<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>CÀui &apos;.Y.ht (Sn MUS6jiî€ài&apos;îkiozii&apos;c6 

867 £jW&lt;ùcùi&amp;j}ffJiiçieâ«Cd!iorude4 

. v-« 

. ! i 

ESTAMPES 
ANCIENNES 

G G G © 

COSTUMES 
Militaires 

« André DESVOUGES 33 M&apos; Auo. GEOFFROY 

PARIS 

Vente les Mercredi 2.8 , Jeudi 2-9&apos; Vendredi 3o Api il iq2,0 

(ÂDxixm </cover>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au com ptant. 

Les A djudicataires paiero n t 10 0/ ° en sus c*es enchères, et 

17,50 % pour les A djudications su jettes à la ta ie . 

M r A ug. G e o f f r o y rem plira les com m issions que v o u d ro n t 

bien lui confier les A m ateurs ne pouvant assiste r à la D en te. 

La C ollection sera visible c h e j M . G e o f f r o y , 5 , rue Blanche, 

dès la réception du C atalogue. 

EXPOSITION 
PUBLIQUE 

HOTEL 
DROUOT, SALLE N° 9 

LE M ARDI 27 AVRIL, de z heures à 6 heures 

L &apos;O rdre du Catalogue sera suivi </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

M ER C RED I 28 AVRIL 1920 N os 
t à 238 

JEU D I 
29 
a 
a 
239 à 452 

V EN D R ED I 3o 
» 
» 
453 à Fin </toc>

<title>CATALOGUE 

D&apos;ESTAMPES 

ANCIENNES 

C o s tu m e s M il it a ir e s 

Uniformes de toutes les Armées d&apos;Europe 

PIÈCES HISTORIQUES 

PORTRAITS 

CURIOSITÉS 
MILITAIRES 

DONT LA VENTE AURA LIEU 

A PA RIS, H O T E L D RO U O T, SA LLE N° 9 

Les Mercredi 2.8, Jeudi 29, Vendredi 3o Auril 1920 

à d e u x heures précises 

M c A n d r é D ESV O U G ES 
( 
M &apos; A u g . G EO FFR O Y 

(; 
------

COMMISSAIRE-PRISEUR 
^ 
MARCHAND D ESTAMPES 

26, &apos;Rue de la G range-B atelière 
j 
5, Hue Blanche 

PARIS </title>


<other>r 

-</other>

<unit> A LA ii i l i t . 1 EU NESSE. 

R E C I M E NT 

DE GUIENNE. 

E N G A R N IS O N • E N P R O V E N C E 

DE PAR LE ROI. 

a t o o n n ti oc rnrnncici tanulles . qui dclircronr fcrvir Sa M aiefte&apos; dans loa, Infanterie FrancoifV 

B E A U R E G A R D , P rem ier Licutenütii au Kc^im c/it de G u ic n n e , 

&gt; * i E S J E U N E S -G E N S de b o n n ei &amp; l&gt;f&gt;nnêIe^ families , 

n&apos;auront q u a ïg d r e tk r a M . D E N A N S« 

____ 

E m p lo y é en R e c r u e dans tout« la P ro vin ce d e B o u rco iy ic . dem eurant R i t o t CoLLEGt, » D ijo n . C o m m e il cn sau c pour 

iau g m en ta tio n d u n e C o m p a r e de G renadier&gt; &amp; de C h a /fe u r s, ils (cront lù rs de touch er de trè&gt;-bonb E n g a e e m c m . &amp; 
»«ccvronr de p lu s , p o u r leu r r o u te , quarante loi« par jour |u(qu&apos;à la G arn iion . 
C f i x tju; lut p n x u r tr o r v dt beaux Hommes . feront •entreufemeni rccompenJe: 
l . &quot;&quot; 

N ° 7 4 

PREMIÈRE VACATION 

MERCREDI a8 AVRIL t9zo 

ANONYMES 

1. -Grenadier de la Garde Impériale et Dragon. Deux 
militaires assis à terre. Grande planche grossiè 
rement gravée et enluminée. Pièce fort curieuse 
et rare. Marges. 

2. -Dragons de la Garde Impériale et Royale française 
manoeuvrant à pied. Planche à grands person 
nages, gravée à l&apos;aquatinte. -Cavalerie Impé 
riale française. A Paris chez Bance. Deux 
pièces in-folio. Très belles épreuves en cou 
leurs. Une réparée. 


-

( • ) -

Les Armées de la République en Allemagne. 
Seize pièces curieuses. Belles épreuves. Rares. 

Armées de la République. Petit cahier in-8° de 
quinze pièces gravées (allemandes) etgouachées. 
Curieuse collection mise en cahier à l&apos;époque. 
Marges. Rares. 

Vr ADAM 

Costumes de la République, de l&apos;Empire, de 
l&apos;Armée française et de l&apos;Armée d&apos;Afrique. 
Planches 2. 3. 6. 7. 9. 10. 11. Soit sept litho 
graphies en noir à plusieurs sujets. Belles 
épreuves. 
Vie d&apos;un soldat. -Souvenirs de Campagne. -
Attaque et prise d&apos;un Pont. -Passage de la 
Bidassoa. -Costumes. Etc. Quinze lithogra 
phies en noir ou coloriées. Belles épreuves. 

Album des Elèves de l&apos;Ecole Rle Militaire, ou 
Souvenir de S&apos; Cyr. Lith. par Courtin et 
Jacottet, les figures par Vr Adam. Paris 1829. 
Suite de quatorze lithographies, et texte, dans 
le cartonnage original. Belles épreuves sur 
chine. 

ALIX 

Le Général Berthier. D&apos;après Le Gros. In-folio. 
Très belle épreuve imprimée en couleurs. Marges. 

Kléber. -Auber Dubayet. Deux portraits d&apos;après 
Boilly. In-folio à l&apos;aquatinte. Très belles épreu 
ves. Petites marges. 

ANDRIEUX 

Souvenirs d&apos;un Assiégé&apos;, de septembre 1870 à 
janvier 1871. Suite de trente planches moins 
les NÙ S j et 10. Soit Vingt-huit lithographies de 
Andrieux. Belles épreuves sur Chine. 

Ch. AUBRY 

11. -Esquisses historiques des différents Corps qui 
composent l&apos;Armée française. Quinze planches 
en noir. -Diligences. Etc. Lot de dix-huit 
lithographies en noir. Marges. 

12. -Album de l&apos;Ecole royale de Cavalerie. -Histoire 
d&apos;un Hussard. -Ecole de Cavalerie. V ingt 
Lithographies en noir. Belles épreuves. 

BARTOLOZZI 

13. -N. Bonaparte. D&apos;après Appiani. In-folio, gravé au 
pointillé. Très belle épreuve. Toutes marges. 

BASSET (Che5) 

14. -Troupes françaises. 1&quot; Empire. Treize pièces colo 
riées. Belles épreuves. Marges. 
15. -Troupes françaises. Restauration. Treize pièces. 
coloriées. Bonnes épreuves. Marges. 
16. -Uniformes français sous le règne de Louis Philippe. 
Treize pièces in-40 en noir ou coloriées. Belles 
épreuves. Marges. 

17. -Troupes étrangères. Ier Empire. D ix pièces colo 
riées. Belles épreuves. Quelques taches. Marges. &quot; 

.18. -Maison du Roi. Gardes du Corps. Garde Royale. 
Quatre planches in-folio d&apos;après Finart. Très 
belles épreuves coloriées. Marges. Rares. 

BASTIN 

19. -Collection d&apos;Uniformes militaires français de 1789 
à 1857. Réunion de seize planches in-folio en 
noir ou coloriées. Belles épreuves. Marges. 

BASTIN -CHARPENTIER -GENGEMBRE 

21. -Costumes militaires sous le règne de Louis 
Philippe. Pl. 2-3-4 (Tout ce qui a paru). -


-

8 -

Etudes de chevaux. -Scènes de la Vie mili 
taire. D ix lithographies en noir ou coloriées. 
Belles épreuves. 

BEAUVARLET 

22. -Les Adieux de Catin. -Le Testament de La 
Tulipe. Pendants in-folio d &apos;après P. Lenfant. 
Belles épreuves. Petites marges. 

H. BELLANGÉ 

2 &gt;--Uniformes de l&apos;Armée française depuis 1815 jusqua 
nos jours (1830). Paris Gihaut. Sei^e lithogra 
phies noires ou coloriées. Belles épreuves. 

24-
Révolution de 1830. -Bivouac de Grenadiers à 
cheval. -Le Retour du Prisonnier. -L&apos;Orage. 
-Les Revenants de Sébastopol. Etc. N e u f 
lithographies in-folio. Belles épreuves. 
2v -La Vedette. -Hussards de la Moselle. -Lancier 
Polonais. -Hussards du Bas-Rhin. -Hus 
sards du Nord. Etc. D ix lithographies in-folio. 
Belles épreuves. 

Avant-Poste. -L Officier blessé. -Les Français 
en Egypte. -La Charge. -Croquis lithogra 
phiques. -Halte de Militaires français. -La 
Cantinière. -Batailles. -Costumes. Lot de 
Cinquante lithographies. Belles épreuves. 
27 --Planches d &apos;albums. Lithographies de Villain et 
(lihaut. Trente-cinq pièces. Belles épreuves. 
Marges. 

Planches d&apos;albums. Epreuves sur chine et sur 
blanc, noires ou coloriées. Q uatre-vingt-six 
pièces. Belles épreuves. 

BÉRICOURT 

19 -
Ea Récréation du Camp. Pièce d&apos;époque révolu 
tionnaire, dessinée par Béricourt et gravée à 

-

9 -

l&apos;aquatinte par Boissier, puis aquarellée. Très 
belle épreuve avec marges. 

On trouve parfois des dessins de Béricourt, mais rarement 
des pièces gravées d &apos;après lui. 

&apos;^0. -Le Point d &apos;Honneur. Cf. Orrebow sculp. Belle 
épreuve imprimée en couleurs. Marges. 

L. BEYER 

3-). -Kriegsscenen aus den Jahren 1813 bis 1815. PubL 
à Dresde. In-8 en largeur. Cahier de douze 
planches en noir, avec couverture. Scènes mili 
taires prises par Léopold Beyer pendant les 
dernières campagnes de l&apos;Empire. 

32. -(iarde Impériale. 180.^-1810. Petite série de quatre 
pièces in-8 à plusieurs personnages. La suite 
est en double état, noire et coloriée, soit huit 
pièces. Belles épreuves. 

B1NET (d&apos;après) 

33-
Bataille du Pont de Lodi. -Passage du Pont 
d &apos;Arcole. Pendants in-folio au pointillé gravés 
par 1 &quot; yain, Phelippeaux et Chaponnier. Superbes 
épreuves imprimées en couleurs. Marges. 

On y a joint une épreuve en noir de la Bataille du Pont de 
Lodi. 

BOILLY (d&apos;après) 

3 4-

Trait héroïque d&apos;un Grenadier de Bressuire. 
Grand in-folio gravé par Petit. Très belle 
épreuve. Marges. 

J. CALLOT 

35. -Le Combat à la Barrière. Suite de d ix pièces y 
compris le titre. Très belles épreuves. 
36. -Tentation de S 1 Antoine. -Gueux. -Misères 
de la Guerre. -Paysages. Etc. V ingt-deux 
pièces. Bonnes épreuves. 


-

10 -

CANU 

37-

froupes françaises. 1816. D ix-sep/ pièces coloriées, 
avec marges. Belles épreuves. 

CARICATURES 

38-
La l&apos;action d Hiver. -L&apos;Etrenne du Bonnet 
(deux pièces attribuées à Debucourt). -Le 
jeu de la Drogne. -Pas d&apos;Argent pas de 
Suisse. -L&apos;Enlant du Régiment. -La Re 
traite. -Les Hussards et la Vivandière. -Le 
petit lam b o u r. Etc. Douze pièces coloriées. 
Belles épreuves. Marges. 

39--Le Bivouac des Cosaques. -La Cuisine des 
Cosaques. -Les Coiffures incroyables en 1814. 
-La Rencontre à la Sortie du Muséum. -
Rencontre d&apos;Anglais à la Promenade. -Le 
Russe prenant une leçon de grâce à Paris. -
Les Bacchantes modernes. Onze pièces coloriées. 
Belles épreuves. Marges. 

4Ü-

Le Baiser forcé. -La Danse allemande. -Ga 
lanterie à la Brunswickoise. -Ah fi donc. -
Les Grapilleurs. Cinq pièces coloriées. Belles 
épreuves. Marges. 

4 1 • 
Le Russe en bonne fortune. -L Autrichien sen 
timental. -La nouvelle Mode. -L&apos;Amateur 
Anglais à Paris. -L &apos;Aimable Prussien. Cinq 
pièces coloriées, par Blanchard d&apos;après Finart. 
Belles épreuves. Marges. 

42--Wellington entouré de son Etat Major. -Trou 
pes alliées. -Ecossais. -Réunion d&apos;Alliés. -
Musique Prussienne. S ix pièces coloriées. Bel 
les épreuves. Marges. 

43--Lst-ce ça ! -Quelle Nouvelle. -Délassements 
militaires. -Tableau critique de l&apos;Europe. -
Les Provinces telles qu&apos;elles sont. Etc. S ix 
pièces coloriés. Belles épreuves. Marges. 

Trait de Sensibilité. -Les petits Maitres Anglais. 
-Les élégants Anglais à Paris. -Les 
Anglais à l&apos;Estaminet. -Le Souper pour 
rire. -Les Boxeurs. Etc. Douze pièces colo 
riées. Belles épreuves. Marges. 

Caricatures diverses noires ou &apos;coloriées, par 
Monnier, Gérard Fontallard, Pruche, Vernier, 
Granville, etc. Lot de cent pièces. Bonnes 
épreuves. 

La Galanterie Villageoise.-La Danse Villageoise. 
-Le Lutrin vivant. -Les Chinois du Bd de 
Coblentz. -Effets merveilleux des Lacets. -
La Fontaine de Jouvence. -Montagnes 
Russes. Etc. H u it pièces coloriées. Belles épreu 
ves. Marges. 

Caricatures sur les Calicots. Réunion de huit pièces 
coloriées. Belles épreuves. Marges. 

Faut apprendre à souffrir. -Coryphées d&apos;un Bal 
paré. -Jacques de Falaise. -Leçon de Dia 
ble. -Les Grâces en Pantalon. -Les 
Contrastes. -Les Chiens à la Mode. S ep t piè 

ces du Bon Genre. Belles épreuves coloriées. 

Mr Grenier à Puces. -Le Jour de Garde. -
Marchande de Poissons. -Le Fruit équivoque. 
-Costumes et Moeurs Militaires. -A nous 
deux Camarade. -D&apos;Aujourd&apos;hui en huit. 
Mr Poudret, coiffeur.-Les Ridicules du Jour. 
Etc. D ix pièces coloriées. Belles épreuves. 
Marges. 

Portes et Fenêtres. S ix pièces à volets. In-folio 
coloriées. Belles épreuves. 

Le Comte Ary. -Théâtre des Variétés. Les 
Bolivars. -Girouette. Etc. D ix pièces coloriées. 
Bonnes épreuves. 


_ 12 _ 

CHARLET 

S-&apos;--Portraits de Napoléon I er. Lithographies originales 
ou gravures de Maile et W . Reynolds. Quinze 
pièces. Belles épreuves. 

5 i--Infanterie légère française ; Voltigeur, Carabinier. 
-Grenadier en tirailleur. -Un brave. Etc. 
Cinq pièces in-folio. Belles épreuves. 

54--Elle a le coeur français. -Le vieux jardinier. -
Délassement des Consignés. -Les Joueurs. -
Le Marchand de dessins. -Le Laboureur 
nourrit le S oldat.-Je suis innocent. -Papa 
nanan. Etc. Douze lithographies in-folio. Belles 
épreuves. 

55--La Bienvenue. -L Hospitalité.-La Bienfaisan 
ce. -Infanterie légère montant à l&apos;assaut. -
Doucement la Mère Michel. -Les Maraudeurs. 
-A moi les Anciens. Etc. Quarante lithogra 
phies noires ou coloriées. Belles épreuves. 

56. -Ex-Garde. -Garde Nationale de Paris. -Litho 
graphies à la manière noire. Etc. Trente pièces 
en noir ou en couleurs. Belles épreuves. 

57--Que dit-on. -Ils s&apos;en vont. -Le Billet de Loge 
ment.-Titres de Chansons.-Croquis à l&apos;eau-
lorte. -Lee Quilles. Etc. Cinquante pièces en 
lithographies. Belles épreuves. 

58. -Suite de Dessins à la plume à l&apos;usage des élèves 
des écoles spéciales 
Paris, Gihaut. 1842. 
Suite de cinquante-deux planches numérotées 
de 1 à 52. Lithographies sur teinte, dans la cou 
verture de publication. Belles épreuves. 

59. --Planches d&apos;Albums. -Fantaisies. -Albums 
lithographiques. -Croquis. Lot de trois cents 
pièces en belles épreuves sur blanc ou sur chine. 
Marges. 

-13 -

60. -La Leçon d&apos;Escrime. -La Leçon d Exercice. ■ -
La Leçon de Danse. -La Leçon d &apos;Equitation. 
Quatre pièces in-folio d&apos;après Aubry. Très belles 
épreuves. Marges. 
61. -Costumes militaires Irançais. Petite suite in-8* 
de vingt-huit pièces (17, 18, 23 manquent), par 
D.L.D. Au trait. Belles épreuves.Toutes marges. 

CHARON 

62. -Bouclier français : Poniatowski, Lasalle, Desaix, 
Kléber, Brune, Etc. D ix pièces in-folio à l&apos;aqua 
tinte, en noir&apos; et en couleurs. Belles épreuves. 

63. -Le Repos des Enfants de la Victoire. -Le Soldat 
cultivateur. -Actions glorieuses et Faits 
d&apos;armes. -La Valeur n&apos;attend pas le nombre 
des années. D ix pièces in-lolio à 1 aquatinte. 
Belles épreuves. Marges. 

CHEREAU 

64. -Garde Royale. Restauration. -Troupes fran 
çaises (Turgis). Ensemble treize pièces en noir 
ou coloriées. Marges. 

COCHIN -CHEDEL 

65. -Quartier général. -Vente de poisson a Scheve-
linghe. -Reddition d&apos;une Place. -Inondation 
des Invalides. Etc. Réunion de v in g t pièces in-8° 
et in-folio. Belles épreuves. 

COQUERET 

66. -Buonaparte. -Desaix. -Beurnonville. Trois 
portraits d&apos;après Hilaire Ledru. In-lolio à 1 aqua 
tinte. Belles épreuves. Petites marges. 

COSTUMES ANCIENS 

67. -Tambour, Mousquetaire, Porte-Etendard. Cinq 
pièces gravées par de Gheyn d après Goltzius. 
Belles épreuves. 


-14 -

68. -Figures au Naturel tant des Vestements que des 
Postures des Gardes Françoises. 1652. Par 
Abr. Bosse et S &apos; Igny. H u it pièces. Très belles 
épreuves. 

6g. -Livre nouveau de diverses Nations. Par W . Baur. 
de Strasbourg. -Planches de Guerriers. Par 
Jost Amman. -Fonderie de Canons. -
Hommes d&apos;armes du temps de Henri IV. 
Réunion de cinquante-cinq pièces au burin ou 
gravées sur bois. Belles épreuves. 

7°-
Officier du Roy. -Homme de qualité en habit 
d espée. -Lieutenant aux Gardes. -Habit 
de Cavalier. Quinze planches du temps de 
Louis XIV, en noir ou coloriées, de Valck, Le 
l&apos;autre, Bonnart. Belles épreuves. 

71 • -Gardes françaises. -Colonel Dragon. -Tambour 
de Mousquetaires. -Le Major. Etc. Costumes 
du Règne de Louis XV. Par Demarteau, Par-
rocel, Eisen, Etc. Quinze pièces en belles 
épreuves. 

CRESPY LE PRINCE 

72-
Portraits de Personnages de la Restauration. 
1818-1824. Bustes in-4*. Lith. de Motte. Quinze 
pièces. Belles épreuves. 

CURIOSITÉS MILITAIRES 

73. -Recrutements. Institution de la Garde de la 

Ville de Lyon. 1594. -Ordonnance du Roy 
pour faire fournir des Recrues d infanterie aux 
Troupes de S. M. 1706. -Milices. Généralité 
d &apos;Orléans. 1733. Etc. Quatre affiches. 

74-
Avis à la belle Jeunesse. Régiment de Guyenne, 
en Garnison en Provence. 1782. Curieux et rare 
placard de recrutement. Illustré. Belle conser 
vation. 

-15 -

75. -Régiment de Royal Piémont. Cavalerie, Compa 
gnie d&apos;Ambrun, en quartier à Nevers, Colonel 
Mr le Duc de Sully. 1789. Placard illustré et 
enluminé. Un coin refait. Rare. 

76. -Formation de 4 Régiments de Gardes d&apos;Honneur. 
1813. -Vélites. 1806. -Bataillon de Vélites 
à cheval attachés à la Garde Impériale. Avis aux 
Conscrits de la réserve de l&apos;an XIII. -Form a 
tion d&apos;un Régiment de Flanqueurs. 1811. Cinq 
affiches de l&apos;Epoque Impériale. Bonne conser 
vation. 
77. -Formation de la Compagnie départementale. 
1816. -Mairie de Toulouse. Avis aux jeunes 
gens. 1816.-Htc Garonne. Garde Royale. 1815. 
Etc. Quatre placards. Epoque Restauration. 

78. -En-têtes de Lettres : Equipages Militaires.-

Comité de Salut Public, Séction de la Guerre. 
-Quartier Général des Armées de la Républi 
que. -Entreprise de l&apos;Habillement. -Armée 
des Côtes de Brest. -Préfecture de la Côte-
d&apos;Or. Etc. 
pièces parD eLaunay, Tardieu. 
Queverdo, Duplat, Baquoy, etc. Belles épreuves. 

79. -Armées des Côtes de Brest. Arsenal d &apos;Angers. 
Lettres en blanc, avec en-tête sur bois, colorié. 
-Enveloppes d&apos;envoi au Citoyen Ministre de 
la Guerre. Illustrées. Ensemble cinq pièces 
curieuses. 

80. -Archives de l&apos;Empire. -Secrétariat d&apos;Etat. -
Dépêche télégraphique. -Institut de France. 
Académie Royale des Inscriptions et Belles 
Lettres. -Société de Géographie. Brevet 
d&apos;admission. S ep t pièces par Roger, Normand, 
etc. Em pire et Restauration. 

81. -République Française. Liberté. Égalité. Grand 
parchemin en blanc avec joli en-tête représen 
tant Bonaparte au Combat. Inventé par le 


-

IC) -

citoyen Challiot. Gravé par le eiteren Godefroy, 
place Michel près le Directoire. Superbe pièce. 
Parfait état. 

82• -En-tète de lettres officielles. -Rapports. -
Circulaires. -Communications. Soixa n te-d ix 
pièces imprimées ou manuscrites, intéressantes 
pour les vignettes. 

Lettres de soldats à leurs Parents. Pièces curieuses 
et rares, ayant pour la plupart un en-tète colo 
rié. Plusieurs de ces lettres ont été reproduites 
dans la Sabretache. Réunion de huit pièces 
intéressantes, du commencement du xix&apos; siècle. 

&lt; S |. -Lettres non écrites, à en-têtes de sujets militaires 
gravés et coloriés. Epoque Empire et Restau 
ration. Quinze pièces en belles épreuves. 

H). 
Lettres militaires, aune ou deux pages, en blanc. 
En-têtes à costumes coloriées. Epoque 1830-
1848. Viyigt pièces. Belle condition. 

86. 
Lettres en blanc, à en-têtes de costumes. Seconde 
moitié du xix&apos;. Lot de cent pièces noires ou 
coloriées. Belle réunion, en bon état. 

87. -Enveloppes illustrées. Sujets à fleurs, dorures, 
dentelles. Lot de trente-cinq pièces à l&apos;état de 
neuf. 

88. -P a sse -P o r t: République française, an 3. Pour 

aller en Suisse. Signatures de Merlin, Siéyès, 
Reubell. 
Autre passe-port timbré du Minis 
tère des Relations extérieures. An II. Deux 
pièces in-folio avec en-tête. 

. L aisser-P asser, datés de 1800-1806 à Augs-

bourg, Kirchofen, Karlsruh. Avec vues de 
villes. Quatre pièces in-folio. 

&apos;9°-

B revets : Garde Nationale Parisienne. 1790. 

Gravé par l^ackenhof d &apos;après Bayon. -Garde 
Nationale Parisienne. 1790. Gravé parVinsac.-

Bataillon des Vétérans de la Garde Nationale 
Parisienne institué par Caillères de l&apos;Estang. 
An 2. Gravé par Renou. Trois pièces sur par 
chemin. 

•91. -Garde Nationale de Lyon. 179.. Bontant fecit. 
Colorié. -Garde Nationale. 1790. Nicolas inv. 
-
Confirmation de Charge de Notaire ( 
An 12. Roger sculp. Quatre pièces dont deux 
j 
sur parchemin. 

92. -Brevets de Canne, Contrepointe, Pointe, Danse, 
Bâton. Quinze pièces illustrées, en couleurs 
pour la plupart, du milieu du xixe siècle. Belles 
épreuves. 

93. -Brevets de Professeur de Bâton, Prévôt d&apos;Escrime, 
Maître d&apos;Armes, Maître de Danse, Maître de 
Pointe. Cinq pièces fort curieuses, exécutées à 
la main et aquarellées. Elles sont datées de 
l&apos;an 11 à Toulon; 1806 à bord du Ponton le 
Sultan ; 1807 à la Prison de Normancross, 
Angleterre; 1810 à Corfou (Gouvernement des 
lies lonniennes). Curieux dossier. 

94. -Brevets de Danse, Bâton, Pointe, Canne, Contre-
pointe, Chausson et Boxe. Seize pièces. Image-
geries de Gangel, Dembour, Didion, Pellerin, 
Etc. Belles épreuves coloriées. 

95. -Diplôme de Garde Nationale. 1780. -Brevet de 
Lieutenant en second. 1849. -Garde Nationale 
de Rouen. 1823. -Lettre de Valet de Chambre 
de la Maison de l&apos;Empereur. 1810. Etc. S ep t 
pièces in-folio. Belles épreuves. 

96. --Congés : Certificat de Congé d&apos;Apprentis Cano-

nier Marine. An 7. -Compagnie de Grenadiers 
de la Garde Nationale d&apos;Orléans. 1792. -Hôtel 
Royal des Invalides. 1724. -Dragons. Régi 
ment de Belsunce. 1772. -7e Régiment de 


-

18 -

Cavalerie. An 7. -Garde des Consuls. Chas 
seurs à cheval. An 10. -Congé des Bâtiments 
de Commerce français (en blanc). Epoque 
Directoire. Ensemble sept pièces curieuses. 

9 7. -Congés datés de 1682, des Régiments du Roy, 
Bourgogne, Dauphin, Royal Cavalerie. -• 61e 
Infanterie. 1792. Sur papier teinté vert. -
90e demi Brigade. Infanterie. An 9. -35e demi 
Brigade. Infanterie. An 11. -Milices de Lor 
raine etBarrois. 1763. -Régiments de Conflans 
Hussards. 1778. -Royal Roussillon. 1782. 
Brigade de Savoie (Restauration). Dix Congés. 
Bonne conservation. 

98. -C ertificats: Volontaires de la Garde Nationale 

Parisienne. 1793. -IIe Compagnie des Mous 
quetaires du Roi. 1775. -Brigade de Savoie. 
1784. Trois Certificats de présence. Illustrés. 

99. -E tats de Services : Hussards. 74e Cy devant 

de Saxe. 1791. -Grenadiers de la Garde Royale 
d &apos;Espagne 1809. -Corps Royal du Génie. 
1838. -Garde Nationale du Havre. 1848. -
Etat de services en blanc (Restauration). Cinq 
pièces avec entourages gravés. 

100. -Récom penses M ilitaires. D écorations: 

Pension de Récompense de 126 Livres. 2e Régi 
ment de Chevaux Légers. 1783. -Décoration 
des deux Epées. An 2. Deux pièces sur parche 
min. Rares. 
ici. -Ordre Royal et Militaire de S&apos; Louis. Lettres de 
Chevaliers. 1796.1801. 1814. 1824. Les premières 
pièces, non décorées de gravures, sont datées de 
Meiningen,Kindbergen Stirie, Edimbourg. En 
semble Cinq pièces sur papier ou sur parchemin. 

102. -Ordre Royal de la Légion d&apos;Honneur (Restaura 
tion). Trois Brevets, dont un en épreuve d&apos;état, 
sur papier. Belle condition. 

-
l &apos; J 
-

103. 

104. 

105. 

106. 

107. 

108. 

109. 

110. 

ni. 

Maison Impériale Napoléon. Ecouen. 1809. 1 810. 
Cartes de Contentement données par Mm e la 
Directrice. Deux pièces in-z[°. Signées : Campan. 
Billets dessinés par F. A. B. de Balzac, Dame 
Maîtresse de la Maison. Gravés par Villerey. 

Ordre du Lys. 1814. 1817. Trois Brevets sur par 
chemin et un sur papier, en épreuve d&apos;état avant 
la lettre. Ensemble quatre pièces.Belles épreuves. 

Souhaits de N ouvel An. Compliments de 

fin d&apos;année envoyés par les Tambours de la C&apos;e 
à leur Chef (Costumes de 1825 à 1855 environ). 
V ingt pièces illustrées en noir ou en couleurs. 
Collection intéressante. 

Théâtre d&apos;Inkermann. -Théâtre de la Tcher-
naïa. Réunion de vingt-cinq Programmes des 
Représentations du Théâtre des Zouaves en 
1855-56. Curieux documents. 

Souvenirs de M ilitaires à leur Passage à la 

Caserne. Feuilles imprimées et enluminées, 
avec le costume du Régiment. 1840 à i860. 
Quinze pièces en bonne conservation. 

Souvenirs galants. --Coeurs enflammés. Pièces 
dessinées par des mains souvent malhabiles, 
depuis le I er jusqu&apos;au 2nd Empire. H uit pièces 
curieuses, enluminées. 

Souvenirs aux Parents. -Portraits. Pièces dessi 
nées par le militaire, avec son portrait (présu 
mé) et son uniforme souvent très exactement 
rendu. Lot de vingt pièces curieuses. 

Souvenirs militaires. -Feuille de Compagnon 
nage. -Portraits dessinés. S ix pièces du milieu 
du xixe siècle. 

P ersonnages habillés. Baton Real Ferdi-

nando. -Real Volon. di Marina. -Real 
Macedonia. -Real Guar. Svizere. -Real Guar. 

t 


-

&apos;ÎO -

112. 

U3. 

114. 

115. 

116. 

117. 

118. 

119. 

120. 

Italian!. -Real Guardie del Corpo. Lettanzio 
fece. 1772. Réunion de six beaux uniformes 
gouachés, les habits formés d&apos;étofies de soie 
collée, boutons métalliques, ornements et armes 
d ;or et d&apos;argent. Conservation parlaite. En 
deux cadres dorés. 

Personnages gouachés et habillés d étoftes. Cava 
liers hongrois. Quatre pièces du xvni&apos;&apos; siècle,-
sur carton. 

DEBUCOURT 

Entrevue de LL. MM. l&apos;Empereur des Français et 
l&apos;Empereur de Russie sur le Niemen, le 25 juin 
1807. D&apos;après H. Vernet. In-folio à l&apos;aquatinte. 
Très belle épreuve. 

Napoléon Ier. -Alexandre Ier. Deux portraits fai 
sant pendants, gravés en 1807. Très belieb 
épreuves. Marges du cuivre. 

Lanciers Polonais au Cantonnement. D&apos;après II. 
Vernet. Grand in-folio. Très belle épreuve 
imprimée en couleurs. Marges. 

Le Drapeau.-La Croix d&apos;IIonneur. Scènes de la 
Retraite de Russie. Deux pièces. Belles épreuves. 

Après vous Sire. -On n&apos;passe pas. Deux pendants 
in-folio à l&apos;aquatinte d&apos;après Charlet. Très belles 
épreuves. Marges. 

Mameluck d&apos;ordonnance. D&apos;après C. Vernet. 
Grand in-folio. Très belle épreuve imprimée 
en couleurs. Marges. 

La Sortie du Fort. D&apos;après C. Vernet. Grand in-
folio. Très belle épreuve avant la lettre. Marges. 

Départ du Roi de Lille, le 23 Mars 1815-Grand 
in-folio d&apos;après le Chevalier deBasserode. Deux 
très belles épreuves, dont une avant la lettre. 
Trait explicatif joint. 

8 

-

21 -

121. -La Marchande d &apos;Eau-de-Vie. -La Bonne d&apos;E n-
lants en Promenade. -Tambour Major et 
Sapeur de la Garde Nationale. -Grenadier et 
Tambour de la Garde Nationale. -Officier et 
Grenadier de la Garde Royale. -Dragon et 
Lancier de la Garde Royale. Etc. H u it pièces 
d&apos;après C. Vernet. Belles épreuves en couleurs 
ou en noir. Marges. 
122. -Officier Anglais se rendant à une Partie de Plaisir. 
-La Partie de Plaisir. -Cuirassier Prussien. 
-Uhlan. -Persan. -Mameluck. -Cosaque. 
-Militaires Écossais. -Le Cosaque galant. -
Rencontre d&apos;Officiers Anglais. Etc. Quatorze 
pièces d&apos;après C. Vernet. Belles épreuves en 
couleurs ou en noir. Marges. 

123. -Hussard Anglais. -Hussard Autrichien. -Ma 
meluck. -Dragon Danois. -Tambours 
Russe et Anglais. -Officiers Anglais et 
Ecossais. -Militaires Anglais. Etc. Quatorze 
pièces d&apos;après C. Vernet. Belles épreuves en 
couleurs ou en noir. Marges. 

DELLA BELLA 

124. --Carrousel donné en 1637 au Grand Duc de Toscane. 
-Port de Livourne. -Vaisseaux de Guerre. 
D ix pièces petit in-folio. Belles épreuves. 

125. -Paysages maritimes. -Scènes militaires. -Varie 
Figure. -Divers Embarquements. Etc. Qua 
rante-cinq pièces à l&apos;eau-forte. Belles épreuves. 

DEQUEVAUVILLER 

126. -Combat naval livré le 18 déc. 1779 par M1 le Ctl&apos; de 
de la Motte Picquet (Martinique). -Combat 
naval livré le 21 juillet 1781 par Mr de La 
Pérousse (Louisbourg). Deux pendants grand 
in-folio d&apos;après Rossel. Très belles épreuves. 
Marges. Cassures. 

■ 


•)0 _ 

Combat naval. Explosion du vaisseau le Québec. 
Grand in-folio d&apos;après Rossel. Très belle épreuve 
avant la lettre. Marges. 

DESCOURTIS 

I ,e Jeune Darudder. Trait de bravoure pendant la 
guerre de Vendée. Gravé par Descourtis d&apos;après 
Swebach Defontaine. Très belle épreuve impri 
mée en couleurs. Marges. 

DESSINS 

I ,e Pce d&apos;Orange au Siège de Valenciennes. -Jean 
MédarDameur. Portrait fait à Landau.-Générai 
Lieutenant de Grenadiers à cheval. -Régi 
ment d&apos;infanterie sous Louis XVI. Réunion de 
d ix-neuf dessins et aquarelles d&apos;Unilormes de 
la tin du xvine siècle. 
Konigl. Französisches Ilussaren. Officier von R. 
Conflans. -Konigl. Preussissches Curassier 
Wachtmeister. Deux aquarelles in-folio taisant 
pendants, du temps du Gd Frédéric. Costumes 
intéressants. 
Etudes pour la composition « La Mort de Mar 
ceau » gravée en l&apos;an 8 de la République. 
Quatre dessins à la mine de plomb par Le Bar 
bier l&apos;aîné. Belle conservation. 

Officier des Gardes Nationales du Royaume (Ré 
volution). A la mine de plomb et crayons de 
couleurs. Portrait ovale. Encadré. 

Mr de Turmel, Aide Major au Régiment d&apos;infan 
terie de la Marine. Dessiné à Lille en 1776. Joli 
dessin dans un cadre ovale à fronton. 
Französisches Militär : ( irossbrittanische, Span-
niollen. Kayserliche, Russische Regiments. 
Dix aquarelles d&apos;après Seele. Groupes de soldats 
de l&apos;époque impériale. 

-

23 -

135. -Les Français au Bivouac. -Retour du Conscrit 
dans sa famille. -Exercice du fusil. -Feuilles 
de Militaires, pour les éditions de Basset. H uit 
pièces à l&apos;aquarelle ou au lavis d&apos;encre de chine. 

i jô. -Garde Impériale. -Gendarme délite. -Garde 
des Consuls. -Tambour Major. -Scènes de 
Camps. Etc. Epoque 1&quot; Empire. Vingt-cinq 
pièces à la mine de plomb, à la plume, à 
l&apos;aquarelle. 

)^7. -Le 76&apos; de Ligne retrouve ses Drapeaux dans 
l&apos;Arsenal d&apos;inspruck. 1805. Charmante aqua 
relle attribuée à H. Yernet. Encadrée. 

13S. -Ex 5e Rég&apos; de Hussards en 1812. -Manqueur 
Grenadier. -Maréchal des Logis Chef du I er 
Lanciers. 1814.-Chasseur à cheval. 1813. -
Dragons en grande tenue. -Capne Adjnt 
Major des Tirailleurs de la Garde Ilu. 1813. -
Lieutenant de Gendarmerie Ilc en 1815. -
Garde de Paris. F&quot;tc. Onze pièces à l&apos;aquarelle. 

139. -Alphonse Leroy, Fourrier au 135e de Ligne. But 
tes Montmartre. 30 Mars 1814. Grande aqua 
relle de la fin du xixe siècle. 

140. -Sous-officier des Grenadiers à pied de la Garde 
Impériale (ier FImpire). Aquarelle de Maurice 
Orange. Signée et datée 1889. 

141. -Sous-Lieutenant du 1&quot; Rég1 de Chasseurs à 
cheval, dit Chasseurs du Roy. 1814-1819. -
Officier des Chasseurs à cheval de la Garde R&apos;\ 
1816. -Sous-Lieutenant de Chasseurs achevai 
de la Garde R le. 1813. Trois dessins, dont une 
aquarelle et deux lavis d&apos;encre de chine. 

142. -Etendard du premier F2scadron de Cavalerie (24e). 
Révolution. -Drapeaux des Régiments d&apos;in 
fanterie de Ligne (icr à 8e). Premier Empire. 
N e u f dessins aquarellés. Reconstitutions. 


-24 -

M3-

M4 -

H 5-

i^|6. 

M7-

148. 

149. 

150. 

151. 

152. 

153-

Tambour Major et Musiciens de l&apos;Infanterie de la 
Garde Royale (Restauration). Aquarelle du 
temps. Encadrée. 

Garde Royale. Restauration. Onze dessins à la 
plume, avec rehauts d &apos;aquarelle. 

Garde Royale. Maison militaire du Roi. 1815-
1830. Cinq aquarelles de Moltzheim, finement 
exécutées. 

Garde Royale. Restauration. Sei~e aquarelles. 
Reconstitution d &apos;Uniformes du règne de Louis 
XVIII. 

Chirurgiens Français, 1767 à 1823.-Gendarmerie. 
-Légions départementales. Etc. D ix dessins à 
la mine de plomb ou à l&apos;aquarelle. 

Feuillets d&apos;Album. -Portraits. -Uniformes. 
V in g t-cin q dessins de la Restauration, à la 
plume ou à l&apos;aquarelle. 

Maison du Roi. -Régiments de Cavalerie et 
d&apos;infanterie. -Légions départementales. -
Garde Royale. Epoque Restauration. Soixante 
aquarelles en un album in-folio. 

Croquis. -Etudes de détails d &apos;uniformes. -
Portraits. Cinquante-cinq pièces en grande 
partie par Raffet, avec cachet de la vente pour 
quelques-uns. Crayon, plume, aquarelle. 

Uniformes français. -Scènes militaires. Epoque 
1830-1848. Réunion de quarante-cinq dessins. 
Crayon, plume, aquarelle, lavis d&apos;encre de 
chine. 

Uniformes du second Empire. Dessins de Ladreyt, 
Lorentz, Bousson, Lalaisse, Etc. V in g t-cin q 
pièces à l&apos;aquarelle, plume ou crayon. 

Armée française. Modèles d &apos;uniformes à l&apos;essai* 
de 18793 1881. Qumze aquarelles. 

-25 -

154. -Hussards. Dragons. Cuirassiers. Chasseurs. Quatre 
aquarelles donnant les changements d&apos;unifor 
mes de ces Régiments, de leur création à 1848.. 

155. -Sapeur. -Cantinières. -Garde du Corps du 
Roi. -2e Régiment de Chasseurs à cheval. -
Guides. Etc. Quinze dessins ou aquarelles attri 
bués à Foussereau, Lalaisse, Janet Lange. 

156. -Carabiniers. -Artillerie. -Défilé d&apos;un Régi 
ment d&apos;infanterie. 1840. -Trompe l&apos;oeil. S ep t 
dessins au crayon ou à l&apos;aquarelle. 

157. -Guerre de Crimée. Album de V ingt-cinq petites 
gouaches genre miniatures. Sur papier.Batailles, 
Marches de Troupes, Vues, Etc. 

158. -Costumes français du Second Empire. Cuiras 
siers. Tambour Major, Zouaves, Chasseurs à 
pied. Cent Gardes, Etc. Quinze aquarelles de 
Grammont. Signées. 

159. -Officier des Guides, Second Empire. Aquarelle 
originale de Foussereau. Signée. 

160. -Uniformes. -Portraits. -Scènes militaires. 
Lot de Quarante-cinq pièces à l&apos;aquarelle pour 
la plupart. 

161. -Dessins et Aquarelles de Knôtel, Bucquoy, W ilke, 
Grammont, Lapeyre. Roux, Etc. Militaires 
français et étrangers, xixc siècle. V in g t pièces. 

162. -Casque des Mousquetaires. Epoque Charles X .-
Ecole de Mars. -Hussards. Epoque Louis XV. 
-Attaque de Cavalerie (Russie). -Le Galant 
Garde du Corps (Restauration). Cinq dessins 
ou aquarelles, dont un de Myrbach. 

163. -L&apos;Artillerie légère française avançant pour se 
battre. Georg. Ett del. 1803. -Artillerie. 1825. 
-Vive Auguste. Réunion amicale de Grena 
diers de la Garde R&apos;c (Restauration). -Diora 
mas. Batailles des Armées de la République. 


t 

164. 

165. 

166. 

167. 

168. 

169. 

170. 

171. 

-

26 -

Dessins découpés et destinés à être vus à la 
lanterne d&apos;optique. H uit aquarelles in-folio. 

Paysages. -Architecture. -Tètes. -Costumes. 
Aquarelles et lavis. D ix-huit pièces. 

Ed. DETAILLE 

Reichsholïen. -Défilé de Cavalerie. -Rencon 
tre d&apos;un Officier blessé. -Bonaparte en Egypte. 
-Mon ancien Régiment. Etc. S ix grandes 
planches à l&apos;eau forte ou fac simile. Belles 
épreuves. 
Kac simile d&apos;aquarelles. -Uniformes Français 
et étrangers. (Quinze pièces in-foiio. Reproduc 
tions en couleurs. 
Photogravures.-Fac simile d&apos;aquarelles.-Uni 
formes. Etc. Quarante pièces de divers formats. 

DIVERS 

Garde Royale. Lancier. Fusilier. Timbalier. Tam 
bour. Dragon. S ix pièces in-tolio par A. L. 
(et non Ch. L. comme indique Glaser). Belles 
épreuves en noir ou coloriées. Marges. 
Armées confédérées : A r m é e Napolitaine de Murât; 
Espagnol de Joseph Napoléon ; du Grand 
Duché de Varsovie ; des Duchés de Berg ; 
Westphalie; Francfort. 1805. 1813. Quatre-
vingt-quinze aquarelles modernes d&apos;après des 
documents originaux. 

Arrestation de Andreas Hofer, en Tirol. 
Trou 
pes françaises sous la 1&quot; République. 
Garde 
Nationale. 1830. Etc. Dou^e pièces noires ou 
coloriées. Belles épreuves. 

Uniformes des Régiments d Infanterie en 1786, 
avec leur nom et leur numérotation en 179t. 
Reconstitution contemporaine sur neuf feuilles 
donnant 108 costumes. 

Garde de la Porte. -Grenadier à cheval. -Can-
tabres volontaires. -Officier posé sur 1 es-
ponton. H uit pièces d époque Louis XV, par 
Eisen. Gravelot, La Rue. Baudouin. Belles 
épreuves. Une encadrée. 

Armée d&apos;Afrique. -Campagne d&apos;Algérie. -
Légion étrangère. --Corps d&apos;occupation en 
Afrique. Par de Lima. Réunion de vingt pièces 
en noir et en couleurs. Belles épreuves. 

Lami. Uniformes de l&apos;Armée française. -Déro 
Becker. Galerie Militaire. Lot de soixante-dix 
pièces en noir et coloriées, en partie découpées 
et remontées. 

Planches de diverses suites : Moltzheim, Gautier, 
Lehmann, Muet, Bon Lejeune, Journaux de 
Modes, etc. Réunion de trente pièces de divers 
formats, noires ou coloriées. 

Costumes par De Moraine, Pauquet, Lienhart, 
Job et planches de la Sabretache. Cent pièces 
in-8°, coloriées et en noir. 

Costumes et scènes militaires par Feuchère, 
Vernier, Eckert, Lecomte. etc. ()zia?an/e pièces 
de divers formats, en noir ou en couleurs. 

Batailles d&apos;Alexandre. D&apos;après Le Brun. S ix 
grandes pièces. Bonnes épreuves. Jaunies. 

Mausolée du Maréchal de Saxe. -Siège de Bréda. 
--Généalogie des Rois de France. -Bataille 
de La Bogue. -Mort de Montcalm. Quinze 
grandes planches. Bonnes épreuves. 

Colonne nationale. -Tableau indicateur de 1 Arc 
de Triomphe. -Louis Philippe proclamé 
Lieutenant Général du Royaume. -Bataille 
d&apos;isly. Etc. Douze grandes pièces en noir ou en 
couleurs. Belles épreuves. 


-

28 -

181. -

1 8 2 . -

18^. -

1 8 4 . 

185. 

186. 

187. 

188. 

r89. 

190. 

191. 

Uniformes. -Scènes militaires. 
l&apos;âc simile 
d&apos;aquarelles. -Photogravures. 
Reproduc 
tions de tableaux deMeissonier, Neuville, t)crne 
Bellecour, etc. Lot de soixante pièces diverses. 
Costumes. -Scènes. -Reproductions de plan 
ches anciennes, éditions de la Sabretache et de 
la Giberne. Cen/pièces. La plupart coloriées. 

Escrime. -Thibaut. Académie de 1 Lpée. 
Manoeuvres de 1 épée, du sabre, de la hallebarde. 

Quarante-cinq pièces anciennes et modernes, 
noires et coloriées. 
Manoeuvres. -Exercices militaires. Planches des 
XVIIe, XVIIIe, xix&quot; siècles en noir ou coloriées. 
Lot de trente pièces de divers formats. 
Noms des pièces qui composent le fusil. -b o n -■ 
derie des Canons. -Modèles de Canons. Etc. 

x v i i i c siècle, D ix pièces en noir. Belles épreuves. 
Modèles d&apos;Etendards, de Banderolles de Trom 
pettes et de Tabliers de Timbaliers des Régi 
ments Royaux (Louis X\T). Calques avec 
indications des ors. N euf pièces. 
-Drapeaux. -Détails d&apos;Uniformes. -Modèles 
d&apos;Epées. Premier Empire et Restauration. Ih x 
pièces en noir ou coloriées. 
-Armes blanches. -Détails d Uniformes. 
Galons. -Harnachements, Etc. Lot de soixan 
te-dix pièces de différentes époques. 
-Recueil de tous les Costumes Monastiques, Reli 
gieux et Militaires de toutes les Nations. Par 
Bar. Paris 1779-88. Quatre-vingt planches in-
folio en noir ou en couleurs. En feuilles. 
-Galeries de Versailles. Portraits et Batailles. Cent 
dix pièces au trait. 
-Vues de Pau, Meudon, Versailles, Compiègne, 
S1 Pétersbourg, Vienne. In-folio par Courvoi-
sier. Vingt-cinq pièces. Belles épreuves. 

-

29 -

192. 

193. 

194. 

195. 

196. 

197. 

198. 

199. 

-Plan de la Forêt de S&apos;Germain. -Vues du Hàvre, 
Bruxelles, S&apos;Ouen,etc.Dzxpièces.Belles épreuves. 

-Vues de P&apos;rance et de l&apos;Etranger : Mont Valérien, 
Versailles, Gibraltar. Lot de cinquante pièces 
en noir ou coloriées. Belles épreuves. 

-Costumes de Divers Pays. -Modes. --Militaires. 
Lot de trente pièces, pour la plupart coloriées. 

-Programmes. -Menus. -Invitations. -Musique 
militaire. -Titres et Frontispices. Fort lot 
d &apos;estampes de toutes époques. 
-Papiers de gardes de livres. Tirages en couleurs, 
ou avec rehauts d &apos;or. Quarante pièces du début 
du xixe siècle, en bonne conservation. 

-Sujets Religieux des xvne et xvine siècles. Saints. 
Ermites. Anachorètes. Quatre-vingt-dix pièces 
de toutes époques. 
-Maîtres Anciens. -Bois. -Hollar. Vues et Ma 
rines. -Schut. Les Arts libéraux. Etc. 
Quarante pièces. Bonnes épreuves. 

Félix DUBEAU 

-Registre des Modèles types de l&apos;Uniforme de 
l&apos;Infanterie française, par ordonnance du Roi 
en date du 8 mai 1822. Exécuté d&apos;après les or 
dres de S. E. Mgr le Duc de Bellune, Ministre 
de la Guerre, par Dubeau, M &apos; tailleur du y&apos; 
R ég 1 d&apos;infanterie de la Gardée Royale (1827). 
Collection de douze aquarelles originales et 
officielles, destinées fort probablement à faire 
suite à la série des 12 pl. de Mallet sur la Garde 
R le. publiée en 1818. 

Comme les Mallet, les planches de cette série, exécutées 
par un homme du métier, donnent avec le plus grand soin et 
à très grande échelle les différents détails de ITnfanterie. 
Cartonnage de l&apos;époque. 

Voir la Reproduction. 


DUFLOS 

-Départ du Milicien. -Retour du Milicien. Deux 
pendants d&apos;après Le Barbier. Très belles épreu 
ves avec marges. 

J. DUPLESS! -BERTAUX 

-Siège de Gènes. -Passage du Mont l&gt;lanc. 
Événements de la Révolution.-I^a Bienfaisance 
ingénieuse. -Jemmappes. litc. Trente pièces 
à l&apos;état d&apos;eau-forte en général. Belles épreuves. 
-Batailles. -Scènes de Camps. -Costumes. 
Scènes historiques. Ca plupart a 1 état d eau-
forte. Réunion de cent quarante pièces en belles 
épreuves. 

DUT A ILLY (d&apos;après) 

-On doit à sa Patrie le sacrifice de ses plus chères 
affections. Gravé par Coqueret. Très belle 
épreuve imprimée en couleurs. Marges. 

EAUX-FORTES 

-Livre de Chasse. Tableau de tous les mois de 
l&apos;année. 1886. Par Jams. -Sujets de Chasse. 
Les 12 mois. Par Valette. \in g t-q u a tre pièces à 
l&apos;eau-forte. Belles épreuves. 
-Eaux-fortes de Ballin, Lalanne, Appian, Détaillé, 
Rajon. Jacquemart, Tissot. Douze pièces. Belles 
épreuves. Marges. 
-Almanach des Aquafortistes. 1865. -Feuilles de 
Champollion, Cadart, Lemaire, Cuisin, Darjou. 
Courtry, Dumaresq, Grandmaison, Etc. C in-
quante-cinq pièces. Belles épreuves. Marges. 

ÉCOLE FRANÇAISE ÇXVIII&apos; SIÈCLE) 

-
Colporteur.-Mode, par Desrais. -Les Élé 
ments, par Gravelot. -Scène Champêtre, par 
Martinet, Etc. D ix pièces in -/. Belles épreuves. 

} 

-

31 -

208. 

209. 

2 1 0 . 

211. 

212. 

213. 

215. 

216 . 

Saisons. -Éléments. -Par Aug. Le Grand, 
Bertrand, Bonnart, Boucher, Etc. D ix-huit 
pièces. Belles épreuves. Marges. 

Léda. -Paysages.-Nymph Bathing. -Etudes. 
Par Bonnet, Phelippeaux, Chereau. Etc. D ix 
pièces. Belles épreuves en noir, en sanguine 
ou en couleur. 

La Sultane infidèle. -La Tempête. -Le Testa 
ment de La Tulipe. -Paysages. Par Voysard, 
Picot, Beauvarlet, Etc. Sept pièces in-folio. 
Belles épreuves. Marges. 

Fables de La Fontaine. Par Oudry, Vernet, 
Lecomte, Decamps, Etc. Trente pièces. Belles 
épreuves. Marges. 

La Précaution. Par Tresca, d&apos;après Boilly. -
A Maid. Par Levilly. Deux pièces in-folio. 
Belles épreuves, montées sur carton. 

Les Heures du Jour et de la Nuit. Gravées par 
Bourgeois, Croutelle. Hubert, Ribault, Thomas, 
Lavallée, Fosseyeux, Petit et Mariage. Suite 
de douze pièces in-folio sur fond noir. Toutes 
marges. 

Paysages, par bidding, De Boissieu, Sadelerv 
Vivarès, Pérelle. Lot de cent pièces de divers 
formats. Bonnes épreuves. 

Paysages divers par Montaigne, Pérelle. Gesner, 
Génoels, De Boissieu, Weirotter, Chédel, 
Manglard. Etc. Cinquante-cinq pièces en bon 
nes épreuves. 

Ornements. -Lettres ornées. -Cartouches, 
Environ quatre-vingt pièces anciennes et 
modernes. 

Paysages par Michel de Plate Montagne. I. Morin 
excud. Quatorze pièces in-8° Belles épreuves. 


-

32 -

EX-LIBRIS 

218. -Thierry de Villedavray. -Baudelot. -Poulle-
tier. -Argenson. -Colonna. -Gontier 
d&apos;Auvillars. -De Launay. -De Folard. --
d&apos;Héricourt. -Pignatelli. -Golowkin. -De 
Lautrec. -Fabry d&apos;Augé. -De Mailly. -
De Saulcy. -Chamillart. -May. -d&apos;Arcon-
ville. -Suchet. -Barberot d&apos;Autel. -De 
Cuvillers. -De Faultrières. -Desloges. -
Vargas. Etc. Réunion de Cent soixante Ex-libris 
du xvmc siècle et du icr Empire. 

219. -Ex-libris du xixc siècle et contemporains. Lot de 
cent soixante pièces. Belles épreuves. 

220. -Blasons. -Fers de reliures. -Arbres généalo 
giques. Etc. V ingt-cinq pièces noires ou 
coloriées. 

FOUSSEREAU 

221. -Uniformes de la Garde Nationale, de l&apos;Armée et 
delà Marine françaises, de 1830 à 1832. Réunion 
de soixante-dix planches in-8° en noir ou en 
» 
couleurs. Belles épreuves avec marges. 

222. -Milices révolutionnaires sous le Gouvernement 
provisoire. 1848. -Lanciers d&apos;Orléans. -
Canonniers. D ix lithographies en noir ou en 
couleurs. Belles épreuves. 

GATINE 

223. -Uniformes Anglais et Russes. D&apos;après H. Vernet 
et Finart. Qwa/re pièces in-folio coloriées. Bel 
les épreuves. Marges. 

GAUTIER (che3) 

224. -Maison Militaire du Roi (1814). Mousquetaire noir 
en grand uniforme. Gendarme en grand uni 
forme. -Troupes Françaises 1814-1816. Trois 


-

33 -

planches au lieu de deux décrites par Glaser. 
Ensemble cinq pièces coloriées. Belles épreuves 
Marges. 

GENTY 

225. -Troupes Françaises, 1814 : Garde du Corps du 
Roi. Chasseur du Duc de Berry. Chasseur 
Grenadier du Duc de Berry. Trois pièces colo 
riées, dont deux avec marges. 
226. -Troupes Françaises, 1815. Cent jours. Trente 
planches en noir ou coloriées. Belles épreuves, 
la plupart avec marges. 
227. -Troupes Françaises, 1816. Suite des planches 1 à 
59, conforme au catalogue de Glaser, moins le 
n° 55. Ajouté 42 doubles avec variantes. Soit 
au total cent planches coloriées ou en noir. 
Belles épreuves. 
228. -Troupes françaises, 1815. -Troupes françaises, 
1816. Précieuse réunion de vin g t-six aquarelles 

originales, y com pris les pièces inédites 

décrites dans l&apos;ouvrage de M. Glaser. Le cata 
logue des Genty comporte en effet des numéros 
restés en blanc et les aquarelles citées sont les 
originaux des planches non publiées. 

Voir la R eproduction 

229. -Costumes militaires étrangers. Première suite. 
Infanterie Russe, 1815. Suite complète de 
vingt-deux planches plus quelques doubles. 
Très belles épreuves coloriées. Marges. 
2jo. -Costumes militaires étrangers. Deuxième suite. 
Infanterie Prussienne 1815. Suite complète de 
trente-quatre planches et quelques doubles. 
Très belles épreuves coloriées. Marges. 
231. -Costumes militaires étrangers, Troisième (et 
sixième) suite. Infanterie Allemande (et Cava 
lerie Autrichienne), 1815. Suite de trente-cinq 
planches (manquent n°s 22, 39, 40, 41, 42, 45, 
46, 57). Belles épreuves coloriées. Marges. 


-

34 -

232, 
Costumes militaires étrangers. Infanterie Anglaise 
et Tronpes des Pays-Bas, 1815. Suite complète 
de n e u f planches coloriées à toutes marges 
Belles épreuves. 

233. -La même série. Suite de h u it pièces. La pl. 7 
manque. Belles épreuves coloriées. 

234-
Troupes étrangères. A^ezi/pièces doubles des séries 
précédentes. Belles épreuves. 

235. -Costumes militaires étrangers. 1815. Im p o rta n te 

1 éunion de so ix a n te -d ix -n e u f aquarelles o rig in a les 

dont quatorze inédites, citées par Mr 

Glaser. 

Troupes Russes 15 dont 3 inédites. 
Troupes Prussiennes 24 dont 6 inédites. 
Troupes Allemandes 35 dont 5 inédites. 
Troupes Anglaises 5. 

2?6. -Tableaux des Nouveaux Uniformes des Troupes 
Françaises. 1816 (Infanterie. Cavalerie). D eux 
pièces en double état, noires et coloriées, soit 
quatre pièces. Belles épreuves. Marges. 

237. 
Premier (Deuxième. Troisième) Tableau compa 
ratif des Principaux Corps Militaires Européens. 
1815. Suite complète de tro is pièces publiées 
par Genty. Belles épreuves coloriées. Marges. 

238. -Cosaque de la Garde Impériale Russe. -Garde 
Noble Hongroise.-Hussard de la Garde Royale 
Prussienne. -Garde du Corps Anglais Porte 
Enseigne. S ix pièces en noir ou coloriées. Bel 
les épreuves. 

DEUXIÈME VACATION 

JEUDI 29 AVRIL 1920 

GÉRICAULT 

239-

Ee f1 actionnaire Suisse au Louvre. Lithographie 
in-folio datée de 1819. Belle épreuve. Marges. 

240. -Portrait de Géricault. -Etudes de Chevaux. Li 
thographies de Villain et Gihaut. In-folio. S e p t 
pièces. Belles épreuves. 

241. -Mont S &apos; Bernard. -Officier des Guides. -Le 
coup de l&apos;étrier. -Etalon anglais. -Le Radeau 
de la Méduse. Etc. 
pièces. Lithographies 
et aquatintes. Belles épreuves. 

GRAMMONT 

242. -Album de 1812. Uniformes de l&apos;Armée et de la 
Garde Impériale. Réunion de cent aquarelles de 
Grammont, d après les gouaches originales de 
la Bibliothèque de la Guerre. In-folio en feuilles. 

Ces belles aquarelles, de la grandeur des origi 
nales, sont de précieux documents par la minutie des 
détails et la netteté d &apos;exécution. 

GUYOT 

24?. -Clémence de Henri IV, au siège de Paris. Gravure 
ovale imprimée en couleurs en 1787. Belle 
épreuve. Petites marges. 


-

36 -

24 4 -

245-

246. 

247-

248. 

249-

250. 

25 1. 

252. 

D&apos;HARDIVILLER 

Le Duc de Rivière, Capitaine des Gardes du Corps 
du Roi, passant en revue sa C&apos;c. Grand in-folio 
peint et lithographié par d&apos;Hardiviller en 1826. 
Très belle épreuve. Rare. 

HISTOIRE 

Scènes des G uerres de Religion. Par Hogenberg. 
Lot de quarante pièces. Belles épreuves. 

Combats et Sièges de Villes en Hollande. Par 
Romeyn de Hooghe. -Planches topographi 
ques. Etc. V ingt pièces in-folio. Belles épreuves. 

Sièges et Batailles,fin XVIIe et commencement x v iii\ 
Par Decker et R ugendas. -Batailles. Par 
Sébastien Leclerc. Vingt-cinq pièces in-40 et 
in-folio. Belles épreuves. 

Découvertes des Terres d&apos;A m érique et Établisse 
m ents divers des Européens. Pièces som m aire 
m ent gravées, dans des cartouches ornem entés. 
In-40. 
pièces. Belles épreuves. Sans marges. 

Fontenoy. -Mort de Turenne. 
Passage du 
R hin. -Ecole M ilitaire. -Mort du Chevalier 
d &apos;Assas. Etc. V ingt pièces in-40 et in-folio au 
burin. Belles épreuves. 

Batailles. -Scènes de Camps. Petites pièces 
tirées de différentes suites, xyne et xvme siècles. 
Quatre-vingts pièces en belles épreuves. 

Sièges de La Rochelle et de l&apos;Ile de Ré. Douze 
planches in-folio par Callot. Bonnes épreuves 
de tirage du xix&apos; siècle. Exem plaire relié. 

Batailles du Prince Eugène de Savoie : Ram illies, 
Blenheim. Cinq planches grand in-folio par 
Du Bosc d&apos;après Laguerre. Belles épreuves. 
Petites marges. 

-

37 -

253. -Arrivée du Roi Louis XV à la Cathédrale de 
Strasbourg. -Bataille au Col de Bagnols. 
1677. -D ébarquem ent à la Grenade. 1779. -
Fondation de l&apos;Ecole M ilitaire. Etc. H uit pièces 
au burin. Belles épreuves. Marges. 

254. -Entrée de Louis XIV à Paris. 1660. Disposition 
de la Milice et Cortège pour le grand Car 
rousel. In-folio par Flam en et Lepautre. H uit 
pièces au burin. Belles épreuves. 

255. -Planches de l&apos;Histoire de France. P ar Cochin. -
Le Siège et la prise d&apos;une Ville. P ar R igaud.-
-Conquêtes de l&apos;E m pereur de C hine. Par 
Helman. Etc. Cinquante pièces in-folio au 
burin. Belles épreuves. 

256. -Batailles du Règne de Louis XV. Par A. Benoist. 
Passage du R hin. -Sujets m ilitaires. -Sièges. 
Etc. Cinquante pièces la plupart du xviii&apos; siècle. 
Belles épreuves. 

257. -Le brave Louis Gillet, dit Ferdinand, sauve une 
jeune fille et la rend à ses parents. Trois por 
traits et trois scènes. Soit six pièces en noir ou 
coloriées. Belles épreuves. 

258. -Serm ent de Louis XVI à son Sacre. XI Ju in 1775 
à Reim s. G rand in-folio dessiné et gravé par 
Moreau le Jeune. Très belle épreuve. Marges. 
Montée sur carton. 

259. -La Valeur récompensée. D&apos;Estaing à la prise de la 
Grenade. 1779. G rand in-folio par L aurent 
d&apos;après Demarne. Très belle épreuve. M arges. 
On y a joint une petite estampe d&apos;après Caresme sur le 
même sujet. 

260. -P o s e de la prem ière pierre de la statue de Henri IV. 
-Naissance du Duc de Bordeaux. -Bénédic 
tion paternelle. Etc. S ix pièces au trait ou à 
l&apos;aquatinte. Une coloriée. Belles épreuves. 


-

38 -

2Ö I. -Sacre de Charles X. -Réception de S. M. à 
Fontainebleau. 1816. -Portraits Vendéens. 
Réunion de vingt planches en un album in-folio 
cartonné. 

26 2 . -Habillements des Gardes de la Prévôté et des 
Gardes Ecossais. Sacre de Louis XV. -D igni 
taires et Gardes de la Porte. Sacre de Charles X. 
N e u f planches in-folio. Belles épreuves. Marges. 

263. 
Citadelle d &apos;A nvers.-G uerre d&apos;E spagne.-Nau 
frage de la Méduse.-Boussole de la France.Etc. 
Trente-cinq planches gravées ou lithographiées. 
Quelques unes coloriées. Belles épreuves. 
264. 
Histoire de l&apos;Algérie. Conquête. Lith. de Genêt et 
Bayot, sur teinte. Soixante pièces in-folio. 
Belles épreuves. 

265. -Histoire de la Grande Semaine. -Garde Natio 
nale Parisienne. -Les Journées de Juillet 
1830. b&gt;ix planches in-folio. Lithographies en 
noir ou coloriées. Belles épreuves. 
266. -Journées de 1830. -Costumes de la Garde Natio 
nale. -Drapeau adopté par le Gal Lafayette. 
Etc. V in g t pièces en noir et en couleurs. Belles 
épreuves. 

267. -Fête de la Concorde. -Dernière séance de la 
Cham bre des Députés. -Prise du Château 
d &apos;Eau. -Fusillade devant le M inistère des 
Affaires Etrangères. Etc. Douze pièces in-folio 
relatives à la Révolution de 1848. Lithographies 
en noir sur teinte. Belles épreuves. 
268. 
Insurrection de Juin 1848. -Dévouement de 
Mer AfFre. Cinq pièces in-folio. Lithographies 
en couleurs. Belles épreuves. Marges. 

269. 
Costumes de la Garde Nationale. -Fêtes et Céré 
monies de la République Française en mai 1848. 
Souvenirs patriotiques. Trente-cinq pièces.Li 
thographies noires et coloriées. Belles épreuves. 

-

39 -

270. -Portraits de Napoléon III et du Prince Impérial.-
Camp de la G ironde.-Costum es. Etc. Réunion 
de vingt-cinq pièces en noir ou en couleurs. 
Belles épreuves. 

271. --G uerre de Crimée. -G uerre d&apos;Italie. -Départ 
de la Garde Impériale. Quatorze pièces en noir 
ou coloriées. Belles épreuves. 
272. -Program m es de Musique. -Théâtre du Camp de 
Châlons. -Carrousel m ilitaire. Lot de vingt 
program m es du second Em pire. 
273-
La Garde Ile. Salon de 1857. -Physionom ie de la 
Garde I . Napoléon III et le Roi Victor Em m a 
nuel. 
Visite du Prince A lbert. E tc. H uit 
grandes planches en noir ou en couleurs. Belles 
épreuves. 

27&apos;1-
Photographies m ilitaires du second Em pire. -
Groupes. -Types de soldats. -Chevaux. 
Cinquante photographies montées su r bristol. 
275-
G uerre de 1870-71. Réunion de quarante pièces en 
noir ou en couleurs. Quelques photographies. 
276. -Revue au T r o u d &apos;Enfer. -Vue de la Plaine des 
Sablons (tirages modernes). -Après la Guerre. 
Invalides jouant aux boules. -Bataille de 
W agram . -Affiches de 1848. Etc. Dix-sept 
pièces. Belles épreuves. 

277. -C har funèbre de Nelson. -Prise d e là B a s t i l l e -
Illum ination de la rue de la Ferronnerie. -
Indicateur général. Etc. Quinze pièces. Belles 
épreuves en noir ou coloriées. 
278. -Carrousel de Louis XIV. -R am bouillet 1830. -
Proclam ation du Roi de Prusse à Versailles. 
187* • Calendrier Colonne. Etc. Quinze pièces 
in-folio pour la plupart. Belles épreuves. 
279. -Funérailles de Mac Mahon, de Victor Hugo, du 
Président Carnot. -Voyages du Tzar. Lot de 
Cinquante photographies. 


-

40 -

HOFFMANN 

280. -G endarm e de la G arde du R oy. -G arde de la 
P o rte. -G en d arm erie de F lan d re. -H oqueton 
de S a M ajesté et G arde de la P rév ô té de l&apos;H ôtel. 
-S uisse de M onsieur en g ran d u n ifo rm e et en 

h ab it de g u erre. Cinq gouaches avec re 
hauts d&apos;or et d&apos;argent. S érie p etit in -4 0 

en très belle condition. 

281. -T im b allier des G endarm es de la G arde du R oi en 
g ran d uniform e. -T ro m p ette des G endarm es 
de la G arde du R oi en g ran d u niforne. S u iv an t 
l&apos;O rdonnance de 1786, de m êm e que les p lan 

ches suivantes. Deux pièces gouachées et 
relevées d&apos;or. T rès belles épreuves. M arges. 

A la Révolution les mots a du Roi » ont été grattés et les 
Armes Royales effacées sur le tablier de la caisse du 
Timballier. 

2y2 -G ardes du C orps du R oi en g ran d uniform e. -
G endarm es de la G arde d u R oi en g ran d u n i 
form e. -Officier des G endarm es de la G arde 
d u R oi en g ran d uniform e. Trois belles pièces 

gouachées, avec rehauts d&apos;or et d&apos;ar 
gent. M arges. 

-M estre de C am p d&apos;in fan terie, C apitaine Colonel 
de la Cic des G ardes de la P o rte de S. M. Belle 

pièce gouachée et rehaussée d&apos;or. S uperbe 

épreuve. E ncadrée. 

2y4. _ Officier des G ardes de la P o rte. -B rig ad ier des 
G ardes de la P o rte. -G arde de la P o rte en 
g ran d uniform e. Quatre planches dédiées à 
Mr le V &quot; de V ergennes, C apne C &apos;1 de la Cic. A u 
second plan vues du C hâteau de V ersailles. T rès 

belles épreuves gouachées, avec rehauts 
d&apos;or et d&apos;argent. P etites m arges. 

2^5 _ Officier. T am b o u r. B rigadier. G arde de la P o rte. 
Quatre pièces en noir. R ep ro d u ctio n s. M arges. 

-

41 -

286. -L ouis A n to in e de G o n tau t duc de B iro n 
Colonel 
des G ardes F rançoises. -T am b o u r de G rena 
diers du R ég 1 des G ardes F rançoises (en gran d 

uniform e). Deux belles pièces gouachées, 
avec rehauts d&apos;argent. M arges. 
V oir la Reproduction. 

Nous y joignons une épreuve moderne de chacune des 
deux pièces. 

287. -G arde de la P o rte du R oi en p etit uniform e. T rès 

belle épreuve gouachée, avec rehauts 
d&apos;or. S ans m arges. 

288. -Le R ég im en t des G ardes S uisses du R oi. D édié à 
Mr le C16 d &apos;Affry, A d m in istra te u r de la C harge 
de Cel Gal des S uisses et G risons. T rès belle 

épreuve gouachée. P etites m arges. 

289. -T am b o u r des G renadiers d u R ég im en t des G ardes 
françaises (en p etit uniform e). T rès belle épreuve 

gouachée et relevée d&apos;or. P etites m arges. 

290. -O fficier de l&apos;E ta t M ajor du R ég 1 des G ardes fran 
çaises avec le plus p etit uniform e. -O fficier du 
R ég &apos; des G ardes françaises en g ran d uniform e. 

D eux pièces gouachées, relevées d&apos;or et 
d&apos;argent. T rès belles ép reu v es.P etites m arges. 

A l&apos;arriére plan de la seconde figure on voit la tente qui 
avait été dressée, provisoirement, à Versailles pour les Gardes 
françaises. 

291. -A d ju d an t du R ég im en t des G ardes françaises en 
p etit uniform e. -O fficier du R ég im en t des 
G ardes françaises en p etit uniform e. D eux pièces 

gouachées, relevées d&apos;or et d&apos;argent. 

T rès belles épreuves. P etites m arges. 

292. -S erg en t d &apos;o rd re du R ég &apos; des G ardes françaises en 
grand uniform e. -S erg en t des G renadiers du 
R ég &apos; des G ardes françaises en g ran d uniform e. 

Z)ez«.Tpièces gouachées, relevées d&apos;argent. 

T rès belles épreuves. P etites m arges. 


-

42 -

293--Cimbalier de la Musique du R égim ent des Gardes 
Françaises en grand uniforme. -Cimbalier 
de la Musique du R égim ent des Gardes fran 

çaises. Deux pièces fort curieuses, gouachées 
et relevées d&apos;argent. Très belles épreuves. 

Petites marges. 

294. -Caporal des Gardes Françoises. -Grenadier du 
R égim ent des Gardes françaises. Deux pièces 

gouachées. Très belles épreuves. Petites 

marges. 

295-
Canonier du Régim ent des Gardes Françoises.-
Soldat du dépôt des Gardes Françoises. Deux 

pièces gouachées.Très belles épreuves.Petites 

m arges. 

A l&apos;arrière plan de la seconde figure on voit la Caserne des 
Gardes françaises, à Paris, face aux Tuileries. Actuellem ent 
rue S &apos;-Florentin. 

29^--Musicien du Régim ent des Gardes Françoises. -
G renadier du Régim ent des Gardes Françoises. 
C anonnier ouvrier du R ég&apos; des Gardes F ran 
çoises. -Gendarm e des Gardes. Quatre pièces 

gouachées et rehaussées. Belles épreuves. 

N ou s y joignons deux épreuves modernes de soldats des 
Gardes françaises. 
T ou s les uniformes qui précèdent, depuis le n° 281 figurent 
dans le précieux exem plaire de la Bibliothèque N 1* sous la 
dénom ination « Ordonance de 1786. M aison du R o i et des 
P rin ces. » 

297. -Le R égim ent d &apos;A lsace.-Régim ent de Navarre.-
Régim ent de Touraine. -R égim ent de Nassau 

Quatre pièces gouachées. Bonnes épreuves. 

M anquent de conservation. 

298. -Les Régim ents d &apos;infanterie de Lochmann. A ul-
bonne. Salis. Salis Sam. Sonnenberg.W aldner. 
Suisses au service de la France sous Louis XVI. 

S ix pièces gouachées. Belles épreuves. Petites 

marges. 

-

43 -

299. 
Chasseur à pied du R égim ent du Dauphiné. -
A ppointé de G renadier du R égim ent Vivarais. 

16 ans de service. Deux pièces gouachées. 

Belles épreuves. 

300. 
Soldat de la Garde Nationale de Baugency portant 
les armes. Dédié à la Nation (1789). Très belle 

épreuve gouachée. Marges. 

N ous y joignons : 102® Ancien R ég1 du R oy. -104e 

A ncien R oyal deux Ponts. T irages modernes. 

301. 
R egim ents de H ussards sous la République. i er, 2% 

3e, 4e, 5e. Cinq pièces tirées en deux tein te s et 
coloriées. Belles épreuves. Petites marges. 

302. -R égim ent de H ussards à la Parade (République). 
Très belle planche d &apos;ensemble, avec les Offi 

ciers au prem ier plan, gouachée et relevée 
d&apos;or. Superbe épreuve. Encadrée. 

303. -P orte-E tendard. -Officier d &apos;infanterie. -A dju 
dant Général. 
Dragon. Etc. (Révolution.) 

Réunion de six pièces tirées en deux tein 
tes et Coloriées. Belles épreuves. Petites 

m arges. 

304. -Generale. -A jutante Generale. -A jutante di 
Campo. -Ufïziale di Cavalleria. -Porta 
Landiera. Copies italiennes, de l&apos;époque, de la 
série précédente. Cinq pièces. Belles épreuves 
coloriées. Marges. 

305. -R égim ents d &apos;infanterie sous la Révolution. Tam 

bour. G renadiers. -Cinq pièces tirées en 
deux tein tes et coloriées. Belles épreuves. 

Petites marges. 

306. -C hasseur de la Garde Nationale des Barrières. 
Avec plaque de ceinturon aux armes de la 
\ ille de Paris. Aquarelle de l &apos;époque de la 
Révolution. -Intéressante. 

3°7-

Général de Brigade. -Garde Conventionnelle. 
Musicien. 
Soldat de la République française. 


-

44 -

308. 

3°9-

310. 

311. 

312. 

313. 

-Garde de Paris. -Dragon de Paris. -
Garde départem entale (1791 à 1799). Réunion 

de sept belles pièces gravées, gouachées, 
relev ées d&apos;or et d&apos;argent. Elles ont été 

m alheureusem ent découpées en silhouettes et 
remontées. 
Chef de Brigade de Troupes légères. -Chef 
de Brigade de Canonniers de Troupes de ligne 

(République). Deux pièces gouachées, avec 
rehauts d&apos;or. Superbes épreuves. Marges. 

Chef d &apos;Escadron du i er R égim ent de Cavalerie. -
Chef de Brigade du 19e R égim ent de Cavalerie 

(République). Deux pièces gouachées, rele 
vées d&apos;or et d&apos;argent. Superbes épreuves. 

Marges. 
Chef d&apos;Escadron du 7&apos; R égim ent de Dragons 

(République). Superbe épreuve gouachée, 
rehaussée d&apos;or et d&apos;argent. Marges. 

Chef de Brigade du i er R égim ent des Chasseurs 
à Cheval. -Chef d&apos;Escadron du i er Régim ent 
des Chasseurs à Cheval (République). Deux 

belles pièces gouachées, relev ées d&apos;or et 
d&apos;argent. Superbes épreuves. Marges. 

-Chef d &apos;Escadron du 4e R égim ent des Hussards. -

Lancier Polonais. Deux belles pièces goua-
chées et relev ées d&apos;or. Trés belles épreuves. 

Une avec m arges. 
-Garde des Consuls: Chef d&apos;Escadron de Chasseurs 
à cheval. -Chef d&apos;Escadron d&apos;A rtillerie légère. 
-Chef d&apos;Escadron de Grenadiers à cheval. -
Trom pette des Chasseurs à cheval. Quatre 
pièces im portantes sur la Garde des Consuls, 

gouachées, relevées d&apos;or et d&apos;argent. 

Très belles épreuves. Deux avec m arges. Une 
découpée. 

(Voir la R eproduction.) 

-

45 -

314. -Cuirassier. 1804. -G endarm e aux Armées. 1804. 
Etat-M ajor de Place. 1805. -Com m issaire des 
G uerres. 1806. -Gendarm e d&apos;Elite. 1807. -
Cuirassier. 1812. R éunion de huit planches 

gouachées, relev ées d&apos;or et d&apos;argent. 

Elles ont été découpées en silhouettes et re 
montées. 
315. -V olontaire C hasseur de Lom bardie. -Chasseur 
à Cheval. -V olontaire de Lom bardie. Trois 
pièces avec titres en italien, dans le genre de 
Hoffmann (Empire). Très belles épreuves colo 
riées. Petites m arges. 
316. -Croate de l&apos;E m pereur. -Chef de Brigade de 
G renadiers à cheval de la Garde de l&apos;E m pereur. 

Deux pièces gouachées, avec rehauts d&apos;or. 

Très belles épreuves. La seconde avec m arges. 
317. -Gendarm es A nglais et Ecossais sous Louis XVI. 
-Chevau Léger de la Garde sous Louis XVI. 
-Cavalier du R égim ent d&apos;O rléans. 1786. -
Officier de la Garde C onstitutionnelle du 
Roi. 1791. Cinq aquarelles m odernes d &apos;après 
Hoffmann. 
318. -Gardes françaises. Cinq planches de cuivre, en 
bon état de tirage, ayant servi aux reconsti 
tutions d&apos;uniform es des R égim ents sous Louis 
XVI, éditées aux frais de quelques am ateurs 
parisiens, et non mises dans le commerce. 

IMAGERIE 

319. -Cambrai. Lille. Im prim eries de Blocquel, 

Hurez, M artin Delahaye. Quarante pièces m ili 
taires, religieuses, historiques. Belles épreuves 
coloriées. 

320. -Strasbourg. Fabriques de Silberm ann, Fisch 

bach, Froereisen, B arthel, G erhardt, R hein, 
Etc. Cinquante feuilles en noir ou coloriées, 
depuis le début du xix&quot; siècle jusque vers 1875. 


-

46 -

321. 

322. 

323-

324-

32 5-

326. 

3 2 7 . 

328. 

329. 

-Metz. Épinal. P&apos;abriques de G angei, P ellerin, 

Etc. Im ageries m ilitaires p o u r la plu p art. L o t de 
qu atre cents pièces coloriées.B onne conservation. 

-F euilles de C ostum es. -Scènes m ilitaires. -
Pièces historiques. -S u jets divers. R éu n io n 
de trente pièces anciennes et m odernes. 

-Histoire. -G uerre de 1870-1871. R éu n io n de 
qu aran te pièces coloriées, de P ellerin, D idion, 
G angel, P in o t et S agaire, Etc. 

-C ostum es français et étrangers. Im ages de Jean, 
B asset, H ocquart, B errieux, et de N u re m b erg . 
-N um éros de C onscrits. Etc. L ot de qu arante 
pièces noires ou coloriées. 

-G randes figures de soldats en pied, g ra n d e u r 
n a tu re ; second E m p ire et R épublique. D ou ze 
im ageries de Pellerin. Coloriées. 

-Im ageries M ilitaires d &apos;époques L ouis XVI, R évo 
lution et E m p ire. Découpées p ar frag m en ts et 
rem ontées su r bristol. S o ix a n te -q u in ze feuilles 
à plusieurs sujets. Coloriées. 

-Jeux. -D evinettes. -C ostum es. -Pièces à 
découper. Etc. V in g t-c in q pièces coloriées. 
B onnes épreuves. 

ISABEY 

-Sacre de N apoléon. P o rtra its de l&apos;E m p e re u r et 
des C olonels G énéraux. R éu n io n de q u atorze 
planches in-folio en différents états. Belles 
épreuves. M arges. 

ISRAEL SILVESTRE ~ PÉRELLE 

-L a B ergère qui file. -Le P êch e u r qui po rte son 
échiquier. -Paysages. -D essins de S ujets 
m ilitaires. -Diverses V ues de P o rts de m er. 
Etc. T ren te pièces à l&apos;eau-forte. Belles épreuves. 

-

47 -

JAZET -GARNEREY 

33°--T irag e au so rt p o u r la C onscription. -P aris 1814. 

-V ue d &apos;Aigleville. Q u a tre pièces in-folio à 
1 aquatinte. Belles épreuves. 

331--P o rtra it éq u estre d u D uc d &apos;A n g o u lèm e. D &apos;après 
Laby. T rès belle épreuve avant le titre. M arges. 

332. -P o rtra it en pied d u G énéral Lasalle. D &apos;après 
G ros. G ra n d in-folio. T rès belle épreuve avant 
la lettre. M arges. 

JEAN et BASSET (Éditeurs) 

333--Napoléon. -L ouis B o n ap arte. -M asséna. -

H u m b ert. -A u g ereau . -B ern ad o tte. -
Desaix. -M oncey. -M ortier. -M acdonald 
L annes. 
S o u lt. 
M onnet. -B e a u m o n t. 
L oison. Etc. L o t de cin qu an te p o rtra its 
coloriés p o u r la p lu p art. B elles épreuves. 
M arges. 

334. 
G ardes des C onsuls. -D ignitaires de la R é p u 
blique. D ix -h u it planches p ar C h ataig n ier et 
P oisson. Belles épreuves coloriées. M arges 
inégales. 

33 5--
C o stu m es m ilitaires. -
Officiers in terp rè tes de 
l&apos;A rm ée contre l&apos;A n g leterre. E tc. T ren te-cin q 
planches en g ra n d e partie coloriées. Belles 
épreuves. M arges. 

336. -F réd é ric G u illau m e de P ru sse. -C o n sta n tin . 
-A lex an d re 1&quot;. -J é rô m e Napoléon. -
Jo sep h . -S acken. -B lu ch er. E tc. S ei^e p o r 
traits de la F am ille Im périale et des Alliés 
contre la h rance. Belles épreuves coloriées. 

337--L ouis XVI. -L ouis XVIII. -M arie-T hérèse.-

D uc d &apos;A n goulém e. -D uc d &apos;O rléans. Etc. 
V in g t p o rtraits. Belles épreuves coloriées. 
M arges. 


-

48 -

JEUX 

338. -Jeu des Exercices m ilitaires de l&apos;Infanterie fran 
çaise et des Manoeuvres du Canon. Présenté à 
l&apos;Assemblée nationale. A Paris, chez Basset. 
Belle.pièce coloriée. Montée sur carton. 
339. -Règle du Jeu de la Guerre. -Le Jeu des Héros 
de l&apos;Em pire français. -Nouveau Jeu des 
Troupes françaises. Trois pièces in-folio colo 
riées. Belles épreuves. 
340. -Règle du Jeu de la F ortune. -Jeu de l&apos;A m our et 
de l&apos;Himénée. -Le Jeu d&apos;Assaut. -Jeu du 
Grand Homme. -Nouveau Jeu du Solitaire.-
Nain Jaune. -Jeu des O m nibus. -Cartes. 
D ix pièces in-folio coloriées. Belles épreuves. 
341. -Jeu du C onscrit.-Jeu de la G uerre.-La Poule de 
Henri IV. -Jeu de la Marine. -A ventures de 
T élém aque.-Les Travaux de M ars.-Jeu des 
Fortifications, ou delà Guerre. YL\.c.Vingt pièces 
in-folio noires ou coloriées. Belles épreuves. 

WILHELM KOBELL 

342. -Des Troupes françaises en m arche. -Halte de 
H ussards français. Deux planches in-folio en 
couleurs, avec encadrem ent. Très belles épreu 
ves. Marges. 

Voir la Reproduction. 

343. -L &apos;Equipage d &apos;un Officier Russe. -C hariot de 
Bagages des Dragons Russes. Deux planches 
in-folio avec encadrem ents. Très belles épreu 
ves en couleurs. Marges. 
-Des Hulans en marche. -Des H ussards en 
marche. Deux planches in-folio, dont une avec 
l&apos;encadrem ent. Très belles épreuves en couleurs. 
Les six pièces qui précèdent, remarquablement dessinées, 
sont du plus grand intérêt au point de vue costumes. Elles 
paraissent se rapporter à la Campagne de Souvarow, en 
Suisse, en 1799. 

3 -H -


A r ta r ia 

-Reçue de l&apos;Infanterie I&apos;2 Russe à Saint-Pétersbourg 

-

49 -

345. -Des Hulàns autrichiens qui s&apos;entretiennent avec 
des Filles bavaroises de leur Q uartier. -
Halte de Cosaques. -Cosaques en m arche. 
-Parade de l&apos;Arm ée autrichienne. Réunion 
de six planches in-folio au trait. Belles épreu 
ves. Marges. 
346. -Tableau général de la Cavalerie française. 1809. 
G rand in-folio au trait. Très belle épreuve. 

LALAISSE 

347. -A lbum des Uniformes de l&apos;Armée et de la Marine 
française. 1840-48. Deux cents planches litho-
graphiées, en noir ou coloriées. Quelques 
doubles. Belles épreuves. 

348. -Arm ée française. Louis Philippe. Soixante plan 
ches noires ou coloriées, avec indications de 
détails d &apos;uniform es. Plusieurs doubles. 

349. -Armée française. 1840. -Em pire français. -
Types m ilitaires du Troupier français. Réunion 
de soixante planches in-folio en noir ou en 
couleurs. Belles épreuves. 

Eug. LAMI 

350. -Cavalerie française en 1834. -Garde du Corps 
du Roi en grande tenue. -Garde Nationale 
à cheval. -La Consigne. -Tilbury. -W al 
king. Etc. Quinze lithographies en noir ou 
coloriées. Belles épreuves. 

3 5 1 -La Vie de Château. -Camp de Lunéville. -
Bois de Boulogne. -Voyage en A ngleterre. 
Etc. D ix-huit lithographies en noir ou en 
couleurs. Belles épreuves. 

352. -Les Contretem s. L ith. de Villain. Publ. en 1824, 
chez Gide. Suite complète de vingt-quatre 
pièces coloriées. Q uelques-unes déchirées. 


-5ü -

353-
Croquades. -Chevaux. -L &apos;A rtiste. -Croquis 
faits à Paris en 1830. Etc. Seize lithographies 
en noir. Belles épreuves. 

J-A . LANGENDYK 

354-bataille de W aterloo, le 18 juin 1815. Au m om ent 
où S. A. R. le Prince d&apos;O range fut blessé. 
Grande estampe à 1 aquatinte. Très belle épreu 
ve en couleurs. Marges. 

LE BAS 

355-
Etudes de diftérentes higures m ilitaires, dessi 
nées et gravées d&apos;après nature par J .-P . Le 
Bas. 
Livre de divers Paysages pour appren 
dre à dessiner. Deux suites contenant quinze 
pièces à plusieurs à la feuille. Belles épreuves. 

356. -Rencontre de Cavalerie, l&apos;épée à la main. -
Halte des Gardes Suisses. -Halte des Gardes 
françaises. -Détachement de Cavalerie. 
pièces in-folio d &apos;après Parrocel. Belles 
épreuves. 

357-
\ ue de Saint-Petersbourg. D &apos;après Le Prince. 
Grand in-folio. Très belle épreuve. Marges. 

LE MIRE 

358. -P ortrait du Marquis de La Fayette. Conclusion 
de la Campagne de 1781, en Virginie. In-folio 
en pied, d &apos;après Le Paon. Très belle épreuve. 
Doublée. 

LEMUD 

359--Le R etour en France: Le Cerceuil de Napoléon, 
porté par des soldats de 1840, est salué par les 
iantômes des vieux G rognards de la grande 
Armée. Lithographie originale de Lemud. In-
folio. Irè s belle épreuve. Marges. 

-

51 -

L. LEVERT 

360. -Costum es des Officiers de la Marine française. 
Vers 1835. L. Levert del. Imp. Aug. Bry. R éu 
nion de n eu f planches in-folio d &apos;une suite non 
décrite par iVlr Glaser. Belles épreuves en noir 
ou coloriées. 

LITHOGRAPHIES 

361. -Sergent porte-D rapeau de la Garde Royale. -
Officier H ussard de la Garde Royale. -Les 
M araudeurs.-Leçon d&apos;e sc rim e .E tc .A ^/lith o -
graphies de F in art et Lassus. Belles épreuves. 

362. -La Rencontre. -La R etraite. -Le I\lot d &apos;ordre. 
-D éserteurs. -Escarm ouche. -Vedette. -
l&apos;Etape. Etc. Scènes m ilitaires. V ingt lithogra 
phies originales de M ontfort. Belles épreuves. 
Marges. 
363. -Patrouille. -Lanciers. -C h ev au x .-A rab es.-
Bédouins. -Le Matin d &apos;une Bataille. E tc. 
Trente planches en noir ou en couleurs. L itho 
graphies originales de M ontfort. Belles épreuves. 

364. -Le P etit Jeu de Société. -L &apos;A m our et le Vin. 
-Intérieur d&apos;une Cham brée. -Le bon Cama 
rade. -Adieu donc. -Le Billet de Logem ent. 
-G renadier à cheval de la Garde R Ic. -
Q uartier de Lanciers de la Garde. Etc. Réunion 
de V in g t lithographies originales d&apos;am ateurs 
ou non professionnels. Belles épreuves. 
365. -Garde nationale à pied et à cheval. -L &apos;Instruc 
tion. -L &apos;Ambulance égarée. -Motifs variés. 
N e u f lithographies originales de Gavarni, 
Devéria, Loeillot. Belles épreuves. 
366. -Souvenirs patriotiques. -Les trois dernières 
Journées de Ju illet 1830. -Les Tirailleurs. -
Dragons Garde R Ie. -A vant-Poste. -S er 
m ent français. Etc. Trente lithographies en 


noir ou coloriées par ou d&apos;aptès Le Poitevin, 
Roqueplan, Cogniet, Vigneron, Grenier, Las-
teyrie. Belles épreuves. 

367. -Les Saisons. -Paysages.-Chansons.-Titres. 
Par Isabey, Deroy, Coindre, Mouilleron, Nan-
teuil, Rambert, Etc. Cinquante pièces. Belles 
épreuves. Marges. 
368. -Vues dessinées et lithographiées par Bourgeois, 
\ illeneuve, Thiénon. 1819-21. Cinquante pièces. 
Marges. 

LOEILLOT 

^9-
Cortège de Charles X. 7 raw planches (sur quatre) 
à quatre bandes, formant un cortège qui parait 
être celui des Funérailles de Louis XVIII 
(Glaser). Très belles épreuves. Marges. Rares. 
370. -Le même Cortège. Suite complète. Les bandes ont 
été coupées dans leur longueur et collées bout 
à bout, formant un rouleau de 10 mètres de 
longueur. Très belle épreuve, non piquée. Belle 
conservation. 

Ch. de LUNA 

371. 
Armée française, époque Louis-Philippe. Six 
grandes planches dessinées par Ch. de Luna et 
lithographiées par Vr Adam. Coloriées. 
Ou y a joint quatre planches de Grammont, en noir. 
Maison militaire du Roi. 1814-1825. Ensemble Dix pièces.&apos; 
Belles épreuves. 

MAGRET 

372. -Vue de l&apos;Explosion du Magasin à Poudre d&apos;Abbe-
ville. 1773. D&apos;après Choquet. Très belle épreuve 
à toutes marges. 

G. MALBESTE 

R etraite de Russie. -Convoi de Prisonniers 
A utrichiens. -G uerre d &apos;Espagne. Quatre piè 
ces à l&apos;eau-forte d &apos;après Zix, Taunay, Coeuré. 
Très belles épreuves. Marges. 

-

53 -

MARINE 

374. -C utters. -Galères. -Frégates. -Corvettes. 
E tc.D ix pièces du vxine siècle par Merlo, Canali, 
Orio. In-folio. Belles épreuves. 

375. -Bataille navale de la Hogue. 1692. Grand in-folio 
par R. de Hooge, avec texte hollandais. Très 
belle épreuve. 

376. -Batailles navales entre les flottes française et 
anglaise. Révolution et Em pire. Quinze plan 
ches gravées par S utherland, d&apos;après W h it-
combe. Belles épreuves, à l &apos;aquatinte en 
couleurs. Marges. 

377. -Flotte anglaise à G ibraltar. -Batailles de la 
Marine hollandaise. -G rand Vaisseau de 
Guerre. Etc. Sept pièces anciennes. Belles 
épreuves. 

378. -R eprésentation de toute sorte de Batim ens de 
Guerre. -V eduta di tu tte specie du B asti-
m enti da G uerra e M ercantili 
Dettx grandes 
planches par Jos, Angeli et Lasinio. Belles 
épreuves. Marges. 

379. -Petites m arines anciennes des xvii0 et xvine siècles, 
par Morin, Zeeman, Leclerc, Dupas, Van der 
Cabel, D ominique B arrière. Q uatre-vingts 
pièces. Belles épreuves. 

380. -Marine ancienne. -Vues de Ports. -Pèches. 
-Vaisseaux. Etc. Lot de cinquante pièces. 
Belles épreuves. 

381. -Marine au xixe siècle. Lithographies de Perrot, 
S l-A ulaire, Leduc, Cuvillier. Trente pièces. 
Belles épreuves. 

382. -Marine au xixe siècle. Lith. de Leduc. D urand 
Brager, Mozin, Lebreton. Etc. Cinquante pièces 
noires et coloriées. Belles épreuves. 


-

54 -

3%. 
E t^cles de -^armes par Morel Fatio, Le Breton, 

1 ozm, Etc. Lot de quatre-vingts planches in-40.&apos; 

celles épreuves. 

?84. -Marines à toutes époques. -Reproductions de 
tableaux. -Extraits de catalogues. Lithogra 
phies et eaux-fortes. Lot de trois cents pièces 
diverses. 

î8 5. -Marines. Vues de Ports. Pêches. Etc. Lot de deux 
cents pieces anciennes et modernes. 

m a r l e t 

-Tableaux de Paris. -
Prisonniers Rnsses et 
Autrichiens en France. -
Le Bivouac. -
mbulance de Militaires français. Etc. H uit li-
_tho^aphies noires ou coloriées. Belles épreuves. 
-Vieux Soldat. -Les bons petits Enfants. -Les 
bons Camarades. -Le Courage malheureux. 
Les Marionnettes. -La Vivandière. Etc. D ix 
lithographies en noir. Belles épreuves. 

m a r t i n e t 

-Troupes françaises. I-Empire. Cinquante-trois 

pieces en couleurs, dont dix dessins origi 
naux avec indications de détails. Marges 

megales. 
0 

389. -T ro u p e s fran çaises. 1816-1822. G ard e R o y ale. 

n~e pieces en noir ou coloriées, dont Un des 
sin original. Belles épreuves. Marges. 

390. -Troupes françaises. 1815-1816. Réunion de 
soixante-cinq planches coloriées. Marges 

39. ■ -Maison du Roi ; MM. les Gardes du Corps. Mous-
quetaires. Gendarmes. Chevau Légers du Roi. 
1814. Quatre belles planches in-folio donnant 
avec grands détails les Uniformes des Gardes 
du Corps et de la Maison Rouge du Roi. Belles 
épreuves coloriées. 

La Revue Royale, ou Réunion des Uniformes 
français (Restauration). Belle planche in-folio 
coloriée. Marges. 

MOLTZHEIM 

L&apos;Artillerie française. Costumes, Uniformes, Maté 
riel, depuis le Moyen-Age jusqu à nos jours. 
1870. Texte et soixante-quatre planches en cou 
leurs (complet) dans le carton de l&apos;éditeur. 

MORET 

Louis d&apos;Assas, Capne au Régiment d&apos;Auvergne. 
Portrait publié par Blin. -Mort du Chevalier 
d&apos;Assas. Deux pièces imprimées en couleurs. 
Belles épreuves. 

NAPOLÉON Ier 

Bonaparte Premier Consul. Portrait équestre 
dessiné et gravé par Chataignier. Belle épreuve 
imprimée en couleurs. Petites marges. 

Napoléon 1er, par Davignon, Richomme, Roger, 

Tassaert. -Napoléon II, par divers. -José 
phine, par Niquet. Etc. V ingt pièces noires ou 
coloriées. Belles épreuves. 
Bonaparte à cheval (Campagne d&apos;Italie). Trois 
pièces différentes par C. Vernet ; l&apos;un gravé par 
Simon et en partie tiré en couleurs, le second 
gravé par Schenker, la troisième dessiné à la 
plume par Auvrest. Belles épreuves. 
Napoléon au Bivouac. -La Princesse Elisa. -
Napoléon en Espagne. Paravent papier peint.-
Armes et Sceau de l&apos;Empire français. D ix 
pièces en noir et en couleurs. Belles épreuves. 

Joséphine Impératrice des Français. Portrait calli 
graphique gravé par Beaublé. -Joséphine 
(portrait présumé). Dessin calligraphié, par 
Bernard. Deux pièces in-folio. 


-56 -

400. 
Naissance du Roi de Rome. Deux pièces in-folio 
gravées par Godefroy et Benoist, d&apos;après Roehn 
et Gontaud. Très belles épreuves, une restaurée. 

401. -Voiture de la Cérémonie du Sacre dans laquelle 
le S. P. Pie VII fut conduit à la Métropolitaine 
de Paris. -Pistolets donnés par le 1&quot; Consul 
au Général Moreau. -Mousquetons d&apos;Honneur 
donnés par le ier Consul. Trois pièces. Belles 
épreuves. 

402. 
Buonaparte à Arcole. -Bonaparte, par Isabey et 
Tardieu. -Bonaparte, par Audouin. -
Napoléon et Marie-Pouise, en costumes du 
Mariage, par Isabey et Pauquet. -Marie-
Louise, par Queverdo. Etc. D ix pièces. Belles 
épreuves. 

403. -Jemmappes. -Valmy. -Montmirail. -Hanau. 
Quatre grandes lithographies, par Bellay, 
d après H. \ ernet. Très belles épreuves sur 
chine. Marges. 

404. -Passage du Pô. An 4. -Bataille de Lodi. An 4. 
Bataille d Austerlitz. 1805. Trois grandes 
planches, par Mercoli, d &apos;après Bâcler Dalbe et 
Muller. Belles épreuves. 

405. 
Rentrée de l&apos;Armée française à Paris après la 
Campagne de 1805. Lith. in-folio, par Lacroix 
Belle épreuve. Rare. 

406. -Campagne d&apos;Espagne. 1808. -Trait de Généro-
Passage de la Guadarama. Etc. S ix 
pièces in-folio. Belles épreuves en noir et 
coloriées. 

407. 
Parades de l&apos;Armée française en Italie : Milan. 
I797-
Monza. 1801. -Montechiaro. 1805. -
^ enise. 1807. 
Milan. 1812. Suite complète 
de cinq lithographies coloriées de Focosi, 
publiées à Milan en 1845. Belles épreuves. 

-57 -

410. -

411. -

408. -Bataille de Paris, 1814, vue du chemin de Clichy. 
-Cérémonie de la Remise à Braunau.-A moi 
Conscrits. -Preussisch Eylau. -Campagne 
de Russia. Cinq pièces in-folio. Belles épreuves. 

409. -Une visite de Napoléon à l&apos;Ecole Polytechnique 
(1815). In-folio à l&apos;aquatinte par Péronard. 
Belle épreuve. Petites marges. 

Bataille près de Strasbourg. 28 juin 1815. Grand 
in-folio par Susemihl et Schnell. Bonne épreu 
ve en couleurs.&apos;Un peu fatiguée. 

Bataille des Quatre Bras. -Bataille de Waterloo. 
Deux pendants d&apos;après Madou. -Battle of 
Waterloo. D&apos;après Atkinson. Trois grandes 
pièces. Belles épreuves. 

W aterloo.-Entrée des Alliés à Paris.-Ile d&apos;Elbe. 
-Ste Hélène.-Convoi de Napoléon. Vingt-cinq 
pièces en noir et en couleurs. Belles épreuves. 

Bivouac des Cosaques dans les Champs Elysées. 
-Bivouac de Troupes Belges et Hanovriennes 
au Bois de Boulogne. Deux dessins à l&apos;aquarelle. 
Signés D . 1816. 

Les Enfants de Paris. -Passage du Pô. -Re 
traite de Russie. H uit pièces in-folio par 
Normand, Bâcler Dalbe, Adam, Lerouge, etc. 

415. -Trait de bonté de l&apos;Empereur. -Les Portes de 
Grenoble. -Bivouac de S. M. -Les Aigles 
brûlées. -Les Adieux de Fontainebleau. Série 
de cinq planches petit in-folio à l&apos;aquatinte par 
Levachez et Charon. Belles épreuves. Petites 
marges. 
416. -Bataille de Paris. -Bataille de Dresde. -Preuss 
Eylau. -Champ de Mai. -Poniatowski re 
trouvé dans l&apos;Elster. S ix pièces in-folio à l&apos;a 
quatinte par Jazet, Alix, Charon, Allais. Belles 
épreuves. Une coloriée. 

412. 

413. 

4 M-


-

58 -

All-
Friedland. -Dantzick. -Leipzig. -Austerlitz. 
La Moskowa. -Campagne d&apos;Autriche. Douze 
pièces, par Gros, Piringer, Jazet, Gharon. 
Belles épreuves. 

41&apos;&apos;1-
Traité de Paix définitif. 1797--Entrevue sur le 
Niemen. 
Parade de la Garde française à 
Berlin. -Naissance du Roi de Rome. Etc. S ix 
pièces par Jugel, Fontaine, etc. In-folio. Belles 
épreuves. 

419. -La Colonne de Rosback. -Mort de Desaix. -
Mariage de Napoléon. 1810. -Le GaI Lasalle à 
Heilsberg. -Entrée à Vienne. -Wagram. 
-Prise de 1 lie de Malte. H uit pièces in-folio 
par Swebach, Ziegler, Piringer, Monnet, etc. 
Belles épreuves. 

420-
Passage de la Bérésina. -Französische Cuiras-
sierein Moskau. Deux grandes planches, la pre 
mière d&apos;après Langlois, par A. et P. Adam. 
Belles épreuves. Marges. 

421-
Entrée à Moscou. -Petits Chapeaux. -Champ 
de Mai. -Invasion de l&apos;Angleterre. -Fried-
land. -Campement des Français en Egypte. 
Douze pièces in-folio par Lebeau, Swebach, 
Novelli, Reinhold. Belles épreuves. 

422. -Revue du Quintidi. Premier état de la planche de 
Turner. -Entrée au Caire. -Napoléon. 
D&apos;après Delaroche. Trois pièces grand in-folio. 
Belles épreuves. 
423. -Prise de Valence. -Esling.-Bataille de Villa-
franca. -Somo Sierra. -Bataille d&apos;Espinosa. 
Preussische Eylau. -Eckmuhl. -Passage du 
Tessin.Etc. 
pièces coloriées, pour l&apos;Opti 
que. Belles épreuves. Marges. 

424. -Campagne de Russie. -Sl-Bernard. -Combat 
de Thuir. -Vie de Napoléon. Etc. Quarante 
pièces diverses, lithographies et gravures. 

-

5&apos;.) -

PAJOL -LAHALLE -FORT 

425. -Armée française. 1852.-Hussards et Artillerie au 
galop. -Scènes de Camps. D ix-huit pièces 
lithographiées en noir ou en couleurs. Marges. 

PARIS 

426. -Plans. -Vues générales. -Plans particuliers. 
N e u f pièces in-folio du xvin0 siècle et commen 
cement xixc 
427. -Vues de Paris Nos 12. 13. 15. Par Coqueret et 
Morret. -Vues du Louvre et de la Seine. Par 
Hégi d&apos;après Noël. Quatre pièces dont trois en 
couleurs. Bonnes épreuves, fatiguées. 
428. -General View of Paris, taken from the Dome ol 
the Hospital des Invalides. Par Fielding. 1824. 
In-folio en couleurs. Très belle épreuve. Marges. 
429. -Collection de Vues de la Ville de Paris, par Cour-
voisier. Réunion de cinquante planches in-folio. 
Belles épreuves. Marges. 
430. -Bains Montesquieu. -Minaret du Jardin Turc. -
Entrée du Jardin des Princes (Vues de Paris 
Nos 33. 34. 35). Martinet éditeur. Trois pièces 
in-8° coloriées. Belles épreuves. Rares. 
431. -Le Vieux Paris. Lith. coloriées ovales, deBarousse. 
V in g t pièces in-folio. Marges. 
432. -Grandes vues par Damame Demartrais ; Tuileries, 
Hôtel-de-Ville, Corps Législatif, Pont Royal. 
Cinq pièces dont deux coloriées. Belles épreuves. 
433. -Vues par Durand et Janinet : Place des Victoires. 
-Corps Législatif. -Tuileries. -Louvre. -
S te Chapelle.-Palais R oyal.-P ont Louis XVL 
D ix pièces dont une en couleurs. Belles épreu 
ves. Marges. 
434. -Vues par Pérelle, Silvestre, S&apos; Victor, Salathé, 
Etc. V ingt pièces en noir ou coloriées. Bonnes 
épreuves. 


-

60 -

&apos;1 35-

4 3 6 . 

437-

438. 

439-■ 

440. -

441. -

442 --

443-4 

44--

445--

\ u e Perspective du Champ de Mars, i 4 juillet 
1790. Gravée par Chapuy. Belle épreuve en 
couleurs. -La Bastille. Dessin aquarellé pour 
la suite des Campion. D eux pièces de l&apos;époque 
-Le Prince de Lambesc aux Tuileries. -Généro-
site de Catherine Defoy. -Revue des Troupes 
Alhees. 1815. -Journée du 10 août 1702. 
(Quatre pièces. Belles épreuves. Marges. 

-Sacre de Napoléon (par Lecoeur). -Feu d&apos;arti-
ce. 1 7 8 2 .Champ de Mars. -La Parisienne. 
1030. btc. Qzn&apos;nzepièces in-folio.Belles épreuves. 
-Bagatelle. -Champs Elysées. -Départ de S M 
la Reine d &apos;Angleterre. 1855. Etc. S ep t pièces 
m-loho noires ou coloriées. Belles épreuves. 
-P ans au xvmc siècle : Palais Ro3^al. -Invalides 
Louvre. -Champ de Mars. -Palais de Jus 
tice. Etc. V in g t pièces in-folio. Belles épreuves. 
M arges. 

-Vues du Vieux Paris extraites de l&apos;ouvrage de 
&apos; Vlctor&apos; feuillets de texte et plus de cerc/plan 
ches à 1 aquatinte. Belles épreuves. 

-E au x -fo rtes de la seconde m oitié du x i.r siècle 
Vues. V ingt-cinq pièces. Belles é p r e u v ï su r 
chine et su r blanc. M arges. 

-Vues d &apos;optique. P aris, V ersailles, E nv iro n s. Pièces 
historiques, etc. Cent vin g t pièces coloriées. 
Bonne collection. 

Lithographies de Chapuy, Jacottet, Deroy Har 
ding, Cicéri, Bayot, Etc. Cinquante pièces. 
-Belles épreuves. Marges. 

Paris sous le Second Empire. Lithographies colo-
nees et photographies. Quarante-cinq pièces 
in-foho. 

Pans en 1867. Eaux-fortes de Martial. Série de 
quarante-huit pièces numérotées. Belles épreuves 
sur chine. 

61 -

446 -Vues de Paris à toutes les époques. Lot de cent 
pièces en noir ou coloriées. Bonnes épreuves. 

447. -Les Travaux de Paris. 1789-1889. Grand album de 
Plans en couleurs. -Histoire du siècle. 1789-
1889. Ensemble deux albums cartonnés. 

PARROCEL (d&apos;après) 

448. -Halte de Gardes Françoises. -Halte de Gardes 
Suisses. Deux pièces faisant pendants, gravées 
par Le Bas. Très belles épreuves avec marges. 

449. -La Cantinière au Camp. -Le Capitaine. -Les 
Vivandières. -Divers sujets de Guerre. -
Marche d&apos;armée. -Détachements de troupes. 
Etc. V ingt-quatre pièces à l&apos;eau-forte et au 
burin par Eisen. Parrocel, W ouwermans, etc. 
Belles épreuves. 

PATER (d&apos;après) 

450. -Tentes de Vivandières du Quartier Général. In-
folio gravé par Baudouin. Très belle épreuve. 
Petites marges. 

B. PETERS (d&apos;après) 

451. -Port de Flessingue. -Arrivée de Flessingue. -
Naufrage aux Indes. -Tempête. Quatre pièces 
in-folio par Le Veau, Le Charpentier, Le Bas. 
Très belles épreuves à toutes marges. 

PETIT 

452. -Le Jeune Guerrier jurant de mourir pour la Patrie. 
-Le brillant Hussard obtenant la main de la 
Belle. D eux planches in-folio, d&apos;époque révo 
lutionnaire, faisant pendants. Dessinées et gra 
vées par Petit. Très belles épreuves. Petites 
marges. 

« 


TROISIÈME 

VACATION 

Vendredi 3o Avril 192.0 

PORTRAITS 

^53. -Personnages de l&apos;époque de la Révolution. Ovales 
in-8° par Bonneville. Belles épreuves avec 
marges. Trente pièces. 

-Brune. -Clarke Duc de Feltre. -Duc de Ne 
mours. -Le Colonel Sourd à W aterloo. Ktc. 
S ep t pièces in-folio par Tassaert, Massard, Pra-
dier, W eber, etc. Belles épreuves. 

_ Grands Aigles de la Légion d&apos;Honneur.Collection 
Meyer. -Collection Tardieu, grand papier. 
Ensemble cinquante portraits bustes, dont dix 
en couleurs. Belles épreuves., Marges. 

456. -Membres de l&apos;Expédition d&apos;Egypte. Portraits 
dessinés par Dutertre. In-8°. Q uatre-vingt-dix 
pièces. Belles épreuves. Marges. 

457. -Desaix, Médaillon par Levacbez. -bamille Im 
périale, en pied, par Gérard et Adam. -Ney 
à la Conciergerie. -Pichegru, par Allart. 
Moreau,par Guérin.-Sebastiani,par Dickinson. 

-

63 -

-Augereau, par Ruotte. Etc. Seize portraits 
in-folio pour la plupart. Belles épreuves en 
noir et en couleurs. 

458--Moreau, à cheval, par Schenker. -Pichegru, 
Augereau, par Lefèvre. -O &apos;Connor. Etc. Lot 
de vin g t-d eu x portraits de différents formats. 
Belles épreuves. 

459. -Ctc d &apos;Estaing, par Lebeau, Desrais, Basset, Gau 
cher. -Jean B art.-Le Duc de Vendôme, par 
Trouvain. Etc. Douze portraits. Belles épreuves. 

460. -Turenne. -La Tour d &apos;Auvergne. -Catinat. -
Tourville. -Belle Isle. -Forbin. -La Bour 
donnais. Réunion de quarante portraits de 
formats divers. Belles épreuves. 

461. -Pichegru. -François Pie. -Barra. -Carteaux. 
-Viala. -Charrette. Onze portraits par 
Guérin, Fiesinger, Tassaert, Desrais, Etc. En 
noir et en couleurs. Belles épreuves. 

462. -Kléber. -Desaix. -Masséna. -Lefèvre. -
Moreau. Etc. Treize portraits ovales in-40 au 
pointillé par Guérin et Fiesinger. Belles 
épreuves avec marges. 
463. -Junot. -Beauharnais. -Barbanègre. -Ber 
trand. -Baudin. -Kellermann. -Lasalle. 
Etc. Lot de quatre-vingts pièces de formats 
divers. Lithographies et gravures. 

464. -Portraits du milieu du xixc siècle. Louis Philippe 
et second Empire. Lithographies pour laplupart. 
Soixante pièces, 

465. -De Boucheville. -Amiral de Rigny. -Duc 
d &apos;Aumont. -Montholon. --Mortier. -C1&quot; 
d&apos;Hanache. -Labédoyère. -G1 &quot; de Précy. -
Ctc de Puiseux. -Pozzo di Borgo. -Soult. 
Etc. Réunion de soixante portraits de la Restau 
ration, en grande partie lithographiés. Belles 
épreuves. 


-64 -

466. -Guillaume III de Prusse. -Palafox. -Welling 
ton. -Elliott. -Blucher. -Bergami. --
Frédéric le Grand. Etc. Lot de quarante por 
traits étrangers de formats divers. En noir ou 
coloriés. Belles épreuves. 

467. -Palafox. -Woronsofif. -Constantin. -Fré 
déric II. -Alexandre Ier. -Mis of Anglesea.-
Poniatowski. Etc. H u it portraits étrangers. 
Belles épreuves en noir ou coloriées. 

468. -Portraits en médaillons, gravés au Physionotrace 
par Quenedey et Chrétien. Soixa n te-d ix pièces 
dont quelques-unes en couleurs.Belles épreuves. 

469. -M&quot;&quot; deMaintenon, Mm e de Sévigné, Mm c de Mailly, 
Alm e de Vintimille, Mm c du Barry, Etc. Ovales 
d après les émaux de Petitot. D ix pièces sur 
chine. Belles épreuves. Grand papier. 

470. -Portraits de Femmes, par Boissevin, Daret, Des 
rais, Gatine, Etc. Quarante-cinq pièces. Belles 
épreuves. 

47^ -C&quot; de Vence. Sabatier. Gribeauval. Copernic. 
Bergasse. Lenoir. Sartine. P ce et P cesse de Tour 
et Tassis. Etc. Par Cochin. Dequevauviller, 
Lingée, Vermeulenf Etc. Dozq-e pièces. Belles 
épreuves. 

472î -Rois et Reines de France. Personnages célèbres. 
Gravés par Roger. Ovales in-8°. Quarante 
pièces. Belles épreuves. Marges. 

473--Portraits des collections Moncornet,Boissevin,Ber 
trand,Daret. Trente-cinq pièces. Belles épreuves. 

474--Prince Ch. Ed. Stuart. -Pichegru. -Mozart. 
-Etc. Portraits in-40. Cent pièces. Belles 
épreuves. Marges. 

475--Portraits pour illustrations. Suites de Crespy, 
S -A ubin, Ingouf, Le Beau, Cochin, Odieuvre, 
Etc. Cinquante pièces de petit format. 

4 

-65 -

476. -Petits portraits pour illustrations. Lot de cent-
vin g t pièces de toutes époques. Bonnes épreuves. 

RAFFET 

477. -Le Réveil (G. 85). Très belle épreuve sur chine, 
avant les vers au bas. Marges. 

478. -Allocution devant Augsbourg. -W aterloo 
(G. 62-63 R.). Deux très grandes planches 
lithographiées. Belles épreuves. Raccommo 
dages. 

479. -Napoléon à cheval. Affiche pour l&apos;Histoire de 
Napoléon, par Norvins (G. 121 R. R.). Grande 
planche lithographique d&apos;Aug. Bry. Chez 
François, libraire à Rouen. Très belle épreuve. 

480. -Aigles. 10 mai 1852. (G. 168-171 R. R.) Suite 
complète de quatre lithographies coloriées sur 
teinte. Belles épreuves. Marges. 

481. -Types croqués en Italie. 
dessins originaux 
lavés d&apos;aquarelle. Cachet San Donato, 

482. -L &apos;OEil du Maître. -Bautzen. -Demi-Bataillon 
de gauche. -La Revue. -W aterloo. -
L&apos;Homme du Peuple. N e u f lithographies. 
Belles épreuves. 

483. -Planches d Albums, de 1827 à 1837. Réunion 
de trente pièces. Belles épreuves. Marges. 

484. -Costumes militaires. Troupes de Ligne. Garde 
Royale. Cmgwan/elithographies. Belles épreuves 
en noir ou coloriées. 

485. -La Patrie déclarée en danger. -Eylau. -A utri 
che. -Sierra Morena. Etc. S ix lithographies 
de Llanta, coloriées. Belles épreuves. Marges. 

486. -Souvenirs des Armées françaises. -Album cos 
mopolite. --Titres de chansons. -Pièces 
d&apos;albums. Etc. Trente pièces. Belles épreuves. 


-

66 -

487. -Regnault de S&apos; Jean d&apos;Angély. -Boyer. -Le 
Blanc. -Lebrun. -Maréchal de S &apos; Arnaud. 
Etc. Douze lithographies in-folio sur chine. 
Belles épreuves. Marges. 

RÉVOLUTION 

488. -Prise de la Bastille. Pièce en couleurs gravée par 
Janinet. Petit in-folio. Bonne épreuve avec la 
marge du cuivre. 

489. -Liberté. Placard révolutionnaire avec bonnet 
rouge, formant papier peint. In-folio. Bonne 
conservation. 

I9°--Projet de Drapeau de la Garde Nationale fran 
çaise. 11 est aux trois couleurs, avec la fleur de 
lys d&apos;or et cravaté de blanc. Dessin de l&apos;époque, 
à l&apos;aquarelle. 

491. -Généreux dévouement des Gardes Nationales Pari 
siennes. 1789. -La Nation française de 
Mr de La Fayette terrasse le Despotisme. -
Mort de Barras. -La France transmet à l&apos;Im 
mortalité le Testament de Louis XVI. Etc. 
H u it pièces in-folio en noir ou coloriées. Belles 
épreuves. 

492. -Serment fait le 21 Germinal An 4 par 1500 Répu 
blicains de défendre la redoute de Montenesi-
mo. In-folio par Koch. Deux belles épreuves, 
dont une aquarellée. 

493. -Banquet civique donné par les Gardes Nles de 
Lille. 1790. -Bombardement de Lille par les 
Autrichiens. 1792. -Vue de l&apos;Assaut du Che 
min couvert de Valenciennes. 1793. Trois 
grandes planches, dont deux en couleurs. Bel 
les épreuves. 

494. -Introduction des Anglais dans le Port de Toulon. 
1793--Débarquement et Entrée des Anglais 
dans Porto Ferrajo. 1796. -Evacuation par 

-

67 -

4 9 5 -

496. 

4 9 7 -

498. 

-199-

500. 

501. 

502. 

les Anglais de Porto Ferrajo. 1797. Trois 
planches grand in-folio. Très belles épreuves. 
Marges. 

Mort de Louis Capet. -Confédération des dépar 
tements du Nord, de la Somme et du Pas-de-
Calais. -Pierre Ancise. -Projet de Colonne 
triomphale à la gloire de la République. Quatre 
pièces in-folio. Belles épreuves. 

Attaque des Autrichiens sur Kehl. 1796. -La 
Retirade des Français. 1796. -Mort de La 
Tour d&apos;Auvergne. An 8. Trois pièces in-folio, 
les deux premières au trait, la dernière à l&apos;aqua 
tinte. Belles épreuves. 

Combats de Cavalerie. -Siège de ville. -Mort 
de Marceau. -Jemmappes, Etc. H u it pièces 
dont une coloriée. Belles épreuves. 

Traits d&apos;Héroisme. -Guerres de Vendée. Suite 
de Cinq lithographies de Charpentier et Pas-
quier. In-folio. Belles épreuves avec marges. 

Huissier du Directoire. -Représentant du Peu 
ple. -Huissier des deux Conseils. -Législa 
teur en fonctions. Etc. D ix planches in-folio 
par David et Denon. A Paris chez Basset. 
Belles épreuves en noir ou coloriées. 

Officier de la Garde Nationale Parisienne. -Offi 
cier des jeunes Orphelins de Paris. --i rc Lé 
gion de S -E tienne. -Drapeau du 4e Bon de 
la Garde Nu. Quatre pièces in-8° dont trois colo 
riées. Belles épreuves. Rares. 

Vignettes des Evénements de la Révolution. -
La Bastille. -Tombeau de Hoche. Etc. Trente 
pièces de divers formats. Belles épreuves. 

RICHARD et BERRIEUX 

Troupes françaises. 1832. N e u f pièces noires ou 
coloriées. Belles épreuves. 


-6 b -

RUGENDAS 

50j. -Bataille de Stockach. Mars 1799. -Bataille de 
Vérone. Avril 1799. -Suprise de Mannheim. 
Septem bre 1799. Trois planches in-folio à 
l&apos;aquatinte. Très belles épreuves en couleurs. 
Marges. 
50.4. -Bataille de Marengo. Ju in 1800. -Bataille de 
Hohenlinden. Déc. 1800. 
planches in-folio. 
Très belles épreuves en couleurs. Marges. 

505. -Bataille d &apos;Elchingen. Oct. 1805. -Combat de 
D irnstein. Nov. 1805. Deux planches in-folio. 
Très belles épreuves en couleurs. Marges. 

506. -Mort du Prince Louis de Prusse, près de Saal-
feld. Oct. 1806.-Bataille de Lubec. Nov. 1806. 
Deux planches in-folio. Très belles épreuves en 
couleurs. Marges. 

507. -Bataille d &apos;Eylau. Février 1807. -Bataille victo 
rieuse de Poplawi. Mai 1807. -Bataille de 
Znaim. Juillet 1809. Trois planches in-folio. 
Très belles épreuves. Les deux prem ières en 
couleurs. Marges. 

508. -Vandame est fait prisonnier dans la journée de 
Culm. Sept. 1813. -Bataille de Leipzig. 
Oct. 1813. -Bataille d &apos;A rc is-su r-A u b e . 
xMars 1814. Trois planches in-folio. Très belles 
épreuves en couleurs. Marges. 

SAUERWEID 

509. -M ilitaires Russes au Bivouac. In-folio gravé par 
Jazet. Très belle épreuve im prim ée en couleurs. 
Grandes marges. 

SEELE 

510. -A vant-Poste Français. -A vant-Poste A utrichien. 
-Troupes Françaises en Campagne. Quatre 
pièces in-8° et in-40. Belles épreuves. Deux en 
couleurs. 

-6 &apos;.) -

511. -l-ranzosen (Dragons, Chasseurs, H ussards). -
Spielende Franzosen (Chasseurs achevai, Hus 
sards, Dragon petite tenue). Deux pièces in-folio 
en couleurs. Très belles épreuves. Marges. 
=512. -La jeune fille fugitive. -Cavaliers A utrichiens. 
-Français à l&apos;Auberge (Galanterie). -A u tri 
chiens à l&apos;Auberge (Beuverie). Quatre pièces 
in-folio en couleurs. Belles épreuves. 

SERGENT 

513. -Tom beau à la Mémoire du Général M arceau...... 
Gravé par Sergent et offert à son épouse Em ira 
Marceau. A Paris chez Blin. A Bâle chez Ch. de 
Mechel. Publié sous la garantie nationale. An V. 
Pièce rare, im prim ée en couleurs. Belle épreuve. 

SJNNETT 

514. -La FYance M ilitaire. Grande planche à plusieurs 
sujets. -Armée française 1844-46. Ensem ble 
dix pièces in-8° et in-folio en noir et en couleurs. 
Marges. 

SUJETS MILITAIRES 

515. -Divers Sujets Militaires inventés et gravés par 
De La R ue. -Les F ru its de la Guerre. Par 
Gallays. -Scènes de G uerre par Van der 
Meulen. V in g t-h u it pièces in-8° au burin. 
Belles épreuves. 
516. -Les Adieux du S o ld at.-Combat du D rapeau.-
Le Bivouac. -A la Garde Royale. jDowze petites 
pièces en noir ou en couleurs. Belles épreuves. 
517. -Fastes de la Gloire. -Galerie m ilitaire française. 
Victoires et Conquêtes. Trente pièces gravées 
ou lithographiées. Belles épreuves. 
518. -M onument aux Braves m orts le 18 juin 1815. -
Ah q u &apos;on est fier d &apos;être F rançais 
-Le 
Repos des Braves. -Mille succès contre un 
revers. D ix pieces in-folio, noires ou coloriées. 
Belles épreuves. 


-

70 -

519. -Affaire d&apos;A storga. -Blessés étrangers secourus 
pas des Militaires français. -A la santé du Roi. 
-L&apos;Amputation. Etc. Cmt7z*arc/e pièces de tous 
formats, noires et coloriées. 
520. -Le Départ. -Le R etour. -Mort de L a n n e s.-
Mort de Poniatowski. -Histoire du Pce Eugène. 
Quatorze pièces genre imagerie, tirées généra 
lement en deux teintes et coloriées. Bonnes 
épreuves. 

E. SWEBACH 

521. -Armée française. 1831. Suite rare dont nous pos 
sédons n euf planches coloriées. Très belles 
épreuves avec marges. 
522. -Divers petits sujets composés, dessinés et gravés 
par Swebach Defontaine en 1806. -Les Prison 
niers. -Nouvelles Macédoines. -Bivouac en 
Russie. -Les Trainards. Etc. Vingt-cinq 
gravées à Taquatinte ou lithographiées. Belles 
épreuves. Marges. 

TABLEAUX MILITAIRES 

523. -Carte militaire des Troupes de France sur pied 
au l &apos;r janvier 1759. Grand tableau im prim é à 
à Basle. Rare. 
524. -Carte militaire de toutes les Troupes qui compo 
sent les Armées du Roy de France, avec les 
Noms, la Création et l&apos;Uniforme de chaque 
Régiment, par son Ordonnance du X décembre 
1763. Importante gouache sur papier, avec cos 
tumes et attributs militaires. Grand in-folio. 
Encadrée. 
525. -Tableau militaire des Drapeaux, Etendards et 
Guidons de Troupes au service de la France ; 
les Années de leur Création et les noms de 
MM. les Commandants, les Colonels 
pour 
l&apos;année 1771. Grand tableau donnant les Dra 
peaux des Régiments. Monté sur carton, 

-

71 -

526. -Uniformes de l&apos;Infanterie Françoise et Etrangère 
tel quel est aujourd&apos;hui suivant les derniers 
règlements. 1776. Grand tableau donnant les 
costumes des Régiments. Epreuve coloriée, 
vernie, montée sur toile. 

527. -Tableau militaire des Troupes de France qui 
désigne l&apos;Uniforme des différents Corps de la 
Maison du Roy, l&apos;Infanterie françoise et étran 
gère, de l&apos;Artillerie, Cavalerie, Dragonç et 
Hussards, suivant la dernière Ordonnance 
(Louis XVI). Tableau in-folio avec les couleurs 
des Régiments, dans un joli encadrement orné 
de fleurs, portant en haut les Armes Royales 
et au bas les Armoiries du Marquis Dusauzay, 
à qui l&apos;estampe est présentée par Sirjean, dessi 
nateur de la pièce. A Paris, chez Bonnet, rue 
S&apos;-Jacques. Charmante planche coloriée. Belle 
épreuve. Rare. 

528. -Carte militaire de France. -Marine Royale de 
France comparée à celle de 1 Angleterre. Quatre 
tableaux pour les années 1782-1783. Grandes 
pièces manuscrites, avec armoiries. Collées 
sur toile. 

529. -Uniformes de la Cavalerie françoise et étran 
gère, Dragons et Hussards, suivant les derniers 
Règlements. 1788. Grand tableau donnant les 
uniformes. En noir. Un coin enlevé. Doublé. 

530. -Tableau de la Alarme Royale de b rance divisée 
par Escadres. -Répartition des Troupes de 
France par Divisions. -Situation des Finan 
ces de la France. -État militaire de France 
sur le pied de Paix et sur le pied de Guerre. -
Apperçu de la Balance du Commerce de la 
FYance. Réunion de six grands tableaux ma 
nuscrits sur l&apos;État général de la France en 
1788, 


Tableau de la Garde Nationale Parisienne au 
i er Avril 1790. Bailly, maire. La Fayette, Com 
mandant général. Grand tableau avec couleurs, 
par Districts. Monté sur toile. 
Pavillons utilisés à la Mer. A Amsterdam, chez 
P . Mortier, xvin&apos; siècle. D ix pièces in-folio 
coloriées. 
Tableau de tous les Pavillons que l&apos;on arbore 
sur les Vaisseaux dans les quatre parties du 
monde. 1769. Belle épreuve avec armoiries. 
Coloriée. Encadrée. 
Pavillons ou Bannières que la plupart des Nations 
arborent à la mer. xvin&apos; siècle et Empire. Cinq 
grands tableaux coloriés. Belles épreuves. 
Carte Militaire. Etat Général des Troupes de 
France. Maison du Roi. Etc. -Gardes du Corps 
du Roi. Cle de Noailles. -Etat des Garnisons, 
Officiers supérieurs et Uniformes de l&apos;Infanterie 
française et Suisse au moment de la Déclaration 
de Guerre contre S. M. le Roy d&apos;Hongrie. 1792. 
-Etc. S ix tableaux in-folio. Noirs ou coloriés. 
Armée Française. Infanterie. 1816. Ordonnance 
du Roi sur 1 Uniforme des Légions départe 
mentales. Cahier donnant les couleurs des 86 
Départements. 
Costumes Militaires français ou Tableau de tous 
les Uniformes de l&apos;Armée, avec des notes sur 
l&apos;organisation et la force des Corps, et les Mar 
ques distinctives des Régiments (Restauration). 
Dessiné par Perrot ; gravé par Montant et 
Couché. Grand in-folio avec costumes coloriés. 
Belle épreuve. Cassure. 

VANLOO 

1 laite d Officiers. -Les Soldats en bonne humeur. 
Le Village pillé. -Vivandières de Brest. 
Quatre pièces par C. et J. Vanloo, Pater, Le 
Bas. Belles épreuves. 

-

73 -

J. VERNET 

539. -A Calm. -A Storm. Deux pendants gravés par 
Lerpinière. Très belles épreuves. Marges. 
540. -Le Naufrage. Gravé par Dickinson. Très belle 
épreuve imprimée en couleurs. Petites marges. 
541. -Vue du Port de Cette. -La Madrague, on Pèche 
du Thon. Deux grandes planches en premier 
état, à l&apos;eau-forte pure. Belles épreuves. 
542. -Fontaine S&apos; Jean de Marseille. -Les Mariniers du 
Hâvre. -Port de Bordeaux. Etc. Par Laurent 
Godin, Suntach, Corwil. H uit pièces. Belles 
épreuves noires ou coloriées. 
543. -Vue du Levant. -Port de mer d&apos;Italie. -
Pêcheurs. Cinq pièces, par Aliamet, Le Veau, 
Le Bas. Belles épreuves. Trois avant la lettre 
544. -Le Coup de vent. -Naufrage. -Pécheurs. -
Port de mer. S ix planches in-folio, par Le 
Charpentier, Le Bas, Avril, Flipart, Balechou. 
Belles épreuves. Petites marges. 
545. -Ecueil dangereux. -Pèche heureuse. Deux pen 
dants, gravés par A. Zingg. Belles épreuves. 
Marges. 
546. -Vue du Mont Vésuve tel qu&apos;il était en 1757-In-
folio gravé par Le Mire. Quatre très belles 
épreuves en états différents : Eau-forte, avant 
la lettre, terminé. Marges. 
547. -Vue des Restes d&apos;un Temple de Vénus. -Arc de 
Triomphe de Titus Vespasien. Deux planches 
in-folio, gravées par Le Mire. Très belles 
épreuves én double état, eau-forte et terminé. 
Soit quatre pièces. Marges. 
548. -Marines diverses. -Italiennes laborieuses. -
La Plage à la grosse Tour. -Le Fort escarpé. 
-Vues d&apos;Italie. -Temps orageux. Etc. 
Quarante pièces. Belles épreuves noires ou 
coloriées. 


74 

C. VERNET 

549. -Le Retour du Chasseur. -Cheval sortant de 
l&apos;Ecurie. -Le Canal. Trois pièces à l&apos;aquatinte 
par Coqueret et Debucourt (la dernière en 
reproduction). Belles épreuves. Marges. 
550. -Course de Chars. -La Course. -Chevaux au 
Pré. Trois pièces à l&apos;aquatinte par Gros et 
Debucourt. Belles épreuves. Une restaurée. 
551. -La Barrière franchie. -Jockey au montoir. -
Cavalier démonté. -Cheval bouchonné. -
Le Galop. -Le Saut. -Cheval de Chasse. -
Départ au Galop. Don^e pièces sans nom de 
graveur. Belles épreuves. Marges. 
552. -Veneur. -Chevaux de Chasse. -L&apos;Abreuvoir. 
-Les deux extrêmes. -L&apos;Equilibre du verre. 
-Courses. Etc. Lot de vingt-cinq lithogra 
phies. Belles épreuves. 
553. -Colonel des Guides en grand uniforme. -Garde 
du Corps de S. M. I. en grand uniforme. Deux 
grandes planches à l&apos;aquatinte, gravées par 
Coqueret et Marchand. Belles épreuves. Petites 
marges. 
554. -Poniatowski. -Bataille d&apos;Austerlitz. -Fête de 
Virgile. -Campagne d&apos;Egypte. -Eylau. -
Bivouac de Cosaques. Etc. Par Duplessi-
Berteaux, Wolff, Malbeste, etc. Dix pièces in-
folio. Belles épreuves. 
555. -Charge de Lanciers français. -Cosaque régulier 
à la course. -Lancier de la Garde Royale 
française. -Le duc de Reichstadt. Etc. Dix 
pièces in-folio, par Coqueret, Fanny Vernet, 
Levachez, etc. Belles épreuves. 
556. -Chevaux Légers. -Lancier Polonais. -Cuiras 
sier français. Etc. Cinq pièces gravées par 
Debucourt et Coqueret. Belles épreuves en 
couleurs (une en noir). Marges, 

-

75 -

557. -Bivouac de Cosaques. Grand in-iolio gravé par 
Coqueret. Très belle épreuve. Marges. 
558. -Mamelucks en éclaireurs, au repos, à la charge. 
In-folio gravés par Jazet. S ix pièces. Belles 
épreuves. Marges. 
55g. -Mamelucks. Halte, Fuite, Attaque, Charge, Entrée 
et Sortie du Fort. S ix pièces in-folio à l&apos;aqua 
tinte, gravées par Coqueret, Jazet, Debucourt. 
Belles épreuves. 
56o _ Etudes de Chevaux. Grandes planches gravées 
et lithographiées. Trente pièces. Belles épreu 
ves. Marges. 
561. -Divers croquis de chevaux et de chiens. -Uni 
formes militaires. -Caisson d artillerie. 
Entrée de la rue du Bazar à Saint-Jean-
d&apos;Acre. Etc. Cinquante lithographies. Belles 
épreuves. 

H. VERNET 

562. -Intérieur d&apos;un Atelier. Grand m-folio à 1 aqua 
tinte. Gravé par Jazet. Très belle épreuve. 
Marges. 
^63. -Premier Régiment de Hussards en Tirailleurs. 
Aquatinte par Jazet. -Le Chien blessé. Eau-
forte par Vallot. Deux pièces. Grand in-folio. 
Belles épreuves. 
564. -Prise de la Redoute Kabrunn (Défense de Dant 
zick, 1813). Grand in-folio gravé par Jazet. 
Très belle épreuve. Marges. 
^65. -Général de Division. -Mameluck bridant son 
cheval. -Le Cheval en main. -Officier 
Supérieur des Guides de 1 Empereur. 
Offi 
cier Supérieur des Cuirassiers. 
Officier 
Supérieur de la Gendarmerie d Elite. Etc. 
Dix pièces à l&apos;aquatinte, gravées par Levachez. 
Belles épreuves en couleur ou en noir. Marges, 


-

76 -

566. 
Fables de la Fontaine. -La Garde m eurt et ne 
se rend pas. -Officier supérieur des Guides. 
batailles. -Scènes m ilitaires. Etc Trente-
cmq pièces lithographiées et gravées. Belles 
épreuves. 

567. -A ttends ! A ttends ! -Grande Calèche (Repro 
duction) -Les Forçats. -Le Jeu de la 
rogue. Etc. Douze pièces. Lithographies et 
aquatintes. Belles épreuves. 

568. -La Vie d&apos;un Soldat. -Etudes de Chevaux con-
duits par des Militaires. Gravées par Coqueret. 
1 reize pieces in-folio. Belles épreuves. M arges. 

569. -Galerie du Palais Royal. -Tombeau de Ponia-
towski. -La Pièce en batterie. -La Pièce 
en action. -Prise d &apos;une redoute. -Blessés 
rançais attaqués par des Cosaques. Etc. 
ing t planches in-folio lithographiées. Belles 
épreuves. 

* 

VIGNETTES 

57°&apos; ~ Contes de La hontaine. Les vingt estampes dessi 
nées par Fragonard et Touzé pour l&apos;édition 
Uidot. P a n s, Conquet, 1881. Suite complète 
des vingt vignettes et un portrait, en quatre 
livraisons. 

571--Les Elém ents. -Contes à mes petites amies. -
Les jeunes Femmes. -Contes offerts aux 
Enfants de France. -Evénements de l&apos;Histoire 
de 1* rance. Etc. Lot de cent vignettes. Belles 
épreuves. 

WACHSMUTH et HUSSENOT 

572. -Etudes et Croquis de Types et Costumes. France 
1857-59. Réunion de quinze lithographies à la 
plume, sur chine. Suite de costumes négligée 
par M. Glaser. Belles épreuves. 

-

77 -

A. WATTEAU 

573. -Figures de Caractères. -Types de Soldats 
d &apos;époque Louis XV. Quinze pièces à l&apos;E au-forte. 
Belles épreuves. 

574. -Escorte d &apos;Equipages. -Camp volant. -A lte. 
Trois pièces in-folio, gravées par Cars, Cochin, 
Moyreau. Très belles épreuves. Petites m arges. 

575. -R etour de Cam pagne. -D épart de G arnison. -
Les Fatigues de la G uerre. Trois pièces in -
folio, gravées par Cochin, Ravenet, Scotin. 
Belles épreuves. 

576. -Les Délassements de la G uerre. -D étachem ent 
faisant Alte. -Recrue allant joindre le R égi 
m ent. -Défilé. -La Revanche des Paj^sans. 
Cinq pièces in-folio, gravées par Surugue, 
Cochin, Thom assin, Du Bosc, Baron. Belles 
épreuves. 

L. WATTEAU 

577. -Divers sujets m ilitaires. -R ibotte de Grenadiers. 
N e u f pièces. Belles épreuves. Marges. 

ZIX 

578. -Bivouac d &apos;infanterie légère. -Bivouac de Hus 
sards. -Le Délassem ent. -La Halte. -
Vivandière. Etc. Sept pièces gravées au tra it. 
Belles épreuves. Marges. 


-78 -

ARMÉES ÉTRANGÈRES 

GÉNÉRALITÉS 

579. -Etats nouveaux des Troupes de France, Saxe, 
Prusse, Hanovre, Espagne, Portugal, Sar-
daigne. Hollande, Grande-Bretagne, Russie. 
Tableaux in-folio avec couleurs des Régiments. 
Douze pièces. Marges. 

580. -Cartes militaires des Troupes sur pied en 1772. 
Espagne, Angleterre, Autriche, Prusse, Russie. 
N e u f tableaux in-folio, avec armoiries, types 
d&apos;uniformes et couleurs distinctives. Belles 
pièces en parfait état. 

581. -Seele et Volz. Représentation caractéristique 

des principaux Militaires européens, publiée 
par la Librairie d&apos;Art d&apos;Augsbourg. 1802-1809. 
ln-40 en feuilles. 

Celte superbe série, la plus belle faite en Allemagne 
pendant le Premier Empire, ne se rencontre presque jamais 
complète. Voici la composition de la nôtre, qui est fort 
avancée : i* Autriche. 5 pl. complet. -20 Prusse. 5 pl. 
complet. -3° France. 5 pl. complet. -
Russie. 5 pl. 
complet. -50 Angleterre. 5 pl. complet. -6° Turquie. 
5 pl. complet. --7° Bavière. 5 pl. complet. -8° Saxe. 
5 pl. complet. -90 Suède. 5 pl. complet. -io° W urtem 
berg.&apos; 5 pl. complet. -11&quot; France. 5 pl. com plet.-120 Da 
nemark. 2 pl. -130 Bade. 3 pl. -i 4° Bavière. 2 pl. -

15° Saxe. 5 pl. complet. -160 Espagne. 5 pl. complet. -
17° Hollande. 3 pl. -180 Troupes alliées de la France. 

4 Pl-
Soit au total 77 planches en belles épreuves 
coloriées. L&apos;exemplaire de M. Millot n avait 
que 72 pièces. 

^2 . -Même série que la précédente. H u it pièces dou 
bles. Belles épreuves coloriées. 

-79 -

583. -Herzberg. Français au Bivouac. -; Cosaques 

du Don. -Uniformes Russes. Etc. A Augs-
bourg, chez Herzberg. Seize pièces in-40. Très 
belles épreuves coloriées. Marges. 
584. -Uniformes. -Détails. -Coiffures. -Armes. -
Equipements. Série de soixante-dix dessins à 
la mine de plomb, par Raffet. 1840-1850. 
Quelques-uns avec cachet de la vente. 
585. -Groupes de Militaires des Armées Européennes 
sous le Premier Empire. F .-T . Beyer fecit. 
Quatorze pièces in-8° à plusieurs personnages, 
avec attributs au bas, dont sept en noir et sept 
coloriées. Belles épreuves. Rares. 
586. -Militaires Français, Anglais, Prussiens, Suédois, 
Bavarois, Russes, sous le Premier Empire. 
Petit in-8°, d&apos;après Opiz. Douze pièces coloriées. 
Belles épreuves. 
587. -Troupes étrangères, par Genty. 1815. H u it pièces 
noires ou coloriées. Marges. 
588. -Armées Européennes. Finart, Dero Becker, 
Legras, Etc. Lot de quatre-vingts pièces noires 
ou coloriées. Belles épreuves. 
589. -Armées Européennes à différentes époques. Lot 
de deux cents pièces de tous formats. En noir 
et en couleurs. 

ALLEMAGNE 

590. -Veldt Trum meter. -Ein Hoffreutter. -Tym -
panista Equitum Germanorum. -Empereurs 
d&apos;Allemagne et Autriche. Cinquante-cinq pièces 
par Jost Amman,de Gheyn, Etc.Belles épreuves. 
591. -Plan der Kursachsischen Armee. -Konigl. 
Preussische Armee. 1 7 9 1 . Plan von der Kon. 
Preussischen Armee. 1776. -Kon. Bayerischen 
Armee im Jahre 1829. Quatre tableaux synop 
tiques, avec costumes et indications des cou 
leurs distinctives. Belles épreuves. 


-

80 -

592--Kolbe. Scènes de la Vie militaire prussienne. 

Gezeichnet von C. Kolbe. Gest. von Frick. 
Berlin (1803). Grand in-folio. Suite de quatre 
superbes tableaux gravés et coloriés, représen 
tant des scènes de camps. 

i° Kürassier Reg. Schleinitz im Lager bei Berlin. 
2* Einricken der G arde du Corps im Lager bei Potsdam . 
3° D ragoner Keg. im Lager bei Berlin. 
4° Herbstm anover im Jahre 1803, bei Borne um w eit 
Potsdam . 

593. -Corps de Garde Prussien, xvinc siècle. Grande 
planche coloriée avec soin et très rare, donnant 
avec précision des Uniformes de différents 
Corps de TArmée de Frédéric. Encadrée. 

594. -R a m b e rg &apos;. Scènes de Camps. Soldats Hano-
vriens. Deux pièces in-folio formant pendants. 
Gravées à l&apos;aquatinte. Belles épreuves, 
ün y joint deux copies coloriées des mêmes pièces. 

$95. -Tableau des Troupes Bavaroises (Artaria). -
Landwehr der Stadt Nürnberg. -König. 
Sachs. National Burger Garde. Trois pièces 
in-folio coloriées. Belles épreuves. 

596. -Die Bayerische Armee nach der Ordonanz von 
Jahre 1825. Gezeichnet von D. Monten, lith. 
von Trcendlin. Couverture et huit planches in-
folio coloriées. 

597. -Wolf et Jugel. Abbildung der neuen Konigl. 

Preuss. Armee Uniformen, nach der natur 
gezeichnet 
Berlin. Weiss (1813-1815). -
Burgergarde. Ensemble soixante planches de 
ces deux suites rares. Belles épreuves coloriées. 

598. -Officiers de l&apos;Armée prussienne du temps de 
Frédéric III. Gio. Batt. Minghi fee. 1792. Deux 
aquarelles avec rehauts d&apos;or et d&apos;argent. 

599. -Hess. Albildung der Chur. Sächsischen Truppen 

in ihren Uniformen unter der Regierung 

-

81 -

Fried. Aug. III. Dresde. 1805. 1807. In-folio. 
Suite rare dont nous possédons six pièces (sur 
huit) et deux variantes. Ensemble 
pièces 
coloriées. Belles épreuves. 
600. -Churfurstlich Saechsische Armee. G. M. Probst 
fee. 4 pl. -Armées Européennes sous la Ré 
volution. Stottrup fecit. 5 pl. Ensemble neuf 
pièces in-40 coloriées. Belles épreuves. 

601. -Henschel. Armée Prussienne (1806). Douze 

pièces in-folio coloriées. Belles épreuves. Rares. 

602. -Klein. Radirte Blaetter von J . A. Klein. Petites 

pièces sur la vie des Camps et Armées en 
marche. Eaux-fortes des débuts du xix&quot; siècle. 
Trente pièces. Belles épreuves. Marges. 

« 

603. -Sachse. Das Preussische Heer. Berlin. 1833-1836. 
In-folio. Vingt-cinq lithographies coloriées. 
Belles épreuves. Marges. 
604. -Freie Stadt Frankfurt Burgermilitair. 1808-1848. 
Vïno^lithographies coloriées, anonymes. Belles 
épreuves. Marges. 
605. -Bayerische Chevauxlegers. Sechs Radirungen 
von V. Sillig. 1842. Cahier complet de six eaux-
fortes. Belles épreuves. 
606. -Kriegsscenen bei Dresden, nach der natur gezeich 
net un radirt von Sauerweid. 1809. V in g t 
eaux-fortes originales. Belles épreuves. Marges. 
607. -Passages de Troupes. -Parades. -Combats. 
Leipzig 1809 et 1813. Petit in-40 en n°ir ou 
coloriés. Suite intéressante. Vingt-deux pièces. 
608 -Die Sächsische Kuirassier Brigade in der Schlacht 
bei Dresden. 1813. -Bivouac de l&apos;Armée com 
binée du nord de l&apos;Allemagne avant la Bataille 
de Gross-Beeren. 1813. -Illustrirte Stamm. 
Rang und Quartier. Liste K. Preuss. Armee. 
Von L. Schneider. 1854. Ensemble huit plan 
ches in-folio coloriées. Belles épreuves. Marges. 


-

8&apos;2 -

609. -Funérailles d&apos;un Officier de Cavalerie. 1794. Piè 
ce gouachée. -Besturmung (Assaut) des 
Heidelberger Brücke. 1799. -Brandenburgis-
ches Husaren Regiment. -Zeiten sitzend vor 
seiner König. Treize pièces in-folio en noir ou 
coloriées. Belles épreuves. 

610. -Studenten Freycorps. Munich. -Duell aul 
Schlaeger. -Etendard des Etudiants à Leipzig. 
1830. Trois pièces in-folio coloriées. Belles 
épreuves. Marges. 

611. -Corps de Garde de Grenadiers. -Der Noblegarde. 
-Die Krahwinkeler Soldaten. Etc. Estampes 
satiriques noires et coloriées. Lot de vingt-huit 
pièces. Belles épreuves. 

612. -Der Konigl. Preuss. Armee. -Armée Bavaroise. 
-Infanterie. Ville libre de Francfort. Etc. Par 
W . Bulow, Mey et Widmayer, Burger, Etc. 
Vingt pièces in-folio. Belles épreuves coloriées. 

613. -Tambour-Major de 1 Armée Bavaroise. 1813. -
Bravoure du Lieutenant Muller. -La Garde 
Noble Allemande en Gala. -Lieutenant Géné 
ral Bavarois. Etc. Quinze pièces coloriées. Bel 
les épreuves. 

6 1 4 . -Major Muller. -Duc de Brunswick. -König. 
Bayerische Tirailleurs. -Preussische Muske 
tier. Lot de vingt-cinq pièces noires ou coloriées. 
Belles épreuves. 

615. -Troupes Allemandes àdifférentes époques. Qîm/re-
vingts pièces de tous formats. Belles épreuves 
coloriées. 

AMÉRIQUE 

616. -Portrait and Uniform of an American General 
and Rifleman. xviiie siècle. -Regular Army. 
1875. -Guerre de Sécession. 1862. Etc. V ingt-
cinq pièces noires ou coloriées. Belles épreuves. 

-

83 -

ANGLETERRE 

617. -A View of the British Army. 1803. Tableau des 
Couleurs avec uniformes. -L&apos;Armée An 
glaise en Campagne. Chez Artaria. Deux pièces 
in-folio. Très belles épreuves coloriées. Marges. 

618. -His Majesty Reviewing his Troops on Black 
Heath. 1787. Grand in-folio par Pollard, 
d&apos;après Mason. Bonne épreuve. Fatiguée. 

619. -A Grenadier. -Lifeguards Man. -A Pioneer. 
-Foot Soldier. -A Sergeant of Infantry. -
Kensington Volonteer. S ix pièces in-folio par 
Bunbury, gravées par Soiron et Suntach. 
Belles épreuves. 

620. -The Soldier&apos;s Farewell. Pièce de forme ronde, 
d&apos;après Wheatley. Très belle épreuve imprimée 
en couleurs. Filet de marges. 

621. -The Loyal associated and Volunteer Corps of the 
City of London and Westminster. Deux pièces 
in-folio faisant pendants, par Place, d&apos;après 
Porter. Belles épreuves en couleurs. Remar-
gées. 

622. -H. R. H. Prince William Henry serving as 
Midshipman. 1782. In-folio à l&apos;aquatinte, par 
Bartolozzi, d&apos;après B. West. Très belle épreuve. 
Marges. 

623. -The Battle of Salamanca. 1812. In-folio à l&apos;aqua 
tinte, par Lewis, d&apos;après Atkinson. Très belle 
épreuve en couleurs. Marges. 

624. -La Reine Victoria et le Prince Consori passent 
en Revue l&apos;Armée Anglaise (1840). Vue de 
Londres dans le fond. Grand in-folio de la suite 
des Tableaux de Kleist. Très belle épreuve 
coloriée. Sans marges. 


-

84 -

6 -5 -
Proclamation of Peace at the Royal Exchange. 
1802. -Défilé de Troupes devant S&apos;-Jam es&apos;s. 
1790. -The Marquis of Lothian. -Grand 
Review in W indsor. 1844. Etc. Seize pièces 
in-folio en noir ou coloriées. Belles épreuves. 

626. -The Funeral Procession of A rthur Duke of W el 
lington. London publ. by Ackermann. Très 
grand Cortège colorié mesurant 20 mètres de 
long, replié dans son cartonnage d &apos;édition. 
Bonne conservation. 

6-7. -The Costume of the British Army (and Navy) 
in MDCCCXXV111. Lith. by Gauci, from dra 
wings by Hull. Planches 1371 moins les nos 44 
et 57 (Marine 1 à 17 moins 15 et 16). Au total 
quatre -vin g t -quatre pièces coloriées. Belles 
épreuves. 

628. -Costumes of the British (And Indian) Army. 
1840. 1855. London Ackermann. In-folio. V in g t 
planches à l&apos;aquatinte. Belles épreuves coloriées. 
Marges. 

629. -Fores&apos;s Army Costumes. 1844. PI. 1, 2, 3. -The 
Indian Contingent. 1882. -An Officer of Hus 
sards. Cinq pièces in-folio coloriées. Belles 
épreuves. Marges. 

630. -British Soldiers. -The Life Guards Band passing 
in Review. S ix pièces in-folio coloriées. Belles 
épreuves. Marges. 

631. -Loyal Volunteers of London and Environs. By T. 
Rowlandson. London 1799. Trente pièces colo 
riées. Belles épreuves. Marges. 

632. -British Royal Artillery. By Heath (1830). 4 pi. -
Royal Horse Artillery. By Campion. 6 pi. 
Ensemble d ix pièces in-folio coloriées. Belles 
épreuves. 

-

85 -

633. -The Essex Artillery and Cavalry with the Herts 
Militia. Par Woodhouse. Suite de huit pièces 
in-folio coloriées. Belles épreuves. 

634. -Military Incidents. -Uniformes Anglais divers. 
Réunion de douze pièces in-folio coloriées. 
Belles épreuves. 

635. -Chromolithographies, Reproductions de tableaux, 
Fac-similé, Etc. Lot de d ix-h u it pièces in-folio 
en couleurs. 

636. -Caricatures anglaises militaires, par Dighton, Mc 
Lean, Fores. V ingt-cinq pièces coloriées. Bel 
les épreuves. 

637. -Types militaires anglais à différentes époques. 
Cinquante pièces de divers formats. En noir ou 
coloriées. Belles épreuves. 

AUTRICHE 

638. -Schema der K. K. Armee. Epoque Louis XV. 
Tableau figuratif des uniformes autrichiens re 
présentés par de petites figurines. In-folio. 
Très belle épreuve coloriée. 

639. -Fêtes du Couronnement de Léopold II comme 
Roi de Hongrie. Presbourg. 15 nov. 1790. 
Mansfeld sculp, d&apos;après Schutz. A Vienne chez 
Artaria. Suite de quatre planches in-folio. Très 
belles épreuves coloriées. Marges. 

640. -Tableau Général de l&apos;Infanterie (et de la Cavalerie) 
Autrichienne. 1809. Mansfeld sc. d&apos;après Kobell. 
A Vienne chez Artaria. Deux grandes planches 
faisant pendants. Très belles épreuves coloriées. 
Marges. 

641. -Tableau de l&apos;Armée Autrichienne (1840). Grand 
in-folio de la suite des Tableaux de Kleist. 
Très belle épreuve coloriée. Sans marges. 


-

86 -

642. -Grande Fête Militaire donnée au P rater pour 
l&apos;Anniversaire de la Bataille de Leipzig. Oct. 
1814. -Grande Course de Traineaux qui a eu 
lieu par ordre de S. M. le 22 Janvier 1815, 
pendant le séjour des Souverains Alliés à 
Vienne. Deux pièces grand in-folio parR einhold. 
A Vienne chez A rtaria. Très belles épreuves 
coloriées. Marges. 

643. -Bataille d&apos;Aspern. 22 mai 1809. Deux pendants 
publiés par A rtaria. Coloriés. -Comm émora 
tion de la Bataille d &apos;A spern. 21 mai 1858. Deux 
pendants. L ith. sur teinte. Ensemble quatre 
pièces grand in-folio. Très belles épreuves. 
Marges. 

644. -Ein Piquet R othm antel vor Kehl. In-folio sans 
nom de graveur. Très belle épreuve coloriée. 
Marges. 

645. -Revue passée par Joseph 11. -R eprésentation du 
Jeu des Rois. -P&apos;éte populaire. -R etraite de 
Mayence, Sept pièces in-folio noires ou coloriées. 
Belles épreuves. 

646. -Pandours et Croates au Service de l&apos;A utriche 
au xvme siècle. A ugsbourg, chez Mart. Engel 
brecht. Cent pièces in-folio en noir ou coloriées. 
Curieux dossier. 

647. -Uniformes de l&apos;Armée A utrichienne. -Détails. 
-Equipem ents. 1849. Lot de quatre-vingts 
dessins de Raffet, dont plusieurs avec cachet 
de la vente de l&apos;A rtiste. 

648. -Die K. K. Oesterreichissche Armee. Feuilles de 
différentes suites par Franceschini, Gerasch, 
Schindler, Trentsensky, Kowaski. Etc. En 
noir ou coloriées. Belles épreuves. Marges. 

649. -K. K. Oesterreichissche Uhlanen. -Geimeiner 
A rtillerist, -Porte-Enseigne du Régim ent des 

-

87 -

Gardes. -Scènes de Camps. Etc. Lot de 
vingt-cinq pièces de différentes époques. Belles 
épreuves en noir ou en couleurs. 

650. -Garde Noble Hongroise en Gala. -Costum es 
Hongrois. Chez Mollo. -B urger Corps in 
Prag und in Lem berg. Etc. V ingt-cinq pièces 
en noir ou en couleurs. Belles épreuves. 

BELGIQUE 

651. -Armée Belge (1830), par Madou. In-folio. Dix-
huit pièces coloriées. Belles épreuves. 

652. -Costum es de 1 Armée Belge, provenant de diverses 
séries. Lot de dix pièces coloriées. Belles 
épreuves. Marges. 

DANEMARK -SUÈDE 

_ Tableau de l&apos;Armée Royale de Danemark. Dédié 
à S. M. Frédéric VI, Roi de D anem ark. Grande 
pièce de la série des Tableaux de Kleist, 
dessinée et gravée par Opiz. Très belle épreuve 
coloriée. Marges. 

654. -Costum es Danois et Suédois, de différentes 
suites. Quatorze pièces noires ou coloriées. 
Belles épreuves. Marges. 

ESPAGNE 

655. -Uniformes m ilitaires gravés Navarro, au xviii&apos; siè 
cle, avec la date de création des Régim ents. 
Treize pièces in-40 coloriées. Belles épreuves. 
Marges. 

656. -Armée Espagnole. Ier Em pire. Suite de six pièces 
dessinées par Th. W eber en 1807 et lithogra-
phièes. In-40. Belles épreuves coloriées. Marges. 
Rares, 


-

88 -

657--U niform es et pièces historiques. -S oulèvem ent 
contre Napoléon. L o t de trente-cinq pièces noires 
ou coloriées. Belles épreuves. 

HOLLANDE 

658. -F ête m ilitaire à A m sterd a m . 1786. -Infanterie 
des P ays-B as. M adou. 1830.-C orps de G arde 
des Officiers H ollandais. Tanjé. 1754. Etc. H uit 
pièces in-folio. Belles épreuves en noir et en 
couleurs. 

659. -C ostum es m ilitaires H ollandais, par L angendyk. 
-A utres séries par M adou, de Cerva, Etc. 
V in gt pièces. Belles épreuves coloriées. M arges. 

ITALIE 

660. -L &apos;lnfanteria (La Cavalleria) del R egno d &apos;italia. 
D edicato a S. E. il sig. C onte F ontanelli, 
M inistro della G uerra. Deux grands tableaux 
publiés chez A rtaria. T rès belles épreuves colo 
riées. M arges. 

661. -A rm ée R oyale Italienne. I&quot; E m pire. 
pièces 
anonym es. Les U niform es p o rten t l&apos;A igle Im pé 
riale. Belles épreuves coloriées. M arges. R ares. 

662. -C ostum es civils et m ilitaires de T o sc a n e .-G arde 
C ivique de R om e. Etc. Douze pièces. Belles 
épreuves en noir ou en couleurs. Marges. 

663. -A rm a ta S arda. 1844. -M anoe uvres de l&apos;A rm ée 
R oum aine. 1874. Deux grandes planches colo 
riées. Belles épreuves. M arges. 

664. -C ostum es M ilitaires de tous les C orps de l&apos;A rm ée 
de F erd in an d II, R oi des deux Siciles. Cent 
aquarelles d o n t douze su r soie (spécim en p ré 
sentés au Roi). A u dos, cachet du C om m issaire 
de G uerre D iodati. Ces pièces ont servi de 
m odèles à Zezon, po u r &quot; Tifii m ilitari...&apos;&apos; 

T 

-

8 9 -

665. -A rm ée R oyale Italienne. Trente aquarelles de 
F . de Maria. 1881-82. Signées. C ollection très 
soignée et docum entaire. 

666. -G ardes de la P ap au té. P lanches de F errari, 
P in g ret, Etc. V ingt-deux pièces en n o ir ou en 

couleurs. M arges. 

POLOGNE 

667. -C h âteau de L an d sk ro ch n , en P ologne, dans 
lequel M. le C om te de A ltstein a com m an d é 
p o u r les C onfédérés, p en d an t l&apos;hiver de 1771-
1772. G ouache su r papier. Pièce intéressante, 
de l&apos;époque. 

668. -A rm ée Polonaise. D ix pièces des séries de 

Levicki, Heideloff, E n g elb rech t. Belles ép reu 
ves. M arges. 

669. -C o m b ats des P olonais contre les R usses. -
U niform es. D ix pièces, p ar Loe illot et au tres. 
Belles épreuves. M arges. 

670. -A rm ée Polonaise. D ix pièces d u xixe siècle, en 
n o ir ou en couleurs. Belles épreuves. M arges. 

RUSSIE 

671. -V ue de la Neva, d u P o n t et de la B ourse. -
V ue de la Place de C asan et de la C ath éd rale. 
Deux g ran d es vues de S a in t-P é te rs b o u rg , du 
P re m ie r E m p ire. Belles épreuves en co u leu rs. 
S an s M arges. 

672. -R evue de l&apos;Infanterie Im périale R u sse, devant le 
Palais de la C our, à P étersb o u rg . -T ableau 
général de la Cavalerie R u sse. 1810. Deux 
g ran d es planches faisant p en d an ts, publiées 
p ar A rtaria. T rès belles épreuves coloriées. 
M arges. 

Voir la Reproduction. 


-90 -

673--D épart du B ivouac, C osaques et B askirs. -
M arche de C osaques. Deux g ran d es planches 
par Jazet et S u h r, d &apos;ap rès S auerw eid. Belles 
épreuves, la seconde en couleurs. 

674. -B aschkiren bey H am burg. -Die K osaken in 
H am burg. 1813. Deux belles planches g ran d in 
folio p ar C. S u h r. T rès belles épreuves en 
couleurs. M arges. 

675. -G renadiers, M ousquetaires, C hasseurs, Cosaques 
de l&apos;A rm ée R usse. S ix pièces in -4 0 Par G abler, 
W e b e r et Vogel. 1799. Belles épreuves coloriées. 
M arges. 

676. -B o m arsu n d . 1854. -S o rtie des T ro u p es R usses 
de S -P é te rs b o u rg . 1812. -A ction von Schw ed. 
1760. -F eld sch lach t lei Z orndorf. 1758. Etc. 
Douze pièces in-folio, noires ou coloriées. 
Belles épreuves. 

677. -D escription de l&apos;habillem ent et de l&apos;arm em en t des 
T ro u p es R usses, ju sq u e 1870. P a r o rd re de S. 
M. Soixante-cinq pièces in-folio en couleurs. 
Belles épreuves. M arges. 

678. -A rm ée R usse. 1740-1785. 30 pièces. -A rm ée. 
1790. 12 pièces. -1812-1815. 25 pièces. E n 
sem ble soixante-sept aquarelles d &apos;après les 
docum ents o riginaux des C ollectionslm périales. 
E n portefeuille. 

679. -A rm ée R usse. 1854-62. P a r lelens. -Colonel des 
C osaques de la G arde. -Cosaque de la G arde. 
P a r O rlow ski. D ix pièces in-folio. Belles 
épreuves en n oir ou en couleurs. M arges. 

680. -M ilitaires R usses. Ier E m p ire. S u ite de douze piè 
ces publiées à V ienne chez Cappi et P atern o . 
Belles épreuves coloriées. M arges, 

-91 -

68!, _ A rm y of R ussia. 1807. P ar O rm e. -Types 
m ilitaires R usses par B u ch h o rn d &apos;après 
S chadow . Onze pièces in-folio en n o ir ou en 
couleurs. Belles épreuves. 

682 -T ro u p es de différentes A rm es, par A tkinson. 
S auerw eid, Jazet, F in a rt, K olbe, E tc. Quarante 
pièces. Belles épreuves coloriées. 

683. -R evue des T roupes Im périales. -U niform es 
anciens et m odernes. L ot de quarante pièces de 
tous fo rm ats,en n o ir ou coloriées,B elles épreuves. 

SUISSE 

684. -E pisodes des G uerres de la S uisse au xvc siècle. 
C am pagnes des S uisses au tem ps de C harles IX, 
P a r M asquelier, Q ueverdo, E tc, Quinze pièces 
in-folio. Belles épreuves. M arges. 
685. -Les R ég im en ts S uisses et G risons au service de 
la F rance. 1780. S u ite de seize calques coloriés, 
exécutés d &apos;après les tableaux de Hoffm ann con 
servés à l&apos;A rsenal de S oleure, par V olm ar. 

686. -illu&apos;s Schw eizer R eg im en t, in K aiserl, K onigl, 
F ranzösischen D ienstern. 1809. S u ite de six 
grandes planches à plusieurs personnages, do n 
n an t les costum es de ce C orps au service de la 
F rance. T rès belles épreuves coloriées. R ares. 

687. -G arde Royale. 1824. -FYeiburger C orps im J a h r 
1796, -Le G renadier suisse, -Scène de 
l&apos;Invasion suisse. D ix pièces en n o ir ou colo 
riées. Belles épreuves. 

688. -A rm ée S uisse. P a r E scher. 7 pl. -C ostum es de 
l&apos;A rm ée fédérale. P a r de M oraine. H u it pièces 
in-folio en couleurs. Belles épreuves. M arges. 

689. -A lbum m ilita ire . T roupe fédérale. C anton de 
V aud. 1854. -C antonnem ent des T roupes 
fédérales dans le J u ra B ernois. 1870-71. Deux 
album s brochés, 


-

92 -

TURQUIE -ORIENT 

690. -A nm arsch des Grosveziers m it der Armee (Vers 
1800). -Neu O rganistes Türkisches Militair 
(vers 1840). L ith. de Trentsensky. Album de 
douze pièces. Belles épreuves coloriées. Marges. 

691. -Affaires de Grèce. 1822. -Expédition de Mascara. 
par Th. Le Blanc. Etc. V ingt-huit pièces en 
noir ou coloriées. Belles épreuves. 

692. -Marche du Grand Turc. -Costumes orientaux. 
-Batailles de l&apos;Em pereur de la Chine. Etc. 
Trente pièces. Belles épreuves. Marges. 

693. -Sous ce num éro il sera vendu un m illier d&apos;estampes 
diverses que le temps n &apos;a pas permis de 
cataloguer. </unit>

<back>W 

ÜL 


lm p. Ch. BRANDJÎ 

23, Rue de l&apos;Église 

LE VÉSINET © © 

© 
© &lt;v&gt; (s.-B T -o ). </back>


</text>
</tei>