<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>TE 

Mars 1920 

ÖT, SALLE fi3 

,U X H E U R E S 

e a p o s i t i o h 
p u b l i q u e 

Le 24 M a r s 1 9 2 0 

D E 2 H E U R E S A 6 H E U R E S 

! y v t 

DESSINS -TABLEAUX 

Faïences -Curiosités -Souvenirs militaires 

BRONZES -SCULPTURES 

SIÈGES ET M E U B LE S 

TAPISSERIES 

D &apos;O R I E N T 

M&apos; ANDRÉ DESVOUGES 

C O M M IS S A IR E -P R IS E U R 

M. RENÉ BLÉE 

E X P E R T P R È S L E T R IB U N A L C IV IL </cover>


<title>CATALOGUE 
DES 

G-IR^VTTIFtlES -ID E SSIH N TS 

AQUARELLES -PASTELS 

TABLEAUX ANCIENS 

ET MODERNES 

FAIENCES -PORCELAINES -CRISTAUX 

Curiosités = Souvenirs militaires 

CUIVRES -BRONZES 

SC U LPTU R ES 

G -L -A -G E S -O B J E T S 
D I V E R .S 

SIÈGES &amp; MEUBLES ANCIENS 

ET MODERHES 

T A P IS D&apos;ORIEÜSTT -BRODERIES 

T A P IS S E R IE S 

APPARTENANT A MADAME X . . . 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS 

H O T h] I j U R O U O T , 
I,I,b] ] X ° 11 

LES JEUDI 25 &amp; VENDREDI 26 MARS 1920 

A deux heures 

Me André DESVOUGES 
M. R. BLÉE 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

j 

EXPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL 

26, rue de la G range-B atelière 
j 
Rue Laffitte, 58 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le M ercredi 2 4 M ars 1 9 2 0 , de deux heures à six heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu expressément au comptant. 

L es adjudicataires paieront 10 p o u r cent et 1 7 ,5 0 
p o u r cent en sus des enchères. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

J e u d i 2 5 M a r s 1 9 2 0 

G r a v u r e s ............................................................. 
1 à 10 
Dessins, Aquarelles, Pastels......................... 
11 à 65 
Tableaux, C a d r e s ........................................... 
66 à 97 
Faïences, Porcelaines, C ris ta u x ................. 
98 à 175 
E tain s..................................................................... 
176 à 191 
Objets d&apos;art d&apos;Extrêm e-O rient...................... 192 à 197 

V e n d r e d i 2 6 M a r s 1 9 2 0 

C u rio sité s............................................................ 198 à 220 
Souvenirs m ilita ire s ............................................ 221 à 23g bis 
Cuivres, Bronzes.....................................................240 à 267 
Sculptures.................................................................. 268 à 281 
Glaces..........................................................................282 à 293 
Objets d i v e r s ......................................................... 294 à 3o8 
Sièges..................................................................... 
309 à 320 
Meubles. . 
..........................................................321 à 333 
T a p i s .......................................................................... 334 à 344 
T a p i s s e r i e s ............................................................. 345 à 352 
Étoffes, B ro d eries............................................ 353 à 365 

Paris. -lmp. d e l&apos;Art, C h . B jb r g h r , 41, rue de l a Victoirç. </toc>

<other>s**r e. (ïTf «) «&quot;&apos;♦V»-) 

« alKs) 0W&amp;c&gt;jKs.I»jKs.(S M « vKet i»7tV«D-gA«t o A « </other>

<unit>DÉSIGNATION 

GRAVURES 

i à 6 -Gravures, lithographies ou reproductions, etc. 

7 -Groupe d&apos;hom m e et de femme. Eau-forte, par D es 

m o u lin , d&apos;après R ib o t . 

8 -Gravure noire, présentant l&apos;Em pereur et le Duc de 
Reischtadt. 

9 -Portrait d&apos;homme. Grande gravure noire, par 

M arcellin D esb o u tin, d&apos;après R em brandt. 

10 -Vue des environs de Beauvais. Gravure noire, par 

L e B as, d&apos;après B o u c h e r . 

DESSINS; AQUARELLES 

PASTELS 

É C O L E FR A N ÇA ISE (xixe siècle) 

11 -C heval de course et cavalier. 

Lavis. 

É C O L E FR A N Ç A ISE (Milieu du xixe siècle) 

1 2 -E tu d e s d &apos;a rb res. 

Fusain. 


ÉCOLE FRANÇAISE (Milieu du xixc siècle) 

-E tu d e de Soldats russes. 

Dessins au crayon. 

ÉC O LE FRANÇAISE (xvnie siècle) 

-B ergère, Pâtre, A n im a u x. 

Dessin au lavis. 

ÉCOLE FRANÇAISE (xvm&apos; siècle) 

-Buste de Jeune Femme. 

Dessin aux trois crayons rehaussés. 

ÉCOLE FRANÇAISE (Fin du xvin« siècle) 

-P o rtra it de Jeune F em m e en bonnet. 

Pastel. 

BESNARD (A.) 

-Etude de Jeune Fem m e à sa toilette. 

Dessin au crayon. 

B O U C H ER (F.) 

18 -E tu d e d1 A m o u r et de bras. 

&apos; Dessin au crayon. Encadré. 

BOULANGER (G.) 

19 -In té rie u r m auresque anim é de personnages. 

Esquisse sur papier calque. 

g-B-B-i w g i ■ 

D -

BOULANGER (G.) 

20 -Jeune Fem m e en domino, masquée. 

Dessin au crayon noir. 

BOULANGER (G.) 

21 -Q uatre E tudes de N u s ou Têtes de Fem m es. 

A la sanguine ou au crayon noir. 

BOULANGER (Attribué à) 

22 -A ra b e p résentant un sabre. 

Dessin à la sanguine rehaussé. 

BOULANGER (G.) 

2 3 -T rois soldats vêtus à l &apos;antique, dansant. 

Dessin rehaussé au lavis, projet de décoration. 

BOULANGER (G.) 

24 -P o rtra it de Fem m e assise. 

Dessin au crayon. Signé ei daté : i 85y . 

CA RRIER-BELLEU SE 

2 5 -P o rtra it d&apos;Ingres. 

Dessin au crayon. 

COROT (Attribué à) 

26 -E tu d e de paysage. 

Aquarelle. 


C O R O T . 

-E tu d e de paysage anim é de cavaliers et de person 
nages. 

Dessin plume, crayon et encre de Chine. 

DECAMPS (Attribué à) 
-A rtiste dessinant. 

DELACROIX (E.) 

-E tude d &apos;après l&apos;antique. 

Dessin à la mine de plomb. 

DELACROIX (E.) 

bis -Scène d &apos;H am let. 

Dessin à la pierre noire. 

DELACROIX (E.) 

-E tude de fig u re s : P o rtra it d&apos;H om m e et de Femme. 

Dessin à la mine de plomb. 

DESCHAMPS (Louis) 

31 -Servante tenant un bébé. 

Aquarelle. 

D O U C ET (E.) 

32 -Tête de Femme. 

Préparation au pastel. 

-

%»j 

33 -

VAN DICK (Attribué à) 

P ersonnage en cuirasse. 

Etude aux deux crayons. 

FRANÇAIS (Attribué à&apos; 

34 -E tu d e de P a ysa g e avec fe r m e . 

Dessin au crayon noir. 

FORAIN 

35 -« C&apos;cochon-là, r&apos; &apos;g a rd e-m o i donc comme il est bien 
chaussé ! » 

Dessin humoristique rehaussé. 

FORAIN 

36 -M . T a b a ry, p ro p riéta ire du Palais d &apos;A rm enon-
ville. 

FORAIN 

37 -F em m e assise. 

38 -

Dessin rehaussé. 

FORAIN 

C&apos;est pour savoir où vous en êtes... 

Dessin humoristique rehaussé. 

GAUSIER (H.) 

39 -S oe u rs de charité lisant et travaillant. 

Trois études au crayon rehaussé. 


-

8 -

GAVARNI 

0 -E tude de Jeune Femme. 
Dessin rehaussé. Signé. 

GÉROME (Attribué à) 

-É tu d e d&apos;H om m e et Fem me orientaux. 

Trois feuilles de dessin au crayon noir, dans 
un même cadre. 

GUILLAUMET 

4 2 -Intérieur de maison arabe. 
Etude à la plume rehaussée. 

GUILLAUMET 

-E tu d e de Chiens. 

Dessin rehaussé. 

LE MOYNE 

\ 

4 -Académ ie d&apos;H om m e. 
Desin au fusain rehaussé. 

HENNER 

-B uste de Fem me vue de profil. 

Dessin au fusain. 

HEREAU (J.) 

6 -Le M aréchal-ferrant. 
Dessin à la plume et sépia. 

INGRES 

47 -E tu d e à la m ine de plomb pour la fig u re de M ilan. 

(Plafond central du Palais des Tuileries.) 

LALANNE ( M axime) 

4 8 -P a ysage anim é de personnages. 
Fusain. 

LAMY (E.) 

49 -É tu d e de casque et de poignée de sabre. 

Dessin rehaussé. 

MONNIER (Attribué à H.) 

50 -É tu d e d &apos;H om m e. 

Dessin rehaussé au lavis. 

MONNIER ( H e n r i) 

5 1 -T y p e de Paysan normand. 

Dessin à la plume. Signé et daté : L e H a vre 
1864. 

MONNIER ( H e n r i) 

5 a -M o nsieur le p ré fe t. (Charge.) 

Dessin aquarellé. Signé et daté : M ai i 8j i . 

MONNIER ( H e n r i ) 

53 -M . Prudhom m e. 

Beau dessina la plume, daté et signé: 186 g , 


ai 

lO lfeÉ ii 

-

■ 

IO 

N A N TEU IL ( C ûlestin) 

4 -Coin du T ranstevère à Rome. 
Dessin au fusain. 

PILS (H.) 

-Tam bour de %ouaves. 

Dessin aquarellé. 

PILS (H.) 

bis -E tu d e de soldats. 

Dessin au crayon. 

PILS (J.) 

-Les Buttes-C haum ont. 

Aquarelle. 

PILS (J.) 

ne V. 

Dessin aquarellé. 

-Chute de la colonne Vendôme. 

PILS (J.) 



bis -La Place P igalle. 

Dessin aquarellé. 

PILLE (H.) 

-E tu d e de cam pagnards et moulins. 

Dessin à la plume. 

PRU D H O M M E (Attribué à) 

5g -M ercure et la nym phe. 

Dessin rehaussé sur papier bleuté. 

R A FFET 

6 0 -A rquebusiers. 
Aquarelle. Encadrée. 

RAPIN 

61 -E tu d e de paysage. 
Crayon. 

SAINT-M ARCEL 

6 2 -Lion couché. 
Dessin rehaussé. 

SAINT-MARCEL 

63 -E tu d e de lions. 

Dessins rehaussés. 

VICTOR HUGO 

6 4 -L ettre autographe. 
Datée et signée : 3 novembre i8 6 5 . 

W ATTEAU (Manière de) 

65 -M ain de Fem m e tenant une coupe. 

Belle étude au pastel et crayor noir. Cadre 
doré. 


TABLEAUX 

EC O LE CONTEM PORAIN E 

66 -Coin des Boulevards à la M adeleine. 

Esquisse peinte. 

E C O LE FRANÇAISE (xvne siècle) 

6 7 -Rébecca à la fo n ta in e . 
Toile. 

ÉCOLE FRANÇAISE (xvn8 siècle) 

68 -Personnages m yth o lo g iq u es. 

Toile. Cadre en bois sculpté. xvne siècle. 

ÉC O LE HOLLANDAISE (xvne siècle) 

6 9 -Tentes m ilitaires et Cavaliers. 

ÉC O LE FRANÇAISE (Fin du xvme siècle) 

7 0 -P o rtra it d 1 H om m e. 

Toile. Encadrée. 

ÉCOLE FRANÇAISE (Fin du xvinc siècle) 

71 -P o rtra it d &apos;H om m e, rappelle les portraits de Ca 
mille Desmoulins. 

Carton peint. 

ÉCOLE HOLLANDAISE 

2 -Vaches a u x prés. 
Toile. Encadrée. 

ÉCOLE ITA LIENNE 

73 -T ête de Jeune Fem m e. 

Toile ovale. 

A NDRIEUX 

74 -P eintre et so?i modèle dans un parc. 

Signé et daté : i 856. 

BOILLLY (Attribué à) 

75 -P o rtra it d&apos;H om m e en cravate blanche et habit noir. 
Petite toile. Encadrée. 

BOILLY (Ecole de) 

7 6 -P o r tr a it de Fem m e âgée en bonnet et robe grise. 
Petite toile. Encadrée. 

BESNARD (A.) 

7 7 -Pêcheur napolitain. 
Etude sur toile. Encadrée. 

BROSIET 

78 -G arde-champêtre du temps de la Révolution. 

Signé et daté : ijgz. 

Toile. Encadrée. 

% 

P H IL IP P E DECHAM PAIGNE 

79 -P o rtra it d &apos;A rn a u ld d &apos;A n d illy . 

Toile. 


-

I 4 
-

CHARDIN (Attribué à) 

-Jeune D essinateur. 

Toile ovale. 

C O U RT 

-La M ort de César. 

Etude peinte sur toile. Encadrée. 

DAVID (Attribué à S.-L.) 

-P o rtra it (ïH o m m e en cravate blanche et habit noir 
à revers rouge, assis devant son bureau. 

Toile ovale. Encadrée. 

DELACROIX (Attribué à E.) 

-P èlerin soignant un cavalier blessé. 

Toile. Encadrée. 

DESBORDES (L.) 

84 -Bouquet de fle u rs. 

Toile. Encadrée. 

DUV1EUX 

85 -Vue du Palais ducal à Venise. 

Petit panneau. Encadré. 

FORAIN 

86 -Jeunes Fem mes à la plage. 

Petit panneau. Encadré. 

GUAY (J.) 

87 -E tu d e de F em m e nue. 

Toile. Encadrée. 

ISABEY (Ecole de) 

88 -P o rtra it de Jeune Fem me en robe blanche décol 
letée. 

Petite toile. Encadrée. 

S 

LA R G ILLIÈR E (Attribué à N icolas dk) 

89 -P o rtra it de Créqui, duc de L esdiguiéres. 

Toile ovale. Encadrée. 

LAUNAY (F. d e ) 

90 -P o rtra it de &apos;Jeune Fem me en chapeau et fo u rru re . 

Toile. Encadrée. 

LE CORREG E (D&apos;après) 

91 -L &apos;A ntiope. 

Copie. Toile. Encadrée. 

REM BRANDT (Ecole de) 

92 -C hrist en croix. 

Panneau. Cadre en bois sculpté ancien. 

RUBENS (Ecole de) 

93 -Chasse a u x lions. 

Grande toile. Encadrée. 


-

i6 -

STEVENS (A l f r e d ) 

94 -M arine au clair de lune. 

Panneau. Encadré. 

TATTEGRAIN (F.) 

95 -E tu d e de P aysan picard. 

Petite toile. Encadrée. 

96 -Cadre à fronton et console, bois sculpté et doré. 
xvne siècle italien. 

97 -Cadre en bois noir à moulures guillochées et 
dorées. Epoque Louis XIII. 

FAÏENCES, PORCELAINES 

CRISTAUX 

98 -Deux médaillons en faïence : Portraits. 

99 à 104 -Vingt-trois assiettes décoratives en ancienne 
faïence de Rouen, Nevers, etc. 

io 5 à 107 -Assiettes décoratives en bleu ou polychrome. 
Ancienne faïence de Delft. 

108 à 110 -Environ soixante-deux assiettes, deux plats, 
une soupière en terre de pipe, décorés de scènes mili 
taires, vues de villes, etc. 

n i -Trois moss et un vase. Ancienne faïence. 

112 -Un porte-oeuf et un crémier en ancienne faïence 
de Delft. 

n 3 -Cinq porte-huiliers et burettes en ancienne 
faïence. 

1 14 -Trois plats ronds ou festonnés, ancienne faïence 
de Rouen, décor bleu. 

115-116 -Deux bassins de fontaines, trois plats à barbe. 
Ancienne faïence de Moustiers, Rouen, etc. 

117 -Deuxplats octogonaux, ancienne faïence de Rouen, 
décor polychrome. 

118 -Deux grands plats en faïence de Rouen, décor 
bleu. 


i i g -Vase et fontaine en ancienne faïence de Nevers, 
décor bleu. 

120 -Soupière à anses. A ncienne faïence nivernaise. 

121 -D eux terrines à lièvres en terre émailiée. 

122 -Coquetière, en form e de poule, en terre émailiée. 

123-124 -D eux soupières en ancienne faïence, décor 
fleuri. 

125 -D eux pots à pharm acie, à anses et becs déver 
soir. 

! 26 -Soupière avec couvercle et plat en ancienne 

faience, décor polychrom e fleurs et rocailles. 

127 -Plat en ancienne faïence de Delft, décor fleuri 
bleu. 

128 -Soupière oblongue avec son plateau et couvercle, 

décor de lam brequins et de fleurs en bleu. A ncienne 
faïence de Rouee. 

129 -Plat octogonal en ancienne faïence de R ouen. 

i 3o -i3 i -Deux cuvettes-bidets en ancienne faïence de 
R ouen ou de Nevers. 

132 -Vase à piédouche en faïence m arocaine. 

133 -Vase en grès. 

134 -B ouquetière quadrangulaire en ancienne faïence 
blanche. 

135 -Tulipière en ancienne faïence, décor fleuri. 

-

19 -

i 36 à i 38 -Six pièces : pichets, pots en ancienne faïence. 

139 -T ro is tulipières en ancienne faïence de l&apos;Est. 

140 -D eux bouquetières, form e dem i-lune, en faïence 

de Sceaux, décor d &apos;am o u r en cam aïeu et bouquet 

polychrom e. 

141 -T ro is pichets en ancienne faïence de R o u en ou 

de Nevers, décor de fleurs ou de personnages poly 

chrom es. 

142 -Q uatre bouquetières en ancienne faïence de R ouen, 
Nevers, décor p o ly ch ro m e ou bleu. 

143 -C ache-pot en ancienne faïence, décor polychrom e 
de bouquets fleuris. 

144 -Vase à pharm acie en faïence italienne; cache-pot 
en faïence de R ouen, 

145 -D eux vases, décor de réserves ornées de fleurs et 

d &apos;oiseaux, en ancienne faïence de Delft. 

146 -Grosse potiche, décor à feuillages et fleurs. A n 
cienne faïence italienne. 

147 -Buste de fem m e couronnée d&apos;épis et de pam pres, 
en terre cuite. C o m m en cem en t du xixe siècle. 

148 -B roc et cuvette en ancienne faïence espagnole. 

149 -Plateau à piédouche en ancienne faïence de R ouen, 
décor bleu. 

i 5o -i 5i -D eux assiettes en ancienne faïence de R ouen, 

décorées en bleu de lam brequins fleuris ou de g u ir 
landes de fleurs. 


mÊmmmmÊÊm 

-

20 -

i 52 
Grosse potiche à pans et couvercle en ancienne 
faience de Delft, décor de bouquets et de lambrequins 
en bleu. 

*53 
Vase-bouteille octogonale en ancienne faïence de 
Delft, décor de bouquets fleuris et lam brequin en 
bleu. 

154 -Lanterne orientale en terre émaillée bleu tur 
quoise. 

155 -Cinq assiettes et deux coupes en porcelaine de 
Chine ou du Japon. 

156 -Treize pièces : verseuses, sucrier, encrier, etc., en 
ancienne porcelaine de Paris. 

157 -Service de table en porcelaine blanche de Sèvres 
décorée de filets or. Chiffré T. P. 

158 -Service à café analogue. 

iSg à 168 -Environ vingt-six pièces en ancien cristal 
taillé : carafes, flacons, confituriers, vases-cornets, etc. 

169 à 174 -Carafons, bouteilles, verres ou coupes en 
verre et cristal. 

175 -Service à liqueurs, comprenant : flacons et verres 
en cristal taillé, support et plateau en bronze ciselé et 
doré. Epoque Em pire. 

ÉTAINS 

176 à 191 -Soupières rondes et oblongues, fontaine et 
bassin, fontaines à thé, coupe, pichets, boîtes, plats 
longs et ronds, mesure en étain. xvne, xvine, xixe siècles. 

OBJETS D&apos;ART DU JAPON 

192 -Lot de masques japonais en bois sculpté, en partie 
anciens. 

193 -M iroir japonais en métal. 

194 -Petite jardinière quadrangulaire en bronze du 
Japon. 

195 -Boîte, forme éventail, en bois ; incrustation de 
nacre. Travail japonais. 

196 -Deux consoles d&apos;applique en bois sculpté ajouré 
et peint. Travail chinois. 

197 -Panneau en bois sculpté et doré, supporté par 
trois singes. Travail japonais. 


CURIOSITÉS 

198 -T reiz e b o u to n s en a rg e n t et strass. 

199 -T ro is châtelaines en p o m p o n n e . E p o q u e s L o u is XV 

et L o u is X V I. 

200 -M o n tre en cuivre, o rn é e d &apos;u n ém ail p e in t de G e 

nève. 

-C o u ro n n e en cu iv re rep o u ssé , b o n n e t en m étal 

b ro dé. 

202 -U n co llier et u n ch ap elet en bo is ou cu iv re et 

p ierres de c o u le u r. 

/ 

20 3 -P a ire de gants de fe m m e en p e au jau n e, avec 

écrin en m a ro q u in ro u g e. 

à 206 -L o ts d &apos;éventails an cie n s. 

-P etit c ab in e t en os gravé, repercé et p o ly c h ro m é . 

T ra v a il o rien ta l, x vnie siècle. 

-P etit coffret an a lo g u e au p ré c é d e n t n u m é ro . 

-G ra n d coffret an alo g u e . 

-B oîte à jetons en ivoire repercé. 

211 -L o t d &apos;an cie n n e s p o u p é e s italiennes. 

-B uste de fe m m e en cire, h ab illée d &apos;u n c o stu m e de 

soie. 

-

23 -

2 1 3 -P o u p é e de cire en ro b e de soie et dentelle. 

M ilieu d u xixe siècle. 

214 -T o n n e le t et m o u lin à café en bois. 

2 1 5 -C ro ix -calv aire en bois scu lp té et p ein t. 

216 -Six icônes pein tes en bois et m étal rep o u ssé. 

217 -T rip ty q u e en bois scu lp té : S cènes de la vie du 

C h rist. 

218 -L e C h ris t à la co lo n n e ; b a s-re lie f p e in t s u r fond 

d &apos;o r. x v n e siècle. 

219 -B as-relief en c a rto n p o ly c h ro m é , p ré s e n ta n t saint 

Jo s e p h , la V ierge et l&apos;E n fa n t. 

220 -B as-relief de la V ierge et de l&apos;E n fa n t ; e n c a d re 

m e n t de d eu x co lo n n e s torses et o rn e m e n ts en bois 

p o ly c h ro m é . 

SOUVENIRS MILITAIRES 

22 1 à 222 -Q u a tre en criers en p o rcelain e de P aris, 

o rn és de g ro u p e équestre o u de statu ette de l&apos;E m 

pereur. 

223 à 225 -Suite de soldats en bois d é c o u p é et p e in t : 

gren ad iers, g ardes suisses, etc. E n v ir o n tren te pièces. 

22 6 -G ro u p e de so ld ats b u v a n t en bois scu lp té et pein t. 


-

24 -

227 -Groupe de deux soldats buvant en bois sculpté et 
peint. 

228 -Groupe : Général et officiers déjeunant sous un 
arbre. 

229 -Tabatière en corne, forme du chapeau de l&apos;E m 
pereur. 

2 3o -Tête de Franklin; pipe en terre de l&apos;Empereur. 

231 -Enseigne d&apos;un marchand de tabac. Bas-relief terre 
cuite coloriée. (Reproduit dans Napoléon raconté p ar 
l&apos;Im age, d&apos;A. D a y o t . ) 

282 -L&apos;Empereur en tenue de cour, terre cuite poly 
chrome. 

233 -L&apos;Empereur et les Maréchaux dans un traîneau 
(campagne de Russie). 

234 à 237 -Cinq statuettes de l&apos;Empereur Napoléon en 
bronze ou métal, sur socle ou colonne. 

238 -Petit masque de l&apos;Empereur en bronze patiné; 
médaille en étain montrant un profil. 

23g -Le Grand Napoléon entre un grenadier et un 
voltigeur de la Garde, bronze patiné. Socle marbre 
veiné. (Reproduit dans Napoléon raconté par l&apos;Im age, 
d&apos;A. D a y o t . ) 

2 3g bis -L&apos;Empereur dormant, fonte. 

CUIVRE, BRONZES 

240 -Petite lanterne d&apos;antichambre en cuivre ; petit 
lustre en cuivre. 

24 1 -Suspension en tôle peinte. Epoque Empire. 

242 -Suspension en cuivre découpé. 

24-3 -Petite lampe d&apos;église en cuivre argenté. 

244 -Encensoir en cuivre repoussé et une petite lampe 
romaine en bronze. 

24 ^ 
Deux porte-cierge à pieds triangulaires en cuivre 
repoussé et doré. Epoque Empire. 

246 -Fontaine, formée d&apos;un dauphin et son bassin co 
quille, en cuivre jaune, appliquée sur un support en 
bois à colonnes torses et fronton. xvne siècle. 

2 4 7 

l&apos;iateau ovale en tôle peinte, décoré d&apos;un sujet 
mythologique. 

248 -Petite fontaine à thé en tôle peinte. Fin du xvm&apos; 
siècle. 

249 -Sablier en cuivre et verre. 

250 -Jardinière rectangulière en tôle découpée et peinte. 

251 -Deux lampes-colonnes en tôle peinte. Epoque 
Empire. 

252 -Ménagère en métal anglais et cristal blanc. 

252 bis -Chat assis et tête de chat, bronze. 


-Deux réchauds et leurs cloches en métal argenté ; 
deux plats ronds en métal argenté. 

à 2 56 -Chaufferettes, fers à repasser, bassin, lampe, 
cuillers en cuivre. 

-Surtout de table en trois parties à fond de glace ; 
monture en bronze argenté. 

-Landier en fer forgé, torse et boule de cuivre. 

25g -Deux landiers à porte-pot en fer forgé. xvie siècle. 

-Deux chenets en fer forgé, boules en cuivre. 
xve siècle. 

-Grand surtout de table en quatre parties à fond de 
glace, monture en bronze argenté, décorde palmettes 
et rosaces. Epoque Empire. 

-Lampe romaine supportée parun ibis, bronze patiné. 

-Deux appliques, à trois lumières, en fer repoussé, 
offrant le portrait de Louis XIV et de Marie-Thérèse. 

-Deux appliques, à une lumière, en cuivre repoussé. 
xvne siècle. 

265 -Lustre en bronze, perles, poires, pendeloques de 
cristal ; partiellement équipé à l&apos;électricité. 

266 -Grand trophée militaire à l&apos;antique, en bronze 
ciselé et doré, reproduction d&apos;une des appliques de la 
Galerie des Glaces du Palais de Versailles, [Edition 
de l &apos;Union centrale des A rts décoratifs.) 

267 -Paire d&apos;appliques, forme lyre, à cinq lumières, en 
bronze ciselé et doré, décor de têtes d&apos;aigles, pal-
mettes-rosaces, agrémentées de pendeloques de cristal. 
Fin du xvme siècle. 

H a u t., 62 cent. 

[Voir la Reproduction.) 

267 


-26 -

25 3 -Deux réchauds et leurs cloches eri métal argenté ; 
deux plats ronds en métal argenté. 

&apos; 254 à 356 -Chaufferettes, fers à repasser, baissin, iampe, 
cuillers en cuivre. 

237 -Surtout&apos;de table en trois parties à fond de glace; 
monture en bronze argenté. 

258 -Landieren fer forgé, torse et boulé de cuivre. 

2 5g -Deux landiers à porte-pot en fer forgé, xvi*siècle. 

260 -Deux chenets en fer forgé, boules en cuivre. 
xve siècle. 

261 -Grand surtout de table en quatre parties à fond de 
-glace, monture en bronze argenté, décor de palmettes 
et rosaces. Epoque Empire. 

262 -Lampe romaine supportée par un ibis, bronze patiné. 

203 -Deux appliques, à trois lumières, en fer repoussé, 
&apos; 
offrant le portrait de Louis XIV et de Marie-Thérèse. 

264 -Deux appliques, à une lumière, en cuivre repoussé. 
xvue siècle. 

&amp; 

265 -Lustre en bronze, perles, poires, pendeloques de 
cristal: partiellement équipé à l&apos;électricité. 

266 -Grand trophée militaire à l&apos;antique, en bronze 
ciselé et doré, reproduction d&apos;une, des appliques de la 
Galerie des Glaces du Palais de Versailles. [Edition 
de l &apos;Union centrale des A r ts décoratifs.) 

267 -Paire d&apos;appliques, forme lyre, à cinq lumières, en 
bronze ciselé et doré, décor de têtes d&apos;aigles, pal-
mettes-rosaces, agrémentées de pendeloques de cristal. 
Fin du xvine siècle. 
Haut., 62 eefït. 

i Voir la Reproduction.) 

« 

267 


SCULPTURES 

268 -Groupe en plâtre de la Défense de Paris, par C ar-

bier-B elleuse. 

269 -Sujet en plâtre : la Musique, par J oseph C h é r e t. 

270 -Trépied, reproduction d&apos;antique, en plâtre peint. 

-Maquette d&apos;ours assis, en terre cuite. 

-Ours assis, en grès émaillé, de G ardet. 

-Statuette d&apos;homme tenant une lanterne. 

bis -Statuette de jeune servante, en biscuit. 

274 -Deux petites gaines en biscuit de Sèvres. 

-Petit biscuit : Danseuse. Sèvres, 1900. 

-Buveur flamand assis, terre cuite de R olain (?) 

-Vase ovoïde en terre cuite, reposant sur quatre 
pieds et porté par un socle cylindrique, décorde mas-
carons, guirlandes, amours et cartouche, de J oseph 

C héret. 

-Statuette de Danseuse espagnole en bronze patiné, 
de R ivière. 

-Tête de Mercure en bronze ciselé et doré ; socle 
en m arbre. Epoque Em pire. 

-Buste de Pallas en bronze patiné. Socle en marbre 
rouge. 

281 -Renommée en bronze patiné, reposant sur une 
stèle en marbre rouge veiné. 


GLACES 

-Petite glace, cadre à fronton, xvnt« siècle. 

-Petite glace d&apos;entre-deux, glace à fronton doré en 
cuivre. 

-Glace longue, cadre en bois sculpté et doré. Fin 
du x v i i i &apos; siècle. 

-Glace à cinq arcades dorées. 

-Grande glace, cadre en bois et pâte dorés. Epoque 
Empire. 

-Glace, dans un cadre à fronton en bois sculpté 
doré ou peint. Epoque Louis XVI. 

-Niche, ornée d&apos;une glace, en bois peint et carton 
pâte doré. Epoque Empire. 

289 -Glace d&apos;entre-deux, encadrement boiserie, ornée 
d&apos;un vase et de guirlandes de fleurs en bois sculpté et 
peint, x v i i i * siècle. 

.290 -Trumeau orné d&apos;une peinture : Paysage animé. 

291 -Glace contenue dans un cadre à fronton en acajou 
orné de bronze, supportée par deux gaines à bustes 
de femmes en bois sculpté et doré. Epoque Empire. 

292 -Trumeau en bois sculpté peint et doré, orné d&apos;une 
peinture : marine et trophées &apos; attributs de pêche. 

x v i i i ® siècle. 

293 -Trumeau avec sa glace fronton, orné d&apos;un tro 
phée champêtre en bois sculpté et doré. Epoque 
Louis XVI. 

OBJETS DIVERS 

294 -Colonne en bois peint. 

295 -Boite à musique en noyer incrusté de marquete 
rie. Epoque Directoire. 

296 -Berceau en noyer sculpté, x v i i i ® siècle. 

2 9 7 

-Vielle en bois peint et incrustations d&apos;os. 

• 298 -Boîte à musique en noyer. 

299 -Toilette en acajou; pieds à croisillon. 

300 -Etagère en chêne tourné. xvne siècle. 

Soi -Petit pupitre en noyer. 

302 -Pupitre porte-musique en noyer. 

303 -Ours naturalisé, tenant un plateau. 

3o4-3o5 -Malle, garnie de tapisserie au point, décor de 
fleurs et clous de cuivre. Support en bois tourné. 
Epoque Louis XIII. 

3o6 -Bois d&apos;écran, orné de coquilles et de feuillage, 
xvne siècle ; feuilles à décor de grenades tapisserie 
au point. 

3o / -Pupitre de sacristie en noyer sculpté des instru 
ments de la Passion, de fleurs, rosaces, etc. xvne 
siècle. 

3o8 -Harpe en bois sculpté, décorée au vernis dans le 
goût chinois et de trophées champêtres. Signée : 
N aderm an à P aris. Epoque Louis XVI, 


SIÈGES 

-Fauteuil en noyer, d&apos;époque Louis X III, recou 
vert de soierie brochée jaune et rouge. 

-Grand fauteuil en bois sculpté, xvn® siècle, garni 
de velours rouge et gros clous^de cuivre. 

3 -Fauteuil en noyer sculpté, bras à balustres; dos 
sier ajouré. Epoque Directoire. 

3 -Deux fauteuils en bois sculpté et doré, pieds à 
griffes, dossier à fronton, recouverts de damas broché 
à rosace sur fondjaune. Epoque Em pire. 

-Trois fauteuils,&apos;pieds hypogriffes, dossier à fron 
ton en bois sculpté peint en rouge et rehaussé d&apos;or. 
U n signé de Jacob. 

3 -Trois chaises analogues au précédent num éro. 
Signées : Jacob. 

-Deux tabourets de pieds, de même décor que le 
précédent num éro. 

-Bergère en bois sculpté et mouluré, peinte de ton 
ivoire, réchampie d&apos;or et couverte de soie rouge et 
galon broché. Epoque Empire. 

3 17 -Bergère en bois m ouluré peint en gris. Epoque 
Louis XVI. 

318 -Canapé méridienne en acajou, garni de velours 
d&apos;Utrecht. Epoque Directoire. 


mmmém 

_____ 
__ 


. . 

H t 

ï 

-
3i 
-

3 19 -Marquise analogue, garnie de soierie jaune à 
rayures. 

320 -Petite banquette X en acajou sculpté, pieds à 
griffes, accotoirs capitonnés; ornements tels que : 
rosaces, palmettes et rinceaux en bronze ciselé doré 
et rapportés, époque Empire, garnie de tissu broché 
à décor de rosaces et feuillage en blanc et gris sur 
fond jaune. Porte la marque du palais de la reine 
Hortense. 

[Voir la Reproduction.) 


MEUBLES 

32 1 -H o rlo g e paysanne, caisse en noyer sculpté, xvin* 

siècle. 

-P etit bahut, ouvrant à une porte, en chêne sculpté 

et à colonnettes détachées reposant sur u n support 

à quatre pieds tournés. Style Louis X III. 

-B ahut de sacristie, o uvrant à cinq portes et deux 

tiroirs, en chêne sculpté. xvue siècle. 

-G rande psyché en acajou, à cannelures et m o u 

lures de cuivre. E po q u e Louis XVI. 

-Buffet à crédence en bois sculpté, orné de petites 

peintures. T ravail du nord de l&apos;E urope. 

-Buffet à deux corps et crédence à colonnes torses 

en noyer m ouluré et guilloché. E p o q u e Louis X III. 

-G rande arm oire paysanne en noyer m ouluré, 
xvnie siècle, et deux parties rapportées form ant p e n 

derie. 

-G rand chiffonnier, à pilastres cannelés, en noyer. 

xvine siècle. 

329 -A rm oire en palissandre, m oulures noires guillo-
chées. xyne siècle hollandais. 

330 -T able rectangulaire ; pied à croisillon en bois 

sculpté, peint rouge et or ; m arb re veiné. Style 

L ouis XVI. 


# 

MEUBLES 

-H o rlo g e paysanne, caisse en noy er sculpté, xvni* 

SlCCiG. 

2 -Petit bahut, o u v ra n t à une porte, en chêne sculpté 
et à colonnettes détachées reposant sur un support 

à quatre pieds tournés. Style L ouis X III. 

-B ahut de sacristie, ouvrant à cinq portes et deux 

tiroirs, en chêne sculpté, xvn2 siècle. 

4 -G rande psyché en acajou, à cannelures et m o u 
lures de cuivre. E po q u e Louis.X V I. 

-Butfet à crédence en bois sculpté, orné de petites 

peintures. Travail du n orq de l&apos;E urope. 

6 -Buffet à deux corps et crédence à colonnes torses 

en noyer m ouluré-et guilloché. E p o q u e L ouis X III. 

--G rande arm oire paysanne en n o y er m ouiuré, 
xvin6 siècle, et deux-parties rapportées form ant p e n 

derie. 

8 -G rand chiffonnier, ÿ pilastres cannelés, en noyer. 
xvine siècle. 

-A rm oire en palissandre, m oulures noires guillo-

chées. XVn5 siècle hollandais. 

-T able rectangulaire : pied à croisillon en bois 
sculpté, peint &apos;rouge et or ; m arb re veiné. Style 

L ouis XVI. 


-Table à jeu triangulaire en bois de rose et m ar 
queterie ; pieds cannelés. Epoque Louis XVI. 

-Petite table galbée, à quatre pieds cambrés, en 
bois de rose et de violette, ornée en façade et sur les 
deux côtés ainsi que sur la tablette d&apos;entrejambe de 
branchages fleuris en marqueterie de bois de placage ; 
dessus marbre brèche ; galerie en cuivre. Epoque 
Louis XV. 

( Voir la Reproduction.) 

-Bibliothèque, ouvrant à deux portes vitrées, en 
bois d&apos;amboine, ornée sur les angles de façade ainsi 
que sur le couvre-joint de faisceaux de lances noués 
de rubans en bronze ciselé patiné et partiellement 
doré; la galerie supérieure, supportant deux aigles 
aux ailes éployées, est décorée de trophées militaires 
ainsi que de rosaces en bronze ciselé et doré. Ce 
meuble est supporté par une console à pieds-sphinges 
en bois sculpté et doré à fond de glace et contient 
un bureau dans le tiro ir; ornementation générale 
de moulures, appliques, palmettes en bronze ciselé 
et doré. Epoque Em pire. 

H aut, totale, 3 m ètres 16 cent. 
L arg., i m ètre 62 cent. 
Profond, à ia console, Sy eent. 

(Voir la Reproduction.) 


TAPIS D&apos;A U B U SSO N 

TAPIS D&apos;ORIENT 

334 -Tapis d&apos;Aubusson, décor fleuri sur fond rouge. 

335 -Autre tapis d&apos;Aubusson, décor fleuri sur fond 

bleu. 

336 -Lot de tentures Karamanie. 

337 -Tapis d&apos;Aubusson, décoré d&apos;une rosace centrale, 
de branchages fleuris. Epoque Empire. 

338 -Petit tapis d&apos;Orient, à décor de médaillons sur 
fond tête de nègre. 

33g -Galerie décorée de croisillons fleuris sur fond 
blanc ; quintuple bordure ornée de médaillons sur 
fond rouge ou gros bleu. 

340 -Tapis d&apos;Orient, à décor de rosaces et fleurs su 
fond brun ; bordure à quatre bandes à fond tête de 
nègre, blanc ou noir. 

341 -Galerie d&apos;Orient, ornée de rosaces fleuries sur fond 

•vert, contrefond gros bleu à décor de petits médail 
lons multicolores; triple bordure. Encadrement vieux 
rose, rouge ou bleu pâle. 

342 -Tapis d&apos;Orient, décoré de grands motifs chevron 
nés sur fond rouge; bordure-encadrement à trois 
bandes, à fond rouge ou blanc. 

-35 -

343 -Petit tapis d &apos;Orient, décoré de grandes rosaces 
multicolores sur fond rouge; bordure à trois bandes 
dont une à dessin symétrique sur fond blanc. 

344 -Galerie d&apos;Orient, ornée de petites palmettes sur 
fond rouge; bordure à trois bandes sur fond bleu 
clair ou blanc. 

TAPISSERIES 

345 -Deux fragments de tapisserie-verdure, à décor de 
fleurs et d&apos;oiseaux. Flandres, xvne siècle. 

346 -Lots de fragments de tapisserie ancienne. 

347 -Trois fragments d &apos;ancienne tapisserie : sujets reli 
gieux. 

348 -Fragment de tapisserie, présentant une scène de 
chasse et des personnages au premier plan soignant 
un blessé. Flandres, xvie siècle. 

349 -Fragm ent de tapisserie-verdure et personnages : 
sujet galant. Flandres, xvne siècle. 

350 -Grande tapisserie-verdure, offrant une vue de 
château, de ville, un moulin, de frondaisons hautes et 
de cygnes au premier plan; bordure sur les quatre 
côtés. Flandres, xvne siècle. 

2 m. 5o cent.X4 m. 7 0 cent. 


35i -Grande tapisserie-verdure ; bordure sur les trois 
côtés. 

352 -Tapisserie-verdure, à vue de ville, roses trémières, 
grands arbres et volatiles au premier plan. Aubusson, 
xvni* siècle. 

2 m . 5o c en t.X 4 m . 80 cent. 

ÉTOFFES 

BRODERIES DIVERSES 

353 à 365 -Broderies diverses, étoffes françaises ou 
orientales, xvn&apos;, xvm® et xixe siècles. 

&quot; ■■a </unit>


</text>
</tei>