<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>COLLECTION 

FRANCIS TATTEGRAIN 

PARIS 

LES 15 &amp; 16 MARS 1920 </cover>


<title>t&lt;3?c 

IZs 

CATALOGUE 

DE LA 

Collection d&apos;Armes 

FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES 

Pistolets civils, Pistolets à plusieurs coups, à piston 

à l&apos;Écossaise, à silex, et Pistolets m ilitaires étran g ers 

Pistolets m ilitaires, Fusils de guerre français 

Armes de chasse, de tir et de défense, Épées 

Sabres, Armes d&apos;Htast, Coiffures, Cuirasses, Arm ures 

Lances, Baïonnettes, Platines et divers 

DONT LA VENTE 

Après Décès de M. FHHHCiS TflTTEGRfllN, et en vertu d&apos;ordonnance 

AURA LIEU A PARIS 

I L O T KI , I J R O I J O T , 
1ST0 1 1 

LES LUNDI 15 ET MARDI 16 MARS 1920 

A DEUX. HEURES 

M&quot; A n d ré D E S V O U G E S 
M. E u g èn e AUJ3É 

COMMISSAIRE-PRISEUR 
EXPERT 

26, rue de la Grange-Batelière 
Rue de Châteaudun, 3g 

« 

EXPOSITION PUBLIQUE 

L e D im an ch e 1 4 M ars 1 9 2 0 , de 2 h e u r e s à 6 h eu res </title>


C<preface>ONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront d ix p o u r cent en sus des 
enchères. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

L e L u n d i 15 M a r s 1 9 2 0 

Du N° i au N° i58. 

L e M a r d i 1 6 M a r s 1 9 2 0 

Du N° i5g au N° 257. 

Paris. -lm p . de l&apos;Art, C h . B e r g e r , 41, rue de la Victoire. </toc>

<preface>FRANCIS TATTEGRAIN 

C O L L E C T IO N N E U R D&apos;ARMES PORTATIVES 

Francis Tattegrain, sans conteste un de nos grands 
peintres français, mort victime du devoir professionnel 
sur la grand&apos;place d&apos;Arras entre deux rafales d&apos;obus, son 
fils Robert, un magistrat d&apos;avenir tué au front, et voici 
vine collection, l&apos;oeuvre de cinquante années de recherche 
raisonnée forcément dispersée. 
Ce n&apos;est pas à moi de retracer la carrière artistique de 
Tattegrain : d&apos;autres plus compétents se chargeront de 
présenter son oeuvre et son atelier, mais ce que je puis 
dire, car j&apos;ai été en vieil ami son collaborateur, c&apos;est qu&apos;il 
apportait à sa collection d&apos;armes portatives les mêmes 
soucis d&apos;érudition archéologique, qu&apos;à la composition de 
ses tableaux d&apos;histoire. 
Il avait étudié à fond nos trop rares classiques, à nous 
collectionneur, depuis Surirey de Saint-Rémi et La Por 
terie, en passant par les aide-mémoires de Gassendi et 
consorts, jusqu&apos;à Cuverville. 
La collection du musée d &apos;artillerie, vieille série de 
Saint-Thomas-d&apos;Aquin, il la possédait par coeur, ainsi que 
les archives de l&apos;artillerie trop pauvres au gré de ceux qui 
ne savent pas, comme lui, les compléter par des inductions 
patiemment raisonnées. 
De plus, il était un fureteur, fervent assidu des marchés 
aux puces parisiens, et surtout de son vieux marché 
amiennois à la Rederie. Là, si on ne trouve pas de pièces 
sensationnelles, du moins on rencontre souvent la curio 
sité qui, faute d&apos;un oeil exercé, s&apos;en va à la vieille ferraille. 


-

4 -

Qui de nous, vieux chercheur, n&apos;a pas éprouvé ces jouis-
sances-là. 

-.&apos;tte papen e et raisonnéecollection, je distingue 
nettement trois catégories: 

L e f u s i l , de chasse ou de guerre. 

L e p isto let. (Tattegrain en était le spécialiste.) 
L &apos;ai&apos;tne blanche des xvin= et xixe siècles. 

L e fu s il A quinze ans, ceci date d &apos;avant l&apos;autre grande 
guerre, Tattegrain était déjà un vieux chasseur Comme 
collectionneur, il a reiidu d&apos;abord hommage à saint 
H ubert; on trouvera dans ses fusils de belles pièces 
signées Boutet ou Pauly; je cite pour mémoire une iné 
narrable série de fusils de braconnier. 

i.a guerre de 1870-71 lui ap[&gt;orta les modèles de guerre 
allemands et ceux de la Défense nationale, tous difficiles 
à retrouver aujourd&apos;hui Dès lors, il sacrifia à Sainte 
Barbe, et il s attacha aux modèles français et en recueillit 
de particulièrement intéressants de service ou d &apos;essai. 
Je n &apos;insisterai pas davantage sur ce sujet. 

L e p isto le t. Tattegrain, disai-je plus haut, était un 
fervent du pistolet, aussi sa collection en est-elle un musée, 
depuis le grand-arçon de cavalerie Louis-quatorzième, 
jusqu&apos;au petit coup-de-poing signé Boutet La série régle 
mentaire, depuis 1790 &apos; est complète suivant les aide-

memoires, mais combien de trouvailles n&apos;a-t-il point faites 
à Tendroit de l&apos;arm ement antérieur. 

L &apos;a rm e blanche. Pas mal de bons sabres et épées de la 
Révolution jusqu&apos;a la deuxième Restauration ; mais ce 
que je signalerai surtout, en ma qualité du premier auteur 
qui ait traité de l&apos;arme blanche de troupe au x v i i i6, tout 
une série de cette époque si peu connue des collectionneurs 
d antan épris de l&apos;arme de luxe, l&apos;autre raréfiée par les 
réquisitions de la Révolution, partant presque ignorée. 

-

5 -

Je dis non adieu, mais au revoir aux armes de mon 
vieil ami. Je les reverrai par ci, parla, chez tous ceux qui, 
entrés dans la carrière après nous, recueilleront en même 
temps qu&apos;une pièce ici cataloguée, jadis choyée par lui, 
un reflet de son âme d artiste et d&apos;érudit collectionneur. 

M aurice B O T T E T , 

Membre du Comité de perfectionnement 
du Musée de l&apos;Armée. </preface>


<unit>D É S IG N A T IO N 

PISTOLETS MILITAIRES FRANÇAIS 

1 -Paire de grands pistolets, Rég&gt; de Cossé, Cis Mes-
tre de camp, 1693-1710. 
Grand pistolet d&apos;arçon, époque Louis XIV. 

2 -

Paire de grand pistolets, commencement du x v i i = 
siècle. Sur la platine : Cie d &apos;H a rco u rt. 
Grand pistolet. Sur la platine : C!â de V illeroy. 

3 -Paire de très grands pistolets, époque Louis XV. 
Grand pistolet Louis XIV. Fleur de lys sur la pla 
tine. 

4 -Paire de pistolets, époque Louis XIV. SE. 
Paire de pistolets d&apos;arçon de troupe, époque 1764. 

5 -Pistolet d&apos;arçon de troupe, époque Louis XIV. 
Pistolet d&apos;officier, vers 1744. 

6 -Paire de pistolets, maréchaussée de Lyon, vers 

i 7 54 -
Paire de pistolets d&apos;officier, même époque. 

7 -Pistolet de cavalerie, époque 1754. 
Paire de très longs pistolets à capucine et embou-
choir, modèle 1763. 


-

8 -

-Paire de pistolets d&apos;officier, ^ canon dam asquiné. 

Bouvier au Rég1 du Roi. 

Paire de pistolets d &apos;officier, vers 1760. 

-G rand pistolet d &apos;arçon, m oitié xvne siècle. 

P aire de grands pistolets, m odèle 1763. 
Pistolet d &apos;officier ou bas officier. 

« 

10 -P aire de pistolets de m aréchaussée, 1763-1770. 

Pistolet de gendarm erie N 1-du départem ent d &apos;Indre-
et-L oire. 

Pistolet de m aréchaussée C le de Picardie. 

11 -P aire de pistolets d &apos;officier de m aréchaussée. G ra 
vure arm es de France. 

Paire de tout petits pistolets de m aréchaussée, vers 
1770. 

12 -Deux pistolets, type m aréchaussée. 

Paire de pistolets trom b lo n , m arine, vers 1770. 

13 -P aire de pistolets, genre 1763 modifié. 

Pistolet, date : 1775. 

-T ro is pistolets à la M andrin ou à coffre. 

-D eux pistolets à coffre m arine. 

Paire de pistolets, m on tu re argent, de R euhl, à 
Strasbourg. 

-Deux pistolets de m aréchaussée, 1777. 

Paire de pistolets de m arine. Me N ,e de Tulle. 

17 -• T ro is pistolets de m arine, 82-85. 

Pistolet de m arine, époque républicaine. 

18 -Deux pistolets de marine, époque républicaine. 

Pistolet d &apos;officier (?), L ouis XVI. 

Paire de pistolets d &apos;officier, trom blon, vers 1780. 

-9 -

19 -G rand pistolet (Révolution), platine 1763. 

Paire de pistolets plus courts. 

Pistolet, m odèle 1774-1775. 

20 -Pistolet, Révolution. 

G ros pistolet de représentant du peuple. 

G rand pistolet. R évolution. 

21 -Q uatre pistolets de cavalerie, officier supérieur, 

genre an IX. 

22 -D eux pistolets de garde-cham pêtre et d &apos;officier de 
gendarm erie. Révolution. 

Pistolet, essai avant l&apos;an IX, sous-garde cuivre 

dem i-charolaise. 
Pistolet de m arine, an IX. 

23 -C in q pistolets (deux de cavalerie, trois de gen d ar 
merie). 

24 -Pistolet rayé de Versailles; m onture cuivre. 

Pistolet d &apos;arçon. E ntreprise Boutet. 

25 -Pistolet d &apos;officier d &apos;état-major. Boutet, V ersailles; 

p o m m e a u d &apos;argent, tête de M éduse. 

P aire de gros pistolets d&apos;arçon, M e à Versailles ; 

p o m m e au d &apos;argent avec grand N couronné, d &apos;officier 
d &apos;ord o n n an ce de l&apos;E m p ereu r. 

26 -Q uatre pistolets d&apos;officier de cavalerie fournis par 
D uc, Lepage et D em aine. 

27 -P aire de pistolets, officier d &apos;infanterie. 

Paire de pistolets, officier de m arine. 

28 -D eux pistolets de cavalerie, an X III et 1814. 

D eux pistolets de m arine, an X III, et cavalerie, 

an IX, T a n X III. 


-

10 -

2g -Deux pistolets de cavalerie, modèle Ducati Eissen 
et Fabrik in Eissen. 
Deux pistolets, an X III. 
Pistolet genre gendarmerie, an IX. Sur le canon en 

or : Douanes Récompense. 

-Pistolet des gardes du corps du roi. Inscription or. 

1 -Deux pistolets de cavalerie, modèle 1816. 
Paire de pistolets d&apos;officier des gardes du corps. 

-Paire de pistolets d &apos;officier des gardes du corps. 
Pistolet d&apos;officier. 
Paire de pistolets à canons superposés donnés par 
le roi à D um ont d&apos;Urville (?). 

-Trois pistolets, modèle 1822, cavalerie, gendar 
merie et officier. 

-Deux paires de pistolets d &apos;officier, modèle i 883 
et i 836 ; platine à la Pontcharra. 

-Pistolet d&apos;officier de gendarmerie, modèle i 836. 
Trois pistolets de marine, modèle 1837. 

-Pistolet de gendarmerie, modèle 1842. 
Pistolet donné par le colonel Murât, le 13 juin 1849, 
à E . F. Champion. 
Paire de pistolets d&apos;arçon d&apos;officier. 

-Paire de pistolets d&apos;officier. 
Pistolet brûleur pour signaux. [Rare.) 

38 -Six pistolets, transformation du modèle an XI en 
modèle 1842. 

39 -Pistolet de marine, daté: i 85o. 
Paire de pistolets d&apos;officier, datée : i 855. 
Pistolet à deux canons superposés, genre état-
major. 

4° -Trois pistolets de cavalerie, transformations 1816-
1822 T i 852 T i860. 

41 -Trois revolvers de marine, modèle i 853. 
Revolver à piston, six coups, prix de tir Saint-Cyr 
i860, donné par l&apos;Em pereur. 

PISTOLETS CIVILS 

ÉPOQUE LOUIS XV 

42 -Trois pistolets dont un écossais, daté de i 63o. 

43 -Paire de pistolets d&apos;arçon, monture cuivre. 
Pistolet à canon damasquiné, raccourci. 

44 -Cinq pistolets dont un pistolet avec canons, de 
Lazaro Cominazzo. 

45 -Pistolet, de Lazaro Cominazzo. 
Paire de pistolets italiens, canon L. C., de Jionitta 
Batelo. 

46 -Quatre petits pistolets dont un espagnol très fin ; 
incrustations corail. 

47 -Quatre pistolets dont un de poche monté argent. 

48 -Quatre pistolets dont un espagnol platine à la 
M iquelet; applications d &apos;argent. 

49 -Cinq petits pistolets dont un avec fleur de lys sur 
le canon. 

50 -Quatre pistolets dont une, paire, Aubert à Luné-
ville, à batterie tournante, montés argent damasqui-


-

12 -

1 -T ro is petits pistolets, vers ijS S , u n espagnol, n n 

anglais. 

ÉPOQUE LOUIS XVI 

-Q uatre pistolets, un M e de Beauvais, un anglais, 

u n cap H aïtien, un de A. Penel. 

-Q uatre pistolets espagnols, un tro m b lo n , u n ca 

valerie turque, u n de M aëstricht. 
, 


Q uatre pistolets à capuche em b o u ch o ir porte-gui 

don. 

5 -D eux paires de pistolets, une paire montés, argent 
transform és, une paire de petits pistolets tro m b lo n . 

-Paire de pistolets, style du fusil de Saudricôurt, 

m ontés argent, transform és. 

Pistolet de Joseph Lam otte. 

Pistolet espagnol. 

XIXe SIÈCLE 

57 -Paire de pistolets double détente, T o m p so n , B ru 

xelles. 

P aire de pistolets double détente, de Boutet. 

-Paire de pistolets de tir de Boutet. 
Pistolet H oulard D ufour, St-Etienne. 
P istolet canon trom blon cuivre. 

5g -Six pistolets divers.. 

-Six pistolets divers. 

-
i3 -

PISTOLETS A PLUSIEURS COUPS 

61 -Paire de pistolets à piston, canons to u rn an ts, style 

P o n tch a rra 

T rois pistolets à silex, deux coups. 

62 -Pistolets à silex, deux coups. 

Paire de grands pistolets à deux coups. Louis XV. 

C anons superposés, 

63 -&apos; Pistolet à deux coups dans u n seul canon. 
Pistolet à deux coups, canons tournants 
Pistolet piston à deux coups forés dans le bloc. 

Pistolet tout en fer à l&apos;écossaise, deux coups. 

64 -Paire de pistolets à deux coups, fin L ouis XV. 
P istolet à deux coups, ayant appartenu au capitaine 

C o rn u , corsaire boulonnais. 

Paire de grands pistolets à deux coups, à silex, ca 

nons tournants de Soiran. 

65 -L o n g pistolet à canons superposés de C ru ch e ou 
G ruche , vers 173001140. 
T rès gros pistolet à l&apos;écossaise, à deux coups, B en 

nett Royal E xchange L on d o n . 
Pistolet à deux coups, époque Boutet, cal. 20. 

66 -C inq pistolets à deux coups, dont u n avec m otif 

or, arc et carquois. 

REVOLVERS 

67 -C inq revolvers Colt, Lefaucheux, anglais, M ariette 

et Scharp. 

68 -C inq revolvers R em ington. D evisme, deux de fa 

brication inconnue. 

\ 


-

i 4 
-

PISTOLETS A PISTON 

-Cinq pistolets divers. 

-Sept pistolets belge, anglais et français. 

-Cinq pistolets dont une paire incrustés argent. 

-Six pistolets divers. 

-Six pistolets. Une paire de pistolets de tir anglais 
Joseph Egg, inventeur de la capsule en cuivre. 

-Cinq pistolets dont une paire de pistolets trom -
blons de Deboubert à Paris, très soignés. 
Boite contenant une paire de pistolets de poche, 
vers i 83o. 

-Six pistolets, dont une paire de pistolets de poche 
de Gauchez à Paris. 
Quatre pistolets dont une paire dans leur boîte ; 
invention Lepage-Moutier ; canons tournant horizon 
talement. 

PISTOLETS A L&apos;ÉCOSSAISE A SILEX 

FR A N ÇA IS 

-Sept pistolets Louis XV, sujet chasse, Boutet et fils, 
Girodon, Ryresburg (Strasbourg), Lepage. 

-H uit pistolets, Desmarets à Paris, Peyret à Lyon, 
Pochart et Lim achert à Paris. (Ces deux lots pour 
ront être divisés.) 

A N G LA IS E T A U T R E S 

-Sept pistolets. 

-Six pistolets. 

-

1 5 -

80 -Six pistolets. 

81 -Six pistolets. 

82 -Sept pistolets. 

PISTOLETS MILITAIRES 

ÉTRANGERS 

83 -Cinq pistolets dont un époque Frédéric le Grand, 
écusson avec initiales et couronne du Grand Electeur. 

« Postdam ». 

84 -Cinq pistolets bavarois et autrichiens. 

85 -Cinq pistolets russes, anglais, égyptiens et turcs. 

86 -Quatre pistolets espagnols et Perse. 

ARMES A FEU DE GUERRE 

FRANÇAISES 

87 -Arquebuse à croc datée de i 5go et un fusil d&apos;infan 

terie, modèle 1717. 

8-8 -D eux fusils d &apos;infanterie, modèles 1728 et 1746, et un 

fusil gardes-françaises 1730. 

89 -Trois fusils, modèle 1754, deux d &apos;infanterie et un 
de voltigeur. 

qo -Fusil d&apos;infanterie et un mousqueton de cavalerie, 

modèle 1763. 

9 , _ Trois fusils, modèle 1763, dont un d&apos;officier de 

dragons. 


-

i6 -

-Trois fusils, modèle 1766, d &apos;infanterie, d&apos;artillerie 
et d&apos;officier. 

-Deux fusils d&apos;officier et un mousqueton de cava 
lerie, modèle 1766. 

94 -Trois fusils, modèle 1770, un de la maison du 
Roy, un fourni par la Grande Ecurie en 1785, et un 
d &apos;officier. 

-Fusil, modèle 1773. « Régiment des Gardes 
suisses », très rare, et un fusil d&apos;infanterie, modèle 

1774-

-Deux fusils d&apos;infanterie et de marine, modèle 1777. 

-Deux fusils de dragons et d&apos;artillerie, modèle 1777. 

-Fusil cadet gentilhomrfte, un mousqueton gardes-
françaises et une carabine de lieutenant de louyeterie. 

99 -Deux mousquetons, modèle 1786, premier et 
deuxième types. 

PÉRIODE RÉPUBLICAINE 

-Cinq fusils. 
Carabine de Versailles, modèle 1793. 

MODÈLE 1777 CORRIGÉ AN IX 

101 -Cinq fusils dont un à fût sculpté, daté de 1814, 
aigle, fleurs de lys, retour de l&apos;île d&apos;Elbe, etc. 

102 -Cinq fusils mousqueton et carabine. 

103 -Cinq fusils mousqueton et carabine. 

104 -Trois fusils dont un fusil d&apos;enfant. 

105 -Trois fusils. 

106 -Fusil de grenadiers. Entreprise Boutet, 1806. 
Carabine des dragons de la garde, modèle de 1802. 

107 -Carabine de Versailles, modèle an XII. 

108 -Fusil de Cent Suisses, modèle 1814. 

109 -Fusil de garde du corps, armes de France et ins 
cription or, 1814. 

110 -Fusil de garde du corps de Monsieur, 1814. 

111 -M ousqueton Julien Leroy, se chargeant par la 
culasse, 1814. 

112 -Quatre fusils et un mousqueton de cavalerie, 
modèle 1816. 

113 -Deux fusils, modèle 1816 corrigé, grenadieretvol-
tigeur (et trois fusils divers). 

114 -Trois fusils, modèle 1822 : grenadier, voltigeur, 
marine, et un mousqueton de cavalerie. 

n 5 -Quatre fusils, modèle 1882, dragon, voltigeur, 
garde nationale. 

116 -Deux fusils, modèle 1822, dont un système T honon 
à bande d&apos;amorces, un autre à silex à répétition dix-
huit coups, système Henry, et un mousqueton. 

117 -Fusil de grenadier, modèle 1827, très probable 
ment le Bruneel, avec conducteur cylindrique (et trois 
fusils divers). 

118 -Deux mousquetons d&apos;artillerie, modèle 1829, et 
un fusil de rempart, modèle i 83i. 


-

,8 -

n g -M ousqueton de lanciers, m odèle 1836, et une cara 

bine de tirilleur à la P o n tch arra, m odèle i 83y. 

-G rosse carabine Delvigne P o n tch arra, modèle 

i 838. 
C arabine de Versailles, m odèle i 8g3, transform ée 

à piston p o u r officier de chasseurs à pied, cam pagne 

d &apos;Algérie, et un fusil de grenadier. 

-T rois fusils, m odèle 1840, grenadier, m arine et 

rem part lourd. 

-T ro is fusils, m odèle 1840, rem p art allégé, m arine 

et carabine dite de m unition à cham bre. 

TRANSFORMATION 
DES MODÈLES ANTÉRIEURS 

-Q uatre fusils : grenadiers et voltigeurs, 1822, 1822 

T 40, etc. 

-C inq fusils : grenadiers, voltigeurs, m arine et 

gendarm erie 1822, 1825 T 41-42. 

-C inq m ousquetons : gendarm erie, génie m a ri 

tim e, artillerie, lanciers. 

-T ro is fusils dont un de récom pense et un m o u s 

queton. 

-T ro is fusils et une carabine, m odèle 1842. 

128 -C arabine de chasseurs à tige, m odèle 1846, et un 

fusil double de voltigeur corse, m odèle 1848. 

12g -D eux fusils m odèle i 853 : grenadier et voltigeur, 

et une carabine de chasseurs T . 

-19 -

130 -C inq fusils, m odèle 1854, dits de la garde (très 
intéressants). 

13 1 -Q uatre fusils, m ou sq u eto n et carabines, m odèle 

1857, d o n t une carabine offerte p ar les officiers du 
R ég&apos; de zouaves de la garde. 

132 -C in q fu sils,m o d èle 1857-1858, transform ation 1822 
T bis, artillerie 22-42-66, etc., d o n t u n fusil de 
zouave à tige 1842 T (carabine) -

133 -C in q fu sils, m odèle 1857-1858. 

134 -C arabine de chasseurs et un fusil double de tira il 
leurs sénégalais. 

ESSAIS ANTÉRIEURS A 1866 

135 -T ro is carabines et un fusil M inier, C ordier, 
D evism e et H eurteloup. 

136 -D eux carabines et deux fusils G astinne-R enette, 
M anceaux, C o m m issio n de V incennes et Favé. 

137 -Q uatre fusils et u n m ou sq u eto n d &apos;artillerie m o 
dèle 1866, chassepot C hâtellerault. 

MODÈLE 1867 DIT A TABATIÈRE 

i 38 -Q uatre fusils et deux carabines, infanterie, chas 
seurs et dragons. 

ARMES DU SIÈGE DE PARIS ET D&apos;ESSAI 

i 3g -D eux fusils et deux m ousquetons, transform ations 
H u rtu et de Beaulieu. 

140 -T ro is carabines et un m o u sq u eto n , genre chasse-

pot, carabine revolver P errin en service dans la g en 
darm erie corse, carabine colonel L em at. 


-Quatre fusils transformations diverses. 

-Cinq fusils, bloc pivotant, grosse cartouche com 
bustible, genre chassepot à arm eur extérieur, chasse-
pot tirant la cartouche Mauser. 

ARMES ÉTRANGÈRES 

D IT E S DE LA D É F E N S E N A T IO N A L E 

-Quatre fusils: Snyders, Carters, Remington, 
Westley Richard&apos;s. 

-Trois fusils et un m ousqueton Albini, Braendlin, 
Peabody, W ilson, Sharp&apos;s. 

MODÈLE 1874 GRAS 

-Fusil, une carabine de cavalerie, une carabine de 
gendarmerie et un mousqueton d&apos;artillerie. 

-Trois fusils scolaires, un essai de transformation 
de carabine de cavalerie en arme à répétition. 

ARMES DU SYSTÈME 1874 

-Deux fusils, marine 1878 Kropatchek et modèle 
1884 de Châtellerault. 

-Fusil 1874-75, mécanisme du Lebel, canon uti 
lisé du Gras, un autre semblable toutes pièces neuves. 
Fusil Daudeteau modèle de Saint-Chamond. 

-Fusil 1886 et un semblable modifié g 3 

FUSILS DE GUERRE ÉTRANGERS 

ALLEMANDS 

150 -M ousqueton prussien, époque Grand-Frédéric, 
une carabine à silex rayée de chasseurs tyroliens, une 
espingole, milieu du xvne siècle. 

15 1 -Fusil Dreyse d&apos;inf., modèle iSSq-Sg, deux cara 
bines de chasseurs ou pionniers, modèle i860, et un 
m ousqueton Dreyse. 

152 -Fusil Dreyse, modèle Saxon, un mousqueton de 
cavalerie saxonne, un fusil bavarois Werder. 

153 -Fusil bavarois transformation Podewils. 
Carabine Dreyse des chasseurs de la garde à double 
détente. 
Fusil Mauser, modèle 1896. 

AUTRICHIENS 

154 -Trois fusils, commencement du xvine siècle, i 83o 
et vers 1840. 
Deux carabines « à la console » et tyrolienne, 
2e modèle. 

155 -Deux fusils hollandais. 
Deux fusils belges inf. entre i 85oet i860 inf., trans 
formé à piston. 

156 -Fusil Sardes, vers 1750. 
Mousqueton suédois transformé à piston à triangle. 
M ousqueton et un fusil d&apos;inf. espagnole. 


-

22 -

15/ -M o u s q u e t à m è c h e italien. 

T ro is fusils anglais 1793, S n y d ers et E nfield. 

i -D eu x fusils à m è ç h e jap o n a is, c o m m e n c e m e n t et 

m ilieu d u xixe siècle. 

F u sil arab e. 

ARMES DE CHASSE, DE TIR 

OU DE DÉFENSE 

i -F u sil à d eu x co u p s, L o u is X V I. 

D é b ris de fusil à u n co u p , L o u is X IV o u L o u is XV. 

-G ro s fusil, L o u is X IV , p ro b a b le m e n t alle m a n d . 

-F u sil L o u is X V I et u n e a rq u e b u s e a lle m a n d e à 
ro u et. 

-F u sil à u n co u p , L o u is X V (Artois). 

F u sil d o u b le à p isto n , é p o q u e C h a rle s X, tète de 

H e n ri IV. 

-F u sil à d eu x co u p s, de B o u tet, ay a n t a p p a rte n u à 

M . L a n u s, n ég o cian t en eaux-de-vie, à L a R o ch elle. 

164 -C a n a rd iè re L o u is X IV . 

F u sil lég er p ro b a b le m e n t de d a m e , m o n té à g au ch e. 

-F u sil d o u b le , L o u is X V I, G ad eb o is fils ainé, à 

C h à lo n s. 

F u s il d o u b le, cal. 12 lisse 11 m/ m rayé, à c arto u c h e s 

g en re c h a ssep o t de G aland. 

166 -F u sil d o u b le , in v e n tio n P a u ly , p la q u e de co u ch e 

à ressort. 

-

23 -

167 -F u sil d o u b le , L o u is X V , de L a m o tte aîn é à Saint-

É tie n n e , ciselé, d a m asq u in é. 

168 -F u sil de ch asse à d eu x co u p s, cal. 28, brevet 

M o u la rd -D u fo u r. 

F u sil à d eu x co u p s, de B outet, tra n sfo rm é , a n c ie n 

n e m e n t à p isto n . 

169 -F usil d o u b le, de B o u te t et fils, M a n e à V ersailles, 

tra n s fo rm a tio n an cie n n e. 

F u sil à u n co u p , de B o u tet, style L o u is X V I. 

170 -L o n g fusil sim p le, v ers 1770. 

F u sil de d a m e , L o u is X V I sim p le , G o b e rt, à 

R eim s. 

i / 1 -F u sil à d eu x co u p s, fin L o u is X V I, bois très 

soigné. 

172 -F u sil à u n c o u p , très ciselé, style R en aissan ce, fin 
xviie siècle. 

173 -F u sil d o u b le , de L ep ag e, à P a ris, D irecto ire, très 

belle m o n tu r e cuivre. 

F u sil d o u b le à p isto n , de D e b o u b e rt, à P a ris. 

174 -F u sil d o u b le , à cart, et à ch e m in é e , c a n o n s fixes 

de L e fa u c h e u x , sr de P ic h e re a u . 

F u sil R o b e rt, à P a ris, i 833, d o u b le , à c a rto u c h e s 

et a r m e m e n t a u to m a tiq u e . 

175 -F u sil d o u b le , de B o u rd in , a rq r d u R o y , fin 

L o u is X V I, tra n sfo rm é . 

F usil sim p le de S im o n , a r q r de M. le c o m te d &apos;A r 

tois, L o u is X V I, tra n sfo rm é . 

176 -F u sil d o u b le de S im o n , a r q r du R o y et de M . le 

c o m te d &apos;A rto is, d o n n é p a r le R o y à M . de S a n d ri-

c o u rt ; to u tes les g a rn itu re s en a rg en t m assif. 


-

2 4 -

\ j 6 bis -Fusil double de Boutet, Directeur Artiste, 

Manufacture à Versailles ; sur la plaque est inscrit : 
Fa B ron robiona \a panaipania 
Napoleona 
CésarFranciy K rôla W loskiego 

i 8 o5 

Toutes les garnitures en argent masssif, très belle 
ciselure. 

177 -Fusil double de Bastin, fl à Hermalle, entre 
Maastricht et Liège, invention Montigny, demi-arme-
ment par ouverture, genre Pauly. 

178 -Fusil simple, vers i 835, cartouche longue en fer. 
Fusil double, Boutet, Man» à Versailles, à piston, 
chiens curieux, platines vissées au canon. 

17Q -Fusil genre boucanier, de Zeller, à Paris. 
Fusil à cart, de fer et à bascule par sous-garde, de 
Johan Christdorf, Carlsbad, vers 1750. 

180 -Fusil entonnoir à silex. 
Fusil double monture, argent, platine, à mécanisme 
intérieur, de Nicolas Boullet, à Paris, vers 1770. 

181 -Fusil simple, de Cazes, arqr du Roy, à Paris, aux 
armes de France, monture argent, daté de 1816, style 
fin Louis XV, provient de Louis XVIII. 

182 -Fusil simple,monture cuivre très ornée. 
Tromblon à baguette de Richards, Londres. 

ARMES BLANCHES 

183 -Six pièces : grande épée, xve siècle, dague, tron 
çon d&apos;épée, dague (lame), tronçon d&apos;épée, x v i i i c siècle, 
poignard, rapière allemande, époque Louis XIII. 

-25 -

184 -Quatre pièces, époque Louis XIV: grosse épée, 
fusil cuivre, épée-sabre à un pontet, sabre à deux 
branches, épée de soldat. 

185 -Quatre pièces, époque Louis XIV : épée anglaise, 
épée suédoise identique à celle attribuée à Louis XII, 
épée fin Louis XIV du comte de Sandricourt, lieu 
tenant-général, monture argent, épée acier et argent. 

186 -Cinq pièces : une épée à la Française, une épée 
probablement à l&apos;Italienne, monture cuivre très ornée, 
épée militaire de transition, vers i 65o, belle épée 
Louis XIV, garde cuivre dorée et argentée, épée, 
commencement Louis XIV, monture fer. 

186 bis -Cinq épées, carabinier wallonne mousquetaire. 

187 -Un espadon d&apos;escrime, une épée du comte de 
Sandricourt (fils), monture argent, « A la Tour d&apos;ar 
gent Caillot Fourbisseurdu R1 Royal des Carabiniers 
Pont S1 Michel », une épée, garde de cuivre, proba 
blement espagnole. 

188 -Cinq pièces : quatre épées et un sabre de grenadier 
antérieur à 1762. 

189 -Quatre épées dont une monture cuivre très ornée : 
« Vive Louis XV le Bien Aimé ». 

190 -Quatre épées dont une garde-cuivre à plusieurs 
branches « Rég&apos; du Roy » et un petit sabre, sur la 
lame: « Vivat Pandour ». 

191 -Cinq épées dont une monture cuivre fleurdelysée, 
colichemarde, 

192 -Sabre de grosse cavalerie, un couteau de chasse 
allemand xvnie, une épée militaire Louis XV de la 
Roche. 


-

20 -

igS -Q u a tre pièces d o n t u n sab re de cavalerie L o u is X V , 

g ard e cu iv re à d eu x b ra n c h e s, lam e d ro ite . A rm e s de 

F ra n c e « Vive le R o y », d eu x épées et un sab re de 

cara b in ie r, vers 1760. 

194 -C in q pièces : d e u x sabres et tro is épées d &apos;officier 

de cavalerie et in fan terie 1775-1785. 

195 -Q u a tre p iè c e s: d eu x épées, s u r l &apos;u n e : « Si fo rtu n e 

m e to u rm e n te , esp éran ce m e co n te n te », et d eu x 

sab res de m in eu r. 

196 -Q u a tre sabres c h a sse u r, m o d èle 1790; officiers de 

ch a sseu rs v arian te du type 1790, de d ra g o n s vers 

1780, et de g e n d a rm e rie a n té rie u r à 1790. 

197 -T ro is sab res d o n t u n de h u ss a rd 1790, officier de 

h u ss a rd s, avec soleil s u r la g ard e et les o reillo n s, et 

u n b riq u e t de g re n a d ier M e R le d &apos;A lsace. 

198 -D eu x b riq u e ts et u n sab re officier de c h a sse u rs 

1786. 

199 -T r o is sabres d o n t u n e gard e to u rn a n te au x trois 

o rd re s, u n e m o n tu re à l&apos;a lle m a n d e , u n m o d è le 1778 

M a iso n du R o y . 

200 -Q u a tre pièces d o n t d eu x sab res sa p e u r et cavalerie 

légère, u n b riq u e t g re n a d ie r L o u is X V I et u n e épée 

italien n e o u w a llo n n e , très belle lam e bleue et or. 

201 -C in q pièces d o n t d eu x b riq u e ts, d eu x épées et u n 

sab re é p o q u e L o u is X V I. 

202 _ Q u a tre p ièc e s: tro is sab res et u n b riq u et d &apos;a b o r 

dage. 

2 0 3 -C in q pièces d o n t u n sab re de h u ss a rd s a n té rie u r 

à 1790, u n de g e n d a rm e rie a v a n t 1790, u n e épée 

L o u is X V I, u n petit sab re et u n c o u te a u de chasse. 

ÉPOQUE RÉVOLUTIONNAIRE 

204 -T ro is sab res de h u ss a rd s, officier de h u ss a rd s 

g ard e to u rn a n te . 

20 5 -T ro is sab res d &apos;officier d &apos;in fan terie, g ard es avec u n 

lio n , u n casq u e traversé d &apos;u n e flèche avec u n lio n et 

u n b o n n e t p h ry g ie n . 

106 -Q u a tre sab res d o n t trois d &apos;officier d &apos;infanterie, 

p o m m e a u x tête de lio n et casque, u n sab re cavalerie 

an g laise in c o m p le t. 

207 -Q u a tre b riq u ets p o m m e a u casq u e sans crin ière 

de m in e u r « C o n s titu tio n o u la m o r t », g re n a d ie r 

« R é p u b liq u e » et gard e n atio n ale. 

208 -Q u a tre pièces d o n t u n b riq u e t gard e à tro is b ra n 

ches, u n b riq u e t « Je m a in tie n d ra i la C o n v e n tio n 

n atio n ale », u n sabre officier tête de lio n b o n n e t 

p h ry g ie n et u n s a b re -b riq u e t « V o lo n taire p atrio te ». 

209 -T ro is pièces d o n t u n sab re d &apos;officier de c h a ss e u rs 

g en re sab re de bataille, u n b riq u et d &apos;officier de c h a s 

seu rs, u n b riq u e t « V aincre ou m o u r ir ». 

210 -T r o is pièces d o n t u n sab re c o u rt gard e to u rn a n te , 

u n e épée d &apos;u n ifo rm e et u n sabre de bataille à lam e 

c o u rb e et très large fo u rre a u . 

2 1 1 -T ro is b riq u ets g ard e cuivre d &apos;u n e seule b ran ch e, 

« G re n a d ie r n a tio n a l » au x a rm e s de B rab an t. 


ARMES BLANCHES (xixe siècle) 

2 -Q u a tre épées d &apos;officier de m a rin e , d &apos;officier d &apos;i n 

fanterie, m o d è le 1816, d &apos;u n ifo rm e , p o m m e a u de 

g én éral a n X II, d &apos;officier de g e n d a rm e rie m a ritim e . 

3 -Q u a tre épées de tra n sitio n de so u s-o ffic ie r de 

m a rin e 1816, de g én éral de brigade L o u is -P h ilip p e , 

d &apos;officier invalide, m o d è le i 855. 

-S abre de bataille fusée G a lu c h a t la m e bleue 

et or, u n sab re de g re n a d ie r à cheval de la garde. 

5 -S ab re de d ra g o n s, an X II, u n sab re d &apos;officier 

d &apos;infanterie, P re m ie r E m p ire , u n sab re m a rin e de la 

g arde. 

-S ab re d &apos;officier de m a rin e , p re m ie r E m p ire , u n 

sa b re d &apos;officier de ch asseu rs, u n sab re d &apos;officier de 

g re n ad ie rs à cheval de la g ard e ro y ale. 

-S ab re d &apos;officier de cavalerie légère E m p ire , u n e 

épée d &apos;u n ifo rm e , u n sab re d &apos;officier d &apos;in fa n te rie E m 

p ire, u n sab re de ca ra b in ier, 1854. 

-P o ig n a rd d &apos;officier de m a rin e . C o n su la t, u n b ri 

q u e t g ard e des c o n su ls, u n sab re sa p e u r tête de co q , 

•C onsulat, u n b riq u e t g ard e n atio n a le, 1848. 

-S ab re d &apos;in fan terie saxon, u n sabre d &apos;in fan terie 

italien , u n e épée à l&apos;anglaise. 

-C in q b riq u ets, a n IX , 1816, i 83o et artillerie, 

g ard e n a tio n a le tête d &apos;aigle. 

1 -C o u p e -c h o u x , i 83y, u n e épée de g én éral, an X II, 

u n sab re de cavalerie légère, 1822, u n b riq u et, an IX, 

la m e b leu e et or. 

-

29 -

222 
T ro is épées d o n t u n e g ra n d e épée R e sta u ra tio n , 

of. gend. i 83o, S eco n d E m p ire , et u n sab re sap eu r. 

223 -E p é e , E m p ire , g ard e ajo u rée, u n p o ig n a rd de 

m a rin e , u n e épée d &apos;u n ifo rm e , su r la lam e l&apos;aigle et un 

g ra n d J c o u ro n n é , officier de la gard e d u roi Jé rô m e , 
u n b riq u e t saxon. 

224 -Sabre, m o d èle 1822, officier d &apos;infan terie, deux 

c o u p e -c h o u x , 18:6 et i 8 3 i, u n e épee d &apos;officier de 

g e n d a rm e rie , C h arles X, u n sab re officier d &apos;e ta t-m a -
jo r . P re m ie r E m p ire . 

225 -T ro is b riq u ets d o n t d eu x a lle m a n d s, u n de 1816 

avec b a u d rie r buffle, u n sab re d &apos;officier de h u ss a rd s, 

u n g ro s sabre de cavalerie, an X I. 

226 
C in q sab res : cavalerie, an X I, cuirassier, 1816, 

légère, 1822, artillerie, 1829, et latte de c tv alerie, 
an XI. 

227 
E p é e de c o m m is sa ire des g u erres, m o n tu re a r 

gent, u n e épée de m a rin e . P re m ie r E m p ire et R e s 

ta u ra tio n , d eu x sabres, u n de cavalerie légère, a n X I, 

et u n à la ch a sse u r, d&apos;officier. 

228 -S abre de cavalerie, officier. 

S abre de gard e d u corps d u R oi, fo u rre a u fer. 

229 -T ro is sabres d &apos;officier de cu irassiers de la g ard e 

royale, m o d èle 1816, lam e plate, de V ersailles, et 
an X III. 

230 -Trois épées d &apos;officier de m a rin e , a n X II, avec d r a 

g o n n e , de c o n trô le u r d &apos;arm é e et de g én éral, an X II. 

231 -D eu x épées d &apos;u n ifo rm e , d &apos;officier de cavalerie et 

u n p o ig n a rd de m a rin e , la m e très c o u rb e d a m a s 
quinée. 


-3 o -

32 -S abre d &apos;officier de m a rin e , vers 1835-1840, g ard e 

d &apos;officier d &apos;in fan terie, la m e très co u rte et très large, 

d a m a s q u in é u n p e u g en re m a rin de la g ard e, 

-D e u x sab res d &apos;officier de cavalerie, E m p ire , fo u r 

rea u cuivre et fo u rre a u acier, d eu x b riq u ets. 

-E p é e de se rg e n t de ville au x a rm e s d &apos;A rra s, u n 

sab re de g a rd e d u c o rp s, 1814-1816, fo u rre a u tôle 

avec g a rn itu re 1814. 

E p é e , m o d è le 1816, s u r la co q u ille : d eu x fleurs de 

lys d an s u n c o r de chasse. 

-S ab re de c h a sse u rs d e là garde, daté 1813. 

-S ab re de ta m b o u r-m a jo r , m o d è le 1822. 

-S a b re de cavalerie légère, u n sab re d &apos;officier d &apos;in 

fanterie, u n e épée d &apos;officier d &apos;in fan terie de la g ard e 

im p ériale . 

-S a b re de g a rd e du co rp s d u roi. 

-S ab re d &apos;officier, E m p ire , u n e épée d &apos;u n ifo rm e , 

u n e épée de g ard e d u corp s. 

-T ro is épées : u n ifo rm e , b o n n e t p h ry g ie n , de tr a n 

sitio n (fleur de lys), u n sab re d &apos;officier de m a rin e , 

m o d è le i 855. 

ÉPÉES CLAVIER 

241 -T ro is épées H e n ri IV , su r la co q u ille très line 

R e sta u ra tio n , u n e épée art. argentée. 

242 -T ro is épées : D irecto ire, C o m m iss a ire des g u e rres. 

R e sta u ra tio n , au x a rm e s de F ra n c e . 

-
3i -

243 •-Q u a tre épées : tète de H e n ri IV, E m p ire , de m é 

decin, de m a rin e . 

2 4 4 -Q u a tre épées : R e sta u ra tio n , d &apos;officier, E m p ir e , 
civile L o u is-P h ilip p e , de m e m b re de l&apos;A c a d é m ie des 

Sciences. 

2-P -Q u a tre épées : d &apos;é ta t-m a jo r, E m p ire , officier de 

ch asseu rs, d &apos;officier. E m p ire . 

2 4 6 -Q u a tre épées : C o n su la t, de ch ev au -lég er, R e sta u 
ratio n , tête de B ellone, casq u es grecs. 

247 -Q u a tre épées : fleur de lys. E m p ire , la m o r t de 

S ocrate, à co q u ille rab attu e, figure ailée, officier de 

chevau-léger, la n c ie r du R oi. 

2 4 8 -Q u a tre épées : M in istère de l &apos;In té rie u r, officier du 
ré g im e n t d &apos;A n g o u lê m e , m ilitaire E m p ire , R e s ta u ra 

tion trois p erso n n ag es. 

2 4 9 -Q u a tre épées : E m p ire , d o ré e et ciselée, officier 

de m arin e. R e sta u ra tio n , la p rin cesse de H atzfeld 

d e v a n t N a p o lé o n . 

250 -T ro is épées : R e s ta u ra tio n , épée de p a ir de F ra n c e 

m odifiée au coq, épée clavier. R e sta u ra tio n . 

251 -Q u a tre épées avec N c o u ro n n é . R e sta u ra tio n 

génie, style L o u is X V I, m o n tu re arg en t très fine 

Ju p ite r, officier de m arin e. 

2 ^2 -Q u a tre épées. R e sta u ra tio n , m o d èles divers. 

2^3 -Quatre épées, Restauration et Empire. 


-

32 -

ARMES D&apos;HAST 

254 -Quarante-quatre pièces (seront divisées) : bâtons, 
piques, lances, hallebardes, fer de hache de guerre, 
espontons, pertuisanes, etc. 

COIFFURES ET CUIRASSES 

-Dix pièces (seront divisées) : cabasset, morion, 
casques, cuirasses, etc, 

BAYONNETTES 

-Trem e-cinq pièces. (Seront divisées.) 

DIVERS 

-Sous ce num éro, seront vendues et divisées les 

pièces suivantes : étriers, mors, flissah, yatagan, 
éprouvettes, briquets, pistolets, platines, etc. </unit>


</text>
</tei>