<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>âlo 

(Fc it* » « À i a i ï t ^! j À u &gt; i &apos;A &apos;U&gt; 

O n çc ia ^ixji&lt; tliç e.â JL ;i-o /ia ju &apos; A 

TION W . TALBOT READY 

(3e ET DERNIÈRE VENTE) 

Monnaies 

et 

Médailles Artistiques 

DU MOYEN AGE ET DES TEMPS .MODERNES 

Intailles et Camées 

HOTEL D R O U O T 

Salle N° 8 

VENTE 

les 26 et 27 Janvier 1920. </cover>



<title>COLLECTION W . TA LB O T READY 

Monnaies 

et 

Médailles Artistiques 

DU MOYEN AGE ET DES TEMPS MODERNES 

Intailles et Camées 

VENTE APRES DECES 

HOTEL DROUOT 

SAM E X° S 

LES 26 ET 27 JANVIER 1920, A 2 HEURES 

Commissaire-Priseur : 

M e DESYOUGES, 26, rue Grange-Batelière. 

Experts : 

FEUARDENT FRÈRES, 4, rue de Louvois 

EXPOSITION PUBLIQUE: le î5 JANVIER de 2 à 5 heures 

1920 </title>


<preface>C o n d itio n s d e la v e n te . 

Elle sera faite au comptant. 

Les ; 
acquéieuis payeront 17 1/2 pour cent en sus du prix d&apos;Adjudication. </preface>

<unit>MONNAIES 

DU 

MOYEN AGE ET DES TEMPS MODERNES 

FRANCE 

1. Mérovingiennes. D u eistede. A O R E ST A T FIT-Buste imberbe. 
MAAELINVS M-Croix. -Tiers de sou en bas or. 

2. Êtaples(?) . . . ICOS-Tète à dr. 1^. + DVTTA MONETA-Dans 
le champ, X sous une croisette, etc. -Tiers de sou d&apos;or. 

3. Carlovingiennes. Bayeux, Le Mans, Meile, Sens. -AE.. Deniers, 
11 p. 

ROIS DE LA TROISIÈM E RACE 

4. Louis IX. Trouvaille de 41 gros tournois. --AEC 

5. Philippe III et IV. Gros tournois à l&apos;Q rond. -AE., 3 p. 

6. Trouvaille de 149 mailles tierces à l&apos;O rond. -AE.. 

7. Philippe VI. Royal d &apos;or (Hoffmann, n. 1). 

8. Écu d&apos;or (H ., n. 3). 

9. Jean le Bon. Mouton d&apos;or. -B. 

10. Charles VII. Écu d&apos;or, 2 p. 

11. François Ier. Écu d&apos;or au soleil. 

12. Douzain à la croisette, fr. à Ste-Menehould. -Bill. 

13 . Henri II. Testons fr. à Toulouse et à Lyon. -Demi-teston. -/R , 5 P • 

14. Testons (1554-55-57 et sans date avec rosaces dans les G) et dem i-
teston (1554), fr. au moulin. -AE., 6 p. 


15. G ros et dem i-gros de N esle. -Douzain aux H --D ouzain aux crois 
sants. -Bill., 40 p. 

l é . Henri III. Francs, dem is et quarts, teston. -Q u a rt d&apos;écu ( i 59°) 
AE., 10 p. -G ros de Nesle. Bill. -E n s., 11 p. 

17. Jetons de 1579 (A m phion jouant de la ly re ; Paix d eb o u t). -AE ., 2 p. 

18. Charles X, cardinal de Bourbon. Q uart d&apos;écu, I 59°--

19. Henri IV. D em i-franc (T oulouse, 1602), quart d&apos;écu (1 6 0 8 ), autres 
pour la N avarre (1597 et 1608). -Q u art d &apos;écu p o u r N avarre et 
Béarn (1602). -Je to n : lis dans un cham p (1 6 0 9 ). -AE ., 7 p. 

2 0. Marie de Médicis et Louis XIII. P etite m édaille aux deux bustes 
( 1 6 2 5 ) .-Louis XIII. L ouis d &apos;arg. de 15 so ls; pièce de 15 deniers 
(1625). -Jetons du sacre et du parlem ent de Metz. -AE., 5 p. 

21. Louis XIV. Buste enfantin lauré, 1644. Louis d &apos;or aux h u it |_ co u 

ronnées. -B. 

22. Écu blanc de 60 sols (1643-44-47*51_^4 )-~~ Écu blanc p o u r N avarre 
et Béarn (1654). -AE ., 6 p. 

23 . Jetons du T réso r (1703), pour la prise d&apos;U trech t, etc. -AE_ et C , 4 p. 

24. Louis XV. Écu au bandeau (tête à g ., 1766) ; -Pièce de 20 sols de 

N avarre. -AE ., 2 p. 

25 . Pondichéry. Pièce de 4 royalins; fanams ; sol de 12 deniers (H o ffm an n , 
n. 82) ; grand et grand dem i-fanam de cuivre (n . 101-102). -AE . et 

C, 7 p. 

26. Je to n s : T résor, secrétaires et écurie du r o i; com m erce de Bordeaux 

et de Lille, etc. -AE ., 13 p. 

27. Louis XVI. P etit écu ; pièces de 24 et de 12 sols. -Jetons : États de 
Bretagne, 1784 et 88. -yR, 5 p. 

28. Révolution. Bon pour 10 sols en assignats, 1792. AE .. -Bon p o u r 

6 blancs, 1791. C. 

29. Napoléon Ier. Pièce de 40 lires p o u r le royaum e d&apos;Italie, 1814. -O r. 

FDC. 

30. Pièce de 5 fr. de l&apos;an X I ; de 5 lires 1808 ; franc, dem i et quart ; lire 
et 5 soldi d&apos;Ita lie ; 10 cent. -Francs-maçons. Loge de la parfaite éga 
lité à Rouen. AE.. -
et b ill., 12 p. 

3 1 . Famille de Napoléon. Joseph Napoléon, roi d&apos;Espagne. Pièce de 80 réaux, 

1813. -O r. TB. 

5 -

3 i. Louis Napoléon, roi de H ollande. D ucat, 1809. -O r. l&apos;È. 

33. Joachim M urat, roi de N aples. Pièce de 40 lires, 1813. -O r. T B . 

34. Louis XVIII. Pièce de 20 fr., 1815, fr. à L ondres. O r. FDC. -A u tre, 
de 1824. O r. -2 p. 

35. Pièce de 5 fr. (1814), 2 fr., 1 fr., 1/2 et 1/4 de fr. AE ., 24 p. -
Charles X. Pièces de 2, 1, 1/2 et 1/4 de fr. AE ., 18 p. 

36. Louis-Philippe. Pièce de 20 fr., 1840. O r. -Pièces de 2, 1, 1/2, 1/4 
de fr. et de 25 cent. yR, 30 p. 

37. Révolution de 1848, etc. Pièces de 20 cent. AE .. -Pièce de 5 fr. 
(D o m ard ) en cuivre. -Pièce de 10 cent. (R o g at). -Pièce de 50 cent, 
p o u r la C ochinchine, 1879. -E n s., 9 p. 

M O N N A IES S EIG N EU R IA L E S 

38. Bar. Robert, duc (1352). F lorin d&apos;or (Saulcy, n . 4 ). -TB. 

39. Bourgogne. Blancs de Jean sans P eur, P h ilip p e le Bon, Charles le 
T ém éraire. B ill.,4 p . -Bretagne. Blancs de Jean V et de François Ier. 
-Jeton des Etats. Bill, et AE ., 4 p . -Bombes. A nne-M arie-L ouise de 
M ontpensier. yR, 1665 et 1666 (2 p .). -E n s., 10 p . 

4 0 . Flandre. Louis I I de Maie. M outon d&apos;or. B. 

4 1 . Chaise. -O r. B . 

4 2 . Lorraine. René I L D em i-plaque. -Antoine. Q u art de teston (1527) 
et dem i-plaque. -Charles I I I et Charles I V . T esto n s, vil,-7 p . -
Jeto n de la Cham bre de com m erce de N ancy, 1729. C uivre. -Metz 
(évêques). Théodéric V de Boppard. G ros. -Charles I I de Lorraine. 
T esto n , 1601. Rare. -Ville de M eti. G ros et fraction au type du saint 
E tienne agenouillé. /R , 6 p. -E n s., 14 p. 

4 3 . Navarre. Jeanne d&apos;A lhret. T esto n (sous le buste, u n e vache à g .), 1566. 
-H enri I L Franc (vache et croissant sous le buste), 1582. -vR, 
2 p. 

4 4 . Orange. Raimond I V . Franc à pied. -O r. B., 2 p. 

ITALIE 

4 5. Bénévent. E r r ie te i / . + DNS VICTO R IA -Buste de face. fy.. VITIRA 
PRINPI et en exergue ,CONOB-C roix. A dans le cham p. -


-

4 -

Grimoald I I I . GRIMVALD-Buste d e fa c e , fy,. DOMS CAR RX et 
en exergue VIC-Croix. SR dans le cham p. -Sico. + SICO PRIN 
CES-Buste de face. F£. ARCHANG€LVS MICHA€L-Croix. SC (à 
l&apos;envers) dans le cham p. -T iers de sou d&apos;or, 3 p. -Grégoire. Buste 
de face. 1 ^-. Croix et G R dans le cham p. AE .. 

4 6 . Bologne. Écu de 1797. -Étrurie. Cosme 111. Écu au saint Jean-
Baptiste, 1676. -Écu aux arm es et au rosier, 1907 (L iv o u rn e). --

AEt, 3 P-

47. Louis I er (infant d&apos;Espagne). F lorin d&apos;or au saint Jean assis, 1803. 

FDC. 

4 8 . Gênes. D ucat d &apos;o r. 

49. Mantoue. Pincent I &quot; . Écu au saint G eorges (CASAL, 1594)--

50. Rome. Urbain V I I I (1623). Écu d&apos;or au buste. -TB. et rare. 

Planche I. 

51. Benoit X I V (1740). Q u art de ducat. -Pie V I (1787)-Ducat d&apos;or de 
Bologne. -Pie V I I (1800). D ucat d&apos;or au saint Pierre debout. -
Pie I X . Scudo d&apos;or de 1854. -E u s., 4 p. 

52. Paul I I I . Buste de saint Paul. -Siège vacant de 1769. -Pie P I. Les 
saints Pierre et A ndré, 1785. -Pic V II. Écu de 1815. -Grégoire X V I . 

Écu de 1831. -AE.. 5 p. 

53. Sardaigne. Victor-Entanuel I I . Pièce de 20 lires, 1851. -O r. 

54. Sicile. IC XC NI KA-Croix. T iers de sou d&apos;or, 2 p. 

55. Alfonse I er (ï Aragon (1435). Cavalier à dr. fy,. Arm es d&apos;A ragon-Sicile. 

-O r. 

Planche II. 

56. Venise. Fr. Molino (1646). Pièce de 10 sequins. -O r. B. 

57. Mocenigo (A lois), 1763. S equin d&apos;or. -Paul Rainer, 1779-Sequins 
d&apos;or, 4 p. -M anin, 1789. Sequins d&apos;or, 3 p. et quarts de sequin, 
5 p. -Révolution de 1S4S. Pièce de 20 lires. O r. FDC. -E nsem ble, 

12 p. 

58. P. Lando (1539), Donato ( i 5 5 0 &gt; Trevisano ( i 553)&gt; Molino (1646), 
Cornaro (1 7 0 9 .1 6 ), Alois Mocenigo (1722-27), Fr. Loredano (1759)-

O selles. -M anin. Écu, 1795--
I4 F-

ESPAGNE ET PORTUGAL 

5 ;. Ferdinand V I. Pièce de 8 écus, 1751. O r. B. -Charles I I I . Pistole 
d&apos;o r, 1770. -Barcelone (siège de, sous N apoléon). Pièce de 20 pesetas. 
O r. -Isabelle I I . Pièce de 20 pesetas, 1835. O r. TB. -E n s., 4 p. 

59a. Philippe IV. É cusson co uronné d&apos;E sp ag n e; à dr. le chiffre 50 (réaux). 
1626 HISPANIARVM REX-A rmes de Castille et Léon. Heiss, 

pl. 35, 10. -AE .. -B. 

é o . Portugal. Jean I I I (1521). Écu d&apos;or. 

PAYS-BAS 

61. Provinces réunies. D ouble ducat, 1759-O r -FDC. -D ucat d or, i 75°&gt; 
au cavalier. B. -D ucat d&apos;o r, 1745, à l&apos;hom m e arm é debout. -3 p. 

62. Philippe I I . D ucat d&apos;or à la légende Dominus mihi adiutor. -Philippe I V . 
D ouble écu d&apos;o r, 1641. B. 

63. Philippe IV . D ucaton p o u r le Brabant, 1656. AE.. -Charles 11. Duca-
ton de 1668. -Écus à l&apos;hom m e arm é debout, 1689, 17351 
(Zélande et U trech t). -AE ., 5 p. 

6 4. Campen. G rand noble d&apos;or aux arm es de la ville et à la croix fleurde 

lisée. 

64*. Pièce obsidionale, 1672. ty,. É cusson. -AE ., écu. 

6 5. Je to n s: François d&apos;A lençon (1 5 8 2 ), Cham bre des com ptes de Zélande, 
G roningue (1 5 9 4 ), assassinat de G uillaum e d &apos;O range (1584). AE ., 4 p. 
-Siège de H arlem , 1573, O ldenbarneveld, A lb e rte t Isabelle, etc. C. 

-E n s., 9 p. 

ANGLETERRE 

6 5 &apos;. DOMINUM COGNOSCITE VESTRUM-Buste de Jacques-É douard 
S tuart, le p réten d an t, à g. ty.. COGNOSCUNT ME MEAE-G roupe 
de brebis. -Jeto n fr. en France. -C. 


-

6 -

ALLEMAGNE 

66. E m p e re u rs. Joseph I I . D u c a t d &apos;o r, 1787. 

6 7 . Rodolphe I I . É c u , 1604. -M atthias I I . É cu s, 1611 et 1617. -F erdi 
nand I I (a rc h id u c ). D o u b le écu , sans d ate ; (e m p e re u r) écu p o u r le 

T iro l, 1631 ; a u tre s p o u r la M orav ie (1 6 2 4 e t 2 5 ). -F erdinand I I I . 

É cu, 1655. -Joseph 1er. É cu p o u r le T iro l, 1710. AE ., 9 p . -M arie-
Thérèse. É cu au b u ste , 1742. -A u tre , à la M a d o n e, 1780. AE .. -
F ra c tio n s, AE . et b illo n . -François I I . P ièces de 20 k re u z e r. -Je to n 

p o u r la p rise de B u d a, 1686. C. -E n to u t, 19 p. 

6 8 . B ra n d e b o u rg . A lb ert. P ièces de 3 g ro s , 1540 e t 4 5 . i R , 2 p . -
B ru n sv ic . Georges-Guillaume. 2/3 d &apos;é c u , 1692. -F ra n c fo rt. D o u b le 
th a le r de la C o n v e n tio n , 1842. -P ièce de 3 et de 1 k re u z e r. AE ., 

3 p. -H a lb e rs ta d t. H enri-Jules (é v ê q u e ). É cu au cru cifix, 1597. --

H am bourg. É c u de 32 sch illin g s (1 7 2 7 ). AE ., 2 p. 

6 9 . D ucat d &apos;o r, fr. au n o m de J o s e p h Ier. 

7 0 . H o lste in -G o tto rp . Frédéric I I I . 1/8 d &apos;é c u , 1 6 5 6 ; i 6 me (d a te s v a rié e s). 

-C h rïstia n -A lb ert i 6 mes d &apos;é c u . -Frédéric IV . P ièce d e 4 sc h illin g s 
(1 6 9 7 ). -Charles-Frédéric. P ièce de 6 sc h illin g s, 1724. -E rnest 
(év ê q u e d &apos;H ild esh e im ). D o u b le g ro s , 1608. -L ü b eck . É cu de 1752. 
-O rd re te u to n iq u e . M a xim ilien d &apos;A utriche. É c u , 1603. -D o u b le é c u , 
1614. AE ., 2 p . -A . e t b ill. 14 p . 

7 1 . P ru s se . Frédéric le G rand. D o u b le F ré d é ric d &apos;o r, 1775. -F ré d é ric 

d&apos;o r, 1777. T B . 

SUISSE 

7 2 . République. P ièc e de 16 f r ., 1 8 0 0 .,-O r. F D C . 

7 3 . B illo ns de la c o n fé d é ratio n . -A ppenzell. A rgovie. B illo n s. -Bâle. 

G ran d écu ( 1745) et écu (1 7 4 2 ) au p a n o ra m a de la v ille avec le p o n 1 

s u r le R h in ; écu de 1694 ; d e n ii-écu de 1621 ; d e m i-th a le r, 1765 ; tie rs 
de 1764 ; p ièce de 3 batzen 1809. AE . ( E n s ., 14 p .) . -Berne. É cu de 
1679 et 1798 ; pièce d e 5 b atze n e t de 2 1 /2 . -Berom ünster. D e m i-

écu . j R . -F ribourg. B ilio n s. -Genève. E cu de 1722 et b illo n s 

-

7 -

v ariés. -Grisons, Lucerne, S a in t-G a i, Schaffhouse, Soleure (1 /2 écu 

1708), Thurgovie, U ri, Sion (1 /2 g ro s de 16 0 8 ), V aud, Z u rich . A et 

b ill. (E n s e m b le , 68 p. e n v iro n ). 

DANEMARK 

7 4 . C hristian I I I . S k illin g , 1554--Frédéric I L P iè c e de^ 8 , 2 e t 1 
sk illin g s. B ill., 7 p . -C hristian I V . D o u b le écu de 1648 à la lég en d e 

in te rn e REGNA FIRMAT PIETAS-
-É cu à la c o u ro n n e , 1618 ; 

écus au lio n , 1641 e t 4 2 ; é cu au b u ste c o u ro n n é , 1646. AE ., 4 P--
Q u a rt d&apos;écu au lio n , 1646 ; dem i-écu à la c o u ro n n e , 1624 et 25 ; frac 

tio n s v ariées. AE . et b ill. (25 p .) . -T o ta l, 37 p. 

7 5 . Frédéric III. É cu au b u ste c u irassé, 1666. -É cus au m o n o g ra m m e 

c o u ro n n é , 1659 et 1668 (3 v a rié té s ). A , 4 P-

D e m i-c o u ro n n e , 
p ièces de 16, 4 , 2, 1 sk illin g s, etc. 
b ill, et C , 16 p. -C hristian V. 
C o u ro n n e s de 1676, 1682, 1696. -C o u ro n n e au b u ste , 1693. -

M arcs, p ièces de 8, 4 , 2, 1/2 sk illin g s, e tc. M et b il l., 18 p. 
Frédéric I V . E cu de 1704. -P ièces de 16, 12, 8, 4 , 2, 1 sk illin g s. 

M et b ill., 15 p--E n v iro n , 55 p. 

7 6 . C hristian V I. É cu de 1733. -P ièces de 24, 8, 2, 1 sk illin g s, etc. 
Frédéric V . P ièces de 24, 8, 4 , 2, 1 sk illin g s. AE . et b ill., 15 P-~ 
C hristian VII. É cu au chiffre c o u ro n n é . -É cus au b u ste , 1789 e t 99. 

-D em i-écu au chiffre ( i 777) . tie rs d &apos;é c u &apos; c in q u iè m e , q u in z iè m e , 

pièces de 24, 12, 8, 4, 2, 1 s k illin g . JR. et b ill., 2 0 p . -S k illin g , 1/2, 
etc. C. -R o y alin ( p o u r les In d e s ). AE .. -E n s ., 25 p. -Frédéric V I, 

C hristian VII, Frédéric VII, C hristian I X . B illon et c u iv re , 4 4 P-

SUÈDE 

7 7 . Jean III. |O H A N N E S ■ 3 . D • G • S V V E C O R V M G O T O R -V A N • RX 

B uste cu irassé à m i-c o rp s. A rm o irie s en b o rd u re e x te rn e , fy,. T rip le 

lég en d e a u to u r d&apos;un b lason c o u ro n n é . -G ra n d d o u b le écu . AE ., rare. 
-C harles-Gustave X . P ièce d e 2 m a rc s, 1654. -Charles X I . E c u au 

ch âte au fo rt, 1660. -P ièces de 2 m a rc s, 1667, 70 e t 71. -E cu au 

chiffre c o u ro n n é , 1672. -D e m i-écu , 1689. 
P ièce de 4 m arcs, 

J6 9 5 . -Gustave III. É cu s de 1790 e t 9 1 . -M ., 10 p. 

7 8 . Charles X F . C arlin (p iè c e de 10 f r .) , 1868. -O r. F D C . 


-

8 -

HONGRIE ET GRÈCE 

79. Hongrie. Ducats d&apos;or de Ladislas V I (1512), Ferdinand I er (1537 et 
1564 sic), Charles VI (sans dates, François I I (1794). -5 p. 

80. Grèce. Othon. Pièce de 20 drachmes, 1872. -Or. FDC. 

CROISADES 

81. Besants d&apos;or à légendes pseudo-arabes (Schlumberger, Orient latin, 

pl. V). -4 P-

82. Chypre. Hugues IV, etc. AE., 6 p. 

85. Malte. Emmanuel de Rohan, Pièces de 20,10 et 5 écus. -Or, 3 p. TB. 

ORIENT 

84. Un lot de monnaies orientales en or, 18 p. 

85. Un lot de monnaies de Siam en AE., environ 100 p. 

86. Un grand lot de monnaies en cuivre: Turquie, Egypte, Perse, Indes 
hollandaise (Ceylan, Curaçao, Java), danoise, portugaise, française 
(Pondichéry), anglaise, Chine et Japon, 

AMÉRIQUE 

87. États-Unis. Dime de 1796. -AE., très rare et TB. 

88. Costa-Rica. AMERICA CENTRAL-Génie s&apos;appuyant sur un cippe. 
fy.. Armes, 1854. O r. TB. -Petite fraction de la précédente, 1850. 
O r. -Lamelle d&apos;argent pentagone: EN COSTA RICA ATHABILI-
T ADA (?)• Dans le champ : 2 R. ty.. REPUB• DE ■ CENT ■ DE ■ AMER. 

I 646-Armoiries. 

_ 9 

89. Colombie. REPUBLICA DE COLOMBIA Buste de la Liberté à g. 
IV&apos; BOGOTA, etc. Faisceau à la hache entre deux cornes d&apos;abondance. 
-O r, 16 pesos. -Fractions de la précédente. -O r, 4 p. 

90. Réal de 1829, contremarqué. AE.. -Liberia. Cuivres de 1847 et 62. 
2 p. TB. -Pérou et Bolivie. Pièces de 2 réaux. AE., 4 p. -E ns., 7 p. 

91. Mexique. AUGUSTINUS DEI PROVIDENTIA Tête à dr., 1823. 
ty.. MEX I IMPERATOR, etc. Armes. -Or. Augustin. Piastre 
de 1822 et 23. -République de 1843 et traction. -Maximilien. Piastre 
et pièce de 50 cents, 1866. -République. Piastre de 1871. AE., 8 p. -
Ens., 9 p. 

92. Pièce de 20 pesos en or, 1870. TB. -Brésil. Pedro II. Tête à g., 
1855. ty.. IN HOC SIGNO VINCES-Armes. -O r. -2 p. 


MÉDAILLES ARTISTIQUES 

FRANCE 

9 3 . Henri II . HENRICVS-Il GALLIARVM REX INVICTISS P P-Buste 
lauré, drapé et cuirassé. 
Deux corps de cavalerie affrontés ; au 
prem ier plan, deux princes à cheval, se donnant la m ain. V ic to ire 

tenant une couronne et une palme et descendant du ciel. -Bronze. 

D. 55 m ill. 

94. Même lég. avec FRANCOR-Buste lauré et revêtu d&apos;une cuirasse 

ciselée, ty.. TE COPIA LAVRO ET FAMA BEARVNT NV(&gt;/&apos;)NA-
V ic to ire conduisant un quadrige. Br. D . 52 m ill. -Henri I I I . Buste 

lauré, drapé et cuirassé, fy,. C ■ B ■ PI IS • MANIBVS ■ DOMINI • SVj. 
A utel chargé d&apos;un coe ur couronné et portant l &apos; in scrip tio n ; COR 

REGIS IN MANY DEI-De chaque côté, un prêtre. 1627. Br. 
D. 34 m ill. -Henri I I I et Catherine de Médicis. M édaille aux deux 
bustes. Br. (refrappe). D . 42 m ill. -Charles X, cardinal de Bourbon. 

Buste couronné à g. fy,. AVITA ET IVS IN ARMIS-Couronne 
royale. A (refrappe). D. 42 m ill. 
Henri IV . HENRICVS III! D-
G FRANC ET NAVAR REX-Buste lauré, drapé et cuirassé. 1604. 
MAIESTAS MAIOR AB IGNE-Mariage avec M arie de M édicis, 
1604. Br. doré. D. 55 m ill.-En to u t, 5 p. 

95. Même avers avec FRAN et NA 1605. 1 ^-. NVSQVAM META-

MEIS-Femme casquée portant deux colonnes. B r. doré, avec bélière. 

D. 47 m ill. 

96. Même lég. abrégée et même buste. 1594-fy--INVIA■ VIR-NVL■ E-

VIA-Hercule debout. -AE.. D . 19 m ill. Très rare. 

97. Henri IV et Marie de Médicis. Bustes à m i-corps, conjugués. G DV-

PRE F 

1 ^-PROPAGO IMPERI, 1608. Le dauphin entre ses 

parents. A igle apportant, du haut du ciel, une couronne. Br. 
D. 66 m ill. -Buste cuirassé du ro i, à d r., et buste de M arie, de face. 

-ri -

LILIA PROPAGANTVR IN ORBE-
Le dauphin courant à dr., 

tenant un lis et un sceptre. REGNIS NATVS ET ORBI-Br. 

D. 42 m ill. -Bustes en regard, 1605. 1 ^,. Écusson. AE_. D. 

13 m ill. (2 p .) .-T o ta l, 4 p. 

9 8 . Louis X II I. Buste lauré, drapé et cuirassé, à g . fy,. TANDEM VICTA 

SEQVOR-Q uadrige à g ., co n d u it par la Renommée. Exergue : 
WARIN, 1630. Br. D . 71 m ill. -Buste à d r., avec fraise, cuirasse 

et manteau. G DVPRE-î ^-VT GENTES TOLLAT QVE PRE 
MAT-QVE-Justice assise, 1623. B r. D . 60 m ill. (3 p .). 

99. Buste lauré et cuirassé. 1^,. POSCEBANT HANC FATA MANVM-

Façade d&apos;église, 1624. AE.. E. 32 m ill. 

Planche I. 

100. La même en bronze. -Buste nu (par Mauger). fy,. O R T U S S O L IS 

G A L L IG -Louis X IV enfant dans un qu a d rig e ; zodiaque en bordure. 
B r. D . 40 m ill. -Statue équestre de Louis X I I I , 1629. yR. D. 

15 m ill. -E ns., 4 p. 

101. Louis X I I I et Marie de Médicis. Bustes conjugués, fy,. ORIENS-
AVGVSTI, etc. La reine assise à g .; devant elle, le dauphin tenant un 
globe. Exergue : G D VP R E F -i6 ii. Br. D. 47 m ill. (2 p .). -

Marie de Médicis. Buste à d r., la robe garnie de dentelles ; dessous, 

G DVPRE-F 1611. ty.. N avire. Br. D. 61 m ill, (refrappe), 2 p. -

Ens. 4 p. 

102. Anne d&apos;Autriche et Louis X II I. M édaille aux deux bustes (par D upré, 

1620). -B r. D . 58 m ill. 

103. Anne d&apos;Autriche. Buste paré de dentelles ; sur la tranche du bras : 

LORFELIN F-ï^-NON EST MORTALE QVOD OPTO 
Cou 
ronne rayonnante éclairant une plate-bande de fleurs. -Br. avec 

bélière. D. 50 m ill. Belle. 

104. César de Vendôme. Buste revêtu d&apos;une cuirasse ciselée et d&apos;une dra 

perie. -B r. D . 62 m ill. U niface. 

105. Louis X IV . Buste enfantin, fy,. Avènem ent, prise de D unkerque, paix 

de W estphalie, etc. Br. D. 40 m ill. -1^. Campagne de Gand (1678), 

p u n itio n de Genève (1684), m onum ent élevé par d &apos;Aubusson (1 686), 
prise de N am ur (16 92), in té rie u r d&apos;église (1699), mariage du dau 
p h in , etc. Br. D. 70 (5 pièces) et D. 53 et 44. -Série des p rin 

cipaux événements du règne. Br. D. 40 m ill. -Ens., 49 p. 


-

1 2 
-

l o é . Louis de Bourbon, prince de Condé. Buste drapé et cuirassé, à dr. 
NON OMNIS DEXTERA SOLVAT-Monceau d&apos;armes entre 
deux palmiers. Exergue, 1660. -Br. D. 85 mill. 

107. Philippe d&apos;Orléans (le Régent). Fÿt,* Prison, Justice debout, mariage 
espagnol. Br. D. 43 mill. -Louis XVI. Médaille commémorative 
(yR et étain). -Révolution. Prise de la Bastille (par Andrieu) ; tête 
de la Liberté (par Galle) ; pièces ovales. -Louis XVII, etc. Br. et 
étain. -E ns., 10 p. 

108. Consulat. Tête de Bonaparte à dr. 1^,. DVX TV TVS; etc. Minos et 

les Parques. Br. D. 60 mill. -Même tête à g. fy,. XII M VNITISSI-
MIS, etc. Rétablissement de la Cisalpine. Br. D. 53 mill. -• Bige de 
la Victoire (passage du Saint-Bernard). -Le Nil couché (conquête 
de la Basse-Égypte). Br. (2 p .). -Total, 4 p. 

109. Empire. Tête laurée (par Andrieu). 1^,. L&apos;empereur sur un bouclier 

porté par un sénateur et un paysan. 
D. 40 mill. -Mêmes types. 
D. 32 mill. -Pièce de mariage (Nap. et Marie-Louise devant l&apos;autel, 
fy,. Couronne). -Petites pièces pour l&apos;avènement et le mariage. AE., 
8 pièces. -Total, 9 p. 

110. Tête laurée à g. (par Galle), fy.. TVTELA PRAESENS-Banquet à 
l&apos;hôtel de ville. -DE GERMANIS-Victoire sonnant de la trompette. 

1^,. Les maires à Schoe nbrunn. Br. D. 67 mill. (2 p.). -Médailles 

fr. sous la direction de Denon : Descente en Angleterre, Austerlitz, 
prise de Vienne, confédération du Rhin, mariage de Jérôm e, arc du 
Carrousel, W agram, Bautzen, etc. Br. (17 p.). -Tête casquée à g. 

Ri. Prise de Vienne. -Tête à g. 1^.. VLTRO-Couronnement de 

Milan. ---Tête diadémée. î^,. Campagne d&apos;Autriche. -Têtes de 
Napoléon et Marie-Louise. 
Mars et Hyménée. -Souscription à 
la Description de l&apos;Egypte et aux Victoires et Conquêtes. -Arc de 
triom phe de l&apos;Étoile. Br. (10 p .). -Total, 29 p. 

n i . Louis XVIII. Buste à g. (par A ndrieu), cliché. D. 67 mill. -fy,. Ser 
ment, France assise, Esculape et Hygiée, translation des cendres de 
Louis XVI. Br. D. 40 mill. -Petites pièces au 
du buste 
d&apos;Henri IV. AE., 4 p. -Bustes géminés d&apos;Henri IV et de Louis XVIII. 
Ri,. Rétablissement de la statue d&apos;Henri IV. -Duc de Berry. I^i,. Ins 
cription funéraire. -Naissance du duc de Bordeaux, 2 p. -Charles X. 
Petites méd. d&apos;argent, 4 p. -Ens., 19 p. 

112. Louis-Philippe. Tête laurée (par Caunois). fyL. Génie de la Colonne 

de juillet. AE^. D. 74 mill. -fy . Obélisque. -1 ^.. Buste de la 

-

13 -

reine Victoria (par Montagny, 1843). -Marie d&apos;Orléans. 1^.. Statue 
de Jeanne d&apos;Arc. -Napoléon III. 1 ^.. Palais de l&apos;Exposition, 185s. 

Br. (3 p.). -Total, 5 p. 

113. Napoléon IV. NAPOLEON LOUIS EUGENE PRINCE IMPERIAL. 
Tête à g. (par Bovy). fy,. Couronne de laurier; champ lisse. -Or. 
FDC. 

114. Charles le Témeraire. DVX KAROLVS BVRGVNDVS Buste lauré. 

1 ^. IE L Al EMPRINS BIEN EN AVIENGNE. Le bélier de la Toison 

d&apos;or couché entre deux briquets. -Br. D. 38 mill. 

115. Christiane de Lorraine. CHRISTIANA PRINC LOTHAR MAG-
DVX HETR-Buste en robe brodée; dessous, 1592. fy.. FRVCTVM-
LVMENQVE PVDORIS-Dans un paysage, épi droit entouré de sept 
étoiles. Méd. de Mazzafirri {Armand, III, 136). Br. D. 43 mill. 
Trouée. Très rare. -Léopold Ie r de Lorraine. VIARUM PERVIUS 
USUS-Équipage au galop, 1726. -Charles-Henri. fyL. Lion cou 

ronné debout, 1743. -Prince Charles de Lorraine. 1^.. Prise de 

Prague, 1744 (pièces variées). Br. -Série des anciens ducs de 
Lorraine (par Saint-Urbain). Br. TB. -Total, 18 p. 

116. Aéronautes. Blanchard, 1783 (par Loos). -Montgolfier (par 
E. Gatteaux). -Br., 3 p. 

117. Boiceau (Jacques), seign. de la Barrauderie. Buste à dr., en habit 
brodé ; dessous : ABDVPREF-I^i-NATVSHVMI-POSTOPVS 
ASTRA PETO-Papillons volant au-dessus d&apos;un paysage plein de 
chenilles. Br. D. 68 mill. -Brulart de Sillery. Buste drapé; dessous, 
G-DVPRE-F-ty.-L A B O R -ACTVS-IN-ORBEM-Apollon dans son 
quadrige solaire. Br. D. 70 mill. 

118. Maréchal Brune. Buste à g. en uniforme. I^i.. Dédicace des habitants 
de Vérone. Br. D. 54 mill. -Le même. F^.. Inscription (2 exempl.). 
-Errard. Hi.. SIC FIES APOLLO. Apollo debout (Rome 1671). -
Des Galois de la Tour (intendant de Provence). I^i. Dédicace du 
Tiers État, 1788 (par Aug. Dupre&apos;). Br. -5 p. 

119. Hôpital (Michel de 1&apos;). Buste drapé à g. tyi. IMPAVIDVM FERIENT 

RVINAE-Tour au milieu des flots, frappée par la foudre. -Br. 
D. 35 mill. 

:20. Jeannin (P ierre ). PETRVS -IEANNIN REG-CHRIST -A -SECR 
CONS ET SAC AERA PRAEF Buste à dr. avec la simarre. En 
exergue : G-DVPRE -F • 1618. Bords perlés. -Br., cliché. D. 
186 mill. TB. 


, 

-H 

1 1 1 . Duc de Luynes (C h . d&apos;A lb e rt). Buste en cuirasse ciselée, lèil. 
f y . QVO-ME-IVRA VOCANT-ET-REGIS-GLORIA-Bras d ro it 
tenant une épée enlacée d&apos;une branche de laurier et d&apos;une palme. -

AE,. D. 57 m ill. 

122. 1^.. La F idélité et la Félicité debout, 1620. -Br. D. 43 m ill. 

123. M alherbe. F&gt;L. L yre et in s c rip tio n . -Montesquieu. Buste drapé à g. 

F^. HINC TVRA La V é rité et la Justice, 1753 (p a r J .A. Dassier). -
Montyon et F ra n klin . 
In sc rip tio n . -Panckoucke, méd. p o u r les 
acheteurs des T raductions d&apos;auteurs latins, 1825. -B r., 4 p. 

124. P otier (G u i), médecin. Buste coiffé d&apos;une calotte. 1^. A NVMINE 

VIRTVS-Flambeau et massue en sautoir (R om e, 1665). Br. et Br. 
doré (tro u é ). D. 40 m ill., 2 p. 

125. Quinault. Buste lauré. fy,. MES VERS ONT MERITE, etc. A p o llo n 
debout, regardant le soleil, 1718. B r. D. 59 m ill. -R a ttie r (P a u l). 
Cavalier à g. U niface (par Fremiet, 1881). Br. D . 10 centim . -
R ichecourt (E m m anuel de). Buste drapé, la tête de trois quarts à dr. 

1^. VIRTVTE DVCE COMITE FORTVNA-G uerrier debout et 
l &apos;Occasion tenant un b o u c lie r; Mercure volant à g ., etc. IOH LAPI • F-
B r. D. 84 m ill. -3 p. 

126. R ichelieu. ARMANVS IOAN• CARD DE RICHELIEV-Buste en 
habit cardinalice, avec la barrette, la tête de tro is quarts à dr. 

F£-CESTV! IEG (sic) QVI EST LE PERE, etc. Plusieurs figures au 
pied d&apos;un candélabre; dans le haut, u n ange sonnant de la trom pette. 
-Ovale (p a r Sébastien Dadler). .41 doré. H . 55 m ill. 

Planche I I . 

127. M édaille de W a rin (1631) au 1^, du globe terrestre entouré d&apos;étoiles. 

AE.. D. 51 m ill, (refrappe). -Buste à dr. fy,. HOC DVCE TVTA, 
1634. Vaisseau. AE.. D . 31 m ill. -Le même. 1^,. MENS IMMOTA 
REGIT, 1636. N avire. Jeton. AE .. -Le même. fy!,. Buste de 
Louis X I I I (par Dupré). Br. D. 43 m ill. -Le même. 1^,. MENS 

SIDERA VOLVIT-Globe entouré d&apos;étoiles, 1631. P lom b. D. 51 m ill. 

-B taste à g. avec la barrette, fyc,. EX OPERE GLORIAM-Deux 
mains tenant une couronne de laurier. Br. D. 50 m ill. -Ens., 6 p. 

128. Rohan (H e n ri de). Buste cuirassé et drapé, à g. fy!,. ET-ADHVC-

SPES -DVRAT • AVORVM-T ro n c d &apos;arbre. Br. doré. D. 43 m ill. 
Rare. -Rousseau (J .-J .). fy!,. In scrip tio n . B r., 2 p. -Maréchal de 

Saxe. r&gt;£,. Son mausolée à Strasbourg. É tain (5 p .) -S ully. 
QVO 

IVSSA IOVIS-Paysage et aigle porta n t la foudre. Br. Refrappe. --

-15 -

Turenne. Méd. d&apos;Ham erani. B r. -Pigeons voyageurs (Siège de 

Paris, 1870-71). Ä doré. -Saint Georges à cheval, com battant le 

dragon. -M édaille uniface du x v e siècle. B r. D . 43 m ill. -Asso 

ciation de bienfaisance judicia ire, 1787. 1^,. INNOCENCE RECON 
NUE dans une couronne de chêne. Br. D . 70 m ill. T B . -Jeton 

octogone de 1789 (le bataillon de Bassigny à L o rie n t). B r., refrappe. 

-A utre : assurances m aritim es, 1858. AE.. -T o ta l, 15 p. 

ITALIE 

129. Alcala (Fernando d&apos;), vice -ro i de Naples. Buste à g. fy ,. IAM 

REDIIT-Buste de jeune femme. -Br. 47 m ill. 

130. Alidossi, cardinal-légat. FR ALIDOXIVS SAR-PAPIEN BON ■ RO-
MANDIOLAE -Q C LEGA-Buste drapé à d r., avec le béret, fy.. HIS 
AVISVS CVRRVQ, etc. Ju p ite r dans un char attelé de deux aigles. 

-B r. D. 63 m ill. T B . 

Planche I I I . 

131. L Arétin. Buste barbu à g. fy.. VERITAS ODIVM PARIT dans une 
couronne (par Leoni). Br. D . 34 m ill., trouée. -Barbo (P ie rre ), le 

fu tu r pape Paul II. Buste à g. 1^-. HAS AEDES CONDIDIT ANNO 
CHRISTI 1455-Br. D . 33 m ill. -Bonarroti (M iche lan ge). Buste 
drapé à dr. 1 ^. La sainte F am ille. Bronze du x v n i&apos; siècle. D . 

10 centim . -Borromsa (C harles). Buste drapé à g ., avec la barrette, 

ï^.. SDLA GAVDET H VM1LITATE DEVS-Agneau couché sur un 
autel. Br. D. 49 m ill., trouée. -Camslio (V itto re ), m édailleur. Tête 

à dr. ty,. FAVE FOR et en exergue : SACRIF-Sacrifice antique. Br. 

D . 40 m ill. --T o ta l, 6 p. 

132. Carrare (Jacques de). Buste à d r., coiffé du bonnet ducal, fy-. Armes 
de Carrare sommées d&apos;un casque (A rm and, II , 15). B r. D. 70. -
(François de). Lég. en lettres g o th iq ues; buste à g. I^L. Arm es de 

Carrare dans une couronne. D. 32 m ill. -■ Casali de Bologne. Buste 

à g ., coiffé d&apos; une calotte, fy,. HONOR AMOR VERITAS, l 47%-

Groupe de trois figures à m i-corp s. D . 32. Trouée. B r. -3 p. 

133. Castaldi (J .-B .). Buste cuirassé, fy,. Relèvement de la T ransylvanie. 
Br. D. 51 m ill. -Buste à g. F^,. Conquête de la T ransylvanie. Pano 

p lie , paysage, fem me couchée. D . 43 m ill. Br. doré. -2 p. 


« 

-
i6 -

134. Buste à g. 1^. LIPPA CAPTA-Femme assise au pied d&apos;un trophée 

(par A nnibale). -Br. troué {A rm and, I, 175). D. 45 m ill. T B . 

Planche I I . 

135. Cavino et Bassiano. Bustes géminés. 1 ^. GENIO BENEVOLENTIAE 

DVLCIS-Génie sacrifiant. Br. (A rm a n d , I, 180, n° 10). D. 36 m ill. 
Rare. -Colonna (G iro ia m a ). Buste à g. fy,. PVDICITIA-Femme 
debout. Br. D . 40 m ill. (A rm and, I, 191, n. 22). Rare. -Jean-Bapt. 

Deto, cardinal. Buste à dr. fy.. SI TARDIOR VALIDIOR-Soleil 
éclairant le globe te rre stre ; dessous : p. SANQVIRIC-P-B r. D. 
54 m ill. -En tout, 3 p. 

136. Dolci (Jean-V incent). Buste drapé, à g ., 1539. 1^. GENIO BENEVO 

LENTIAE DVLCIS-Génie sacrifiant. -Br. D. 36 m ill. B. 

Planche I I . 

137. Doria (A n d ré ). Buste cuirassé et drapé, un trid e n t sur l &apos;épaule. 

Galère. Br. D . 40 m ill. -Ferrare (Alfonse I I I , duc de). Buste 

cuirassé à g. ty.. EX HOC BEATAM ME DICENT-Cavalier cou 

ronnant une fem me assise. Br. D. 28 m ill. -Farnèse (Octave, duc 

de Parme). Buste à g. avec cuirasse ciselée. 1^,. CVM PUS NON CON-

TENDENDVM-A p o llo n et Marsyas. Br. doré. D . 30 m ill. -(Pierre 
Louis). Buste à d r., cuirasse ciselée. 1^.. AD CIVITAT-etc. Forte 

resse. D. 38 m ill. -1^,. |N VIRTVTE TVA SERVATI SVMVS-

Licorne. D. 37 m ill. Br. -(Alexandre, ca rd in a l). Buste drapé; 

dessous : 10 -V • MILON ■ F ■ I^i--Façade du Jesù à Rome, 1575-Br. D. 
48 m ill. B. -Ens., 6 p. 

138-1 ^-VEL HIC EIVS SPLENDOR EMICAT-Château de Caprarola. -
Br. D. 45 m ill. 

Planche I V. 

139. Francesconi (B ernard) de Sienne. Buste drapé à g ., avec le béret. 

AD MDXX BER FRAN, etc. Écusson. Br. D. 44 m ill. -Giusti-
niani (B e n o ît), cardinal. Façade d&apos; église, 1606 ; dessous, buste du 
cardinal à g. fy-. C O N G R E -C L E R -R E G -e tc . Saint Paul décapité; 
au-dessus : ANGLADIVS sur une banderole. Br. D. 65 m ill. 

140. Gonzague (H e rc u le ), cardinal (1563). Buste à dr. 1^,. Buste du cardinal 

Ercole Serifando-, archevêque de Salerne. -Br. D. 40 m ill. 

141. Isotte de Rimini. Buste v o ilé , fy,. Éléphant. D. 82. -ELEGIAE-

L ivre . D. 40 m ill. -Julia. DIVA IVLIA, etc. Buste. î^,. C om bat. 
D. 33 m ill. Br. -3 p. (surm oulées). 

-17 -

142. M alatesta (S igism o nd). Tête laurée à g. fy,. T em ple. D. 39 m ill. -

1 ^-. Écusson surm onté d&apos;un casque à tête d&apos;éléphant. D. 42 m ill. -

1 ^. Bras d ro it tenant une palm e. D. 25 m ill. B r. ; 7 p. (surm oulés la 

p lu p art). -Moro (C h ris to p h ). 1 ^,. In s crip tio n . 

143-Julien de Médicis. LVCTVS PVBI.ICVS-D. 61 m ill. -ty,. Rome 
assise. Br. (2 p. surm oulées). -Cosme de Médicis. fy.. HETRVRIA 

PACATA-Femme tenant un étendard. -. 1^,. OPTABILIOR QVO 
MELIQR-Fontaine de Neptune. -fy,. INTEGER VITE, etc. 
A p o llo n debout. D. 41 m ill. -ty,. SALVS PVBLICA-H ygiée. D . 

35 m ill. -François de Médicis. ty,. D ll NOSTRA INCOEPTA 

SECVNDENT-Femme debout entre deux figures accroupies. D . 
40 m ill. -A lexandre de Médicis. 1^,. FVNDATOR QVIETIS-etc. 
Femme assise à g., m ettant le feu à un monceau d &apos;armes. D. 37 m ill. 

Br. -ALEXAN MED.FLO RENTIAE -DVX-Buste cuirassé à dr. 
l^i.. lisse. Br. D. 92 m ill., troué. 1B. -Julien de Médicis, duc de 

Nemours. IVLIANVS-MEDICES DVX-NEMORII-Buste à g. coiffé 
d&apos;un chapel et drapé dans un manteau de vair. fy,. GLOVIS-dans un 

tria n g le renversé. Br. D. 84. -Ens., 11 p. 

144-M ilizia (J.-B . de). IOHANNES BATISTA DE MILITIBVS-II-Buste 
nu à g. fy,. lisse. Br. D. 44 m ill. -Ordelaffo de F o rli. Buste à g ., 

1457-ty -Cavalier à g. P lom b. D. 46 m ill. -S -PROSDOCIM VS 
S-IVSTINA (de Padoue). Deux bustes à dr. fy,. In s crip tio n en 
6 lignes, 1515. Br. doré. D . 44 m ill. -3 p. 

145. Panico et Ludovisi. Bustes géminés à g. 1 ^.. GENIO, etc. Génie 
sacrifiant. -Br. D . 39 m ill. 

146. Pérouse. Médaille de F u lvio Marescalchi, com m andant du château, 

1581. Dragon à g. tenant le globe, fy.. Arm es. -Br. D. 20 m ill. Rare. 

147. Rangoni (T hom as). Buste drapé. I ^. A IOVE-ET -SORORE -GE 
N U A-A ig le enlevant un enfant. Br. D. 36 m ill. (2 p .). -Rovere 
(F ranç.-M arie délia ), duc d U rb in . Buste à dr. (le même sur chaque 
face). Br. D. 28 m ill. -Ens., 3 p. 

148. Rovigo. Tem ple de Saint-Étienne. I^i.. In scrip tio n en 6 lignes. D. 44 m ill. 
-Rome. Porte fermée du Vatican, 1501. ty.. In scrip tio n du cardinal 

S alviati. D . 37 m ill. Trouée. B r . -Sannazar. ACTIVS SYNCERVS-
Fête laurée à g. 1 ^,. La Sainte fa m ille . D . 35 m ill. Br. (2 p .). -Strozzi 

(A lexandre). Buste drapé, 1591. I^i.. EXPETO-A ig le . Br. D. 34 m ill. 

-5 P-

149. Tassoni (O tta v io ), comte d&apos;Este. Buste à g ., 1606. fy.. ARCE ANTI-


l8 -

QVA LABENTE NOVAM EXTRVXIT-Chateau à deux pavillons. Br. 

D. 50 mill. Rare. -Todino (Nie.). Buste cuirassé, 
Le chateau 
Saint-Ange. D. 43 mill. -Toscani (Jean-Aloïs). Buste a g., coiffe 

d&apos;un bonnet. 1^. V1CTA IAM NVRS1A etc. Char de Neptune. D. 
41 mill., trouée. -Venise. Translation du corps de saint Etienne, 

1581. Br. (4 p.). 

150. Trivulce (Jean-Jacques), maréchal de France. Buste cuirassé à g. entre 

quatre écussons. 1 ^£.. 1499 EXPVGNATA ALEXANDRIA ctc-

Br., plaquette carrée. Haut, et Larg., 45 mill. 

Planche I I . 

151. Zabarella (François). Buste à g. en habit cardinalice. 1^. SOLI DEO-
Éléphant à g. -Zabarella (Jacques). Buste à g. fy,. H NOCO H 

BIA-Serpent sur un autel. -Br. doré. D. 36 mill. 
2 p. 

152. Imitations de monnaies antiques. Hercule, Didon, Cléopatre, Alci-

biade, Annibal. D. 24 mill. -Énée, Alexandre. D. 29 et 33 mill. -

Auguste. \]L. PAX F1DES PVBL-Deux mains tenant un caducee, 

etc. Grand m édaillon. B. 42 mill. 
8 p. 

153. Hercule, Priam, Jules César, etc. Br. (5 p.). -
Caracalla enfant, 
ANTONINVS PIVS AVGVSTVS. Buste lauré et drape a g. l^.. IO 

SON FINE. 1466. Deux figures près d&apos;un crâne humain, 
r. 

89 mill., troué (surmoulé). -Attila. ATILA FLAGELVM (sic) DE1, 
lég. gravée. Buste à dr. (Plaquette ovale, concave et trouée). -Même 

buste&apos;à g. ty,. lisse. -Le même. ty,. Buste satirique à g. Br. (9 p.). 

154. Saint Paul. PAVLVS APOSTOLVS VAS ELECTION1S-Buste 
drapé et nimbé, à dr. ty,. lisse. -Br. D. 84 mill. 1 B., 2 p. 

iSî. Albert d&apos;Autriche, cardinal. Buste à d r .; dessous, CONR BLOC F-
IV-. VENI VID1 VICIT DEVS, i 598 -C a r t e topographique portant 

les noms de lieu : CALES; HVLST• &gt; ARDERS-
B i. D. 37 

156 

Cardinal de Angelis. Buste à dr. ty.. MARCH ■ i 0 PHIL EQV ET 

PRIOR etc. Buste drapé à g., avec une perruque. D. 40 nuü. 

Cardinal Azzolini. Buste à g. fy,. EXPERTVS FIDELEM 
L 

regardant le soleil. D. 61 mill. 
Bi., 2 p. 

157 Bandini (Octave). Buste à dr. ; sur la tranche du bras: C BVRG-
ty.. COLL MACER. SOC. IESV D-Saint Jean-Baptiste assis. -Br. 

D. 37 mill. 

158 Belzoni, de Padoue, Y égyptologue. Deux statues égyptiennes assises. 

&apos; 1^. Inscription, 1819. Br. D. 5* mill. -
Bonarroti (Philippe), de 

-

19 -

Florence. Buste à dr. l^i. Inscription dans une couronne, 1731. Br. D. 

63 mill. -Bracciano (Paul II, duc de). Mines de l&apos;île d&apos;Elbe. D. 

32 mill. -Écusson, 1606. Ri. IN HOC SIGNO-M onogramme 
chrétien. D 42 mill. -Cardinal Coscia. fy,. Fondation d&apos;une église, 

1728. 
Card. Costagutti. fy,. Palais de Porto d&apos;Anzio. -Dante. 
Ri.. Inscription pour son 6me centenaire (2 p.). Br. -Total, 8 p. 

I58a. Ferrus (Cyrus), peintre. Ri. La Peinture et l&apos;Architecture. -Fontana. 
Ri. Obélisque. -Franceschi (J.-B .). Ri. Sablier. -Ghezzi. 
Ri. Caducée. -Ghivizzani, poète. Ri. Buste entre Apollon et la 
Renommée. -Ens., 8 p. 

159. Gori ( A . F.), archéologue à Florence. Buste habillé, à dr. Br. uni-
face dans une bordure en cuivre jaune. D. 85 mill. B. --Gravina, 

jurisconsulte. Buste habillé, à dr. Ri. IVRIS O R IG O ILLVSTRATA-
Génie tenant un flambeau (Rom e, 1805). Par M ercandetti. Br. D. 
66 mill. TB. -Lami (Joh.). Buste drapé (par S ilo tï). Ri. Minerve 
assise à g. (1747). Br. D. 85 mill. TB. -Ens., 3 p. 

160. Lorenzini. Buste drapé, 1701. Ri. Dans une couronne de laurier : 

BEN T E T R A G O N O A&apos; COLPI DI VENTVRA-Br. D. 88 mill. 
Magliabecchi (A .) de Florence. Buste drapé. Ri. SCI RE N OSTRVM 
REMINISCI-H om m e assis et lisant dans un livre. Br. D. 44 mill. TB. 

-Malaspina (m arquis). Buste cuirassé et drapé. Ri. AVIS ATA-

VISQVE P O T E N S -Minerve et Bacchus debout, 1745. Br. bordé de 
cuivre jaune. D. 88 mill. -Ens., 3 p. 

161. Malatesta et Déjanire Coppola. Les deux bustes, 1630. -Br. D. 
58 mill. B. 

162. Mantoue. Vincent II, duc. Buste cuirassé, à g . Ri. VINCENTIVS 
GONZAGA-Buste cuirassé, à dr. -Ri. Chien de chasse. -F erdi 

nand. Ri. ANNO DOMINI MDCXXIIII. -Frédéric-Charles. Buste à 
g. Ri. Soleil et zodiaque. -Br. D. 42-44. -5 p. 

163. M aratti (Charles), peintre (par Chéron&apos;). Ri. La Peinture et un Génie 
debout. D. 70 mill. -Martelli (Phil.) de Florence. Buste drapé, 1727. 

Ri. Soleil éclairant un rocher. D. 84 mill. -Br., 2 p. 

164. Médicis. M arie-M adeleine, grande-duchesse de Toscane. Buste voilé à 

g. R^. MENS IMMOTA-Caverne. Br. D. 40 mill. -Leopold de T os 
cane, cardinal. Buste drapé et coiffé d&apos;un béret. Ri. incus. Br. D. 
70 mill, (trouée). -Cosine III. Buste cuirassé. Br. uniface. D. 94 mill. 
-Ri. Vue de Florence. Etain. D. 76 mill. -Buste à g. Ri. Galère. 

Br. D. 50 mill. -M arguerite de Médicis. Buste voilé à g. Br. unitace. 

D. 92 mill. -6 p. 


-

2 0 -

165. L au ren t de M édicis et Sém iram is. Bustes drapés. -Figures et httres 

en creux, légendes à rebours. Corne. -D. 82 mill. (2 p.). 

166. François de Médicis, cardinal. Buste à dr. fy-. MAIESTAS ET COMI-
TAS-D-80 mill. -Ju lien de Médicis, arch, de Pésaro. Buste à dr. 
rçt. Caducée entre deux-fleurs de lis. Bordure en cuivre jaune. D. 

88 mill. -2 p. 

167. Metastasio (Pierre). Buste drapé à g. 1^1. A m our et Muse assise (par 

M ercandetti). -Br. D. 67 mill. 

168. Milan. Insurrection de Porta Tosa (mars 1848). -Cuivre 

doré. 1). 

65 mill. 

169. Montalto (Alois duc de), vice-roi de Sicile. Buste a dr., cuirasse 

ciselée. -Br. D. 60 mill. -3 p. unifaces. 

170. Morgagni (Jean-B.), anatomiste. Buste à dr. 
SALVTI SCIENTIA-
Minerve et un Génie ailé (par M ercatidettî). 
Muratori (L. Ant.), his 

torien. Buste à dr., coiffé d&apos;une calotte, fy,. 1TALIAE HISTORIA, 

etc. Clio et le Temps (par le m êm e). Br. 67 mill. -2 p. 1 B. 

171. Neri (Philippe). Combat devant un temple. D. 74 mill. -Cardinal 

Nerli. fy.. Corail. D. 43 mill. -Newton (Henri), fy,. Minerve et 
Hygiée (Florence, 1709). D. 83 mill. -Novell! (P .), peintre, 

l-^,. Chevalet, etc. D. 40 mill. -Br., 4 p. 

172. Odescalchi (Livio). fy.. Fortifications et jardins. D. 
60 mill. -
fy.. DVX CERE-Femme assise devant un autel. D. 40 mill. 
-
Rt. Femme lisant une charte. D. 42 mill. -Br., 3 p. 

173. Orsini, cardinal. Buste à dr., coiffé d&apos;une calotte. Ri. 
SECVLi 
QVINTI FELICITAS-Vision devant une église. D. 
60 mill. -
Ignace O rsini de Florence. Buste habillé, fy,. Le Saint-Esprit descen 

dant sur une femme couronnée. D. 85 ; bordure en cuivre jaune. 

Ottoboni (card. Pierre). F£. COELESTIS 0R1G0-Femm e assise 
sous le soleil rayonnant (1704). D. 88 mill. -Br., 4 p. 

174. Ottoboni (A nt.), capitaine général. Buste cuirassé. 1^.. Char attelé du 

lion de Saint-Marc et de la louve romaine. D. 72 mill. -Panciatichi 

(Horace), évêque. Rt-NESCIT TARDA MOLIMINA-Femm e con 

duite par un ange. D. 74 mill. -Br., 2 p. 

175. Parme. A lexa n d re, duc. fy.. Siège d&apos;une forteresse. D. 38 mill. 

François 1er. Religion et Justice assises. D. 50 mill. -Pérouse. Griffon. 

Ri,. Inscription. D. 40 mill. -Buste de femme casquée, à g. 
Ri. Casque, 1754. D. 48 mill. -Fortocarrero, card. Buste à g . 

fy,. Port de mer. D. 45 mill. -Br., 6 p. 

-

21 -

176. Perfetti (Bernardino) de Sienne. Buste drapé. Ri.. DEVS ECCE 
DEVS-Femme allantà g., éclairée par les rayons du soleil. D. 86 m ill. 
-Puccini (Thom as) de Pistoie. Buste à dr. Ri,, lisse. D. 90 mill. -
Br., 2 p. 

177. Quirino, évêque de Brescia. Buste à g. Ri,. Inscription (fondation de 

bibliothèque, 1750). D. 49 mill. -Rospigliosi, card. Buste à dr. 
Ri,. Soleil éclairant la lune. D. 57 mill. -Br., 2 p. 

178. Sansedoni (Catherine) de Sienne. Buste habillé. Ri,. Le Tem ps fau 
chant deux femmes étendues à terre. D. 90 mill. -Br. 

179. Savoie (Charles-Améd. de), prince de Carignan. Buste à g. en uni 
forme. Ri,. Inscription relative à la prise du Trocadéro, 1823. D. 
41 mill. -Sbaralba, prof, à Bologne. Ri,. Arbre ém ondé. D. 35 mill. 

-Scalmani (Jos.). Buste à g. Ri,. |N OMNIBVS-Encrier, charte, etc. 
D. 58 mill. -Br., 3 p. 

180. Venise. Nicolo de Ponte (1583), Jean Cornaro (1629), Nie. Conta-

rini (1631), Thom as Barbadigo, Franç. Morosini (1688), etc. -Br., 

7 P-

181. Visconti (Jean-Galéas). Ri,. Dôme de Milan (par Broggï). D. 47. Br. 

doré. -Zucchi, abbé de Vérone. Ri.. EGO IN ORE TVO&gt; 1701. 

D. 87 mill. -Zucconi (Ferd.). Ri.. IN LUMINE TVO VIDEBIMUS-
D. 72 mill. -Br., 3 p. 

182. Papes. Benoît II, Martin III, Nicolas III Orsini, Alexandre V, Martin V, 
Nicolas V. --Br. (non contemporains), 8 p. 

183. Paul II Barbo. Le pape présidant le consistoire de 1466. fy,. IVSTVS 

ES DOMINE, etc. Jésus au ciel, entouré des saints (A rm and, t. II, 

33, n. 19). -Br. D. 78 . Rare. 

184. Paul II, Sixte IV, Innocent V III, Alexandre VI, Pie III. -Br., 12 p. 

185. Jules II. Ri,. TEMPL PETRI INSTAVRACIO Vue de l&apos;église de 
Saint-Pierre. -Léon X, Adrien VI, Clément VII, Paul III, Jules III, 
Pie IV, Pie V (AE .). -AE. et Br., 13 p. 

186. Grégoire X III, Sixte-Q uint, Paul V (AE l), Grégoire XV (./R), 

Urbain VIII (/R ). -/R. et Br,, 18 p. 

187. Innocent X, Alexandre VII (AE .), Clément IX, Clément X (AE.). -

AE. et Br., 13 p. 

188. Innocent XI (AE . et Br.), Alexandre VIII (AE.). -5 p. 

189. Clément XI, 1703. I^i,. Saint Luc à son chevalet, peignant la sainte 


-

2 2 
-

Vierge. -AE. dans un cadre d&apos;argent doré, portant sur chaque face 

une inscription en relief: INGENUS PATVIT* etc. et ACADEMIA 
P IC T O R -.e tc .-Prix de l&apos;Académie deSaint-Luc, àR om e. D .67 mill. 

TB. 

190. Clément XI et Benoît X III. -AE. et Br., 9 p. 

191. Clément XII. fy,. Façade de l&apos;église du Latran (par Ollo H a m cra n ï), 

1733. -A . D. 71 mill. 

192. Clément X II, Benoît XIV, Pie VII, Léon XII, Grégoire X VI, Pie IX. 

-9 p. AE. et 2 Br. 

1 93. P laq u ettes figurant les trois Grâces (par L eonï), Apollon et Marsyas, 
Minerve et Vénus devant Hercule assis (par Valerio Bein&apos;), l&apos;herma 

phrodite, A m our sur un monstre marin, etc. -Br. et étain, to p. 

193». Ferdinand IV, roi de Naples, fy,. Port de m er; arrivée en Toscane, 

1785. -Br. 

ESPAGNE 

194. Charles-Quint. IMP CAES CAROLVS V AVG-Buste lauré et cui 
rassé, à dr. 1 ^,. lisse. Br. D. 36 mill. -Le même e t Philippe II. 
Bustes géminés, à mi-corps, fy,. Les deux colonnes. -Philippe II. 

Buste à g . fy,. Hercule portant le globe sur ses épaules. -I^L. RELj-
QVVM DATVRA INDIA-L&apos;Inde apportant ses richesses à une frégate. 

-Buste à dr. fy,. Globe et ancre. -Br., 5 p. 

195. Philippe II et Isa b elle. Bustes en regard, sous une couronne, 

fy-CONCORDIA-Paon et caducée. yR. D. 31 mill. -Jeton de 
cuivre, aux deux bustes. -2 p. 

196. Marie Tudor. Buste drapé et voilé, à g. (d &apos;après T r e n d ) . -Plaque 

ovale. Br. 40 mill. -B. 

197. Duc d&apos;Albe. FERDIN TOL ET ALBAE-DVX BELG-PRAEF Buste 
cuirassé et drapé, à dr. -Méd. uniface. AE.. D. 40. -B. 

198. Charles II. Buste à mi-corps, à g., coiffé d&apos;un chapeau, le sceptre à la 

main. F£. SANTIAGO PATRON DE S PAN A ORA PRO NOBIS-
1679. Cavalier au galop. -Br. D. 60 mill. 

199. Philippe V. Entrée à Naples, 1702. AE.. -Ferdinand VI. Proclamation 
à la Vera Cruz. AE., 2 p. -Ens., 3 p. 

-

23 -

2 0 0 . Ossuna (Duc d&apos;). Buste cuirassé. 1^.. PRIMVS ET IRE VIAM-

Cheval libre, à g. -Br. D. 45. -2 p. 

201. Albornoz (Carillo de), duc de Montemar. Buste cuirassé. 1^.. RECV-

P E R A T IS -Debout sur un monceau d&apos;armes. Victoire tenant trois 
couronnes. -Br. doré. D. 90 mill. 

202. Portugal. Médaille pour la réédification de Lisbonne après le tremble 

ment de terre (1775)-D-4-6 mill. -J i e t Br., 2 p. 

PAYS-BAS 

203. M axim ilien Ier et Marie de B ourgogne. Médaille aux deux bustes a dr. 

D. 48 mill. -Br., troué. 

204. M arguerite d&apos;A utriche. Buste à g. 1 ^. Inscription (par Jouveneî). -
A lbert e t Isab elle. Les deux bustes, un sur chaque face. D. 32 mi . 
-M aurice, prince d&apos;Orange. Buste cuirassé (par Conrad Bloc). 

fy,. Arbre. D. 40 mill. -4 P-

205. Buste cuirassé à dr., posé sur un monceau de trophées. 1^,. AD DO 
MINVM PATRIAMOVE REDIT-Agneau pascal à g. (1676). A . D. 

45 mill. -

206 Orange (G uill.-Ch.-H enri de Nassau). Buste cuirassé, à dr. (par M . 

H oltxhey), 1747-
VNVS TRAHO, etc. Diagramme astronomique 

entouré du zodiaque. -AE. (D . 66 mill.). 

207 ty-. ALTIORA PETO-Écusson ( i 733)-
Lion s&apos;appuyant sur un 
autel (1747). -G uillaum e X . Buste à g. f y . H om m e tenant un dra 
peau (1766). -A lbert de Saxe e t M arie-C hristine. Jetons octogones. 

-Guillaume VI, prince héritier, 1793. -A , 6 p. 

208. Léopold I=r, roi des B elges. Mariage à Compiègne. -A nspach, maire 
de Bruxelles (1872). -Coster (Laurent), inventeur de la typographie. 

-H itzer, propagateur de la vaccination (1803). 
AE. et B., 6 p. 

209. Dambrugge (Ant. de). Buste drapé, à dr. 1^,. VIRTVTE ET CONS 
TANCIA-Vénus, debout sur un globe, au milieu des flots. AE.. D. 
54 mill. -Exécution des frères de W itt. Lég. gravée sur la tranche 

(1672). -A lcm aar, refrappe. AE.. -3 P-

210. A m sterdam . Insurrection de 1696. -Médaille militaire. -O rphe 
linat. -A nvers. Siège de 1832. -B ois-le-D uc. Jeton de 1705. 

A , 6 p. 


-

24 -

211. Breda. Prise de la citadelle, i&gt;90. --Covorden, défaite des Espagnols, 
1594. -yR., 2 p. rares. 

212. Dordrecht, p rix de concours de tir , 1784. -Harlem, 2rae et 4mc cen 
tenaire de l &apos;in ve n tio n de la typographie. -yR., 3 p. 

213. Leide. V ic to ire sur les Espagnols, 1574. -AE., rare. 

Planche I I I . 

214. Lire. LIRA RECEPTA-Buste de femme to u re ié e ,à g . 1^,. OB CIVES 

SERVATOS-Dans une couronne de chêne : PRID ■ ID OCT • M • P -
XCV. -AE. avec bélière. T B et très rare. 

Planche I I I . 

215. Middelbourg. Insurrection de 1704. -Nimègue. Paix de 1678. -

A utre médaille sur la paix, avec bordure ajourée et ciselée. -
Médailles politiques diverses. -AE., 11 p. 

216. Saint Christophe portant l &apos;enfant Jésus. -Prix de tir à l &apos;arc, 1628. -
Médailles religieuses, etc. -B r., 8 p. 

217. Médailles de mariage, Société b ib liq u e , etc. -
6 p. 

218. M édaille de mariage en 
niellé. Plaque en form e de losange: à 

l &apos;avers, les deux mariés debout, se donnant la main ; au 1^,, in scrip tio n 
en 6 lignes. -Belle pièce. 

ANGLETERRE 

219. Stuart. G uerrier du moyen âge debout, de face. fy,. MEA RES AGI-
TVR. Rose. Br. D. 30 m ill. -Georges I I . -C ardinal d&apos;Y o rk , 1788. 

Br. -A lb e rt (p rin ce -co n so rt). fy,. E xposition de Kensington. AE.. -

Freind (Jean), médecin. --K em ble (J e a n -P h il.), acteur tragique. -
Latim er (H u g o ), évêque. -Ens., 7 p. 

220. Guillaume, évêque de Londres. Jeton de 1637. 
Panorama de la 

ville . NON DORMIT OVI CVSTODIT--.3 1 . 

221. Armes de la fam ille de Bohun, plaque ronde du x iv e siècle, trouvée 
dans la Tamise. Br. D. 36 m ill. -A m ira l V ernon, John W ilk e s , etc. 
--Ens., 4 p. 

222. NIL HAEC CONNUBIA TURBET-Deux nouveaux mariés debout et 

-25 -

se donnant la m ain. 
(gravé au b u rin ). This is He. Sam : 16 : 12. 
Dans une couronne de laurier : buste de jeune hom m e, à d r., habillé 

et coiffé d&apos;une perruque (x v n e .siècle). -B onbonnière en AE.. 
D. 57 m ill. 

ALLEMAGNE 

223. Charles-Quint. CAROLVS V-IMPERATOR ROMANORVM 
Buste 
drapé, de face, la tête de trois quarts à dr. et coiffé d&apos;un chapeau pla t, 

fy,. lisse. -Br. D. 60 m ill. 

Planche I . 

224. Buste lauré à d r., en cuirasse ciselée.-É tain. D. 70 m ill. -Uniface. 

225. IHESVS CHRISTVS AIN KVNIG-etc. 1550. Jésus-C hrist assis de 

face dans une niche, ty,. V G GNADEN KAROLVS-DER V-RO 
KAISER WART .GEBORN . IM 1500. C harles-Q uint assis de face, 
en grand costume, Fépée à la main dr. -A doré. T B et très rare. 

226. Ferdinand I« . FERDINAND ROM• IMP -ELECTVS-Buste à d r., 
avec un bout de cuirasse (A rm and, I I , p. 236, 3). I^i.. incus. -Br. 

D. 35 m ill. -T B . 

Planche I . 

227. Buste à dr. en cuirasse ciselée, 1563. fy&apos;.. M a xim ilie n II et M arie, 

bustes géminés à g ., 1577. -A . D. 33 m ill. 

228. Maximilien I I et Marie (fille de C harle s-Q uint). Buste lauré et cu i 

rassé de l &apos;em pereur, à dr. DOMINVS PROVIDEBIT-fy--Buste de 
M arie, à g. SPES MEA IN DEO--AE.. D. 40 m ill. -B. 

2 29. Léopold et Claude de Médicis. Bustes géminés à d r., couronnés. 

DVX BVRGVNDIAE COMES-TIROLIS-A ig le éployée. AE .. 
D . 47 m ill. -Léopold I er. Buste lauré. 1^,. Sept cartouches contenant 

des vues de ville s, etc., 1687. AE.. D. 42 m ill. -T B . 2 p. 

230. f y . PANNONIIS DACIA ILLIRICO HEREDITARIIS REGNIS 
ADAVCTIS L &apos;empereur couronné par la V ic to ire . -Br. D. 61 m ill. 

231. François I er, couronnem ent de 1745. -Joseph I I , l &apos;archiduc F erdi 
nand, François I er (visite à la M onnaie de P aris; retour à M ila n ), 

Ferdinand (ty ,. IOSEPHO PATRVO, e tc.), François-Joseph. -/R., 
Br. et P lom b, 8 p. 

232. Bavière. Max-Joseph (visite à A ugsbourg, 1824), etc. -Brunsvic. 


-

2 6 -

Auguste, écu à la cloche, 1643. -Grand écu au cavalier, 1602. 

D. 64 m ill. -AE* et B r., 4 p. 

2J3. Prusse. Frédéric le Grand. FRIDERICUS MAGNUS REX BORUS-

SORUIVI&apos; Buste habillé, à g. fy.. VERITATIS PARADOXA-^ ictoire 
assise, ouvrant un liv re dans lequel on lit SAECVLVM FRIDERICI ; 
à ses pieds, le Temps accroupi. Exergue : MDCCLVIIII et la signa 

ture du graveur : |.M MORIKOFER-F--Boite en AE. repoussé, 
renferm ant une série d &apos;estampes (batailles de la guerre de Silésie). 

D. 50 m ill. T B . 

234. A u tre boîte en AE. repoussé, représentant sur le couvercle Frédéric à 
cheval, à g ., et, de l &apos;autre, l &apos;écusson prussien suspendu à une balance. 

Légendes gravées en creux. -D . 46 m ill. 

235. M édailles et jetons populaires de Frédéric le Grand, relatifs à la guerre 
de Sept ans et à la protection accordée aux protestants. Br. -Fré-

déric-G uillaum e 111, G u illaum e I er, Frédéric prince h é ritie r. -AE. et 

B r., 16 p. 

236 . Saxe. Jean-George (écu en losange, 16 1 5 ).-Jean-Casim ir (grand écu : 

WER TVGENT HAT, etc. Le duc à cheval), -Jean, électeur 
(buste de face. fy.. Centenaire de L u th e r, 1630). -Mars saxonicus 

(petite m éd.). -Georges de M einingen et sa femme. -AE. et B r., 

5 P-

237. Aquilée. Louis de T e ck, patriarche. L AQVILEGIENSIVM PA-

TRIARCHA ECCLES1AM REST IT VIT • Téte à d r., coiffée d&apos;une 

calotte. 1^.. ECCLESIA-RESTITVTA et en exergue : EXALTO-
Procession se dirigeant vers une église. -Br. D. 39 m ill. 

Planche I L 

238. Augsbourg. Écu de Ferdinand I I I . fyL. Panorama de la v ille , 1639. AE.. 
-Cologne. Jetons des sénateurs, 1730. AE l, 2 p. -Danzig. M édaille 

(cru c ifo rm e ) du tir de 1851. 
Gotha. Prise de la v ille , 1567 (écu). 
Hambourg. Jeton du sjm dic, 1749. -Innsbruck. T ir de 1825 

(écu). -AE., 7 p. 

239. Hambourg. Deuxième Jubilé de la Reformation de Luther, 1717--
Or. D. 49 mill. TB. 

Planche I . 

240. Leipzig. M édaille com m ém orative de la bataille de 1631. Sous un 

bouclier tenu par deux anges, vue de la v ille . 1^.. ALCIDI 

PUERO, etc. -AE.. D. 48 m ill. B. 

-

2 7 -

241. A utre. Panorama du champ de bataille. 1^.. T ro is figures autour d une 

colonne. -AE.. D . 65 m ill. 1 B. 

242. Munster. Siège vacant, 1719 (refrappe). Br. -Nurenberg. Paix de 
1650. AE. carré (2 p .). -Ratisbonne. V ue de l &apos;église de la I rin ité , 

1627. ty,. In scrip tio n dans une bordure d&apos;écusson. AE. doré avec 

3 bélières. D. 56 m ill. B. -Panorama de la v ille , 1754. AE.. 

Vienne. Congrès des naturalistes, 1856. Br. -T o ta l, 6 p. 

243. Ehrenpreus (académie d&apos; Upsala), Jean Eisen de N urem berg (1739); 

Joseph Gall (1 820), G luck (le com positeur). Ch. Aug. de Hardenberg 

(préfe t de Franconie). -Br. et fer, 5 p. 

244. Hosius (S tan .). STANISLAVS HOSIVS CARD VVARMIEN-Buste à 
dr. en ha bit de m oine, fy.. HAEC SCRIPS1 VOB&apos;S DE IIS QVI 
SEDVCVNT VOS-Table chargée de volum es et ornée des armes du 

cardinal (A rm a n d , I I , 243). -Br. D. 34 m ill. 
Très lare. 

245. Huss (Jean), méd. com m ém orative, 1515. A . 
Jellacic (ban de 

C roatie), prince de K aunitz, Kossuth, Lew enhaupt (1734). 

B r. et plom b, 5 p. 

246. lorger (W o lfg a n g ). HERR WOLFGANG IORGER ZV-TOLET-
RITTER-ROM KHRV-MAY ZC-Buste à g ., avec draperie, chaî 

nette et béret. 1518. ty.. RAT -VND LANDSHAVBTMAN IN 

ÖSTERREICH-OB-DER ENS 

A rm es. 
-B r. 
doré (par 

H . Schwarte). D. 54 m ill. I B . 

Planche III. 

247. Luther (M a rtin ). Buste h ab illé , à g ., coiffé d&apos;un béret. -Pièce con 

tem poraine en cuivre. -D . 5° m ill. B ., troué. 

248. IMAGO AD VIVA(m) EFFIGIE(m) EXPRESSA-1 5 3 1 -Même buste. 
ERRO dans Ie champ. I^i.. MORS -VLTIM A -LINEA -RERVM -Buste 

en form e de T erm e . -AE.. D . 32 m ill. 

249. Buste à dr. fy.. Buste de sa fem m e, à g. (centenaire de 1717). -Ä -

D. 43 m ill. 

250. Médailles com m ém oratives de 1617, 1730, 1817, etc. 
AE. et B r., 

12 p. 

251. Pyrker (le poète-évêque). A t. -Radetzky, S ch ille r (c lic h é ), S chöm 

berg, baron de Stosch, van S w ieten, T o rn aquinc. 
L n s ., 8 p. 

252. Roting (M ic h e l). VIVA IMAGO MICHAELIS ROTINGIS SENIORIS 


-

2S -

AETATIS SVAE XCIV OBIIT DIE XX MAII A: LXXXVNI-Buste 

drapé, de tro is quarts à g. -C lic h é en b r. D . 69 m ill. -T B . 

Planche I . 

25 3. LAVDATE EVM IN C(i)T(ha)RA-Le ro i D a v id a g e n o u illé à g . et 
jo u a n t de la harpe. E xergue : PSALT -1 ■ V O -I 6 4 i. 1 ^. OBIECTA 
MOVENT-SENSVS-C har devant une fig u re assise ; au second p la n , 

u n palais à plu sie u rs étages. -• O r. D . 42 m ill. 

Planche I. 

254. Médailles religieuses du XVIe siècle. Jésus p o rta n t sa c ro ix . 1 ^,. Job 

assis. -Le C h ris t de bo ut (g ra n d d o u b le é cu ). --Buste de D ie u le 

père. fy.. T r in ité . -Jésus c ru c ifié , fy,. In s c rip tio n allem ande gravée 

(ANNO 1626 DEN 18 IVNIVS BIN ICH MARGARETA ROLERIN 
ENTWENET WORTEN)-M éd . carrée. -N a tiv ité . 1 ^. A d o ra tio n 

des mages. -Baptêm e du C h ris t, e tc., etc. -AE ., 8 p. 

25 5. Songe de Jacob. 1 ^,. Jacob devant une fo n ta in e . Signature d&apos;artiste : 

G W-1535--AE-avec b é liè re . B. 

256. D a vid te n a n t la tête coupée de G o lia th (p la q u e tte ro n d e , x v ie siè cle). 

-Le C h ris t à m i-c o rp s , de face ( x v e siè cle). -DISCE MORI-T ête 

de m o rt dans une c o u ro n n e de fe u ille s , fy,. C alice, e tc., 1621. -B r., 

3 P-

257. Médailles de mariage et d&apos;alliance du x v n e siècle. -• AE .., 5 p. 

2 5 8. M é d a ille s satiriqu es co n tre le pape ( x v ie s .). -AE . et B r., 6 p. 

259. Plaquette oblongue. T rio m p h e de la r e lig io n ; cha r tra în é à g. pa r deux 

chevaux ( x v ie s.). -L o n g . 122 m ill. , ha ut. 69 m ill. 

260. Plaquette ronde. Légende d &apos;A lfre d , ro i de M e rc ie , et des tro is fille s de 
G u illa u m e d&apos;A lb ara c. -M o lin ie r, n. 712. --B r. D . 51 m ill. Rare. 

261. Scène cha m pê tre ( x v i e siè cle). -Jug e m e n t d e rn ie r. -D eux p la 

quettes ovales. H a u t. 73 et 80 m ill. 

SUISSE 

262. Les tro is fon dateu rs de l &apos; in dépendance suisse. WILHELM TELL 
VON VRE, etc. l^i.. Écussons sur deux rangs a u to u r d&apos; une cro ise tte . 

-iï C D . 47 m ill. T r o u de suspension. 

-

29 

2 6 3 . M aison de N o tre -D a m e de L o re tte . ty.. Panoram a de Bâle, 1754. -

Écusson de B erne. F£. INTUITU VEGETAT-Ja rd in (b é liè re 

ciselée). -T ê te to u re lé e (de Genève&apos;) à g . 1 ^-. PRIX DU TRAVAIL, 
1794--Th. Bè^e. Buste à g . fy.. In s c rip tio n (p a r Dossier). -AE ., 

4 P-

2 6 4. Paix ré ta b lie à G enève par L o u is X V (1 7 3 8 ). -C e n te n a ire de la 

ré fo rm a tio n , 1749. fyU V u e de G enève et du lac L é m a n . 
B r., 4 p. 

2 6 5 . C a lv in . 1 ^,. M a in te n a n t u n coe u r éclairé par le s o le il. -H a lle r 

( A lb .) , m éd. de Mörikofer. -Les pasteurs P ic te t et T r o n c h in (de 

G enève). -B r., 4 p. 

DANEMARK 

2 6 6 . Christian Ier. Buste cuirassé à g . sur une c o u ro n n e , ty.. T ro u p e de 

cavaliers. MELIOLVS SACRAVIT (A rm a n d , t. I, 79)-B r -D -éo 

(tro u é e ). F onte m o d e rn e . -Christian I V . 

É lé p h a n t p o rta n t une 

to u r. AE. d o ré . -Christian V. 1 ^,. P yra m id e . AE.. -Le m êm e et 
Frédéric IV . Leurs bustes, z ll . -Frédéric IV . fy,. C o u ro n n e ro ya le , 

1701. 

-1^,. C h iffre c o u ro n n é . Or. -Christian VII. l^i.. Cornes 
d &apos;abondance. B r. -Frédéric VII. 1 ^. F em m e v o ilé e assise. 1839. JR.. 

-E n s ., 8 p. 

SUÈDE 

267 Gustave-Adolphe. Le ro i à c h e v a l; au second p la n , vue de L e ip z ig . 

1 ^.. Q u a tre écussons. -Buste encadré, fy.. C o u ro n n e ro ya le sur une 

épée d ro ite en tre u n e p a lm e et une branche de la u rie r. 
M em e 

buste, l^i.. C o u ro n n e de fe u ille s dans une épée d ro ite , etc. 
AE ., 7 P-

(re fra p p e s). 

2 6 8. Gustave-Adolphe et Marie-Éléonore. Buste à d r. du r o i. ty,. Buste à g . 

de la reine . Légendes gravées au b u rin . -AE. d o ré avec b é liè re . 

D . 40 m ill. -Rare. 

26 9. Christine, fy,. F em m e co n d u isa n t tro is lio n s. -15t. G lo b e te rre s tre , 

1680. -B r. et B r. d o ré , 2 p . B. 

27 0. Charles XI. ty,. TV NVNC ERIS ALTER AB ILLO, 1675-

~ 


k^. É cusson. A . -1^. LVSTRATIS FINIBVS-Le roi à cheval. 

Br. -Ulrica-Éléonore. 1^. SOLIO MELIORE RECEPTA, ié93-

Jubilé de la réform e fiscale, 1768. AE.. D. 63 m ill. -E n s., 

5 P-

27i 

Gustave III. 1^ TAM MARTE QVAM MERCVRIO (p ^ Kuechler). 
Br argenté et Br. -
1 ^. G erbe de blé. A . -
C ouronne 

rayonnante. JR . -Charles XIV. 1^. S tatue, 1821. Br. -Oscar I . 

1^. É glise (1859). A --E n s., 6 p. 

272. Bernstorff (C om te A n d r.-P ie rre). Buste à g. 

S1AELDNE 

FOREENING-A utel allum é, etc., 1797-
fleur c a n n &apos; 
Biôrnstahl, philologue, 1780. -Linné. 
DEAM LUCTUS, etc., 

1778. AE.--E n s., 3 p. 

POLOGNE 

273. Jean III. Buste couronné, en m anteau de fourrure, fy.. Paix a \e c les 
Russes. Br. -Sigismond III. Buste en cuirasse ciselee. ly,. ue e 

D antzig, 1619-
ra,e 
P &apos;) &apos; 

2 7 4 

V ladislas IV. Buste à m i-corps, de trois quarts a dr. f y . A rm es de 
D antzig. EX AURO SOL1DO. etc. AE ., rare. -Michel I -. Petite 

m éd. du couronnem ent, 1669. AE.. 
2 p. 

Jean Sobieski e t M arie. Sans légende. Bustes gém inés à dr. 
CRESCANT CVM PALMIS NOMINA-Palm ier couronne, 1676. 
K TB 
Louise M arie. l^L. IN PROTECTIONE COELI, etc., 

1 6 5 9 . Br. doré, avec bélière. -Auguste II. 
Soleil ray o n n an t, 
1705. Br. -Méd. frappée en l&apos;h o n n eu r de Copernic, 1873. E tain . 

-E ns., 4 p. 

275 

RUSSIE 

776 P ierre le Grand. Buste cuirassé. F£. B om bardem ent de Schlusse.-
&quot; 
boura. Br. D. 70 m ill. -Prise de D orpat. Br. -M ort, 1725-
et 
Br. -E lisabeth. R i. U niversité de M oscou, 1754-Br. -M ort, 17 1. 
A \. -C atherine. \]L. Statue équestre de Pierre Ier. M . -A vène 

m ent, 1762. Br. D. 67 m ill. -A lexandre, fy.. C olonne, 1834. JR . 

-E n s., 9 p. 

277. C om te Falkenstein, S ouvarow (1790), etc. B r., 4 p. 
• Narischkine, 
grand cham bellan. Buste habillé à g. Cliché, par Posch. D. 86 m ill. -

E n s., 5 p. 

AMÉRIQUE 

278. Centenaire de l&apos;Indépendance, 1876. -Buste de W ash in g to n , f y . Nom s 
différents de batailles et de provinces : N ew -Y o rk , N ew -Jersey, 

N o rth et South Carolina. -AE ., 9 P-

W ashington. Buste à dr. ty.. HOSTIBUS PRIMO FUGATIS Prise 
de Boston, 1776. D. 68 m ill. -Rush (B enjam in) de 1 hiladelphia, 
I So8. -P ie rre II, em pereur du Brésil, fy.. Cavalier, 1841. 
Bolivar. Buste en uniform e, presque de lace. l^i.. Inscription. 

B r., 4 P-

Indépendance du P érou, 1821 (2 variétés). -C hem in de fer de Mejia 
à A requipa, 1868 et de Pisco à Y ca, 1869. -P o n t Balta à Lim a, 

1869. -AE.. 7 p. 

279. 

280. 

281. P rix d&apos;école et jetons non catalogués. -A et B r., 5 p. 

282. P lusieurs lots de m onnaies et m édailles n o n cataloguées. 


ANTIQUITÉS 

INTAILLES ET CAMÉES 

INTAILLES ANTIQUES 

283 . P etit sceau babylonien en hém atite. S u jet: cinq vaches couchées. M on 
ture antique en or filigrané d&apos;un travail très fin. -H auteur, 16 m illim . 

Planche IV . 

284. T rès petit scarabée étrusque en cornaline. S u je t: berger trayant une 
chèvre. -M onté en bague d &apos;or m obile. -H ., 14 m ill. 

285. N icolo. 
Chèvre couchée, attachée à un tronc d&apos;arbre. --Bague 
antique creuse en or battu. -D iam ., 21 m ill. 

286. C ornaline. -G énie debout, tenan t u n e corne d &apos;abondance et trois 
épis. -Bague antique creuse en o r battu. -D iam ., 18 m ill. 

287. S ardoine. -T rois vaches, deux couchées, l&apos;autre debout. -Bague 
antique en or. -D iam ., 16 m ill. 

Planche IV . 

288. C ornaline. -Pégase, à g. -M ontée en bague d&apos;or. -D iam ., 18 m ill. 

289. Sardoine. -Louve, à g. -Sertie dans une capsule en 
d o ré. -
L o n g ., 13 m ill. 
Planche IV . 

290. Sardoine. -Masque de fem m e. -M ontée en bague d &apos;o r. -H ., 
7 m ill. 

291. C halcédoine. -Cheval ailé sâsànide. -Bague d &apos;or ciselé. -L ong., 
19 m ill. 

292. G renat. -Buste d&apos;un roi sâsânide. -M onté en bague d&apos;or. -H au t., 
13 m ill. 

3 5 

&apos; 

293. C ornaline. -Buste de cheval. -Bague d &apos;or à deux branches. -
D iam ., 11 m ill. 

294. Sardoine. -T au reau à g. -Bague d &apos;or. -L ., 17 mill. 

Planche I I . 

295. Sardoine blonde. -P an th ère à g. -Bague d&apos;or. -IL , 8 m ill. 

Planche IV . 

296. G renat. -Buste d&apos;un roi sâsânide. -Bague à trois branches, /R. 
doré. -H ., 13 m ill. 

297. Sardoine blonde. -Même sujet. -Bague d&apos;/R à deux branches. -
H ., 16 m ill. 

298. A m éthyste orientale. -Buste de l&apos;em p ereu r M arc-A urèle. -Bague 
d &apos;o r. -H ., 16 m ill. 
Planche I I . 

299. Agate rubanée. -Isis assise à g. allaitant l&apos;enfant H orus. -Bague 
d&apos;o r, le chaton à h u it pans. -H.* 20 m ill. 

Planche IV . 

300. Agaton}rx (blanc opaque sur blanc tran slu cid e). -T au reau cou ran t à 
g. -M onté en breloque, AE. doré. -L o n g ., 22 m ill. 

Planche IV . 

301. Pâte de verre. -A cteur. -M ontée en bague d&apos;or. -H ., 12 m ill. 

&apos;3 0 2 . G renat. -P o rtrait de roi sâsânide. -Bague, AE. doré à deux 
branches. -H ., 16 m ill. 

303. Sardonyx à trois couches. -Ju p iter assis, l&apos;aigle à ses pieds. -Bague 
d&apos;or. -H ., 11 m ill. 

304. A m éthyste orientale. -P ortrait de dam e ro m aine, ressem blant à Julie, 
fille de T itu s. -Bague d&apos;or ciselé. -H ., 15 m ill. 

Planche IV . 

305. Jaspe rouge. -T ête d&apos;hom m e à g ., légèrem ent barbue. -Bague d &apos;or 
â deux branches. -H ., 13 m ill. 

Planche I V . 

306. S aphir o ctogone, taillé à facettes. -T ête d&apos;hom m e à g. -Breloque 
en or. -H ., 15 m ill. 
Planche IV . 


-

34 -

307. Sardonyx. -Buste de Mercure, de face, le caducée sur l&apos;épaule. -
Bague d&apos;or à deux branches. -H ., 25 mill. -Fêlure. 

Planche IV . 

308. Jaspe noir. -jason déliant l&apos;une de ses sandales. -Bague d&apos;or. -
H ., 19 mill. 

309. Améthyste. -Belle tête d&apos;Auguste, à g. -Bague en AE. doré. -
H .; a mill. 

Planche IV . 

310. Sardoine. -Panthère tenant un thyrse. -Bague d&apos;or à chaton 
mobile. -Larg., 7 mill. 

311. Sardoine. -Joli buste de Vénus. -Bague d&apos;or. -H ., 9 mill. 

Planche IV . 

312. Cornaline. -Aigle des Ptolémées. -Breloque d&apos;or. -H ., 20 mill. 

313. Cornaline. -Buste de Sérapis, de face, le boisseau en tête. --Bague 
d&apos;or filigranée. -H ., 15 mill. 

Planche IV . 

314. Sardonyx. -Fortune panthée. -Bague d&apos;or. -H ., 20 mill.-

315. Sardonyx à deux couches. -Taureau à g. -Bague d&apos;or à trois 
branches. -Larg., 12 mill. 

316. Pâte de verre, simulant l&apos;agate rubanée. -Mercure debout à g., jouant 
d elà lyre. -Bague cannelée en AE. doré. -H ., 15 mill. 

317. Sardonyx. -Buste de dame drapée, à g. -Bague en vR doré. -
H., 20 mill. 

318. Prime d&apos;émeraude. -Buste de Faustine jeune. -• Bague d&apos;or. -H ., 
14 mill. 

Planche IV . 

319. Cornaline pâle. -Buste d&apos;Hercule jeune. -Montée en capsule d&apos;or. 
-H ., 14 mill. 

Planche IV . 

320. Sardoine. -Guerrier grec, courant à g., la tête tournée en arrière, 
le bras g. étendu. -Montée en capsule d&apos;AE. doré. -FL, 15 mill. 

Planche I I . 

-

35 -

321. Cornaline. -Tête d&apos;Hercule barbu. -Montée en bague d&apos;or à chaton 
mobile. -H ., 18 mill. 

322. Grenat. -Cerf se grattant le menton. -Bague d&apos;or ciselée. -FF, 
13 mill. 

Planche IV . 

323 . Améthyste. -Cavalier assis à l&apos;Amazone sur un cheval allant à g. Il 
est casqué, armé d&apos;un bouclier et tient le cheval par la bride. Style 
des monnaies de Tarente. -Montée en capsule d&apos;AE. doré. -Farg., 
12 mill. 

Planche IV . 

324. Sardonyx. -Buste de la Diane d&apos;Éphése. -Bague d&apos;or. -H ., 
13 mill. 

325. Topaze. -Bacchante agenouillée devant un cratère et tenant un can-
thare et un thyrse. -Montée en capsule d&apos;or. -H ., 16 mill. 

Planche IV . 

326. Améthyste. -Tête de Mithridate le Grand, roi du Pont ; un peu plus 
grande que celle de ses tétradrachmes. -Montée en médaillon d&apos;or 
avec, sur la tranche, un rang de grains d&apos;or. -H ., 38 mill. 

Planche IV . 

327. Bague antique en or battu, sertie d&apos;un cristal de roche ovale. -Diam., 
28 mill. 

328. Autre, pareille. -Diam., 30 mill. 

INTAILLES DE LA RENAISSANCE 

ET DES SIÈCLES SUIVANTS 

329. Cornaline. -Buste de Caracalla. -Montée en bague d&apos;or. -Haut., 
18 mill. 

330. Cornaline. -Empereur romain debout, voilé, devant un autel sur 
lequel est placée une statuette de divinité. -Bague d or. -H ., 
18 mill. 

331. Sardonyx à trois couches. -Icte de Socrate. 
Bague doi. 
H ., 
14 mill. 

* 


36 

332. Sardoine. -Buste d&apos;homme casqué. -Bague d&apos;or. -H., 18 mill. 

333. Améthyste. -Buste de Faune. 
Montée en capsule d&apos;AE. doré. 

-H., 15 mill. 
Planche I I I . 

334. Cornaline baignée. -Buste d&apos;homme avec la légende AOYKiANOZ 

ZAiViOZA (Lucien de Samosatd) sur la bordure. -Bague d&apos;or. -H., 

17 mill. 

335. Sardoine (fêlée). -Buste de Jules César. -Bague d&apos;or ciselée. -

H., 13 mill. 
Planche IV . 

336. Sardonyx. -Méléagre debout, armé d&apos;une lance; devant lui, son 

chien; derrière, le nom d&apos;artiste F N A iO C --Bague d&apos;or. -H., 

24 mill. 
Planche IV . 

337. Cornaline. 
Femme voilée debout (la Religion&apos;), tenant un ostensoir 
radié. -Bague en cuivre doré. -H., 16 mill. 

338. Sardoine. -Femme assise, se lavant les pieds. -Monture en capsule 
d&apos;AE. doré. -H., 11 mill. 

Planche IV . 

339. Sardoine blonde; -Buste d&apos;Harpocrate. -Bague d&apos;or à trois 
branches. -H., 22 mill. 

Planche I I . 

3^0. Sardonyx. -Buste d&apos;homme. -Bague d&apos;or. -
H., 15 mill. 

341. Sardoine. --Amazone assise prés de son cheval. -Bague d&apos;or à 
chaton mobile. -H., 13 mill. 

Planche IV . 

342. Cornaline. -Buste de Faune souriant, placé de face. -Bague d&apos;or. 
-H., 12 mill. 
Planche IV . 

343. •Sardoine --Buste de femme. -Bague d&apos;or ciselée, ornée de petits 
grenats. -H., 10 mill. 

r&gt; 
&apos; 

344. Pâte de verre. -Sénèque dans la baignoire. -Bague d&apos;or ciselée et 
ornée de petites perles. -H., 19 mill. 

-

37 -

345. Nicolo. -Masque de Silène. -Bague d&apos;or ciselée. -H., 12 mill. 

346. Agate blanche. -Buste de Virgile, laure ; devant, une palme. 
Bague d&apos;or. -H., 27 mill. 

347. Cornaline. -Cavalier poursuivant une femme à queue de poisson (le 
Paganisme). -Bague d&apos;or. -Larg., 18 mill. 
Planche IV . 

348. Jaspe vert sanguin. -Tète de l&apos;empereur Commode. -Bague d or. 

-H., 13 mill. 

349. Agate blanche. -Buste d Achille, casque et arme d un bouclier cou 
vert de ciselures. -Bague en cuivre doré. -FF, 25 mill. 

350. Chalcédoine. -Buste de Sabine, femme de l&apos;empereur Hadrien. -
Cachet d&apos;or à double branche. -FF, 21 mill. 

351. Sardoine. -Tète d&apos;homme barbu. -Bague d&apos;or ciselée. -H.&gt; 

12 mill. 

352. Sardoine blonde (fêlée). -Jason déliant l&apos;une de ses sandales. 
Broche en or. -FF, 20 mill. 

333 . Agate blanche. -Buste de Jules César ; derrière, la comete. 
Bague 
d&apos;or. -FI., 17 mill. 

354. Agate. -Chèvre allant à dr. -Bague &apos;r or à chaton mobile. -F., 

19 mill. 

355. Sardonyx. -Homme assis sur un rocher, retenant une chasseresse 
qui va tirer de l&apos;arc. -Bague d&apos;or à deux branches. -F., 24 mill. 

356. Agate blanche. -OEdipe assis devant le sphinx. -Bague d&apos;or ciselée. 

F., 14 mill. 

357. Cornaline. -Pan jouant de la double flûte ; derrière, une chèvre. 
Bague d&apos;or. -H., 16 mill. 

358. Nicolo. -Buste de Caracalla, lauré et drapé dans une peau de lion. 
Derrière, une signature d&apos;artiste: ÇPITIN ? Bague d or à chaton 
mobile. -H., 20 mill. 

359. Agate. -Buste, à mi-corps, d&apos;Apollon, tenant son arc. Derrière l&apos;arc, 

les lettres : |R MAP EFT (sic). -Bague d&apos;or. -H., 20 mill. 

CAMÉES ANTIQUES 

360. Tat égyptien en cornaline. -Haut., 24 mill. 

361. Cornaline. -Tête d&apos;enfant, de lace. -Bague d or 
H., 10 mill. 


-

38 -

362. Sardoine. -Tete de Vestale à g., voilée. -Montée en capsule d AE. 

doré. -H ., 21 mill. 
Planche I V . 

363. Sardonyx. -Buste d&apos;hom m e. -Bague d&apos;or à chaton octogone. 

H ., 16 mill. 

364. Agatonyx. -Buste de femme voilée ét diadémée, de face. -Montée 

en capsule d&apos;or. -H ., 18 mill. 

365. Hyacinthe. -Buste de femme drapée, de face. Belle pierre et beau 

travail. -Bague d&apos;or ciselée. -H ., 19 mill. 

Planche IV . 

366. Sardonyx. -Deux boeufs allant à g. -Bague d&apos;or. -Larg., 14 mill. 

367. Sardonyx. -Statue de déesse tenant une corne d&apos;abondance; une 

chèvre saute après elle. -Bague d&apos;or ciselée. -H., 9 mill. 

368. Très belle sardoine. -Tête découpée d&apos;un personnage romain du 
temps d&apos;Auguste. -Montée en capsule d&apos;/H doré. -H ., 19 mill. 

Planche I V . 

CAMÉES DE LA RENAISSANCE 

JU S Q U &apos;AU X IX e SIÈCLE 

369. Sardonyx. -Buste drapé de jeune hom m e, la tête ailée. -Monté en 

bague d&apos;or. -H ., 22 mill. 

370. Sardonyx. -H om m e debout, tenant un bâton. -Bague d&apos;or à trois 

branches. -H., 20 mill. 

371. Agatonyx. -Buste de femme voilée et diadémée. -Bague en 
doré avec une bordure d&apos;alvéoles. -H., 20 mill. 

372. Sardoine. -Masque de Silène. -Bague d&apos;or. -H ., 15 mill. 

373. Agatonyx. -Buste drapé de femme. -Bague d&apos;or ciselée. -H., 

19 mill. 

374. Sardonyx. -Buste, à mi-corps, d&apos;une dame du xvie siècle, richement 

drapée. -Bague d&apos;or. -H., 19 mill. 

-

39 -

375. Sardonyx à cinq couches. -Buste de Gallien, à dr. -Bague d or. 

-H ., 20 mill. 

» 

Planche IV . 

376. Onyx. -Tête d&apos;hom m e à g. -Monté en breloque. -H ., 17 mill. 

Planche I V . 

377. Sardonyx. -Amour au vol, déroulant une banderole. -Monté en 

bague; cuivre doré. -H., 15 mill. 

378. Agatonyx. -Harpocrate debout, tenant une corne d&apos;abondance; signé 

G ir o m e t t i . -Bague d&apos;or à deux branches. -H ., 25 m ill. 

379. Sardonyx. -H om m e nu, couché par terre, le bras dr. étendu. -

Bague d&apos;or à deux branches. -Larg., 12 mill. 

380. Agatonyx. -A m our chevauchant un sanglier. -
Bague en AE. doré. 

-Long., 25 mill. 
Planche I V . 

381. Améthyste. -Buste drapé de femme, vu de face. -Bague d&apos;or fine 

ment émaillée. -H., 15 mill. 

Planche IV . 

382. Agatonyx. -La Muse Uranie assise et tenant un globe. -Bague d&apos;or. 

H ., 21 mill. 
Planche I V . 

383. Agatonyx. -Naissance de Vénus. -Bague en yR doré. -L., 

28 mill. 

384. Agatonyx. -Masque de Silène. -Bague d&apos;or. -H ., 13 mill. 

385. Sardonyx. -Mercure debout, coiffé du pétase et tenant une bourse ; 

à ses pieds, une tortue. -Monté en bague de cuivre argenté. -H., 

23 mill. 
Planche I V . 

386. Agatonyx. -La Louve et les Jum eaux; au-dessus, le Tibre assis. -

Monté en breloque d&apos;or. -H ., 20 mill. 

387. O n y x .-Bustes superposés de trois personnages laurés, à g. Ouvrage 

italien du xvic siècle. -Monté en pendentif. -H ., 28 mill. 
Au 
revers, la légende gravée suivante : H ae (sic) G em m a Praetiosa I I I 
viratuin O ctavii Representans (sic) E R uinis Romae Effossa A n n o Salutis 

1 j 00. 


-

4 0 

388. Sardonyx. -Combat de guerriers grecs et troyens autour du corps nu 

d&apos;un héros. -Bague d&apos;or ciselée. -L., 28 mill. 

% 

Planche I V . 

389. Agate rubanée. -Deux bustes, hom m e et femme. -Breloque en or. 
-H ., 19 mill. 

390. Agatonyx. -Buste cuirassé. -Bague d&apos;or ciselée. -H ., 16 mill. 

391. Agatonyx. -Buste de jeune Faune souriant, à dr. Derrière, en trois 

lignes, la signature d&apos;artiste : YAAOC A IO IK O Y P IA O Y €rT O I€l.-
Bague d&apos;or à chaton mobile. -H ., 17 mill. -Fêlure. 

392. Sardonyx. -Sacrifice d &apos;un taureau. -Pendant de cou, filigrané. -
L., 30 mill. 

393. Agatonyx à trois couches. -Buste d&apos;Achille à g ., drapé et casqué. 
Sur le casque, un griffon. -Serti dans un cercle d&apos;or ciselé. -H., 
31 mill. 

394. Agatonyx. -Vénus couchée sous un arbre et entourée d&apos;Amours, 

dont l&apos;un joue de la flûte de Pan, tandis qu&apos;un autre agite \e fla b ellu m . 

-Monté en pendant de cou, en or finement ciselé. -L., 34 mill. 

BIJOUTERIE 

395. Monnaie d&apos;Auguste en or. -AVGVSTVS DiVI F-Tète laurée. 

I^--C-CAES et en exergue : AVGVS&apos;F-Caius César galopant à dr. ; 
derrière, enseignes militaires. 

396. Camée dans sa m onture antique, du temps d&apos;Alexandre-Sévère. Le 
camée, en agatonyx, représente un buste de dame romaine. La m o n 

ture, ovale, est ciselée, filigranée, ajourée et ornée de dix granules d&apos;or. 
Dans le haut, un anneau; dans le bas, un crochet. -H aut., 35 mill. 

397. Bague d &apos;or sertie d&apos;une miniature (buste de femme) du xvinc siècle. 
-Diam., 21 mill. 

398. Bague en or ciselé, sertie d&apos;une pierre taillée en pyramide. -D., 
20 mill. 

399. Bague d&apos;or, ciselée et émaillée de blanc, sertie d&apos;une améthyste 
taillée à facettes. -D., 20 mill. 

-

41 -

400. Bague d&apos;or portant, dans le chaton, un grenat taillé en table. -• D., 

19 mill. 

401. Bague en or, ornée de deux figurines en ronde bosse : A m our embras 
sant Psyché. -D., 25 mill. 

402. Bracelet formant une chaînette de onze pierres gravées, monture 

en or. 

403 . Autre, avec dix pierres gravées. 

404. Autre, avec huit pierres gravées. 

M ACON, FR OTAT FR ÈRES, IM PRIM EURS 


m n I wiiiHii I il ni i l il ....... 

il. . . . 

■m 
«&quot; 
--
---------------------------------

PLANCHES 


PLANCHE I 


P L A N C H E II 

&apos;/U iL i&apos;i&apos; -A --i-3 

; y.r : 1^.:-&apos;.^.^^Ü&apos;-T^ 

I r f r &apos; n 
7 i _ L f U c J 7 i 

t rj &apos;fZd-&apos; J J 

1 

/ ,P 

S^Qäx&apos; r-1 &apos;&apos; i&apos;--^ y.3J-
Q vZ± &apos;Jljs y 1/ -iiu %i 
i A^i ! 

i/ji±!x m . , r&apos; 


PLANCHE III 


PLANCHE IV </unit>


<back>MACON, PROTAT FRÈHES, IMPRIMEURS </back>


</text>
</tei>