<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>VENTE 

DU 19 DÉCEMBRE 1921 

Monnaies Antiques 

Grecques et Romaines 

f 

PARIS 

FEUARDENT FRÈRES 

4 , R U E D E L O U V O IS , 4 

1921 </cover>


<title>1922 

en 

Monnaies Antiques 

Grecques et Romaines 

P R O V E N A N T DE LA COLLECTION D &apos;UN A R T IST E 

V E N T E A L &apos;H O T E L D R O U O T 

SALLE N ° 9 

LE LUNDI 19 DÉCEMBRE 1921 

A 2 H EDRES PRÉCISES 

Com m issaire-Priseur : 

M &apos; D E S V O U G E S 

26, ru e de la G range-B atelière 

Experts : 

M M . F E U A R D E N T FR ÈR ES 

4, ru e de Louvois 

EX PO SITIO N PU B L IQ U E : A L &apos;H O T E L DRO U O T 

le Dimanche 18 Décembre de 2 à 6 heures 

LA COLLECTION SERA VISIBLE CHEZ LES EXPERTS 

les 13, 14 et 15 D écem bre de 2 à 5 heures 

F * -A . I R I S 

1921 </title>


<preface>Conditions de la vente. 

L a v e n te sera faite au c o m p ta n t. 

Les a c q u é re u rs p a ie ro n t 17 1/2 p o u r c e n t en su s d u p rix d &apos;a d ju d ic a tio n . 

Les e x p erts se ré se rv e n t la fa c u lté de ré u n ir o u de d iv ise r les lo ts. 

Ils se c h a rg e n t au x c o n d itio n s h a b itu e lle s (5 0/0 su r le ch iffre d es a d ju d i 
c a tio n s), des c o m m issio n s q u &apos;o n v o u d ra b ie n le u r co n fier. 

L &apos;ex p o sitio n m e tta n t le p u b lic à m êm e d e se re n d re c o m p te de l&apos;é ta t e t 

de la n a tu re des o b je ts, il n e sera a d m is a u c u n e ré c la m a tio n u n e fo is l &apos;a d ju 

d ic a tio n p ro n o n c é e . </preface>

<unit>MONNAIES ANTIQUES 

GRECQUES 

1 Gaule. Marseille. Tête d&apos;Apollon à g. 1^.. MA dans une roue 

à quatre rais. Obole. -AE j -2.TB. 
Pl. I. 

2 Buste de Diane à dr. l^L. MAIIAAIHTHN. Lion à dr. Drachme. 
-AE O .T B . 
P L I. 

3 Campanie. H yrina. Tête de Junon Lacinia de face, les cheveux 
épars, coiffée d&apos;un diadème orné d&apos;une palmette et de deux 
griffons; autour du cou, un rang de perles. 
YMNA-
Taureau androcéphale à dr. Très beau style. -AE .! .TB. 
Pl. I. 

Vente des 26, 27 mai 1914. Paris (Feuardent Frères). N° 8. 

4 Naples. Tête de femme à g. ; derrière, A. ï^L. NEOPOH. Tau 
reau campanien à dr. ; dessous, ZA ; à l&apos;exergue, lettres in 
distinctes. -AE .s .TB. 
Pl. I. 

5 Tête de femme à dr. ; derrière, une figurine tenant un flam 
beau. Sous la tranche du cou, ART. 
NEOnOAITHN. 
Taureau androcéphale à dr. couronné par une Victoire 
volant. Dessous, monogramme. -AE J .T B . 
Pl. I. 

6 Tête de femme à g. ; derrière, sphinx assis. ÇL. NEOflOAIT-
Même taureau sans lettre ni symbole. -dEU. TB. Pl. I. 

7 Même tête; derrière, fragment de figurine. 
NEOFIOAI-
THN. Même taureau ; dessous, |2 . -AEj.TB. 
PLI. 

8 Tête de femme à dr.; derrière, X. tyL.NEOnOAIT. Même tau 
reau; dessous, EYE. -dEO {pièce fourrée&apos;). 

9 Nucéria. Nukrinum alafaternum en lettres osques. Tête imberbe 


-

4 -

et cornue (de Fleuve) à g. Çd. CAstor debout à g ., armé 
d &apos;un sceptre et tenant son cheval par la bride. -AE j . B . 

10 Phistelia. Tète de femme de face, les cheveux épars. 

^IZTfVIZ. Taureau androcéphale à g. sur une base ; à 

l&apos;exergue, un dauphin. -AE j . T B . 

P l. I. 

Vente Maddalena. Paris 1903. N° 57. 

11 Calabre. Parente. TAPAZ. Taras sur un dauphin à g., les 

bras tendus en avant. Dessous, pétoncle. 1^.. Hippocampe 

ailé à dr. -AE j . TB. 
Pl. I. 

12 Même type sans légende visible. l^L. Homme à demi nu assis 
à g., s&apos;appuyant sur une béquille et tenant une quenouille. 
-HT6. B. 

13 Diota; dans le champ, quatre globules. Ç&apos;.. Semblable à 
l&apos;avers. -H T &apos;.T B . 

14 Ta... Taras sur un dauphin à g., tenant un canthare et un tri 

dent. Dans le champ, tête de femme. 
Cavalier au galop à 
dr., brandissant une lance, portant deux javelines horizon 
tales et un bouclier. Derrière lui, Al. Sous le cheval, 
APIITI KA HI. -HCV TB. 
pj. p 

15 Taras sur un dauphin à g., tenant une fleur et une corne 
d abondance. Derrière lui, EP en monogramme et candé 
labre. I^L. Cavalier casqué au pas à dr., portant une lance et 
un bouclier. Sous le cheval, HHPAK AH TO I. -H O .T B . 

Pl. I. 

16 TAPA... Taras sur un dauphin à g., brandissant un trident ; 

derrière lui, une chouette. 1)^. Jeune cavalier au pas à g., 

couronnant son cheval. Derrière lui, IY-; sous le cheval, 
AYKINOI. -HT+.TB. 

P l. I . 

17 Lucanie. Héraclée. ■ ■ AKAEIDN. Tête de Pallas à g., coiffée 

du casque corinthien à aigrette orné d&apos;un griffon. IJè. Her 
cule debout couronné par une Victoire au vol. Dans le 
champ, 0IAO . -AE J .T B . 
P L I . 

18 Tête de Pallas à dr. IJè,. 
AKAEIHN. Hercule debout de face ; 
dans le champ, NEHN-Pièce fourrée. -yR s.T B . 

19 Tête de Pallas à dr. avec la Scylla sur le casque; dans le 
champ, trois lettres dont la deuxième (K) est seule distincte. 
Bè. FHPAKAEinN. Hercule étouffant le lion de Némée. A 
ses pieds, une chouette ; dans le champ, une m assue. Très 
beau style. -HT6 .B . et ra re . 
P I. I . 

20 Métaponte. Dans une couronne de laurier, hom m e nu debout 
de face, regardant à d r., le bras droit sur la hanche et tenant 
un arc. B&lt;L. META. Épi de blé. -JR.4. Rare. B . 
Pl. I. 

21 Tête de femme à d r ., couronnée d&apos;épis ; dans le champ, lettres 
indistinctes. IJè. META. Épi de blé. Pièce fourrée.-AE j .T B . 
Pl. I. 

22 Posidonie. HOME. Poseidon marchant à d r., le bras g. allongé 
et brandissant le trident. Double grènetis. IJé.. Même type 
incus.-AEri.TB. 
PLI. 

23 Autre exemplaire avec la légende ROM de style un peu moins 
archaïque. -AE é.B. 
Pl. I-

24 Même type avec la légende FIOMES. Bé.. HOMES (rétrograde). 
Taureau androcéphale à g. -AEa .TB. 
Pl. I. 

V ente Bougerol. N° 85. Paris 1909. 

25 Sybaris. Taureau à g., la tête retournée en arrière. En exergue, 
MV (rétrograde). Bordure de perlettes. B^-Même type incus. 
-AE J .T B . 
PLI. 

26 Thurium . Tête de Pallas à dr. avec le casque lauré. B^-
OOYPin. Taureau à dr., baissant la tête. -AE.s .TB. PL I. 

V ente Talbot Ready. N° 94. Paris 1919. 

27 Vélia. Tête de Pallas à g., avec le casque phrygien orné d&apos;une 
centauresse. IJê-YEAHTHN. Lion à g. dévorant une proie. 
Dans le champ, KE en monogramme et &lt;t&gt;. -AE j .T B . 
Pl. I. 

28 Tête de femme à g. ; derrière, A-B^-YEAH. Chouette à g. 
sur un rameau d&apos;olivier. -HT4.B. Pièce fourrée-

V ente Hirsch XVI. N° 142. Munich 1906. 

29 B ruttium . Caulonia. KAV-Apollon (d&apos;ancien style) nu, mar 
chant à dr. ; à la main dr. levée, il tient une branche d&apos;oli 
vier; sur le bras g. étendu, on voit courir une petite figu-


rine. Devant lui, un cerf retournant la tête. Bordure guillo-
chée. fyL. Cerf debout à dr. -AE j . B. 

30 Apollon à dr. ; devant lui, un rameau. 1^. C erf courant à dr. 
-AEs.B. 

31 Crotone. Çp-Q-Trépied. 
Trépied incus. -AE A TB. Pl. I. 

32 Rhégium. Scalp de lion. fyL. Dans une couronne d&apos;olivier, 
RECINOS. H om m e assis à g. et tenant un sceptre. -AE j . 
TB. 
^ 
Pl. I. 

33 A utre ex em p laire.-AE j . B . 
Pl. I. 

34 Térina. TEPINAION. Tête de femme à g. 
Victoire assise à 
g. sur un cippe et tenant une couronne. -AE j . B . Pl. I. 

V ente M artinetti et N ervegna. N ° 642. R om e 1907. 

35 T ête de femme à g. dans une couronne d&apos;olivier. 
TEPI. 
Victoire tenant une couronne et un bâton, assise à g. sur 
une am phore renversée. -AE A T B , 
PP I. 

36 Sicile. Agrigente. AKPA. Aigle à g. I^L. Crabe dans une aire 
creuse. -AE.+ .T B . 
Pl. I. 

37 AKPA. Aigle à dr. ÿL. CAI. Crabe. -AE.-* .TB . 
Pl. I. 

38 Géla. CEAA. Partie antérieure du taureau à face hum aine, 
nageant à dr. fyL. Cavalier casqué, galopant à dr. et brandis 
sant un javelot. -AE A .T B . 
Pl. II. 

39 TEAAl. Même taureau à g. tyL. Bige au pas à g., couronné par 
la Victoire. -AE 6.B. 
Pl. II. 

40 Même légende et mêm e taureau à dr. ; au-dessus, grain d&apos;orge. 
fyê. TE. . Q uadrige au galop à d r., conduit par la Victoire. 
-AE .7. Pièce mal venue à la frappe. 

41 CEAA2. Même taureau couronné par une Victoire au vol. I^é.. 
Bige au pas à g. passant devant une colonne à chapiteau. 
Exergue, pistrix. -A V \TB . 
Pl. II. 

42 Hêraclée. T ête de femme à dr. entre quatre dauphins. I$L 
Q uadrige au galop à g. Une Victoire au vol couronne l&apos;au -
rige. A l&apos;exergue, légende indistincte. -AE7 .B. 

43 Himéra. Coq à dr. dans un cercle perlé. 
Carré creux à 
bordure guillochée et l&apos;aire divisée en ailes de m oulin. -

AEVTB. 
Pl. II. 

T rouvaille de T a re n te (juin 191 ). 

44 A utre ex e m p la ire.-AE P .T B . 
. 
Pl. II. 

V ente S trozzi. N ° 1323. R om e 1907. 

45 HIMERA. Coq à g. Bé.. Crabe dans une aire c re u s e .-AE .CTB. 
Pl. II. 

46 Léontini. AEONTINON. T ête de lion entre quatre grains 
d&apos;orge. Bé.. Bige au pas à dr. U ne Victoire au vol couronne 
les chevaux. -AE.6.T B . 
Pl. II. 

V ente W o to c h . N° 219. Paris 1901. 

47 Même légende et m êm e type. Bé,. Cavalier au galop à dr. -

zRs.TB. 
Pl. IL 

V ente M ontagu. N ° 106. L ondres 1896. 

48 T ête d&apos;Apollon laurée à dr. Bé--AEONTINON-T ête de lion à 
dr. entre quatre grains d&apos;orge. -AE j.T B . 

Pl. II. 

49 Messine. Zanclé. D auphin à g., dans un port en form e de fau 
cille. Bé-Carré creux divisé en neu f com partim ents. -Al&gt;. 

TB. 

Pl. II. 

50 Messine. ME2IANION. Lièvre courant à dr. ; dessous, un 
ram eau. Bé~ Bige au pas à d r., couronné par la V ictoire. 
En exergue, une feuille. -AE7 .B. 

51 Naxos. Grande tête de Bacchus à dr. avec u n bandeau décoré 
de lierre. B^--NAXION. Silène n u , accroupi de face et tenant 
une coupe à deux anses et un sceptre. Dans le cham p, un 
ram eau. -AE j . Pièce fourrée. 
Pl. II. 

52 Sélinonte. Feuille d&apos;ache. Bé~ Carré creux. -AE.5 .TB . 

PL II. 

53 Syracuse. 2YPA. T ête d&apos;Hercule à g. coiffée de la peau de lion. 
BL. 2YPA. Petite tête de femm e à g. au centre d&apos;un carré 
creux. -O R 2.T B . 
PL IL 

54 T ête laurée d &apos;Apollon à g .; derrière, poignée d&apos;épée ? BG 
lY PA K O IIH N . T répied ; entre les pieds, P. -E L v T B . 

Pl. IL 

V ente B rüder E gger X X X IX . N ° 101. W ie n . 1912. 


-

8 -

55 A utre exem plaire; derrière la tête, bonnet de dioscure. Sans 
lettre dans le champ du revers. -E IA .IB . 
Pl. II. 

56 IYPAKOIION. T ête de femme d&apos;ancien sty le ; le chignon 

bursiforme retenu par un bandeau perlé. A utour, quatre 
dauphins. 
Bige au pas à d r., les chevaux couronnés par 
une Victoire au vol. -AE A T B . 
Ph H. 

57 IY PA K O IIO N . T ête de femme à dr. ; large bandeau dans les 
cheveux. ï^L. Même type. -AE A .T B . 
PI H-

58 Même légende. T ète de femme à dr. ; les cheveux divisés en 
cinq tranches par une cordelette. -AEA. T B . 
Pl. II. 

59 Tête de femme à g., les cheveux retroussés sur les tempes. 

A utour : IYPAK et quatre dauphins. I £ . Victoire couron 

nant le conducteur d&apos;un quadrige au galop à g. D auphin en 
exergue (coin d&apos;Euchde&apos;). -AE J .T B . 
Ph II. 

éo T ête de Pallas à g-, coiffée du casque corinthien, fy.. Pégase 
au galop à g. ; dessous, triquètre. -AE .4.T B . 
PI I I . 

V ente H oskier. N» 191. M unich 1907. 

61 Même tête à g. avec le casque à aigrette orné d&apos;un griffon. tyL. 

IVPAKOIIHN. Diane debout à g. tirant de l&apos;arc; à ses 
pieds, un chien. Dans le cham p, AA. -AE Jh T B . Pl. II. 

62 Agathocle (ro i). K O P A I . T ête de Proserpine à d r., coiffée d&apos;épis. 
APAÖO KAEIOI. V ictoire debout à d r., érigeant un 
trophée. D ans le champ, triquètre et m onogram m e. -AE 6. 
TB. 

Ph n. 

63 Philistis. T ête voilée et diadém ée de la reine à g. &apos;Çé.. 

BAIIAIIIAI 0IAIITIAOI. Victoire conduisant un qua 
drige au galop à dr. Dans le champ, croissant, KII et épi. 

AE J .T B . 
P P M -

64 Siculo-puniques. T ète de femme à g ., un large bandeau dans 
les cheveux hérissés. Au pourtour, trois dauphins. I^é.. Q u a 
drige au galop à g. A l&apos;exergue, u n bandeau orné d un 
décor ressem blant à u n m éandre. Très rare. 
^R.6. B. 
Ph III. 

V ente H irsch. X X X III. N 0 4 7 5 . M unich 1913. 

65 Tète de femme à g ., coiflée d&apos;épis et ornée de bijoux. Au 

p o u rto u r, quatre dauphins. l^L. Buste de cheval à g. et dat 
tier. A l&apos;exergue, la légende punique ammachanath. -AE 7. 
TB. 
pp m . 

66 M ême tête à g. (beau style), bordure pointillée. I^L. Même type ; 
en exergue, lettre punique. AE j . T B . 
Pl. III. 

67 T ête d&apos;H ercule (style des tètradrachmes d&apos;Alexandre le Grand), 
coiffée de la peau du lion. iÇé.. Même type avec la légende 
punique ammachanath et une toupie ? dans le champ. -
^h 6 TB. 
p p m . 

68 T h ra c e . Abdère. ABAHPI • ■ • Griffon couché à g. I^é.. AIKATH. 
Artémis drapée debout à dr., tenant u n arc et une co u 
ronne. A ses pieds, un cerf. -AE A Pièce trouée. 

V ente H irsch. X X V I. N» 126. M unich. 1910. 

69 Maronée. MA. Cep de vigne portant une grappe de raisin dans 
un cadre de perlettes au centre d&apos;un carré creux, fyé. P ro 
tom é de cheval au galop à g. ; dans le cham p, E H . -

T B -
Ph III. 

70 T ête de Bacchus jeune à d r., couronnée de lierre en fleur. 1^. 

AIONYZOY 2 n T H P 0 2 . M APflNITHN. Dionysos debout 

de face tenant une grappe de raisin et deux baguettes. Dans le 
cham p, deux m onogram m es. -AE .I0.TB . 
Pl. III. 

71 Thasos. Silène nu à demi agenouillé à d r., em portant dans ses 
bras une nym phe, 
Carré creux divisé en quatre com par 
tim ents. -AE .+ .T B . 
pi. m . 

T ro u v aille de T are n te (ju in 1911). 

72 A utre exemplaire. -AE a T B . 
Pl. III. 

V ente R housopoulos. N ° 671. M unich 1905. 

73 Silène à dem i agenouillé à d r., et tenant un canthare. 1^.. 

O A lIflN -A m phore. -AE a TB. 
Pl. III. 

74 Chersonèse de Thrace. P rotom é de lion à d r., regardant en 
arrière. I^L. Carré creux divisé en quatre com partim ents 
dont deux renferm ent chacun un g lo b u le.-AE / .T B .P h III. 

7 5 M acédoine. Ville incertaine. Personnage ailé, d &apos;ancien style, à 
demi agenouillé à dr. et soutenant du bras gauche levé un 


10 

poisson ? 1^. Carré creux en quatre com partim ents. -AE.4. 

b . 
Pi-n i . 

V entes Philipsen. N ° 454. M unich 1909 et P ercy B arron. N ° 477. M unich 1911. 

76 Lete. Satyre debout à dr. tenant par la main une n ym phe qui 

se retourne vers lui. D ans le cham p, trois globules (style 

très p r im itif) . I^L. Carré creux divisé de façon irrégulière. -

AE .4.TB . 
p p n i . 

77 M êm e description sans globules dans le ch am p . -AE . 4.T B . 
Pl. III. 

78 A utre d ép lu s petit m odule. -AE J . B . 
Pl. III 

79 Satyre m archant à dr. et retenant par le bras une n y m p h e qui 

retourne la tête vers lui. Dans le cham p, deux globules. fyL. 

Carré creux divisé diagonalem ent en quatre triangles. -

ae .s .t b . 
P i -n i . 

80 Satyre accroupi à dr. D ans le champ, deux globules. fyL. M êm e 

carré creux. -AE ^Z.TB . 
PI-HI. 

81 M ende. Ane au pas à dr. ; sur son dos, u n silène à dem i 

étendu à g., le buste de face et tenant u n canthare. I^L. 
MENAAION. Cep de vigne portant cinq grappes. Le tout 

dans un carré creux. -AE.? ■ B. 
PL III. 

V ente P h ilip sen . N ° 385. M unich 1909. 

82 Rois. A m y n ta s I I I . T ête d &apos;Héraclès coiffée de la peau de lion 

à dr. fyL. Dans un carré creux, AMYNTA. Cheval à dr. -

AE.5 .T B . 
PI, III. 

83 A le xa n d re I I I . T ê te de Pallas à dr. fyl. ALEZANAPOY. Vic 

toire à g. tenant une stylis et une couronne. D ans le cham p, 

m onogram m m e. -O R 5.TB . 
PL III. 

84 A utre exemplaire. -O ID .T B . 
PL HL 

85 P hilippe I I I . T ête d&apos;Hercule à d r . V&gt;L. OIAIFIFIOY BAIIAEHZ. 
Jupiter aétophore assis à g.; sous le siège KY ; dans le cham p, 

buste radié du soleil. -AE.7.T B . 
PL H L 

86 D ém étrius Poliorcète. T ête cornue et diadémée du roi à dr. IJL. 
BAZIAEHI AHMHTPIOY. Poseidon assis à g. sur un 

rocher tenant le trident et l&apos;aplustre. D ans le cham p, M--

AE 7 .TB . 
PL III. 

87 A utre exem plaire; dans le cham p du revers, m onogram m e. -

AE J . B . 
&apos; 
PL IV . 

88 M ême tête; sur le ruban du diadème, traces de signature. RL. 

M êm e légende. Poseidon debout à g., s&apos;appuyant sur son 

trident, le pied droit posé sur u n rocher. D ans le cham p, 

deux m o n o g ra m m e s .-T D .T B . 
Pl. IV. 

89 A n tig o n e G onatas, au centre d &apos;u n bouclier m acédonien ; tête de 

Pan à g., le pedum sur l&apos;épaule. IJé,. B A IIA E fll ANTI-

FONOY. Pallas com battant à g. Dans le cham p, casque 

m acédonien et m onogram m e. -T T .T B . 
PL IV. 

90 T h essalie. T ête laurée d &apos;A pollon à dr. Derrière, traces de 

légende TAYANA? I^è.. GEZZAAHN. Pallas com battant à 

dr. D ans le champ, TTOAY. -AE .4. B. 

91 L a rissa . H o m m e debout, le pétase et le m anteau flottant 

derrière lui, retenant par les cornes u n taureau bondissant à 

dr. IJ6. AAPIZAIA. Cheval bridé au galop à dr., sa longe 

traînant à terre. -AE J . TB. 
Pl. IV. 

V e n te W eber. N ° 1325. M unich 1908. 

92 T ète de n y m p h e de face, les cheveux épars. IJA. AAPIZ. 
Cheval paissant à dr. -T L 4. T B. 
Pl. IV. 

93 Tête de n y m p h e de trois quarts à g., u n bandeau dans les 

cheveux. IJA. AAPIZAI. Cheval au pas à dr. traînant sa 

longe. -AE c4. T B . 
Pl. IV. 

94 M êm e tête, les cheveux form ant de grosses mèches. IJA. AAP1 -

ZAIDN. Cheval s&apos;apprêtant à se coucher à g . -H L 4. TB. 

PL IV. 

95 M êm e tête. IJA. M ême légende et m êm e type, mais le cheval 

à dr. -
T B. 
Pl. IV. 

96 Illy rie. D yrra ch iu m . Vache debout à dr. allaitant son veau. 

B é.. AYP-D ouble carré linéaire partagé en deux rectangles 

contenant chacun un décor floral. Dessous, m assue.-AE . 5. 

TB. 
Pl. IV. 


-

12 -

Béotie. Tête laurée de Zeus à dr. RL. BOIHTflN. Victoire 
debout à g ., tenant un trident et une couronne. Dans le 
cham p, m onogram m e. -AE .4. T B . 
Pl. IV. 

Thèbes. Bouclier béotien orné d&apos;une massue. l^L. 0E ■ A m phore. 
-AE J . TB. 
Pl. IV. 

Bouclier béotien. I^é.. ®EB 10$. Hercule à demi agenouillé à 
dr. bandant son arc. D evant lui, sa massue. Le to u t dans 
un carré creux. -AE A TB . 
Pl. IV. 

V ente R housopoulos. N ° 1788. M unich 1905. 

V. 

Eubée. Erétria. Masque de Gorgone de face (ancien style&apos;). I^é. 
Carré creux divisé par deux diagonales en quatre triangles.-
AE a . TB. 
^ 
Pl. IV. 

V ente B enson. N 0 522. L ondres 1909. 

ro i Attique. Athènes. T ête de Pallas coiffée du casque athénien. 

1^1. AGE. C houette debout à g., regardant de face. Dans 

le cham p, croissant. Le tout dans un carré creux (style 
archaïque). -AE 6. B. 
PL IV. 

T rouvaille de T are n te (juin 1911). 

Même tête. RL. AGE. C houette à dr., regardant de face. Dans 
le cham p, pousse d&apos;olivier -ZR6. TB . 
Pl. IV. 

103 T ête de Pallas à dr. avec le casque orné de teuilles d&apos;olivier. 
I^L. Même type mais de style m oins archaïque. -AE.é. 
(Superbe exemplaire.) 
Pl. IV. 

104 A utre exemplaire de style différent. -HL6. T B . 
Pl. IV. 

105 Tête de Pallas à dr. avec le casque à haut cim ier. I^L. AGE 
entre trois feuilles d&apos;olivier. -AE j . TB. 
Pl. IV . 

106 T ête de la Pallas de Phidias. l^L. Dans une couronne d&apos;olivier, 
chouette sur une am phore renversée et deux m onogram m es. 
-AEA. TB . 
Pl. IV. 

107 Égine. T o rtu e de terre. ï^.. Carré creux à cinq com partim ents. 
-AE J . TB. 
Pl. IV. 

108 Même tortue, 
Même carré creux avec Alfl et un dauphin. 
-A K TB. 
Pl. IV. 

109 Péloponèse. Sicyone. 2 E. C him ère allant à g .; couronne dans 

le cham p. I^L. Dans une couronne d&apos;olivier, colombe volant 
à g . -AE A T B . 
Pl. IV. 

n o 2 E. C him ère en arrêt à dr. fyL. Dans une couronne d&apos;olivier, 

colom be volant à dr. -AE .7. TB . 
Pl. V . 

V ente des 22 et 23 m ai 1908. Paris (F e u a rd e n t). N ° 311. 

n i Colombe volant à g. ; dans le cham p, 21. I^L. Dans une cou 
ronne d&apos;olivier, colom be volant à g. 3 dans le cham p, E • -
AE j L B. 

112 Corinthe. Pégase d&apos;ancien style au galop à g. 3 dessous, ?• ÇL. 
Carré creux. -AE j . TB. 
PL V. 

113 Même Pégase à g . I^L. Petit décor géom étrique dans l&apos;angle 
d&apos;un carré creux mal venu à la frappe. -AE 6. TB. Pl. V. 

T rouvaille de T are n te (ju in 1911). 

114 T ête de Pallas à dr. I^L. Pégase courant à g. 3 dessous, ? (style 
archaïque). -AE a . TB. 
Pl. V. 

115 M ême tê te ; derrière, ?■ 
Pégase au galop à d r.; dessous, 
? (style de transition). -AE .4. B. 
P l. V. 

n é T ête de Pallas à g. ; dans le cham p, dauphin et double uraeus 
surm onté d&apos;une palm ette. fyL Pégase en arrêt à dr. 3 dessous, 
?• -AE j . TB. 
PL V. 

117 Même tête avec le casque lauré. Dans le cham p, A P et feuille 
de lierre. I^é.. Pégase au galop à g. ; dessous, ? . -AE.L TB. 
Pl. V. 

118 A utre exemplaire. Symbole : soc de charrue. -AT TB. 
PL V. 

119 A utre exemplaire. Sym bole : aigle. -LRj 
TB. Pl. V. 

V ente H irsch X V I. N ° 511. M unich 1906. 

120 Autre exemplaire. Symbole, figurine sur une base. -LR j. 
Pièce sur frappée. 

121 E lis. Aigle volant à dr. et em portant un serpent. 
F -Foudre 
dans une aire creuse. -H T 5. B. 
PL V. 

V ente H irsch X X X II. N ° 499. M unich 1912. 


122 Argos. Deux thons nageant, l&apos;un à 

g ., l&apos;autre à dr. fyL. Carré 
creux irré g u lie r.-AE s. T B . 
Pl. V. 

123 Protom é de loup à dr. I^L. Grand A ; dans le champ, ZEY et 
aigle sur une base. -AE J . T B . 
Pl. V. 

124 T ête de loup à dr. I^L. Même A-avec P P et massue dans le 
cham p. -AE .2. TB . 
PI-V. 

125 T ète de loup à g . ; dans le champ, 2 (rétrograde). 
Même 
type. -AE .2. TB. 
PL V. 

126 Crète. A xus. T ête d&apos;Apollon laurée à dr. 

Trépied. -
M.6. B. 
PL V. 

127 Cnossus. T ête de D ém éter à dr. AE .. Labyrinthe. -AE jL 
T B . rare. 
PL V. 

A ncienne collection B urbury. -V ente J. T o b in Bush. N° 140. L ondres 1902. 

128 T ête de D ém éter à g. avec le diadème orné de palm ettes 
(traces de contremarque). I^L. K N n 2 lflN . Labyrinthe. Dans 
le cham p, globule, P et foudre. -AE .6. B. 
PL V. 

129 Cydonie. T ête laurée d&apos;Apollon à dr. I^L. KYÀflN (rétrograde). 
Hom m e nu debout à dr. bandant son arc. -AE J T B . 
PL V. 

V ente W eber. N ° 2109. M unich 1908. 

130 Gortyne. N ym phe assise à dr. sur un tronc d&apos;arbre. ^L. TYN 
(rétrograde). Vache à dr. tournant la tête en arrière. -
AE A. B. 
PL V. 

131 Même type. I^L. Taureau m archant à dr. et to u rn an t la tête 
en arrière. -/EL7. TB. 
PL V . 

132 N vm phe assise à g. sur un tronc d arbre, l^é. Taureau a dr. 
allongeant le cou pour se lécher la hanche. -AL6. B. 
PL V. 

V e n teR h o u so p o u lo s. N ° 2983. M unich 1905. 

133 N ym phe assise à dr. sur un tronc d arbre. I^L. Taureau à dr. 
rOPTYNION. Taureau à dr. s&apos;apprêtant à se lécher la patte 
droite de derrière. -AL7. B. 
PL V. 

134 Même type. 
T aureau en arrêt à dr., regardant de face.-
AL7. B. 
P l-V . 

-

15 -

135 Lyttus. Aigle volant à g. I^L. Dans u n carré creux à bordure 
perlée, AYTTOS et tête de sanglier à dr. -AL*. TB. 
PL V . 

136 Phaestus. Hercule debout de face tenant la massue et l&apos;arc. A 
gauche, un serp en t; à d r., un arbre. I^L. T aureau à g. dans 
une couronne de feuilles et de fruits. -ALL TB. PL VI. 

137 Cyclades. Mélos. Grenade. tyL. T riskète virile. Dans le cham p, 

AA. Grènetis. -AL6. TB. Deuxième exemplaire connu. PL VI. 

T rouvaille de M ilo 1908. Cf. Revue N um ism atique, année 1909, page 193. 

138 Paras. Bouc agenouillé à d r. l^ê,. Carré creux divisé en quatre 
com partim ents. -AL4. T B . 
PL VI. 

V ente R housopoulos. N0 3i65. M unich 1905. 

139 Paphlagonie. Sinope. T ête diadémée de femm e à g. ; devant, 

aplustre. Bordure pointillée. I^L. 2 IN. Aigle à g. sur un 
dauphin. Dans le cham p, OEOT. -AL4. TB. 
PL VI. 

140 Tète de 
femme à g. I^L. U N . Proue de bateau à g. ornée 
d&apos;une étoile. Devant, aplustre et m onogram m e. -AL2. B. 

141 Mysie. Pergame. C istophore. G oryte entouré de serpents. 

TTEP en m onogram m e et petite massue. I^é. Dans une cou 
ronne de lierre en fleur, serpent se glissant dans la ciste 
bachique. -Al9. TB. 
PL VI. 

142 Éolide. Myrina. T ête laurée d&apos;Apollon à dr. 1^.. Dans une 

couronne de laurier, MYPINAIflN. Apollon m archant à d r., 
tenant une patère et une branche de laurier. A ses pieds, 
une am phore et l&apos;om phale. Dans le cham p, m onogram m es 
et deux candélabres. -Al9. TB . 
PL VI. 

143 Lesbos. Ram eau d&apos;olivier entre deux tètes de veaux affrontées. 

I^ê. Carré creux. -Bil4. TB. 
PL VI. 

144 Mytilêne. T ête de bélier à dr. ; dessous, coq à g. fyL. Incus : 
tête de lion à g. -EL 1 l/L TB. 
PL VI. 

145 Ionie. Carré en relief orné de globules. fyL. Carré creux avec 

décor géom étrique. -E l1. TB. 
PL VI. 

146 Lycie. Protom é de sanglier courant à g. fyL Carré creux 


-

l é -

d iv isé en h u it c o m p a rtim e n ts p a r d es lig n es cro isées. -AE.4. 
T B . 
&quot; 
P l. V I. 

Vente W eber. N° 3624. Munich 1908. 

147 A u tr e e x e m p la ire . -AE j . T B . 
P l. V I. 

148 Pamphilie. A spendus. C a v a lie r au g alo p à d r ., b ra n d is s a n t 

u n e lan ce. Çé.. EZTFE --VZ. S a n g lie r blessé d &apos;u n tr a it 
c o u ra n t à g .-t R 4. T B . 
P l. V I. 

149 Side. T ê te ca sq u é e de P alla s à d r. I^L. V ic to ire à g . te n a n t u n e 

c o u ro n n e . D a n s le c h a m p , f r u it e t A E IN O . -A l8. T .B . 

P l. V I. 

150 Cilicie. Soli. A rc h e r à d e m i a g e n o u illé à g ., te n a n t so n arc des 

d e u x m a in s. fyL. ZOAEHN. G ra p p e d e raisin . D a n s le c h a m p , 

m o n o g ra m m e . -AE J . T B . 
P l. V I. 

151 M a^aios (satrape&apos;). B a a l-T a rs assis à g . L é g e n d e a ra m é e n n e . 

1^.. L io n d é v o ra n t u n ta u re a u c o u c h é à g . L é g e n d e a r a 

m é e n n e . -AE .7. T B . 

152 M ê m e ty p e . Ç l. D e u x m u ra ille s su p e rp o sé e s, c ré n elé es et 

flan q u é es de to u r s . A u -d e ssu s, u n lio n à g a u c h e d é v o r a n t 

u n ta u re a u c o u c h é à d r. E n lé g e n d e a ra m é e n n e : M a^aios 

possesseur de F a u delà de la rivière et de la Cilicie. -A C 6. T B . 
et rare. 

Vente Hirsch. XIV N° 565. Munich 1905. 

153 Chypre. E vaporas (roi de S a l a m in e). T ê te d &apos;H e rc u le b a rb u e à 

d r. L ég e n d e c h y p rio te . I^L. B o u c c o u c h é à d r . s u r u n e base 

p erlé e. D a n s le c h a m p , g r a in d &apos;o rg e e t lé g e n d e .-AE j . Très 
rare. 
P l. V I. 

Vente W eber. N° 3948. Munich 1908. 

154 Syrie. Sèleucus 7er. T ê te d e Z eus la u ré e à d r. I^L BAIlAEHZ 

ZEAEVK. Q u a d rig e d &apos;é lé p h a n ts c o rn u s à d r. D a n s le ch a r, 

P allas c o m b a tta n t. A u -d e s s u s , u n e a n c re . -A l7. B. et rare. 

P l. V I. 

Vente Egger. N° 563. W ien. Janvier 1908. 

1 5 5 Égypte. Ptolémée I er et Bérénice, P to lé m é e ll et A rsinoê. -GEHN • 

B ustes c o n ju g u é s d e P to lé m é e I er e t de sa fe m m e à d r. fyL. 

_ i 7 _ 

AAEAcPHN. B u stes c o n ju g u é s d e P to lé m é e II et d e sa 
fe m m e à d r. D e rriè re , b o u c lie r e llip tiq u e . -O p . T B . 

P l. V I. 

156 Ptolémée I V } T ê te d e P to lé m é e I à d r. la u ré e avec l&apos;ég id e. R . 
TTTOAEMAIOY BAZIAEHZ. A ig le à g. s u r u n fo u d re . -

AE j (d id ra c h m e ) . T B . et rare. 

157 Ptolémée V I. T ê te d ia d é m é e d u ro i à d r. av ec l&apos;ég id e. 
HTOAEMAIOY BAZIAEflZ. A i g l e à g . s u r u n fo u d re . D an s 
le c h a m p , la d a te LZ et FIA.-A L 7. T B . 

158 Cyrénaïque. Cyrène. T ê te c o r n u e de J u p ite r A m m o n d &apos;a n c ie n 
s ty le (très abîm é a u nettoyage). IJL. S ilp h iu m . D a n s le c h a m p , 

E .-A L 6. B. 

159 M ê m e tê te d e s ty le m o in s a rc h a ïq u e . R . KVPA. S i l p h i u m . -

A L 6. T B . 
P l. V I. 

V ente François. N° 53. Paris 1897, 
et vente des 10 et 11 mai 1910. N° 691. Paris (Feuardent). 

160 Zeugitane. Carthage. T ê te d e fe m m e à d r. d ia d é m é e e t coiffée 
d &apos;u n e so rte d e b o n n e t p h r y g ie n c ô te lé c o m m e u n e c o q u ille . 

IJZ. L io n à d r. d e v a n t u n d a ttie r. E n e x e rg u e , lé g e n d e 

p u n iq u e . -A l6. Pièce de toute rareté m a is incomplète ; le 

morceau de m étal q u i m anque p a ra ît a vo ir été fo n d u da n s u n 

incendie. 

161 B u ste de fe m m e à g ., coiffée d &apos;épis e t p a ré e d &apos;u n c o llie r à 

p e n d e n tif. R . C h e v a l d e b o u t à d r. -O R 4. T B . 
P l. V I. 

V ente Hirsch XXXI. N° 652. Munich 1912. 

162 M êm e tê te . R .. C h e v a l d e b o u t à d r. e t t o u r n a n t la tê te à g. 
A u se c o n d p la n , u n d a t tie r ; d a n s le c h a m p , u n a s tre . -
A I4. T B . 


-i8 -

ROMAINES 

R É PU BLIQ U E 

163 Acilia (Babelon, n° 8). Antonia (B. 1 et 117). Aurélia (B. 21). 
Caecilia (B. 44). Calpurnia (B. 11 et 12). -Ensemble: 
7 p. AE.. TB. 

164 Calpurnia. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. derrière, un aigle. ifyL. 
C • PISO -L -F • FRVGI. Génie ailé conduisant un cheval au 
galop à dr. Dans le champ, un scorpion (ce type paraît être 
inédit). -TC. TB. 

165 Carisia (B. 10). Cassia (B. 4). Claudia (B. 15, 3 ex.). Coilia 
(B. 3). Cornélia (B. 24 et 25). Crépusia (B. 1). Fonteia 
(B. 1). -Ensemble : 10 p. AE.. TB. 

166 Fufia (B. 1). Hosidia (B. 1). Julia (B. 9, 10 et 164). 
Ensemble :5 p. -iïC TB. 

167 Junia (B. 1, 2 ex., 15, 20, 30, 2 ex. et 31). Mamilia (B. 6). 
Marcia (B. 24 et 28, 2 ex.). -Ensemble : 10 p. JC . TB. 

168 M em m ia(B .8et 10). Norbana (B. 2). Plancia(B. 1). Poblicia 
(B. 9). Pomponia(B. 22). Postumia (B. 9 et 14, 2 ex.). -
Ensemble : 9 p. AE.. TB. 

169 Quinctia (B. 6). Roscia(B. 1). Satriéna(B. 1). Saufeia(B. 1). 
Sicinia (B. 5). Sulpicia (B. 1). Thoria (B. 1). Vibia(B. 1). 
-Ensemble : 8 p. AE . IJi.. TB. 

EMPIRE 

170 Pompée. MAG PIVS IMP ITER. Tête de Pompée à dr. entre 
un vase à sacrifice et un bâton d&apos;augure. IJê.. PRAEF CLAS-
ET OR/E M/RIT EX S C. Anapus et Amphinome portant 
leurs parents sur leurs épaules; entre eux, Neptune debout à 
g., le pied posé sur une proue et tenant î&apos;acrostolium. -
AE ..T B . 

-19 -

171 Autre exemplaire. -AE .. TB. 

172 Auguste (Cohen nos 137 et 282). Claude (C. 68). Néron (C. 
43). -Ensemble: 4 p. .AEC. TB. 

173 Vespasien IMPCÂESAR VESPASIAN VS AVG. Buste lauré à 
dr. ]Jé.. COS VII. Taureau marchant à dr. (décrite en 
argent par Cohen sous le n° 123). -Or. FDC. 
Pl. VI. 

174 DIVVS AVGVSTVS VESPASIANVS. Même buste, f y . EX (dans 
le champ), S-C-sur un bouclier placé devant une colonne 
funéraire surmontée d&apos;un vase. De chaque côté, une branche 
de laurier (C. 148). -Or. TB. 
PI-VI. 

175 Vespasien (C. 67, 277, 559 et 613). Titus (C. 60 et 306). 
Domitien (C. 261 et 272). -Ensemble : 8 p. AE.. B. etTB . 

176 Nerva (C. 48). Trajan (C. 9 et 261). Adrien (C. 212, 822, 
1174 et 1353). Aelius (C. 53). -Ensemble: 8 p. 
TB. 

177 Antonin. ANTONINVS AVG-PIVS-P • P -T R -P XV. Buste lauré 
à g. IJô. COS.UN. L&apos;empereur debout tenant un globe 
(C. 305). -Or. TB. 
PL VI. 

178 Antonin (C . 124, 1846t 357). Marc 
(Ijô. IMP-VMM-COS-
II). L&apos;empereur debout). -Ensemble : 4 p. AI. TB. 

179 Marc Aurêle. M • ANTONIVS AVG-ARM • PARTH • MAX. Buste 
lauré à dr. Ijô. TR. P XXII • IMP V-C O S• III. Victoire mar 
chant à g., tenant une couronne et une palme. -Or. 
FDC. 
PI-VI. 

180 Lucius Vérus. L VERVS AVG-ARMENIACVS. Buste nu à dr. 
ï£ . TR P ■ llll • IMP II COS-If A l&apos;exergue, REX ARMEN-
DAT. Vérus assis à g. sur une estrade entre un soldat et le 
préfet du prétoire. Au pied de l&apos;estrade, le roi Soème debout 
(C. 138). -Or. FDC. 
PL VI. 

181 Commode (C. 45). Albin (C. 61). Septime Sévère (C. 89, 205, 
370 et 719). Julia Domna (C. 27 et 58). -Ensemble : 
8p. AE.. TB. 

182 Caracalla (C. 177, 224, 375 et revers incus). Plautille (C. 16). 
Géta (C. 157). Macrin (C. 122). Élagabale (C. 110). 


Alexandre Sévère (C . 501 et 576). -E nsem ble : 10 p. 

T B . 

Marnée (C . 17 et 3 5 ). M axim in I (C . 31, 55, 56 et 9 9 ). -

E nsem ble : 6 p. AE .. TB. 

M axime. MAXIMVS CAES GERM-Buste drapé à d r. fyL. 
PRINC IVVENTVTIS. L &apos;em p ereu r d ebout à g. te n a n t u n e 
baguette et u n e haste. D errière lu i, deux enseignes m ili 

taires (C . 10). -.AEL TB. 

Balbin (C . 8 ). M aximien Hercule (C . 551). -E nsem ble : 2 p. 

J K . T B . 

Constantin IL T ê te diadém ée de C o n sta n tin à g. 

CONS-

TANTINVS AVG. En trois lignes dans u n e co u ro n n e . A 
l&apos;exergue, ANT.-
TB . et rare. 
P l. VI. 

M A Ç O N , P R O T A T F R È R E S , IM P R IM E U R S . 

Pt 

-&quot; 9 

0 

ï &apos; 
&apos; 


Alexandre Sévère (C . 501 et 576). -Ensemble : 10 p. AE , 

TB. 

.S t M anx: (C . 17 et 35). M axim in 1 (C . 3 ., 55, 56 et 99). --

Ensemble : 6 p. AE... TB. 

Maxime. MAXIMVS CAES GERM Buste drapé à dr. VfL. 
PRINC IVVENTVTiS L&apos;em pereur debout a g. tenant une 
baguette et une haste. Derrière lui, &quot;deux enseignes m ili 

taires (C. 10). -AE... f 3 . 

Balbin (C . 8). M axim en Hercule (C . 351). -Ensemble : 2 p. 
/K . T B . 

O .nrtm nn II. T ète diadémée de C onstantin à g. Bè. CONS-
TANTINVS AVG. En trois lignes dans une couronne. A 
l&apos;exergue, ANT. -

IB . rf rare. 
Pl. \T . 

p l . 1 

oir^» 

f 

1 

# 


Pf.. Il 

TA &apos; •» 


\ 

PL. Ill 


Pl.. IV 

ä ? 

I 

« </unit>




<back>m ac ^n , p r o t a t f r è r e s , im p r im e u rs </back>


</text>
</tei>