<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>TABLEAUX ANCIENS 

DU XVI* SIÈCLE 

&apos; . ; • . • &apos; *-&apos; . J 
•* : ; r 
-
r v &apos; ; 
&apos;■ 
4 
, 

i ,&quot; 
&apos; 

&apos; •_ 

ET 

BELLES SCULPTURES 

DES 

XIV% XV% XVI*, XVII* SIÈCLES 

Provenant du Cabinet d9un Amateur 

PARIS -/ 923 </cover>


<other>-&apos; * &apos;.&apos;V &quot; -• S. &quot; . 

-
•&apos; -
: 
■ 

./ 
.. 
■ ■ . &quot; r . -: &apos; 
■ 
C &quot; &apos; &apos;---r 

■, • 
: : ; c-: -: ; ■ ; 
. &lt; . \ : ; 
^ 
u ® 
■ 

. 

• • 
&gt;. 
1 ■ 
-
■ 
&apos; &apos; 

V • -• 
. . . . . 
-&quot; . 

&apos;-^.Kv-iVÎsr.&apos; V .:-1.&apos; .&apos; -
: 

&gt;S«L ■ t A &apos; , \ 
&apos; 

• •••&apos; 
■ ■ 
■•■ 
■ ■ ■ 
~ &apos; v *1 
■ ■ ■ ■ ■ ■ • • 
• 

-

f.-
ï ■ 
i t . ■ 
. 
i 

A --&apos; ? * </other>

<cover>TABLEAUX ANCIENS 

E T 

BELLES SCULPTURES </cover>


<title>C A T A L O G U E 

D E S 

TABLEAUX ANCIENS 

DU XV!-SIECLE 

ET 

BELLES SCULPTURES 

X IV , X V , XVI&apos;, XVII&apos; SIÈCLES 

p rovenant du 

Cabinet d &apos;un Am ateur 

E T DONT LA VENTE AURA LIEU A PARIS 

H O T E L D R O U O T , S a lle n &apos; 

Le Mercredi 21 Février 1923 
à trois heures. 

C O M M ISSA IR E-PR ISEU R 

M&apos; A n d r é DESVOUGES 

26, rue Grange-Batelière. 

E X PE R T POUR LES TABLEAUX I 
I 
E X P E R T PO U R LES S C U L P T U R E S . 

M. J u le s FÉRAL 
! M. H e n r i LEMAN 

7, rue Saint-Georges. 

i 

3 ~, rue Laffitte. 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le M ardi 2 0 Février 1 9 2 3 , de 2 heures à 6 heures. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les Acquéreurs paieront ip ,5 o p o u r cent en sus des adju 

dications. 

N o t a . -L &apos;o rd re num érique ne sera pas suivi. </preface>

<other>tlÊ Ê Ê Ê I </other>


<unit>TABLEAUX ANCIENS 

ÉCOLE RHÉNANE 

(V ers i5oo) 

1 -La V \erge et VEnfant Jésus. 

Fond rehaussé d&apos;or. 

B o is. H a u t., o &quot; 2 8 ; la r g ., om2 0 . 

ÉCOLE RHÉNANE 

(xvi* siècle) 

2 -La V ierg e, t E n fa n t Jésus 
et Saint Joseph. 

Fond de paysage avec constructions. 

B o is. H a u t., on,5 2 ; la rg ., o&quot; 35. 


LE MAITRE DES DEMI-FIGURES 

É c o le n éerla n d a ise (xvT siècle) 

3 -

La Vierge portant VEnfant Jesus. 

Vue jusqu&apos;aux genoux, la Vierge, assise, est coiffée 

d &apos;un voile blanc roulé autour de ses cheveux blonds, 

séparés en bandeaux sur le front; l&apos;E nfant porte une 

chemise de gaze transparente et tend les bras à sa 

mère. 

Bois. H aut., ora36; la rg ., om2 i&apos;. 

C o lle ctio n M arczell de N e m è s. 

( Voir la Reproduction.) 

? 



SCULPTURES 

4 

V ierge et E nfant. Groupe. Bois. Art fran 

çais. Ile-de-France. xivc siècle. 

La Vierge est debout, drapée et voilée, la 

tête inclinée légèrement vers l&apos;épaule droite, 

le visage souriant, tourné vers l&apos;Enfant 

qu&apos;elle portait sur le bras gauche. 

H au t., o&apos;&quot;40. 

5 -V ierge et Enfant. Groupe. Bois sculpté et 

polychromé. Art français. Auvergne. xive siècle. 

La Vierge est assise de face sur un banc 

sans dossier; elle est voilée et couronnée, 
vêtue d &apos;une robe bleue, garnie d&apos;une cein 
ture; un ample manteau rouge, posé sur les 

épaules, est drapé sur les jambes. L Enfant 

est assis de face sur le genou gauche de sa 
mère; il est vêtu d&apos;une chemise, recouverte 
par un manteau drapé sur la partie inférieure 

du corps. 

H aut., o&quot; 54. 


6 -Christ à la Colonne. Statuette en albâtre. 

G iovanni di Nicolo. Art Italien. xvp siècle. 

Il est debout, nu, une draperie autour des 
reins ; la tête inclinée du côté droit, les mains 

liées derrière le dos. 

H a u t., o&quot;44. 

7 -La Vierge et l&apos;Enfant. Groupe en pierre. 

Art français. École de l&apos;Ile-de-France. xvc siècle. 

La Vierge est assise de face, voilée et cou 
ronnée, vêtue d&apos;une longue robe, recouverte 

d &apos;un manteau posé sur les épaules. Elle tient 
sur ses genoux l&apos;Enfant Jésus, vêtu d&apos;une 
longue chemise, les pieds nus, et jouant avec 
un oiseau. 

H a u t., i 1 1 1 22. 
P ro v ie n t de D o m o n t (Seine-et-O ise). 

( Voir la Reproduction.) 

8 -Vierge et Enfant. Groupe en pierre. Art 

français. Ecole de l&apos;Ile-de-France. xve siècle. 

La Vierge debout, voilée et couronnée, est 
vêtue d&apos;une robe ajustée, recouverte par un 
ample manteau, posé sur les épaules dont 

-

9 -

un pan, ramené et drapé devant le corps, est 

maintenu sous le bras gauche, et retombe en 
plis gracieux. 

L&apos;Enfant Jésus, vêtu d &apos;une longue chemise, 

laissant les pieds nus à découvert, est assis 
sur le bras gauche de la mère, une main 
appuyée sur son épaule. 

H a u t., om6g. 

P ro v ie n t de B eauvais (Oise). 

9 -Sainte Marthe. Groupe en pierre poly-

chromée. Art français. Fin du xve siècle. 

Debout sur la tarasque, les mains jointes, 

vêtue d&apos;une robe ajustée, à manches étroites 
boutonnées, et parée d&apos;une ceinture d&apos;orfè 

vrerie simulée. Elle est coiffée d&apos;une sorte 
de turban de forme carrée à bourrelet orné 

d&apos;un volumineux bijou. 

La tarasque relève la tête vers Ja Sainte, 
les crocs menaçants, la langue pendante, les 
ailes redressées. 

Base adhérente à pans, ornée d&apos;un écusson 
portant les traces d&apos;une inscription. 

H a u t., om64. 

(Voir la Reproduction,) 


-

10 -

10 -Clerc. Statuette en pierre avec traces de 

polychromie. A rt français. Bourgogne. Fin du 

xv* siècle. 

Il est représenté debout, drapé dans une 

longue robe, à larges manches. Il tient un 

volume fermé sous le bras droit, la main 

gauche (brisée) était avancée. 

La tète est couverte d&apos;un capuchon, laissant 

le visage entièrem ent découvert. 

O 

H aut., o&quot;9o. 

(Voir la R eproduction.) 

11 -Saint-Georges. Bas-relief. Bois sculpté. 

Allemagne du Sud. Fin du xve siècle. 

Panneau rectangulaire, orné d&apos;une figurine 

de saint Georges à cheval, revêtu d&apos;une 

arm ure, et terrassant le dragon. 

H aut., o&quot;38; larg., o&quot;23. 

La polychrom ie est d&apos;époque postérieure. 

mm , • ^ 


-II -

12 -Clerc. Statuette en bois sculpté et poly-

chromé. Art français. Bourgogne. Fin du 

xve siècle. 

Il est représenté debout, vêtu d &apos;une longue 
robe à manches. La tête aux cheveux frisés 

est légèrement inclinée de côté. 
Le bras droit pendant, avancé devant le 

corps. 
Sous ses pieds, un démon est étendu. 

Haut., om 66. 
Provient de Nuits (Côte-d&apos;Or). 

13 -B uste de P erson n age. Pierre poly-

chromée. Art français. École de Bourgogne. 

Début du xvir siècle. 

De face, coiffé d&apos;une toque ronde, ornée 
d&apos;un cabochon et munie d&apos;un rabat couvrant 
les côtés de la tête; il porte une barbe dis 
posée en longues mèches frisées, et des m ous 

taches tombantes. 
Il est revêtu d&apos;une cuirasse ornementée, 
attachée sur les épaules par des courroies à 
boucles. Un collier à larges maillons soutient 

un médaillon rond, orné d&apos;un lion. 

Haut., o&quot;45. 

Ce buste est vraisemblablement le portrait d&apos;un membre 
de la famille de Guise. Il provient du château de Lucenay 
(Rhône). 

(V oir la Reproduction.) 


-

12 -

14 -Bas-relief. Terre cuite. Art français. xvie s. 

Fragment d&apos;une frise ornementale, repré 
sentant un enfant nu, soutenant une volu 
mineuse guirlande de fleurs et de fruits. 

Haut., om 22; larg., omij. 

15 -Ange. Statuette. Bois sculpté. Attribué à 
F. Duquesnoy, dit François-le-Flamand. xvne s. 

Debout et nu, la tête joufflue, les cheveux 
frisés. 

Haut., o™2i. 

8Ü8Ù5. -Im prim erie L a h o r e , 9, rue de F leurus, à P aris. 

-A .,: 
-
■ 

g* </unit>


</text>
</tei>