<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>Collection de M. le Comte de X ... 

(2&apos; V E N T E &apos; 

OBJETS D&apos;ART 

ET D&apos;AMEUBLEMENT 

GRAVURES -DESSINS 

VENTE A PARIS 

* 
% 

HOTEL DROUOT 
SALLE N° 1 

Les Lundi 8 et Mardi 9 Décembre 1924 

à 2 heures. </cover>


<title>CATALOGUE 

Objets d&apos;Art et d&apos;Ameublement 

GRAVURES -DESSINS -TABLEAUX 

Faïences et Porcelaines 

B R O D E R I E S -P E N D U L E S -B R O N Z E S 

G ra n d L u s tr e -C hem inées 

SIÈGES ET MEUBLES 

PIANO A QUEUE 

Composant la Collection de M. le Comte de A ... 

E T D O N T LA V E N T E A U R A L IE U A P A R IS 

HOTEL DROUOT, Salle n° i 

Les Lundi 8 et M ardi 9 Décembre 1924, à 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISE UR 

Mc A n d r é D e s v o u o ES, rue de la Grange-Batelière, 26 

M M . 
M a n n h e i m 

7 , rue Saint-Georsres, -

J 1 
O 
&apos; / 

M. E d o u a r d P a p e 

Expert près le Tribunal Civil 

i&quot;4 , faubourg Saint-H onoré, 1 -4 

&quot;vn 

EXPOSITK)N PUBLIQUE 

Le Dimanche 7 Décembre 1924, de 2 heures à G heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

E lle sera faite au com plant. 

L es acquéreu rs p aiero n t i3, 5o p o u r cent en sus des enchères et 19,5o p o u r 

cent p o u r les o b je ts soum is à la taxe de luxe. 

Aucune réclam ation ne sera adm ise une fois l&apos;adjudication p ro n o n cée. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

Le L u n d i 8 D é c e m b re 1924 

F a ï e n c e s .......................................................................................... 

N &quot;s 58 à 68 

P o r c e la in e s ......................... 
N os 69 à 166 
O b jets variés (P artie d e s )............................................................. 
N os 167 à 199 

L e M a rd i 9 D é c e m b re 1924 

G rav u res, D e s s in s 

1 à 5? 

O b je ts variés (Fin d e s )................................................................ 
N ns 200 à 220 
S ièg es et M e u b le s......................................................................... 
N os 226 à 281 

91.3 7 4 . -Im p rim erie L ahure, 1), rue de F leu ru s, à P a r is </toc>

<unit>DESIGNATION 

GRAVURES 

BARTOLOZZI 

1 
Victory 

2 
Peace 

Deux épreuves en couleurs d &apos;après Cipriani. 

BARTOLOZZI 

3 
Chérubins 

Par W . Peters. 

BARTOLOZZI 

4 
Innocence 

5 
Mildness 

6 
Simplicity 

Epreuves en couleurs d&apos;après Vendramini. 


BARTOLOZZ! 

(d&apos;après) 

Hébé 

Epreuve imprimée en couleurs par M arcuard. 

BOILLY 

(d&apos;après) 

Ah! Ah! qu&apos;il est sot 

Epreuve en couleurs par Petit. 

BONNEFOY 

Adam and Eve 

Angelica and Medoro 

Epreuves imprimées en couleurs. 

BONNEFOY 

Petite fruitière anglaise 

Petite laitière anglaise 

D&apos;après Northcote. 

DEBUCOURT 

Pauvre Annette 

L&apos;Oiseau Privé 

Epreuves en couleurs. 

DEBUCOURT 

Les Galans Surannés 

Epreuve en couleurs. 

DEBUCOURT 

Louis XVIII 

Epreuve coloriée d&apos;après Béra. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

La Jeune Mère et les Bulles de Savon 

Deux épreuves en couleurs. 

FRAGONARD 

L&apos;Armoire 

Eau-forte. 

FORES 

Coy 

Epreuve en couleurs. 

GUYOT 

Château et parc d&apos;Ofterly 

Carshalton 

Deux épreuves en couleurs. 

HUET 

(d&apos;après) 

La Promenade à âne 

Épreuve imprimée en couleur. 


-

6 -

HUET 

(J.-B.) 

(d après) 

23 La Soeur donne les étrennes à son frère (1041 

24 
Le Petit Sabot (1029) 

25 
La Bouillie aux chats (1024) 

26 
Le Jeu de Fami (1044) 

Epreuves en couleurs par Bonnet. 

JANINET 


Villa Madama 

Épreuve imprimée en couleur d&apos;après Hubert-Robert. 

LAGRENÉE 


L&apos;Heureuse Mère 

Epreuve imprimée en couleurs. 

LEVILLY 


L&apos;Instant du Rendez-Vous 


La Rivale Désabusée 

Deux épreuves imprimées en couleurs. 

MORLAND 

(d&apos;après) 


A Visit to the Boarding-School 


A Visit to the Child ot-Nurse 

Par W ard. 

-7 -

ROBERT 

(Hubert) 

(d&apos;après) 

33 
Personnages sous un portique 

Epreuve imprimée en couleurs. 

ROMBERG 

34 
L&apos;enfant au papillon 

Épreuve en couleurs. 

RUSSEL 

(d&apos;après) 

35 
The Favorite Rabbit 

36 
Innocent Recreation 

Deux épreuves imprimées en couleurs par Ven\o et Z affonalo. 

37 -Dix planches : gravures de modes. 

(.Seront divisées.) 

38 -Deux gravures coloriées du xvir siècle représentant le 

Dauphin et sa femme. 

39 -Lot d&apos; environ quarante gravures. 

(Sera divisé.) 


DESSINS -AQUARELLES -PASTELS 

ÉCOLE ITALIENNE 

C o m m e n c e m e n t d u x ix &quot; siècle. 

4 0 
Le Tombeau de Cecilia Metella 

Aquarelle. 

H a u t., o m3o ; la r g ., o&apos;q-a. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

■ù 

41 
Portrait de jeune fem m e 

Pastel. 

H a u t., o &quot;7 9 ; larg ., o&quot; 5 r). 

ECOLE FRANÇAISE 

4 2 
Portrait de fillette 

Pastel. Cadre ancien à noeud de ruban du xvm° siècle. 

H a u t., o -q ô ; larg ., o &quot;3 6 . 

ÉCOLE FRANÇAISE s 

(xvm* siècle) 

4 3 
Portrait de fillette 

Pastel. 

H a u t., o &quot;4o; la rg ., om3 o. 

-

g -

ÉCOLE FRANÇAISE 

( C o m m e n c e m e n t d u x ix &apos; siècle) 

4 4 
Étude de fem m e assise 

Lavis de sépia. 

H a u t., o &quot; i7 1/2 

ÉCOLE FRANÇAISE 

* 

( C o m m e n c e m e n t d u xix° siècle) 

4 5 
Portrait de fem m e 

Dessin aquarelle. 

H a u t., o &quot;2 o : 

ÉCOLE FRANÇAISE 

( C o m m e n c e m e n t d u x ix &apos; siècle) 

4 6 
La Rencontre 

Dessin au lavis. 

H a u t., o &quot; i 3 : 

ÉCOLE FRANÇAISE 

( C o m m e n c e m e n t d u xix&quot; siècle) 

4 7 
Tête de fem m e 

Sanguine. 

H a u t., o m2o j 

MEISSON1ER 

(E.) 

4 8 
Étude d &apos;homme 

Crayon. 

H a u t., o n,io 1/2 ; 

4 9 et 5 0 -Lot de six dessins ou tableaux. 

(Sei&apos;a divisé.) 

; la rg ., o &quot; i2 . 

larg ., o &quot; [ 5 . 

la rg ., o mi2. 

larg ., o &quot; i 6 . 

larg ., o &quot;o 5 . 


-

10 -

TABLEAUX 

ÉCOLE FLAMANDE 

(xvi° siècle) 

51 

La Délivrance des Prisonniers 

Panneau. 

Toile. 

H a u t., o &quot; 5 5 ; la rg ., o&quot; 37. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

5 2 
Portrait d&apos;enfant 

H a u t., o&quot;b4 ; la rg ., o&quot; 5o 1/2. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

( x v i i i &quot; siècle) 

5 3 
Portrait de fem m e 

Toile. 

H a u t., o &quot;3 8 ; la rg ., o-So. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(x v n r siècle) 

5 4 

Portrait de jeune fem m e 

Toile. 

H a u t., o&quot;4 8 ; la rg ., o&quot;40. 

-

11 -

5 5 

5 6 

5 7 

ÉCOLE ITALIENNE 

(x v i i i * siècle) 

Etudes d&apos;hom m es 

Deux panneaux. 

Toile. 

Toile. 

H a u t., c T iS ; la rg ., o&quot; io . 

GUARDI 

(g en re de) 

Vue de Venise 

H a u t., om3 2 ; la rg ., o&quot;40. 

LAZZARINI 

(a ttrib u é à) 

Le Som meil de Sam son 

H a u t., o &quot; 5 3 : la rg ., i &quot; 34. 

FAIENCES ANCIENNES 

5 8 -Alcora. Plaque ovale représentant un pèlerin au pied d&apos;une 
statue de la Vierge. 

5 9 -Choisy. Pot et cuvette en faïence imprimée en camaïeu de 
sujets de chasse sur fond jaune. xix° siècle. 

6 0 -E sp agne. Écritoire, décor d&apos;animaux et de fleurs en couleurs. 

61 -E s t. Plateau carré à bords ondulés décoré d&apos;oiseaux en couleurs. 

6 2 -France. Soupière décorée de bleuets et d&apos;un fruit en relief. 


-

12 -

3 -Italie. Deux glaces de forme mouvementée à palmettes et mas-

carons décorées de fleurs polychromes. 

4 -Italie. Deux groupes et leurs soubassements en terre blanche 

émaillée. 

-Italie. Gargoulette décorée d&apos;animaux et de fleurs en camaïeu 

bleu. 

6 -Rouen. Cache-pot, décor à la pagode en couleurs. 

-Rouen. Dessous d &apos;huilier, décorde feuillages en camaïeu bleu. 

8 -Strasbourg. Jardinière ovale à bords crénelés, à anses dau 

phins. Décor de grosses roses en couleurs. 

PORCELAINES ANCIENNES 

6 9 --Allemagne. Petit pot à lait décoré d&apos;oiseaux, de fruits et de 

fleurs en couleurs. 

-Allemagne. Trois plaques présentant des personnages en 

haut relief à décor polychrome dans un encadrement à filets d&apos;or. 

71 -Berlin. Quatre tasses ornées de devises en français. 

72 -Berlin. Corbeille ajourée décorée, au fond, de fleurs en couleurs . 

73 -Bordeaux. Deux coupes ovales décorées de barbeaux en 

couleurs. 

7 4 -Chantilly. Nombreuses assiettes à décor de petites branches 

fleuries en bleu, en porcelaine tendre. 

75 -Chine. Petite coupe à fleurs en relief. Porcelaine blanche 

émaillée. 

76 -Chine. Paire de potiches avec couvercles, formebalustre, déco 

rées de réserves à paysages et scènes familiales. Commencement 
du xixe siècle. 

77 -Chine. Paire de potiches, forme boule, en céladon vert, décorées 

de grosses fleurs et lambrequins. Monture en bronze doré. 

78 -Copenhague. Statuette d&apos;Hébé debout en biscuit. 

79 -France. Trois groupes en porcelaine blanche émaillée repré 

sentant les saisons ou les arts. 

8 0 -Furstenberg. Deux bustes en biscuit du roi et de la reine de 

W estphalie. Bases cylindriques en porcelaine, ornées de motifs 
dorés. 

81 -Indes. Grand plat rond gaufré, décor de bouquets de fleurs 

polychromes. 

8 2 -Indes. Petit bol à bords lobés, décoré de feuillages, fleurs et 

petits lambrequins en couleurs. Monture d&apos;argent. 

83 -Italie. Trois tasses litron et soucoupes ornées de volatiles ou 

animaux avec devises. Décor polychrome et or. 

8 4 -Italie. Paire de tasses litron et soucoupes décorées de paysages 

avec inscriptions au revers. Décor polychrome et or. 

85 -Korzec. Corbeille ajourée décorée de fleurs en couleurs. 

86 -Locré. Cache-pot décoré de barbeaux en couleurs. 

87 -Mennecy. Pot à pommade côtelé, décoré de fleurs en couleurs. 

88 -Naples. Sucrier avec couvercle avec pieds griffes, décoré de 

volatiles et de guirlandes polychromes et or. 


-

i 4 -

89 -Nymphenbourg. Chocolatière décorée de grosses fleurs en 

couleurs. 

9 0 -Nymphenbourg. Six assiettes, une cafetière, deux chocola 

tières, trois théières, sept tasses, six soucoupes et une boîte à thé, 
décor de paysages en camaïeu rose sur fond simulant le bois. 

91 -Paris. Buste de Mirabeau en biscuit. II porte l&apos;inscription : 

M anufacture du F a u b o u rg S aint-D enis i f s S . 

9 2 -Paris. Tasse trembleuse et soucoupe décorées d&apos;une initiale et 

de jetés de fleurs en couleurs. 

9 3 -Russie. Deux tasses et soucoupes dont l&apos;une ornée d&apos;un por 

trait d&apos;officier. Décor polychrome et or. 

9 4 -Saxe. Trois théières, un pot à lait, une boîte à thé et deux 

tasses et soucoupes. Décor de fleurs en camaïeu rose. 

9 5 -Saxe. Sucrier orné de bouquets de fleurs en camaïeu rose et 

filets dorés. 

9 6 -Saxe. Théière, pot à lait, six tasses et soucoupes gaufrés à 

décor de fleurs polychromes. 

97 -Saxe. Sept tasses litron décorées de fleurs et fruits en couleurs. 

98 -Saxe. Petite théière gaufrée décorée de bouquets de fleurs en 

camaïeu rose. 

9 9 -Saxe. Service composé de : une grande cafetière, une théière, 

un sucrier, un pot à lait, deux tasses avec couvercles, six tasses 
et soucoupes. Décor de fleurs camaïeu rose. 

100 -Saxe. Théière fond bleu à anse volute. Décor de feuillages, 

fleurs et dentelles dorés. 

10 1 -Saxe. Douze petites tasses et leurs soucoupes décorées de 

petits bouquets de fleurs en couleurs. 

-
i5 -

1 02 

1 03 

1 04 

1 05 

1 06 

1 07 

1 08 

1 09 

1 1 O 

1 1 1 

1 1 2 

1 1 3 

1 I 4 

-Saxe. Cinq coquetiers décorés d&apos;initiales et de cannelures 

dorées. 

-Saxe. Petite coupe en forme de feuille, décor en camaïeu bleu. 

-Saxe. Pot à crème gaufré décoré de réserves dorées à fleurs 

polychromes. 

-Saxe. Deux salières décorées de guirlandes ou d&apos;armoiries en 

couleurs. 

-Saxe. Théière ronde décorée de bouquets de fleurs en 

couleurs. 

-Saxe. Sucrier ovale et plateau décorés de guirlandes vertes. 

-Saxe. Petite théière gaufrée de rayures, décorée de dentelles 

d &apos;or. 

-Saxe. Cent quarante-trois cuillers, fourchettes ou couteaux 

à desserts et entremets en argent. Manches en porcelaine, décors 
divers comprenant quelques modèles anciens. 

-Saxe. Plat rond et plat ovale décorés de fleurettes en 

couleurs. 

-Saxe. Assiette gaufrée à bords lobés, décorée, au centre, d&apos;une 

scène galante en camaïeu vert et de bouquets de fleurs au marli. 

-Saxe. Cinq assiettes à bords ondulés, décorées de fleurs et 

d&apos;insectes polychromes. 

-Saxe. Lot d&apos;environ vingt assiettes ou coupes à décor 

d&apos;oiseaux ou fleurs polychromes. 

-Saxe. Quatre fourchettes et deux couteaux à sujets de per 

sonnages ou fleurs en couleurs. 

115 -Saxe. Soucoupe décorée d&apos;un chiffre couronné en camaïeu 

bleu. Marque au caducée. 


-

i 6 -

116 -Saxe. Coupe en forme de feuille, décor de Heurs poly 

chromes. 

117 -Saxe. Paire de petits groupes d&apos;am ours sur des sphinx 

couchés. Décor en couleurs. 

118 -Saxe. P artie de jeu d&apos;échecs comportant vingt-six pièces 

diverses. 

119 -Saxe. Corbeille ajourée décorée de cartouches et feuillages en 

porcelaine blanche. 

I 20 -Saxe. Quatre cafetières ou verseuses décorées de Heurs en 

couleurs. 

12 1 -Saxe. Trois soupières ovales décorées de figurines d&apos;enfants 

ou de citrons en relief et de jetés de Heurs en couleurs. 

(S eront divisées.) 

122 -Saxe. Deux plateaux, de forme ovale, décorés de jetés de fleurs 

en couleurs. 

1 23 -Saxe. Légumier quadrilobé décoré de bouquets de Heurs en 

couleurs. 

1 24 -Saxe. Cache-pot à anses évasées, décoré de gros bouquets 

en camaïeu bleu. 

1 25 -Saxe. Coupe et plateau triangulaire décorés de Heurs en 

couleurs. 

1 26 -Saxe. Statuette de nègre debout à côté d&apos;une coupe, porce 

laine blanche. 

1 27 -Saxe. Deux corbeilles ajourées décorées de myosotis ou de 

Heurs en relief en couleurs. 

128 -Saxe. Tasse et soucoupe cul-de-poule, décor de fleurs en 

couleurs sur fond d&apos;or. 

-
i 7 
-

1 29 -Saxe. Deux tasses cul-de-poule, décor de scènes galantes ou 

de mineurs polychromes. 

1 30 -Saxe. Trois tasses cul-de-poule décorées de gros oiseaux en 

couleurs. 

13 1 -Saxe. Buste d&apos;enfant portant des fleurs en relief au corsage et 

dans les cheveux (pièce surdécorée). 

1 32 -Saxe. Deux arlequins dansant tenant chacun une chope de la 

main gauche et leur chapeau de la main droite (pièces sur 
décorées). 

1 33 -Saxe. Assiette en porcelaine : fleurs, marli à côtes et van 

nerie. 

1 34 -Sèvres. Tasse droite et sa soucoupe décorées d&apos;armoiries sur 

un fond bleu chargé d&apos;abeilles d&apos;or. 

1 35 -Sèvres. Sucrier et poêlon décorés de guirlandes et feuillages 

dorés sur fond bleu. 

1 36 -Sèvres. Deux bustes en biscuit de M a rie -A n to in ette et 

L o u is XVI. 

1 37 -Tournai. Petite coupe tripode décorée de mascarons de lions 

et de guirlandes bleues. 

1 38 -Tournai. Tasse et sa soucoupe décorées de réserves à brin 

dilles bleues. 

1 39 -Vienne. Deux cafetières, six tasses et soucoupes. Décor de 

rubans et semis de fleurs polychromes. 

1 4 0 -Vienne. Sucrier, deux pots à lait, tasse et soucoupe; décor 

de paysages et personnages dorés sur fond noir imitant la laque 
de Chine. 

14 1 -Vienne. Deux petites coupes en forme de feuilles. Décor 

polychrome. 


-

i8 -

142 -Vienne. Deux cafetières et une tasse mi-partie blanc et noir. 

3 -Vienne. Coupe avec couvercle et un plateau. Décor de bou 

quets de fleurs et de feuillages en couleurs. 

4 -Vienne. Coupe avec couvercle et son plateau décorés de 

frises chargées de pal mettes d&apos;or. 

5 -Vienne. Bol décoré de bouquets de fleurs polychromes et de 

dentelles d&apos;or. 

146 -Vienne. Cafetière, trois verseuses, sept tasses et quatre sou 

coupes. Décorde paysages en camaïeu noir sur. fond simulant le 
bois. 

147 -Vienne. Petit vase à piédouche décoré d&apos;ornements en vert 

et or sur fond jaune. 

8 -Vienne. Grande verseuse et pot à lait, ornés de fleurs en 

couleurs et dentelle d&apos;or. 

4 9 -Vienne. Service composé de neuf verseuses, deux sucriers, 

une théière, seize tasses et douze soucoupes, décor de fleurettes 
polychromes et or présentant quelques différences. 

-Vienne. Deux verseuses décorées de paysages ou fleurs en 

polychrome et or. 

15 1 -Vienne. Paire de soupières et plateaux à anses carrées, 

décorés de feuilles de vigne et grappes alternant. 

152 -Vienne-Soupière ovale et son plateau. Décorde grossesroses 

et de fleurettes polychromes. 

153 -Vienne. Sept corbeilles ou coupes et trois plateaux ajourés. 

Décor de fleurettes et de filets verts ou bleus. 

154 -Vienne. Plateau ovale décoré au fond d&apos;une figure du Temps. 

Décor bistre et or. 

-iq -

1 55 -Vienne. Jardinière de forme ovale à jetés de fleurettes poly 

chromes. Monture de cuivre ajouré. 

1 5 6 -Vienne. Quatre assiettes en porcelaine à semis de fleurs 

avec filets verts. 

157 _ Vienne. Sept plateaux ronds àmarlis ajourés à décorde fleu 

rettes. Porcelaine moderne. 

1 58 -Vienne (?) Vase décoré de médaillons en biscuit et guirlandes 

d&apos;or sur fond bleu caillouté. Il est monté sur un socle en marbre. 

1 59 -Vienne. Soupière décorée de gros bouquets de fleurs en 

camaïeu bleu. 

1 60 -Vienne. Deux tasses, soutenues par trois pieds griffes, et 

soucoupes décorées de branchages, palmettes, etc., sur fond en 
partie doré. 

16 1 -Vienne. Tasse et soucoupe, décor de sujet de chasse avec 

dorures. 

1 62 -Vienne. Quatre tasses litron et soucoupes décorées de 

devises françaises sur fond jaune ou vert. 

1 63 -Vienne. Trois tasses litron, décorde scènes mythologiques 

et de dentelles d&apos;or. 

1 6 4 -Vinovo. Service composé de : une cafetière, une théière, un 

sucrier, six tasses et six soucoupes; décor de personnages et 
attributs polychromes avec filets dorés. 

1 65 -Wedgwood. Deux vases décorés de sujets mythologiques 

en biscuit sur fond bleu. 

1 66 -Lot de tasses, soucoupes, pièces diverses, etc. 

{Sera divise.) 


-

20 -

OBJETS VARIÉS 

(PENDULES -BRONZES -GRAND LUSTRE -CHEMINÉES) 

I 7 -Fragment de broderie tissée de métal représentant Apollon 

et les Muses, xvue siècle. 

1 8 -Broderie représentant une jeune femme assise, un éventail 

à la m ain. xvue siècle. 

1 9 -Broderie sur velours avec effigie de saint dans un médaillon. 

xviic siècle. 

I 0 -La Présentation, broderie. xvne siècle. 

17 1 -Un calvaire, broderie sur velours portant l&apos;inscription : 

M ichel M u lle r 2 f) September i ^o 3 . xvme siècle. 

1 2 -Deux fragments de chasubles. Ancienne soierie à person 

nages, mascarons et motifs divers tissés ou brodés. 

1 3 -Gentilhomme et dam edequalité. Deux gravures rehaussées 

de broderie de métal (chez Bonnart). 

1 74 -Deux scènes de guerres religieuses. Peintures sur verre, 

xvu® siècle. 

175 -Portrait du maréchal de Saxe. Miniature du xviii&quot; siècle. 

1 7 -Eventail à monture d&apos;ivoire argenté et doré; feuille à quatre 

compartiments allégoriques aux saisons. Epoque Louis XVI. 

177 -Eventail en ivoire décoré au vernis; groupe de personnages 

dans la campagne. Au revers, un paysage, x v i i i 6 siècle. 

-

21 -------

1 78 -Éventail en ivoire décoré au vernis: Diane et ses suivantes 

chassant le cerf. Au revers, paysage maritime, x v i i i ® siècle. 

1 7 9 -Éventail chinois à monture d&apos;ivoire sculpté et teint rouge, 

feuille à personnages. Encadré. 

1 8 0 -Image de sainteté grecque. Cadre en peluche avec appliques 

de métal argenté. 

18 1 -Trousse composée d&apos;un couteau, d&apos;une fourchette et d&apos;un fusil 

à aiguiser, à manches garnis de cuivre. Fourreau en cuir portant 
la date i8q3. 

182 -Bouilloire en cuivre repoussé. 

183 -Deux socles en bois sculpté, peint et doré, en forme de 

bases de colonnettes. 

184 -Deux jardinières carrées en acajou, avec appliques de 

cuivre. 

185 
Corbeille à papiers sur pieds dauphins: bois de placage 

et bois peint. 

186 -Plateau rectangulaire en acajou, muni de deux anses en 

bas-argent. Travail autrichien. 

187 -Deux consoles-appliques en bois sculpté, ajouré et doré, 

à volutes et guirlandes, x v i i i ® siècle. 

188 -Boîte rectangulaire plaquée d&apos;écaille à décor partiellement 

laqué sur le couvercle de cours d&apos;eau, arbustes en fleurs et 
grands oiseaux. Travail japonais. 

189 -Coffret-nécessaire en bois de placage sur quatre pieds. 

190 -Boîte à jetons contenant quatre petites boîtes, en bois décoré 

au vernis dans le style antique. 


191 -Petit cabinet en marqueterie de bois de couleur à entre 

lacs. xvuc siècle II contient de nombreux tiroirs. 

192 -Coffret rectangulaire en bois de placage, avec garnitures de 

cuivre, ouvrant à coulisse. xvne siècle. 

193 -Coffret à abattant, en bois de placage avec pentures en 

cuivre. xvne siècle. Avec support analogue. 

1 9 4 -Coffret à couvercle bombé, garni de cuivre, en laque à décor 

de paysages de style chinois sur fond noir. Sur pied en bois 
laqué noir et or. Ancien travail hollandais. 

195 -Très petit cabinet en ébène, à couvercle, portes et tiroirs 

intérieurs. 

196 -Barom ètre-therm om ètre en bois sculpté, ajouré et 

doré, à quadrillés, feuillages et rubans. Époque Louis XVI. 

197 -Pupitre en bois sculpté, ajouré et doré, de travail italien. 

198 -Encadrement rectangulaire formant vitrine avec baguette 

en bois sculpté et doré. 

199 -Tambour décoré de peintures et formant porte-parapluies. 

2 0 0 -Figurine d&apos;enfant nu en bois sculpté. 

201 -Petit buste en plâtre, teinté à l&apos;imitation du bronze, de 

personnage portant la perruque. Socle en bois doré. 

2 0 2 -Petit buste d&apos;adolescent en terre cuite, sur base en por 

phyre. 

(Vente Dennery.) 

2 0 3 -Petit groupe en terre cuite : chasseur et paysanne. 

2 0 4 -Poupée Napolitaine provenant d&apos;une crèche : le Roi 

Balthazard. Fin du xviu8 siècle. 

2 0 5 -Grande pendule en bois sculpté et doré, surmontée 

d&apos;un aisle et ornée de deux statuettes de chinois musiciens. 
xvme siècle. 

2 0 6 -Pendule de forme contournée, en bois noir mouluré sur 

quatre pieds volutes. Cadran et garnitures de cuivre. Travail alle 
mand du xviii0 siècle. 

2 0 7 -Pendule borne en cristal taillé et bronze doré. Epoque, 

Restauration. 

2 0 8 
Pendule en biscuit, ornée d&apos;une statuette de femme assise 

tenant une cage. 

2 0 9 -Petite pendule-applique oeil-de-boeuf, en bronze verni 

vert et doré, à fleurs et rubans. Cadran signé Poclion, à P ai&apos;is. 

210 -Deux pieds de cabinets en bronze, avec traces de dorure, 

en forme de lions couchés. Époque Régence. 

211 -Deux bras-appliques à deux lumières en bronze, décorés 

d&apos;une cassolette. Époque Louis XVI. 

212 -F l a m b e a u de bouillotte à trois lumières en bronze argenté. 

Fin du xvme siècle. 

213 -Petit bougeoir en bronze doré, orné d&apos;un chat assis, en 

ancienne porcelaine de Saxe. 

214 -Bout de table à trois lumières, en bronze doré à tige 

colonnette cannelée. 

215 -Lampe formée d&apos;un vase côtelé en porcelaine de Chine, 

émaillée bleu empois. Monture en bronze doré. 

216 -Huit bras-appliques à trois lumières en bronze doré : 

modèle à cors et trophées de chasse. 

217 -Très grand lustre en bronze et cristaux à nombreuses 

lumières. 


218 -Deux légumiers rond à deux anses avec couvercle en métal 

argenté, décor de petites feuilles. 

2 19 -Deux plats ovales en cuivre argenté. 

2 2 0 -Encrier en métal argenté, verre bleu et bois, muni de deux 

récipients et d&apos;une lampe. 

221 -Encrier formé d&apos;un plateau triangulaire en laque et de trois 

coupes en cuivre. 

2 2 2 -Rafraîchissoir ovale avec compartiment et muni de deux 

anses, armorié, métal argenté, maison Christofle. 

223 -Deux flambeaux balustres, en métal argenté. Maison 

Christofle. 

2 2 4 -Cheminée en marbre blanc, à décorde moulures. 

225 -Cheminée en marbre blanc à décor de rais de coeur, 

perlés, baguettes enrubannées et feuilles. 

Larg. i &quot; ,2o. 

SIÈGES 

2 2 6 -Chaise fumeuse en bois mouluré et peint gris, couverte en 

tapisserie au point à semis de petites feuilles. 

227 -Banquette de piano en bois de placage contenant des casiers 

porte-musique. 

2 2 8 -Tabouret de piano en palissandre à filets, avec dossier 

découpé. 

2 2 9 -T a b o u r e t en bois sculpté et peint gris à frise de postes, 

couvert en velours ciselé à fleurs en bleu sur fond gris. 

2 3 0 -T a b o u r e t ovale, en bois sculpté et peint gris à frise de 

postes, couvert en velours rouge quadrillé. 

2 3 1 -F au teu il de bureau en bois sculpté, peint gris et bleu clair à 

fleurs, couvert en étoffe rayée rose et vert. 

23 2 

B a n q u e tte en bois, dossier à deux croisillons, munie de 

d e u x accotoirs dont l&apos;un cintré. Siège de cuir. 

2 3 3 -B a n q u e tte en bois sculpté et peint gris; accotoirs-lvres. 

Siège canné. Avec coussin de velours oriental à fond rouge. 

2 3 4 -B o u t de pieds en bois sculpté et doré, couvert de velours 

rouge. 

MEUBLES -PIANO 

2 3 5 -Petite table rectangulaire en bois de placage, munie d&apos;un 

tiroir sur le côté et d&apos;une tablette d&apos;entrejambes. Dessus de 
marbre brèche d&apos;Alep ceinturé de cuivre. En partie du temps 
de Louis XV. 

2 3 6 -Encoignure à deux portes en marqueterie à cannelures 

simulées, filets, etc. Dessus de marbre. Époque Louis XVI. 

2 3 7 -Petite commode demi-lune, plaquée d&apos;acajou, à deux 

tiroirs moulurés. Pieds cannelés. Dessus de marbre blanc. 
Époque Louis XVI. 


2 3 8 -Table-bureau en bois de placage à filets, munie de trois 

tiroirs dans la ceinture et reposant sur quatre pieds carrés. 
Epoque Louis XVI. 

2 3 9 -Secrétaire droit à abattant, portes et tiroirs en bois de 

placage à filets. Signé M archand. Dessus de marbre. Époque 
Louis XVI. 

2 4 0 -Table-bureau à deux tiroirs et deux tablettes, plaquée 

d&apos;acajou et reposant sur quatre pieds cannelés. Époque 
Louis XVI. 

241 -Armoire normande à deux portes en chêne sculpté à 

fieurs et attributs. Époque Louis XVI. 

2 4 2 -Table-bouillotte plaq uée d&apos;acajou, reposant sur cinq pieds 

cannelés; moulures et ceinture de cuivre. Époque Louis XVI. 

2 4 3 
Petite table plaquée d&apos;acajou, à un tiroir formant bureau 

avec dessus à glissière. En partie du temps de Louis XVI. Elle a 
été garnie de guirlandes, ceinture et sabots en bronze doré. 

2 4 4 -Petit meuble à bijoux à quatre tiroirs en bois de placage, 

garni de cuivres. I ravail hollandais du xvme siècle. Avec support 
en bois. 

2 4 5 -Deux com m odes à quatre tiroirs en bois de placage à 

cannelures de cuivre. Entrées de serrures en forme de masque du 
soleil. Fin du x v i i i &quot; siècle. 

2 4 6 -Table rectangulaire à un tiroir plaquée d&apos;acajou avec dessus 

à galerie pleine. Anneaux de tirage en bronze. Fin du xvinesiècle. 

2 4 7 -Commode à trois tiroirs en marqueterie de bois clair à 

filets. Fin du xvme siècle. 

2 4 8 -Table rectangulaire plaquée d&apos;acajou munie de tiroirs sur le 

côté et garnie de moulures de cuivre. Fin du xvme siècle. 

-

27 -

2 4 9 -Table-bureau plaquée d&apos;acajou, à trois tiroirs reposant 

sur quatre pieds cannelés et avec tablettes latérales, ceinture de 
cuivre. Fin du xvme siècle. 

2 5 0 -Petit chiffonnier à six tiroirs en bois fruitier à losanges. 

Fin du x v i i i &quot; siècle. 

251 -Table oblongue sur deux pieds reliés par une traverse ; 

galerie de cuivre. E n partie du xvm° siècle. 

2 5 2 -Guéridon à neuf pans en bois de placage sur trois pieds 

reliés par une tablette triangulaire. Commencement du xix&apos;&apos; siècle. 

2 5 3 -Deux étagères de forme arrondie plaquées d&apos;acajou. 

Travail anglais de la fin du xvme siècle. 

2 5 4 -Bibliothèque plaquée d &apos;acajou ouvrant à deux portes en 

partie vitrées, garniture de bronzes. 

2 5 5 -Petit chiffonnier à hauteur d &apos;appui à six tiroirs, le tiroir 

supérieur formant bureau. Bois de placage à filets. Dessus de 
marbre brocatelle. 

2 5 6 -Guéridon-étagère à deux tablettes rondes en acajou sur 

colonnette trépied et accompagné d &apos;un plateau à deux anses en 
métal argenté chiffré. 

2 5 7 -Colonne support en bois sculpté, peint vert et doré à décor 

de cannelures, fleurs, etc. 

2 5 8 -Table tricoteuse rectangulaire en bois de placage à deux 

tablettes. 

2 5 9 -Vitrine en bois sculpté et peint blanc, décorée d&apos;une corbeille 

de fleurs, de feuilles et de moulures. Fond de glace. Les tablettes 
manquent. 

2 6 0 -Deux étagères à trois tablettes en acajou. 


261 -Petite table à trois tiroirs en marqueterie de bois de cou 

leur à filets. Dessus à quadrillés. Sabots en bronze. 

2 6 -Petite table étagère carrée en bois de placage avec tiroir. 

Dessus de marbre blanc. 

2 6 -Tricoteuse ronde forme panier sur piétement à trois colon-

nettes et avec couvercle. 

2 6 -Autre analogue en acajou sans couvercle. 

2 6 -Petite table oblongue en bois de placage à un tiroir sur 

pieds cannelés reliés par une tablette. 

2 6 -Etagère porte-musique en bois de placage. Maison de 

l&apos;Escalier de Cristal. 

2 6 -Trois tables légères; piétement à quatre colonnettes reliées 

par une traverse cylindrique. 

2 6 8 -Glace à fronton dans un cadre en glace et bois doré à rin 

ceaux et coquilles. 

2 9 -Petite armoire étroite en bois de placage à chevrons. 

2 0 -Petit guéridon à deux plateaux en bois sculpté dont un 

formant corbeille supporté par un pied central. 

271 -Petite table en acajou marquetée de losanges à montants 

évidés. 

2 2 -Petite table à plateau ovale, à un tiroir sur le devant et un 

écran à la partie postérieure. Dessus de marbre blanc. 

2 3 -Support en bois sculpté à quatre pieds galbés, orné de 

feuillages, coquilles, etc. Dessus de marbre. 

2 4 -Table de malade plaquée d&apos;acajou et munie sur le dessus de 

deux pupitres, d&apos;un compartiment et d&apos;une écritoire. 

2 7 5 -D e u x étagères-appliques d&apos;angle en marqueterie de bois 

de couleur à fleurs. 

2 7 6 -Petite vitrine-applique en bois doré. 

2 7 7 -Petite vitrine-cage à une porte en cuivre et glaces. 

2 7 8 -Petite vitrine-applique à une porte en cuivre et glaces. 

2 7 9 -Petite vitrine-cage en bois noir et écaille. 

2 8 0 
Petite vitrine à pans en bois mouluré et verre. 

281 -Piano à queue de Bechstein. </unit>


</text>
</tei>