<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>OBJETS D&apos;ART 

ANCIENS ET MODERNES 

T A B L E A U X A N C IE N S 

Sièges et Meubles anciens </cover>

<title>Succession de M . Félix fioussel 

(2 m i vente) 


Succession de M r F É L IX R O U S S E L 

(DEUXIÈME VENTE) 

Objets d Art Anciens 

et Modernes 

Gravures Anciennes et Modernes 

T A B L E A U X 
A N C I E N S 

ET MODERNES 

DESSINS -AQUARELLES 

Faïences et Porcelaines Anciennes et M odernes 

V E R R E R IE 

PENDULES -HORLOGE 

B r o n z e s 

BOIS SCULPTÉS ANCIENS 

GLACES 

Sièges et Meubles Anciens 

ÉTOFFES ET TENTURES 

T a p is d &apos;O rient 

DONT LA V E N TE AUX E N C H E R E S PU B L IQ U ES AURA LIEU 

H O TEL DROUOT, Salle n° 6 

Les Lundi 1 4 et M ardi i 5 Décembre icjaS, d deux heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

Me A ndré DESVOUGES 

26, rue de la G range-Batelière 

EXPERT 

M. Ed o u a r d PAPE 

EXPERT PRES LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE 

174, faubourg Saint-Honoré 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Dimanche i 3 Décembre iq 25, de 2 heures à 6 heures. </title>


<preface>CO N DITIO NS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 14 pour cent en sus des enchères ou iç ,5o pour 
cent pour les objets soumis à la taxe de luxe. 

Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. </preface>

<toc>ORDRE DE LA VACATION 

Lundi 14 Décembre 1925 

G ra v u re s 
N 05 
1 à 21 
T a b le a u x ............................................................................................. 
N os 22 à 40 
C é r a m iq u e ......................................................................................... 
N os 41 à 60 
Objets de vitrine. Objets divers..................................................... 
N 05 61 à 91 
Pendules. H o rlo g e............................................................................. 
N os 92 à 96 
Bronzes. L u s t r e s ............................................................................. 
N os . 96 à 112 
Marbres. T erre cuite......................................................................... 
N°&apos; ii3 à 118 
Bois sculptés. G laces 
N us 119 à 157 

Mardi 15 Décembre 1925 

S i è g e s ................................................................................................. 
N°* 158 à 180 
M eubles................................................................................................. 
N°s 181 à 225 
Étoffes. Rideaux. T a p i s 
N os 226 à 240 

92.645. -Im p rim erie L ahure, 9. rue de F le u r a s, à P aris. -1925. </toc>

<unit>DÉSIGNATION 

GRAVURES 

1 à 15 -Lot important de gravures anciennes et modernes. 

{Sera divisé.) 

16 à 19 -L o t de gravures d&apos;optique. 

{Sera divisé.) 

M1XELLE 

2 0 
Paul et Virginie 

Le Naufrage de Virginie 

Épr. en couleurs, d&apos;après L am bert. 

WEST 

(B.) 

(d&apos;après) 

21 

Mr W est and family 

Épr. par Facius. 


TABLEAUX 

à 3 2 -Lot de toiles, panneaux, aquarelles, dessins, etc. 

(Sera divisé.) 

CESBRON 

(Achille) 

P aysages et fleurs 

Deux toiles faisant pendants. 

COURBET 

(G.) 

(attribué à) 

F em m e nue couchée 

Toile. 

ÉCOLE FLAMANDE 

Portrait de fem m e 

Toile. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xvnc siècle) 

Portrait présum é de Louis, duc de Bourgogne 

Toile. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(xvine siècle) 

Portrait de fem m e accoudée 

Toile. 

-

5 -

ÉCOLE FRANÇAISE 

( x v i i i * siècle) 

3 8 
Portraits de fem m es 

Deux pastels. 

ÉCOLE ITALIENNE 

(xvn&apos; siècle) 

3 9 
Jésu s au jardin d es Oliviers 

Panneau. 

GUARDI 

(genre de) 

4 0 
Le Campanile 

Toile. 

CÉRAMIQUE 

41 -Colonne en ancienne faïence émaillée, décorée de guirlandes. 

4 2 à 5 2 -Lot im portant d&apos;assiettes, bouilloires, salières, cache-

pot, etc. en céramique ancienne, de fabriques variées. 

(Sera divisé.) 

5 3 à 6 0 -Lot im portant de céramique moderne. 

(Sera divisé.) 


OBJETS DE VITRINE -OBJETS DIVERS 

61 -D e u x m o n tre s en argent présentant des scènes m yth o lo 
giques en relief. xvm e siècle. 

6 2 -L o t d &apos;émaux. 

(Sera divisé.) 

63 à 70 -L o t d &apos;objets de vitrines. 

(Sera divisé. ) . 

71 à 7 3 -L o t de m iniatures. 

(Sera divise.) 

74 à 76 -L o t de verreries. 

(Sera divisé.) 

7 7 -P a ire d &apos;a p p liq u e s en cuivre à coquilles avec une lu m ière. 
xvm e siècle. 

7 8 -M a r m it e tripode en cuivre. 

7 9 -P la te a u en étain présentant en re lie f des jeunes femmes. 
Signé L e d ru . 

8 0 -D e u x f la m b e a u x soutenus par tro is gritfes à feuillages et 
mascarons. 

81 -P a ire d e f la m b e a u x à deux lum ières, en métal argenté, à 
cannelures et feuülages. 

8 2 -P a ir e d e vasois M édicis, en métal argenté. 

g 3 _ P e tit c o ffr e t en bois incrusté d &apos;ivo ire. I l est décoré de petits 
feuillages stylisés. Poignées en bronze. Com m encem ent du 

x v if siècle. 

3 4 
P e tit c a b in e t en ébène avec incrustations d ivoire présentant 
une porte et plusieurs tiro irs , xvne siècle. 

3 5 
P e tit coff re t p u p itre en ébène incrusté, plaquettes et m otifs 

en ivo ire gravé. x v iie siècle. 

8 6 -P a ire de p etits c a n d é la b re s formés de deux vases genre 
Indes supportant quatre lum ières. 

3 ~j 
C h e n e ts , devant de foyer en cuivre. Com m encem ent du 

x ixe siècle. 

3 3 _ P a ire de c h e n e t s en cuivre soutenus par des dauphins. 

8 9 _ P a ire d e c h a n d e lie rs en m étal argenté. xvm e siècle. 

gO -F la m b e a u à large base orné de rocailles en relief. 

g j 
P a ire d e g ira n d o le s à tro is lum ières, en métal argenté à fu t 

cannelé, x v n i&apos; siècle. 

PENDULES -HORLOGE 

g 2 
P e tite p e n d u le bois m arqueté d&apos;écaille à m otifs bronze doré. 

U ne statuette de g u e rrie r la couronne. 

g 3 
P e tite p e n d u le en bronze doré dont le m ouvem ent suppoité 
par un pied rocaille est surm onté d&apos;un C h ino is et d &apos;un enfant. 

g 4 
P e n d u le en bois sculpté et peint à décor de vases flam m és, 
têtes de lions, guirlandes, etc... Cadran signé M a rte lle t à la loin 

du P a in . xvm e siècle. 


-

8 -

9 5 
Horloge en bois sculpté dont les panneaux représentent Vénus, 

une source et un amour. 

BRONZES -LUSTRES 

9 6 -L&apos;oiseau mort. Bronze patiné. 

9 7 
Paire de petites coupes en bronze, à socles de bois mar 

queté. 

9 8 
Groupe bronze doré : Femme tenant un papillon et amour. 

9 9 
Paire d appliques à deux lumières, en bronze doré. 

100 
Deux paires d &apos;appliques en bronze à trois lumières. 

101 -Paire d &apos;appliques bronze doré à cor de chasse. Deux 

lumières. 

102 à 107 -Lot de bronzes. 

(Sera divise.) 

108 -Lanterne d&apos;antichambre en fer peint. xvme siècle. Potence en 

fer forgé. 

109 -Lanterne en cuivre ornée de feuillages. 

110 -Petit lustre à huit lumières, en cuivre. 

111 -Lustre en verre de Venise. 

112 -Lustre à huit lumières, en bronze à plaquettes, étoiles, pen 

deloques, boule, etc. Monté à l&apos;électricité. 

MARBRES -TERRES CUITES 

113 

S t a tu e tte en terre cuite de jeune femme assise sur un canon, 
par C arrier Belleuse. 

114 _ B u s te en terre cuite de jeune femme, signé C. F. Sornin. 

U 5 
S u p p o r t applique en marbre sculpté de feuillages et mas-
carons. 

115 

V a sq u e ronde en marbre blanc orné de feuillages en reliel. 

117 -S t a tu e de Phryné en marbre blanc. 

118 -S t a t u e t t e d&apos;amour couché et dormant, en marbre bianc. 

BOIS SCULPTÉS -GLACES 

lig 
D e u x su p p o r ts en bois sculpté formés par une tète d ange 
aux ailes déployées. 

120 
P o r te -m o n tr e en bois sculpté en forme de tour accostée 
d&apos;un palmier. xvme siècle. 

121 -B én itier en bois naturel sculpté représentant une scène 
biblique, xviii0 siècle. 

122 
S u p p o r t applique en bois sculpté et partiellement doré pré 
sentant deux têtes d&apos;anges. xvne siècle. 


-IO -

123 -Colonne en bois sculpte ornée de guirlandes, feuillages et 

cannelures. 

124 
Jardinière en bois sculpté et doré soutenue par deux sup 

ports feuillagés à têtes de femmes. Italie. xvme siècle. 

125 
Petite vitrine de milieu en bois sculpté et doré ornée de 

feuillages. 

126 
Encadrem ent en bois sculpté et doré présentant au-dessous 

d&apos;une frise deux A m ours tenant une guirlande de fleurs. 
xvme siècle. 

127 
Statuette en bois doré de Vierge tenant l&apos;E nfant Jésus. 

xvm e siècle. 

128 
Grande statuette de saint en bois sculpté. xvme siècle. 

129 
Deux têtes d &apos;angelots ailés, bois naturel sculpté. 

xvme siècle. 

130 
Groupe en bois sculpté et doré représentant la Vierge tenant 

l&apos;Enfant J ésus. xvm e siècle. 

131 -Statu ette équestre de saint M artin en bois sculpté. 

xvne siècle. 

1^2 
Trois statuettes en bois sculpté et doré de personnages 

tenant une torche, xvm &apos; siècle. 

133 
Statu ette en bois sculpté d &apos;Ange à genoux et tendant les 

m ains, xvm &apos; siècle. 

134 -Statuette en bois peint et doré présentant David jouant de 

la harpe. xvm e siècle. 

135 -Statuette en bois naturel sculpté, de la Vierge tenant l&apos;E n 

fant. xvm e siècle. 

-
ii 
-

136 -Buste d &apos;évêque en bois sculpté et doré. xvm e siècle. 

137 -Deux grandes statues, bois sculpté : nègre et négresse, 

form ant lam padaires. 

138 à 140 -Lot de socles en bois sculpté. 

(.Sera divisé.) 

141 à 144 -Lot de statuettes et groupes en bois sculpté. 

(Sera divisé.) 

145 -C hem inée et glace en bois sculpté orné de feuillages, m as-

caron et enfants en form e de term es. 

146 -Petite glace en bois sculpté et doré à fronton orné d&apos;un vase 

fleuri. xviie siècle. 

147 -Glace en bois naturel avec applications de métal à feuillages 

et rinceaux, xvne siècle. 

148 -Petite glace en bois sculpté et doré à rinceaux, fleurettes, 

palm ette au fronton. xvme siècle. 

149 -Glace rectangulaire en bois sculpté et d o ré; décor de feuilles 

d &apos;eau et perles. Époque Louis XVI. 

150 -Glace rectangulaire en hauteur en bois sculpté et doré avec 

fronton orné de colombes, carquois, etc. 

151 -Paire de glaces à encadrem ents de rinceaux et feuillages en 

bois sculpté et doré. 

152 -Glace en bois sculpté et redoré à fronton orné d &apos;une palm e et 

rinceaux. xvme siècle. 

153 -Glace en bois sculpté et doré. F ronton à feuillages, trois 

fleurettes, coquille, etc. xvm e siècle. 


-

12 -

154 -Glace en bois sculpté et doré à fronton composé de guir 
landes de lauriers, rinceaux, oiseau et coeur. xvme siècle. 

155 -Glace rectangulaire en hauteur en bois doré. Fronton à 
colombes, flèches, couronne de laurier. En partie du xvme siècle. 

156 -Glace en bois sculpté et doré présentant une autre glace au 
fronton. 

157 -Deux glaces en bois sculpté et doré à feuillages ou rocailles. 
Italie. xvme siècle. 

SIÈGES 

158 -Deux tabourets de pied, en bois sculpté et doré. 

159 -Paire de bergères en bois sculpté et peint blanc. Dossier 
mouvementé, pieds galbés. Elles sont recouvertes de soierie à 
fond jaune. 

160 -Petit tabouret en bois naturel sculpté recouvert de tapis-
rie au point. 

161 -■ Fauteuil en bois sculpté à pieds et accotoirs tors. Il est recou 
vert de tapisserie au point. 

162 -Banc en bois sculpté et doré orné de colonnes torses, pan 
neaux à vases fleuris, têtes d&apos;anges, etc. En partie du xvne siècle. 

163 -Fauteuil à haut dossier en bois sculpté et mouluré. Il est 
recouvert de tapisserie à feuillages et rinceaux sur fond noir. 

164 -Quatre chaises à dossier droit en bois naturel. Elles sont 
recouvertes de tapisserie au point. 

-
i3 -

165 -Chaise à dossier recourbé présentant un panneau en bois 
sculpté, redoré et ajouré : monstre sous un arbre. Commence 
ment xixe siècle. 

166 -Petite bergère en bois repeint et redoré à colonnettes déta 
chées. Elle est recouverte de soie jaune. 

167 -Fauteuil cabriolet en bois naturel recouvert de tapisserie à 
rinceaux sur fond jaune. 

168 -Banquette en bois sculpté, peint et doré soutenue par huit 
pieds, recouverte de soierie rouge. 

169 -Bergère en bois sculpté et peint blanc à dossier carré orné de 
deux pompons. 

170 -Chaise-longue en bois naturel, supportée par huit pieds 
cannelés. 

171 -Paire de chaises chauffeuse, en bois naturel sculpté. Pieds 
cannelés. Elles sont recouvertes de soierie bleue. 

172 -Tabouret en forme d&apos;X en bois naturel à pieds tors. 

173 -Petit fauteuil en bois sculpté, peint blanc et canné à dossier 
bas. Pieds cannelés. 

174 -Fauteuil en bois sculpté et mouluré orné de rosaces et pal-
mettes. Epoque Empire. 

175 -Chaise en bois sculpté et repeint présentant un vase au dos 
sier légèrement recourbé. Commencement xixe siècle. 

176 -Fauteuil de bureau en bois naturel sculpté, mouluré et canné. 
Pieds galbés. Coussin de cuir. 

177 à 180 -L o t de chaises et fauteuils. 


-• 14 -

MEUBLES 

181 -Écran en bois naturel sculpté avec feuille de cuir gaufré. 

182 -Paravent à quatre feuilles garnies de tissu rouge. 

183 -Ecran en bois naturel sculpté à quadrillés et coquille. Style 

Régence. 

184 -Paravent à quatre feuilles en bois sculpté orné de soierie à 

fleurs sur fond crème. 

185 -Ecran en bois naturel sculpté présentant une feuille en soierie 

ornée de fleurs sur fond bleu. 

186 -Paravent à quatre feuilles en bois naturel à coquilles et 

quadrillés. 

187 -Porte-manteau en bois laqué et canné. 

188 -Petite table en bois naturel à pieds tors réunis par une entre 

toise. 

189 -Petit coffre en bois noir sculpté orné de deux panneaux à 

personnages. 

•90 -Table console rectangulaire en bois peint et doré à guirlandes 

de laurier retenues par des clous. Dessus de marbre. 

191 -Cabinet à deux portes en bois sculpté et doré, à têtes d&apos;ange 

lots en haut relief avec table support présentant quatre colonnes 
corinthiennes. 

-i5 -

192 -Console demi-lune en bois sculpté et doré soutenue par 

quatre pieds cannelés. Dessus de marbre. 

193 -Table en bois sculpté à huit colonnes cannelées et deux pan 

neaux d&apos;entrejambe. 

194 -Meuble crédence en bois sculpté présentant, dans la partie 

inférieure, une porte et trois tiroirs. Il est orné de cariatides, 
feuillages, rinceaux, mascarons, etc. En partie du xvie siècle. 

195 -Vitrine demi-lune en bois plaqué d&apos;acajou à une porte vitrée. 

Dessus de marbre blanc. 

196 -Table rectangulaire présentant des losanges en relief dans la 

ceinture et deux tiroirs. Pieds gaines cannelés. xvme siècle. 

197 -Table rectangulaire en bois sculpté soutenue par cinq colonnes 

torses réunies par entretoises. 

198 -Petite table à ouvrage en bois sculpté à quatre pieds cam 

brés. 

199 -Meuble jardinière en bois plaqué d&apos;acajou. Pieds cannelés. 

2 0 0 -Petite table tricoteuse ovale à colonnes rondes. Commen 

cement xixe siècle. 

201 -Lit de repos en bois peint blanc soutenu par quatre petits 

pieds cannelés. 

2 0 2 -Petite armoire étagère d&apos;angle en bois peint gris bleuté, à 

fleurs et pagodes. xvme siècle. 

2 0 3 -Petite table à ouvrage en bois plaqué d&apos;acajou. xixe siècle. 

2 0 4 -Armoire en bois laqué présentant trois portes avec glaces. 

2 0 5 -Table rectangulaire à colonnettes reliées par une entretoise. 

Pieds boules. 


-

i 6 -

2 0 6 -Bibliothèque à deux portes en partie grillagées. Petits pieds 

gaines. Dessus de marbre. 

2 0 7 -Petite table de nuit rectangulaire à cannelures et pieds 

gaines. 

2 0 8 -Table ovale, à trois tiroirs, plateau d&apos;entrejambe et dessus 

de marbre blanc. Ceinture cuivre ajouré. 

2 0 9 
Table à jeu rectangulaire en bois plaqué d&apos;acajou à pieds 

cannelés. Ceinture de cuivre. 

210 
Vitrine en bois de placage marqueté de filets et ornements 

offrant une porte en partie vitrée. 

211 
Table desserte en bois naturel sculpté présentant un plateau 

d&apos;entrejambe canné. Dessus de marbre. 

212 
Petit m euble présentant deux tiroirs et une étagère, m arque 

terie de filets et pieds gaines. 

213 
Petit m euble en bois de placage ouvrant à deux portes et un 

tiroir au-dessous. xvme siècle. 

214 -Lit en bois sculpté et peint gris orné de piastres, pommes 

feuillagées, etc. 

215 
Petite console en bois sculpté et doré, à rocailles. Dessus de 

marbre. 

215 -Vitrine en bois sculpté peint et doré, à quatre faces vitrées. 

217 
Table rectangulaire en bois sculpté, ornée de coquilles, rin 

ceaux et d&apos;une entretoise chargée de quatre dauphins. Dessus de 
marbre. 

218 -Petite table de forme mouvementée à pieds galbés, en bois 

naturel sculpté à coquilles et rinceaux. 

-

17 -

219 -Lit de repos en bois sculpté et peint, soutenu par huit pieds, 

orné de feuillages, godrons, etc.... Il est recouvert de soierie jaune 
à fleurs. 

2 2 0 -Petite table à deux tiroirs, pieds galbés, en bois de placage 

marqueté de filets rubannés. 

221 -Deux bibliothèques en chêne sculpté, présentant deux 

portes grillagées à encadrements de rocailles, coquilles et feuil 
lages. 

2 2 2 -Vitrine en bois de placage à deux portes vitrées. Pieds 

galbés. Dessus de marbre. 

2 2 3 -Meuble en bois de placage ouvrant à deux portes. Il est orné 

de marqueterie d&apos;écaille et de cuivre. Dessus de marbre. 

2 2 4 -Petit cartonnier en bois de placage. 

2 2 5 -Grand bureau plat en bois de placage marqueté de réserves 

et rinceaux. Pieds galbés. Poignées, ceintures, chutes, sabots, etc., 
en bronze. 

ÉTOFFES -RIDEAUX -TAPIS 

2 2 6 à 2 2 9 -Lot d&apos;étoffes, tentures, tapis, etc. 

( .Set&apos;a divisé.) 

2 3 0 -Deux paires de rideaux en soierie à larges raies rouges 

et crème. 

231 -Quatre paires de rideaux en soierie à ramages sur fond 

rose. 


-

i 8 -

2 32 -Petit tapis d&apos;Orient orné d&apos;étoiles sur fond jaune. 

i &quot; i5 x i &quot;o5. 

233 -Tapis orné de losanges sur fond noir. 

o &quot;9 0 X i &quot; i5. 

2 3 4 -Tapis de Smyrne à fond rouge. 

4&quot;4o X 2m 8o. 

235 -Grand tapis décoré de motifs réguliers et de losanges sur 

fond bleu. 

236 -Tapis orné d&apos;un motif central sur fond blanc. Écoinçons et 

bordures en camaïeu brun sur fond clair. 

i m 6o x i&quot;15. 

237 -Tapis d&apos;Orient présentant trois médaillons sur fond violacé. 

Trois bordures. 

i &quot; 25 x 2&quot;35. 

238 à 2 4 0 -Objets omis. </unit>


</text>
</tei>