<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>10-JUIN-

C ollection de M. G. S... 

( 2 &apos; PARTIS) 

TABLEAUX ANCIENS 

MINIATURES 

\ 

PARIS -HOTEL DROUOT, Salle N° 11 

Le 10 Juin 1925 </cover>

<other>•# 


-

&apos;.,V -&apos; * 

S&apos; : </other>

<title>C o l l e c t i o n 
de 

M . G. S... 

( 2e Partie) 

TABLEAUX ANCIENS 

M IN IA T U R E S </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 19 fr. 50 pour cent en sus 

des enchères. 

Paris. -lmp. Georges Petit. -2701-25. </preface>

<title>SL o 

CATALOGUE 

D E S 

Tableaux Anciens 

PAR 

ASSELYN (j.), AST (ß .), BALEN (h . VAN&apos;), RERCHEM (n .) BOTH (j.) 

BREUGHEL DE VELOURS (j.), BREYDEL (LE CHEVALIER), DAVID (S.), DESPORTES (F.) 

DIRVEN (j.), FRANCK, HAAGEN, LACROIX DE MARSEILLE, LUCATELLI (a .) 

MANS (F .-H .) , MEULENAER (p .), MOMPER (j. DE) , NIEULANT (a .) , PETERS (ß.) 

ROTTENHAMMER, SNAYERS (p.), VERSCHURING LE VIEUX 

VLIEGER (S. DE), VOORDECHER (H.), W1LLAERTS (a .), WOUVERMAN (p H .) 

etc., etc... 

MINIATURES 

PAR 

ARLAUD d &apos;o r b e s ( j . -A . ) , 
HOLL1ER ( j . -F . ) , 
P E T IT O T , PR U d &apos; h ON ( p . -P . ) 

C om posan t la Collection d e M. G. S... 

[ 2 -P A R T I E ) 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS 

H O T E L D R O U O T, Salle N° 11 

Le M ercredi 10 Juin 1925, à 2 heures et demie 

C O M M I S S A I R E S -P R I S E U R S 

Me ANDRÉ DESVOUGES 
Me HENRI BAUDOIN 

26, rue G range-B atelière, 26 
10, ru e G ra n g e -B a te liè re , 10 

e x p e r t : 

m. F. MARBOUTIN, 2 , rue de M arseille 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Mardi g Juin /p25, de 2 heures à 6 heures </title>


<unit>Tableaux Anciens 

ASSELYN (Jean) 

A nvers, 16 10-1660. 

/ 
-

P a y sa g e zocheux. 

Près d&apos;une large crevasse, au milieu des rochers 
et au bord d&apos;une route, deux personnages sont assis à 
terre, devant leur maison creusée dans le roc. 

Bois. H au t., 36 cent. ; la rg ., 28 cent. 

Ancienne collection Paul Delaroff. 

AST (Balthazar Van der) 

U trecht, -f-1619. 

2 -Cozbeille de fzuits, coquillages posés 
sur une table. 

Signé à droite, en bas : B. Van der Ast. 

Bois. H au t., 38 cent.; larg ., 48 cent. 

AUGUSTIN (Attribué à Jean-Baptiste) 

3 -P oztzait d&apos;homme. 

Vu en buste, de face, il est vêtu d&apos;un habit bleu. 

T oile. H aut., a 3 cent.; larg ., i 5 cent. 


BERCHEM (Attribué à Nicolas) 

4 -En toute pour le marché. 

Un paysan, monté sur un àne et poussant devant lui 
d&apos;autres animaux, se rend au marché, accompagné d&apos;une 
villageoise marchant près de lui. 

Bois. Diam., 32 cent. 

Peinture dans la manière italienne. 

BIJLAERT (Jan Van) 

5 -
Le 
C onceit. 

Au milieu d&apos;un intérieur, un musicien joue du violon, 
une jeune femme l&apos;accompagne; au fond, un jeune 
garçon et deux femmes chantent. 
Signé à gauche, sur le bras du fauteuil : B ijlaertfecit. 

Bois. Haut., 97 cent.; larg., 1 m. i 5. 

Ancienne collection du marquis de Lestrade. 

BOTH (Jean) 

Utrecht, i 6 io -i 65o . 

6 -P a ysa g e d&apos;Italie. 

Par une matinée ensoleillée, le long d&apos;un haut terrain 
rocheux, un paysan, monté sur un âne, conduit son 
troupeau de moutons au pâturage ; au second plan, une 
rivière serpente à travers la plaine. 
Signé à gauche, en bas, du monogramme. 

Bois. Haut., 74 cent.; larg., 61 cent. 

BREUGHEL, LE DROLE (Attribué à Pieter) 

7 -Le D épart pou r la g u ette. 

Un guerrier fait ses adieux à sa compagne éplorée ; un 
chien, emblème de la fidélité, est à leurs pieds. 

Bois. Haut., i 5 cent.; larg., 21 cent. 

* 


BREUGHEL, dit DE VELOURS (Jean) 
et BALEN (Van) 

S -L a Sainte F am ille et sain t Jean 
entouzés d&apos;anges et de fleuis. 

Cuivre. Haut., 41 cent.; larg., 34 cent. 

BREUGHEL, dit DE VELOURS (Jean) 
et KESSEL (Jean Van) 

g -Le R epos de Vazche. 

Tandis que Noé et les siens se prosternent devant 
l&apos;autel embrasé, en signe d&apos;actions de grâces, les animaux 
sortent de l&apos;arche et se répandent dans les prairies et les 
bois. 

Au verso, on lit, en grands caractères, l&apos;inscription : 

• /. Breughel. 

Bois. Haut., 57 cent. ; larg., 67 cent. 

A ncienne collection Paul Delaroff. 

BREUGHEL DE VELOURS (Johann) 
et ROTTENHAMMER 

10 -Le P a za d is tezzestze. 

Au centre de la composition, Adam reçoit la pomme 
que lui tend Eve guidée par le serpent rampant le long 
de l&apos;arbre fatal; tout autour, les animaux de la création. 
Au fond, l&apos;ange chasse le premier homme et sa 
compagne. 

Toile. Haut., 54 cent.; larg., 69 cent. 

A ncienne collection Paul Delaroff. 


-

8 -

BREUGHEL, le Jeune (Pierre) 

Bruxelles, i 564-i 638. 

1 -
L e D é p a z t p o u r l a f o i z e . 

Au milieu d&apos;un site très pittoresque, au premier plan, 
un chariot traîné par des chevaux, suivi par un troupeau 
que conduit un cavalier, se dirige vers une auberge, où 
déjà sont arrivés des villageois en état d&apos;ébriété; à gauche, 
un couple seigneurial, suivi d&apos;un page et de chiens, vont 
vers la foire, qui se tient à droite. Au second plan, une 
église se dresse à flanc de coteau ; tout au fond, des m on 
tagnes se détachent sur un ciel nuageux. 

Bois. Haut., 5g cent.; larg., i m. 07. 

Cadre Louis XV en bois sculpté et doré. 

Ancienne collection Paul Delaroff. 

BREYDEL (Charles, dit le Chevalier) 

Anvers, 1677-1745. 

1 -
C o m b a t d e c a v a l e z i e e n a v a n t d &apos;u n f o z t . 

Au milieu des dunes, la bataille fait rage, de nombreux 
blessés et des morts gisent à terre. 

Toile. Haut., 28 cent.; larg., 36 cent. 

Ancienne collection Paul Delaroff. 

BRIL (Attribué à Paul) 

1 -P a y s a g e a v e c f i g u z e s e t a n i m a u x . 

Cuivre. Haut., 22 cent.; larg., 27 cent. 

COYPEL (Attribué à Noël) 

1 -
L e C h z i s t e t s e s d i s c i p l e s à E m m a ü s . 

Toile. Haut., 60 cent.; larg., 73 cent. 


CROME, le Vieux (Attribué à John) 

-P a y s a g e m o n t a g n e u x . 

Au pied d &apos;une montagne, une chaumière dont une 
épaisse fumée, s&apos;échappant de la cheminée, se répand sur 
la campagne; sur la rivière, coulant près de la mon 
tagne, des bateliers circulent. 

T o ile . H a u t., 4 4 cen t.; larg., 33 cen t. 

DANLOUX (Attribué à Pierre) 

6 -
P o z t z a i i s . 

Un jeune père, vêtu d&apos;un habit brun, tient dans ses 
bras sa fille, portant une robe blanche serrée à la taille 
par un large ruban bleu. 

T o ile . H a u t., 64 cent.; larg ., 59 c e n t. 

DAVID (Jacques-Louis) 

P a r is , 1748 -f-B ru x e lle s, 1825. 

7 -
P o z t z a i t d e M me S e d a i n e . 

Elle est représentée de trois quarts vers la droite, le 
corps de face, coiffée de petites frisures poudrées, le cou 
serré d&apos;un ruban de velours noir, elle porte une cravate 
de dentelle; vêtue d&apos;une robe de soie rouge, les épaules 
recouvertes d&apos;une mante de soie noire. 

T o ile o v a le . H a u t., 35 c e n t.; la rg ., 43 cent. 

Cadre Louis XVI. en bois sculpté doré. 

Ancienne collection Sedaine. 
Ancienne collection du marquis de Brisay. 
Exposition au profit des Alsaciens-Lorrains. 
Exposition des oeuvres de David et de ses élèves, au Petit Palais, 
19 i 3 , page i 5 , n° 9 du catalogue. 

DESPORTES (François) 

C h a m p ig n e u lle s , 1661 -f-P a ris , 1743. 

8 -
N a t u z e m o z i e . 

Sur une table de cuisine, à demi recouverte d&apos;un tor 
chon taché de sang, est placée une tête de sanglier que 
convoite un chien; derrière, à droite, un chat se régale 
des dépouilles de la bête. 

T o ile . H a u t., 74 c e n t .; la rg ., 92 cent. 


-

IO 
-

DESPORTES (Atelier de François) 

1 g -
L a C h a s s e a u z e n a z d . 

Dans un paysage montueux et très accidenté, une 
meute poursuit des renards. 

Toile. H aut., i m . 5o; larg;, i in. 60. 

DIRVEN (Isaak van) 

0 -
E t a l d &apos; u n e p o i s s o n n e z i e . 

Une carpe, une sole et des tranches de poisson posées 
dans un plat de terre, sont placées sur une dalle de 
pierre. 

Bois. H aut., 61 cen t.; larg., 77 cent. 

DYCK (École d&apos;Antoine Van) 

1 -
P o z t z a i t d &apos; h o m m e . 

Vu de trois quarts vers la gauche, les mains sur la 
poitrine, le cou orné d&apos;une fraise à gros tuyaux, il 
est vêtu de noir. 

Toile. H aut., 65 cent.; larg., 52 cent. 

ÉCOLE ANGLAISE 

D ébut du xix* siècle. 

DEUX PENDANTS 

2 -
L &apos; A z z i v é e d e l a d i l i g e n c e . 

C uivre. H aut., i 3 cent.; larg., 18 cent. 

-L e D é p a z t d e l a d i l i g e n c e . 

C uivre. H aut., i 3 c e n t.; larg., 18 cent. 

ÉCOLE ESPACNOLE 

xvii* siècle. 

, &apos; 
. 
* 
. 
* ! . 

4 -
L &apos; A n n o n c i a t i o n . 

Toile. H aut., i m . 54; larg., 93 cent. 


-

II 
-

ÉCOLE FLAMANDE 

2 5 -V iezg e en p z iè z e , le s m a in s jo in te s . 

Bois Haut., 40 cent.; larg., 29 cent. 

ÉCOLE FLAMANDE 

Début du XVIII&apos; siècle. 

2 6 -P a y s a g e m o n ta g n e u x a n im é d e p&gt;ezson 
n a g e s . 

Sur le bord d&apos;un chemin escarpé conduisant à un 

château fort, trois personnages conversent. 

Bois. Haut., 3 i cent. ; larg., 46 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

27 -L a G é o g za p h ie . 

2 8 -M ezcu ze. 

Deux grisailles. 

Dimensions de chaque toile. Haut., 66 cent.; larg., 1 m. 45. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

xviii* siècle. 

2g -S a in te M a d e le in e en p z iè z e . 

Gouache ovale. 

Haut., 21 cent.; larg., 16 cent. 

Cadre en bois sculpté, ancien. 

j 0 -S a in te p o z ta n t la c o u zo n n e d &apos;é p in e s , 
en p z iè z e . 

Gouache ovale. 

Haut., 21 cent.; larg., 16 cent. 

Cadre en bois sculpté, ancien. 


I 2 

-

ÉCOLE HOLLANDAISE 

3 / -L e T z io m p h e d &apos;A s s u é iu s . 

Le roi fait son entrée dans son palais, tandis que des 
personnages de qualité, des patriarches, des soldats et 
le peuple se prosternent devant lui. 

Bois. Haut., 4 2 cent.; larg., 52 cent. 

ÉCOLE HOLLANDAISE 

xvii&quot; siècle. 

3 2 -P o z tz a it d &apos;h o m m e . 

Signé à droite, d&apos;un monogramme : B. S. 

Cuivre. Haut., 2 0 cent.; larg., 16 cent. 

ÉCOLE HOLLANDAISE 

xvii&quot; siècle. 

33 -B azqu es de pêche p zè s des zécifs. 

En bas, vers le milieu, un monogramme. 

Toile. Haut., 5o cent.; larg., 65 cent. 

ÉCOLE DE SÉVILLE 

XVII* siècle. 

3 4 -Saint Fzançois d &apos;Assise. 

Le saint, en prière sur le mont Alverino, découvre 
sa poitrine et s&apos;apprête à recevoir les stigmates de la 
Passion. 

Toile. Haut., 65 cent.; larg., 53 cent. 

-
I? 
-

ÉCOLE DE VALENCIENNES 

xv iu &quot; siècle. 

35 -Une Fête champêtze. 

Un seigneur et sa jeune femme, entourés de leurs 
invités, se tiennent devant un bosquet orné de draperies 
formant guirlandes et suspendues à des arbres. 

Bois. Haut., 32 cent.; larg., 23 cent. 

Cadre époque Louis XVI, en bois sculpté et doré. 

FRAGONARD (D&apos;après Honoré) 

36 -L a Folie. 

Copie ancienne. 

T oile. Haut., 2 6 cent.; larg., 23 cent. 

Joli cadre de style Louis XV, en bois sculpté et doré. 

Composition gravée par Janinet. 

FRANCK (François) 

3y -La Viezge aux donateuzs. 

Bois. Haut., 5o cent. ; larg., 36 cent. 

Cadre baguette ancienne. 

GOYEN (École de Jan Van) 

3 8 -P aysage. 

A l&apos;orée d&apos;un bois, sur une large route, s&apos;avance un 
chariot traîné par deux chevaux. 
A droite, en bas, un monogramme. 

Bois. Haut., 3o cent.; larg., 3ç cent. 


GR ASSI (Attribué à Nicolas) 

3g -P ozlzait de jeune fem m e. 

Elle est représentée assise dans un parc, les bras 
croisés; elle est vêtue d&apos;une robe blanche recouverte d&apos;un 
châle à petites broderies d&apos;or ; sa chevelure est ornée 
de perles. 

T oile. Haut., 77 cent.; larg., 62 cent. 

HAAGEN (Joris Van der) 

La Haye, 1625? -f-1656. 

4 0 -

Chasseuzs au bo zd d &apos;une zivièze. 

Devant une mare, au premier plan, des chasseurs 
conversent, un berger garde des moutons; au centre, 
des promeneurs parcourent le terrain boisé; au fond, 
une église et des chaumières. 

T oile. Haut., 40 cent.; larg., 60 cent. 

Ancienne collection Paul Delaroff. 

HONDEKOETER (Attribué à Melchior de) 

4 1 -

Coq, fo u le s , cobayes e t fzuits. 

Toile. Haut., 61 cent.; larg , 80 cent. 

JEAURAT (Attribué à Étienne) 

4 2 -

Le P etit Écolier. 

Dans un intérieur, un jeune garçon, coiffé d&apos;un feutre, 
est assis à une table ; il tient une planchette sur ses 
genoux et écrit. 

Toile. Haut., 36 cent.; larg., 25 cent. 


-

15 -

LACROIX DE MARSEILLE 

(Gaspard-François) 

43 -Pêcheuzs à l &apos;entzée d&apos;un p o it. 

Signé à gauche, de l&apos;initiale : L. 

Bois. H aut., 38 cen t.; larg., 3 i cent. 

LACROIX DE MARSEILLE 
(Gaspard-François) 

4 4 -

L e Naufzage. 

Signé à gauche, de l&apos;initiale : L. 

Bois. H aut., 38 cen t.; larg., 3 i cent. 

Ces deux tableaux ont fait partie de la collection de Mm e la Duchesse 
de Berry. 

LAI RESSE (Attribué à Gérard de) 

45 -Loth et ses filles. 

T o ile . H aut., 41 cent.; larg., 33 cent. 

LEMMENS (E.) 

4 6 -

C avaliezs travezsan t un pon t, dans un 
site montagneux. 

Signé au milieu, en bas. 

T o ile . H aut., 19 cen t.; larg., 2 4 cent. 


w 

-

16 -

LUCATELLI (André) 

Rome, -f1 1741. 

4 7 -L e P o n t d u c h a t e a u . 

A droite, une paysanne traverse un pont conduisant à 
une ferme; à gauche, un pêcheur portant un filet suit un 
sentier bordant un cours d&apos;eau; au second plan, sur un 
roc surplombant la rivière, s&apos;élèvent des constructions 
entourées de masses d&apos;arbres; au fond, des collines. 

Bois. Haut., 28 cent.; larg., 52 cent. 

Cadre en bois sculpté et doré. 

MANS (François) 

Ecole hollandaise, xvu* siècle. 

4 8 -V u e d &apos; u n e v i l l e h o l l a n d a i s e , e n h i v e r . 

A la porte d&apos;un bastion à machicoulis, des citadins sont 
venus en masse se livrer aux plaisirs de l&apos;hiver. 
Signé et daté vers la droite : F.-H. Mans, 1668. 

Bois. Haut., 34 cent.; larg., 41 cent. 

Cadre ancien en bois sculpté et partiellement doré. 

Ancienne collection Paul Delaroff. 

MEULENÀER (Pierre) 

1 6 0 2 -1 6 5 4 . 

4 9 -C o m b a t d e c a v a l i e r s à V o t é e d &apos; u n b o i s . 

Devant une chaumière entourée de grands arbres, de 
nombreux cavaliers sont aux prises; au fond, la flèche 
d&apos;une église se détache sur un ciel vaporeux. 
Signé à gauche, en bas : P. Meulenaer. 

Toile. Haut., 83 cent.; larg., 1 m. 17. 

Le Musée de l&apos;Ermitage renferme plusieurs tableaux de ce maître. 


-

i 7 
-

MIEREVELDT (Attribué à Michel) 

0 -P o itz a it d e B a z n e v e e d t Jean D olden . 

Bois. Haut., 64 cent.; larg., 47 cent. 

MOMPER le Jeune (Josse de) 

Anvers, 155g -1635. 

-C a va liezs p r è s d&apos;un c h â tea u , d a n s un 
site m on tagn eu x. 

Toile. Haut., 47 cent. 1/2; larg., 92 cent. 

Les chevaux sont probablem ent de Pierre Snayers. 
A ncienne collection Paul Delaroff. 

MOOR (Carle de) 

Leyde, 1656-1738. 

2 -P o r tra it d&apos;hom m e. 

Cuivre de forme ovale. Haut., 20 cent ; larg., 16 cent. 

MURILLO (Attribué à Barthélemy-Esteban) 

3 -L a Vierge e t l&apos;E nfant. 

La Vierge, portée sur des nuées et entourée d&apos;anges, 
est représentée debout, tenant l&apos;Enfant Jésus dans ses 
bras; au fond, une église d&apos;architecture espagnole. 

Toile. Haut., 29 cent. ; larg., 20 cent. 

Ancienne collection Paul Delaroff. 

MURILLO (Ecole de Bartolomé-Esteban) 

4 -S a in te en p riè re s. 

Représentée à mi-corps, la tête levée, les yeux en 
extase, elle pose les mains sur sa poitrine dans un 
sentiment de foi. 

Toile. Haut., 92 cent.; larg., 72 cent. 


-

i8 
-

NATTIER (Atelier de Jean-Marc) 

55 -P o itza it de M adam e de la P oix de 
Fzemicouzt. 

Vue de face, jusqu&apos;à la ceinture; une coiffe de dentelle 
placée sur sa chevelure retombe sur ses épaules; elle est 
vêtue d&apos;un corsage de satin blanc, les épaules recouvertes 
d&apos;un manteau de velours bleu à crépines d&apos;or, noué sur 
la poitrine. 

Toile. Haut., 73 cent.; larg., 68 cent. 

A ncien n e collection du duc de M on tesq uiou-F ézensac. 

NEER (Attribué à Aart Van der) 

6 -C anal en H ollande; lever de lune. 

Toile. Haut., 35 cent.; larg., 49 cent. 

NIEULANT (Adrien Van) 

Anvers, 1590-1652. 

7 -Salom é pzésen tan i à H ézode la lête de 
saint ]ean-B aptiste. 

La princesse juive, après avoir dansé devant son père 
Hérode, obtient la décollation de saint Jean-Baptiste ; 
elle offre à celui-ci, assis devant une table chargée de 
victuailles, la tête du saint. 
Signé à gauche, en bas : Adrien van Nieulant. 

Bois. Haut., 54 cent.; larg., 1 mètre. 

OU DRY (Attribué à Jean-Baptiste) 

8 -Oiseau de pzoie ch assan t des canazds 
sau vages au bozd d u n étang. 

Toile. Haut., 62 cent.; larg., 75 cent. 


* 

-

19 -

PAU DE SAINT-MARTIN (Alexandre) 

5g -Vue d }une ville. 

Deux pêcheurs posent leurs filets dans une rivière 
que traverse une barque; au fond, on aperçoit une ville 

et ses monuments. 
Signé à droite, en bas. 

Bois. H aut., 23 cen t.; larg., 32 cent. 

PETERS (Bonaventure) 

A nvers, 1614-1652. 

60 -La Flotte hollandaise czoisant devan t 
Vile de Malte. 

Signé et daté à droite, en bas, sur une épave flottante : 

B. P. 166g. 

Bois. H aut., 47 cent.; larg., 72 cent. 

Ancienne collection Paul Delaroff. 

POUSSIN (Attribué à Nicolas) 

61 -Saint Jean p zêch a n t dans la cam pagne. 

Au milieu d&apos;un site immense, près d&apos;un bouquet 
d&apos;arbres que baigne les eaux d&apos;une source, l&apos;apôtre saint 
Jean apporte la bonne parole à des villageois qui 
l&apos;écoutent attentivement. 

Toile. H aut., 1 m . 17; larg., 1 m . 70. 

REMBRANDT VAN RUN (École de H.) 

62 -Le Fléau des gzenouilles. 

Devant une table garnie de mets nombreux, un 
monarque, entouré de sa suite et de ses serviteurs, 
semble épouvanté par l&apos;invasion d&apos;une horde de gre 
nouilles. 
A gauche, en bas, apparaissent une signature et une 
date difficiles à déchiffrer. 

Toile. H aut., 92 cent.; larg., 1 m. 68. 


-

20 

-

RESTOUT (Attribué à Jean) 

63 -T o b i e e t l a n g e . 

Toile. Haut., 85 cent.; larg., i m. o 5 . 

RUYSDAEL (Attribué à Jacques) 

6 4 -
L a J ^u p tu z e d &apos; u n e d i g u e . 

Près d&apos;une ville maritime, la mer a déferlé en un 
torrent furieux, ses flots écumants renversent travaux 
d&apos;art et tous les obstacles qui se trouvent sur son passage. 
A gauche, sur un terre plein, s&apos;élève une maison dont 
les toits rouges, éclairés par un rayon de soleil, font 
un contraste frappant avec les nuées noires amoncelées 
par cet ouragan. 

Toile. Haut., 88 cent.; larg., 1 m. i 5 . 

SCHEDONE (École de Barthélémy) 

65 -L a S a i n t e F a m i l l e . 

Cuivre. Haut., 36 cent. 1/2; larg., 28 cent. 

SCHÜTZ (Chrétien-George) 

1 7 1 8 -1 7 9 1 . 

6 6 -
F ê t e d e v i l l a g e . 

Toile. Haut., 32 cent. ; larg., 44 cent. 

SNAYERS (Pierre) 

Anvers, 15g5-16 6 3 . 

6 7 -
L &apos; E r m i t e d a n s l a m o n t a g n e . 

A gauche d&apos;une croix de bois rustique, deux moines 
sont assis sur de gros rochers; à droite, vers le milieu, 
un cavalier, vêtu d&apos;un manteau rouge, attend un seigneur 
escorté d&apos;un laquais; plus à droite, un paysan, escorté 
de deux chiens, se dirige vers des chariots se rendant au 
marché. Derrière des rochers rouges, un fleuve coule une 
eau limpide et serpente à travers des chaînes de collines. 
Des oiseaux sillonnent un ciel chargé de gros nuages. 

Bois. Haut., 64 cent.; larg., 1 m. o 5. 

Ancienne collection Paul Delaroff. 


-

21 

-

TERBURG (D&apos;après Gérard) 

68 -Scène d&apos;in té zieuz. 

Toile. Haut., 3 i cent.; larg., 29 cent. 

TROYEN (Rombout Van) 

A m sterdam , -}-i 6 5o. 

69-70 -
Cézémonies religieuses dans des 
gzoltes. 

Deux pendants. 

Bois. Dimensions de chaque panneau, haut., 17 cent.; larg., 20 cent. 

UTRECHT (École d&apos;Andrien van) 

71 -Oiseaux sau vages posés sur le sol, 
dans un p a n ier et sur un entable 
m ent de piezze. 

Toile. Haut., 64 cent.; larg., 97 cent. 

VELDEN le Jeune (Van de) 

72 -L a Flotte hollandaise au lazge, p a r 
gzos temps. 

Signé à droite, sur une épave : B. V. Velden. 

Toile. Haut., 59 cent.; larg., 82 cent. 

VERNET (Attribué à Joseph) 

78 -Entzée du p o zt de N aples ; effet de lune. 

Toile. Haut., 26 cent.; larg., 47 cent. 

Cadre Louis XIV, en bois sculpté et doré. 

VERSCHURING l e Vieux (Henri) 

Gorcum, 1627-1690. 

74 -Combat de cavalezie. 

Aux portes d&apos;une ville, sur un terrain découvert et 
accidenté, des groupes de cavaliers s&apos;entre-choquent ; le 
sol est jonché de blessés et de morts. 
Signé à gauche, en bas. 

Bois. Haut., 3g cent.; larg., 53 cent. 

Les chevaux et les cavaliers semblent dus au pinceau de Philippe 
Wouwerman. 


-

22 

-

VERSCHURING (Hendrick) 

y 5 -La Visite à la fezme. 

Une riche voiture, attelée de deux chevaux, est arrêtée, 
une femme élégante en descend, son mari marche à côté, 
suivi de deux lévriers, un laquais vêtu de rouge se tient 
derrière; en contre bas, des valets de ferme et des animaux 
séjournent près des bâtiments de la ferme. Au fond, des 
collines se détachent sur un ciel bleu où Hottent de 
légers nuages. 
Signé et daté à droite, en bas : H. Verschuring, S, 1 6 ... 

Bois Haut., 36 cent.; larg., 48 cent. 

Ancienne collection Paul Delaroff. 

VLIEGER (Simon de) 

Amsterdam, 1612-1660. 

y 6 -Le Na u f zage. 

Après le sinistre et par une mer encore houleuse, des 
marins, montés sur des rochers, amènent la carcasse 
d&apos;un bateau ; au large, une galère s&apos;éloigne. 
Signé à droite, sur un rocher : S. M. Vlieger. 
Au verso, on lit, sur un papier usé : Hoppnev, Esqre(ï). 

Bois. Haut., 35 cent.; larg., 55 cent. 

VOORDECHER (Henri) 

Bruxelles, 1778-1861. 

y y -Le Pigeonnier. 

Sous une soupente, la grande soeur et son jeune frère, 
l&apos;une debout, l&apos;autre assis, regardent deux pigeons 
éclairés par l&apos;embrasure d&apos;un mur éboulé. 
Signé à droite, en bas : H . Voordecher, B rux. : i8 3 3 . 

Bois. Haut., 63 cent.; larg.-, 83 cent. 

WiLLAERTS (Adam) 

Anvers,. 1577-1665. 

y S -B arqu es de pêche p a r une m er houleuse. 

Bois. Haut., 18 cent.; larg., 32 cent. 


-

23 -

W O U V E R M A N (Philippe) 

H arlem , 1620-1668. 

y g -
L e R e n d e z -v o u s d e c h a s s e . 

Devant un pavillon entouré d&apos;arbres, des cavaliers 
tournent autour d&apos;un poteau de bois, tandis que l&apos;un 
d&apos;eux se tient près de son cheval pie pendant qu&apos;on 
le selle. A droite, des paysans préparent les mets d&apos;un 
repas frugal ; au fond, des collines se détachent sur un 
ciel nuageux. 
Signé et daté en bas, vers le milieu : Ph. W., i663. 

T o ile . H au t., 5 o cent.; larg., 5 g cent. 

MINIATURES 

ARLAUD D&apos;ORBES (Jean-Antoine) 

8 0 -
P o z t z a i t d e j e u n e f e m m e . 

Émail. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

xvn &apos; siècle. 

8 1 -
P o r t z a i t d u m a z é c h a l d e C a t i n a t . 

Email ovale. 

Exposition des Maréchaux au Palais de la Légion d&apos;honneur, i g 2 3. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

x v iii&quot; siècle. 

8 2 -
P o r t r a i t d e j e u n e f e m m e . 

Miniature ronde. 


-

2 4 

-

HOLLIER (Jean-François) 

83 -P o itza it du m azéchal N ey, pzince de la 
Moskozua, duc d &apos;Elchingen. 

Très importante miniature ovale sur ivoire. 

Haut., 29 cent.; larg., 20 cent. 

Ancienne collection Ney. 

Ancienne collection de Persigny. 

PETITOT (Jean) 

8 4 -P oztzait du m arquis de Colbert. 

Miniature ovale. 

PRUD&apos;HON (Pierre-Paul) 

85 -Sylvie et VAmour. 

Miniature à l&apos;aquarelle, de forme ronde. 

Signée à gauche, en bas, en toutes lettres. 

Diam., 6 cent. 

N. B. -M a lg r é son g ra n d talent, cet a rtiste p e ig n it des dessus de bonbon 
nières p o u r la som m e de 80 fra n c s... 

SCULPTURE 

HOU DON (D&apos;après Jean-Antoine) 

8 6 -B uste de Mirabeau. 

Moulage. 

Haut., 85 cent. 

Ancienne collection du duc de Polignac. </unit>


</text>
</tei>