<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<cover>PARTHENAY 

OBJETS D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

xvie XVIIe XVIIIe et xixe siècles 

N°181 

Dimanche 16 Mars 1975, à 14 h. 15 

Maître Gilles VERGNAULT 

Commissaire -Priseur </cover>



<title>MEUBLES -

SIÈGES -NOMBREUX TABLEAUX des 

écoles française, flamande, hollandaise et italienne -

AQUARELLES -PASTELS -DESSINS -LITHO-

GRAPHIES -BELLES ARMES à FEU et ARMES 
BLANCHES -GRAVURES et TABLEAUX MILITAIRES 
FAIENCES FRANÇAISES, EXTRÊME-ORIENT -

PORCELAINE DE CHINE, COMPAGNIE DES INDES, 

JAPON et BAYEUX -MONNAIES OR -TAPIS 
et TAPISSERIE d&apos;AUBUSSON -TAPIS D&apos;ORIENT -

ARGENTERIE -
ÉTAINS -BRONZES -BOULES 

PRESSE-PAPIER -NOMBREUX BIBELOTS et OBJETS 

DIVERS. 

dont la vente aux enchères aura lieu 

Dimanche 16 Mars 1975, à 14 h. 15 

par le Ministère de 

Maître Gilles VERGNAULT 

Commissaire -Priseur 

78, Rue du Bourg-Belais 

79200 PARTHENAY -Tél. 64.06.03 

Assisté de 

M. P.-M. GLAIN 

Expert 

Château de la Chabotterie 

85260 -SAINT-SULPICE LE-VERDON (tél. 38.41.80) 

M. J.-C. MOREAU-GOBARD 
Expert près le Tribunal 

et la Cour d&apos;Appel 

40, rue des Saint-Pères 

75005 -PARIS (Tél. 260.88.25) 

M. Emile BOURGEY 

Expert National près les 

Cours d&apos;Appel et les Douanes 

7, rue Drouot 

75009 -PARIS (Tél. 770.68.67) </title>



<preface>EXPOSITIONS PUBLIQUES : Samedi 15 Mars 1973, de 10 heures à 12 heures et de 
14 heures à 19 heures. 
Le matin de la vente de 9 heures à 1 1 heures seulement. 

CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle se fera au comptant. 

Les acquéreurs auront à payer en sus des enchères : 

16 % jusqu&apos;à 6 000 F 
11,50 % de 6 001 à 20 000 F 
10 % au-dessus de 20 000 F 

Le Commissaire-Priseur et les experts garantissent l&apos;authenticité des objets décrits au 
présent catalogue&quot;ceux étant portés d&apos;époque&quot;. 

Les meubles, sièges, faïences, objets et tableaux seront vendus dans 1 état où ils 
se trouvent, l&apos;état de certains étant signalé dans le présent catalogue et une exposition 
préalable à la vente permettant aux adjudicataires d&apos;en juger de l&apos;état et de la conformité, 

aucune réclamation ne sera recevable une fois l&apos;adjudication prononcée. 
L&apos;ordre du catalogue sera suivi. 

A cette vacation il sera mis en vente des objets non décrits au présent catalogue. 

Le Commissaire-Priseur, ses collaborateurs et les experts se chargent d&apos;exécuter 
tout ordre d&apos;achat sans aucun frais supplémentaire. 

Les adjudicataires laissant leurs objets en consigne en deviennent responsables 
aussitôt l&apos;adjudication prononcée. 

A l&apos;exposition toute personne causant des dégâts aux objets exposés en devient 
responsable. 

On peut dès maintenant réserver sa place assise, au Secrétariat de l&apos;étude. 
Téléphone : 64.06.03 </preface>



<unit>1. PAIRE DE PETITS VASES 

à fond bleu foncé, décorés de petits motifs en blanc et jaune 
Amirault, seconde période (1889-1902) Parthenay 
Haut. : 0,140 

2. HUILE SUR BOIS 

« Groupe de femmes assises dans un parc » 
Ecole française xix&apos; siècle 
26x32 

3. BOULE PRESSE-PAPIER 

représentant une pensée de Baccarat 

4. FLEUR DE NÉNUPHAR 

avec son bouton. Stéatite blanche veinée 

Chine 

Long. : 0,210 

5. BRONZE 

à patine marron foncé représentant Saint-Louis 

Haut. : 0,500 

6. DEUX ECUS 

aux lauriers de Louis XV 1753 Paris et 1764 L. Bayonne 

7. TAPIS 

Biroudjerd 

149X097 

8. PAIRE DE CHIENS 

Travail Epoque xixc siècle 

9. PETIT SUJET 

sur socle en argent 

Travail étranger 

Haut. : 0,170 

10. DOSSIÈRE DE CUIRASSE 

Modèle pour les cuirassiers de ligne, état moyen 

Epoque Second Empire 

11. PETIT PLAT 

rond en faïence, décor camaïeu bleu de fleurs dans le goût coréen (léger n!&apos; 
Delft, seconde moitié XVIIe siècle 

Diam. : 0,245 

12. L&apos;ARMÉE AUTRICHIENNE ET HONGROISE 

Deux lithographies en couleurs représentant plusieurs personnages à pieds 

et à cheval, bon état 
Epoque 1880 

13. ASSIETTE 

à bord lobé en porcelaine polychrome, décor de personnages 
Compagnie des Indes, faite pour l&apos;Angleterre 

XVIII°s iècle 

14. MINIATURE SUR IVOIRE 

« Femme au grand chapeau à plumes » 
Travail Epoque 1900 


15. PAIRE DE PETITS BOUGEOIRS 

en bronze représentant des lions ailés 
Epoque xixe siècle 

Haut. : 0,130 

16. GIBERNE D&apos;OFFICIER D&apos;ARTILLERIE 

Elle est en cuir noir avec garnitures de laiton doré sur la patelette, deu\ 
canons croisés et une grenade, bon état 

Epoque fin du xixe siècle 

17. ECU 

constitutionnel en argent, d&apos;un côté Louis XVI roi des Français, 1792, 
et de l&apos;autre côté Règne de la loi de l&apos;An IV de la liberté 

18. DEUX AQUARELLES 

en pendant « Marines » 
Monagrammées en bas à droite M. S. 

13x21 

19. DOSSIER DE DOCUMENTS MILITAIRES ET CIVILS 

pour le département des Deux-Sèvres 
-Intéressantes et curieuses pièces sur la Garde Nationale en 1830 

-Acquit à Caution 

-Acte de Vente publique 
-Carte de France 1737 

Bons documents en parfait état 

20. PETITE MONTRE 

de dame en or stylisée à facettes 

Epoque fin xix&apos; siècle 

21. JOLI VASE 

en faïence fine orné de glands et feuillage (fil et petits accidents) 

Langeais 

Haut.: 0,260 

22. SUPPORT 

en bois sculpté et ajouré 
Chine xix&apos; siècle 

Haut.: 0,290 

23. LAVIS 
rehaussé de gouache 

« Attaque des batteries du Môle d&apos;Alger le 4 juin 1830 » 

Signé E. Payen 

45,5X62,5 

24. ASSIETTE 
en faïence, décor polychrome d&apos;un paon 

Marans xviii&apos; siècle 

Diam. : 0,220 

25. BUSTE 
en bronze à patine foncée représentant Emile Chevé 
Signé Adolphe Jolly et daté 1866 

Haut.: 0,330 

26. HUILE SUR CARTON 

« Vieilles maisons et personnages » 
Epoque xixe siècle 

33x25 


27. GROUPE GALANT 

sur socle, le tout en porcelaine polychrome 
Epoque xix&apos; siècle 
Haut.: 0,200 

Long. : 0,220 

28. PETITE PENDULE 

en biscuit ornée d&apos;une femme et lyre 
Epoque fin xix&apos; siècle 
Haut. : 0,240 

29. RARE SUITE DE COSTUMES MILITAIRES 

Cavalerie espagnole et Officier de Cosaques 

Gravée par Martinet 

Epoque Premier Empire 

30. TAPIS 

Turkeman 

16Sx087 

31. PETITE JARDINIÈRE 

en émail cloisonné polychrome en cuivre, décor floral styiisé 
Art japonais xix&apos; siècle 

Long. 0,110 

32. POIRE A POUDRE 

Elle est en cuivre, décorée d&apos;un chien et d&apos;oiseaux 
Reproduction moderne 

33. BOULE PRESSE-PAPIER 

à reflets vert foncé représentant une tête en blanc en cristal de Baccarat 

34. FAUTEUIL 

forme crapaud, capitonné, monture acajou, style Louis XV 
Epoque Second Empire 

35. DEUX HUILES SUR TOILE 

en pendant « Marines » 
Signées à droite en bas H. Wirth 

81x59 

36. QUARANTE FRANCS 

or à l&apos;effigie de Napoléon Empereur, Paris 1812 

37. PETIT LION 

en ivoire 

Travail attribué au XVIII°s iècle 

Long. 0,120 

38. HUILE SUR TOILE 

« Marine » 

Ecole française xixe siècle 

41x65 

39. GIBERNE D&apos;OFFICIER D&apos;ARTILLERIE 

Modèle en cuir à garniture de laiton (canons croisés), bon état 
Epoque XIX. siècle 



40. PETIT PLAT 

en porcelaine à fond jaune, décor de guerriers et de cavaliers polychrome 

(une fêle sur le marii) 
Chine du Sud xix&apos; siècle 

Diam. : 0,250 

41. AQUARELLE 
satirique militaire « Guillaume chargeant sur un mulet J) 

42. CHARMANTE PETITE MONTRE 
en or richement décorée 
Epoque Louis XVI 

,3. PETITE VITRINE 

supportée par un socle à pied torsadé, le tout peint en noir 

Style Louis XIII 

44. HUILE SUR TOILE 
« L&apos;architecture » 
Attribuée à Van Loo 

71X92 

45. IMPORTANTE SUSPENSION 
à douze lumières en métal avec abat-jour en opaline blanche 
Style Louis XIII, Epoque Seconde moitié xix&apos; siècle 

-

46. PETIT SUJET 
en porcelaine de Hoecht (accident) 
Attribué à Johann-Peters Melchier 

Haut. : 0,150 

47. HUILE SUR TOILE 
« Personnages à la plage du Chay face à la corniche de Pontaillac à Royan » 
Signée à droite en bas Louis Cabié 

40x105 

48. POIRE A POUDRE 

Elle est en corne de buffle avec toutes ses garnitures en fer, et un bec 
verseur en laiton, état moyen 

Travail artisanal de la fin du XVIII°s iècle 

49. ASSIETTE 

ronde à bord mouvementé en étain portant les inscriptions 

« Fabrique de Pleaux » 

Epoque xvili&apos; siècle 

Diam. 0,240 

50. PETITE CONSOLE 
d&apos;applique demi-lune en bois laqué, ornée d&apos;une urne à sa base, dessus 
marbre blanc 

Style Louis XVI 

51. ESTAMPE 

représentant une des vues du mont Fuji, le passage des buffles 

Retirage d&apos;Hokusaï 

52. AQUARELLE 

« Bateau au bord de l&apos;eau » 
Signée à gauche en bas Louis Cabié et datée 1925 

30x45 


53. SUCRIER 

en argent, poinçon tête de Minerve, stylisé de motifs et fleurs, le couvercle 
est orné d&apos;un oiseau, intérieur cristal bleu 

Style Louis XV, Epoque xix&apos; siècle 

54. SABRE D OFFICIER D&apos;INFANTERIE 

La garde est en bronze ciselé, poignée cuir avec filigrane de laiton. Bonne 
lame réglementaire, sans son fourreau, bon état 
Epoque Louis Philippe 

55. HUILE SUR TOILE 

« Bouquet de fleurs » 
Signée à droite en bas Godchaux 

56. PLAQUE 

incurvée en faïence, décor polychrome d&apos;une tête (réparée) 

Attribuée au xvir siècle 

57. BOL 

en porcelaine bleu blanc à réserves de fleurs 
Annam Huê xix&apos; siècle 

58. LITHOGRAPHIES 

Légion départementale grenadier et Garde Royale officier d&apos;artillerie 
Lithographies de M. Bellangé 
Tirage d&apos;Epoque Restauration 

59. PLATINE DE FUSIL A ROUET 

à l&apos;état de pièce de fouille 

xvie siècle 

60. LUSTRE 

à douze lumières en cristaux (incomplet et accidenté) 
Travail attribué à la fin du XVIIIe siècle 

61. PASTEL 

« Femme au grand décolleté » 
Signé à droite en bas C. Vautier et daté Paris 1890 

45x31 

62. PETIT BUREAU 

faisant secrétaire, orné d&apos;oiseaux et fleurs 
Epoque fin xixe siècle 

63. L&apos;ARMÉE AUTRICHIENNE ET HONGROISE 

Deux lithographies en couleurs représentant plusieurs personnages à pieds 
et à cheval, bon état 
Epoque 1880 

64. DEUX HUILES SUR TOILES 

en pendants « Paysage et personnages » 
dans le goût de l&apos;Ecole de Barbizon, xix2 siècle 

48,5X65 

65. ASSIETTE 

en faïence, décor en camaïeu vert d&apos;un petit bouquet de fleurs au centre, 
le marli est orné de motifs 

Moustiers XVIIIe siècle 
Diam. : 0,245 


66. TAPIS 
Chiraz 

155x111 

67. QUARANTE LIRES 

en or à l&apos;effigie de Napoléone Impératore E Re. 1813 Regrio d&apos;Italia 

68. CHARMANT PETIT VASE 

de couleur rouge moucheté bleu et pied jaune 
Signé Schneider 

Epoque 1925 

69. GOUACHE 
dans un cadre ancien d&apos;Epoque Louis XVI 

« Vue des jardins de Tivoli » 

Attribuée à Hubert Robert 

70. TERRE CUITE 

« Femme se préparant au bain » (accident) 

Epoque XIX&quot; siècle 

Haut. 0,430 

71. RARE SUITE DE COSTUMES MILITAIRES 
Dragon autrichien et Cuirassier autrichien 

Gravée par Martinet 

Epoque Premier Empire 

72. SABRE D&apos;OFFICIER D&apos;INFANTERIE 

La garde est en bronze ciselé, poignée en corne avec filigrane de laiton, 
la lame porte la marque de la Manufacture de Châtellerault, modèle 184::; 
bon état, sans son fourreau 
Epoque milieu du Xïx°s iècle 

73. PAIRE DE PETITS POTS 

à fard en porcelaine bleu blanc, décor floral stylisé 
Chine exportation XVIIr siècle 
Haut. : 0,050 

74. HUILE SUR TOILE 

« Les joueurs de cartes dans un cabaret poitevin » 

Ecole française vers 1830 

75. PENDULE 

en marbre noir et vert dite pendule de Tribunal 

Epoque fin xixe siècle 

76. TAPIS 

Khamseh 

192X130 

77. PISTOLET A PERCUSSION 

Le canon est à pans, toutes les garnitures sont en acier gravé, il manqua 

la baguette et le ressort de la platine, très bon état 

Epoque Louis-Philippe 

78. ASSIETTE 

en faïence, décor polychrome de fleurs de solanées (étoile) 
Moustiers XVIIIe siècle. 

Diam. : 0,250 



79. COMMODE 

à quatre tiroirs en placage de noyer, dessus marbre 

Epoque xixa siècle 

80. AQUARELLE 

« Officier de dragons de l&apos;Impératrice » 

Travail naïf non signé, cadre en pichepin bon étal 
Epoque fin xix&apos; siècle 

81. GROUPE 
de trois juges Taoïstes tenant leurs plaquettes votives, bronze 
Chine xix siècle 
Haut. : 0,205 

82. DEUX HUILES SUR TOILES 
marouflées sur bois « Scène de parc » 

Ecole d&apos;Hubert Robert, Epoque Seconde moitié xvnr&quot; siècle 

83. POUTAI 

tenant un sac sur son épaule, stéatite teintée 

Chine fin xix&quot; siècle 

Haut. : 0,155 

84. MINIATURE SUR IVOIRE 

représentent l&apos;Aiglon 

Signée Villemare, Epoque début du siècle 
lOx8 

85. PLAT 

ovale de forme mouvementée en faïence, décor polychrome d&apos;un bouquet 
de fleurs décentré (petite égrénure) 

Est xvnr siècle 

Long. : 0,310 

86. PETIT SALON 

comprenant : chaise-longue de repos et deux fauteuils 
Epoque fin du Second Empire 

87. STATUE 

représentant une jeune fille en buste 
Biscuit du xvin&apos; siècle, Epoque Louis XVI 

Haut. : 0,760 

88. HUILE SUR TOILE 

« Le repos de l&apos;attrapeur de souris blanche » 

Ecole hollandaise romantique vers 1800 

89. PLAT 

rond en étain (réparation) 

Epoque XVIIIe siècle 

Diam. : 0,320 

90. LITHOGRAPHIES 

Lanciers et Garde Nationale à cheval 
Lithographies de Lalaisse 
Tirage d&apos;Époque Second Empire 

91. PAIRE DE PETITS VASES 

soliflore en porcelaine corail et bleu sur fond blanc 
Japon xix* siècle 
Haut. : 0,155 


92. SABRE D&apos;OFFICIER D&apos;INFANTERIE 

Il est du modèle 1845, la garde est en bronze ciselé, lame réglementaire 
bon état, sans son fourreau 
Epoque milieu du xix&apos; siècle 

93. PETIT BRONZE 

à patine foncée représentant un gladiateur allongé avec son glaive 

Travail attribué au xvnr siècle 

94. HUILE SUR TOILE 
« Pêcheuse au filet » 

Signée à droite en bas de Lorezo 
65x40 

95. ASSIETTE 

en faïence, décor polychrome d&apos;une charmeuse d&apos;oiseaux 
Marans XVIIIe siècle 

Diam. : 0,220 

96. TAPIS 

Mazlagan 

185X133 

97. LA DÉESSE KOUAN ONE 
assise sur un trôle lotus, bronze gravé de fleurs, rehauts à la feuille d&apos;or 
Japon xix&apos; siècle 

Haut. : 0,290 

98. UNIFORMEN AN ABZEIGHEN WEHRMACHT 
Leipzig 1908 -Moritz Ruhl 

Rare ouvrage écrit en allemand et comportant 27 planches d&apos;uniformes 
en couleur sur les armées autrichiennes, relié, très bon état 

99. HUILE SUR TOILE 
« Scène biblique » 
Epoque début xix siècle 

32,5x40,5 

100. COMMODE 
faisant écritoire en placage de noyer à trois tiroirs, dessus marbre 
Epoque xix&quot; siècle 

101. L&apos;ALLEMAGNE 

Rare ouvrage écrit par un officier français traitant des uniformes et d..&apos; 

l&apos;organisation de l&apos;armée allemande. Seize planches d&apos;uniformes en couleurs 
et cartes, relié, bon état 

Rouen 1871, chez Deshays et Compagnie 

102. ASSIETTE CREUSE 

décor central type mobilier, le marli est orné d&apos;éventails (petit cheveu 
sur le marli), famille rose rehaussée à l&apos;or 

Chine XVIIIe siècle 

103. ASSIETTE 

en faïence, décor polychrome d&apos;une corbeille et fleurs 

Delft XVIIIe siècle 
Diam. : 0,230 


104. HUILE SUR TOILE 

« Le paysage à la mare » 
Signée à droite en bas Louis Cabié et datée 1911 

54x65 

105. PENDULE 

murale de forme ovale, incrustations d&apos;écaillé rouge et de cuivre, cadran 
avec chiffres romains en bleu sur émail blanc 

Travail Boulle, Epoque Napoléon III 

Haut. : 0,580 

106. PLAT 

rond en étain 
Travail Epoque Louis XVI 

Diam. : 0,320 

107. HUILE SUR TOILE 

« Marine » 

Ecole française xix&apos; siècle (petite réparation) 

32,5x41 

108. PISTOLET A PERCUSSION 
Le canon est à pans, la platine finement gravée porte la marque de « Devismc 
à Paris » (accident au chien), la crosse en noyer est décorée de filigranes 

d&apos;argent, toutes les garnitures sont en acier ciselé 

Très beau modèle 
Epoque Second Empire 

(Voir reproduction page 4.) 

109. VASE 

de forme tulipe en pâte de verre, décor de fleurs et feuillage (infime égrénurc 

à la bordure) 

Signé Mado à Nancy 

Haut. : 0,300 

110. HUILE SUR TOILE 

« Paysage avec personnages et vaches au bord d&apos;une rivière » (quelques 
retouches) 

Ecole française attribuée au XVIIe siècle 

31x48 

111. MODÈLE RÉDUIT DE CANON 

Il est en bois avec quelques garnitures de laiton, ce canon du type dit 
« de forteresse » est un travail d&apos;amateur 

Fin du xix* siècle 

112. BOL 

en porcelaine polychrome, le fond est orné de deux oiseaux affrontés, déco;&quot; 

latéral d&apos;arbres et d&apos;oiseaux (une fêle) 

Japon xix&apos; siècle 

Diam. : 0,215 

113. IMPORTANTE GARNITURE DE CHEMINÉE 

en bronze et marbre comprenant : une pendule et deux candélabres, la 
pendule est surmontée d&apos;une femme assise sur un tonneau rempli de 

grappes de raisin et reposant son bras gauche sur un tambourin 

Epoque Second Empire 

114. TRÈS BELLE ASSIETTE 

en faïence, décor polychrome aux faisans et fleurs, le marli est orné di&gt; 
cerises 

Sceaux xvnr siècle 

Diam. : 0,245 



115. CHRIST 

en bronze à patine foncée 
Epoque XVIIIe siècle 
Haut. 0,270 

116. HUILE SUR PANNEAU 

« Port aux Iles Martilles » 
Signée à gauche en bas Malfroy 

117. HUILE SUR TOILE 

« Combat en Algérie : chasseur d&apos;Afrique en action » 
Signée Charles de Luna, cadre doré 

Epoque xix&quot; siècle 

118. PETIT PLAT 

en émail cloisonné sur cuivre, décor en polychromie cigogne et pivoines 
Japon xixL siècle 

Diam. : 0,210 

119. TAPIS 

Bidjar 

195x123 

120. TABLE 

tric-trac en bois naturel (manque un pied, accidentée et incomplète) 
Epoque fin Louis XVI 

121. HUILE SUR CUIVRE 

« Scène religieuse » 

Ẽcole 

française attribuée au xvir siècle 

22x16 

122. ENCRIER DE BUREAU 

Il est en marbre, orné d&apos;applications de bronze doré et ciselé, au centr. 

un buste de l&apos;Empereur Napoléon Premier décoré de la Légion d&apos;Honneur 
Bon état 

Epoque 1880 

123. PAIRE DE PETITS PLATS 

ronds à décor floral bleu blanc 

Compagnie des Indes, xvin&apos; siècle 

Diam. : 0,270 

124. NAPOLÉON ni 

(1852-1870) CENT FRANCS, tête nue à droite R/. Arme impériale couronnée 

Paris 1856. Or 

125. PEINTURE SUR TOILE 

marouflée sur bois « Scène de rue » 

Ecole flamande xvir siècle 

126. BRONZE 

à patine brun foncé représentant une jeune fille tenant un petit chien dans 

sa main gauche 
Signé Anfrie 

Haut. : 0,390 

127. SUITE DE DOUZE COUTEAUX 

à dessert, lame et virole en argent, poinçon tête de Minerve, manche ivoire 
Epoque xix&apos; siècle 


128. PETITE TABLE 

en bois naturel en partie d&apos;Epoque Henri II 
Haut. : 0,660 

Prof. : 0,480 
Larg. : 0,650 

129. GROUPE 

en porcelaine de Nymphenburg vers 1810-1820 
Haut. : 0,200 

130. TAPIS 

Khamseh 

194X126 

131. HUILE SUR BOIS 

« Vierge à l&apos;enfant » 
Copie d&apos;un tableau de maître 

76x51 

132. PETIT TAPIS 

à fond grenat foncé à sept réserves centrales stylisées 
Beloutch 

107X077 

133. FONTAINE 

incomplète en faïence, décor polychrome de fleurs et feuillage (égrénure) 

Rouen XVIIIe siècle 
Haut. : 0,280 

134. DESSIN 

aquarellé avec rehauts de lavis sur trait de plume 
« Projet d&apos;architecture » 
Cadre ancien, attribué à Puget 

135. L&apos;ARMÉE AUTRICHIENNE ET HONGROISE 

Deux lithographies en couleurs représentant plusieurs personnages à pieds 
et à cheval, bon état 
Epoque 1880 

136. IMPORTANTE PEINTURE 

représentant un faucon perché sur un pivoinier, polychromie sur soie 

Chine milieu du xix&apos; siècle 

160x80 

137. DESSIN A LA SANGUINE 

« Etude pour la cruche cassée » 
Ecole de Jean-Baptiste Greuze 

38x30 

138. TRÈS BEAU PLAT 

ovale à bord mouvementé en faïence, décor polychrome d&apos;un joli paysage 

au centre et semi de fleurs sur tout le reste du plat, la bordure du marli 

est de couleur jaune clair (légère égrénure) 

Montpellier xvnr siècle 

Long. : 0,398 

(Voir reproduction page 8.) 

139. L&apos;ARMÉE AUTRICHIENNE ET HONGROISE 

Deux lithographies en couleurs représentant plusieurs personnages à pieds 
et à cheval, bon état 
Epoque 1880 

140. SÉRIE DES SEPT BOULES 

en ivoire sculpté et repercé avec le pied support 
Art chinois fin xix&apos; siècle, début XXC siècle 
Haut. : 0,195 


141. LALAISSE 

Deux lithographies en couleurs 
Officiers en Crimée et Lancier, bon état 
Tirage d&apos;Epoque Second Empire 

142. HUILE SUR PANNEAU 

« Vue de la corniche des pierrières à Saint-Palais-sur-Mer, près de Royan 

Signée à gauche en bas Malfroy 

142bls PLAT 

rond à bord mouvementé en faïence, décor polychrome d&apos;un joli bouquet 
de fleurs décentré, papillon, le marli est orné de deux bouquets de fleurs 
(infimes petites égrénures) 

Marseille XVIIIe siècle 

Diam. : 0,260 

143. CHARMANTE TRAVAILLEUSE 

pied en forme de lyre, en acajou 
Travail en partie Epoque xix&apos; siècle 

Haut. : 0,660 

144. PLAT 

rond en étain 
Travail Epoque Louis XVI 

Diam. : 0,325 

145. HUILE SUR PANNEAU 

« Le grand pardon de la joie à Saint-Guénolé en Bretagne » 
par Buron 

146. JUGE TAOISTE 

assis sur un trôie en bois laqué rouge et or 
Chine du Sud, fin du XVIII&quot; siècle, début du xixe siècle 
Haut. : 0,300 

147. SABRE D&apos;OFFICIER D&apos;INFANTERIE 

Modèle 1845, la poignée est en bronze ciselé, la lame est très finement 
gravée aux deux tiers de motifs floraux et de trophées militaires, poinçons 
de Kligenthal, sans son fourreau, bon état 

Milieu du XIXE siècle 

148. TRÈS JOLIE COUPE 

et son présentoir, ajourés, en faïence fine ornée de grappes de raisin 
feuilles de vignes et noeuds stylisés 

Langeais 

149. CHARMANTE PETITE VERSEUSE 

en argent, décor de motifs, le couvercle est orné d&apos;une grappe de raisin 

et feuilles de vignes 

Epoque Seconde moitié du xixe siècle 

Haut. : 0,155 

150-MINIATURE SUR IVOIRE 

« Buste d&apos;homme représentant un Autrichien ». 
Epoque xix&quot; siècle 

150bls PLAT 

rond à bord mouvementé en faïence, décor en camaïeu vert de grotesques 

Moustiers xvnr siècle 

Diam. : 0,340 

151. LITHOGRAPHIE 

originale « Vue du port de Royan » 

par Garnerav 


152. TAPIS 
Melyer 

190x125 

152bls BUREAU 

à cylindre en noyer, travail de l&apos;Epoque Premier Empire 
Haut. : 1,250 

Prof. : 0,730 

Long. : 1,310 

153. PLAT 

lobé en porcelaine d&apos;Imari décoré de deux lettres et d&apos;un enfant dans un 
jardin 

Japon Première moitié du xix&apos; siècle 

Diam. : 0,300 

154. SABRE DE SOUS-OFFICIER DE CAVALERIE LÉGÈRE 

Il est du modèle de l&apos;An XIII, « à la chasseur ». La garde est en bronze, 
la lame décorée « au trait ». Il est complet avec son fourreau de fer à 

double bélière, bon état 
Epoque Premier Empire 
(Voir reproduction page 4.) 

155. CHARLET 

Deux gravures en noir « Grenadiers à pieds », bon état 
Tirage d&apos;Epoque Louis-Philippe 

156. HUILE SUR TOILE 

« Portrait de jeune fille » 

Ecole hollandaise xvir siècle 

27x22 

157. NAPOLÉON III 

(1852-1870) CENT FRANCS, tête nue à droite R/. Arme impériale, couronnée 
Paris 1858. Or 

158. PISTOLET A SILEX 

Modèle 1777 « à coffre », il porte la marque de Saint-Etienne, le canon 
est poinçonné 79, état superbe 

Epoque fin du xvnr siècle 

159. PAIRE DE POTICHES 

couvertes en porcelaine bleu blanc, décor de barques sur un fleuve 

Chine xviii&apos; siècle 

Haut. : 0,46 
(Voir reproduction page 8 J 

160. TAPIS 

à fond rouge orné d&apos;un motif central stylisé, bordure intérieure à fond 
beige ornée de fleurs 
Beloutch 

205X140 

161. SABRE D&apos;OFFICIER D&apos;INFANTERIE 

La garde est en bronze ciselé ; la lame est gravée au tiers de trophées et 
de fleurs, sans son fourreau, assez bon état 

Milieu du xix&quot; siècle 

161bls PLAT 

rond à bord mouvementé en faïence, décor en camaïeu vert d&apos;un person 
nage fumant la pipe et de grotesques 
Moustiers XVIIIe siècle 

Diam. : 01,320 



,62. HUILE SUR PANNEAU 

« Paysage aux environs de Cessac, près de Frontenac » 

par Louis Cabié 

41x33 

163. TASSE 

et sous-tasse en porcelaine tendre de Worcester vers 1760 
Marque au croissant 

164. PENDULE 

ornée de quatre colonnes torsadées, marquetterie à motifs en clair, elle es&apos; 

ornée de monture cuivre, bien complète, en état de marche 
Epoque xixe siècle 

Haut. : 0,480 

165. BRONZE 

« La défense du Drapeau » 

bronze patine médaille représentant un officier armé d&apos;un revolver défen-

dant son drapeau, très bon état 

Signé sur la terrasse C. Anfrie 

Epoque Second Empire 
Haut. : 0,300 

166. JUGE TAOISTE 
assis, la barbe coulant sur la poitrine, bois polychromé 

Chine xixs siècle 

Haut. : 1,200 

167. PISTOLET A SILEX 

La platine marquée Croupison porte un chien en col de cygne, bassinet en 
fer, toutes les garnitures sont en laiton, le canon est à pans, il lui manque 
sa baguette, assez bon état 
Epoque début XVIIIe siècle 

168. HUILE SUR TOILE 

« L&apos;adoration des mages » 

Attribuée à Gérard de Lairesse (quelques restaurations) 

73x59 

169. SUITE DE DOUZE COUTEAUX 

à dessert, lame et virole en argent, poinçon tète de Minerve, manche ivoire 
Epoque xixe siècle 

170. IMPORTANTE BIBLIOTHÈQUE 

en placage d&apos;acajou moucheté, la partie inférieure faisant écritoire avec 
intérieur en bois clair, en-dessous un tiroir au centre et trois de chaque 
côté, la partie supérieure ouvre à deux portes vitrées 
Travail de l&apos;Epoque Louis-Philippe 
Haut. : 2,660 

Prof. : 0,600 
Larg. : 1,460 

171. TAPIS 
Afghan Tagan 
246x315 

171bis PLAT 

octogonal en faïence, décor en camaïeu bleu à la bérin 
Moustiers xvme siècle 

Long. : 0,350 

172. TÊTE DE BOUDDHA 

« Cakyamuni » en bronze patine vert foncé sous la laque d&apos;origine 
Art de Thaïlande, Sukhothaï XIV-XVe siècle. 

Haut. : 0,130 


173. HUILE SUR TOILE 

« Garçon dans une cour de ferme dans les Deux-Sèvres » 
Signée à gauche en bas Biremale et datée 88 

173b&apos;s FRANÇOIS Il (1458-1481) 
Franc à cheval ou écu en or. Le Duc à cheval à droite et au revers croix 
contournée de quatre hermines en fin de légende R. Rennes Pa. 1307/6308 

Très beau 

(Voir reproduction page 21.) 

174. PETIT ALBARELLO 

en faïence, décor polychrome d&apos;un personnage dans un médaillon et motif: 
floraux l&apos;entourant 

Gubbio, Italie, Première moitié du xvir siècle 

Haut. : 0,225 

175. HUILE SUR TOILE 

« Personnages arabes dans le désert » (restauration) 

Attribuée à Decamps 

19,5x30 

176. ARMOIRE 

ouvrant à deux portes à pleines colonnes en placage d&apos;acajou, ornée (le 
bronzes, état moyen 
Style Empire, travail xix, siècle 

Haut. : 2,300 
Prof. : 0,610 
Larg. : 1,300 

177. DESSIN AU FUSAIN 

« Jeune fille de profil » 
Ecole de Jean-Honoré Fragonard 
Ecole française XVIIIe siècle 

42x31 

178. ASSIETTE 

creuse octogonale en porcelaine polychrome de la Compagnie des Indes 

« Jeunes femmes dans un jardin » 

Faite pour l&apos;Angleterre, XVIIIe siècle 

179. SABRE DE CAVALERIE LÉGÈRE 

La garde est à trois branches en laiton, la lame porte la marque de la 
Manufacture de Châtellerault 1875, bon état, sans son fourreau 

Epoque fin du xixe siècle 

180. ASSIETTE 

en faïence, décor en camaïeu bleu d&apos;un personnage dans ie goût de l&apos;Extrême-
Orient et arbre, le marli est orné de quatre motifs floraux 

Nevers Seconde moitié du xvir siècle 

Diam. : 0,230 

181. HUILE SUR TOILE 

« Nombreux personnages préparant l&apos;édification d&apos;un village dans la 
campagne » 
Attribuée à Bassano (restaurations) 

Ecole vénitienne fin xvr siècle 

(Voir reproduction couverture du catalogue.) 

182. PISTOLET A SILEX 

Il est du modèle dit « à l&apos;écossaise », toutes les garnitures sont en acier 
gravé. La crosse en noyer est décorée d&apos;un filigrane d&apos;argent, bon état 

Epoque fin du XVIII&quot; siècle 


183. VASE 

double gourde en céramique céladon foncé, banderolles linéaires blanches, 
fleurs stylisées en blanc 

Corée xvir siècle 

Haut. : 0,170 

184. TRÈS JOLI LIT 

à deux personnes, canne en bois doré 
Travail de qualité de style Louis XVI 

184bls TRÈS JOLIE ASSIETTE 

en faïence à décor d&apos;un oiseau, insectes, fleurs et feuillage 

Sinceny XVIIIe siècle 

Diam. : 0,245 

185. HUILE SUR TOILE 

« Jeune femme assise dans un intérieur près d&apos;un bouquet de fleurs » 
Ecole française vers 1840 

75x60 

186. TAPIS 
Afghan 

272X223 

187. GOUACHE 
« L&apos;incendie de Troyes » 

Ecole flamande fin xvnr siècle 

24x31 

188. TRÈS JOLIE PETITE COUPE 

en porcelaine, décor polychrome de réserves contenant de nombreux person-
nages entourés de fleurs, oiseaux et feuillage 
Baveux Epoque xixe siècle 

Diam. : 0,220 

189. IMPORTANT BRONZE 

à patine foncée représentant Diane chasseresse reposant sa main gaucho 

sur un chevreuil et de sa main droite elle se prépare à prendre une flèche 
dans son carquois 
Epoque XIX&quot; siècle 
Haut. : 0,855 

(Voir reproduction page 4.) 

190. HUILE SUR TOILE 

« Personnages dans un cabaret ». 
Ecole de Peter Aersten 

Flandres xvir siècle 

55x71 

(Voir reproduction au dos de la couverture.) 

191. HUILE SUR TOILE 

« Marius au siège de Paris 1870-1871 », cadre doré, bon état 

Signés Eugène Cottin 

191b&apos;s ASSIETTE 

en faïence à décor polychrome « L&apos;ascension en ballon » (petites égrénures) 

Nevers 

Diam. : 0,225 



192. EPÉE D&apos;OFFICIER 

Modèle dit « des gardes françaises » 
lame triangulaire bleuie et doré au tiers, bon état, sans son fourreau 
Epoque fin XVIIIe siècle 

193. ASSIETTE 

creuse en porcelaine de la famille rose, décor de pivoines, le marli est orné 
de six pendants ornés de pivoines 

Chine XVIIIe siècle 

194. EPÉE D&apos;OFFICIER DE MARINE 

Le clavier en bronze doré est décoré d&apos;une ancre sur fond de drapeaux 
et de lauriers, belle lame bleuie et dorée au tiers, sans son fourreau 
Epoque Premier Empire 

195. CABINET 

en bois de placage marqueté ouvrant à la partie supérieure à quatre portes 
contenant des tiroirs à l&apos;intérieur, et à la partie inférieure quatre portes. 
le dessus de la partie inférieure se relève et fait bureau (quelques acciden&apos;s) 
Travail de la Seconde moitié du XVII&quot; siècle d&apos;inspiration hollandaise 
Haut. : 1,910 

Prof. : 0,795 

Long. : 1,210 

(Voir reproduction page 25.) 

196. HUILE SUR PANNEAU 
« Marine » 

Monogrammée en bas au mileu B. P. 
Attribuée à Bonaventure Peters 
Ecole hollandaise xvii&apos; siècle 
43x70 
(Voir reproduction page 17.) 

137. PETITE BOITE A EPICES 

à couvercle de forme trilobée en faïence, décor en camaïeu bleu de corbeilles 
tleuries et motifs 

Rouen xvnr siècle 

198. EPÉE D&apos;OFFICIER 

La poignée est ornée de plaquettes de nacre, la garde est en laiton doré, 

la lame est décorée « au trait », elle est sans son fourreau, bon état 

Epoque Premier Empire 

199. PETIT PLAT 

creux en porcelaine polychrome, décor de semis de fleurettes 
Compagnie des Indes XVIIIe siècle 

Diam. : 0,270 

200. LITHOGRAPHIE 
originale « Vue du port de La Rochelle » 
par Garneray 

200bls ASSIETTE 

en faïence, décor polychrome dans un cadre octogonal « La prise de la 
Bastille » 

Nevers 
Diam. : 0,225 


201. PISTOLET A PERCUSSION 

Le canon est à pans creux, la platine gravée « au trait » porte la marque 

de « PRIEUR à Sens », toutes les garnitures sont en acier gravé, très beau 
modèle, bon état 
Epoque Second Empire 
(Voir reproduction page 4.) 

202. HUILE SUR TOILE 

« Nature morte aux fleurs dans un vase et aux fruits » dans un cadre ancien 
en bois sculpté et redoré 
Attribuée à Abraham Brughuel 

48x61 

(Voir reproduction page 17.) 

203. TRÈS JOLI LIT 
à deux personnes en placage d&apos;acajou orné de col-de-cygne doré 
Style Empire, Travail ancien 

204. GRAND TAPIS 

de salon à fond rouge, bordure noire, décoré de motifs, le centre repré-
sente une réserve centrale avec un bouquet de fleurs, une grande guirlande 
de fleurs et feuillage agrémente le tapis 

Travail d&apos;Aubusson du xixe siècle 

335X304 

205. SABRE D&apos;OFFICIER DE CAVALERIE LÉGÈRE 

Il est du modèle « à la chasseur », la garde est en bronze à trois branches, 
la lame porte des traces de dorure, le fourreau d&apos;acier est à double bélièrcs 
de laiton, très bon état 
Epoque Premier Empire 

(Voir reproduction page 4.) 

206. SABRE JAPONAIS 
La tsuba est en fer, belle lame dans un fourreau de laque noire, il manqua 
le kotsuka, lame légèrement retaillée, marque sur la soie partiellement 
effacée, bon état 

Japon fin xvir siècle 

207. HUILE SUR TOILE 

« Scène mythologique » (quelques restaurations) 

Ecole française attribuée au xvir siècle 

208. CANAPÉ 

huit pieds en bois naturel laqué gris 

Epoque Louis XVI 

(Voir reproduction page 25 J 

209. TRÈS BEAU PLAT 

en faïence décor en camaïeu bleu de lambrequins et motifs au centre et sur 
le marli (fêle) 

Epoque fin xvir siècle, Rouen 

Long. : 0,600 

(Voir reproduction page 21 ) 

210. SABRE DE CANNONIER MONTÉ 

Modèle 1833, sans son fourreau, bons poinçons 

Epoque milieu du XIXe siècle 


211. SOUPIÈRE 
ovale en faïence, décor en camaïeu rose de paysage, le couvercle est surmonte 
d&apos;une poire et de trois feuilles (infime petite égrénure) 

Strasbourg xvm* siècle, portant la marque en gris H. P. 

Long. : 0,290 

212. CURIEUX APPAREIL 
de photographe, chambre photo 24x24 Kodak à colonne, objectif Roussel 
270 6.3 acajou verni oblinate, volet à poire, intermédiaire 9x14, 13X18. 
18x24, châssis 13x18, 18x24, bascule avant-arrière 

(Voir reproduction page 4.) 

213. TAPIS 

Ghom laine et soie 

217X140 

214. ASSIETTE 
plate et lobée en porcelaine de la Compagnie des Indes, décor de person 

nages polychromes dans un jardin (fêle de cuisson dans le fond) 

Faite pour l&apos;Angleterre 

215. ASSIETTE 
à bord mouvementé en faïence, décor en camaïeu jaune de fleurs de solanées 
Moustiers XVIIIe siècle 

Diam. : 0,250 

216. HUILE SUR TOILE 
« La tonnelle fleurie &gt;, 

Signée à gauche en bas Baillez 

217. PAIRE DE FAUTEUILS 
en bois laqué recouverts de tapisserie représentant des scènes de chasse, 

l&apos;un des fauteuils est d&apos;Epoque Directoire et l&apos;autre de style 

218. HUILE SUR TOILE 

« Nombreux personnages représentant une cérémonie hospitalière à des 

voyageurs européens dans les îles en Océanie » 

Attribuée à Frans Post, Ecole hollandaise xvn&apos; siècle 

(Rare et curieux sujet de l&apos;Epoque) 

58x78 

(Voir reproduction page 12.) 

219. COUTEAU 
de chasse et son fourreau 

(la description sera faite par l&apos;expert au moment de la vente) 

220. PLAT 
ovale à bord mouvementé en faïence, décor en camaïeu bleu d&apos;une corbeille 
fleurie (petites égrénures) 
Rouen, Seconde moitié du XVIIIe siècle 

Diam. : 0,330 

221. SALON 
en bois doré recouvert de tapisserie à décor de paysage et personnages 

comprenant un canapé et quatre fauteuils de forme médaillon 

Style Louis XVI 



222. HUILE SUR TOILE 
« La Vierge à l&apos;Enfant » 
Attribuée à Carlo Cignani 

39X43,5 

223. PAIRE D&apos;ASSIETTES 
à bord dentelé en faïence, décor polychrome de deux oeillets au centre. 
le marli est orné de trois petits bouquets de fleurs 

Aprey XVIIIe siècle 
Diam. : 0,235 

224. EPÉE DE GARDE MUNICIPAL 
La garde est en bronze, le plateau décoré du faisceau des licteurs, elle est 
complète avec son fourreau de cuir garnitures de laiton 
Epoque Seconde République 

225. NETZUKE 

en ivoire sculpté, représentant une sirène allaitant son enfant 

Japon xix&apos; siècle 

226. PLAT 
rond en faïence à godrons, décor en camaïeu bleu d&apos;un bouquet de fleurs 
(petite égrénure) 

Desvres XVIIIe siècle 
Diam. 0,260 

227. LALAISSE 

Deux lithographies en couleurs en bon état 

Ecole de Saint-Cyr et Ecole de Metz 

Tirage d&apos;Epoque Second Empire 

228. ASSIETTE 
plate de la famille rose à décor de pivoines en rose soutenu 

Chine xvnr siècle 

229. PEINTURE SUR BOIS 
« Bouquet de fleurs dans un vase » 
Attribuée à Van Thielen. Ecole flamande XVIIe siècle 
28x20 

230. PETIT SALON 
deux fauteuils Epoque Louis XV, dorure xix&quot; siècle et un canapé bois doré 

style Louis XV 

231. IMPORTANT LOT DE JOUETS 
mécaniques et électriques en tôle peinte comprenant locomotives et wagons 
divers 
(pourra être divisé) 

232. HUILE SUR TOILE 
« Jeune femme et sa servante dans un intérieur hollandais » 
Attribuée à Peter Houch, Ecole hollandaise XVIIe siècle 
55x80 e 

(Voir reproduction au dos de la couverture.) 

233. TERRINE 
en forme de poule en porcelaine dans le goût de la famille verte 

Chine 

Long. : 0,260 


234. PETIT FRAGMENT DE TAPISSERIE 
décor de Junon et d&apos;un ange entourés d&apos;un volatille, dans le fond fontaine 
et palais et en bordure gauche d&apos;arbres, dans le bas de la tapisserie de 
la verdure 

Aubusson XVIII&quot; siècle 

152X113 

235. EPÉE D&apos;OFFICIER D&apos;ETAT-MAJOR 

La garde est en bronze ciselé et décoré d&apos;un trophée de drapeaux, la poignée 
en corne, le fourreau est en acier chromé à une seule bélière, bon état 

Epoque 1880 

236. HUILE SUR TOILE 
« La peinture » 

e 

Attribuée à Van Loo 

71X92 

(Voir reproduction page 12 ) 

237. IMPORTANTE GARNITURE DE CHEMINÉE 

en bronze comprenant : pendule et deux candélabres à cinq lumières ornés 
d&apos;amours, chasseur, musicien, charmeur d&apos;oiseaux, bouquets de roses à la 
base de la pendule (petit accident à un pied de la pendule) 
Style transition Louis XIV-Louis XV 

Epoque XIXe siècle 

238. JARDINIÈRE 

en faïence, décor polychrome de bouquets de fleurs (petite égrénure) 
Est XVIIIe siècle 

Long. : 0,340 

239. PAIRE DE MÉDAILLONS 

Ils sont en fonte et représentent l&apos;Empereur Napoléon III et l&apos;Impératrice 
de profil, bon état 

Epoque Second Empire 

240. PAIRE DE PETITS VASES 
en émail cloisonné sur cuivre à médaillons ornés de motifs géométrique, 
en rouge de fer 
Japon milieu du xix&apos; siècle 

Haut. : 0,165 

241. DESSIN A LA SANGUINE 

« Portrait supposé de Jean-Jacques Rousseau » 

Attribué à Demarteau, Ecole française XVIIIe siècle 

42x31 

242. SABRE DE CAVALERIE ANGLAISE 

La garde forme une grosse coquille en acier, le fourreau de tôle porte deux 
anneaux de bélière soudés, bon état 

Epoque 1900 

243. PETITE SOUPIÈRE 

ovale en faïence, décor polychrome de fleurs, le couvercle est orné d&apos;une 
poire (petite réparation) 

Sinceny XVIIIe siècle 

244. QUATRE BANDES DE TAPISSERIE 

à décor de fleurs 

Epoque XVIIIe siècle 


245. CAVALIÈRE 

montée sur un cheval à l&apos;arrêt, poterie émaillée beige, turquoise et brune 

Chine, réplique du vir siècle A.J. (accident à un bras) 

Haut. : 0,330 

246. DEUX LITHOGRAPHIES 
originales en couleurs encadrées&apos; de Bernard Buffet 

247. IMPORTANTE COUPE 
sur pied en faïence, décor de motifs en blanc sur fond vert foncé, têtes 
de mascarons (accident) 
Parthenay, signée Amirault 

Haut. : 0,300 

248. HUILE SUR TOILE 

« Portrait d&apos;un homme de qualité » 
Epoque Restauration (petite réparation) 

60,5x49,5 

249. TSUBA 
ou garde de sabre en cuivre, incrustation à l&apos;or, sur une face le sennin 
crachant son esprit 

Signée Nao Chika, fin du xvnr siècle 

250. SABRE D&apos;OFFICIER DE CAVALERIE 
La garde est à trois branches en laiton, la lame porte la marque de Kligen-
thal, fourreau de fer à une seule bélière, bon état 
Epoque 1900 

251. LOT DE HUIT ASSIETTES 
en faïence, décor polychrome de bouquets de roses (accidentées) 
Est XVIIIe siècle 

Diam. : 0,225 

(pourra être divisé) 

252. DESSIN A LA SANGUINE 

« Portrait de jeune fille » 

Ecole française XVIIIe siècle 

32x24 

253. PAIRE D&apos;ASSIETTES 
en faïence, décor en camaïeu rose d&apos;un bouquet de fleurs 
Niderviller Seconde moitié du XVIIIe siècle 

Diam. : 0,220 

254. COUTEAU 
de chasse 

(la description sera faite par l&apos;expert au moment de la vente) 

255. HUILE SUR TOILE 

« Intérieur d&apos;église » 
portant à droite en bas une signature 

38x55 

256. PISTOLET 

le canon en fer niellé d&apos;argent, l&apos;armature en laque noire décorée à l&apos;or 

Marque et signature du clan d&apos;Omura 
Milieu du xix&apos; siècle 


257. HUILE SUR TOILE 
« Bateaux et falaises » 
Signée à droite en bas Van Berk (petite réparation) 

Epoque xix&quot; siècle 
49x65 

258. ASSIETTE 

en faïence, décor polychrome de deux drapeaux s&apos;entre-croisant, trompettes, 
tambour, boulets de canon, au centre fleurs de lys surmontées d&apos;une cou-
ronne (égrénure) 
Nevers, Epoque Révolutionnaire 

Diam. : 0,230 

259. TRÈS JOLI PETIT POT 

à crème à couvercle, décor en camaïeu bleu de motifs 
Porcelaine tendre de Saint-Cloud, période Trou 1720-1760 

Haut. : 0,070 

260. IMPORTANT VASE 

cornet en bronze décoré en relief d&apos;un dragon, d&apos;un rocher, d&apos;oiseaux el 

de fleurs 

Chine, début du xix&apos; siècle 

Haut. : 0,465 

261. TAPIS 

Tebriz 

351X257 

262. PLAT 

rond en faïence, décor en camaïeu bleu de personnages de l&apos;Extrême-Orient 

portant une marque au verso (fil et légères égrénures) 

Delft, Seconde moitié du xvnr siècle 

Diam. : 0,330 

263. VILLAIN 
Lithographie en couleurs « Garde Nationale » 
Tirage d&apos;Epoque Second Empire, bon état 

264. ASSIETTE 

en porcelaine à décor polychrome de quatre personnages sur une terrasse, 
dans le fond Pagodes et paysage, le marli est orné de motifs floraux (infime 
petit fil) 

Compagnie des Indes, Epoque xvnr siècle 

Diam. : 0,235 

265. HUILE SUR TOILE 

« Marine » 

signée à droite en bas Legrand, Epoque xixe siècle 

49X64,5 

266. ASSIETTE 

en faïence, décor polychrome de fleurs de solanées 

Moustiers xvnr siècle 

Diam. : 0,250 

267. AQUARELLE 

représentant des « Dragons » 
Signée à droite en bas Bruyère 

21x15 


268. SUITE DE TROIS ASSIETTES 
à bord dentelé en porcelaine, décor polychrome de personnages japonais, 

insectes, fleurs et feuillage 
Bayeux XIX. siècle 
Diam. : 0,235 

269. AQUARELLE 
« Chalet au bord d&apos;un lac » 
Ecole française romantique 
28x37 

270. VIERGE 
d&apos;accouchée en faïence, décor polychrome (défaut de cuisson) 

Nevers xviii&apos; siècle 

Haut. : 0,330 

271. DESSIN AQUARELLE 
« Le paysan vendéen » 
Ecole française xix&apos; siècle 

25x21 

272. ASSIETTE 
à bord mouvementé en faïence, décor polychrome d&apos;un bouquet de fleurs 

Moustiers XVIIIe siècle, attribuée à la Fabrique de Ferrât 

Diam. : 0,245 

273. DESSIN A LA SANGUINE 
« Scène familiale » 
Ecole française XIXe siècle 

19X17 

274. PETITE JATTE 
en faïence, décor en camaïeu bleu d&apos;oiseaux et fleurs, le marli représente 
des dessins en forme de triangles et le verso est décoré de motifs 
Nevers, Seconde moitié du XVIIe siècle 

Diam. : 0,215 

275. AQUARELLE 
« Mousquetaire devant une cheminée » 
Ecole française xix&apos; siècle 

30x21 

276. TRÈS JOLI PLAT 
à bord dentelé en faïence, décor en camaïeu bleu d&apos;un oiseau, insectes c t 

fleurs au centre, !e marli est orné de fleurs portant la signature L. P. K. 

Delft, Epoque Seconde moitié du xvir siècle 

Diam. : 0,300 

277. DESSIN A LA SANGUINE 
et à la pierre noire 

« Portrait d&apos;un évêque de profil » 

Ecole française XVIIIc siècle 

47x29 

278. GRAND PLAT 
rond en faïence, décor en camaïeu bleu à la plume de paon, bordure du 
marli jaune (infime petit manque d&apos;émail) 
Delft, Epoque XVIIIe siècle 

Diam. 0,345 


279. LITHOGRAPHIE 
en couleurs représentant « Les Halles à Nantes » 
Epoque xix* siècle 

280. TRÈS JOLIE ASSIETTE 

en faïence, décor polychrome d&apos;un paysage maritime (égrénure) 

La Rochelle XVIIIe siècle 
Diam. : 0,230 

281. AQUARELLE 

« Personnage déguisé » 
Attribuée à Giacomo Guardi, Ecole vénitienne xix&apos; siècle 

24X16 

282. TRÈS BELLE ASSIETTE 
en faïence, décor en camaïeu bleu au centre d&apos;armoiries, sur le marli motifs 
de fleurs dans des réserves 

Rouen XVIIIe siècle 

Diam. : 0,230 

283. PASTEL 
« L&apos;inspiration » 
Ecole française vers 1900 

46x33 

284. PLAT 
ovale à bord mouvementé en faïence, décor polychrome dans un médaillon 

central d&apos;un buste portant en-dessous l&apos;inscription « Buonaparte », le marli 

est orné de petites fleurettes 
Auxerrois, début xix&quot; siècle 

Long. : 0,345 

285. DESSIN A LA SANGUINE 

« Etude d&apos;un faune » 
Au milieu en bas une signature ancienne 
Ecole italienne XVIIe siècle 

18X10 

286. HUILE SUR BOIS 

« La toilette des esclaves » 

19x14,5 

287. GRAND PANNEAU SUR TOILE 

« Scène d&apos;intérieur » 

114x189 

288. PETIT PLAT 

en porcelaine, décor en camaïeu bleu d&apos;un vase et fleurs 
Chine, Epoque Seconde moitié du xix&apos; siècle 

Diam. : 0,245 

289. HUILE SUR BOIS 
« Nature morte au chaudron de cuivre » 
Signée en bas à droite Raguenaud et datée 1930 

33x41 

290. HUILE SUR BOIS 
« Marine » 

Epoque xix* siècle 

23,5x33 


291. SULFURE 
à reflets vert clair et motifs floraux 

292 DEUX LITHOGRAPHIES 

en couleurs représentant « Les grades et les attributs de l&apos;armée 

autrichienne » 

293. SULFURE 
à décor de motifs polychromes rocailleux 

294. DESSIN AU FUSAIN 

« Portrait de jeune fille » 

Ecole française XVIIIe siècle 

21X15 

295. SULFURE 
à reflets vert clair et motifs floraux 

296. LE GUIDE DES ACCOUCHEURS 
chez De Duré l&apos;Aîné libraire, chez Le Breton imprimeur ordinaire du Roi, 
chez Durand libraire, 1753, dans une reliure plein veau accidentée 

297. BOUGEOIR 

en cuivre reposant sur quatre pieds griffes 

Epoque fin Empire 
Haut. : 0,260 

298. PETIT TRÉBUCHET 
avec ses poids dans un étui en bois 
Travail ancien 

Long. : 0,175 

299. JARDINIÈRE 
en faïence, décor de petits bouquets de fleurs dorées sur fond grena! 
monture cuivre 
Epoque 1880 

Long. : 0,290 </unit>














</text>
</tei>