<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<title>Etude de M&quot; DARMANCIER, Commissaire-Priseur 
aux Ville et Arrondissement de Bourges (Tél. 2-90) 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

avec l&apos;assistance de M. Emile BOURGEY 
Expert près le Tribunal. Civil 
7, rue Drouot, PARIS-ge 

,1 

Collection Colonel Paul CHENU 

Correspondant du Ministère de l&apos;Education Nationale 
Membre de plusieurs Sociétés Savantes 

Sceau du Chapitre : n°96/27 

à 

BOURGES (Cher) 

en la Salle des Ventes, 20, rue Fernault 
Le SAMEDI 30 MARS 1 957, à 9&apos; heures et à 14 heures 

MONNAIES FRANCAISES 

dont un certain nombre de l&apos;Atelier de Bourges 

IMPORTANT ENSEMBLE DE SCEAUX-MATRICES 
TABLEAUX -MEUBLES ANCIENS ET DE STYLE 

EXPOSITION : Vendredi 29 Mars 1957, de 9 h à midi et de 14 à 18 heures. 
et 

Le SAMEDI 6 AVRIL 1957 à 14 heures 

IMPORTANTE BIBLIOTHEQUE 
Bijoux -Argenterie 

EXPOSITION : Vendredi 5 Avril 1957 et matin de la vente. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 
Les acquéreurs paieront 21,20% en sus des enchères. 
M. Emile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commissions 
qui lui seront confiées (PRO. 88-67). 
Exposition particulière chez l Expert du 11 au 27 Mars (dimanches exceptés). 
Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. </preface>

<reference>OUVRAGES CITÉS 

J. LAFAURIE (L.) 
Monnaies des Rois de France. 

HOFFMANN (H.) 

Monnaies Royales de France. 

V. G. 
Monnaies Françaises 1774-1942. 

GARIEL (G.) 
Monnaies Carolingiennes. 

POEY d&apos;AVANT (P.-A.) Monnaies Féodales de France. 
FEUARDENT (F.) 

Jetons et Méreaux. </reference>


<unit>10 SAMEDI 30 MARS 1957. 

(Laraurie zol-Hoffmann 14.) Chaise d&apos;or. Très beau. 

2. JEAN II LE BON (1350-1364). L&apos;Agneau Pascal. Revers : Croix fleuronnée, 
cantonnée de 4 lis dans un entourage à 4 lobes et 4 pointes. (L. 294-H. 3.) Mouton 
d&apos;or. T. B. 

3. Le Roi debout de face sous un dais gothique. Revers 
: Croix fleuronnée, canton-
née de 4 lis dans un polylobe. (L. 296a-H. 8). Royal d&apos;or. 3e émission. B./T. B. 

4. Saint Jean-Baptiste. Revers 
: fleur de lis florencée. (H. 11.) Florin. Montpellier. 
T. B. 

5. CHARLES V (1364-1380). Le Roi à cheval au galop à gauche. Revers : croix 
fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (L. 370-H. 4 ) Franc à 
cheval. T. B. 

6. CHARLES VII (1422-1461). Le Roi debout de face sur un champ fleurdelisé. 
Revers : croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 459-
H. 9.) Royal d&apos;or. Chinon. T. B. 

7. Ecu de France couronné. Revers : croix fleuronnée. (L. 511-H. 7.) Demi-écu 
d&apos;or à la couronne. Paris. B. 

8. LOUIS XI (1461-1483). Ecu de France couronné accosté de 2 lis couronnés. 
Revers : croix fleuronnée cantonnée de 4 couronnelles dans un quadrilobe. 

(L. 524-H. 4.) Ecu d&apos;or à la couronne. B./T. B. 

9. LOUIS XII (1498-1515). Ecu de France couronné accosté de 2 mouchetures 
d hermine et supporté par un porc-épic. Revers 
: croix fleurdelisée cantonnée 
de 4 mouchetures d&apos;hermine. (L. 600a-H. 9.) Ecu au porc-épic de Bretagne. 
B./T. B. 


10. FRANÇOIS 1er (1515-1547). Ecu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant. 
Revers : croix fleurdelisée cantonnée de 2 F et de 2 lis. (L. 640-H. 5.) Demi-
écu au soleil. 4e type. 3e émission. Toulouse. B. 

11. CHARLES IX (1560-1574). Ecu couronné. Revers : croix fleurdelisée. (L. 890-

H. 1.) Ecu d&apos;or. 1er type. Paris 1569. T. B. 

12. HENRI III (1574-1589). Ecu couronné. Revers : croix fleurdelisée. (L. 960-
H. 4.) Ecu d&apos;or. 1er type. Paris 1589. B./T. B. 

13. LOUIS XIII (1610-1643). Tête laurée à droite. Revers : croix formée de 8 L 
couronnés, cantonnée de 4 lis. (H. 24.) Demi-louis. Paris 1641. Superbe. 

14. LOUIS XIV (1643-1715). Tête enfantine à droite, les cheveux courts. Revers : 
même type. (H. 6.) Louis à la mèche courte. Lyon 1651. T. B. 

15. Tête enfantine à droite, les cheveux longs. Revers : même type. (H. 12.) Louis 
à la mèche longue. Paris 1650. Très beau. 

16. Tête âgée laurée à droite. Revers : croix formée de 4 lis couronnés, cantonnée 
de 4 L. (H. 33.) Louis aux 4 L. Dijon. B./T. B. Surfrappée. 

17. Mêmes types. (H. 34.) Demi-louis aux 4 L. Lyon 1695. B./T. B. 

18. LOUIS XV (1715-1774). Tête adulte à gauche, ceinte d&apos;un bandeau. Revers 

: 

sous une couronne, écussons ovales penchés de France et de Navarre. (H. 19.) 

Louis au bandeau. Aix 1743. T. B. 

19. LOUIS XVI (1774-1793). Buste nu à gauche. Revers : écussons carrés de France 
et de Navarre couronnés. (H. 5-V. G. 68.) Double louis au buste nu. Limoges 
1786. Superbe. 

20. NAPOLÉON Ier (1804-1815). 40 francs. Paris 1811. (V. G. 2296.) Très beau, 
sauf un coup sur la tranche. 

2 1 NAPOLÉON Ier, Roi d&apos;Italie (1805-1814). 40 lire. Milan 1814. (V. G. 1394.) 

Très bîau. 

22. LOUIS XVIII (1815-1824). 40 francs. Paris 1816. (V. G. 2468.) T. B. 

23. 20 francs. Paris 1815. (V. G. 2438.) Très beau. 

24. CHARLES X (1824-1830). 20 francs. Paris 1828. (V. G. 2650.) T. B. 


25. LOUIS-PHILIPPE (1830-1848). 40 francs. Paris 1834. (V. G. 2843.) Trèsbeau. 

26. NAPOLÉON III (1852-1871). 50 francs. Paris 1857. (V. G. 3483.) Très beau. 

27. IIIe RÉPUBLIQUE (1871-1940). 10 francs au coq de Chaplain. 1905. (V. C. 

4539.) Superbe. 

MONNAIES EN ARGENT ET BRONZE 

28. GRECQUES 
: Alexandre le Grand, drachme; Philippe II, imitation gauloise, 
tétradrachme; Antiochus Evergète, drachme. ROMAINES : Denier anonyme de 
la République; Auguste, denier, quinaire; Tibère, denier. Argent, 7 pièces B./T. B. 

29. Auguste, quinaire, Sabine. Néron, Néron Drusus, Trajan, Antonin le Pieux (2 p.) 
Balbin, Gordien III, Otacilie, Philippe Fils, Salonine, Valérien, Hostilien, Constance 
Chlore. Deniers. Argent 15 pièces. B./T. B. 

30. Valens, Julien II. Argent 3 pièces. -Claude M.B., Nerva G. B., Antonin le Pieux 

G. B., Orbiane G. B., Maximien Hercule M. B., Sévère II M. B. Bronze 6 pièces. 

Ensemble 9 pièces B./T. B. et T. B. 

31. GAULOISES : Arvernes, bronze; Carnutes, denier, bronze; Bituriges Cubi, denier. 
Denier au type des Dioscures. Indéterminées. Pot. (9 p.) Ens. 14 p. B./T. B. et B, 

32. CAROLINGIENNES 

: 

Louis le Pieux. Deniers à la légende chrétienne. 
(Gariel, pl. XLIII et XLIV.) Point dans le G. Argent, 3 pièces. T. B. 

33. Deniers à la légende chrétienne 
: C pointé (1 p.); point entre V et D, à l&apos;avers 
(1 p.); point dans le D (1 p.); autre non pointé. Argent 4 pièces. T. B. 

34. Autres : point sous le D (1 p.); D pointé à l&apos;avers et, au revers, point entre T 

et 1 (1 p.); point sous la croisette, à l&apos;avers (1 p.); autres non pointés (3 p.). Louis 
le Débonnaire. Arles. Dorestadt. Deniers. Ensemble 9 p. argent. T. B. et B. 

35. Charles le Chauve, denier. Dijon. (G. XXIX-105.) Argent. T. B. Rare. 

36. Deniers. Chartres, Rennes. (G. XXVII-7I, XXXIII-199.) Argent, 2 p. T. B. Rares. 


37. Blois, Orléans, Quentovic. Deniers (G. XXVII-52, XXI-Il, XXXI-164, XXXII-

188.) Deniers à la légende chrétienne (2 p.). Melle, denier, obole, denier et obole 
immobilisés. Ensemble argent 10 pièces. Très beau et 1. B. 

38. Eudes. Blois, Toulouse, Orléans. Deniers. (G. XLVI-9, XLVIII-54, XLVII-32.) 
Argent, 3 pièces. Très beau. 

39. CAPÉTIENNES : Hugues Capet. Beauvais, Orléans. Deniers. (Lafaurie 6-
Hoffmann 9, Ciani 12, L.-H.-C. 31a.) Argent, 2 pièces. B. et B./T. B. 

40. Philippe Ier. Dreux, Etampes, Mâcon, Orléans: Deniers. (L. 56, 61, 86, 68.) 
Argent, 4 pièces. B./T. B. 

41. Louis VI, VII. Bourbon (H. 13). Aquitaine (H 9, Ç. 131). Château-Landon (2 p.). 
Etampes (2 p.). Pontoise (2 p.). Mantes, Senlis. (L. 102 var. 112, 113, 135, 155, 

150, 157.) -Philippe II. Laon, Tours. (L. 173, 193.) Deniers. Argent. Ensemble 

12 pièces. T. B. et B./T. B. 

42. Louis VII. Paris (12 p.). -Louis VI, VII. Orléans (4 p.). -Philippe Il. Déols 

(1 p.). Ensemble deniers argent, 17 pièces. B./T. B. 

43. Louis IX. Gros tournois et gros tournois à l&apos;étoile. Argent, 2 pièces. T. B. 

44. Philippe IV. Maille tierce à l&apos;O rond. (L. 223b.) Argent. Superbe. 

45. Gros tournois à l&apos;O rond. Denier parisis. Denier tournois à l &apos;O rond. Argent, 
3 pièces. T. B. et B. 

46. Gros tournois et maille blanche à l&apos;O long. Bourgeois simple. Bourgeois fort. 
Maille bourgeoise. Obole parisis. Argent et billon, 6 pièces. B.IT. B. 

47. Gros tournois à l&apos;O rond. Double tournois. Maille tournois. Double royal parisis. 

-Louis X. Denier tournois. -Philippe V. Denier parisis. -Charles IV. Maille 
blanche. Double tournois. -Philippe VI. Double parisis. Argent et billon, 

9 pièces. T. B. et B./T. B. 

48. Jean le Bon. Gros au châtel fleurdelisé. Blanc au châtel trifolié. Gros à la couronne. 
Gros à l&apos;étoile. Gros dit Compagnon. Gros aux fleurs de lis. Double et denier 

tournois. -Charles V. Blanc au K. Gros delphinal. Niquet. Denier dentillé du 
Dauphiné. -Charles VI. Florettes (2 p.). Double tournois Denier tournois 

Maille tournois (2 p.). Double parisis. Gênes. Patacchina. Minuto. Argent et 
billon. 21 pièces. B./T. B. 

49. Charles VI. Guénars (5 p.). Florettes (21 p.). Argent, 26 pièces. En général B./T. B. 


50. Charles VII. Plaque de Tournai. Florette. Blanc au K. Blanc à la couronne (10 p.) 

. 

Petit blanc (2 p.). Blanc aux lis accotés. Petit blanc aux lis. Tournois et double 
tournois. Blanc au briquet. Denier parisis. Deniers du Dauphiné (4 p.). Gros 
de Roi. -Henri V. Double tournois. -Henri VI. Blanc aux écus. Denier tournois. 
-Louis XI. Blancs à la couronne (7 p.). Blanc au soleil (2 p.). Gros de Roi. Petit 
blanc à la couronne. Double tournois (2 p.). Denier tournois (2 p.). Liard au 
dauphin. Hardi. Argent et billon, 44 pièces. En général B./T. B. 

51. Charles VIII. Blanc au soleil (2 p.). Blanc à la couronne (18 p.). Karolus (14 p.). 
Karolus delphinal (2 p.). Petit blanc (2 p.). Blanc delphinal (4 p.). Blanc à la 
couronne de Bretagne (4 p.). Double tournois (2 p.). Denier tournois (2 p.). 
Niquet. Hardi-(3 p.). Hardi de Bretagne (2 p.). Liard delphinal (4 p.). Liard 
delphinal de Bretagne (2 p.). Argent et billon, 62 pièces. En général B./T. B. 

52. Louis XII. 112 gros de Roi. Douzains (11 p.). Sizain. Douzain de Bretagne. Douzain 
delphinal (2 p.). Ludovicus. Douzain au porc-épic (2 p.). Douzain au porc-épic 
delphinal. Double tournois. Denier. Hardi. Liard au dauphin. Argent et billon, 
25 pièces. En général B./T. B. 

53. François Ier. Testons (3 p.). 1/2 testons (2 p.). Franciscus. Douzains (3 p.). 
Douzains à la croisette (2 p.). Doubles tournois (3 p.). Argent et billon, 14 pièces. 
B./T. B. 

54. Henri II. Teston au moulin de Paris. 1554. Argent. T. B. 

55. Testons (2 p.). 112 teston. Gros de Nesle (2 p.). Douza ns (2 p.). Argent, 7 pièces. 
B./T. B. 

56. François II. 1/2 teston au nom de Henri II. -Charles IX. Testons (2 p.) et 1/2 
teston au nom de Henri II. Argent, 4 pièces. B./T. B. 

57. Charles IX. Testons (3 p.). t/2 teston. Douzains. Sols parisis. Argent et billon, 
17 pièces. B./T. B. 

58. Henri III. Franc. Toulouse. 1584. Demi-franc. Paris 1586. Argent, 2 pièces. 
B./T. B. 

59. Teston. Teston au nom de Charles IX. 1/4 d&apos;écu. 1/4 de franc. Douzains. Doubles 
tournois. -Charles X. 1/4 d&apos;écu. Argent et billon, 13 pièces. En général, B./T. B. 

60. Henri IV. 1/2 franc. Toulouse 1603. Lyon 1596. Argent, 2 pièces. B./T. B. 

61. 1/4 d&apos;écus (3 p.). 1/8 d&apos;écus (2 p.). 1/4 et 1/8 d&apos;écus de Navarre. 1/4 d&apos;écu de 
Béarn. Douzains. Double tournois. Argent et billon, 18 pièces. En général B./T. B. 

62. Louis XIII. i/4 d&apos; écu. 1/2 franc. Seiseno de Bellpuig. Argent, 2 pièces. Bronze, 
1 pièce. B./T. B. 


63. Louis XIV. Ecu à la mèche longue. Lyon 1652. (H. 74.) Argent. T. B.. 

64. Ecu à la mèche longue de Béarn. 1651. Ecu au, buste juvénile. Rennes 1665. 
(H. 82, 102.) Argent, 2 pièces. B./T. B. 

65. Ecu de Béarn au buste juvénile. 1670. (H. 109.) Argent. B./T. B. 

66. 1/2 écu juvénile. l/2 écu aux insignes. 1/4 d &apos;écu aux 3 couronnes. 1/4 d &apos;écu. 

j&apos;.tj 33 sols de Strasbourg. Divisionnaires. Argent, 20 pièces. RIT. B. 

67. Louis XV. Ecu à la vieille tête. Bayonne 1774. Petit louis d&apos;argent. Divisionnaires. 
Argent, 10 pièces. T. B. et B./T. B. 

68. Louis XVI. 112 écu aux lauriers. Ecu constitutionnel. Divisions. -Bonaparte, 
Napoléon /er. Divisions. Argent 15 pièces. En général T. B. 

69; Charles X. 5 francs. 1830. -Louis-Philippe, Napoléon III, République. Division-
naires. Argent, 20 pièces. T. B. 

70. FÉODALES 

: Normandie (4 p.). Bretagne (13 p.). Penthièvre, Maine (2 p.). 
Tours, Troyes (2 p.). Gien (6 p.). Provins (5 p.). Meaux (3 p.). Langres (3 p.). 
Reims (2 p.). Nevers (8 p.). Anduse, Vierzon (4 p.) et denier de Blanche. (Poey 
d&apos;Avant 2031). Rare. A. B. Ensemble 56 pièces. Argent et billon. En général 
B./T. B. 

71. Blois, Chartres, Auxerre (2 p.). .Issoudun (2 p.). Châteaudun (2 p.). Saint-Aignan 
(4 p.). Limoges (2 p.). Angoulême (3 p.). Cahors, Clermont, Poitou, Aquitaine (4 p.). 
Souvigny (5 p.). Cluny, Melgueil (2 p.). Marche (2 p.). Le Puy (2 p.). Sancerre 
(7 p.). Celles, Anjou (2 p.). Déols (6 p.). Romorantin, Besançon. Argent et billon. 
54 pièces. En général B./T. B. 

72. Dauphins de Viennois (4 p.). Vienne, Béarn (2 p.). Navarre (4 p.). Provence (8 p.). 
Toulouse, Orange (5 p.). Valence, Dombes (8 p.). Bourbon (4 p.). Billon et bronze, 
41 pièces. B. et B./T. B. 

73. Bourgogne (14 p.). Lyon (2 p.). Bouillon, Rethel (5 p.). Lorraine (5 p.). Billon et 

bronze, 27 pièces. B. et B./T. B. 

74. Lorraine ( 15 p.). Flandre (4 p.). Hainaut (2 p.). Avignon (6 p.). Dreux (2 p.). 
Billon et bronze, 29 pièces. B. et B./T. B. 


MONNAIES DE BOURGES ~I 

MONNAIES D&apos;OR 

75. CHARLES VI (1380-1422). Ecu de France couronné. Revers : croix fleuronnée 
et fleurdelisée, cantonnée de 4 lis dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. 
(L. 426a-H-). Ecu d&apos;or, frappé par le Dauphin Régent. 2e émission. B. 

76. CHARLES VII (1422-1461). Ecu couronné accosté de 2 lis couronnés. Revers : 
croix fleuronnée, cantonnée de 4 couronnelles dans un quadrilobe. (L. 510a-
H. 6.) Ecu neuf. 2e émission. T. B. 

77. LOUIS XI (1461-1483). Ecu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant. Revers 

: 

croix fleurdelisée. (L. 529-H. 1.) Ecu au soleil. B./T. B. 

78. CHARLES VIII (1483-1498). Ecu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant. 

Revers 

: croix fleurdelisée. (L. 554-H.-). Ecu au soleil. T. B. 

79. LOUIS XII (1498-1515). Ecu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant. Revers 

: 

croix fleurdelisée. (L. 592-H. 1.) Ecu au soleil T. B. 

80. Ecu couronné supporté par 2 porcs-épics. Revers : croix à bras trifides, cantonnée 
de 2 L et de 2 porcs-épics. (L. 598-H. 6.) Ecu au porc-épic. T. B. 

81. CHARLES IX (1560-1574). Ecu couronné. Revers 
: croix fleurdelisée. (L. 891 -
H. 2.) Demi-écu. 1er type. 1566. (MVLXVI.) B./T. B. 

82. LOUIS XV (1715-1774). Tête adulte à gauche, ceinte d&apos;un bandeau. Revers : 

sous une couronne, 2 écussons ovales penchés de France et de Navarre. (H. 19.) 
Louis au bandeau. 1751. B./T. B. 

MONNAIES DE BOURGES EN ARGENT 

83. CAROLINGIENNES. Charlemagne (781-800). Croix cantonnée de 4 croissants. 
Revers : monogramme carolingien. (G.-Prou, pl. XVI, n°7 29.) Denier. Argent. 
T. B. Très rare. 

84. Louis le Débonnaire (814-840). BITV RIGES en 2 lignes. Revers : croix. (G. XV-
40.) Denier. Argent. B./T. B. Rare. 


85. Charles le Chauve (840-866). Temple. Revers : croix cantonnée de 4 besants. 
(G. XXI-3.) Denier. Argent. Très beau. Rare. 

86. Monogramme. Revers : croix. (G. XXII-39.) Denier. Argent. T. B. Rare. 

87. Buste à gauche entre 2 croisettes. Revers 
: BITV RIGES en 2 lignes. (G. XXII-
44.) Denier. Argent. B./T. B. Très rare. 

88. Charles le Chauve ou Charles le Gros (884-887). Deniers. (G. XXIV-88, 88 var.) 
Obole. (G. voir XXIV-88). Argent, 4 pièces. B./T. B. 

89. Lothaire (954-986). Deniers. (G.-Prou 755, 758.) -CAPÉTIENNES. Louis VI 

Denier. -Louis VIl. Denier. -Philippe 77. Denier 2e type. (L. 98, 145, 167.) 
Argent, 5 pièces. B. et B./T. B. 

90. Charles VI. Florettes (3 p.). -Charles VIl. Blanc aux 3 lis. Petit blanc. Blanc 
dentillé. Petit blanc au K. Blanc à la couronne. -Louis XI. Blanc à la couronne. 
Blanc au soleil. -Charles VIII. Blanc à la couronne (2 p.). Karolus. -Louis XII. 

Blanc à la couronne (3 p.). Douzain au porc-épic. -Fr an,çois 

, 

Douzain. 

Henri 77. Douzain au croissant. -Henri III. 1/2 franc. 1578. 1/8 d ecu. 1588. 
Argent 21 pièces. En général B./T. B. 

91. Louis XIV. Ecu aux 8 L. 1er type. (H. 133.) 1693. T. B. 

92. Ecu aux 3 couronnes. (H. 187.) 1713. B./T. B. à T. B. 

93. 1/2 écu à la mèche longue. 1652. 1/2 écu aux 8 L 2e type. 1704. 1/2 écu aux palmes. 
1/10 d&apos;écu aux 3 couronnes. 10 sols. 1702. 4 sols. 1692. Liards (2 p.). Argent, 
6 pièces. Bronze, 2 pièces. B./T. B. 

93. Louis XV. Ecu aux lauriers. 1731. 1/2 écu. 1740. 1/5 d &apos;écu. 1726. 1/10 d &apos;écu, 1726. 

Argent, 4 pièces. T. B. 

94. 1/2 écu Vertugadin. 1716. 1/4 d&apos;écu, 1717. 1/3 d&apos;écu de France, 1722. 20 et 10 
sols de Navarre, 1719. Argent, 5 pièces. B./T. B. 


JETONS DE BOURGES 

95. Maires. Milet, 1608. Brisson de Plagny, 1765, 41 mm. (F. 9375 var.) Chambre 
des Comptes, 1553, 1557, 1560, 1590, 1635. (F. 9359 var. 9361, 9361 var., 9363, 
9364 var., 9365, 9368, 9373.) Monnayeurs, 1567 (F.-) Archevêques. Potier de 
Gesvres, 1694. (F. 9352.) Méreaux d&apos;églises, 13 pièces variées. (F. 9327, 9328, 
9328a, 9329, 9332a, 9333, 9335 var. et variétés.) Société des antiquaires du Centre, 
4 jetons en argent et 2 en bronze. Société historique, littéraire et scientifique du 
Cher, argent. Ensemble argent 5 pièces, bronze et cuivre 27 pièces. B./T. B. et 
Très beau. 

SCEAUX 

96 A. 

1. Guillaume Jean. XIIIe siècle. Sceau triangulaire en forme d&apos;écu de 28 et 
25 mm, en bronze. Un lion. (N°62 de l&apos;inventaire par René Gandilhon.) 

2. Guillaume de Soias. Début du XIVe siècle. Sceau rond de 27 mm en bronze. 
Une fleur de lis. (N°63.) 

3. Bertrandde Maurosio. XIVe siècle. Sceau rond de 19 mm en bronze avec contre-
sceau de 13 mm. Ecu à un aigle, au lambel à 4 pendants, entouré de rinceaux. 
Contre-sceau 
: écu au lambel à 3 pendants. (N°6 4.) 
4. Etienne Romilan. XIVe siècle. Sceau rond de 18 mm en bronze. Etoile à 8 rais 
dans un carré. (N°65.) 

5. Mahaut de la Boure. XIVe siècle. Sceau rond de 26 mm en bronze. Dame 
debout de face, les mains posées sur 2 écus. (Ancienne Coll. G. Vercruysse, 
de Courtrai.) (N°68.) 

6. Pierre de Primelles. XIVe siècle. Sceau rond de 22 mm en bronze. Ecu à 3 fasces 
au lion brochant. (Anc. Coll. Ch. de Laugardière, de Bourges.) (N°69.) 

7. Eustache Houdry. XVe siècle. Sceau rond de 22 mm en bronze. Fleur de lis 
couronnée. (Anc. Coll. Ch. de Laugardière.) (N°73.) 

8. Jaegus Martens. xve siècle. Sceau rond de 28 mm en bronze. I M réunies par 
un lacs. (Anc. Coll. G. Vercruysse.) (N°74.) 


9. Arnould le Fébure. XVIe siècle. Sceau rond de 32 mm en cuivre jaune. Ecu en 
cartouche à 2 clefs posées en sautoir. (Anc. Coll. Récamier, Vte n°1 511.) 
(N°76.) 

10. Bertrand de Bédarieux. XVIe siècle. Sceau rond de 26 mm en cuivre rouge. 
Ecu arrondi, écartelé de plains. (N°77.) 

11. Ian Folcke. XVIIe siècle. Sceau rond de 27 mm en cuivre jaune. Ecu à la fasce 

. 

( 

accompagnée de 2 étoiles et d&apos;un trèfle. (N°78.) 

J2v Prévôté de Toury en Beauce. XIVe siècle. Sceau rond de 37 mm en bronze. 

^.Couronne entourée d&apos;un clou et de 3 fleurs de lis. (N°79.) 
13. Bailliage de Mehun-sur-Yèvre. XVIe siècle. Sceau rond de 25 mm en cuivre 
jaune. Ecu de France accosté de rameaux et surmonté de rinceaux. (N°80.) 

14. Justice royale de Vilebrumier. XVIe siècle. Sceau rond de 32 mm en bronze. 
Ecu de France couronné accosté de 15-72. (N°81.) 

15. Justice royale des Ihles-Cabardès. XVIIe siècle. Sceau rond de 30 mm en bronze. 
Ecu de France couronné accosté de 16-70. (N°82.) 

16. Ebles, frère prêcheur. XIIIe siècle. Sceau en navette de 34 et 22 mm en bronze. 
Oiseau perché sur un arbre. (Anc. Coll. Ch. de Laugardière.) (N°84.) 

17. P. de Solerti, clerc. XIIIe siècle. Sceau rond de 27 mm en bronze. Un lion et 
un dragon à corps d&apos;oiseau se combattant. (N°85.) 

18. Prieur des Carmes d&apos;Aix. Fin du XIIIe siècle. Sceau en navette de 47 et 28 mm 
en bronze. Le Christ en croix entre la Vierge et saint Jean. (N°86.) 

19. Richard Leperqueis, clerc. Fin du XIIIe siècle. Sceau rond de 20 mm en bronze. 
Agneau pascal. (N°87.) 

20. Curé du Puits d&apos;Orbe. XIVe siècle. Sceau en navette de 39 et 25 mm en bronze. 
Saint Pierre et un autre saint, sous un édifice gothique. 

21. Milet de Garruis, clerc. XIVe siècle. Sceau rond de 18 mm en bronze. Ecu 
parti : un lion, un dauphin. (N°89.) 

22. P. Charola, clerc. XIVe siècle. Sceau rond de 19 mm en bronze, avec contre-
sceau de 11 mm. Ecu au coq. Contre-sceau : P. (N°90.) 

23. Raimond Lautaud, prêtre. XIVe siècle. Sceau rond de 29 mm en bronze. Agneau 
pascal dans une rosace à 6 lobes. (N°91.) 

24. Jacques de Vesc, protonotaire apostolique. XVe siècle. Sceau rond de 36 mm en 
bronze. Ecu au château à 3 tours. (N°93.) 

25. Collégiale de Montferrand. XIIIe siècle. Sceau en navette de 73 et 44 mm 
en cuivre jaune. La Vierge debout de face tenànt l&apos;Enfant Jésus, accostée 
de 12 têtes. (N°94.) 

26. Chapître de Saint-Cyr ou Evêque de Nevers. XIIIe siècle. Sceau rond de 20 mm 
en bronze. Buste de Saint-Cyr. (Anc. Coll. Ch. de Laugardière.) (N°95.) 


27. Chapitre de Saint-Etienne de Bourges. XIVe siècle. Sceau en navette de 63 et 
33 mm en bronze. Saint Etienne à genoux sur une plateforme au milieu d&apos;une 
pluie de pierres. (Anc. Coll. G. Brunin, de Gand.) (Nô 96.) 

28. Béguines de Sainte-Agnès àLeyde. Sceau en navette de 55 et 34 mm en cuivre 
rouge. Sainte Agnès debout de face sous un édifiée gothique, tenant une 
palme et un livre. (Anc. Coll. G. Vercruysse.) (N°97.) 

29. Indéterminé. XVIIe siècle. Sceau en navette de 77 et 47 mm en cuivre jaune. 
La Vierge dans une gloire, les pieds sur un croissant. (Anc. Coll. G. Ver-
cruysse.) (N°98.) 

(Sceaux répertoriés par M. René Gandilhon dans « Extrait de l&apos;inventaire des 
sceaux-matrices antérieurs à 1789, conservés dans les collections publiques et 
privées du département dit -Cher; collection de M. P. Chenu à Bourges, 1932.) 

,96 B. 

; &quot; ;;; 

30. Jean de Montgauguier. Sceau rond de 27 mm en bronze. Ecu à 5 fasces à 
une bande portant 3 étoiles. XIVe siècle. (N°4 de l&apos;inventaire de P. Chenu.) 

31. Jean de Belloc. Sceau rond de 51 mm en cuivre rouge. Ecu au château à 
3 tours. 

32. Chancellerie de Bertrand de la Tour, cotnte d&apos;Auvergne. Sceau rond de 48 mm 
en bronze. Tour sur champ fleurdelisé. xve siècle. (N°8, P. Chenu.) 

33. Nelson. Sceau ovale de 21 et 18 mm en agathe montée dans un entourage en 
argent. Etoile à 6 branches. 

34. Contre-sceau des contrats de Mareuil-sur-le-Lay. Sceau rond de 28 mm en 
bronze. Ecu losangé. XIVe ou XVe siècle. (N°7, P. Chenu.) 

35. Seigneurie de la Fougereus. Sceau rond de 53 mm en cuivre jaune. Ecu arrondi 

à 6 fasces. 

36. Ville de Soubise. Sceau rond de 48 mm en cuivre jaune. 1583. Bâteau, tour, 
église, surmontés d&apos;un écu au lion. 

37. Aydes. Sceau rond de 30 mm en cuivre rouge. Appendice à douille. Ecu de 
France couronné. 

38. Aydes du plat pays de Paris. Sceau ovale de 22 et 19 mm en cuivre jaune. 
Appendice à douille. Ecu de France couronné, entouré du double collier. 
XVIIIe siècle. (N°9, P. Chenu.) 

39. Chantre de la Collégiale du Vigan. Sceau en navette de 44 et 26 mm en bronze. 
Personnage marchant à gauche. XIIIe ou XIVe siècle. (N°15, P. Chenu.) 

40. Chantre de Sézannè. Sceau en navette de 42 et 25 mm en cuivre jaune. Buste 
d&apos;évêque de face; dessous, personnage debout. 


41. Bérard de Laon, clerc. Sceau en navette de 37 et 23 mm, en bronze. Buste de 
face de la Vierge portant l&apos;Enfant Jésus; dessous, un priant. XIIIe siècle. 
(N°14, P. Chenu.) 

42. Pierre de la Roussille, prêtre. XIIIe siècle. Sceau en navette de 36 et 22 mm 
en bronze. Mêmes types. (N°12, P. Chenu.) 

43. Abbé de la Grainetière. Sceau en navette de 53 et 33 mm en cuivre jaune. 
Ecclésiastique debout, de face, portant une crosse et un livre. 

44. Guillaume de Montgauguier, chapelain du Pape. Sceau en navette de 42 et 
27 mm en bronze. Archange terrassant le dragon. XIVe siècle. (N°17, P. Chenu.) 

45. Prieur de Saint-Sauveur-les-Bray. Sceau en navette de 47 et 25 mm en 
bronze. Rapace tenant un animal dans ses serres. XIIIe siècle. (N°16, P. Chenu.) 

46. Archidiacre d&apos;Aunis. Sceau rond de 44 mm en bronze. La Vierge tenant l&apos;Enfant 
Jésus, assise sur un siège gothique entre 2 écus. Dessous, un priant. 

47. Sceau spirituel de ,G. Ginot, évêque de Belley. Sceau rond de 44 mm en bronze 

avec contre-sceau de 26 mm. Sur un cartouche, surmonté d&apos;une mitre et 
d&apos;une crosse, écusson ovale chargé d&apos;une croix de Saint-André écartelée de 
4 trèfles. Contre-sceau : même type. (Voir J. Charvet : Coll. de M. E. Dongé, 
n°6 , p. 5 et n°1 9, P. Chenu.) XVIe siècle. 

48. Couvent de Muri (Suisse). Sceau en navette de 53 et 29 mm en cuivre jaune. 
La Vierge tenant l&apos;Enfant Jésus, debout de face sous un édifice gothique. 
XVIe siècle. (N°20, P. Chenu.) 

49. Toulouse. Oratoire de Jésus. Sceau ovale de 31 et 27 mm en cuivre jaune. 
Appendice à douille. JESVS MARIA dans une couronne d&apos;épines. XVIIIe s. 
(N°22, P. Chenu.) 

50. Hugues le Fort, chevalier. XIIIe siècle. Sceau rond de 25 mm en bronze. Aigle 
bicéphale. (Mémoires de la Société Historique du Cher, 1934-1935, par 
P. Chenu, p. 182 et suiv. n°1 .) 

51. Asselin Botier, valet. XIVe siècle. Sceau rond de 25 mm en bronze. Ecu à 
3 bâtons en bande, chargé d&apos;un lambel en chef. (N°3.) 

52. Pierre de la Brosse. XIVe siècle. Sceau rond de 27 mm en bronze. Ecu penché 
timbré d&apos;un heaume cimé d&apos;une tête de bouc. (N°5.) 

53. B. « de mairecii ». Fin XIVe siècle. Sceau rond de 20 mm en bronze. Femme 
debout tenant une fleur de lis. A sa droite, un roc d &apos;échiquier. (N°6.) 

54. Prieur de Brugnac. XIIIe siècle. Sceau rond de 24 mm en bronze. Colombe 
tenant un rameau dans son bec. (N°10.) 

55. Dominique Etienne, prêtre. XIIIe siècle. Sceau en navette de 30 et 18 mm 
en bronze. Personnage debout à gauche devant un autel. (No 11.) 


56. D. Olier, prieur « Alniaci ». XIIIe siècle. Sceau en navette de 38 et 24 mm 
en bronze. 2 paons affrontés becquetant une fleur de lis. (N°13.) 

57. P. Poitevin, clerc. XIVe siècle. Sceau rond de 18 mm en bronze. Ecu au pal 
accosté de 10 macles. (N°18.) 

58. Sceau du Tiers-Ordre de Saint-François. XVIIe siècle. Sceau en navette de 
69 et 44 mm en cuivre jaune. Saint François recevant les stigmates. (N°21.)&apos; 
(Vte 10 juin 1933, n°6 2, par M. Leman, expert.) 

59. District de Bourges. 1790. Sceau ovale de 48 et 40 mm en bronze. Liberté 
debout, à gauche. 

60. Simon de Bourer, valet. XIVe siècle. Ecu au lion. Trouvé près de la Tour de 
Moricq (Vendée). Ex. Coll. Ch. Roy. (P. Chenu, n°5 .) 

61. Sénéchaussée de Poitou, à Saint-Maixent. XIIIe siècle. 50 mm de diam. Ecu 
à 6 fleurs de lis. (P. Chenu, n°7 .) 

62. Sénéchaussée de Poitou, à La Roche-sur-Yon. XIIIe siècle. 50 mm de diam. Ecu 
à 13 fleurs de lis. (P. Chenu, n°8 .) 

63. Pierre de Lacore, évêque de Saintes. Ovale 47 X 41 mm. Armes. Ex. Coll. Ch. 
Roy. (P. Chenu, n°1 4.) 

64. Collège des jésuites de Saintes. Ovale 44 X 37 mm. 

65. Anneaux Sigillaires. Epoque mérovingienne. Deatus. Chaton de 15 mm, 

66. Autre anneau. Arunda. (Vte Deloche, 1937, n°1 7.) 

67. Autre anneau. Indéterminé. (Vte Deloche. 1937.) 

68. Moyen âge. Anneau. P. Bernat. (Ex. Coll. CI. Côte, Lyon. Vte 4-12-1936.) 

69/72. 4 sceaux indéterminés. (Répertoriés par P. Chenu. Mém. Histor. du 
Cher, 1932-1936.) 

Bien que d&apos;époque parfois difficile à déterminer, ces sceaux-matrices forment 
une des collections privées des plus importantes et, grâce aux travaux du 
Colonel Chenu et à l&apos;érudition de M. Gandilhon, deviennent d &apos;un intérêt 
exceptionnel. 


LOTS 

97. ROMAINES. Lot de deniers. Argent et billon, 34 pièces. B. et B./T. B. 

98. Lot de G. B. (22 p.), M. B. et follis (33 p.), P. B. (136 p.). Ensemble 191 pièces. 
En général B. 

99. FRANÇAISES. Lot de blancs et florettes. Argent 190 pièces. B. et B./T. B. 

100. Lot de monnaies françaises du moyen âge à nos jours. Billon, bronze, aluminium, 
190 pièces. En général B. Quelques T. B. 

101. JETONS. 34 pièces, dont 3 modernes et 2 médailles religieuses. Bronze, 36 pièces. 
B. et B./T. B. 

102. POIDS MONÉTAIRES. Royal, Charles IV et Philippe VI. Ecu à la chaise de 
Philippe VI et Jean le Bon. Mouton de Jean le Bon. Ecu à la couronne de Charles V, 
VII et Louis XI. Ecus au soleil. Double tiers d&apos;écu à la chaise, frappé aux Pays-
Bas. Cavalier de Flandre. Lion. Noble d&apos;Edouard III et IV. 1/2 noble à la rose 
d&apos;Edouard IV et Elisabeth. Bronze, 14 pièces. B. et B./T. B. 

103. Testons et 1/2. Franc et 1/2. 1/4 et 1/8 d&apos;écu. 1/2 louis aux 8 L. Lis d&apos;or. Espagne : 
double ducat, pistole, double, quadruple pistole, réal et double, 4, 8 réaux. 
Flandre : Albertin. Italie : pistole et double. Bronze, 37 pièces. En général B./T. B. 

OUVRAGES DE NUMISMATIQUE 

ET SIGILLOGRAPHIE 

de Lafaurie, Poey d&apos;Avant, Mater, Dieudonné, Ciani, Roman, Eygun, Prou, 
de Saulcy, Gandilhon, Engel, Blanchet, etc. 


TABLEAUX 

~&quot;;., -, 

Deux peintures faisant pendant de l&apos;Ecole de Gaspard DUGHET (1613-1675) 

à décor de paysages. 

Une peinture de l&apos;Ecole de GUIDO RENI : « Madeleine en prière ». 

Divers gravures, dessins, aquarelles et miniatures. 

MEUBLES 

Paire de fauteuils Louis XV, bois naturel. 

Paire de fauteuils Empire. 

Commode tombeau Régence, bois de placage et bronzes. 

Table et coffre Renaissance. 

Petite commode et chiffonnier Louis XVI, bois de rose. 

Belle pendule Empire, bronze doré et patine verte. 

A Divers 

Commode acajou, filets cuivre, Louis XVI. 

Deux commodes rustiques, XVIIIe siècle. 

Bonnetière Louis XIII et meubles divers. 

Important cartel d&apos;applique, style Louis XIV, genre Boulle. 


20 SAMEDI 6 AVRIL 1957, à 14 heures. 

IMPORTANTE BIBLIOTHÈQUE 

dépendant de la même succession : 

OUVRAGES d&apos;ART et d&apos;ARCHÉOLOGIE, en particulier sur le Moyen Age 

et la Renaissance, de : 
Leroquais, Quicherat, Aubert, Chevin, de Laborde, Chevalier, Bonnard, Salmon, 
Paulin, Bouissounouse, Bouillet, Rich, Lacroix, de Caumont, Cagnat, etc. 

OUVRAGES d&apos;HISTOIRE et de LITTÉRATURE, en particulier sur le Berry : 

Thaumas de la Thaumassière, Raynal, Demay, Gheusi, Maigne, Néraud, Main-
dron, Demmin, Dareste, Bôiste, etc. 

Cachet en or avec étui, petits, bijoux en or. 

Verseuse et couverts en argent. </unit>








</text>
</tei>