<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>. Monnaies Grecques 

Romaines et Françaises 

Médailles Etrangères, Révolution et Empire 

VENTE HOTEL DROUOT 

Salle N°8 

LUNDI 19 DECEMBRE 1949 

BOU </cover>



<title>MONNAIES GRECQUES 

Romaines et Françaises 

Médailles Etrangères, Révolution et Empire 

VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES 

A PARIS, HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS -9, RUE DROUOT 

Salle n°8 

LE LUNDI 19 DECEMBRE 1949 

A 14 HEURES PRECISES 

EXPOSITION PUBLIQUE LE SAMEDI 17 DECEMBRE 1949 

HOTEL DROUOT -SALLE N°8 

de 14 h. à 18 heures 

Commissaire-priseur : 

M&quot; Alphonse BELLIER 

30, place de la Madeleine 

Expert : 

M. Emile BOURGEY 

7, rue Drouot 

PARIS </title>


<preface>. 

... 

CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront 19.90 pour cent en sus des enchères. 

L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. 

M. Emile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les 
commissions qui lui seront confiées. 

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;expert se réserve le droit de 

diviser ou. réunir les lots. 

Exposition particulière chez l&apos;Expert du 5 au 16 décembre 1949, 
7, rue Drouot (Prov. 88-67). </preface>


<unit>MONNAIES GRECQUES 

i. Gaule. Aulerci Eburovices. Tête à g. Rj. Cheval et aurige à dr. Dessous : San, 

glier. La Tour 7017 var. Demi-statère. Electrum. T. B. 
2 Etrurie. Populonia. Gorgoneion de face, langue pendante. ~R Lisse. Didr. Arg. 

T.B. 

3 Tête jeune à g. couronnée de laurier. ~R Lisse. Drachme. Arg. B/TB. 
4 Campanie. Naples. Tête de nymphe à dr. ~R Taureau couronné par Niké. Didr. 
Arg. T. B. 

5. Même tête variée, entourée de 3 dauphins, ~R Même type. Didr. Arg. B. 
6 Ca labre. Tarente. Taras armé d&apos;un trident sur un dauphin à g. R} Ephèbe cou&apos; 

ronnant son cheval à g. Didr. Arg. T.B. 
7 Même type varié. Ri Ephèbe couronnant son cheval, à dr. Didr. Arg. T. B. 
8 Taras tenant un canthare, assis sur un dauphin a g. entre 2-étoiles. R) Cavalier 

couronnant son cheval à dr. Didr. Arg. T.B. 

9 Lucanie. Posidonia. Poseidon nu à dr. armé d&apos;un trident. Rj Taureau à g. Didr. 
Arg. T. B. 

Thurium. Tête d&apos;Athéna à dr. casque lauré. ~R Taureau à dr. Didr. Arg. B./T.B. 
Tête variée, casque à crinière, orné d&apos;un Scylla. R) Taureau fonçant à dr. Didr. 

Arg. T.B. 

Autre : casque à crinière, lauré. R) Taureau fonçant. Didr. Arg. B. 
Vélia. Tête d&apos;Athéna à g. ~R Lion à g. dévorant une proie. Didr. Arg. B./T.B. 
Bruttium. Tête de Mars à g. ~R Niké couronnant un trophée. Sextans. Br. T.B. 

Locres. Tête laurée de Zeus à g. ~R Aigle à g. dévorant un lièvre. Statère. Árg. 

T.B. 

Sicile. Géla. Protomé de taureau androcéphale à dr. Rj Quadrige au pas à dr. 
Tétradr. Arg. B./T.B. 

17 Léontini. Tête d Apollon lauré à dr. ~R Tête de lion à dr. entre 4 grains d&apos;orge. 
Tétradr. Arg. T.B. 
18 Syracuse. Tête de Perséphone à g. couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés. ~R Niké 
conduisant un bige au galop à dr. 60 litre. Or. T.B. Rare. 
19 Tête d&apos;Aréthuse à dr. les cheveux relevés entre 4 dauphins. ~R Quadrige au pas 
à dr. couronné par Niké. Tétradr. Arg. Beau style. T.B. 
20 Même tête, les cheveux sur la nuque. R) Même type varié. Tétradr. Arg. B./T.B. 
21 Tête de Jupiter à dr. Rj. Foudre et grain d&apos;orge. 

22 Hiéron. Sa tête à g. ~R. Cavalier. Br. 2 p. T.B. 
23 Macédoine. Orrescii. Centaure enlevant une nymphe. R] Carré creux. Statère. 

Arg. B./T.B. Un peu piqué. 

23 Chalcidique. Orthagoria. Tête d&apos;Artémis à dr. R). Casque de face. Statère. Arg. 

B./T.B. 

24 Ligue Chalcidienne. Tête d&apos;Apollon, à dr. ~R Lyre. Tétrobole. Arg. B. 


25 Mendé. Silène sur un âne à dr. tenant un canthare. R} Amphore dans un carré. 

Tétrobole. Arg. B. 

Alexandre le Grand. Tête de Pallas à dr. Victoire deb. à g. Callatia. Statère. 

Or. T.B. 

27 Tête d&apos;Héraclès. R). Zeus assis à g. Tétradr. Arg. T.B. 
28 Mêmes types variés. Amphipolis. Tétradr. Arg. T.B. 
29 Mêmes types variés. Aradus. Tétradr. Arg. T.B. 
Persée. Tête barbue et diadémée à dr. ~R. Aigle deb. à dr. sur un foudre. Tétradr. 

Arg. T.B. 

Péonie. Audoléon. Tête casquée d&apos;Athéna de face. ~R Cheval bridé au pas. Té-

dradr. Arg. T.B. 

32 Thrace. Thasos. Tête de Dionysos imberbe, couronnée de lierre à dr. Bi. Her&apos; 
cule deb. à g. Tétradr. Arg. T.B.. 
33 Lysimaque. Tête d&apos;Alexandre le Grand, cornue et diadémée à dr. R). Pallas 

Nicéphore assise à g. Tétradr. Arg. T.B. 

Autre. Même tête variée. Ri. Même type, à l&apos;exergue : ZKOSTOKOY. Cestus. 
(Muller n°9 4). Tétradr. Arg. B./T.B. 

35 Thessalie. Aenianes. Tête d&apos;Athéna à dr. ~R. Frondeur. Triobole.-Arg. T.B. 

• 

Attique. Athènes. Tête d&apos;Athéna à dr. 

Chouette. Tétradr. archaïque. Arg. 

T.B. 

Autre, plus tardif; oeil de profil. Tétradr. Arg. T.B 
38 Colonies de Corinthe. Anactorium. Tête. d&apos;Athéna à dr. R. Pégase volant à dr. 

Statère. Arg. T.B. 

39 Achaïe. Patrae. Tête de Zeus à dr. ~R. Inscription. Triobole. Arg. T.B. 
Elide. Elis.Tête d&apos;Héra à dr. coiffée d&apos;un stéphanos orné de palmettes, R). F-A 

de chaque côté d&apos;un foudre ; le tout dans une couronne. Stratère. Arg. T.B. 

Rare. 

Pont. MithridatesVI. Tête diadémée à dr. ~R. Pégase paissant à g. Tétradr. de 

style barbare. Arg. T.B. 

Pamphylie. Aspendos. Deux lutteurs nus. ~R. Frondeur et triskèle. Statère. Arg. 

B./T.B. 

Bithynie. Nicomède II. Tête imberbe du roi à dr. ~R. Zeus deb. à g. couronnant 

le nom du roi ; dans le champ, aigle sur un foudre. Tétradr. Arg. T.B. 
44 Ionie. Milet. Tête de lion à dr. ~R. Carré creux. Hecté. Electrum.. T.B. 
45 Cilicie. Pharnabaze, Tête d&apos;Aréthuse de face, les cheveux épars. ~R. Tête barbue 
de guerrier à dr. coiffé d&apos;un casque athénien. Arg, 

46 Phénicie. Sidon. Galère. R. Quadrige à g. Tétradr. Arg. B./T.B. 

47 Syrie. Seleucus I Nicator. Tête imberbe d&apos;Héraclès à dr. R\ Zeus assis a g. Té-

dradr. Arg. B. 

48 Antiochus IV Epiphane. Tête du roi à dr. R\ Zeus nicéphore assis à; g. Tétradr. 
Arg. B./T.B. 


40 Antiochus V Eupator. Tête diadémée du roi à dr. R1. du précédent varié. Té, 

tradr. Arg. B./T.B. 
50 Alexandre I Bala. Tête diadémée du roi à dr. ~R. Zeus nicéphore assis à g. Té-
tradr. Arg. T.B. 

51. Même pièce d&apos;un autre style. Tétradr. Arg. T.B. 
52 Demetrius II Nicator. Tête du. roi diadémée à dr. 
Aigle deb. à g. Tétradr. 

Arg. T.B. 

53 Antiochus VII Evergète. Tête du roi diadémée à dr. ~R. Aigle deb. sur un éperon 
de navire. Tyr. Tétradr. Arg. T.B. 

54 Mêmes types variés. Didr. Arg. T.B. 

55 Tête du roi à dr. RI. Athéna Parthénos Nicéphore deb. à g. dans une couronne 
de laurier. Tétradr. Arg. T.B. 
56 Mêmes types variés. Tétradr. Arg. T.B. 
57 Autre. Tétradr. Arg. T.B. 
58 Autre. Tétradr. Arg. T.B. 
59 Antiochus VIII Grypus. Tête laurée du roi à dr, n&apos;. Zeus nu deb. à g. tenant 
une étoile. Tétradr. Arg. T.B. 
60 Antiochus IX Cysicène. Tête diadémée du roi à dr. R\ Athéna nicéphore. Té-

tradr. Arg. T.B. 

61 Tête du roi à dr. ~R. Femme tenant une corne d&apos;abondance. Arg. B. 
62 Philippe Philadelphe. Tête du roi à dr. ~R. Zeus nicéphore assis à g. Tétradr. 

Arg. T.B. 

63 -Autre. Mêmes types variés. Tétardr. Arg. T.B. 
64 Egypte. Ptolémée I Soter. Buste du roi à dr. n). Aigle sur un foudre. Didr. Ara. 

T.B. 

65 Ptolémée I et II. Tête à dr. n;. Aigle. Tétradr.. Arg. T.B. 
66 Ptolémée II Philadelphe. Tête à dr. ~R. Aigle. Tétradr. Arg. T.B. 
Ptolémée III Evergète. Mêmes types. Tétradr. Arg. B./T.B. 

Ptolemée V Epiphane. Mêmes types variés. Didr. Arg. T.B. 

Zeugitane. Carthage. Tête d&apos;Aréthuse à g. R. Tête de cheval et dattier. l é 

tradr. Arg. B./T.B. 

MONNAIES 

ROMAINES 

70 République. Acilia (B.8). Annia (B.3). Deniers. Arg. 2 p. T.B. 
7r Aquillia (B.2). Aurelia (B.21). Den. Arg. 2 p. T.B 

Baebia (B.12). Caecilia (B.47). Den. Arg. 2 p. T.B. 
Caecilia (B.45). Cordia (B.2). Fabia (B.5). Den. Arg. 3 p. T.B. 

Julia (B.2). Memmia (B.2.). Postumia (8.7). Suinta (B.i). Den. Arg. T.B., 4 p 

75 Valéria. Rome. K. Chaise curule (B. 13:80 fr.). Den. Arg. B. Très rare. 

76 Empire. César. Enée portant Anchise (C.12). Den. Arg. T.B. 


77 Tête voilée. R). Vénus (C.39). Den. Arg. T.B. 

78 César et Octave (C.4). G.B. T.B. 

79 Marc-Antoine. Galère. Rj. LEG. XXV (€.62:400). Den. Arg. T.B. Rare. 

80 Auguste. Tête à dr. R). Temple (C.122). Den. Arg. T.B. 
81 Auguste et Agrippa. Palmier et crocodile. Nîmes (C.8). MB. T.B.. 

82 Tibère. Livie assise à dr. (B.15). Or. T.B. 

83 Même type (C.16). Den. Arg. T.B. 
84 Néron Drusus. Tête laurée à g. R). Statue équestre sur un arc de triomphe (C.i). 

Or. T.B. 

85 Antonia. Buste à dr. couronné d&apos;épis. R. CONSTANTIAE AVGVSTI. Cérès 
tenant une torche et une corne d&apos;abondance (C.i). Or. T.B. Rare. 
Néron. Tête à dr. R). Temple de Janus (C.146). G.B. T.B. 

87 Vespasien. La Bonne Foi (C.166). MB. T.B. 

Domitien. Tête à dr. R. Pallas deb. à g. (C.157). Or. T.B. 
Tête à dr. R). Auteli (C.396 var.). Or. T.B. 

go Pallas sur un vaisseau (C.281). Den. Arg. T.B. 

L&apos;Empereur couronné par la Victoire (C.513). G.B. T.B. 
Pallas. R). Chouette (C.523 var.). P.B.Q. T.B. 

Trajan. La Paix deb. à g. (C.81). Den. Arg. T.B. 
La Paix ou la Félicité (C.191). Den. Arg. T.B. 

La Paix tenant un rameau et une corne d&apos;abondance (C.222). Den. Arg. T.B. 
Adrien. Buste nu à dr. R. COS III. Adrien à cheval (C.414 var.). Or. T.B. Jolie 

pièce. 

Buste lauré cuirassé à dr. R). Buste du Soleil radié (C. 1003). Or. B./T.B. 

Rome assise à g. (C.343). GB. T.B. 

99 Pallas devant un candélabre (C.1066). GB. T.B. 
100 Antonin. Tête à dr. R]. L&apos;empereur tenant un globe (C.313 var.). Or. T.B. 

101 Le Tibre couché à g. (C.819:20). GB B./T.B. Rare. 
102 Marc-Aurèle. Buste lauré à dr. ~R. La Félicité tenant un caducée et un sceptre 

(C. 177). Or. T.B. 

103 Buste nu à dr. R). Rome tenant une Victoire et un parazonium (C.680). Or. 
T. B. 

-

104 Génie (C.322 et 929). Faustine jeune (C.71). Commode (C.34). Den. Arg. 4 p. 
T.B. 

105 Albin. Deux mains jointes tenant un aigle légionnaire (C.24:I5). Den. Arg. 

T.B. 

106 Septime Sévère (0.19, 243, 306, 455, 469). Den. Arg. 5 p. B. et T.B. 
107 (0.501, 525, 542, 586, 599). Den. Arg. 5 p. B. et T.B. 
108 (719, 727, 761, 799 var.). Den. Arg. 4 p. B. et T.B. 

109 Septime-Sévère, Caracalla et Géta debout devant un autel (C..-) GB. B. 

110 Julie Domna. Diane (0.32), la Fortune (55), la Joie (79), Cybèle (128), la Piété 

(150). Den. Arg. 5 p. T.B. 

111 La Piété (0.156), la Pudeur (168), Isis (174), Vénus (210 var.). Den. Arg. 4 p. 
B. et T.B. 

1 12 Vesta voilée assise à g. (0.222:15). GB. T.B. 
113 Caracalla. (C.23, 63, 134, 149). Den. Arg. 4 p. T.B. 


Captifs sous un trophée (C.I73 var.: 10). Den. Arg. T.B. 

-(C. 188, 212, 224, 243 var.). Den. Arg. 4 p. T.B. 

-(C. 282, 420, 421, 446). Den. Arg. 4 p. B. et T.B. 
-(C. 464, 478, 558, 600, 658). Den. Arg. 5 p. T.B. 

Plautille La Concorde (C.I.). Plautille et Caracalla (10). Den. Arg. 2 p. T.B. 
Même type (C.12), la Piété (16), Vénus (25). Den. Arg. 3 p. T.B. 
Géta; La Félicité et Géta (C. 49; 10). Den. Arg. T.B. 

-(C. 36, 50, 68, 104). Den. &apos;Arg. 4 p. T.B. 
-(C. 119, 129, 157, 170). Den. Arg. 4 p. T.B. 
-(C. 183, 200, 206, 230). Den. Arg. 4 p. T.B. 
La Fortune assise à g. tenant un gouvernail et une corne d&apos;abondance (C. 52). 
GB. B./T.B. 

Macrin. La Félicité (C. 10). Den. Arg. T.B. 

126 Jupiter deb. à g. (C. 37). Den. Arg. B./T.B. 

La Sécurité appuyée sur une colonne {Co 87). Den. Arg. T.B. 
La Providence (C. 108). Den. Arg. T.R. 

Diaduménien. L&apos;empereur entre trois enseignes (C. 3) Den. Arg. T.B. 

Elagabale. (C. 62, 90, 189). Den. Arg. 3 p. T.B. 

-(C. 222, 293, 300). Den. Arg. 4 p. T.B. 

Julia Paula (C. 6). Soemias (C. 14). Den. Arg. 2 p. T.B. 
Maesa (C. 8, 29, 36, 45). Den. Arg. 4 p. T.B. 
Alexandre Sévère (C. 1, 52, 83, 95). Den. Arg. 4 p. T.B. 
-(C. 215, 289, 388, 579, 586). Den. Arg. 5 p. T.B. 
136 Mamée (C. 32, 35, 76, 81). Den. ,Arg. 4 p. T.B. 
137 Vénus assise à dr. (C. 69). GB. T.B. 
138 Maximin. La Providence (C. 77). Victoire (99). Den. Arg. 2 p. T.B. 
139 Gordien d&apos;Afrique. La Providence deb. à g. (C. 6: 70). GB. B. Rare. 
140 Batbin. La Providence (C. 23). Den. Arg. T.B. 
141 Philippe père. L&apos;empereur à cheval (C. 6). GB. T.B. 

-La Foi (C. 35), la Louve (C. 178). Philippe fils. l&apos;empereur (C. 54). Den. 

Arg. 3 p. T.B. 
143 Otacilie. La Concorde (C. 4). La Piété (43). Den. Arg. 2 p. T.B. 
La Piété deb. à g. (C. 46). GB. T.B. 

145 Emilien. Jupiter-(C. 16). Den. Arg. T.B. 

146 Gallien. La Valeur deb. à g. (C. 1295). GB. T.B. 
147 Postume. La Fidélité militaire (C. 74). GB. B. 

148 Hercule deb. à dr. (C. 94 var.). GR B./T.B. 
149 Théodose. Rome assise de face tenant un bouclier, sur lequel : VOT. V 

MVL.X. (C. 10). T.B. Or. 
Honorius. L&apos;empereur, le pied sur un captif (C. 44). Or. T.B. 
Constantin III. L&apos;empereur écrasant un captif (C. 5). Or. T.B. 

Valentinien III. Type du précédent (C. 19). Or. T.B. 

Tessère. Deux joueurs de mora (C.VIII. p. 266). Br. T.B. 
Tessère. Deux joueurs de mora (C.VIII. p. 266). Br. coulé. T.B. 
Théodose II. Théodose et Valentinien III assis de face (S.V.3). Sou d&apos;or. T.B. 

156 Anastase. Victoire deb. à g. tenant une croix (S. VIII.25). Sou d&apos;or. T.B. 


157 Justin ier. Victoire deb. de face, tenant une croix et un globe (S. IX. 21). Sou 
d&apos;or. T.B. 

158 Justinien 1er. Victoire deb. de face avec croix et globe. (S. XH.3). Sou d&apos;or. 
T.B. 

159 Focas. Buste de face. K. du précédent (S. XXVI. 27). Sou d&apos;or. T.B. 
160 Héraclius et Héraclius-Constantin. Leurs bustes de face. R\ Croix (S. XXIX.t8). 

Sou d&apos;or. T.B. 
161 Constant II, Pogonat, Héraclius et Tibère. Bustes de face. R. Deux augustes, 

près d&apos;une croix (S. XXXIV.17). Sou d&apos;or. T.B. 

162 Théophile, Michel et Constantin VIII. Buste Théophile. R\ Bustes de Michel 
et Constantin (5.XLIII.16). Sou d&apos;or. T.B. 
163 Andronic 1er Comnène. L&apos;empereur couronné par le Christ. R:. La Vierge (S. 
LVII.4 var.). Sou concave. Or. T.B. 

MONNAIES FRANÇAISES 

164 Mérovingiennes. Marseille. Tête diadémée à dr.. R. Incus. (B. 2589). Denier. 

Arg. T.B. 

165 Carolingiennes. Louis le Débonnaire. HLVDOVICVS.IMP. Croix. R). ME-

TALLVM (G.XVI.68). Denier. Arg. T.B. 
166 Pépin d&apos;Aquitaine. PIPPINVS REX. 

AQUITANIA (G. XX.7). Obole. Arg. 
T.B. 

167 Charles le Chauve. Angers (G.XXV.q var.). Den. Arg. T.B. 

168 Blois (G.XXVII.52). Den. Arg. T.B. 
169 Eudes. Limoges (G.XLVII.26). Den. Arg. T.B. 
Tours (G.XLVIII.56). Den. Arg. T.B. 

Capétienn,es. Hugues Capet et Hervé de Beauvais (H.9). Den. BiU. T.B. 

Robert 1er.-Paris (H.I: 750 fr.). Den. Bill. Très rare. 
Louis 7X. Gros tournois à l&apos;étoile. Châtel. R\ Croix (H. q). Arg. T.B. -

-Autre sans l&apos;étoile (H. 10). Arg. T.B. 

Philippe III. Gros tournois même type (H. 5). Arg. T.B. 
Philippe IV. Gros tournois (H. 5). Arg. T.B. 
177 -Autre exemplaire. Arg. T.B. 
178 Philippe V. Gros tournois (H. 2). Arg. T.B. 
179 Philippe VI. Le roi deb. sous un dais gothique. R\ Croix feuillue et fleurde-
lisée dans une rosace (H. 1). Royal. Or. T.B. 
180 Jean le Bon. Gros Hanc à la fleur de lis (H. 31). Bill. 2 p. B./T.B. 

181 Gros blanc dit Compagnon (H. 41). Bill. T.B. 
182 ,Charles V. Franc à pied. Le roi deb. sous un dais gothique (H. 2). Or. B./T.B. 

-Pièce du même type frappée par Jeanne de Naples, pour la Provence (P.A. 

40II). Or. B. 

184 Charles VI. Ecu d&apos;or. Ecu couronné (H. 1). Montpellier. Or. T.B. 

, 

185 -Autre exemplaire sans point d&apos;atelier. Or. T.B. 
186 Gros aux fleurs de lis, Florette, guénar, double tournois (H. 15, 17, 22, 31). 
Bill. 4 p. T.B. 

187 Henri V. Florette. Trois fleurs de lis sous une couronne (H. 7). Bill. T.B. 


188 Henri VI. Salut d&apos;or. L&apos;Annonciation dessous les écus de France et d&apos;An&apos; 

gleterre (H. 3). Rouen. Or. T.B. 
189 Grand blanc aux écus. Auxerre (H. 6). Bill. T.B. 

190 Charles VII. Ecu à la couronne. Ecu de France couronné, accosté de lis cou-
ronnés (H. 6). Rouen. Or. T.B. 

-Autre St-Lô. Or. Superbe. 
192 -Autre. Tournai. Or. T.B. 

T93 Florettes, grands blancs aux couronnelles, patard du Dauphiné (H. 35, 36, 71). 
Bill. 6 p. T.B. 

194 Louis XI. Gros de roi. Trois fleurs de lis sous une couronne (H. 13). Perpi-
gnan. Arg. T.B. 
195 Grand blanc (H. 15). Charles VIII. Douzain. Carolus. Double tournois (H. 11. 

19, 29). Bill. 5 p. B. et T.B. 
196 Louis XII. Ecu d&apos;or au soleil. Ecu de France timbré d&apos;un soleil (H. 1). Bayonne 

Or. T.B. 

197 Ecu au porc-épic. Ecu de France accosté de deux porcs-épics. R. Croix can-

tonnée de deux E et de deux porcs-épics (H. 6). Bayonne Or. B./T.B. 

198 Patard de Provence. L couronné (H. 48}. Paris, Bill. T.B. Rare. 
[99 François 1er. Ecu au soleil. Ecu de France. RJ. Croix cantonnée de deux F cou-
ronnés (H. 2). Lyon. Or. T.B. 

200 -Autre. Croix cantonnée de deux F et de deux fleurs de lis (H. 4). Or. T.B. 

Un peu trèfle. 

-Autre, même type (André de la Roze). Lyon. Or. B./TB. 

202 Demi-écu à la Croisette. Croix dans une rosace (H. 13). Paris. Or. B./T.B. ébré-
ché. 

Teston. Buste couronné à dr. RJ. Ecu accosté de deux F couronnés. (H. 42). 
Lyon. Arg. B. 

Autre. Buste barbu et couronné, ~R. Ecu dans une rosace (H. 79). Paris. Arg. 

T.B. 

-Autre. Buste à couronne radiée et fleurdelisée. (H. 81). Lyon. Arg. T.B. 
Henri II. Demi-teston. (H. 34). Paris, 1550. Arg. T.B. 

Teston au Moulin (H. 40). Paris, 1553. Arg. B./T.B. 
François II. Teston au type de Henri II. ~R. Ecu accosté de deux H couron-

nés (H. 59). Lyon, 1560. Arg. B. 

Charles IX. Teston. Buste à g. (H. 10). Toulouse 1563. Arg. B./T.B. 
Henri III. Franc au col plat. (H. 20). Poitiers. 1578. Arg. T.B. 

-Autre. Lyon, 1678. Arg. T.B. 
Franc à la fraise (H. 25). Toulouse, 1581. Arg. T.B. 

Henri IV. Demi-franc. Buste-à dr. (H. 35). Saint-Pourçain. Arg. T.B. 
Essai du demi-franc. Buste lauré à dr. avec cuirasse. R;. Quatre fleurons en croix 
avec H au centre. Paris, 1607. Tranche cannelée (H. 51). Arg. T.B. Rare. 

Louis XIII. Ecu d&apos;or. Ecu couronné (H. 4). Paris, 1615. Or. T.B. 


216 Louis. Tête laurée à dr.. Croix de huit L couronnées, ~R cantonnée de quatre 

fleurs de lis (H. 22). Paris, 1641. Or. B./T.B. 

217 Demi-louis même type (H. 24). Paris, 1641, Or. T.B. 

218 Quart d&apos;écu de Navarre (H. 49 var.), 1640. Arg. T.B. 

219 Ecu blanc de soixante sols. Buste lauré cuirassé à dr. RI. Ecu de France (H. 91). 
Paris, 1643. Arg. T.B. Rare. 

220 Quinze sols (H. 97). Paris, 1643. Arg. T.B. 

221 Louis XIV. Louis mèche longue (H. 12). Amiens, 1652. Or. T.B. 

Louis buste juvénile (H. 22). Paris, 1664. Or. T.B. 
223 Louis à l&apos;écu (H. 29). Paris, 1690. Or. T.B. 

224 Louis aux huit L et aux insignes (H. 36). Amiens, 1701. Or. 
225 Louis aux huit L. Tête laurée à dr. ~R. Croix de 8 L (H. Ciani 1795). Pàris 

1689. Or. Superbe. Rare. 

2.26 Louis tête vieille (H. 42). Lyon, 1710. Or. B. 
227 Quart d&apos;écu mèche courte (H. 61). Paris, 1643. Arg.&apos; T.B. 
228 Ecu du Parlement (H. 113). Paris, 1673. Arg. 

Traces de monture. 

229 Ecu aux huit L (H. 133). Limoges, 1691. Arg. T.B. Surfrappé. 

230 Ecu aux trois couronnes (H. 187). Lyon. Arg. T.B. 

-Autre. Lyon, 1709. Arg. B./T.B. 
-Autre. La Rochelle, 1709. Arg. T.B. 

Essai du douzain (H. 210 : 60 fr. C. 1992). 1661. Bill. T.B. Rare. 

Louis XV. Demi-écu Vertugadin (H. 28). Aix, 1716. Arg. T.B. 

Ecu au bandeau (H.55). Bayonne, 1768. Arg. T.B. 

Louis XVI. Louis buste nu (H.6). Metz, 1787. Or. T.B. 

Ecu au laurier (H.11). Paris, 1791. Arg. T.B. 
-Autre. Limoges, 1792. Arg. T.B. 

Révolution. Ecu de 6 livres (V.G. 407). Paris, 1793. Arg. B./T.B. 
5 francs à l&apos;Hercule (V.G. 515). Paris, an 5. Arg. T.B. 
-Autre (V.G. 590). Paris, an 6. Arg. T.B. 

* 

243 Essai de Brezin à la Liberté assise (V.G. 355). Tranche inscrite. Br. T.B. 

Bonaparte premier consul. 5 francs (V.G. 1245). Paris, an 12. Arg. T.B. 
Napoléon Ier. 5 francs (V.G. 1498). Bayonne. 1806. Arg. T.B. 
5 francs (V.G. 2304). Paris, 1812. Arg. T.B. 
5 francs (V.G. 2310). Paris, 1813. Arg. T.B. 
-Autre. Rouen. Arg. T.B. 

« Ange de Paix ». François Ier d&apos;Autriche. Modèle de 5 francs (V.G. 2355). 

-1814. Arg. T.B. 

Louis-Napoléon. 5 francs (V.G. 3315). Paris, 1852. Arg. T.B. 
Napoléon III. 2 francs (V.G. 3390). Paris, 1854. Arg. T.B. 


252 5 francs (V.G. 3720). Strasbourg, 1868. Arg. T.B. 
253 5 francs (V.G. 3753). Paris, 1870. Arg. T.B. 
254 IIP République. 5 francs à la Cérès (V.G. 3785). Paris, 1870. Arg. T.B. 

255 -Autre (V.G. 3787). 1870. Arg. T.B. 

&apos;256 50 centimes (V.G. 4213). 1894. Arg. F.d.C. 

MONNAIES FÉODALES 
et ÉTRANGÈRES 

257 Bretagne. François Ier ou II. Cavalier à. dr. Croix cantonnée de 4 hermines 

dans une rosace. (P. d&apos;A. XXIII 2). Or. T.B. 

257 bis Flandre. Philippe le Bon. Lion d&apos;or. Lion sous un dais. Ecu. sur une croix 

fleuronnée. (D. de P. XXI. 51). Or. T.B. 

258 Hollande. Philippe le Bon. Cavalier. Cavalier cuirassé à dr. R). Ecu. sur une 

croix. Or. Très beau. 

259 Guillaume de Bavière. Ecu d&apos;or. Le prince tenant l&apos;écu assis sur un siège 
gothique. Or. T.B. 
260 Allemagne. Cologne. Dietrich Comte de Moers. Florin. St jean. ~R. Ecu. 

Or. T.B. 

261 Anglieterre. Henri VIII. Angelot. St Georges et le dragon. R1 Vaisseau. Or. 
-T.B. 
262 Itafle. Venise. Francesco Foscari. Sequin. Le Doge agenouillé devant saint 

Marc. Or. T.B. 
Aloys Mocenigo. Sequin. Même type varié. Or. T.B. 
Genovino. Portail génois. ~R. Croix dans une rosace. Or. T.B. 
265 Gênes. Ecu au soleil. Portail génois. X. Croix. Or. T.B. 

MÉDAILLES RÉVOLUTION et EMPIRE 

Assemblée des Electeurs de Paris. 1789 (Hennin 41). Arg. 46 mm. T.B. 

Etats Généraux. 1789. (H.42). Arg. 31 mm. Octog. T.B. Rare. 

268 Combat des Tuileries. 1792. (H.364). Arg. 41 mm. T.B. 
Francfort délivré. 1792 (H.376). Silvain Bailly 1793 (H. 553). 2 p. Arg. T.B. 

Mort de Louis XVI, 1793 (H.467, 469, 470). Arg. 3 p. T.B. 

271 Marie&quot;Antoinette, 1793. Elisabeth, Les enfants royaux, 1794 (H.535, 62.1, 
644). Arg. 3 p. T.B. 

Insigne de commissaire national, 1795 (H.). Ovale en bronze ajouré; centre 
émaillé, lettres d&apos;or dans une couronne verte sur champ bleu. T.B. Rare. 
Institut des Sciences et des Arts, 1796 (H.728). Ecaille. 51 mm. Unif. 

274 Bataille de Millesimo, 1796 (H.732). Arg. 43 mm. 
Fédération nationale (H.133). Pacte fédératif (H.165). Insigne des adminis-
trateurs des Départements (H.569). C. et C. doré 3 p. 


276 Mort de Louis XVI (H.-). Nicolas Poussin (H.796). Br. et Br. argenté A p. 

277 Conseil des Anciens, an VI (H.789). Arg. 50 mm. 
278 Loterie nationale (H.810). Bonaparte (H.815}&apos; 1797. Br. 2 p. 
279 Réunion de la Rép. de Genève, 1798. Br. 59 mm, 
280 Jetons. Caisse d&apos;escompte. (H.822). Soc. des Sciences de Bordeaux (H.S63f. 
Bonaparte, 1802. Arg. 3 p. 
281 Comptes de la Guerre, an VII (H.911). Jeton. Arg. Octog. 
282 Conseil des Cinq-Cents, an VI, an VII (H.846, 886). Br. doré 2 p. 

283 Conquête de la Basse-Egypte (H.850), de la Haute-Egypte (H.896). Arg. 2 p. 

284 Bonaparte. La Vénus de Médicis, 1803. (Trésor de Numismatique 95.9). Arg, 
41 mm. 

285 Paix de Lunéville, an IX (TN. 82.4). Napoléon empereur, 1804 (TN. 3.1). 

Arg. 2 p. 
286 Code civil, 1804 (TN.2.9). Arg. 42 mm. 
287 Couronnement à Milan, 1805 (TN.7.5). Arg. 41 mm, 

Pont du Lech, 1805 (TN.8.15). Arg. 40 mm. 
289 Capitulation d&apos;Ulm, 1805 (TN.8.16). Arg. 40 mm. 
290 Entrée à Innsbruck, 1805 (TN.9.6). Arg. 40 mm. 
291 Prise de Vienne, 1805 (TN.9.,). Arg. 40 mm. 

292 AusterlitZ, 1805 (TN.9.9). Arg. 40 mm. 

293 Entrevue d&apos;Urschutz, 1805 (TN.10.1): Arg. 40 mm. 

Venise rendue à l&apos;Italie, 1805 (TN.10.7). Arg. 40 mm. 
Te deum à Vienne, IS05 (TN.10.8). Arg. 40 mm. 

Mariage du Prince de Bade, IS06 (TN.13.13). Arg. 41 mm. 
Confédération du Rhin, 1805 (TN.14.4). Arg. 41 mm. 
Bataille d&apos;Iéna, 1806 (TN.14.9). Arg. 41 mm. 

Souverainetés données, 1806 (TN.15.2). Arg. 41 mm. 
Victoire de Friedland, 1807 (TN.19.9). Arg. 40 mm. 
301 Même sujet (TN.19.10). Arg. 40 mm. 
Dantzig libéré, 1807 (TN.21.1 var.). Arg. 40 mm. 
Victoire de Wagram, 1809 (TN.32&quot;13). Arg. 40 mm. 
Mariage avec Marie-Louise, 1810 (TN.39.2). Arg. 41 mm. 
Waterloo, 1815 (TN.65.9 var.). Arg. 41 mm. 

Légion d&apos;Honneur, Camp de Boulogne, Wagram, Roi de Rome (TN.1.5 -

1.14 -32.15 -49.5). Arg. 4 p. frappe postérieure. 
L&apos;Istrie conquise, Abdication (TN.13.1 et 61.5 var.). Arg. 2 p. Sur la tranche : 
Coupe. 
Révolution de 1830. Arg. 41 mm. 
A la mémoire des héros polonais, 1831. Arg. 46 mm. 

SABATIER. Monnaies Byzantines. Réédition de Leipzig. 1930. 2 vol. reliés 
toile. Rare. </unit>



<back>Imp. J. E. P. 

7, rue Cadet 

PARIS (ge) </back>


</text>
</tei>