<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">


















<cover>ANGERS 

AMEUBLEMENT 
OBJETS D&apos;ART 

Service CHINE -Fin XVIII-

maître Henry MARTIN 

Commissaire-Priseur -Expert près les Tribunaux et la Cour d&apos;Appel </cover>



<title>collection du Docteur à&apos; M &quot; 

et appartenant à divers amateurs 

Vente le Mercredi 17 Mars 1971, à 14 heures 

par le Ministère de 

Maître Henry MARTIN 

Commissaire-Priseur 

Expert près les Tribunaux et la Cour d&apos;Appel 

12, Rue des Arènes, ANGERS -Tél. : 88-63-89 

assisté de 

Pour les Tableaux : 

Monsieur Georges HEIM-GAIRAC 

Expert près les Douanes 

13, Rue de Seine, PARIS (6e) 
Tél. : 326-57-50 

Pour les Monnaies : 

Monsieur Emile BOURGEY 

Expert National 

7, Rue Drouot, PARIS (9 ) 

Tél. : 770-88-67 

Pour les Armes : 

Monsieur Pierre-Maxime GLAIN 

Expert 

6, Boulevard Gabriel -Guist&apos;Hau, NANTES 

Tél. : 73-19-35 

Pour l&apos;Art d&apos;Extrême-Orient : 

Monsieur J.-C. MOREAU-GOBARD 

Expert 

16, Avenue George-V, PARIS (8e) 
Tél. : 359-44-86 

Pour les Objets de Fouilles : 

Monsieur Jean ROUDILLON 

Expert près les Douanes 

206, Boulevard Saint-Germain, PARIS (7e) -Tél. : 548-55-54 

Pour tous renseignements, s&apos;adresser à : 

Madame JALLOT-MARTIN 

Principal-Clerc </title>


<preface>EXPOSITION PUBLIQUE 

Dans les Salons de l&apos;Hôtel des Ventes 

le Mardi 16 Mars 1971 

de 9 heures à 23 heures SANS INTERRUPTION 

Il n&apos;y aura pas d&apos;exposition le matin de la vente 

N.B. -On peut réserver sa place assise au Secrétariat de l&apos;Hôtel 

12, Rue des Arènes, ANGERS -Tél. : 88-63-89 

Les objets apportés après l&apos;établissement du catalogue 

seront présentés en bis </preface>


<title>Collection du Docteur &quot; M &quot; 

MEUBLES ET SIÈGES 

TABLEAUX ET GRAVURES 

par, attribué el, ou école de : 
BAILLET -BEAUFORT -BERTIN -CHAFSELAT -DUFEU -FORT 
GONZALEZ -HANS HOLBEIN -PERRON -WESTALL 

TAPISSERIES 

de la 

MANUFACTURE ROYALE D&apos;AUBUSSON 

TRÈS BEAU SERVICE DE LA CHINE 

comprenant 118 pièces 

MONNAIES ANCIENNES EN OR 

FAïENCES ET PORCELAINES 

de : 

ANGOULEME -CANTON -CHINE -COMPAGNIE DES INDES -DEVRES 
ITALIE -JAPON -JERSEY -LA ROCHELLE -LES ISLETTES 
MARANS -MARSEILLE -MOUSTIERS -NEVERS -PARIS -SAINTES 

ARGENTERIE 

CÉRAMIQUES DE GALLÉ 

ART D&apos;EXTRÊME-ORIENT 

JOLIS TAPIS D&apos;ORIENT 
OBJETS DE FOUILLES </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront en sus des enchères : 

16 pour cent jusqu&apos;à 6.000 F, 
Il,50 pour cent de 6.000 F à 20.000 F, 

10 pour cent au-dessus de 20.000 F. 

Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. 

Maître Henry MARTIN et Madame JALLOT -MARTIN se chargent 
d&apos;exécuter tous les ordres d&apos;achat qui leur seront confiés, en particulier pour les 

amateurs ne pouvant assister à la vente. 

TERMS OF SALE 

All purchases will be paid on cash. 

The buyers will have to pay an additional charge of 16 % on their purchases. 

The charge is only 11,50 % from 6.001 F to 20.000 F and is reduced to 10 % 
for bids exceeding 20.000 F. 

Orders can be placed by M&apos; MARTIN and Mrs JALLOT-MARTIN who 

will also represent those who cannot attend the sale personally. </preface>




<unit>MEUBLES ET OBJETS D&apos;ART 

1. SOUPIERE 
de forme rectangulaire, en faïence polychrome, à décor de Rouen « à la 

corne » (très légers fils) 

Haut. : 0 m. 21 
Larg. : 0 m. 30 

2. DEUX ASSIETTES 

en faïence fine de SEVRES, au violet de manganèse, à décor mythologique 
A la marque 
Epoque PREMIER EMPIRE 

3. DEJEUNER 

en vermeil ciselé d&apos;oiseaux, fleurs et branchages 
Epoque 1880 
Poids : 403 gr 

4. ECOLE FRANÇAISE DU DEBUT DU XIXe SIECLE 

« L&apos;amour surveillant » 

Gravure en couleur 
Haut. : 0 m. 43 
Larg. : 0 m. 29 

5. JATTE 

en porcelaine polychrome de LIMOGES, à décor d&apos;oiseaux et fleurs dans 
le goût chinois. La bordure est cerclée d&apos;argent 

Diam. : 0 m. 25 

6. GRANDE AFFICHE 
d&apos;Abel FAIVRE 

« On les aura... souscrivez » 
Deuxième emprunt de la Défense Nationale 
Epoque 1914-1918 

7. BOUCLE DE CEINTURE 

en ivoire d&apos;éléphant très finement sculpté 

Travail chinois du xix&apos; siècle 

8. PAIRE DE PETITS FLAMBEAUX 
en bronze, supportés par des éléphants 

Travail indochinois du XIXe siècle 
Haut. : 0 m. 165 


9. PLAT ROND 

en ancienne faïence polychrome italienne, à décor d&apos;un combat de chevaliers 

Diam. : 0 m. 37 

10. SUITE DE SIX PETITES GRAVURES ANCIENNES 

Elles ont été coloriées à la main et représentent des voiliers du temps de 

Louis xiv 

11. ASSIETTE 
à bord mouvementé, en faïence polychrome de NEVERS, -li décor d&apos;un 

cygne et fleurettes (éclats) 

xvin&apos; siècle 

12. ASSIETTE PATRONYMIQUE 
à bord contourné, faïence de LA ROCHELLE. en camaïeu bleu. Elle porte 

l&apos;inscription « Joseph Gassuau, 1763 ». Le marli est orné de roses et fleu-

rettes (fil) 

xviii&apos; siècle 

13. GARNITURE DE CHEMINEE 

en bronze doré au mercure et en albâtre, à sujet religieux. Elle comprend 
une pendule et une paire de candélabres à cinq lumières 

xix&apos; siècle 

14. GRAND VASE 

ventru, à un étranglement, en faïence à décor polychrome dans le goût de 
Rouen 
Haut. : 0 m. 54 

15. PAIRE DE MINIATURES ANCIENNES 

à la gouache, représentant des paysages, avec ruines, animés de personnages 

16. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
LOUIS XVIII. Buste habillé du roi à droite 
R/ Ecu de France couronné entre deux branches d&apos;olivier : à l&apos;exergue, 

coq, 1815, A 

Paris 
T.B 

150/200 

17. GROUPE 

« L&apos;indiscret » 
en porcelaine polychrome de CAPO-DI-MONTE 
Haut. : 0 m. 29 


18. PAIRE DE FLAMBEAUX 

en cuivre argenté. Les bases sont octogonales 

Style Louis xv. xix&quot; siècle 

19. ASSIETTE 

à bord contourné, en ancienne faïence de l&apos;EST, à décor polychrome d&apos;un 

chinois fumant le calumet et de fleurettes 

20. LIT A ROULEAUX 

en noyer 
Travail rustique de l&apos;époque PREMIER EMPIRE 
Haut. : 1 m. 10 

Larg. : 1 m. 15 

21. NETSUKE 
en forme de masque 
Travail chinois contemporain 

22. LOT 

de six bonnets de police, français 
Epoque 1914-1918 

23. POTICHE COUVERTE 

en faïence, à décor polychrome dans le goût de Rouen 
Haut. : 0 m. 48 

24. FORT (Jean, Antoine, Siméon) 

« Officier de dragons en grande tenue » 
Aquarelle signée et située en bas vers la droite 
Haut. : 0 m. 30 

Larg. : 0 m. 20 

25. PAIRE DE FLAMBEAUX ANCIENS 

en cuivre argenté. Les fûts sont godronnés 

26. TELEPHONE DE TRANCHEE 

de l&apos;Armée Allemande 
Bien complet 
Epoque 1939 


27. ASSIETTE 
à bord contourné, en faïence des ISLETTES, à décor polychrome d&apos;un 
paon et fleurettes 

XVIIIe siècle 

28. TAPIS PERSAN MELAYER 
de la région d&apos;HAMADAN. Il est à décor de petits dessins sur fond bleu-

nuit. Bordure de fleurs sur fond crème 

Long. : 1 m. 85 

Larg. : 1 m. 20 

29. SHAKO 
de cuir avec plaque aux armes de PRUSSE 

30. IMPORTANT VASE 

ventru, en grès allemand polychrome, à décor de scènes bibliques 

Fin xix&apos; siècle 

Haut. : 0 m. 64 

31. MONNAIE ESPAGNOLE EN OR 
PHILIPPE II. 4 escudos. Armes couronnées 
R/. Croix dans un quadrilobe 

Séville 

32. PAIRE DE VASES 

à décor polychrome en fixé sous verre 

xix&apos; siècle 

Haut. : 0 m. 31 

33. ASSIETTE 
à bord contourné, en faïence d&apos;APREY, à décor polychrome de fleurs 

XVIIIe siècle 

34. BEAU CASQUE 
d&apos;Officier Supérieur d&apos;Infanterie du Grand-Duché de Bade (incomplet) 

35. ASSIETTE 

à marli lobé, en porcelaine de PARIS, à décor polychrome de petits 
bouquets de fleurs 

XVIIIe siècle 



84 

148 


36. FLAMBEAU 

en métal, représentant un personnage du Second Empire 
xix&apos; siècle 

37. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
LOUIS XVIII. Tête nue du roi à droite, les cheveux noués sur la nuque ; 

au-dessous, tête de cheval 

R/ Ecu de France couronné. accosté de 40-F entre deux branches d&apos;olivier ; 

à l&apos;exergue, caducée, 1816 

Lille 

Superbe 

450/500 

38. CURTY 

« Combat de taureaux » 

Peinture sur toile signée en bas à droite et datée 1863 
Haut. : 0 m. 57 
Larg. : 0 m. 71 

39. PAIRE DE PETITS VASES 
de forme Médicis, en porcelaine blanche et dorée de PARIS, à décor poly-

chrome d&apos;oiseaux sur un fond bleu-turquoise 

Style EMPIRE 

Haut. : 0 m. 15 

40. CASQUE 

à pointe d&apos;Infanterie Bavaroise 

41. SUITE DE SIX PETITES COUPES DENTELEES 

en cristal rouge de BOHEME. Elles sont ornées de rinceaux et fleurettes 
en dorure 
Epoque 1930 

Diam. : 0 m. 235 

42. ASSIETTE 

en faïence de DELFT, à décor d&apos;un vase de plumes, vase de fleurs et d&apos;un 

oiseau en camaïeu bleu. Le marli est godronné (léger fil) 

XVlIIt siècle 

43. BAHUT 

en chêne, ouvrant à deux portes sculptées avec ferrures en fer 
Travail rustique ancien 
Haut. : 1 m. 42 

Long. : 1 m. 53 
Prof. : 0 m. 35 


44. POT 

à facettes, en ancienne céramique de JERSEY, à décor polychrome de 

guirlandes de fleurs 
Haut. : 0 m. 18 

45. BEAU TAPIS PERSAN AFCHAR 
de la région de CHIRAZ. Il est à trois médaillons de dessins sur fond rouge 

et bleu. Triple bordure polychrome 
Long. : 2 m. 50 
Larg. : 1 m. 40 

46. ASSIETTE 
à bord contourné, en faïence de l&apos;EST, à décor polychrome de fleurs 

XVIIIe siècle 

47. TABATIERE 
en laque rouge de PEKIN, ornée de personnages et branchages en relief 

Travail chinois du début du siècle 

48. PETITE COUPE 

à bord mouvementé, en faïence fine imitant la vannerie 
Epoque RESTAURATION 

49. ECOLE FRANÇAISE DU XIXe SIECLE 

« Le réveil de Psyché » 

« La toilette de Psyché » 

« Psyché au bain » 
« Le sommeil de Psyché » 

Suite de quatre gravures en couleur dessinées par CHAFSELAT 

Haut. : 0 m. 39 
Larg. : 0 m. 55 

50. CASQUE 
d&apos;Infanterie. Royaume de Prusse 

51. PAIRE D&apos;APPLIQUES 

en bronze naturel et doré, à quatre lumières 
Epoque SECOND EMPIRE 
Larg. : 0 m. 27 

52. COUPE 
godronnée et dentelée en faïence de TEST, à décor polychrome de fleurs 

xviiie siècle 

Diam. : 0 m. 205 


53. ASSIETTE 
à bord contourné, en faïence de l&apos;EST, à décor polychrome de fleurs (petit 
éclat) 

xvme siècle 

54. MONNAIE GRECQUE EN ARGENT 
MACEDOINE. ALEXANDRE LE GRAND. Tétradrachme. Amphipolis. 

Tête d&apos;Héraclès imberbe à droite, coiffée de la peau de lion 

R/. Zeus aëtophore demi-nu, assis à gauche, s&apos;appuyant sur un sceptre 

(Müller 74) 
Superbe 

700/900 

55. GRAND DRAPEAU 
tricolore en étamine, portant inscrit : « Les Conscrits de la Roche-sur-Yon 

1896 » 

Epoque 1900 

56. PLAT ROND 

en étain, à bord uni 

Epoque Louis xvi 

Diam. : 0 m. 32 

57. MONNAIE ETRANGERE EN OR 
PIE IX. 20 lires-1863, an 23 

T.B. 

150/200 

58. CASQUE 
d&apos;Infanterie Bavaroise 

59. ASSIETTE 

modèle argenterie, en faïence de LUNEVILLE, à décor polychrome d&apos;une 

grande rose décentrée et fleurettes au marli 

xvme siècle 

60. MONNAIE GRECQUE EN ARGENT 
EGYPTE. PTOLEMEE IPr et PTOLEMEE II. Tétradrachme. Tête diadé-

mée à droite de Ptolémée Ipr 

R/ Aigle sur un foudre à gauche 

(British Museum Coins 59 p. 20) 

T.B. 
400/500 

61. ASSIETTE 

à bord dentelé, en faïence des ISLETTES, à décor polychrome d&apos;un chinois 

fumant le calumet et de feuillages 

xvm&apos; siècle 


62. TAMBOUR 

d&apos;Infanterie Prussienne 

Epoque 1914 

63. TABATIERE 
en laque polychrome de PEKIN, ornée de personnages et branchages en 

relief 

Travail chinois du début du siècle 

64. PLAT ROND 

à bord mouvementé, en étain 

Epoque Louis xv 

Diam. : 0 m. 30 

65. BEAU TAPIS DE PRIERE CESAREE 

de la région de l&apos;Anatolie. Joli médaillon central sur fond rouge garni de 
petits dessins. Quatre écoinçons et bordures sur fond bleu-nuit à décor de 

fleurs 

Long. : 1 m. 80 
Larg. : 1 m. 15 

66. GRAND DRAPEAU ALLEMAND 

de pavoisement en étamine, noire, blanche et rouge 
Epoque 1914 

67. ASSIETTE 

en faïence de SAINT-AMAND, à décor chinois en camaïeu bleu 

XVIIIe siècle 

68. PAIRE D&apos;ASSIETTES 
à bords contournés, en faïence de LA ROCHELLE, à décor de chinois 

et pagodes au violet de manganèse 

xvine siècle 

(Pourra être divisé) 

69. CURTY 

« La rentrée du troupeau » 

Peinture sur toile signée en bas vers la droite 
Haut. : 0 m. 58 
Larg. : 0 m. 71 




70. MONNAIE GRECQUE EN ARGENT 
MACEDOINE SOUS LA DOMINATION ROMAINE. Tétradrachme. 

Buste d&apos;Artémis à droite au centre du bouclier macédonien 
RI. Massue entre deux inscriptions, le tout dans une couronne de chêne 

(BMC. 8 p. 8) 
T.B. 
300/400 

71. BIBLIOTHEQUE-SECRETAIRE 
à colonnes, en acajou. Le secrétaire ouvre à un abattant et trois tiroirs et 

est flanqué de deux rayonnages. Ornementation de bagues en bronze ciselé 
et doré. Dessus marbre 

Style EMPIRE 

Haut. : 1 m. 45 

Long. : 2 m. 

Prof : 0 m. 47 

72. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
LOUIS XI. Ecu de France surmonté d&apos;une couronne et sommé d&apos;un soleil 

flamboyant 
R/. Croix fleurdelisée (Lafaurie 592) 
B./T.B. 

200/300 

73. POT 
à facettes, en ancienne céramique de JERSEY, à décor polychrome de 

guirlandes de fleurs 
Haut. : 0 m. 16 

74. CASQUE D&apos;OFFICIER DES GARDES DU CORPS PRUSSIEN 
La bombe est en cuivre doré. Elle est surmontée d&apos;un aigle d&apos;argent. Les 
jugulaires sont à écailles mobiles. Très belle plaque argentée. Il manque la 

couronne de l&apos;aigle et la coiffe 

Epoque de la fin du xix&apos; siècle 

Reproduction page ci-contre 

75. PLAT ROND 

à bord uni, en étain 

Epoque Louis xvi 

Diam. : 0 m. 285 

76. L&apos;ANJOU 
historique, archéologique et pittoresque par le BARON DE WISMES 

Ouvrage illustré de nombreuses gravures (format grand in-folio) 
A Nantes chez Forest et Grimaud. A Paris chez Bry 

77. NETSUKE 

en ivoire marin représentant neuf masques 
Travail chinois vers 1930 


78. FUSIL AUTRICHIEN MANNLICHER 

du modèle 1886 au calibre de 8 mm. Le bois est en mauvais état. Rendu 
passif par percement de trous dans le canon 
Epoque 1900 

79. ASSIETTE 
à bord contourné, en porcelaine blanche aux émaux polychromes de la 
Chine, à décor de fleurs 

COMPAGNIE DES INDES. Epoque KiHN-LoNG (1736-1793) 

80. TRES IMPORTANTE ARMOIRE 

en chêne sculpté, avec paumelles en fer 

Epoque Louis xiv 

Haut. : 2 m. 58 

Larg. :2 m. 

Prof. : 0 m. 70 

81. TAPIS DE PRIERE URGUBE 

de la région de l&apos;ANATOLIE CENTRALE. Tapis très lumineux à 

médaillon central sur fond rouge et à écoinçons de fleurs 
Long. : 1 m. 60 
Larg. : 1 m. 20 

82. ASSIETTE 

à bord contourné, en faïence de MOUSTIERS, à décor d&apos;un oiseau et fleurs 
de pomme de terre en camaïeu jaune 

XVIIIe siècle 

83. MONNAIE ROMAINE EN OR 
NERON. Auréus. Tête laurée à droite 
R/. Jupiter assis à gauche, tenant un foudre et un sceptre (Cohen 118). 

Léger coup 

T.B. 
900/1.000 

84. PAIRE DE TRES BEAUX CANDELABRES 

en bronze doré, à quatre lumières. Ils sont ciselés de guirlandes, feuilles 

d&apos;acanthe et fleurettes 
Style Louis XVI 

Haut. : 0 m. 52 
Reproduction page 12 

85. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

LOUIS XVI. Tête âgée et nue du roi à gauche, les cheveux longs 
R/. Les deux écus rectangulaires couronnés, aux Armes de France 
Navarre. Strasbourg 1786 

T.B. 
200/300 


86. FUSIL AUTRICHIEN MANNLICHER 
du modèle 1895 au calibre de 8 mm ; le canon est raccourci. Etat moyen. 

Rendu passif par percement de trous dans le canon 
Epoque 1914 

87. KWAN-YIN 
debout, en cornaline, tenant une guirlande de fleurs 
Travail chinois vers 1930 
Haut. : 0 m. 20 

88. CARTEL BOULLE 

Il est sommé d&apos;une Renommée 
Epoque SECOND EMPIRE 
Haut. : 1 m. 12 
Reproduction page 6 

89. ECOLE ANGLAISE DU DEBUT DU XIXe SIECLE 

« Vénus et les amours » 

« Les amours traînant aux pieds de Vénus le sanglier qui tua Adonis » 
Deux gravures en couleur faisant pendants, dessinées par WESTALL 

Haut. : 0 m. 32 
Larg. : 0 m. 37 

90. ECUELLE A OREILLES 

en argent ciselé d&apos;oves, volutes et feuilles d&apos;acanthe. Elle est ornée de 
camées sur fond amati 

Au poinçon de Charles VIARDOT. Paris 1726 

Diam. : 0 m. 178 

Poids : 0 kg 426 

91. ECOLE FRANÇAISE DE LA FIN DU XVIIIe SIECLE 

« Crucifixion » 
Peinture sur cuivre 
Haut. : 0 m. 29 
Larg. : 0 m. 23 

92. MOUSQUETON FRANÇAIS 

du modèle 1916, modifié 1927 au calibre de 8 mm Manque la grenadière 

et une partie de la culasse. Etat moyen 

Epoque contemporaine 

93. DEUX ASSIETTES 

à bords contournés, en étain 

Epoque Louis xv 

Diam. : 0 m. 245 


94. LUSTRE 

en bronze doré, orné de cristaux, à douze lumières 

Style Louis xv. xix&apos; siècle 

Haut. : 0 m. 70 

95. MONNAIE ROMAINE EN OR 
VALENTINIEN Ior. Solidus. Arles. Buste diadémé, drapé et cuirassé à 

droite 

R/. L&apos;Empereur debout à droite, tenant le labarum et une Victoire sur 

un globe (C. 28) 

Rare pour cet atelier 

B./T.B. 
450/550 

96. SERVICE A THE ET A CAFE 

en argent 
Epoque 1930 
Poids brut : 1 kg 918 

97. D&apos;AIRE (Paul) 

« La Hollandaise » 

Bronze de patine médaille et verte, signé sur la terrasse. La tête du sujet 

est en ivoire 

Haut. : 0 m. 30 

98. TAPIS ANCIEN D&apos;AFGHANISTAN 
Il est à décor classique de BOUKHARA sur un fond rouge garni 
d&apos;empreintes de pattes d&apos;éléphant 

Long. : 2 m. 
Larg. : 1 m. 35 

99. ASSIETTE 

à bord déchiqueté et peigné rouge, en faïence de SCEAUX, à décor poly-

chrome d&apos;un oeillet au centre et fleurettes au marli (léger éclat) 

XVIIIe siècle 

100. SABRE DE GROSSE CAVALERIE FRANÇAISE 

La poignée de bronze à trois branches est poinçonnée de VERSAILLES. 
Monté dans un fourreau de cavalerie allemande 

Epoque xix&apos; siècle 

101. GROUPE 

en porcelaine allemande dans le goût de la SAXE 
Haut. : 0 m. 30 




102. PAIRE DE CANONS 

Les tubes en fer de la fin du XVIIT siècle ont été remontés postérieurement 
sur des affûts de bois à roues 
Travail artisanal 
Longueur des tubes : 0 m. 68 

Très bon état 

Reproduction page 23 

103. PLAT OBLONG 

à bord contourné, en faïence de SAMADET, à décor polychrome de fleurs 

et insectes 
XVIII* siècle 

Long. : 0 m. 37 
Larg. : 0 m. 30 

104. ANGERS ET SES ENVIRONS 
Album de gravures à l&apos;eau-forte par TANCREDE ABRAHAM (format 

petit in-folio) 
Chez Bézier, libraire à Château-Gontier, 1876 

105. ASSIETTE 
à bord contourné, en faïence de MARSEILLE, à décor en camaïeu vert de 
guirlandes au marli et d&apos;un cartouche au centre (petits éclats) 

xvme siècle 

Fabrique de la Veuve Perrin 

106. MONNAIE ROMAINE EN OR 

CONSTANT II. Solidus. Buste couronné de face avec une longue barbe, 
tenant le globe crucigère 

R/ Croix sur trois degrés (Ratto 1516 var. -Tolstoï 57) 

Superbe 
450/550 

107. POT A PHARMACIE 
en porcelaine polychrome et dorée de PARIS, à décor de digitales et pavots. 
Inscription « Pulpa Cassia » 

Epoque RESTAURATION 
Haut. : 0 m. 30 

108. COMMODE 
en bois fruitier. Elle ouvre à trois tiroirs. Poignées et entrées en fer forgé 

Travail rustique de l&apos;époque Louis xv 

Haut. : 0 m. 84 

Long. : 1 m. 30 

Prof : 0 m. 65 
Reproduction ci-contre 


109. BAILLET (Ernest) 

« La Seine et le pont des Arts » 
Peinture sur toile signée en bas et à droite 
Haut. : 0 m. 90 

Long. : 1 m. 50 

Reproduction page 46 

110. JOLI PLAT 

rond, modèle argenterie, en faïence de l&apos;EST, à décor polychrome de fleurs 

XVIIIe siècle 

Diam. : 0 m. 395 

111. ASSIETTE 

à bord contourné, en faïence de MARSEILLE, à décor en camaïeu bleu-vert 

de fleurs (surdécorée au xixe siècle) 

XVIIIe siècle 

112., 

TAPIS MOSSOUL 

de la région de la MESOPOTAMIE.Il est orné d&apos;un médaillon central sur 

fond bleu-nuit et décoré de petites fleurs et dessins géométriques sur fond 
rouge. Bordures polychromes 
Long. : 1 m. 85 
Larg. : 1 m. 05 

113. FUSIL AUTRICHIEN MANNLICHER 

du modèle 1895, au calibre de 8 mm. La culasse est incomplète. Rendu 

passif par percement de trous dans le canon 
Epoque de la fin du xix&apos; siècle 

114. ESSAIS DE LOUIS-PHILIPPE 

dans leur boîte d&apos;époque, contenant : une pièce de 10 centimes, deux pièces 
de 5 centimes, trois pièces de 3 centimes, dont l&apos;une de module réduit, et 
deux pièces de 2 centimes. Ensemble de huit pièces en cuivre 
F.D.C. 

300/500 

115. FUSIL ALLEMAND MAUSER 

du modèle 1888 au calibre de 8 mm., complet, en bon état. Rendu passif 

par percement de trous dans le canon 

Epoque 1914 

116. PETIT GROUPE 

de quatre sujets, en bois sculpté, représentant des Saintes 

XVIIIe siècle 


117. TRES BEAU SERVICE 
comprenant 118 pièces en porcelaine blanche de la CHINE rehaussée d&apos;or, 
à décor, en camaïeu bleu, d&apos;un paysage animé de jonques évoluant entre 

des îlots hérissés de pagodes 
Travail de la fin du XVIIIP siècle 
Il se compose de : 

-1 Soupière (le corps est en porcelaine de Paris de l&apos;époque RESTAU-

RATION) 

-2 Légumiers (parfait état) 
-4 Chauffe-plats (parfait état) 

-1 Plat à asperges (parfait état) 

-5 Plats longs (parfait état) 
-1 Coupe à fruits (parfait état) 
-6 Grandes Coupes (fil à l&apos;une) 
-6 Petites Coupes (parfait état) 
-2 Saucières (parfait état) 
-2 Raviers (parfait état) 
-5 Tasses (parfait état) 
-2 Petites Assiettes plates (parfait état) 
-23 Assiettes creuses (parfait état) 
-58 Assiettes plates (40 sont intactes, les autres ont de très légers fils) 

Reproduction en couleur de la soupière sur la couverture du catalogue et 
d&apos;un plat à la page 39 

118. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
PHILIPPE VI DE VALOIS. Ecu d&apos;or. 6e émission. Le roi assis sur un 

trône gothique, tenant l&apos;épée et appuyé sur l&apos;écu de France 
R/. Croix fleuronnée dans une rosace quadrilobée cantonnée de 4 trèfles 
(Lafaurie 262 e) 
T.B. Bien centré 

1.200/1.500 

119. GROSSE TROMPETTE DE CAVALERIE 

(état général moyen) 
Epoque SECOND EMPIRE 

120. KWAN-YIN 
debout, en quartz rose, tenant une guirlande de fleurs 
Travail chinois vers 1930 
Haut. : 0 m. 15 

121. CASQUE ANGLAIS 
Epoque Contemporaine 

122. ASSIETTE 

à bord contourné, en faïence polychrome de NEVERS. Elle est décorée aux 
armes et attributs royaux accompagnés d&apos;un tambour décentré, trompettes, 

flèches, boulets de canon, trois fleurs de lys dans un écusson ovale ; le tout 
surmonté de la couronne royale. Marli orange et violet de manganèse 
Epoque RÉVOLUTIONNAIRE 1789 


123. CASQUE FRANÇAIS 
perforé par un éclat d&apos;obus 

Epoque 1918. 

124. BOITE A MUSIQUE 

XIXe siècle 
Long. : 0 m. 365 

125. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
CHARLES VII. Le roi debout de face, vêtu d&apos;un manteau bordé de lis, 

tenant deux sceptres ; le champ est rempli de fleurs de lis 
R/. Croix feuillue dans un quadrilobe fleurdelisé, cantonné de quatre cou-

ronnelles. Royal d&apos;or émis en 1429 (Lafaurie 459) 

Orléans 
T.B./B. 

1.000/1.500 

126. PICHET 

en étain 

XVIIIe siècle 

Région de LISIEUX 

Haut. : 0 m. 28 

127. TRES BEAU TAPIS DE PRIERE ESKICHEHIR 

à mihrab de la région de l&apos;ANATOLIE OCCIDENTALE. Décor de fleurs 

polychromes sur fond rouge et violet 
Long. : 1 m. 70 
Larg. : 1 m. 30 

128. PAIRE D&apos;ELEPHANTS 

en quartz rose (petit manque) 
Travail chinois du début du siècle 
Haut. : 0 m. 06 

129. PETITE EPEE DE VENERIE 

La poignée est en ivoire, la garde, en « S », repercée et ciselée, est en argent. 
Lame plate (sans son fourreau) 
Deuxième moitié du XVIIIe siècle 

130. ASSIETTE 

à bord contourné, en faïence polychrome de NEVERS. Elle est décorée aux 

armes et attributs royaux accompagnés d&apos;un tambour, trompettes, flèches, 

boulets de canon ; trois fleurs de lys dans un écusson ovale ; le tout sur-
monté de la couronne royale. Marli vert et violet de manganèse 
Epoque RÉVOLUTIONNAIRE 1789 

131. PICHET 

en étain 

XVIIIe siècle 

Région de TOURS 
Haut. : 0 m. 24 


132. 

OBJETS DE FOUILLES -

COLLECTION DE MONSIEUR &quot;R&quot; 

Très rare et curieuse collection d&apos;environ cent 
cinquante récipients en faïence et terre vernissée, 
l&apos;un d&apos;eux en étain, trouvés au début du siècle, lors 
de dragages effectués dans la Maine à la hauteur 
d&apos;Angers. 

Composée de coupes à anses, gobelets, pots, 
gourdes, pichets pour l&apos;eau, l&apos;huile ou divers usages 
domestiques, la plupart ornés d&apos;un décor incisé ou 
recouverts d&apos;un vernis de couleur. 

Les formes de ces objets usuels ayant peu évolué 
depuis le haut Moyen-Age, il est, en conséquence, 
difficile de les dater, mais, si certains d&apos;entre eux 
n&apos;ont guère plus de cinquante ans, d&apos;autres, par 
contre, telle cette coupe à anse vernissée peinte de 
lignes parallèles de couleur verte et marron remontent 
certainement au XVe siècle ; il en est de même pour 
la coupe en étain semblable à celles faisant partie 
des collections du musée de CLUNY et datées éga-
lement de la fin de l&apos;époque gothique. 

(Sera divisée) 


133. CASQUE 

d&apos;Infanterie Allemande, les garnitures sont en laiton (il manque le cercle 

de la visière) 

Epoque Louis xiv 

134. SEPT TASSES ET LEURS SOUCOUPES 

en porcelaine polychrome de MINTON (léger fil à l&apos;une des tasses) 

xix&apos; siècle 

(Seront divisées) 

135, CASQUE 

d&apos;Artilleur, les garnitures sont en laiton (il manque la jugulaire) 

Epoque 1914 

136. MONTURE DE SUCRIER 

en argent ajouré et ciselé d&apos;amours et de guirlandes 

Au poinçon d&apos;Etienne MODENX. Paris 1786 

Poids : 0 kg 177 

137. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
CHARLES V. Franc à pied. Le Roi debout sous un dais, tenant l&apos;épée et 

la main de justice ; champ semé de fleurs de lis (L. 371) 
T.B. (a été montée) 

600/800 

138. TABLE DE FERME A L&apos;ITALIENNE 

en noyer. Elle ouvre à deux tiroirs sur les côtés (restaurations) 

Epoque Louis XIII 

Haut. : 0 m. 82 
Long : 1 m. 865 
Larg. : 0 m. 715 
Reproduction page 17 

139. HANS HOLBEIN (suite de) 
« L&apos;homme au béret » 

Peinture sur toile 
Ecole Allemande XVIIe -XVIIIe siècle 
Haut. : 0 m. 57 
Larg. : 0 m. 49 

Reproduction page 51 

140. ASSIETTE 
à bord contourné, en faïence de MARSEILLE, à décor, en camaïeu vert, 
de guirlandes au marli et d&apos;un cartouche au centre 

XVIIIe siècle 

Fabrique de la Veuve Perrin 


141. JOLIE PAIRE DE FLAMBEAUX 

en bronze doré et ciselé de guirlandes 

Style Louis XVI. xix&apos; siècle 

142. CASQUE 

d&apos;Infanterie Allemande. Les garnitures sont en laiton (bien complet) 

Epoque 1914 

143. IMPORTANTE PAIRE DE CANDELABRES 
à sept lumières, en bronze. Ils sont supportés par des lions héraldiques en 
céramique polychrome de GALLÉ 

Signée « Gallé à Nancy » 
Haut. : 0 m. 95 

Reproduction page 40 

144. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
CHARLES VI. Ecu à la couronne. 3e, 4e émission. Différent d&apos;atelier par 
point plain. Ecu de France nouveau timbré d&apos;une couronne fleurdelisée 
R/. Croix fleurdelisée dans une rosace quadrilobée cantonnée de quatre 

couronnelles (L. 378 a) 
Tournai 
T.B./Superbe 

700/900 

145. IMPORTANT ET TRES BEAU PANNEAU 

en soie brodée d&apos;oiseaux et fleurs multicolores (parfait état) 

Travail chinois du xix&apos; siècle 

Haut. : 3 m. 
Larg. : 2 m. 15 

146. TRES JOLI TAPIS SIVAS 
de la région de l&apos;ANATOLIE ORIENTALE. Il est à décor de petites fleurs 
polychromes sur un fond rouge, bleu pâle et vieux rose. Petit médaillon 

central et bordure de fleurs 
Long. : 2 m. 20 
Larg. : 1 m. 35 

147. ENSEMBLE 
en noyer, comprenant une suite de huit chaises et deux fauteuils à pieds 

torsadés. Les dossiers sont rectangulaires 

Style Louis XIII. Epoque SECOND EMPIRE 

148. FALGUIERE (Jean-Alexandre-Joseph) 
« Le coureur au coq » 
Ecole Française du xix&apos; siècle. Bronze de patine verte signé sur le socle 

Haut. : 0 m. 87 
Reproduction page 12 


149. SOUPIERE 

à bord mouvementé, en faïence de MOUSTIERS, à décor, en camaïeu jaune. 
de fleurs de pomme de terre, oiseaux fantastiques, feuillages et moustiques. 
Elle est ornée de deux têtes de lion (léger fil) 

XVIIIe siècle 

Fabrique d&apos;Olérys 

Haut. : 0 m. 24 

Long. : 0 m. 36 

150. PAIRE DE FLAMBEAUX 

anciens, en cuivre, à fûts godronnés 

Style Louis xv 

151. CASQUE 

d&apos;Infanterie Allemande. Les garnitures sont en laiton (il manque la jugulaire 

et une partie de sa plaque) 
Epoque de la fin du xixe siècle 

152. PLAT OBLONG 

à bord mouvementé, en faïence de MOUSTIERS, à décor, en camaïeu 
jaune, de fleurs au centre et dentelle au marli (éclat au verso) 

XVIIIc siècle 

A la marque de la fabrique d&apos;Olérys 
Long. : 0 m. 48 
Larg. : 0 m. 34 

153. CASQUE 

d&apos;Infanterie Prussienne. Les garnitures sont en laiton (bien complet avec 

ses jugulaires à écailles) 

Epoque 1870 

154. HUIT POISSONS VOILES 

en agate et cornaline 

155. CASQUE A POINTE 
d&apos;Infanterie du Duché de Hesse. Les garnitures sont en laiton (bien complet 

avec ses jugulaires d&apos;écailles) 
Epoque SECOND EMPIRE 

156. ASSIETTE 

à bord contourné, en faïence polychrome de NEVERS. Elle est décorée 

aux armes et attributs royaux accompagnés d&apos;un tambour, trompettes, 

flèches, boulets de canon ; trois fleurs de lis dans un écusson ovale ; le tout 
surmonté de la couronne royale. Marli jaune et violet de manganèse 

Epoque RÉVOLUTIONNAIRE 1789 




157. CASQUE D&apos;OFFICIER DE DRAGONS FRANÇAIS 
La bombe et le cimier sont en laiton (avec traces de dorure) ; le bandeau 

est en peau de panthère (complet avec sa crinière et ses jugulaires) 
Epoque SECOND EMPIRE 

158. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
HENRI VI. Salut d&apos;or. 2e émission. La Salutation angélique ; l&apos;Ange et la 

Vierge soutenant 2 écus ; l&apos;Ange tient le volume, la Vierge fait des gestes 

d&apos;oraison 
R/. Croix latine plaine accostée d&apos;une fleur de lis et d&apos;un léopard 

(L. 447 a -Hoffmann 2) 
Amiens 
T.B. 

1.200/1.400 

159. TRES BELLE PAIRE DE RIDEAUX 

en soie brodée d&apos;oiseaux et fleurs multicolores (parfait état) 

Travail chinois du xix&apos; siècle 

Haut. : 3 m. 
Larg. : 1 m. 30 

160. CASQUE DE SAPEUR-POMPIER 
de la ville de COUDRAY (Maine-et-Loire) Il est en laiton avec une 

chenille noire (bien complet avec ses jugulaires à écailles) 
Epoque LOUIS-PHILIPPE 

161. LUSTRE 

en fer forgé peint, orné de cristaux blancs et couleur 

Style Louis xv 

Haut. : 0 m. 65 

162. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
LOUIS XI. Ecu d&apos;or au soleil. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant 
R/. Croix fleurdelisée (L. 529) 
ANGERS 

Superbe 
700&apos;800 

163. TAPISSERIE VERDURE 

ornée de deux grands arbres qui laissent entrevoir un château et des voiliers 

dans un port. Elle est animée d&apos;un renard et d&apos;un oiseau. Bordure de fleurs 

(restaurations) 

MANUFACTURE ROYALE D&apos;AUBUSSON 
xvnf siècle 

Haut. : 2 m. 05 

Long. : 2 m. 80 

Reproduction page 5 


164. ECOLE ANGLAISE DU XIXe SIECLE 

« Le premier saut » 
« Le dernier obstacle » 
Deux gravures formant pendants (parfait état) 
Haut. : 0 m. 66 

Larg. : 0 m. 99 

Reproduction pages 33 et 34 

165. PAIRE DE CUILLERS A CAFE 

en argent. Les spatules sont ciselées de coquilles et les cuillerons sont bordés 

Au poinçon de OERTEL à Strasbourg 

Fin de la première moitié du xvui*&apos; siècle 
Poids : 0 kg 058 

166. TAPIS PERSAN LOURISTAN 
de la région de l&apos;IRAN MERIDIONAL. Il est à décor de onze losanges 

et dessins géométriques. Bordure sur fond crème 
Long. : 2 m. 40 
Larg. : 1 m. 35 

167. PAIRE DE VASES 

ventrus, en grès allemand, à décor en camaïeu bleu de cuirasses et dessins 
géométriques 

Fin xix&apos; siècle 

Haut. : 0 m. 57 

168. GIBERNE D&apos;OFFICIER D&apos;ARTILLERIE 

Sur la pattelette, deux canons croisés surmontés d&apos;une grenade 
(Bien complète avec sa banderolle) 
Epoque 1872 

169. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
FRANÇOIS I&quot;&apos;. Ecu d&apos;or au soleil. 9e type. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil 

flamboyant 
R/. Croix fleurdelisée. Lettre d&apos;atelier à l&apos;extrémité du bras inférieur de la 
croix (L. 739) 
Lyon 
Superbe 

650/750 

170. LUSTRE HOLLANDAIS 

ancien en cuivre, à six lumières 
Haut. : 0 m. 80 


171. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
CHARLES IX. Ecu d&apos;or. 1er type. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil flam-

boyant 

RI. Croix fleurdelisée. Lettre d&apos;atelier au centre de la croix (L. 890) 

ANGERS. 1566 
T.B. 

500/600 

172. ECOLE DE CAVALERIE 

Ouvrage contenant la connaissance, l&apos;instruction et la conservation du cheval 

Par M. DE LA GUERINIERE, Ecuyer du Roi 

Deux volumes (format in-8) dans une reliure plein veau marbré de l&apos;époque 
A Paris, par la Compagnie, 1754 

(L&apos;ouvrage est dans un excellent état de conservation avec toutes ses 

gravures) 

173. DUFEU (Edouard, Jacques) 
« Chef oriental et son escorte de soldats et de dromadaires en déplacement 

dans le désert » 
Peinture sur panneau parqueté, signée en bas à droite 
Haut. : 0 m. 51 
Larg. : 0 m. 63 

174. ARMOIRE 

en bois de rose et palissandre. Elle ouvre à une porte à deux vantaux mar-
quetés de gerbes de fleurs. Les montants antérieurs galbés sont ornés de 
bronzes dorés. Dessus marbre 

Style Louis xv 

Haut. : 1 m. 63 
Larg. : 1 m. 55 
Prof. : 0 m. 48 

175. POIGNARD ALLEMAND 
La poignée, en bois, est décorée de l&apos;aigle à croix gammée. La lame est 

gravée « Alles für Deutschland ». Le fourreau de tôle peinte est à garnitures 
chromées 
Epoque 1939-1945 

176. PAIRE DE CUILLERS A CAFE 

en argent, modèle à filets. Elles sont armoriées à la couronne de marquis 

PARIS, fin de l&apos;époque Louis xv 

Poids : 0 kg 060 

177. GLAIVE D&apos;INFANTERIE 
du modèle 1833. La poignée est en bronze à cannelures. La lame est poin-
çonnée de CHATELLERAULT (complet avec son fourreau) 

Epoque LOUIS-PHILIPPE 


178. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
LOUIS XIII. Louis. Tête laurée à droite 

R/. Croix formée de 8 L couronnés et cantonnés de 4 lis (H. 22) 
Paris. 1640. Mèches courtes 
T.B./Rare 

1.5001\.700 

179. TAPISSERIE 

« Esther et Assuérus » 
Bordure de feuillages et fleurs (restaurations) 

MANUFACTURE ROYALE D&apos;AUBUSSON 

XVIIc siècle 

Haut. : 2 m. 84 

Larg. : 2 m. 08 

Reproduction ali dos de la couverture du catalogue 

180. GUYS (Genre de) 

« La danse » 

Lavis d&apos;encre de Chine rehaussé 
Haut. : 0 m. 26 
Larg. : 0 m. 33 

181. PAIRE D&apos;ENCOIGNURES 

en ronce de noyer, ouvrant à une porte à deux vantaux. Elles sont surmon-
tées d&apos;étagères à deux plateaux 
Epoque NAPOLÉON 111 
Haut. : 1 m. 90 
Larg. : 0 m. 80 

Prof. : 0 m. 55 

182. TAPIS SAMARCANDE 

de la région de ]&apos;ASIE CENTRALE. Il est décoré de trois étoiles en forme 

de médaillon sur fond brique. Motifs allégoriques et quatre bordures poly-
chromes 

Long. : 2 m. 55 

Larg. : 1 m. 65 

183. POT 
en ancienne céramique de JERSEY, à décor de fleurs en camaïeu bleu 

Haut. : 0 m. 19 

184. PAIRE DE CUILLERS A CAFE 

en argent, modèle à filets 

Epoque Louis xv, vers 1750 

Poids : 0 kg 070 




185. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

LOUIS XIV. Louis à la mèche longue. Tête enfantine laurée, les cheveux 

longs 

R/ Croix formée de 8 L couronnés et cantonnés de 4 lis (H. 12) 

1648 

B./T.B. 

500/600 

186. ASSIETTE 
creuse, à bord contourné, en faïence de l&apos;EST, à décor polychrome de fleurs 

xvm&apos; siècle 

187. SABRE D&apos;OFFICIER DE CAVALERIE LEGERE FRANÇAISE 
dit « à la chasseur ». La poignée est en bronze. La lame est gravée de 
trophées militaires (le fourreau à double bélière n&apos;est pas le sien) 

Epoque RESTAURATION 

188. PENDULE BOULLE 

marquetée de cuivre sur fond d&apos;écaillé et richement ornée de bronzes dorés 
(accidents) 

Style Louis XIV. xix&apos; siècle 

Haut. : 0 m. 71 
Larg. : 0 m. 38 

189. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

LOUIS XIV. Louis aux quatre L. Tête laurée à droite avec grande perruque 

R/. 4 lis couronnés en croix, cantonnés de 4 L ; au centre cercle avec lettre 
d&apos;atelier (H. 33) 

NANTES. Réformation 
T.B. Surfrappé 

750/850 

190. SABRE DE TROUPE 
du modèle des Hussards. La garde est en bronze à trois branches. La poi-
gnée de cuir est garnie d&apos;olives. La lame courbe de KLINGENTHAL porte 

les poinçons de 1832. Le fourreau est en fer à double bélière 
Epoque LOUIS-PHILIPPE 

191. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

LOUIS XIV. Demi-Louis aux quatre L. Tête laurée à droite avec grande 
perruque 
R/. 4 lis couronnés en croix, cantonnés de 4 L ; au centre cercle avec lettre 
d&apos;atelier (H. 34) 
Paris. 1695. Réformation 
T.B./T.B. 

550/650 

192. IMPORTANTE MAPPEMONDE 
en verre, dans une table en acajou reposant sur quatre pieds gaines. L&apos;inté-

rieur est électrifié 
Epoque 1925 
Haut. : 1 m. 12 
Diam. : 0 m. 70 


193. ECOLE ITALIENNE DE LA FIN DU XVIIe SIECLE 

« Le Christ » 
Peinture sur toile de forme ovale 
Haut. : 0 m. 90 
Larg. : 0 m. 73 

194. ASSIETTE 

en porcelaine blanche aux émaux polychromes de la CHINE, à décor Imari 

de fleurs 

Epoque KIEN-LONG (1736-1793) 

195. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

LOUIS XIV. Louis aux insignes. Tête âgée laurée, les cheveux courts 
R/. Quatre lis couronnés posés en croix, brochant sur un sceptre et une 
main de justice passés en sautoir ; au centre cercle contenant la lettre 

d&apos;atelier (H. 39) 

Paris. 1704. Réformation 
T.B./T.B 

650/750 

196. SEMAINIER 

en bois fruitier. Il ouvre à sept tiroirs. Entrées et anneaux en bronze doré 

Epoque Transition Louis xv -Louis xvi 

Haut. : 1 m. 44 

Larg. : 0 m. 96 

Prof. : 0 m. 415 
Reproduction page 11 

197. SAUPOUDREUSE 
en argent 
Paris. XVIIIr siècle 
Poids : 88 gr 

198. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

LOUIS XV. Louis aux lunettes. Buste drapé à gauche 
RI. Sous une couronne, 2 écus ovales, aux armes de France et de Navarre 

(H. 16) 

Amiens. 1729 
T.B./T.B. 

650/750 

199. IMPORTANT ET BEAU TAPIS MECHED 

de la région de KHORASSAN. Il est à médaillon central de couleur crème 
sur fond bleu-pastel. Décor de fleurs et branchages polychromes Bordure 
de fleurs sur fond bleu 

Long. :4 m. 

Larg. : 3 m. 


200. ASSIETTE 

à bord mouvementé, en faïence d&apos;APREY, à décor polychrome de fleurs 

(très légers éclats) 

xviii&apos; siècle 

201. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

LOUIS XV. Demi-Louis aux lunettes. Buste drapé à gauche 

R/ Sous une couronne, 2 écus ovales, aux armes de France et de Navarre 

(H 17) 

Poitiers. 1727 
T.B./T.B 

600/700 

202. COMMODE 
à demi-colonnes en brois fruitier. Elle ouvre à trois tiroirs. Bagues en bronze 
ciselé. Dessus marbre 
Epoque PREMIER EMPIRE 
Haut. : 0 m. 90 
Long. : 1 m. 265 

Prof. : 0 m. 55 

203. BARYE (Antoine-Louis) 

« Lion debout » 
Bronze de patine verte, signé sur la terrasse 
Haut. : 0 m. 28 

Long. : 0 m. 46 

Reproduction page 6 

204. BASSIN 
oblong, en faïence, à décor polychrome de fleurs et rocailles en relief (petite 
restauration) 
Travail étranger du XVIIIe siècle 
Long. : 0 m. 32 

205. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
LOUIS XV. Louis au bandeau. Tête à gauche ceinte d&apos;un bandeau 

RI. Sous une couronne, 2 écus ovales, aux armes de France et de Navarre 

(H. 19) 

Riom. 1747 
Superbe 

1.700/2.000 

206. BEL HUILIER 

en argent, de forme bateau, ciselé de pampres de vigne et branches d&apos;olivier. 
Il repose sur quatre patins (avec ses bouchons, mais sans burettes) 
Au poinçon de Guillaume Brunet reçu maître-orfèvre à Arles en 1751 
ARLES 1760 
Poids : 1 kg 130 


207. TABLE BUREAU 

en bois fruitier. Elle ouvre à deux petits tiroirs et repose sur quatre pieds 
très cambrés 

Travail rustique de style Louis xv 

Haut. : 0 m. 74 

Long. : 1 m. 26 
Larg. : 0 m. 66 

208. BERTIN (attribué à) 

« Les grands arbres » 
Peinture sur panneau 
Haut. : 0 m. 40 
Larg. : 0 m. 31 

209. ASSIETTE 
creuse, à bord contourné, en faïence polychrome de LUNEVILLE. Elle est 

décorée d&apos;une grande rose décentrée et fleurettes au marli (petits éclats) 
xvin&apos;&apos; siècle 

210. SALON 
en acajou, recouvert de tapisserie au canevas. Les accotoirs se terminent par 
des crosses. Il comprend : un canapé et une suite de quatre fauteuils (parfait 
état) 
Epoque RESTAURATION 
Reproduction page ci-contre 

211. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

LOUIS XV. Double Louis à la vieille tête. Tête vieille laurée à gauche 
(légères traces de griffes sur la joue) 
R/. Sous une couronne, 2 écus ovales, aux armes de France et de Navarre 

(H. 21) 

Limoges. 1771 
T.B./Très rare 

3.000/3.500 

212. ASSIETTE 

à bord contourné, en faïence de l&apos;EST, à décor polychrome de fleurs 

XVIII&apos;&apos; siècle 

213. TAPIS PERSAN MEKKA 

de la région du KACHAN. Tapis très lumineux à décor de motifs géomé-
triques polychromes sur fond vieux-rouge. Quatre écoinçons bleus à décor 
de fleurs et bordures crème et rouge 

Long. : 2 m. 30 

Larg. : 1 m. 50 




214. ARMOIRE 

en chêne finement sculpté. Les paumelles sont en fer 

Epoque fin Louis xiv 

Haut. : 2 m. 20 
Larg. : 1 m. 52 
Prof. : 0 m. 63 

215. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

LOUIS XVI. Double Louis au buste nu. Buste nu à gauche 
R/. Sous une couronne, 2 écus carrés aux armes de France et de Navarre 

(H. 5) 

Limoges. 1786 

T.B. 
900/1.000 

216. ARMOIRE 

en acajou de Cuba. Elle ouvre à une porte à deux vantaux sculptés de 
coquilles et fleurettes 

Epoque Louis xv 

Haut. : 2 m. 60 

Larg. : 1 m. 80 

Prof. : 0 m. 64 

217. ARMOIRE 

en noyer massif. Elle est sculptée de fleurs, feuillages et rubans et ouvre à 
deux portes vitrées 

Travail rustique de l&apos;époque Louis xvi 

Haut. : 2 m. 50 
Larg. : 1 m. 57 
Prof. : 0 m. 43 

218. ECOLE ANGLAISE DU DEBUT DU XIXe SIECLE 

« La moisson » 
« La vendange » 

Deux gravures en couleur formant pendants 

Haut. : 0 m. 54 

Larg. : 0 m. 59 

219. PLAT 
octogonal, en faïence de DEVRES, à décor de fleurs en camaïeu bleu 

XVIIIe siècle 

220. SABRE D&apos;OFFICIER DE DRAGONS FRANÇAIS 

Modèle 1854. La garde est en laiton finement décorée. La lame de CHA-
TELLERAULT est poinçonnée. Le fourreau de fer est à une seule bélière 

Epoque 1875 


221 

TRES BEAU TAPIS MADENE 
de la région de l&apos;ANATOLIE MERIDIONALE. Il est à décor de motifs 

géométriques sur fond rouge et bleu-nuit. Bordures de dessins polychromes 
sur fond vieil or et bleu 

Long. : 2 m. 15 

Larg. : 1 m. 15 

222. PIQUE-FLEURS 

en forme de commode, en ancienne faïence polychrome de NEVERS, à 
décor de fleurs 
A la marque de la fabrique de Montagnon 
Haut. : 0 m. 12 
Larg. : 0 m. 21 

223. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

LOUIS XVI. Louis au buste nu. Buste nu à gauche 
R/. Sous une couronne, 2 écus carrés aux armes de France et de Navarre 

(H. 6) 
Lille. 1786 

T.B./Superbe 
700&apos;800 

224. LOT DE DOCUMENTS 

composé d&apos;actes notariés du xvm&quot; siècle et de deux passeports d&apos;époque 

SECOND EMPIRE 

225. ARMOIRE 

en chêne très finement sculpté d&apos;oiseaux et coquilles 
Travail rustique de l&apos;époque RÉGENCE 
Haut. : 2 m. 53 

Larg. : 1 m. 30 
Prof. ; 0 m. 44 

226. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 

BONAPARTE. Premier Consul. 20 francs. Tête nue Il gauche 
R/. Valeur dans une couronne de lauriers (Mazard 416 -VG. 1244) 
Paris An 12 

T.B. 
300/400 

227. TRES BEAU LIT 

ancien en chêne sculpté de coquilles et feuilles d&apos;acanthe 

Style RÉGENCE 

Haut. : 1 m. 10 
Larg. : 0 m. 90 

228. ECOLE FRANÇAISE DU XVIIIe SIECLE 

« L&apos;incendie de l&apos;église du village » 
Peinture sur toile 
Haut. : 0 m. 28 
Larg. : 0 m. 41 


229. GRAND TAPIS PERSAN MAHAL 

Il est à décor polychrome de fleurs stylisées sur fond vieux rouge. Bordure 
garnie de motifs allégoriques sur fond bleu 

Long. : 4 m. 
Larg. : 2 m. 65 

230. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
NAPOLEON Ior, Empereur. 40 francs. Tête nue à gauche 

R/. Valeur dans une couronne de lauriers (M. 404 -VG. 1267) 
Paris An 13 

T.B. 

400/500 

231. PAIRE DE CHAISES GONDOLES 

en acajou, recouvertes d&apos;une tapisserie au petit point 

Style EMPIRE 

232. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
LOUIS XVIII. 40 francs. Tête nue à droite 

R/. Ecu de France couronné entre 2 branches de lauriers (M. 649 -VG. 2501) 

Lille. 1818 
T.B. 
650/750 

233. IMPORTANT FAUTEUIL 

à haut dossier en chêne sculpté de torsades et lions ailés 

Style Louis XIII. Epoque SECOND EMPIRE 

Haut. : 1 m. 33 

234. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
CHARLES X. 40 francs. Tête nue à droite 

R/. Ecu de France couronné entre 2 branches de lauriers (M. 809 -VG. 2672) 
Paris. 1830 
T.B. 

700/800 

235. ARGENTIER 

en acajou. Il ouvre à deux portes vitrées à la partie supérieure ; six tiroirs 
et une porte coulissante à la partie inférieure. Ornementation de bronzes 
dorés 

Style EMPIRE. Fin xix&apos; siècle 

Haut. : 2 m. 12 
Larg. : 1 m. 10 

Prof. : 0 m. 41 

236. TAPIS MADENE 
de la région de l&apos;ANATOLIE MERIDIONALE. Il est à médaillon central 

polychrome sur fond bleu-nuit et rouge. Bordure chamois à décor de fleurs 

Long. : 1 m. 90 
Larg. : 1 m. 25 


237. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
NAPOLEON III. 100 francs. Tête nue à droite 

R/. Armes impériales (M. 1408 -VG 3523) 
Paris. 1858 

T.B. 
750/900 

238. GONZALEZ (Juan-Antonio) 

« Cuisinier et cuisinière » 
Peinture sur panneau signée en bas à gauche 
Ecole Espagnole du xixe siècle 
Haut. : 0 m. 21 
Larg. : 0 m. 135 

239. ASSIETTE 
creuse, à décor polychrome d&apos;oiseaux et fleurettes stylisées, en ancienne 

faïence de SAIN TES-ANGOULEME 

240. SOUVENIR DU SIEGE DE PARIS 

Affiche du coût des denrées 
Epoque 1871 

241. SABRE DE CANONNIER MONTE FRANÇAIS 
La garde en bronze est à une seule branche. La lame de CHATELLE-
RAULT est poinçonnée 1862. Le fourreau est en fer à double bélière 

Travail de la deuxième moitié du XIXe siècle 

242. MONNAIE FRANÇAISE EN OR 
NAPOLEON III. 50 francs. Tête nue à droite 
R/. Armes impériales (M. 1422 -VG. 3483) 

Paris 1857 

T.B. 
400/450 

243. PICAULT (Emile-Louis) 

« Le semeur d&apos;idées » 
Bronze de patine médaille, signé sur la terrasse 
Haut. : 0 m. 34 

244. POTICHE 

en céramique de SATZOUMA, à décor polychrome de personnages et fleurs 

Japon, fin xix&apos; siècle 

Haut. : 0 m. 36 

245. SABRE D&apos;OFFICIER DE CAVALERIE ALLEMANDE 
La poignée, en bronze, est finement décorée. Le pommeau en forme de lion. 

La lame est gravée à l&apos;eau-forte de fleurs et trophées. Le fourreau est en 
acier à double bélière de laiton (il manque l&apos;embout) 

Travail de la fin du xix&apos; siècle 




246. MONNAIE ETRANGERE EN OR 
VATICAN. PIE IX. 20 lire. Buste à gauche 

RI. Valeur entre deux rameaux (Pagani 534) 
Rome. 1868 

T.B. 
250/300 

247. ECOLE FRANÇAISE DU XIXe SIECLE 

« Baigneuse et amour » 
Miniature sur ivoire dans un cadre ovale en bronze doré de style Louis xvi 

248. MONNAIE ETRANGERE EN OR 
ITALIE. CHARLES-FELIX. 80 lire. Tête nue à gauche 

R/. Armes couronnées entre deux branches de chêne (P. 31) 

Gênes. 1828 

Superbe 

1.200/1.300 

249. SABRE DE CAVALERIE ALLEMANDE 
La garde est en laiton à trois branches plates. La lame porte les poinçons 
de SOLINGEN. Le fourreau est en tôle d&apos;acier avec deux anneaux de 

bélière fixe 
Epoque 1870 

250. ASSIETTE 

en porcelaine blanche de la CHINE, à décor, en camaïeu bleu, de biches, 

fleurs et insectes 

COMPAGNIE DES INDES. Epoque KIEN-LONG (1736-1793) 

251. ECUELLE A OREILLES 

en étain. Les oreilles sont ciselées de coquilles 

XVIII* siècle 

Diam. : 0 m. 165 

252. MONNAIE ETRANGERE EN OR 
BRESIL. PIERRE II. 20.000 reis. Tête nue à gauche 

R/. Armes couronnées entre deux rameaux (Friedberg 108) 

1853 

T.B. 

700 

253. SABRE D&apos;OFFICIER D&apos;INFANTERIE FRANÇAISE 

La garde, en bronze, est finement décorée. La lame de la MANUFACTURE 
ROYALE DE KLINGENTHAL est poinçonnée de 1823. Le fourreau est 

en cuir avec trois garnitures de laiton 
Epoque RESTAURATION 


254. MONNAIE ESPAGNOLE EN OR 
PHILIPPE II. 4 escudos. Armes couronnées 

R/. Croix dans un quadrilobe 

Séville 

255. ASSIETTE 
à bord contourné, en ancienne faïence de l&apos;EST, à décor polychrome d&apos;un 
chinois tenant un drapeau et fleurettes 

256. LION HERALDIQUE 

en céramique polychrome dans le goût de GALLÉ 
Haut. : 0 m. 26 

257. EPEE D&apos;OFFICIER D&apos;INFANTERIE FRANÇAISE 

La garde, en bronze argenté, est montée sur un plateau assymétrique. Le 
pommeau est en forme de heaume. La lame est gravée (sans son fourreau) 
Epoque RÉVOLUTIONNAIRE 

258. SABRE DE CAVALERIE ALLEMANDE 

La garde en fer est à une seule branche. La lame est courbe. Le fourreau 
est en acier à double bélière 

Epoque fin du xix&apos; siècle 

259. ASSIETTE 
à bord contourné, en ancienne faïence de l&apos;EST, à décor polychrome d&apos;un 
chinois lisant et de fleurettes 

260. HANAP 

en étain 

Haut. : 0 m. 24 

261. PISTOLET DE POCHE 

à percussion. La gâchette est escamotable. Le canon est rond (état général 

moyen) 

Epoque LOUIS-PHILIPPE 

262. ASSIETTE 
à bord contourné, en faïence polychrome de NEVER S, à décor central 
d&apos;une grande marguerite et fleurettes au marli (éclat) 

XVIIIe siècle 


263. HABIT CIVIL 
et son gilet. Il est en drap marron brodé ton sur ton (état moyen) 
Epoque Louis xvi 

264. VASE COUVERT 
sur piédouche, en porcelaine de LIMOGES, à décor polychrome d&apos;amours 

et fleurs sur un fond bleu-turquoise (bouchon du couvercle recollé) 

Style Louis XVI. Fin xix&apos; siècle 

Haut. : 0 m. 43 

265. MOUCHOIR D&apos;INSTRUCTION MILITAIRE N°8 

« La revue de détail » 

(Très bon état) 
Epoque 1884 

266. MORTIER A ANSES 

en bronze, avec son pilon 

Style RENAISSANCE 

Haut. : 0 m. 125 

267. SABRE DE GROSSE CAVALERIE FRANÇAISE 
La garde est en laiton à trois branches. La lame à double gouttière est 
poinçonnée de KLINGENTHAL 1813. Le fourreau est en fer. Ce modèle a 

été modifié et porté sous la RESTAURATION 
Epoque 1820 

268. ASSIETTE 

à bord dentelé, en faïence des ISLETTES, à décor polychrome d&apos;un chinois 

fumant le calumet et de feuillages (petits éclats au verso) 

xvme siècle 

269. GLAIVE D&apos;INFANTERIE BAVAROISE 

La poignée est en bronze à cannelures. Le fourreau est en cuir avec des 
garnitures de laiton 
Epoque 1870 

270. DANS UN CADRE SECOND EMPIRE 

suite de dix cartes postales en couleurs sur les Cent-Gardes, dessins de 

HILPERT 

Epoque 1930 


271. ASSIETTE 
à bord uni, en étain 

Epoque Louis xvi 

Diam. : 0 m. 235 

272. HABIT MILITAIRE 
en drap blanc à garnitures roses. Les boutons décorés d&apos;une fleur de lis 

sont de la Garde Nationale. Il est en bon état (reconstitution) 
Fin xix&apos; siècle 

273. PISTOLET 

de tir au calibre de 5,5 mm. Le canon est ,t pans : la crosse en noyer es! 
décorée de rinceaux (bon état) 
Epoque 1880 

274. DEUX PETITS CADRES 

d&apos;insignes des « Journées Nationales » 
Epoque 1914-1918 

275. EPEE D&apos;OFFICIER DE CAVALERIE FRANÇAISE 

La poignée, en bronze doré, est finement décorée. La lame triangulaire est 
brisée (sans son fourreau) 
Epoque SECOND EMPIRE 

276. PETITE TABLE CHIFFONNIERE 

en bois de placage marqueté. Elle est richement ornée de bronzes dorés 
(accident) Dessus de marbre 

Style Transition Louis xv -Louis xvi, xix&apos; siècle 

Haut. : 0 m. 82 

Larg. : 0 m. 47 
Prof. : 0 m. 33 

277. SABRE D&apos;OFFICIER D&apos;INFANTERIE DE MARINE 

La poignée est en bronze doré et décorée d&apos;une ancre. La lame est poin-

çonnée de KLINGENTHAL (le fourreau en tôle d&apos;acier n&apos;est pas le sien) 

Epoque SECOND EMPIRE 

278. PERRON (Charles, Clément, Francis) </unit>






























</text>
</tei>