<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>BOU 

1948 
7IARS 10 





MONNAIES 

Grecques, Romaines 

FRANÇAISES 

VENTE HOTEL DROUOT 

Salle No 9 

Mercredi 10 Mars 1948 </cover>



<title>MONNAIES 

GRECQUES -ROMAINES 

FRANÇAISES 

d&apos;ASIE MINEURE 

TAPIS d&apos;O RIENT 

VENTE HOTEL DROUOT, Salle N°9 

Le Mercredi 10 Mars 1948, à 14 heures 

JVle A. DEURBERGUE, Commissaire-Priseur à Paris 

10, Avenue Charles-Floquet 

Pour les monnaies 

M. Emile BOURGEY 

Expert 

7, Rue Drouot 

Pour les Objets d&apos;Asie-Mineure 

Mlle DENSMORE 

Expert 

4, Rue Lamennais 

Pour les Tapis : M. BERTHEOL, expert 

14, Rue Halévy 

Exposition Publique le Mardi 9 1948, de 14 à 18 heuree </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 22 pour cent en sus des 

enchères. 

Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudica-

tion prononcée. 

Exposition particulière che-{ l&apos;expert du 2 au 8 mars ig48 

7, rue Drouot (Pro. 88-67) </preface>


<unit>MONNAIES GRECQUES 


MONNAIES ROMAINES 

14 REPUBLIQUE. As libral. T&apos;ie de JniUb Ijit&apos;i&apos;&lt;»:is. IV. Prcue. *2(55 gr. l&gt;i&apos;. 

T.H. 

15 Avimliu. R.S;. JulUi (JU¡:, 1Il&apos;Ilil&apos;J&apos;:--;, Arg. i Ii, TB. 

1C, EMPjnE. Auguste. TAIc à dl&apos;. B. ApoiJon. ((;, 144). Denier. Arg. TB. 
il -(Ht civis servît 1 os. Fnmiio Asiniu (G. 

r«. 15. TP,. 

11-1 Catigula, L&apos;Empereur assis à g. R/. &lt;;.t!ig&apos;o&apos;&lt;&apos; sacrifiant devant un 
temple. (C.9). G. B.&apos; TB. Rare. 

J9 Aéron. Tète laurée à dr. HI. Ruine assis»&apos; (G. 2fi»;. ,;, B. Jolie 
patine verle. Très belle pièce rare en oct état. 

-LI0 

T&apos;le à dr. HI. Gniuime funéraire. (G. i 5&apos;J}. Denier. Afjr. TB 

&apos;21 -i.&apos;Ëntpci&apos;cnr dans un quadrige (1&apos;,&apos;,:,&quot;plwnls. (C. *205). (J, H, TB 

i{nre. 

22 Dondite. a. Tète à dr. R/. Gérés el l&apos;Abondance. (C, 171. (i. B. B. 

2.&apos;î -Même tète. HI. Domitien, à ses pieds : ie Rhin. (G. 50.1). G. B. B. 

24. Trajan, Buste lauré à dr. HI, Hcreu&apos;e de face sur un socle. (G. 2315). 

Or. B/TB. 

25 -Tête laurée à dr. HI, Statue équestre de l&apos;Enil)ei,ciir à g. Arg. TU. 

,26 -Même tète. R/. Trajan [Hl galop il dr. (504). G, B. Br. Très beau. 

27 j Autre. R/. Trajan entre deux trophées. ;35G;. M. B. Br. Très l^aii. 

Rare. 

&apos;2S Adrien. Tête laurée il dr. HI, La Fortune. 1155). Den. Arg. TB. 

2&apos;.) -Même tète. R/. Rome assise il g. (342). G. B. Br. Boite patine 

/&quot;V 

brune. Très belle piee.e. Polirait-remarquable. 










10H (Jeoii/es ///. Crowil. 171&amp;. Or. B. 

1 .&quot;.y uneitirr. Florin ail buste de Philippe Il d&apos;Espagne. Or. TB. 

170 La. lit&apos; monnaies (&apos;Inmgùres diverses. Arg. G 1). TH. 

J71 Lot du poumes anglais. 35 p. Arg. D. et TD. 

DIVERS 

nu Jutons. Colonies Françaises de l&apos;Amérique. 1734. Castors au tra-

vail. Arg. TB. 

173 LoL de jetons divers. Arg. : 9 p. TB. Cuivre argenté : i p. Ensem-

ble : 10 p: 

17 î Mciiiiilles de Louis XV eL Louis XVI. Arg. 3 p. 

t&apos;ïi» Lui de monnaies» françaises et eti&apos;cUig&apos;crt&apos;s. Arg. 15 p. 

17(3 Médailles du Couronnement de Napu&apos;éon 1er et du Mariage. 2 p. 

H HlIn. Arg. TB. 

1 î î Institut Pasteur. 1888. 6 jetons. Arg. TB. 

178 Médailles diverses. Arg. 7 p. 

179 Médailles de Napoléon. Br. et Etain. 5 p. 

ISO Monnaies et Médailles. Arg. 20 p. Br. 15 p. 

181 Grand lot de pièces diverses. Br., quelques unes Arg. 

1S2 Plaquettes et Médailles de médecins. 10 p. Br. 

183 Biologistes, Entomologistes, etc. Ensemble 13 p. Br. 

iB4 Culviu, Grégoire XIII, Médailles Rouennaises. Arg. 1 p. Br. 5 p. 

185 Lot de monnaies françaises : demi teston Charles IX. Tcstrm rîeni-i IIi. 
Arg. (ïnénar, Charles VI. Billon. Ensemble 4 p. 



15 

LIVRES 

itftf Le Blanc. Traité historique des Monnaies de France. 101)0. Relit; veau. 

200 Patin. Histoire des Médailles. 10G5. l&apos;inkerlon. Essuy on Medals. 
1808. 2 vol. lIawlÔns. The Si1VlI&apos; coins of E!lg:¡¡nù. 1841. Jciviit. 
llandbaak et British coins. Ensemble-5 vol. Reliés. 

BRONZES, FAIENCES 

201 Vase à large panse surmoné d&apos;un peLit goulot. Email bleu à décor 
noir, entièrement couvert d&apos;une irisation dorée. Haqqa xnic siècle. 

202 Bol sur petit piedouobe, émail bleu à décor nuir, que recouvre pres-

que entièrement l&apos;irisation. Raqqa. XIIIe siècle. 

203 Vase de bronze à versoir triolié dont l&apos;anse surmontée d&apos;une tête 
Irumalne se termine par un masque de femme. Syrie. Epoque romaine. 

20-i Vase (le bronze de forme quadragulaire, porté par quatre pieds, pâlies 
de lion. Il montre l&apos;amorce d&apos;une anse et d&apos;un couvercle. Lampe ou 
brûle-parfum. Syrie, époque romaine. 

205 Petit vase à panse arrondie surmonté d&apos;un étroit goulot. Verre roux 
a décor blanc rubanné. Syrie, époque romaine. 

206 Vase piriforme surmonté d&apos;un long goulot. Verre bieuté en partie 
irisé. Syrie, époque romaine. 

207 Petit vase en pâte de verre bleu lapis portant en jaune, un décor 
rubanné. Syrie, époque romaine. 

208 Grand vase de verre roux, dont la panse arrondie est surmontée 
d&apos;un très long et mince goulot. Traces de fouilles. Syrie. 

209 Très petit vase en verre irrisé, qui porte sur la panse, un inolif en 
relief. Syrie. 


210 Vase en verre, de couleur bleu verdâtre, à large panse, et qui porLe 
à. l&apos;épaulement quatre petites anses. Décor gravé dont le pointillé est 
rehaussé d&apos;or, d&apos;une large ceinture de caractères entre deux frises 
de motifs floraux stylisés. 

Au ool, des feuillages peints en 01&apos;. Arl Musulman xvir siècle. 

211 Grand vase en verre à panse arrondie, qui porte à l&apos;épaulement trois 

petites anses. Le décor peint en bleu et blanc à l&apos;intérieur de la 

pièce, montre, par transparence, une double frise de caractères que 
sépare une bande de rinceaux feuillages. A la bus, des motifs floraux. 
Art musulman. 

212 Plat en faïence de Ruades, décoré en polychrome d&apos;une gerbe de 

Heurs. 

TAPIS D&apos;ORIENT 

2Vi UUCHAK. Fond rose, bord crème. 294 x 2 m. 10. 

214 OUGHAK YAPHAC, 3 Ill, 40 &gt;&lt; 2 ni. 50. 

215 FERAHÀN. Fond bleu marine bord cuivre entre deux galons verts, 

1 m. 90 x 1 m, 28. 

21(3 KURDISTAN. Fond bleu marine et décor de roses stylisées, bord à 

triple ga!on, 2 m. 33 x 1 m. 20. </unit>








</text>
</tei>