<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>r A RIS -1Xe 

Téléphone 

: PRO. 88-67 

Vente à l&apos;amiable 

Juillet 1963 </cover>



<annex>E. BOURGEY 

Expert auprès la Cour d&apos;Appel 

7, Rue Drouot, 7 
P A R 1 S -1X * 

Liste VII-63 

Le 

COMMANDE émanant de 

M 

Adresse 

...................................................................&gt; ................................................. 

T 

PRIX 

OBSERVATIONS 

NUMÉRO .................. DÉSIGNATION 

F 

N-de remplacement 

éventuels 

........................... 

................................................... 

................. 

.............. 


DDIV 

OBSERVATIONS 
NUMÉRO 
DÉSIGNATION 

. 

N-de remplacement 

en 

éventuels 

............. 

....................................... 

..................................................................................................................................................... 

........................ 

...........................................................................:......................................................................... 

........... 

-----

............................................:................................ 

............ 

.................................................. 

....................... 

................................»...............................................................................1 </annex>


<preface>Les pièces sont garanties authentiques, de l&apos;époque et conformes à la description. 

Les prix, en francs français, sont nets. Le port est à la charge des acheteurs. 

Les commandes seront servies selon l&apos;ordre de réception. </preface>

<unit>F 

1 

GRECQUES. Macédoine. Philippe II. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Bige à dr. Dessous, 

trident. (Müller 59). Statère. Eion. T. B./Très Beau. 



2 Alexandre le Grand. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. R/. Niké deb. à g. Dans le champ, 
2 protomés de chevaux réunis. (M. 394). Statère. Perinthe. T. B./Très Beau. 



3 Zeugitane. Carthage. Tête de Perséphone à g. R/. Cheval deb. à dr. (Müller 48 p. 84). 

Statère. Très Beau. 
1.100 

4 ROMAINES. Octave Auguste. Tête laurée à dr. R/. Caïus et Lucius deb. tenant 

chacun une haste et un bouclier. (Cohen 42). Aureus. Très Beau. 



5 Tibère. Tête laurée à dr. R/. Livie assise à dr. (C. 15). Aureus. Très Beau. 



6 Même tête. R/. Tibère deb. dans un quadrige au pas à dr. (C. 47). Aureus. T. B. 



7 Vespasien. Tête laurée à g. R/. Vespasien deb. à g. couronné par la Victoire. (C. 131). 

Aureus. Très Beau. 



8 Antoninle Pieux. Tête laurée à dr. H/. Victoire marchant à g. tenant une couronne 

et une palme. (C. 1013). Aureus. Très Beau. 



9 Constance II. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. Rome et Constantinople 

assises de face, tenant un bouclier sur lequel : VOT XXX MVLT XXXX. A 

l&apos;exergue : KTES. (C. 122). Solidus. Superbe. 



10 Théodose Ier. Buste casqué et cuirassé de face. R/. Rome assise à g. tenant le globe 

* 

crucigère. Etoile dans le champ. (C. 11). Solidus. Constantinople. Très Beau. 



11 Honorius. Buste diadémé et drapé à dr. R/. Honorius deb. à dr. tenant un étendard 
et le globe nicéphore et mettant le pied sur un captif. R-V dans le champ. (C. 44). 

Solidus. Ravenne. Superbe. 



12 BYZANTINES. Justin II. Buste casqué et cuirassé de face tenant le globe cruci-

gère. R/. Constantinople assise de face. Etoile dans le champ. (Sabatier XXI-1-
Ratto 758). Solidus. Très Beau.1 



13 Maurice-Tibère. Buste de face tenant le globe crucigère. R/. Victoire deb. de face. 

(S. XXIV-10 -R. 1015). Solidus. Très Beau. 



14 Focas. Buste couronné de face tenant le globe crucigère. R/. Victoire deb. de face. 

(S. XXVI-27 -R. 1186). Solidus. Très Beau. 



15 Héraclius et Héraclius-Constantin. Leurs bustes de face. R/. Croix potencée sur 

3 degrés. (S. XXIX-18 -R. 1357). Solidus. Très Beau. 



16 Héraclius, H. Constantin et Héracléonas. Les 3 Augustes deb. de face. R/. Croix 

potencée sur 3 degrés. Chrisme dans le champ. (S. XXXI-6 var. -R. 1490). 

Solidus. Très Beau. 



17 Constant II. Buste couronné de face, tenant le globe crucigère. R/. Croix potencée 

sur 3 degrés. (S. XXXII-5 var.). Solidus. Très Beau. 



18 Nicéphore et Staurace. Buste de face de Nicéphore tenant une croix potencée. 
R/. Buste de face de Staurace tenant le globe crucigère. (S. XLI-17 -R. 1786). 

Solidus. Très Beau. 



19 Basile Ier et Constantin VIII. Les 2 Augustes à mi-corps de face tenant ensemble 

une longue croix grecque. R/. Le Christ assis de face. (S. XLIV-22). Solidus. T. B. 



20 Constantin IX Monomaque. Buste de face tenant une longue croix et le globe 

crucigère. R/. Buste du Christ de face. (S. XLIX-5). Solidus concave. Très Beau. 



2 


F 

21 GAULOISES. Véliocasses. Tête barbare laurée à dr. R/. Cheval à g. Dessus et 
dessous, étoile. (La Tour 7234). Statère. Très Beau. Rare. 

1.800 

Atrébates. Tête barbare à dr. ; tige verticale derrière l&apos;oreille. R/. Cheval disloqué 

à dr. (LT. 8593 var.). Statère. T. B. 

500 

Morini. Champ bombé. R/. Cheval disloqué à dr. Dessous, croissant et globule. 

(LT. 8717 var.). Statère. Très Beau. 

690 

24 MEROVINGIENNES. Châlons. Leudelinus. Buste à dr. orné d&apos;un double dia-

dème ; devant, croisette. R/. LEVDELINVS MO. Croix dans une guirlande. 

(de Belfort 1463). Triens. Très Beau. 

490 

25 Marcilly. Odenandus. Tête au type de l&apos;appendice perlé à dr. R/. + ...+ CILlA 

(rétrograde). Croix ancrée sur un globe. (Voir B. 2395). Triens. Superbe. 

500 

Vienne le Château. (Marne). Igundomarus. Buste diadémé à dr. R/. + ICVNDO 

MAROH. Croix sur 3 degrés, accostée du chiffre VII renversé. (B. 4855). Cet 
exemplaire d&apos;après P. d&apos;Amécourt. Triens. Très Beau. Variante unique. 

600 

27 FRANÇAISES. Philippe IV. Agneau Pascal deb. à g. détournant la tête vers une 

croix à longue hampe où flotte une bannière. R/. Croix fleuronnée dans un qua-
drilobe cantonné de 4 lis. (Lafaurie 216). Agnel d&apos;or. Très Beau. Rare. 
2.100 

28 Philippe VI. Le Roi assis de face sur un trône gothique. (L. 262 c). Ecu. 4e émis-

sion. Très Beau. 

300 

Charles V. Le Roi deb. sous un dais gothique ; champ semé de lis. (L. 371 -H. 2). 

Franc à pied. T. B. 

280 

Le Roi au galop à g. (L. 370 -H. 4). Franc à cheval. Très Beau. 

400 

31 Charles VII. Le Roi deb. de face ; champ semé de lis. R/. Croix dans un quadrilobe 

cantonné de 4 couronnelles.(L. 459 -H. 9). Royal d&apos;or. lre émission. T. B. Rare. 

750 

Louis XII. Ecu au soleil. (L. 592 -H. 1). Paris. Superbe. 

520 

François Ier. Ecu du Dauphiné. 1er type. Croix non cantonnée. (L. 645 -H. 19). 

Crémieu. (Afarque de maître : Annelet en tête des légendes. Pierre Besson : 

1517-1524). T. B. à Très Beau. 

200 

Ecu couronné accosté d&apos;un F couronné et d&apos;une hermine couronnée. R/. Croix fleur-
delisée cantonnée de 2 F et de 2 hermines couronnées. (L. 652 -H. 25). Ecu de 
Bretagne. 2e type. Nantes. (M.m. : fer de lance et annelet à la pointe de l&apos;écu : 
Pierre Pillois). Très Beau. Rare. 

690 

Henri II. Buste, tête nue, cuirassé à dr. R/. Croix formée de 4 H couronnés cantonnée 

de 2 lis et de 2 croissants. (L. 809 -H. 26). Double Henri d&apos;or. 1er type. Rouen. 

1558. (M.m. : calice ; Nicolas Delisle). Très Beau. Rare. 
2.200 

Louis XIII. Ecu du Moulin. (H. -Ciani 1597). Paris. 1641. Superbe. 

740 

Louis, mèche longue. (H. 22). Paris. 1641. Très Beau à T. B. 

560 

Demi louis, mèche courte. (H. 24). Paris. 1640. Très Beau. 

380 

Louis XIV. Louis juvénile lauré. (H. 22). Paris. 1661. (M.m. : hermine ; Pierre 
Savigny -M.g. : tour ; J.-B. du Four). Très Beau. 

480 

Louis aux 8 L et aux insignes. (H. 36). Toulouse. 1702. Flan neuf. T. B. Rare. 

460 

Louis aux insignes. (H. 39). Reims. 1704. (M.g. : étoile ; Pierre de la Haye). Réfor-

mation. (Coquille au R/.). Très Beau. 

320 

Louis XV. Louis Mirliton. (H. 14). Grenoble. 1724. (M.m. : 2 dauphins adossés ; 
Raymond Amar). Atelier rare. Superbe et Rare. 

1.700 
43 Louis aux lunettes. (H. 16). Paris. 1726. (M.m. : renard; Mathieu Renard da Tasta -

M.g. : rose ; Georges Roettiers). Superbe. 

320 

Double louis à la vieille tête. (H. 21). Limoges. 1772. (M.m. : 3 boutons de fleurs ; 

Louis Nourissant de Forest -M.g. : + ; Marc David La Vallée). T. B. Rare. 1 .100 
Louis XVI. Double louis au buste nu. (H. 5 -VG. 68). Lille. 1786. (M.m. : étoile ; 
L. Th. Fr. Lepage -M.g. : demi-fleur de lis ; Alard François Joseph Gamot). 

Très Beau. 

420 

46 Louis au buste nu. (H. 6 -VG. 69). Paris. 1786. (JI.m. : héron ; J. Dupeyron de la 

Coste -M.g. : lyre ; François Bernier). Superbe. 

200 

Gaule Subalpine. 20 francs. An 10. (VG. 845 -Pagani 4). Superbe. Rare. 

1.300 

Napoléon Ier. 40 francs. Tête nue. (VG. 863 -P. 12). Turin. 1806. Superbe. Rare. 1.000 

20 francs. Tête laurée. (VG. 897 -P. 23). Turin. 1812. Très Beau. Très Rare. 

1.100 
40 lire. (VG. 1311 -P. 11). Milan. 1808. Tr. en relief. Très Beau. Rare. 

470 

Louis XVIII. 20 francs. Buste au collet. (VG. 2436). Londres. 1815. Très Beau. Rare. 

200 

Charles X. 40 francs. (VG. 2619). Paris. 1824. Superbe. 

320 

53 3e République. 100 francs de Bazor. 1935. (VG. 5398). Superbe. 

525 


F 

ORANGE. Raymond III ou IV. Florin au St-Jean Baptiste. Différent : cornet. 

(Poey d&apos;Avant 4523). Superbe. 

240 

DOMBES. Louis II. Ecu couronné. R/. Croix fleuronnée. (PA. 5109). Demi pistole. 

1578. Très Beau. 

600 

LORRAINE. Henri. Florin au St-Nicolas. (de Saulcy XXIV-4). Très Beau. 

800 

BRABANT. Jeanne et Wenceslas. Dans un polylobe, l&apos;Agneau Pascal. R/. Croix 

fleuronnée dans un entourage de 4 lobes et 4 pointes, (de Witte 387). Mouton 

d&apos;or. Superbe. Rare. 
1.200 
HOLLANDE. Louis Napoléon. Tête à g. R/. Ecusson couronné. (VG. 1583 -
J. Schulman 132). Ducat. 1809. Superbe. 

420 

FRANCFORT. Vue de la Ville. R/. Inscription. (VG. 508 -Friedberg 11). Ducat. 

1796. Superbe. 

450 

NUREMBERG. St-Laurent deb. de face. R/. Aigle éployé de face. (Kellner 6 -

F. 4 var.). Gulden. 1507. Très Beau. 

360 

PRUSSE. Frédéric II. Buste à dr. R/. Aigle entouré de trophées. (F. 238). Frédélic 

d&apos;or. Berlin. 1750. Très Beau. 

630 

62 OSTAFRIKA. Eléphant. R/. Aigle. (F. 1). 15 roupies 1916. Superbe. 

480 

HONGRIE.Louis Ier. Gulden au St-Jean Baptiste. Différent : couronne. (F. 2). T.B. 

190 

Marie-Thérèse. L&apos;Impératrice deb. de face. R/. La Vierge tenant l&apos;Enfant Jésus. 

(F. 71). Double ducat. Kremnitz. 1764. Très Beau. 

520 

ESPAGNE. Charles III. 4 escudos. (Caries Tolra 1519 -F. 104). Madrid 

&apos; 

1786 &apos; 

Superbe. 

620 

DEUX-SICILES.Murat. 40 lire. (VG. 2250 -Pagani 55). 1813. Très Beau. Rare. 1.200 

20 lire. (VG. 2253 -P. 56 d). 1813. Très Beau. Rare. 

950 

68 LOMBARDIE. Gouvernement Provisoire. 20 lire. (P. 212). 1848. Très Beau. Rare. 1.650 
PARME. Marie-Louise. 40 lire. (VG. 2385 -P. 1). 1815. Très Beau. 

490 

20 lire. (VG. 2386 -P. 3). 1815. T. B. Rare. 

780 

71 VENISE. Jean Delfino. Ducat. (F. 10). Très Beau. 

150 

72 Michel Steno. Ducat. (F. 16). Superbe. 

200 

François Foscari. Sequin. (F. 18). Très Beau. 

180 

Aloys Contarini. Sequin. (F. 124). Très Beau. 

170 

75 SARDAIGNE. Victor-Emmanuel Ier. 20 lire. (P. 5). Turin. 1817. Très Beau. 

450 

Charles-Albert. 20 lire. (P. 173). Gênes. 1831. Très Beau. Rare. 

500 

77 Victor-Emmanuel II. 20 lire. (P. 358). Turin. 1860. Très Beau. Rare. 

300 

20 lire. (P. 467). Milan. 1872. Superbe. Très Rare. 
1.350 
79 SUEDE. Gustave IV Adolphe. Ducat. (F. 60). 1797. Très Beau. Rare. 

850 

80 MADRAS. Vichnou. R/. Etoile ; champ semé de globules. (F. 5). Superbe. 

220 

MONNAIES GRECQUES EN ARGENT 

81 CAMPANIE. Neapolis. Tête de nymphe à dr. R/. Taureau androcéphale à dr. cou-

ronnépar Niké. (BMC. 81 P-102). Didrachme. T. B. 

95 

82 CALABRE. Tarente. Cavalier nu galopant à dr. R/. Taras nu chevauchant un dau-

phin à g. et étendant le bras dr. (Vlasto 467). Statère. Très Beau. 

120 

83 Cavalier nu couronnant son cheval à dr. R/. Taras nu chevauchant un dauphin à g. 
e} tenant uAne Niké et un trident. (VI. 867/869). Statère. Très Beau. 

135 

84 Tète de Satyra à g. R/. Cavalier nu couronnant son cheval à dr. Dessous TA et dau-
0, 

T 

phin. 
1008). Didrachme campanien. Très Beau. 

200 

85 . LUCANIE. FlanMétaponte. T. Epi de blé. R/. Même type incus. (BMC. 3p. 238).IDidrachme. 

Epide blé. R/.Même type incus. (BMC. p. 239). Didrachme. Flan épais. T. B. 

230 

87 Tête casquée de Leucippe a dr RI. Epi avec feuille à g. Dans le champ, massue. 

(BMC. 76 p. 248). Didrachme. Très Beau. 

380 


F 
Tête de Déméter à g. R/. Epi avec feuille à dr. sur laquelle est un oiseau. Didrachme. 

T. B. 

280 

Posidonia. Poseidon nu marchant à dr. brandissant un trident. R/. Taureau à g. 

(BMC. 25 var. p. 268). Statère. Très Beau. 

300 

Sybaris. Taureau deb. à g. regardant en arrière. R/. Incus. (BMC. 5 p. 283). Didra-

chme. Très Beau. Rare. 

750 

Thurium. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. R/. Taureau à dr. (BMC. 12 p. 288). Didra-

chme. Très Beau. 

350 

Vélia. Tête casquée de Pallas à g. R/. Lion à g. dévorant une proie. (BMC. 80 p. 312.) 
Statère. T. B. 

70 

Même tête de Pallas. R/. Lion à dr. Dessus, caducée. (BMC. 106 p. 315). Didrachme. 

T. B. 

240 

BRUTTIUM. Buste de Niké à dr. R/. Homme nu deb. de face, tenant un sceptre et 
se couronnant. (BMC. 18 p. 321). Didrachme. Très Beau. 

380 

Locres. Tête laurée de Zeus à dr. R/. Aigle volant à g. tenant un lièvre dans ses 

serres. (BMC. 10 p. 365). Statère. Très Beau. Rare et de beau style. 

500 

SICILE. Agrigente. Aigle deb. à g. R/. Crabe. (BMC. 3 var. p. 5). Tétradrachme. 

Très bel exemplaire de belle qualité. 

500 

Géla. Protomé de taureau androcéphale nageant à dr. R/. Cavalier galopant à dr. 
(BMC. 17 p. 67). Didrachme. Beau style archaïque. Superbe et bien centré. 

650 

Messine. Lièvre courant à dr. R/. Bige de mules à dr. (BMC. 26 p. 101). Tétra-

drachme. Bel exemplaire de ce style archaïque. 

350 

Syracuse. Tête d&apos;Aréthuse à dr. les cheveux couverts du saccos. R/. Quadrige au 

pas à dr. Niké, volant à g., couronne l&apos;aurige. (BMC. 116 var. p. 161). Tétra-

drachme. Beau style. T. B. 

450 

100 Agathoklès. Tête de Perséphone à dr. R/. Niké deb. à dr. érigeant un trophée. (BMC. 
381 p. 196). Tétradrachme. Avers B/T. B. Revers T. B. 

200 

ZEUGITANE. Carthage. Tête imberbe d&apos;Héraclès à dr. coiffée de la peau de lion. 

R/. Tête de cheval à g. Derrière, dattier. (Millier 9 p. 75). Tétradrachme siculo-
punique. Très bel exemplaire de frappe excellente. Rare. 
1.000 

102 MACEDOINE. Alexandre le Grand. Tête d&apos;Héraclès à dr. coiffée de la peau de 

lion. R/. Zeus Aetophore assis à g. A et torche dans le champ. HP sous le siège. 
(Müller 45). Tétradrachme. Amphipolis. Très Beau. 

200 

103 Mêmes types. Casque et AA dans le champ. KO sous le siège. (M. -voir 463 à 
482). Tétradrachme. Mesembria. Très Beau. 

190 

Antigone Doson et Antigone Gonatas. Bouclier macédonien ; au centre, tête de 

Pan à g. R/. Athéna Alkis deb. à g. brandissant un foudre. Tétradrachme. T. B. 

120 

105 Domination Romaine. Bouclier macédonien ; au centre, buste d&apos;Artémis à dr. R/. 

Massue dans une couronne de chêne. (BMC. 2 p. 7). Tétradrachme. Très Beau. 

200 

106 Aesillas. Tête d&apos;Alexandre à dr. R/. Massue entre un coffret et une chaise questo-

riale. (BMC. 81 p. 19). Tétradrachme. Très Beau. 

380 

107 THRACE. Chersonèse. Protomé de lion à dr. RI. Carré creux quadripartit.Dans les 

2 dépressions, amphore et x et globule. (BMC. 48 p. 186). Hémidrachme. T. B. 

20 

108 Maronée. Tête de Dionysos à dr. R/. Dionysos nu deb. à g. (BMC. 52 p. 128). Tétra-

drachme. Beau style. Très Beau. 

180 

109 Thasos. Satyre à dr. emportant une nymphe. R/. Carré creux quadripartit. (BMC. 

2 p. 216). Statère. Très bel exemplaire. Bien centré. Rare. 

800 

110 Tête de Dionysos à dr. R/. Héraclès nu deb. à g. (BMC. 74 p. 223). Tétradrachme. 

Très Beau. 

230 

ROIS DE THRACE. Lysimaque.Tête cornue d&apos;Alexandrele Grand à dr. R/. Athéna 

Nicéphore assise à g. (Müller -). Tétradrachme. Byzance. Flan large. Très Beau. 

300 

112 MOESIE INFERIEURE. Istros. Deux têtes imberbes unies de face, celle de droite 

renversée. R/. Aigle deb. à g. sur un dauphin. (BMC. 2 p. 25). Drachme. Très 

Beau. 

250 

113 Mêmes types variés, la tête de g. renversée. (BMC. -). Drachme. Superbe. 

400 

114 APOLLONIA PONTICA. Ancre. R/. Gorgoneion. (BMC. (Mysie). 5 p. 8). Drachme. 

T. B. 

80 

115 THESSALIE. Larissa. Thessalos deb. à dr. retenant un taureau bondissant. R/. 

Cheval au galop à dr. (BMC. 30 p. 27). Drachme. Très Beau et de beau style. 

320 

116 Tête de nymphe de 3/4 à g. R/. Cheval paissant à dr. (BMC. 58 p. 29). Drachme. 
Bien centré et de beau style. Très Beau. 

450 

117 ConfédérationThessalienne. Tête laurée de Zeus à dr. R/. Pallas Itonia combat-
tant à dr. (BMC. 12 p. 2). Didrachme. Très Beau. 

100 

118 ILLYRIE. Dyrrhachium. Vache deb. à g. léchant son veau. R/. Double dessin 

floral dans un carré linéaire. (BMC. 8 p. 65). Didrachme. T. B. 

100 

119 Damastium. Tête laurée d&apos;Apollon à g. R/. Trépied. (BMC. -Voir 3 p. 85). Tétra-

drachme. Très Beau. Rare. 

800 

120 CORCYRE. Amphore. R/. Rosace. (BMC. 198 p. 126). Hémidrachme. T. B. 

40 

121 PHOCIDE. Tête de taureau de face. R/. Protomé de sanglier à dr. (BMC. p. 17). 

Obole. T. B. 

25 

122 EUBEE. Histiée. Tête de nymphe à dr. R/. Histiaea assise à dr. sur une proue. 

(BMC. 53 p. 129). Hémidrachme. Très Beau. 

20 


F 

ATTIQUE. Athènes. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. R/. Chouette deb. de face sur 

une amphore couchée. (BMC. 380/381 var. p. 48). Tétradrachme au nom de Dio-

nysi-Dionysi. T. B. Rare. 

300 

COLONIES DE CORINTHE.Leucas. Pégase volant à g. R/. Tête casquée d&apos;Athéna 

à dr. Carré creux. (BMC. 1 p. 125). Statère. T. B. 

100 

PELOPONNESE. Elis. Tête de Héra à dr. ceinte d&apos;un stéphanos. R/. Dans une 
couronne d&apos;olivier, foudre entre F -A. (BMC. 55 p. 64). Statère. Haut relief. 

Très Beau. Rare. 
1.200 
Sicyone. Chimère marchant à g. R/. Dans une couronne d&apos;olivier, colombe volant 
à g. (BMC. 51 p. 40), Statère. Très Beau. 

200 

Chimère marchant à g. R/. Colombe volant à g. (BMC. 121 p. 46). Hémidrachme. 

Très Beau. 

200 

PAPHLAGONIE. Sinope. Tête de Sinopé à g. R/. Aigle sur un dauphin à g. (BMC. 

p. 97). Drachme. Très beau style. 

100 

IONIE. Samos. Mufle de lion de face. Ri. Protomé de taureau à dr. (BMC. 175/183 

p. 367). Drachme. T. B. 

50 

ILES DE CARIE. Cos. Tête d&apos;Héraclès à dr. Ri. Crabe. (BMC. 63 p. 199). Drachme. 

T. B. 
60 

CILICIE. Célendéris. Protomé de Pégase à dr. R/. Bouquetin agenouillé à dr. (BMC. 

30 p. 56). Obole. Superbe. 

280 

Mallos. Femme ailée courant à g. R/. Dans un carré creux, bétyle conique. Statère. 

Type archaïque. Exemplaire de trouvaille. T. B. Rare. 

300 

SATRAPES DE CILICIE. Datames. Tête d&apos;Aréthuse légèrement tournée à g. R/. 

Tête de guerrier à g. (BMC. 30 p. 167). Statère. Tarse. Superbe. Rare. 

400 

PHENICIE. Arados. Buste tourelé de Tyché à dr. R/. Dans une couronne de lau-

rier, Niké deb. à g. (BMC. 230 p. 29). Tétradrachme. Superbe. 

250 

SELEUCIDE ET PIERIE. Antioche. Elagabale. Buste lauré à dr. R/. Aigle deb. 
de face, regardant à g. tenant une couronne. (BMC. 419 p. 202). Tétradrachme. 

Billon. T. B. 

50 

Gordien III. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Même aigle ; dessous, bélier à g. 

(BMC. 501 var. p. 211). Tétradrachme. Billon. Très Beau. 

50 

Volusien. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R/. Même aigle ; entre ses pattes, Z. 
(BMC. p. 230). Tétradrachme. Billon. Très Beau. 

80 

138 SYRIE. Antiochus III. Tête diadémée à dr. R/. Apollon assis à g. (BMC. 12 p. 25). 

Tétradrachme. T. B. 

100 

Antiochus VII. Tête diadémée à dr. Ri. Athéna deb. à g. (BMC. 25 p. 71). Tétra-

drachme. Très Beau. 

200 

Buste diadémé à dr. Hi. Aigle deb. à g. sur une proue. (BMC. p. 70). Didrachme. 
Très Beau. 

125 

Cléopâtre et Antiochus VIII. Bustes accolés à dr. R/. Zeus Nicéphore assis à g. 

(BMC. 2 p. 86). Tétradrachme. Très Beau. Rare. 

500 

Philippe Philadelphe. Tête diadémée à dr. R/. Zeus assis à g. (BMC. p. 100). Tétra-

drachme. Très Beau. 

200 

PERSE. Artaxerxès II. Le Roi courant à dr. R/. Dépression irrégulière. Sicle. T. B. 

250 

EGYPTE. Ptolémée Ier Soter. Tête d&apos;Alexandre le Grand à dr. coiffée de la peau 

d&apos;éléphant. R/. Athéna Promachos marchant à dr. (BMC. 31 p. 4). Tétra-

drachme. Très Beau. 

250 

Tête diadémée de Ptolémée à dr. R . Aigle deb. à g. (BMC. 84 p. 10). Tétradrachme. 

Très Beau. 

100 

PARTHIE. Phriapate et Phraates Ier. Buste casqué d&apos;Arsacès à g. R/. Arsacès 

assis à dr. tenant un arc. (BMC. 12 p. 3). Drachme. Très Beau. 

80 

MithradatesII. Buste diadémé à g. R/. Arsacès assis à dr. (BMC. VI-9). Drachme. 

T. B. 
30 

Phraates IV. Buste diadémé à g. R/. Le Roi assis à dr. recevant une palme des mains 

de Tyché. (BMC. 26 p. 104). Tétradrachme. T. B. 

180 

Artaban III. Buste diadémé à g. R/. Arsacès assis à dr. (BMC. XXV-7). Drachme. 

Très Beau. 

45 

Vardanes Ier. Buste diadémé à g. R/. Le Roi assis à dr. recevant une palme des 

mains de Tyché. (BMC. XXVI-1). Tétradrachme. T. B. 

200 

Gotarzès. Buste diadémé à g. R/. Le Roi assis à dr. recevant une couronne des 

mains de Tyché. (BMC. XXVI-12). Tétradrachme. T. B. 

200 

152 Volagases Ier. Buste diadémé à g. R/. Le Roi assis à g. recevant une couronne des 
mains de Tyché. (BMC. 27/29 p. 181). Tétradrachme. T. B. 

180 

Vardanes II. Buste casqué de face. R/. Arsacès assis à dr. (BMC. XXIX-16). 

Drachme. Très Beau. 

100 

Pacorus II. Buste casqué à g. R/. Arsacès assis à dr. (BMC. XXXI-2). Drachme. 

Superbe. 

100 

SASSANIDES. Pirouz. Buste à dr. Ri. Pyrée entre 2 personnages deb. (de Morgan 

pl. LXIII). Drachme. Superbe. 

40 

Chosroes II. Buste couronné à dr. R/. Même type varié. (de Morgan pl. LXXII). 

Drachme. Très Beau. 

20 

BACTRIANE. Apollodote Ier. Eléphant à dr. R/. Taureau indien àdr. (BMC. 3 p. 34). 

Drachme carrée. Très Beau. 

150 


F 

Apollodote II. Buste diadémé à dr. R/. Pallas combattant à g. (BMC. 4 p. 37). 

Drachme. T. B. Rare. 

150 

Menandre. Buste casqué à dr. R/. Même type. (BMC. 10 p. 44). Drachme. Très Beau. 

100 

Buste diadémé à dr. R/. Même type. (BMC. 19 p. 45). Drachme. Très Beau. 

100 

Buste diadémé à g. brandissant une lance. R/. Même type. (BMC. 32 p. 46). Drachme. 

T-B. 
130 

162 Mêmes types, mais Pallas à dr. (BMC. 36 p. 47). Drachme. Très Beau. 

180 

Antimachus II. Niké marchant à g. R/. Le Roi à cheval à dr. (BMC. 3 p. 55). 

Drachme. T. B. Rare. 

100 

Azès. Le Roi à cheval à dr. R/.«£eus deb. de face. (BMC. 4 p. 73). Tétradrachme.Très 

Beau. Rare. 

180 

Même type varié. R/. Zeus deb. à g. (BMC. 26 p. 75). Drachme. Très Beau. Rare. 

100 

HIMYARITHES. Amdan Bayyin Yanaf. Tête imberbe à dr. entourée d&apos;un 

torques. R/. Petite tête imberbe à dr. (BMC. 3 p. 70). Hémidrachme. Superbe. 

190 

MONNAIES GRECQUES EN BRONZE 

CALABRE. Butuntum. Pétoncle. R/. Taras sur un dauphin à g. (BMC. 1 p. 157). 

T. B. 

29 

BRUTTIUM. Tête de Arès casquée à g. R/. Niké deb. à g. couronnant un trophée. 
(BMC. 57 p. 325). Sextans. Patine marron. Très Beau. 

20 

Rhegium. Tête d&apos;Artémis à dr. R/. Lyre. (BMC. 86 p. 381). Patine verte. T. B. 

10 

SICILE. Syracuse. Tête casquée de Pallas à g. R/. Hippocampe ailé à g. (BMC. 292 

var. p. 187). Très Beau. 

50 

171 Agathokles. Buste d&apos;Artémis à dr. R/. Foudre ailé. (BMC. 422 p. 199). Patine verte. 

Très Beau. 

100 

Hiéron II. Tête de Poseidon à g. R/. Trident. (BMC. 598/611 p. 218). Très Beau. 

50 

Tête diadémée de Hiéron à g. R/. Cavalier galopant à dr. (BMC. p. 217). Patine 

marron. Très Beau. 

25 

174 Tête de Perséphone à g. R/. Taureau cornupète à g. (BMC. 621 p. 219). T. B. 

20 

ZEUGITANE. Carthage. Tête de Perséphone à g. R/. Tête de cheval à dr. (Miiller 

272). Très Beau. 

150 

Tête de Perséphone à g. R/. Cheval galopant à dr. P. B. Très Beau. 

100 

MACEDOINE. Amphipolis. Tête laurée de Zeus à dr. R/. Massue dans une cou-

ronne. (BMC. 27 p. 47). T. B. 

15 

Philippe II ou III. Tête diadémée à dr. RI. Le Roi à cheval à dr. Très Beau. 

30 

Alexandre le Grand. Tête d&apos;Héraclès coiffée de la peau de lion à dr. R/. Carquois 

et massue. Très Beau. 

20 

THRACE. Maronée. Cheval galopant à dr. R/. Vigne dans un carré linéaire. (BMC. 

66 p. 129). Très Beau. 

20 

Mesembria. Tête diadémée de femme à dr. R/. Pallas Promachos deb. à g. (BMC. 

8 p. 133). Très Beau. 

15 

Odessus. Tête laurée de Zeus à dr. RI. Cavalier à dr. Patine verte. Très Beau. 

40 

CHERSONNESE TAURIQUE. Panticapée. Tête de Pan à g. R/. Tête de lion à g. 

(BMC. 21 p. 8). Très Beau. 

80 

ROIS DE THRACE. Rhoemetalkes Ier. (Sous Auguste). Tête nue d&apos;Auguste à dr. 

R/. Têtes accolées à dr. du Roi et de la Reine. (BMC. 4 p. 209). Très Beau. Rare. 

150 

PONT. Amisus. Tête casquée d&apos;Arès à dr. R/. Epée dans son fourreau. (BMC.. 

40 p. 17). Très Beau. 

30 

Egide avec une tête de Gorgone au centre. R/. Niké marchant à dr. (BMC. 69 p. 19). 

Très Beau. 

50 

Chabacta. Mêmes types variés. (BMC. 3 var. p. 27). Très Beau. 

40 

EOLIDE. Cymé. Tête de Cymé à dr. R/. Cheval à dr. (BMC. p. 110). Très Beau. 

40 

BOSPHORE.Dioscurias. Les 2 pilei des Dioscures surmontés d&apos;étoiles. ni. Thyrse. 

(BMC. 1 p. 5). T. B. 

30 

EGYPTE. Alexandrie. Néron. Tête radiée à dr. R/. Buste de Sarapis à dr. (Dattari 

251 -BMC. 156 p. 19). Potin. Très Beau. 

30 

191 MASSYLESDE L&apos;EST. Tête barbue diadémée à g. R/. Cheval galopant à g. (Mazard 

45 -Müller 21). B/T. B. 

30 

Mêmes types. Besant sous le cheval. (Maz. 50 -M. 32). T. B. 

50 


MONNAIES ROMAINES EN ARGENT OU BILLON 

(Deniers 0/1 antoniniani, sauf indication contraire) 

F 

REPUBLIQUE. Anonymes. Tête laurée et imberbe de Janus. R/. Jupiter dans un 

quadrige à dr. (Babelon 23 p. 21 -Sydenham 64). Très Beau. Rare. 

150 

Rome. R/. Les Dioscures à dr. (B. 3 p. 40 -S. 141). Quinaire. Très Beau. 

20 

Mêmes types variés. (B. 4 p. 40 -S. 142). Sesterce. T. B. 

12 

Rome. R/. Victoire dans un bige à dr. (B. 6 p. 40 -S. 376). Superbe. 

40 

Tête de Jupiter à dr. R/. Victoire couronnant un trophée. (B. 9 p. 41 -S. 83). Vic-
toriat. Très Beau. 

20 

Rome. R/. Les Dioscures à dr. Dessous, étoile. (B. 20 p. 47 -S. 263). Très Beau. 

25 

Rome. R/. Rome assise à dr. sur des boucliers ; devant elle, la Louve. (B. 176 p. 72 -

S. 530). T. B. à Très Beau. 

40 

Tête d&apos;Apollon Vejovis à dr. R/. Jupiter dans un quadrige à dr. (B. 226 p. 77 -S. 

723). Très Beau. 

35 

Acilia. Rome. R/. Hercule dans un quadrige à dr. (B. 4 -S. 511). T. B. 

30 

Tête de la Santé à dr. R/. La Santé deb. à g. (B. 8 -S. 922). Très Beau. 

40 

Aemilia. Buste diadémé de Rome à dr. R/. Statue équestre. (B. 7 -S. 554). T. B. 

25 

Arétas à genoux à dr. près d&apos;un chameau. R/. Jupiter dans un quadrige à g. (B. 8 -
Plautia 8 -S. 913). Très Beau. 

90 

Buste diadémé de Rome à dr. R/. Statue équestre de Marcus Lepidus à dr. (B. 22 (15) 

-S. 829). T. B. Rare. 

90 

Annia. Buste d&apos;Anna Perenna à dr. R/. Victoire dans un quadrige à dr. (B. 2 -
Fabia 17 -S. 748). Très Beau. 

60 

Antestia. Rome. R/. Les Dioscures à dr. (B. 1 -S. 411). T. B. 

15 

Antonia. Tête de Jupiter à dr. R/. Victoire dans un quadrige à dr. (B. 1 -S. 742). 

Superbe. 

120 

Aquillia. Buste casqué de la Valeur à dr. R/. Le Consul Man. Aquillius deb. rele-

vant la Sicile. (B. 2 --S. 798). Très Beau. 

80 

Aurelia. Rome. R/. Jupiter dans un quadrige à dr. (B. 19 -S. 409). Très Beau. 

40 

211 Tête de Vulcain à dr. Rf. Aigle deb. sur un foudre. (B. 21 -S. 577). T. B. 

20 

Baebia. Rome à g. R/. Apollon dans un quadrige à dr. (B. 12 -S. 489). Superbe. 

60 

213 Caecilia. Tête de la Piété à dr. R/. Eléphant à g. (B. 43 -S. 750). Très Beau. 

80 

Tête de la Piété à dr. R/. Lituus et pracfcriculum dans une couronne de laurier. 

(B. 44 -S. 751). Très Beau. 

40 

215 Calpurnia. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Cavalier galopant à dr. (B. 11 -S. 663). Très 

Beau. 

60 

216 Carisia. Tête de Sybille à dr. R/. Sphinx à dr. (B. 10 -S. 983). T. B. à Très Beau. 

50 

217 Cassia. Tête de Vesta à g. R/. Citoyen votant. (B. 10 -S. 935). T. B. 

50 

218 Claudia. Tête de Claudius Marcellus à dr. R/. CI. Marcellus consacrant les dépouilles 
opimes de Viridomar dans le temple de Jupiter Feretrius. (B. 11 -

Cornelia 69 -S. 1147). Très Beau. 

60 

219 Cordia. Casque surmonté d&apos;une chouette. R/. Tête de Méduse au centre d&apos;une égide. 

(B. 4 -S. 978). Très Beau. 

50 

220 Cornelia. Rome. R/. Victoire dans un bige à dr. (B. 1 -S. 386). Superbe. 

60 

221 Tête de Vénus à dr. R/. Double corne d&apos;abondance. (B. 33 -S. 755). Très beau. 

80 

222 Tête de Jupiter à dr. R/. Victoire couronnant un trophée. (B. 51 -S. 703). T. B. 

18 

223 Buste du Génie du Peuple à dr. R/. Globe terrestre, sceptre, couronne et gouver-

nail. (B. 55 -S. 752 a). T. B. 

35 

224 Triquetra ; au centre, tête de Méduse. R/. Jupiter nu deb. de face. (B. 64 -Claudia 

9 -S. 1029 a). T. B. 

40 

225 Cossutia. Tête de Méduse ailée à g. R/. Belléphoron sur Pégase volant à dr. 

(B. 1 (10) -S. 790). T. B. 

60 

226 Crepusia. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Cavalier à dr. (B. 1 -S. 738). T. B. 

25 

227 Egnatuleia. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Victoire deb. à g. écrivant sur le bouclier 

d&apos;un trophée. (B. 1 -S. 588). T. B. 

20 

228 Farsuleia. Buste de la Liberté à dr. R/. Personnage montant dans un bige à dr. 

conduit par un guerrier. (B. 2 -S. 789). Très Beau. 

60 

229 Fonteia. Tête bifrons de Fontus. R/. Galère. (B. 1 -S. 555). Très Beau. 

60 

230 Tête d&apos;Apollon Vejovis à dr. R/. Le Génie ailé d&apos;Apollon Vejovis enfant sur la chè-

vre Amalthée à dr. (B. 9 -S. 724). Très Beau. 

20 

231 Buste casqué de Mars à dr. R/. Cavalier au galop à dr. terrassant 2 ennemis. (B. 17 

-S. 900). Très Beau. 

60 

232 Fulvia. Rome. R/. Victoire dans un bige à dr. (B. 1 -Calidia 3 -Caecilia 36 -

S. 539 a). Très Beau. 

100 

233 Fundania. Tête de Jupiter à dr. R/. Victoire couronnant un trophée. (B. 2 -S. 584). 

T. B. 
35 

234 Furia. Tête de Janus. R/. Rome deb. à g. couronnant un trophée. (B. 18 -S. 529). 

T. B. 
50 

235 Tête de Cérès à dr. R/. Chaise curule. (B. 23 -S. 902). Très Beau. 

65 

236 Herennia. Tête de la Piété à dr. R/. Amphinomus (ou Anapias) à dr. portant son 

père sur ses épaules. (B. 1 -S. 567). Très Beau. 

45 


F 

Hosidia. Buste de Diane à dr. R/. Le sanglier de Calydon à dr. (B. 1 -S. 903). 

Superbe. 

70 

Julia. Tête d&apos;Apollon Véjovis à dr. R/. Victoire dans un quadrige à dr. (B. 5 -

S. 728). T. B. 
20 

Junia. Rome. R/. Les Dioscures à dr. (B. 1 -S. 392). Très Beau. 

30 

Mêmes types variés. (B. 8 -S. 412). T. B. 

20 

241 Tête nue de Junius Brutus l&apos;Ancien à dr. R/. Tête nue de Servilius Ahala à dr. 

(B. 30 -Servilia 17 -S. 907). T. B. 

70 

Tête de la Liberté à dr. R/. Junius Brutus l&apos;Ancien marchant à g. entre un héraut et 

2 licteurs. (B. 31 -Servilia 18 -S. 906). T. B. 

25 

Licinia. Buste d&apos;Apollon Véjovis à g. vu de dos. R/ Pallas dans un quadrige à dr. 

(B. 16 -S. 732). Très Beau. 

50 

Lucilia. Rome. R/. Victoire dans un bige à dr. (B. 1 -S. 599). Superbe. 

40 

Lucretia. Tête de Neptune à dr. R/. Cupidon sur un dauphin à dr. (B. 3 -S. 784). 

Très Beau. 

40 

Maiania. Rome. R/. Victoire dans un bige à dr. (B. 1 -S. 427). Superbe. 

50 

Mamilia. Buste de Mercure à dr. R/. Ulysse deb. à dr. reconnu par son chien Argos. 

(B. 6 -S. 741). Très Beau. 

60 

Marcia. Rome. R/. Les Dioscures. (B. 1 -S. 395). T. B. 

20 

Têtes accolées de Numa Pompilius et d&apos;Ancus Marcius à dr. R, Cavalier galopant 
à dr. tenant un autre cheval. (B. 18 -S. 713). Très Beau. 

45 

Tête d&apos;Apollon à dr. RI. Le satyre Marsyas deb. à g. (B. 24 -S. 737). Très Beau. 

50 

251 Tête d&apos;Ancus Marcius à dr. R/. Statue équestre sur un aqueduc. (B. 28 -S. 919). 

Très Beau. 

100 

Maria. Tête de Cérès à dr. R/. Colon conduisant 2 boeufs à g. (B. 9 -S. 744 b). 

Très Beau. 

100 

Memmia. Tête de Saturne à g. R/. Vénus dans un bige à dr. (B. 2 -S. 574). Très 

Beau 

50 

Minucia. Tête de Rome à g. R/. 2 guerriers combattant. (B. 19 -S. 592). T. B. à 

Très Beau. 

35 

Naevia. Tête de Vénus à dr. R/. Victoire dans un trige à dr. (B. 6 -S. 769). Superbe. 

100 

Norbana. Tête de Vénus à dr. R/. Epi, faisceau et caducée. (B. 2 -S. 739). Très 

Beau 

45 

Papia. Tête de Junon Sospita à dr. HI. Griffon courant à dr. (B. 1 -S. 773 ). Très 

Beau. 
50 

Papiria. Rome. R/. Jupiter dans un quadrige à dr. (B. 7 -S. 415). Très Beau. 

25 

Petillia. Aigle deb. sur un foudre. R/. Temple. (B. 3 -S. 1151). Superbe. 

120 

Pinaria. Rome. R/. Victoire dans un bige à dr. (B. 2 -S. 382). Très Beau. 

50 

Plancia. Tête de Diane Planciana à dr. R/. Bouquetin crétois à dr. (B. 1 -S. 933). 

Très Beau. 

100 

Plautia. Tête tourelée de Cybèle à dr. Ri. Bacchius à genoux à dr. près d&apos;un cha-

meau. (B. 13 -S. 932). Superbe. 

120 

Poblicia. Buste de Rome à dr. R,,. Hercule étouffant le lion de Némée. (B. 9 -

S. 768). Très Beau. 

75 

264 Pompeia. Chaise curule. R/. Chaise curule. (B. 5 -Cornelia 49 -S. 909). Très Beau. 

100 

Pomponia.Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Terpsichore deb. à dr. (B. 18 -S. 820). Très Beau. 

80 

266 Porcia. Rome. R/. Victoire dans un bige à dr. (B. 1 -S. 417). T. B. 

25 

Rome. R/. Guerrier entre un citoyen et un licteur (B. 4 -S. 571). T. B. 

30 

Tête de la Liberté à dr. R/. Victoire assise à dr. (B. 7 -S. 597). T. B. 

10 

Postumia. Buste de Diane à dr. R/. 3 guerriers galopant à g. (B. 4 -S. 613). 

T. B. 

30 

Tête de l&apos;Espagne à dr. R/. Personnage deb. à g. entre une aigle légionnaire et un 

faisceau consulaire. (B. 8 -S. 746). T. B. 

38 

Buste de Diane à dr. R/. Chien courant à dr. (B. 9 -S. 785). Très Beau. 

70 

Procilia. Tête de Junon Sospita à dr. R/. Junon Sospita dans un bige à dr. (B. 2 -

S. 772). Très Beau. 

50 

273 Roscia. Tête de Junon Lanuvienne à dr. R/. Jeune fille deb. à dr. nourrissant un 

dragon. (B. 3 -S. 915). Très Beau. 

60 

Rustia. Tête casquée de Mars à dr. R/. Bélier deb. à dr. (B. 1 -S. 782). T. B. 

20 

Rutilia. Rome. R/. Victoire dans un bige à dr. (B. 1 -S. 780).&apos;Très Beau. 

35 

Satriena. Rome. R/. Louve marchant à g. (B. 1 -S. 781). T. B. 

30 

Scribonia. Rome. R/. Les Dioscures à dr. (B. 1 -S. 380). T. B. 

20 

278 Sempronia. Rome. R/. Les Dioscures à dr. (B. 2 -S. 402). Très Beau. 

30 

279 Sentia. Rome. R/. Jupiter dans un quadrige à dr. (B. 1 -S. 600). T. B. 

25 

280 Sergia. Rome. R/. Cavalier galopant à g. tenant une tête de Gaulois. (B. 1 -

S. 534/544). T. B. 

30 

Servilia. Rome. RI. Les Dioscures galopant en sens contraire. (B. 1 -S. 525). 

Très Beau. 

30 

Sicinia. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Massue recouverte d&apos;une peau de lion. (B. 1 -Copo-

nia 1 -S. 939). Très Beau. 

40 

Sulpicia. Têtes accolées des Pénates à g. R/. Deux hommes deb. étendant la main 
sur une truie couchée entre eux. (B. 1 -S. 572). Très Beau. 

48 

Terentia. Rome. R/. Les Dioscures à dr. (B. 10 -S. 425). Très Beau. 

30 


F 

215 Tkarla. Tête de J unon Lan«vienne à dr. R/. Taureau bondissant à -dr. (B. 1 -

S. 598). Très Beau. 


-Titia. Tête de Mutinus Titinus à dr. R/. Pégase à dr. (B. 1 -S. 691). T. B. 25 

217 Tituria. Tête de Tatius à dr. R/. Deux aaerriers enlevant 2 Sabines. (B. 1 -S. 698). 

Très Beau. 

1 

-65 

238 Même tête, n/. Tarpeia séparant 2 guerriers. (B. 4 -S. 699). Superbe. 



289 Yalaria. Tête d&apos;Apallaa Soranus à dr. R/. Valeria Luperca sur une génisse à dr. 
(B. 17 -S. 998). T. BJlare. 



290 Vettia. Tête nue de Tatius à 4r. Rf. Vettius Aefe. dans un iage à g. (B. 2 (11) -S. 

905). Très Beau. Rare. 



291 Vibia. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Pallas dans un quadrige à-dr. (B. 1 -S. 684). Très 

Beau. 


292 Tête de Bacchus à dr. R/. Cérès marchant à dr. (B. 16-S. 946). Très Beu. 

80 
293 Volteia. Tête de Jupiter à dr. R/. Temple de Jupiter Capitolin. ÇB. 1 -St 774). 

Très Beau. 



294 Tête d&apos;Herculejeune à dr. R/. Le sanglier d&apos;Erymanthecourant à dr. (B. 2 -S. 775). 

Superbe. 

80 

295 EMPIRE. Jules César. Eléphant à dr. R/. Attributs pontificaux. (Cohen 49 -
Julia 9 -S. 1006). T. B. 



296 Brutus. Tête de la Liberté à dr. R/. Lyre entre le plectrum et un rameau. (C. 5 -
Junia 34 -Servilia 21 -S. 1287). B/T. B. Rare. 

45: 

297 Marc-Antoine. Tête nue à dr. R/. Tête radiée du Soleil de face dans un temple £ 

2 colonnes. (B. 12 -Antonia 34 -S. 1168). T. B. 

^100 

298 Galère. R/. Aigle légionnaire entre 2 enseignes. 6e légion. (C. 33 -AnfonM 111 -

S. 1223). Très Beau. 


299 Mêmes types. 10e légion. (C. 38 -Antonia 117 -S. 1228). Très Beau. 

---



300 Mêmes types. 13e légion. (C. 42 -Antonia 121 -S. 1232 a). T. B. 



301 Mêmes types. 15e légion. (C. 47 -Antonia 125 -S. 1235). Très Beau. ® 



302 Mêmes types. 20e légion. (C. 57 -Antonia 135 -S. 1243). T. B. 



303 Mêmes types. 21e légion. (C. 58 -Antonia 136 -S. 1244). T. B. 



304 Fulvie. Tête ailée de la Victoire à dr. R/. Lion marchant à dr. (C. 3 -Antonia 32-

S. 

1163). Quinaire. B/T.B. 



305 Octave Auguste. Tête laurée à dr. R/. Caïus et Lucius deb. tenant chacun une 

haste et un bouclier. (C. 43). T. B. 



306 Tête laurée à g. R/. Comète. (C. 97). T. B. 

* 



307 Tête nue à dr. R/. Victoire deb. à dr. couronnant un trophée. (C. 386 -Cxirisia &apos; 

20 -Jnlia 172). Quinaire. Très Beau. 



308 Tibère. Tête laurée à dr. R/. Livie assise à dr. (C. 16). T. B. 

120 

309 Néron Drusus. Tête laurée à g. R/. Arc de triomphe surmonté de la statue équestre 

de Drusus. (C. 4). T. B. 



310 Néron. Tête laurée à dr. R/. La Santé assise à g. (C. 320). T. B. 



311 Galba. Tête laurée à dr. R/. Livie deb. à g. (C. 55). T. B. Rare. 



312 Othon. Tête nue à dr. R/. La Paix deb. à g. (C. 3). Très Beau. Rare. 



313 Vitellius. Tête laurée à dr. R/. La Concorde assise à g. (C. 18). T. B. 
~~70 
314 Vespasien. Tête laurée à dr. R/. Instruments de sacrifice. (C. 43). T. B. 



315 Même tête. R/. Caducée ailé. (C. 362). T. B. 



316 Même tête. R/. Bouclier soutenu par 2 capricornes. (C. 497). T. B. 



317 Titus. Tête laurée à dr. R/. Dauphin autour d&apos;une ancre. (C. 309). T. B. 



318 Même tête.R/. Foudre sur un trône. (C. 316). Superbe. 

100. 

319 Domitien. Tête laurée à dr. R/. Pégase marchant à dr. (C. 47). T. B. 



320 Même tête. R/. Pallas avec foudre et haste. (C. 268). Très Beau. 



321 Nerva. Tête laurée à dr. R/. L&apos;Equité deb. à g. (C. 6). T. B. 



322 Même tête. R/. 2 mains jointes. (C. 96). T. B. 



323 Trajan. Buste lauré à dr. R/. L&apos;Espérance marchant à g. &apos;(C. 194). Très Beau. 



324 Même buste. R/. Dace assis à g. sur des armes. (C. 120). T. B. -



325 Même buste. R/. La Paix deb. à g. (C. 406). T. B. 



326 Adrien. Buste lauré à dr. R/. Rome assise à g. (C. 341). B/T. B. 



327 Tête nue à dr. R/. L&apos;Espagne couchée à g. (C. 834). T. B. 



328 Buste lauré à dr. R/. Génie nu deb. à g. (C. 1091). T. B. 



329 Même buste. R/. L&apos;Océan couché à g. (C. 1109 var.). T. B. 



330 Antonin le Pieux. Buste nu à dr. R/. Bûcher. (C. 164). T. B. 



331 Tête laurée à dr. R/. La Libéralité deb. à g. (C. 490). T. B. 



332 Antonin le Pieux et Marc-Aurèle. Tête laurée d&apos;Antonin à dr. R/. Buste de 

Marc-Aurèle jeune à dr. (C. 22 var.). T. B. 



333 Faustine Mère. Buste à dr. R/. Cérès deb. éug. (C. 136). Très Beau. 



334 Marc-Aurèle. Tête nue à dr. R/. La Concorde assise à g. (C. 37 -var.). T.-B. 



335 Même tête. R/. Aigle deb. à g. détournant la tête. (C. 82). T. B. 



336 Lucius Verus. Même tête. R/. L&apos;Arménie assise à g. (C. 220). Très Beau. 



337 Lucille. Buste à dr. R/. Vénus deb. à g. (C. 90). Très Beau. 



338 Commode. Tête laurée à dr. R/. Victoire deb. à dr. écrivant sur un boucHter. 

(C. 438). Très Beau. 



339 Même tête. R/. La Paix deb. à g. (C. 806). Superbe. 



340 Septime Sévère. Tête laurée à dr. R/. Le Soleil-deb. à g. (C. 433). Très Beau. 

30 

341 Même tête. R/. La Fortune assise à g. (C. 461). Très Beau. 




F 
Même tête. R/. Rome assise à g. (C. 606). Superbe. 

45 

Julia Domna. Buste à dr. R/. Cybèle assise à g. (C. 123). Très Beau. 

30 

Même buste. R/. Vénus assise à g. (C. 212). T. B. 

15 

345 Caracalla. Tête laurée à dr. R/. La Valeur deb. à dr. (C. 464). Superbe. 

30 

Buste jeune lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. La Santé deb. à g. relevant un soldat 

agenouillé. (C. 558). T. B. 

12 

347 Géta. Buste jeune nu, drapé et cuirassé à dr. R/. Femme deb. à dr. tenant un sceptre 

et le palladium. (C. 90). Très Beau. 

20 

Macrin. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. La Sécurité deb. à g. appuyée sur 

une colonne. (C. 122). Superbe. 

90 

Elagabale. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Le Soleil marchant à g. (C. 184). 

Très Beau. 

30 

Soémias. Buste à dr. R/. L&apos;Abondance deb. à g. (C. 2). Très Beau. 

25 

Maesa. Buste à dr. R/. La Piété deb. à g. (C. 29). Très Beau. 

25 

Alexandre Sévère. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Victoire marchant à g. 

(C. 564). Très Beau. 

20 

353 Tête laurée à dr. R/. La Valeur deb. à dr. (C. 576). Très Beau. 

20 

354 Mamée. Buste à dr. R/. Junon deb. à g. (C. 35). Très Beau. 

20 

Maxime. Buste nu, drapé et cuirassé à dr. R/. Maxime deb. à g. (C. 10). Très Beau. 

Rare. 

180 

356 Gordien le Pieux. Buste lauré à dr. R/. Gordien à cheval à g. (C. 234). Très Beau. 

30 

Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R/. Victoire marchant à g. (C. 357). Très Beau. 

20 

Philippe Père. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R/. La Paix ou la Félicité deb. à 

g. (C. 123). Très Beau. 

20 

359 Même buste. R/. Cippe. (C. 193). Très Beau. 

15 

360 Otacilie. Buste à dr. sur le croissant. R/. La Concorde assise à g. (C. 16). Très Beau. 

20 

Philippe Fils. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R/. Philippe marchant à dr. en 

habits militaires. (C. 54). Très Beau. 

20 

362 Même buste. R/. Philippe et un soldat deb. à dr. (C. 59). Très Beau. 

20 

363 Etruscille. Buste à dr. sur le croissant. R/. La Pudeur assise à g. (C. 19). Superbe. 

30 

364 Hérennius Etruscus. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R/. Hérennius deb. à g. 

(C. 26). Très Beau. 

20 

365 Trébonien Galle. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R/. La Liberté deb. à g. (C. 63). 

Très Beau. 

25 

366 Volusien. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R/. Volusien deb. à g. (C. 92). Superbe. 

35 

367 Valérien Père. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R/. Victoire deb. à g. sur un 

globe. (C. 236). Très Beau. 

18 

368 Gallien. Buste radié et cuirassé à dr. HI. Gallien marchant à dr. piétinant un captif. 

(C. 1206). Très Beau. 

15 

369 Salonine. Buste à dr. sur le croissant. R/. La Pudeur deb. à g. (C. -Voir 92). 

Superbe. 

40 

370 Postume. Buste radié à dr. R/. L&apos;Equité deb. à g. (C. 199). Très Beau. 

15 

371 Même buste. R/. Postume deb. à dr. (C. 331). Très Beau. 

12 

372 Marius. Buste radié à dr. R/. La Félicité deb. à g. (C. 13). Très Beau. 

65 

373 Constance Chlore. Tête laurée à dr. R/. 4 soldats sacrifiant devant la porte d&apos;un 

camp. (C. 315). Très Beau. 

250 

374 Constance II. Sirmium. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. VOTIS XXX 

MVLTIS XXXX dans une couronne. (C. 343). SIRM à l&apos;exergue. Superbe. 

250 

375 Gratien. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. Rome assise de face. (C. 56). 

TRPS à l&apos;exergue. Superbe. 

104 

MONNAIES ROMAINES EN BRONZE 

(Patine foncée, sauf indication contraire) 

376 REPUBLIQUE. Anonyme. Tête d&apos;Hercule à dr. coiffée de la peau de lion. R/. Proue. 
(Sydenham 106). Quadrans. 16 gr. Patine verte. Très Beau. 

7t 

377 Tête de Mercure à dr. coiffée du pétase. R/. Proue. (B. 18 p. 46 -S. 107). Sextans. 

13 gr. Très Beau. Beau style. 

125 

378 Tête de Janus. R/. Proue. Dessus, bonnet. (B. 26 p. 50). As. 42 gr. Très Beau. 

150 

379 Tête de Mercure à dr. Derrière, CA. R/. Proue. (B. 44 p. 60 -S. 309 f). Sextans. 4 gr. 

Très Beau. 

50 

380 Gargilia. Tête de Janus. R/. Proue. (B. 7 -Ogulnia 9 -Vargilia 9 -S. 722). As. 

Très Beau. 

50 

381 Rubria. Tête de Janus formée d&apos;une tête d&apos;Hercule et d&apos;une tête de Mercure. R/. 

Autel dans un temple dystile. (B. 6 (60) -S. 710). As. B/T. B. Très rare. 

200 

382 Saufeia. Tête de Janus. R/. Proue. (B. 2 -S. 385). As. B/T. B. 

15 

383 EMPIRE. Octave Auguste. Tête laurée à dr. R/. Autel. (C. 240). MB. T. B. 

25 

384 AVGVSTVS TRIBVNIC POTEST dans une couronne. R/. Q.&apos;AELIVS LAMIA III 
VIR A.A.A.F.F. Dans le champ, SC. (C. 342 -Aelia 7 -Julia 280). MB. 

Très Beau. 

50 


1 

385 Tête nue à dr. R/. M. MAECILIVS TVLLVS III VIR A.A.A.F.F. autour de S.C. 
(C. 448 -Maecilia 3 -Julia 322). MB. T. B. 

75 

386 Agrippa. Tête laurée à g. R/. Neptune deb. à g. (C. 3 -Vipsania 8). MB. T. B. 

20 

3S1 Germanicns. Tête nue à dr. R/. TI. CLAVDIVS GAESAR AVG. GERM. P.M. 
TR. P. IMP. P.P. autour de S.C. (C. 9). MB. Beau Portrait. Très Beau. 

100 

388 Claude I&quot;. Tête nue à g. R/. Pallas casquée deb. à g. (C. 14). MB. Très Beau. 

80 

389 Même tête. R/. La Liberté deb. à dr. (C. 47). MB. T. B. 

25 

390 Modius. R/. PON.M.TR.P.IMP.COS.DES.IT autour de S.C. (C. 70). PB. T. B. 

20 

391 Tétçpue à g, ni. Pallas deb. à dr. (C. 84). MB. Très Beau. 

80 

392 Veapasien. Tête radiée à g. R/. La Félicité deb. à g. (C. 152). MB. Très Beau. 

50 

393 Tête laurée à dr. R/. Victoire deb. à dr. sur une proue. (C. 463). MB. Superbe. Patine 

brune. 

300 

394 Domitien. Buste lauré à dr. avec l&apos;égide. R/. Cérès assise à g. et l&apos;Abondance deb. à 
dr. Entre elles, autel. (C. 17). GB. T. B. Rare. 

100 

195 Tête radiée à g. R/. Pallas deb. à g. (C. 585). MB. T.B. 

15 

396 Trajan. Buste lauré à dr. R/. Trajan galopant à dr. et terrassant un ennemi. (C. 504). 

GB. T. B. 

35 

397 Adrien. Buste lauré à dr. R/. Neptune deb. à g. (C. 312 var.). GB. T. B. 

45 

398 Buste lauré à dr. R/. La Sécurité assise à g. (C. 1397). GB. T. B. 

30 

399 Antoninle Pieux. Tête laurée à dr. R/. La Santé deb. à g. devant un autel. (C. 729). 

MB. T. B. 

25 

400 Mème tète. R/.La Sécurité assise à g. (C. 757). GB. Très Beau. 

50 

Ini Marc-Aurèle. Tête laur&amp;e à dr. R/. Rojne assise à g. (G. 281). GB. Très Beau. 

80 

402 Même tête. R/. Victoire deb. à dr. A ses pieds, l&apos;Arménie assise. (C. 984). GB. T. B. 
Rare. 

60 

403 Faustine Jeune. Buste à dr. R/. Faustine sur un paon volant à dr. (C. 69). GB. 

Très Beau. 

\ 

404 Lucius Verua. Tête nue à dr. R/. Aigle deb. à dr. sur un globe. (C. 56). GB. T. B. 



405 IdiciUe, Buste à dr. R/. La Concorde assise à g. (C. 10 var.). GB. T. B. 



fSS îî*1^®6&apos; Buste à dr. R/. 

Fécondité deb. à g. (C. 9). MB. Très Beau. 



407 Maxime. Buste nu, drapé et cuirassé à dr. R/. Maxime deb. à g. Derrière, 2 ensei-

gnes. (C. 14). GB. Superbe. Rare. 

170 

408 Philippe Père. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. L&apos;Abondance deb. à g. 

(C. 26). GB. Très Beau. 



409 Même buste. R/. La Paix ou la Félicité deb. à g. (C. -Voir 125). GB. Très Beau. 

100 

410 Philippe Fils. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Philippe Père et son fils assis 

à g. (C. 18). GB. Très Beau. 



411 Séverine. Buste à dr. R/. Vénus deb. à g. (C. 14). PB. Très Beau. 



412 Dioclétien. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R/. Jupiter deb. à s. (C. 184). PB. 

Superbe. 

25 

413 Tête laurée à dr. R/. Femme deb. de face tenant des fruits. (C. 438). MB. T. B. 



414 Maximien-Hercule. Buste lauré à dr. avec le manteau impérial. R/. La Providence 

et le Repos deb. face à face. (C. 488 var.). PB. T. B. 



415 Galère Maximien. Tête laurée à dr. R/. Génie deb. à g. (C. 56). MB. Très Beau. 



416 Constantin le Grand. Buste casqué et cuirassé à dr. R/. VOTIS XX sur un autel. 

(C. 20). PB. Superbe. 



ïête laurée à dr. R/. VOT XX dans une couronne. (C. 123). PB. Superbe. 



418 Buste lauré et cuirassé à dr. R/. Mars deb. à dr. (C. 360). MB. Superbe. 



4~9 Même buste. R/. Mars marchant à dr. (C. 368). MB. T. B 

20 

420 Même buste. R/. Le Soleil deb. à g. (C. 531). PB. Très Beau. 

20 

421 Même buste. R/. Même type varié. (C. 546 var.). PB. Superbe. 



422 Constantinople. Buste casqué à g. R/. Victoire deb. à g. (C. 21). PB. Très Beau. 



423 Constance II. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. Constance deb. de face, 

tenant 2 labarums. (C. 3). MB. Superbe. 



424 Même buste, R/. Soldat deb. à g. terrassant un ennemi tombé de cheval. (C. 46). 

MB. Superbe. 



425 Tête diadémée à dr. R/. VOT XX MVLT XXX dans une couronne (C. 335). PB 

quinaire. Très Beau. 

15 

MONNAIES GAULOISES ET CELTIBERIENNES 

426 Massilia. Tête à g. avec favoris. R/. MA dans lés rayons d&apos;une roue. (La Tour 681). 

Obole. Arg. Superbe. 

180 

foZ 

Diane à dr. RI. Lion à g. (Muret 1103 var.) Drachme. Arg. Très Beau. 

100 

428 Tête d Apollon à dr. R/. Taureau à dr. (LT. 1695). Bronze. Très Beau. 

100 

429 Bituriges Cubi. Tête à&apos;go R/. Cheval à g. Dessus, épée ; dessous, point centré. 

(M. 4103). Arg. T. B. 

30 

430 Tête à g. R/. Cheval à dr. Arg. T. B. 

30 

431 OsiSDlÜ. Tête à dr. Devant, petite tête. R/. Cheval androcéphale à g. Dessous, aigle 
attaquant un sanglier. (LT. 6555). Statère de billon. T. B. 

100 

432 Curiosolites. Tête à dr. R/. Bige à dr. Dessous, lyre penchée. (LT. 6703). Statère 

de billon. T. B. 

100 


F 
433 Tête à dr. R/. Bige à dr. Dessus, oiseau ; dessous, sanglier. Statère de billon. T. B. 

70 

434 Incertaines de l&apos;Est. Tête casquée à g. R/. Cheval à g. (M. 8184). Arg. T. B. 

25 

435 Leuci. Tête à g. R/. Sanglier à g. (LT. 9044 var.). Potin. Très Beau. 

50 

436 Imitation des tétradrachmes de Philippe II de Macédoine. Tête laurée de 

Zeus à dr. R/. Cavalier réduit à un buste sur un cheval au pas à dr. Dessous, fleu-
ron. (LT. 9740 var.). Tétradrachme. Arg. Superbe. 

290 

437 Celtes du Danube. Tête diadémée à dr. R/. Cavalier à g. le buste très long et très 

mince. (Forrer XXVIII-304). Tétradrachme. Arg. Très Beau. 

200 

438 Tête diadémée à g. Derrière, branches. R/. Cheval à g. 3 points sur l&apos;épaule. 
(F. XXVIII-306). Tétradrachme. Billon. T. B. 

130 

439 Tarraconaise. Osca. Tête barbue à dr. R/. Cavalier à dr. (Heiss XIII-2). Denier. 

Arg. Très Beau. 

60 

440 Belsinum. Mêmes types variés. (H. XX-1). Denier. Arg. Très Beau. 

60 

441 Segubriga. Tête imberbe à dr. R/. Cavalier à dr. (G. XXXIV-1). Denier. Arg. Très 

Beau. 

80 

MONNAIES FRANÇAISES 

(En argent ou billon, sauf indication contraire) 

442 CAROLINGIENS. Louis le Débonnaire. Venise. Croix. Hi. +VEN-ECIAS en 

2 lignes. (Gariel 19-140 (30). Denier. Très Beau. 

200 

443 Edit de Pitres. Court-Sessin. Monogramme. R/. +HCVRTISASONIEN. Croix. 

(G. 28-94/95). Denier. Très Beau. 

20 

444 Rennes. Monogramme. R/. + HREDONISCIVITAS.Croix. (G. 33-199 (40). Denier. 

Superbe. Rare. 

80 

445 Monnaiesà la légende chrétienne. Louis. Temple. R/. Croix cantonnéede 4 points. 

(G. 44-36). Denier. Très Beau. 

30 

446 Robert Ier. Tours. Monogramme. R/. + TVRONESCIVITAS. Croix. (G. 48-4 (100). 

Denier. Très Beau. Très Rare. 

350 

447 CAPETIENS.Philippe Ier. Orléans. Porte de ville accostée de 2 croisettes. Hi. Croix. 
(L. 72 -H. 13). Denier. B. Très Rare. 

50 

448 Philippe IV. Maille tierce à l&apos;O rond. (L. 223 -H. 7). Très Beau. 

40 

449 Jean le Bon. Denier tournois. (L. 352 var.). B/T. B. 

10 

450 Charles V. Blanc au K. (L. 373 -H. 7). T. B. 

40 

Charles VI. Guénar. 2e émis. (L. 381 a). Villeneuve-Saint-André-lès-Avignon.T. B. 

20 

452 Guénar. 4e émis. (L. 381 c). Embrun. T. B. 

25 

1/2 guénar. 2e émis. (L. 382 b). Toulouse. T. B. 

10 

Louis XI. Hardi. (L. 542 -H. 34). B/T. B. 

15 

Louis XII. Douzain au porc-épic. (L. 611 -H. 33). Rouen. T. B. 

25 

Milan. Ecu de France accosté de 2 lis. R/. St-Ambroise assis de face. (H. 92). 1 2 tes-
ton. Très Beau. Rare. 

280 

Ecu de France accosté de 2 guivres couronnées. R/. Pallium couronné. (H. 94 var. 

-Ciani 1017). Bisonne ou Gros de 3 sous. Très Beau. 

150 

Gênes. Ecu de France couronné. R/. Portail génois sous une croisette et accosté de 

2 étoiles. (H. 115). Teston de poids lourd. Très Beau. Rare. 

500 

François Ier. Douzain du Dauphiné. 9e type. Croix cantonnée de 2 F couronnés et 

de 2 dauphins. (L. 714). Grenoble. T. B. 

20 

Milan. St-Ambroise assis de face. R/. Ecu couronné, écartelé de France-Milan. 
(H. 135). Teston. Tête tréflée. Très Beau. 

800 

Gênes. Portail génois ; dessus, lis. R/. Croix. (H. 153). Demi teston. T. B. 

150 

Henri II. Double sol parisis dit « Gros de Nesle ». (L. 832 -H. 70). Paris. 1550. 

T. B. 
40 

Douzain aux croissants. (L. 835 -H. 74). Rennes. 1552. T. B. 

25 

François II. Teston du Dauphiné au nom de Henri II. (L. 869). Grenoble. 1560. T. B. 

45 

Charles IX. Teston. 1er type. (L. 895 -H. 10). Toulouse. 1562. Très Beau. 

35 

1/2 teston. 1er type. (L. 896 -H. 13). Toulouse. 1562. T. B. 

30 

Henri III. Demi franc au col plat. (L. 971 -H. 23). Poitiers. 1587. Superbe. 

150 

Piéfort du 1/4 de franc, col plat. (L. 972 a -H. 19). Paris. 1577. T. B. Très Rare. 

250 

1/4 d&apos;écu. 1er type. Titulature royale autour de la croix. (L. 973 -H. 29). Paris. 

1587. T. B. 
20 

Double sol parisis. 2e type. Grand H couronné. (L. 978 -H. 36). Limoges. 1584. T. B. 

20 

Henri IV. Demi franc. (L. 1061). Bordeaux. Très Beau. 

190 

1/4 d&apos;écu. 3e type. Titulature royale autour de l&apos;écu. (L. 1068 -H. 25). Riom. 1596. 

Très Beau. Rare. 

390 


F 
1/4 d&apos;écu de Béarn. (L. 1099 -H. 32). 1604. T. B. 

20 

474 1/4 d&apos;écu de Navarre. (L. 1104 -H. 29). 1601. T. B. 

25 

Louis XIII. 1/2 franc. Buste enfantin lauré avec fraise. (H. 60). St-Lô. 1615. T. B. 

45 

1/2 franc. Buste enfantin, tête nue, avec fraise. (H. 62). Angers. 1625. T. B. 

100 

1/2 franc. Buste jeune, lauré, à col plat. (H. 72). Toulouse. B/T. B. 

30 

Louis d&apos;argent de 60 sols. 1er poinçon de Varin. Buste lauré et drapé à dr. B/. Ecu 

de France couronné. (H. 87 var. -C. 1658). Paris. 1641. Bel exemplaire. Très 
Rare. 

850 

15 sols. 2e poinçon de Varin. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. (H. 97). Paris. 1642. 

Très Beau. 

40 

Louis XIV. 1/4 d&apos;écu. Titulature royale autour de la croix. (H. 44). Limoges. 1645. 

Très Beau. 

20 

481 Ecu à la mèche longue. (H. 74). Montpellier. 1648. Très Beau. 

100 

4 sols dits « des Traitants ». (H. 106). Vimy-en-Lyonnais. 1675. T. B. 

10 

Ecu de France-Navarre-Béarn au buste juvénile. (H. 109). 1675. T. B. Rare. 

300 

Ecu du Parlement. 1er type. Buste cuirassé et drapé à dr. (H. 113). Bayonne. 1675. 

T. B. 
100 

485 1/2 écu Carambole aux palmes. Buste drapé. (H. 149 var.). T. B. Rare. 

200 

1/2 écu aux insignes. (H. 154). Paris. 1701. Réformation. T. B. 

30 

487 Ecu aux 8 L. 2e type. 3 lis en coeur. (H. 174). Rennes. 1704. Réformation. Superbe. 

200 

488 Ecu aux 8 L. 2e type. (H. 174). Aix. 1704. Réformation. Très Beau. 

120 

1/2 écu aux 8 L. 2e type. (H. 175). Bordeaux. 1704. Réformation. B/T. B. 

20 

1/2 écu aux 3 couronnes. (H. 189). Paris. 1710. Superbe. 

40 

491 Aire assiégée par les Alliés. Armes couronnées de M. de Goesbriand. (Maillet 1-5). 
50 sols. 1710. Uniface. Rectangulaire à angles coupés. Superbe. 

240 

492 Landau assiégée par les Français. Armes couronnées du Duc de Wurtemberg,tim-
brées aux 4 coins de son chiffre couronné. (M. LXIX-8). 1 florin 4 kreuzer. 
1713. Uniface. Rectangulaire à angles coupés. Troué. Superbe. 

200 

Louis XV. Ecu Vertugadin. (H. 27). Lille. 1716. Flan neuf. Très Beau. Rare. 

200 

Autre. (H. 27). Rouen. 1716. Réformation. Très Beau. 

80 

1/10 d&apos;écu Vertugadin. (H. 30). Strasbourg. 1716. Flan neuf. T. B. Rare. 

160 

1/10 d&apos;écu de Navarre. (H. 37). Strasbourg. 1718. Très Beau. 

40 

Ecu de France. (H. 40). Caen. 1721. Réformation. Très Beau. 

100 

1/6 d&apos;écu de France. (H. 43). Lyon. 1721. Réformation. T. B. 

50 

12 sols au bandeau. (H. 60). Grenoble. 1756. T. B. 

40 

Ecu à la vieille tête. (H. 62). Lyon. 1772. Superbe. Rare. 

220 

Autre contremarqué pour le Canton de Vaud. 39 Batzen. (Coins of the World 156). 

T. B. Très Rare. 

250 

12 sols à la vieille tête. (H. 66). Metz. 1773. Très Beau. 

40 

Sol de Béarn. Produit des Mines de France. (H. 80). Pau. 1727. Bronze. T. B. 

10 

Louis XVI. Sol. (H. 17 -VG. 83). Lyon. 1791. Br. Très Beau. 

15 

Ecu constitutionnel. (H. 60 -VG. 252). Orléans. 1792. T. B. Atelier Rare. 

60 

506 30 sols constitutionnels. (H. 63 -VG. 264). Paris. 1792. T. B. 

20 

12 deniers. (H. 72 -VG. 182). Paris. 1791. Br. Très Beau. 

10 

REVOLUTION. Dixain de Rochon. (VG. 208). 1791. 28 m/m. Métal de cloche. Très 

Beau. 

15 

Monneron de 5 sols. (VG. 291). 1792. Br. Superbe. 

20 

510 Autre. (VG. 291). Br. argenté. Superbe. 

30 

511 Monneron de 5 sols à l&apos;Hercule. (VG. 295). 1792. Br. Superbe. 

30 

Monneron de 2 sols à la Liberté assise. (VG. 299). 1792. Br. Superbe. 

30 

LA CONVENTION. Essai de Galle à l&apos;effigie de Mirabeau. (VG. 334). 1792. Métal 

de cloche. T. B. 
20 

Essai de Dupré au Génie. (VG. 388). 1793. Br. Superbe. 

15 

Essai de 12 deniers. Faisceau surmonté d&apos;un bonnet entre 2 branches de chêne. 

R/. PIEGE D&apos;ESSAI dans une couronne de chêne. (VG. -). 1793. Br. Superbe. 120 

Sol aux balances. (VG. 409). Strasbourg. 1793. Br. T. B. 

15 

Essai de 5 décimes « Régénération Française ». (VG. 419). Paris. An 2. Br. Très Beau. 

30 

DIRECTOIRE. 5 francs à l&apos;Hercule. (VG. 590). Nantes. An 6. T. B. Rare. 

40 

519 5 centimes. (VG. 522). Paris. An 5. Br. Très Beau. 

15 

520 GAULE SUBALPINE. 5 francs. (VG. 846 -Pagani 6). An 10. Très Beau. Rare. 

200 

CONSULAT. 5 francs à l&apos;Hercule. (VG. 776). Genève. An 9. (6.985 ex.). T. B. Rare. 

300 

522 Bonaparte. 5 francs. Module moyen. (VG. 1198). Paris. An XI. Très Beau. 

170 

523 Tête nue à g. R/. La Renommée ailée deb. à g. sur un globe. (VG. 1208). Essai de 
40 francs en argent de H. Auguste. An 12. F.D.C. 

280 

Tête nue à dr. R/. La Renommée ailée deb. à g. sur un globe. (VG. 1221). Essai de 
5 francs de H. Auguste. An XI. F.D.C. Très Rare. 
1.000 

525 Franc. (VG. 1249). Paris. An 12. Superbe. 

100 

526 Autre. (VG. 1249). Marseille. An 12. Très Beau 

90 

Demi franc. (VG. 786). Genève. An 12. (7.407 ex.). Très Beau. Rare. 

280 

528 1er EMPIRE. Napoléon Ier. 5 francs. Tête nue. (VG. 1491). Paris. An 14. Très Beau. 

90 

5 francs. Tête laurée. (VG. 2304). Rouen. 1812. Très Beau. 

70 

530 Autre. Tête laurée. (VG. 2310). Paris. 1813. T. B. 

30 

Autre. Tête laurée. (VG. 2310). Bordeaux. 1813. T. B. 

30 

532 2 francs. Tête nue. (VG. 1256). Paris. An 12. Superbe. 

270 


2 francs. Tête laurée. (VG. 2382). Paris. 1815. Superbe. Rare. 

200 

Franc. Tête nue. (VG. 1271). Paris. An 13. Très Beau. 

200 

Demi franc dit « tête de nègre ». (VG. 1886). Paris. 1807. Très Beau. Rare. 

100 

Demi franc. Tête laurée. (VG. 2054). Strasbourg. 1808. T. B. 

15 

Règne Italique. 2 lire. (VG. 1397 -Pagani 40). Milan. 1814. Superbe. 

270 

Lire. (VG. 1350 -P. 43). Milan. 1810. Superbe. 

180 

LUCQUES ET PIOMBINO. Félix et Elisa. Franco. (VG. 1484 -P. 258). 1808 

Très Beau. 

&apos; 

200 

NEUCHATEL. Alexandre Berthier. 2 francs. (VG. 1527). 1814. Superbe. Rare. 

580 

Autre frappé en bronze. (VG. 1528). 1814. T. B. 

40 

WESTPHALIE. Jérôme Napoléon. 5 franken. (VG. 2018). 1809. Très Beau. Rare. 

900 

2/3 de thaler. (VG. 1969). 1812. Très Beau. 

™ 

1/6 de thaler. (VG. 1985). 1813. Très Beau. 

50 

Essai de 20 centimes en argent. (VG. -Voir 2028). 1810. Tr. lisse. Superbe. 

300 

DEUX-SICILES. Joseph Napoléon. 120 Grana. (VG. 1518 b -P. 42). 1807. 

Superbe. Rare. 

800 

ESPAGNE. Joseph Napoléon. 8 reales. (VG. 2064 -Yriarte 833). Madrid. 1809. 

Très Beau. 

100 

Ferdinand VII durant sa captivité en France. Duro de 5 pesetas. (VG. 2143 

Y. 899). Tarragone. 1809. Très Beau. 

65 

PARME. Marie-Louise. 5 lire. (VG. 2401 -P. 7). 1832. Très Beau. Date rare. 

350 

10 soldi. (VG. 2392 -P. 10). 1815. Superbe. 

80 

NAPOLEON II. Essai de 10 centimes. (VG. 2412). 1816. Br. Superbe. 

60 

Essai de 5 centimes. (VG. 2413). 1816. Br. Très Beau. 

30 

RESTAURATION.Louis XVIII. 5 francs. Buste au collet. (VG. 2363). Bayonne. 

1814. Très Beau. 

50 

5 francs. Tête nue. (VG. 2521). Paris. 1820. Superbe. 

130 

Autre. Tête nue. (VG. 2555). Paris. 1824. Très Beau. 

60 

2 francs. Tête nue. (VG. 2473). Paris. 1816. Superbe. 

100 

Autre. Tête nue. (VG. 2556). Lille. 1824. Très Beau. 

50 

Franc. Tête nue. (VG. 2557). Rouen. 1824. Très Beau. 

20 

Essai de 2 sous. (VG. 2485). 1817. Br. Superbe. 

50 

Essai de 5 centimes. (VG. 2534 var.). Paris. 1821. Refrappe, tr. lisse. Br. Très Beau. 

15 

Charles X. 5 francs. (VG. 2633). Lille. 1826. Très Beau. 

50 

Franc. (VG. 2635). Lyon. 1826. T. B. Rare. 

20 

Autre. (VG. 2642). Lille. 1827. Superbe. 

25 

MONARCHIE DE JUILLET. Louis-Philippe. 5 francs. Tête nue. (VG. 2815). 

La Rochelle. 1831. Tr. en creux. Très Beau. 

38 

2 francs. Tête laurée. (VG. 2910). Strasbourg. 1840. Très Beau. 

80 

Autre. Tête laurée. (VG. 3009). Paris. 1848. T. B. 

30 

Franc. Tête laurée. (VG. 2847). Paris. 1834. Splendide. 

70 

Autre. Tête laurée. (VG. 2991). Paris. 1847. Superbe. 

50 

Essai de 1 décime. (VG. 2915). 1840. Br. Superbe. 

25 

Essai du module de 5 centimes. Contremarque A sur le cou. (VG. 2997 var.). 1847. Tr. 

striée. Br. Superbe. 

20 

2e REPUBLIQUE. 5 francs à l&apos;Hercule. (VG. 3228). Paris. 1848. Superbe. 

80 

5 francs. Tête de République. (VG. 3242). Paris. 1849. Superbe. 

70 

Louis-Napoléon.Essai de 5 francs, par J.J. Barre. (VG. 3313). Paris. 1852. F.D.C. 

230 

2e EMPIRE. Napoléon III. Essai de 2 francs, tête laurée. (VG. 3581). 1861. Superbe. 

230 

Franc. Tête laurée. (VG. 3699). Paris. 1866. Très Beau. 

20 

Autre. Tête laurée. (VG. 3699). Strasbourg. 1866. Très Beau. 

20 

Essai bi-métallique du centime. La tête de l&apos;Empereur et l&apos;aigle sont en argent, le 
restant de la pièce ainsi que la couronne de laurier en cuivre doré. (VG. -). 

Paris. 1861. Très Beau. 

150 

NEAPOLIO III IMPERATOR. Grosse tête laurée à g. R/. FINIS GERMANIAE 

1870 entre une branche de laurier et une branche de chêne. (VG. 3758). Frappe 
satirique du module de 5 francs. Superbe. 

140 

3e REPUBLIQUE. 5 francs à l&apos;Hercule. (VG. 3926). Bordeaux. 1878. Superbe. 

60 

2 francs. Tête de République. (VG. 3801). Bordeaux. 1871. Très Beau. 

65 

Franc. (VG. 3810). Paris. 1871. Superbe. 

15 

ESSAI DE MONNAIE en 3 lignes. R/. 1/4 REAL 1872 entre 2 branches de laurier. 

(VG. 3816 var.). Tr. lisse. Essai. Aluminium. T. B. 

15 

République assise avec sa quenouille. (VG. 5356). Essai de 5 francs de Delannoy. 

1933. Nickel. Superbe. 

60 

Génie gravant la Constitution. R/. ESSAI -ALLIAGE BINAIRE D&apos;ARGENT 
TITRE : 0,680 en 4 lignes dans le champ. Au pourtour : SOCIETE FRAN-
ÇAISE DE MONNAYAGE. (VG. -). Superbe. 

50 

ETAT FRANÇAIS. Pétain. Tête nue&apos;à g. R/. Francisque. (VG. 5553). 5 francs. 

1941. Br. de Nick. Superbe. 

25 

Tête nue à g. R/. Inscription entre la Famille à g. et 2 travailleurs à dr. (VG. 5609). 
Essai de 5 francs de Bazor-Galle. 1942. Br. de Nick. Superbe. 

280 

Tête nue à g. R/. Travailleur et jeune homme se donnant la main ; entre eux, femme 
assise avec son enfant. Essai de 10 francs de Bazor-Verien. 1943. Alu. Superbe. 

170 


MONNAIES FÉODALES 

(En argent 011 billon sauf indication contraire) 

F 

BRETAGNE. François II. Gros. (PA. 1267 var.). Nantes. Très Beau. 

50 

Gros. (PA. 1327). Rennes. Très Beau. 

60 

NEVERS. Denier. (PA. 2112). Très Beau. 

15 

SOUVIGNY. Prieurs. Denier. (PA. 2170). Très Beau. 

50 

BEARN. Catherine. Denier. (PA. 3314). T. B. 

15 

NAVARRE. Jeanne d&apos;Albret. Buste à dr. R/. Ecusson couronné accosté de 2 cou-

ronnés. (PA. 74-4). Teston. 1566. Très Beau. 

120 

Henri III (II de Béarn). Buste lauré et cuirassé à dr. R/. Ecusson couronné. 

(PA. 3479). Franc. 1583. Très Beau. 

100 

Buste à dr. R/. Ecusson couronné accosté de 2 H couronnés. (PA. 3473 var.). 
1/2 teston. 1574. Très Beau. 

40 

TOlJLOUSE. Raymond VII. Obole. (PA. 3703). Superbe. 

20 

597 PROVENCE. Charles Ier d&apos;Anjou. Gros tournois d&apos;Avignon. (Rolland 35 b -

PA. 3940). Superbe. 

120 

Robert d&apos;Anjou. Carlin. (R. -PA. 3981). Superbe. 

80 

Sol provençal. (R. 56 -PA. 3988). Très Beau. 

30 

Jeanne de Naples. Gros. (R. 97 b -PA. 4022). Très Beau. 

45 

Louis II. Sol coronat. (R. 109 a -PA. 4052). Très Beau. 

45 

&quot;602 ORANGE. Raymond III ou IV. Carlin. (PA. 4514). Très Beau. 

40 

DAUPHINS DE VIENNOIS. Charles VII. Gros. (PA. 4963). Très Beau. 

30 

LYON. Archevêques. Denier. (PA. 5042). Superbe. 

30 

DOMBES. Marie. Essai en argent du denier. (PA. 5168 var.). 1620. Très Beau. 

130 

Liard. (PA. -). 1627. Très Beau. Date rare. 

60 

FRANCHE COMTE ET BOURGOGNE. Philippe IV. Patagon. (PA. 5332). 1626. 

Très Beau. 

160 

BESANÇON. Teston ou 1/4 de Daldre au nom de Charles-Quint. (PA. 5414). 1624. 

T. B. 
100 

PROVINS. Henri I&quot;. Obole. (PA. 5973). Très Beau. 

20 

CHINY. Gaucher de Châtillon. Esterlin. (PA. 6101). T. B. 

20 

PHALZBOURG ET LIXHEIM. Henriette de Lorraine. Buste à dr. R!. Champ 

semé de lis. (PA. 6275 var.). Double. 1633. Br. T. B. Rare. 

60 

BOUILLON. Henri dela Tour. Aigle éployé portant un écusson en coeur. R, . Armes 

couronnées. (PA. 6304). Thaler. 1613. Très Beau. 

160 

LILLE assiégée par les Alliés en 1708. Armes de Mr. de Boufflers. R/. Inscrip-

tion. 20 sols. (Maillet LXXIII-1). Br. Très Beau. 

40 

CAMBRAI. Nicolas III. Double esterlin. (Robert 10 p. 74). T. B. 

90 

Cambrai assiégée par les Espagnols en 1595. HENRICOPROTECTORI. 

3 fleurs de lis. A g. V ; à dr. P. (M. -Voir XXII-18). 5 patards. Uniface. Br. 

T. B. Rare. 

100 

616 LORRAINE. Charles III. Denier. (Saulcy XVIII-5). Très Beau. 

35 

René II. Ecusson couronné. R/. Bras armé sortant d&apos;une nue. (S. XIII-8). Plaque. 

Superbe. 

150 

Charles et Nicole. Bustes accolés à dr. Ri. Ecusson couronné. (S. XXV-13).Teston. 

1625. T. B. Rare. 

250 

François II. Buste tête nue à dr. R/. Ecusson couronné. (S. XXVI-3). Teston. 

1630. Très Beau. Rare. 

220 

Charles IV. Teston. (S. XXVII-4). Remiremont. 1638. Très Beau. 

80 

Léopold Ier. Buste nu et drapé à dr. R/. Ecusson couronné ; cartouche orné. 
(S. XXIX-8). Ecu. 1704. Très bel exemplaire. Très Rare. 
1.600 
METZ. St-Etienne deb. à g. dans un ovale. R/. Aigle bicéphale. Thaler. 1629. Très 

Beau. 

300 

Buste de St-Etienne de face, regardant à g. R/. Ecusson. Thaler. 1641. Trace de 

monture. Très Beau. 

200 

Buste de St-Etienne à g. R/. Ecusson. Franc ou XII groschen. 1611. Très Beau. 

200 

BAR. Robert. R couronné accosté de 2 lis. R/. Croix. (Saulcv VI-6 var.). Blanc. 

Très Beau. 

&quot; 

250 

BRABANT. Jean III. Blanc au lion. (de Witte 360). Très Beau. 

15 

Jeanne et Wenceslas. Ecusson sommé d&apos;un bâtiment à 2 tourelles. Ri. Croix 

feuillue, (de W. 403). Tourelle de Louvain. Superbe. 

50 

FLANDRE. Philippe le Hardi et Jeanne. Sous une rose, 2 écussons entre 3 fleurs 

de nèfle. R/. Ecu sur une croix ornée. (Deschamps de Pas VI-3). Gros de 
convention. Superbe. 

60 

Philippe IV. Patagon. (Van Gelder et Hoc 329-6). 1649. T. B. 

80 

Charles II. Patagon. (Van G. et H. 350-4 a). 1685. T. B. 

80 

HAINAlIT. Marguerite de Constantinople. Gros au Cavalier. (Chàlon 13). 

Très Beau. 

125 

Jean II. Esterlin. (Ch. 36). Valenciennes. Très Beau. 

30 

SAVOIE. Louis. Quarto. (Corpus Nummorum Italicorum 1-5-17). T. B. 

120 

Philibert I&quot;. Parpagliole. (CNI. 1-6-14). T. B. 

80 


MONNAIES ÉTRANGÈRES 

(En argent sauf indication contraire) 

F 

BERG. Adolphe de Juliers. Gros au buste de face. T. B. 

60 

BRUNSWICK. Frédéric-Ulrich. Thaler au Sauvage. 1614. T. B. 

80 

ISENBURG. Charles. Ducat frappé en argent. (VG. 1696). 1811. Superbe. 

60 

JULIERS. Renaud IV. Gros raderalbus au St-Pierre. T. B. 

50 

NUREMBERG. Ferdinand III. Enfant à cheval sur un bâton terminé par une 

tête d&apos;âne. Frappe de souvenir du poids de 1/10 de thaler. Carré. Superbe. 

40 

PRUSSE. Frédéric-GuillaumeII. Thaler. (Davenport 2597). Breslau. 1788. Très 

Beau. 

80 

SAXE. Frédéric-AugusteIII. Thaler. (Dav. 2690). 1776. Superbe. 

100 

TYROL. Joseph 1er. Thaler. (Dav. 1018). Hall. 1711. Superbe. 

130 

HONGRIE. Rodolphe II. Thaler. Kremnitz. 1600. Très Beau. 

75 

Ferdinand III. Thaler. Kremnitz. 1651. Très Beau. 

90 

SALZBURG. Jean-Ernest de Thun. Thaler. (Probszt 1811). 1705. Superbe. 

100 

LEON ET CASTILLE. Alphonse VI. Denier. (Heiss 1-1). Superbe. 

80 

ESPAGNE. Charles III. 8 reales. (Yriarte 645). Potosi. 1771. T. B. Rare. 

130 

CASALE. Guillaume II. Buste à g. avec chapeau. R/. Ecusson. (CNI. 28). Teston. 

Superbe. 

290 

GENES. République. 8 lire. (CNI. 8 p. 489). 1792. T. B. 

60 

MILAN. Galéas Marie Sforza. Buste à dr. R/. Sous un heaume, écusson incliné. 

Teston. Très Beau. 

100 

LOMBARDIE. Gouvernement Provisoire. 5 lire. (Pagani 213 a). 1848. R. Très 

Beau. 

100 

VENISE. Antoine Venier. Gros. (CNI. 39 p. 111). T. B. 

70 

SARDAIGNE. Charles-Félix. Lire. (P. 103). Gênes. 1828. Superbe. 

350 

ROYAUME D&apos;ITALIE. Victor-Emmanuel II. 5 lire. (P. 499). Milan. 1875. Très 

Beau. 

50 

Lire. (P. 515). Turin. 1863. R. Très Beau. 

100 

Humbert Ier. Lire. (P. 602). Rome. 1884. Très Beau. 

70 

SAINT-SIEGE. Grégoire XI. Avignon. Le Pape assis de face. R/. Clefs en sautoir. 

(Serafini 75 -PA. 4183). Carlin. Très Beau. Rare. 

400 

Calixte III. Rome. Armes. R/. St-Pierre et St-Paul deb. de face. (S. 21 var.). Gros. 

Très Beau. 

450 

Léon X. Rome. St-Pierre de Rome. R/. Le Pape à genoux présentant la basilique 
à St-Pierre assis. (S. 28-11). Giulio. Très Beau. 

300 

660 Clément VII. Rome. Armes. R/. St-Pierre et St-Paul deb. de face. (S. 33-13). 

Giulio. T. B. 

75 

Grégoire XIII. Rome. Buste à g. R/. La Religion assise à g. (S. 13). Teston. T. B. 

100 

Ancone. Buste à dr. R/. Le Christ et Madeleine. (S. 441 var.). Teston. 1584. Très Beau. 

125 

Armes. R/. St-Pierre deb. de face. (S. 509). Teston. Très Beau. 

80 

Armes. R/. St-Pierre assis de face. (S. 537 var.). Teston. Très Beau. 

100 

Clément VIII. Rome. Armes. R/. St-Pierre assis à g. (S. 112). Teston. T. B. 

110 

Paul V. Ferrare. Armes. R/. St-Georges galopant à dr. terrassant le dragon. 

(S. 480/479). Giulio. 1620. T. B. 
200 

Alexandre VII. Avignon. Buste à dr. R/. Ecu du Cardinal Chigi. (S. 161 var. -

PA. 4452 var.). Carlin. 1660. T. B. 

150 

Innocent XI. Rome. Armes. R/. St-Pierre assis de face, regardant à g. (S. 32). Scudo. 

1680. T. B. à Très Beau. 

800 

Alexandre VIII. Rome. Armes. R/. St-Bruno en extase. (S. 28). Teston. Très Beau. 

180 

Clément XII. Rome. Armes. R/. ABUNDET IN GLORIAM DEI dans un 

cartouche. (S. 112). Giulio. Très Beau. 

80 

Pie VI. Rome. Armes. R/. St-Pierre et St-André deb. de face. (S. 158). Teston. 1796. 

Superbe. 

150 

2 1/2 baiocchi au buste de St-Pierre. (S. 144-26). 1796. Bronze. Très Beau. 

20 

Pie VII. Rome. Armes. R/. L&apos;Eglise de face sur des nues. (S. 159-11). Scudo. 1802. 

T. B. 

500 

Bologne. Mêmes types variés. (S. 130). 1/2 scudo. 1816. Très Beau. 

70 

Grégoire XVI. Rome. Buste à dr. R/. St-Romualdà genoux à dr. (C. 85). 50 baiocchi. 

1832. Superbe. 

180 

Pie IX. Rome. 5 baiocchi. (S. 233). 1852. Bronze. Très Beau. 

50 

PAYS-BAS. Westfrise. 3 gulden. (Dav. 1853). 1785. Très Beau. 

130 

Zélande. Daldre. (Schulman 61). 1795. Très Beau. 

100 

RUSSIE. Pierre Ier le Grand. Rouble. (Dav. 1662). 1725. Très Beau. Rare. 

180 

Catherine Ire. Rouble. Variété avec un trèfle au-dessus de la tête. (Dav. 1664). 

1725. Très Beau. Rare. 

100 

Pierre II. Rouble. (Dav. 1668). 1728. Très Beau. 

180 

Ivan III. Rouble. (Dav. 1676). 1741. Très Beau. Très Rare. 

700 

ETHIOPIE. Ménélik-II. Talari de Lagrange. (CW. 1). Très Beau. 

30 

Essai du talari de Chaplain. Flan bruni. Superbe. Très Rare. 

300 

ANNAM. Dragon volant dansle ciel. R/. Inscription. (Schroeder 350 pl. LXXXIX). 
3/10 d&apos;once. Trou central carré. Superbe. 

100 


F 

SIAM. L&apos;oiseau Hamsa. R/. Pagode. (VG. 4656). Double tical. Très Beau. 

260 

Mêmes types variés. (VG. -Sch. 641). Tical. Contremarqué. Très Beau. 

200 

P&apos;ra ChomKlao. Eléphant. Il/. Pagode. (YG. 4658 var. -CW. 10). Tical. Tranche 

lisse. Très Beau. 

100 

P&apos;ra Paramin Maha. Buste à g. R/. Armes. (VG. 4657). Tical. Superbe. 

60 

Mêmes types variés. (VG. -CW. 26). 1/8 de tical. Très Beau. 

15 

JETONS EN ARGENT 

(En très bel état, sauf indication contraire) 

Ch; -Tibre cio Justice. Tête de Louis XV. R/. La Justice deb. (F. -Voir R&apos;. de 

346). 
25 

Artillerie. Buste du Duc du Maine. R/. Canon. (F. 1042). 1709. 

25 

Ecole d&apos;Artillerie. Même buste. R/. Canons tirant sur une place forte. (F. 1142). 1727. 

38 

Marine. Buste du Comte de Toulouse. R &apos;. Hercule endormi. (F. 1285). 1711. 

28 

Invalides de la Marine. Tête de Louis XV. R,/. Statue du Roi. (F. 1556). 1773. Oct. 

40 

Bureau Royal de Correspondance. Ecu de France couronné sur un cartouche. 

R/. Mercure volant à g. (F. -). 1766. Oct. Très Pare. 

160 

Ordre de Saint-Louis. Buste de Louis XVI. R/. Insigne de l&apos;Ordre. (F. 1646). 

1779. Oct. 

35 

Connétablie et Maréchaussée. 2 bâtons de maréchal dans un monogramme de 

2 L couronnés. R/. Bras armé sortant d&apos;un nuage. (F. 1659). 

38 

Trésor Royal. Buste de Louis XVI. R/. Inscription entre 2 branches. (F. 2101 a). 

Oct. 

48 

Bâtiments du Roi. Tête de Louis XV. R/. Bague ornée d&apos;un gros diamant. (F. 3116). 

1730. 
40 

Lieutenants Criminels de Robe courte. Tête de Louis XVI. R/. Ruche et abeilles. 

(F. 3251). 1724. 

50 

Agents de Change. Buste de Louis XVI. R/. La Prudence assise. (F. 3281). 1786. 

Oct. 

45 

Huissiers-Commissaires-Priseurs. Tête de Louis XVI. R/. La Justice assise. 

(F. 3329 var.). 

50 

Marguilliers de St-Gervais et St-Protais. Buste de Louis XV. R/. Les 2 Saints. 

(F. 4201). 1715. 
30 

Faculté de Médecine. Buste de Geoffroy, doyen. R/. Armes de la Faculté. (F. 4563). 

1730. 
60 

706 Les 6 Corps des Marchands. Buste de Louis XV. R/. Hercule assis à g. (F. 4790). 

1725. 

40 

Marchands-Merciers. St-Louis. R/. 3 navires. (F. 4861). 1704. 

40 

Architectes. Pallas deb. à g. R/. LIBERTE-EGALITE en 2 lignes dans une cou-

ronne. (F. 4915). 

50 

Maitres d&apos;Armes. Tête de Louis XIV. R/. Ecusson heaumé. (F. 4917). 1706. 

35 

Arquebusiers. Buste de Louis XV. R/. 2 fusils en sautoir dans une couronne. 

(F. 4922). 1760. 

100 

Charrons. Tête de Louis XVI. R/. Ste-Catherine deb. (F. 5053). 1787. 

60 

Fondeurs. Buste de Louis XV. R/. St-Eustache à genoux devant le cerf et St-Eloi 

deb. (F. 5102). 1763. 

60 

Fournisseurs. Trophée. R/. St-Jean assis à g. prêchant une femme prosternée. 

(F. 5104). 1742. 

60 

Marchands-Grainiers.St-Nicolas deb. à dr. R/. Inscription en 5 lignes. (F. 5123). 

1768. 

50 

715 Lapidaires-Orfèvres. St-Jacques. R/. Le massacre des Innocents. (F. 5263). 

1786. 
45 

Maîtres-Maçons. Minerve casquée deb. à g. R/. Temple près d&apos;un pont. (F. 5278). 

50 

Gardes-Marchands de Vin. Coupe sur un autel. R/. Armes. (F. 5400). 

40 

Rouen. La Rochefoucauld, archevêque. Armes. R/. Autel. (F. 6231). Oct. 

25 

719 Versailles. L&apos;Orangerie. Caisses d&apos;orangers dans un jardin. R/. Corbeille d&apos;oranges. </unit>





</text>
</tei>