<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<cover>[texte_manquant] 

[texte_manquant] </cover>



<annex>E. et S. BOURGEY 
Experts en Monnaies et Médailles 

7, rue Drouot 

75009 PARIS 

Rq 

j 

? 1 

F 

] 10 ] 

F 

j 

I 

1 

1 

6.000 

40 

17.500 

I 

2 

9.000 

41 

2.500 

! 

3 

23.500 

42 

3.200 

! 

4 

19.000 

43 

4.200 

5 

42.000 

44 

2.500 

! 

6 

16.000 

45 

2.600 

I 

7 

14.500 

46 

5.200 

! 

8 

2.600 

47 

3.200 

! 

9 

49.000 

48 

10.500 

! 

38.000 

49 

5.500 

! 

50.000 

50 

5.300 

! 

52.000 

51 

12. 

! 

2ô.ÛOÛ 

52 

! 

1.400 

53 

! 

1.300 

54 

! 

15.000 
5r 

! 

21.000 

! 

9.500 

! 

44.000 

! 

15.00r 

! 

11rr 

! 

4r 

! 
! 

! 2r 

No 

----------------

203 

3.200 

j 

204 

2.000 

: 

205 

65.000 

: 

206 

16.000 

J 

207 

39.000 

J 

208 

2.500 

; 

208b 

1.350 

| 

208t 1.100 

; 

209 

34.000 

----------


E. et S. BOURGEY 
Experts en Monnaies et Médailles 

7, rue Drouot 

75009 PARIS 

VENTE du 7 DECEMBRE 1988 

RESULTAT des ENCHERES 

| 

No j 

F 

]N°] 

F 

] N°] 

F]N°] Fj N°Î 

F 

J 

I 
I 


j 

r [ 

F 

| r [ 

F 

[ ? | 

F 

[ ? [ 

F 

[ ? [&quot; 

i 

j 203 

3.200 

210 

2.000 

219 

14.500 

228 
20.000 

B 

3.050 

; 

204 

2.000 

211 

4.500 

220 

5.000 

229 

4.500 

D 

2.800 

! 

205 

65.000 

212 

2.500 

221 

5.500 

229b 

6.600 

E 

1.200 

| 

206 

16.000 

213 

2.000 

222 

1.000 
229t 
2.500 

F 

1.000 

; 

207 

39.000 

214 

19.500 

223 

5.800 

230 

1.800 

G 

2.300 

; 

208 

2.500 

215 

32.000 

224 

1.800 

231 
800 

H 

3.100 

; 

208b 

1.350 

216 

4.000 

225 

1.700 

232 

2.100 

1 

2.300 

; 

208t 1.100 

217 

4.400 

226 
900 
233 

1.700 

J 

8.600 

j 

209 

34.000 

218 

1.800 

227 

3.000 

1 

A 

3.300 

K 

4.000 

---------------


Emile et Sabine BOURGEY 
Experts 

7, rue Drouot -75009 PARIS 

Tél. : (1) 47 70 88 67 et 47 70 35 18 
C.C.P. 8 309-68-G Paris 

VENTE PUBLIQUE 

Du 7 décembre 1988 
Hôtel Drouot, salle n°4 
9, rue Drouot -75009 Paris 

BASES D&apos;ÉVALUATIONS 

F.N FRANCS FRANÇAIS 
ESTIMATION VALUES 
SCHATZUNGSPREISE 

Nos 

Estimations 

Nos 

Estimations 

Nos 

Estimations 

Nos 

Estimations 

Nos 

Estimations 

1 

5.000/7.000 

50 

5.000/6.000 

100 

5.000/6.000 

151 

30.000/35.000 202 24.000/28.000 

2 

8.000/10.000 

51 

8.000/10.000 

101 

40.000/45.000 152 
1.800/2.000 

203 

4.000/5.000 

3 

28.000/32.000 

52 

2.800/3.500 

102 

45.000/50.000 153 
1.200/1.500 

204 

2.000/2.500 

4 

5.000/6.000 

53 

2.000/2.500 

103 

4.000/5.000 

154 

1.000/1.200 

205 

40.000/50.000 

5 

35.000/40.000 

54 

5.000/7.000 

104 

3.000/4.000 

155 

1.500/2.000 

206 

12.000/14.000 

6 

8.000/10.000 

55 

6.000/8.000 

105 

10.000/12.000 156 
2.800/3.500 

207 

25.000/30.000 

7 

5.000/7.000 

56 

6.000/8.000 

106 

6.000/8.000 

157 

1.500/1.800 

208 

2.000/2.500 

8 

2.000/3.000 
57 160.000/180.000 107 
3.500/4.000 

158 

5.000/6.000 208bis 2.500/3.000 

9 

35.000/40.000 

58 

8.000/10.000 

108 

4.000/5.000 

159 

22.000/25.000 208ter 1.000/1.500 

10 

48.000/55.000 58 bis 6.000/7.000 

109 

4.000/4.500 

160 

30.000/40.000 209 
35.000/38.000 

11 

40.000/45.000 

59 

8.000/10.000 
110 480.000/550.000 161 
10.000/12.000 210 
1.500/2.000 

12 

45.000/50.000 

60 

80.000/90.000 111 350.000/400.000 162 
5.000/6.000 

211 

3.000/3.500 

13 

20.000/24.000 

61 

12.000/14.000 

112 

40.000/45.000 

163 

5.000/6.000 

212 

1.500/2.000 

14 

1.800/2.500 

62 

5.000/7.000 

113 

58.000/65.000 164 
1.000/1.200 

213 

1.500/2.000 

15 

1.500/2.000 

63 

60.000/70.000 

114 

12.000/15.000 165 
1.500/1.800 

214 

12.000/15.000 

16 

9.000/11.000 

64 

1.800/2.500 

115 

5.000/6.000 

166 

1.800/2.000 

215 

30.000/35.000 

17 

20.000/22.000 

65 

1.500/2.000 

116 

40.000/45.000 

167 

1.000/1.200 

216 

3.000/3.500 

18 

10.000/12.000 

66 

12.000/15.000 

117 

1.800/2.000 

168 

8.000/10.000 217 
3.500/4.000 

19 

35.000/40.000 

67 

5.000/6.000 

118 

12.000/15.000 169 
10.000/12.000 218 
1.700/2.000 

20 

18.000/20.000 

68 

3.000/3.500 

119 

1.000/1.200 

170 

2.800/3.500 

219 

6.000/8.000 

21 

6.000/8.000 

69 

2.500/3.000 

120 

35.000/40.000 171 
10.000/12.000 220 
3.500/4.000 

22 

48.000/52.000 

70 

3.000/3.500 

121 

7.000/9.000 

172 

2.000/3.000 

221 

3.000/4.000 

23 

44.000/47.000 

71 

7.000/8.000 

122 

8.000/9.000 

173 

3.000/4.000 

222 

800/1.000 

24 

5.000/7.000 

72 

3.500/4.000 

123 

50.000/60.000 174 
1.200/1.500 

223 

4.500/5.000 
25 120.000/125.000 73 
3.000/3.500 

124 

17.000/20.000 175 
10.000/12.000 224 
1.300/1.500 

26 

40.000/45.000 

74 

12.000/14.000 125 
30.000/35.000 176 
3.000/3.500 

225 

1.200/1.500 

27 

7.000/9.000 

75 

5.000/6.000 

126 

1.500/2.000 

177 

1.200/1.500 

226 

600/800 


r [ 

F 

[ 

N°[ 
F 

[ ? [ 

F 

F2 

10 

2.000 

219 

14.500 

228 

20.000 

B 

3.050 

211 

4.500 

220 

5.000 

229 

4.500 

D 

2.800 

212 

2.500 

221 

5.500 

229b 

6.600 

E 

1.200 

213 

2.000 

222 

1.000 
229t 
2.500 

F 

1.000 

214 

19.500 

223 

5.800 

230 

1.800 

G 

2.300 

215 

32.000 

224 

1.800 

231 

800 

H 

3.100 

216 

4.000 

225 

1.700 

232 

2.100 

1 

2.300 

217 

4.400 

226 
900 
233 

1.700 
J 

8.600 

218 

1.800 

227 

3.000 

A 

3.300 

K 

4.000 

-----------------------
--------</annex>



<title>EXCEPTIONNELLE COLLECTION 

DE 

MONNAIES FRANÇAISES 

dépendant de la Succession de Mr. X... 
et appartenant à divers 

dont la vente aux enchères publiques aura lieu 

HOTEL DROUOT -9, RUE DROUOT -75009 PARIS 
SALLE N°4 

Le mercredi 7 décembre 1988 à 14 h 

Vente dirigée par 

Me DUMOUSSET 

14 rue de la Grange Batelière 
75009 PARIS -Tél. : 47 70 84 03 

EXPERTS 

M. Emile BOURGEY 

Expert Cassation Hon., Douanes, Domaines 

Mlle Sabine BOURGEY 

Expert 
7, rue Drouot, 75009 Paris -Tél. (1) 47 70 88 67 et 47 70 35 18 

EXPOSITIONPUBLIQUE 

Le mardi 6 décembre de Il h à 18 h -Salle n°4 

EXPOSITION PRIVÉE 

Chez M. Emile Bourgey -7, rue Drouot, du 21 novembre au 2 décembre inclus (jours ouvrables) 

GIE DE COMMISSAIRES PRISEURS 

Etudes : de CAGNY, S.C.P. CARDINET-KALCK, DEURBERGUE 
DUMOUSSET, S.C.P. HOEBANX-COUTURIER, RIBEYRE </title>


<preface>CONDITIONS DE VENTE 

La vente sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront, en sus des enchères : pour chaque lot adjugé 

17,674 pour cent jusqu&apos;à 15.000 F ; 

13,2265 pour cent de 15.001 à 40.000 F ; 
11,151 pour cent de 40.001 à 300.000 F ; 
9,965 pour cent au-dessus de 300.000 F. 

Les Experts se chargent d&apos;exécuter les ordres d&apos;achats qui leur seront confiés, sans frais (Formulaire ci-inclus). 

Tél. (1) 47 70 88 67 et 47 70 35 18. 

Les conditions de vente sont celles régies par la réglementation française concernant les ventes publiques. 

CONDITIONS OF SALE 

Full cash settlement of the purchases will be required. 

In addition to the sale price, the buyers will have to pay the following charges for each individual purchase : 

17,674 per cent up to 15,000 F ; 
13,2265 per cent from 15,001 up to 40,000 F ; 
11,151 per cent from 40,001 up to 300,000 F ; 
9,965 per cent over 300,000 F. 

Bids may be placed through the Experts, by using the enclosed order. 
Tel. : (1) 47 70 88 67 and 47 70 35 18. 

The conditions of sale are subject to existing French regulations regarding public auctions. 

Les numéros 8 à 20, 22, 23, 25 à 29, 32, 34, 36, 38, 40 à 46, 48, 49, 51, 54, 57, 58, 59 à 63, 66, 68, 71 à 81, 83 à 85, 

88, 90, 92, 95, 96, 98, 100 à 102, 109 à 114, 116, 120, 124, 125, 131 à 138, 140 à 142, 144 à 146, 148, 150 à 208, 209 à 229, 

230 à 233 font partie de la Succession de Monsieur X... 

-

ÉTATS DE CONSERVATION INDIQUÉS -

F.D.C. : Fleur de Coin 
10/10 
Superbe ou Splendide 

8 à 9/10 

Très Beau 
6 à 7/10 

T.B. 

4 à 5/10 
B./T.B. 
2 à 3/10 

-SCALE DESCRIBING THE CONDITIONS -
OF THE COINS 
Mint State 

10/10 

Extremely fine or splendid 
8 -9/10 

Very fine 

6-7/10 

Fine 

4-5/10 

Fair 

2-3/10 

Les numéros reproduits sur les planches sont précédés d&apos;un astérisque. 

The numbers identified with an asterisk are illustrated on the plates 


Par la qualité et le choix des séries qu&apos;il comporte, cet ensemble forme une 

collection exceptionnelle de monnaies Françaises. 

Elle débute par quelques monnaies gauloises dont un très bel exemplaire du 

statère des Parisii, puis un autre de la région d&apos;Amiens dont la frappe particulièrement 
soignée fait apparaître un véritable portrait, très rarement rencontré dans cet état. 

Les monnaies capétiennes qui leur font suite offrent une série presque complète 
de ces monnaies gothiques dont l&apos;iconographie s&apos;associe pleinement à l&apos;art de l&apos;époque : 

masse, chaise ou denier d&apos;or de Philippe IV le Bel, lion d&apos;or, double d&apos;or, et particu-
lièrement florin Georges extrêmement rare et de très beau style, chaise d&apos;or de 

condition exceptionelle, qui sont parmi les plus représentativesdu règne de Philippe 

VI de Valois. 

A travers la série importante des différentes émissions du XIVe au XVIe siècle, 
un exemplaire remarquable, et par sa rareté et par sa qualité de conservation, est le 
piéfort en or de l&apos;écu au porc-épic de Louis XII (on ne connaît qu&apos;un autre exemplaire 
conservé au Cabinet des Médailles de Paris), puis, à l&apos;effigie de Louis XII, un double 

ducat d&apos;or frappé à Milan et un ducat d&apos;or frappé à Naples sont les premières 

représentations du roi sur des monnaies. 

Les portraits royaux devinrent rapidement une tradition qui se retrouve ici 

avec les testons de François Ier, les séries d&apos;Henri d&apos;or ou demi-Henri, double Henri... 
et particulièrement sur les rares piéforts du franc d&apos;argent et de ses divisions, frappes 
toujours très soignées, où l&apos;effigie du roi, gravée au Moulin des Etuves, est due aux 

plus célèbres graveurs. 

C&apos;est par l&apos;un d&apos;entre eux, Jean Varin, que furent gravées les deux plus impor-
tantes monnaies de cette Vente : 10 Louis au buste drapé et Huit Louis à la tête 
laurée, non seulement très rares mais dans un état de conservation exceptionnel. 


La suite des monnaies de Louis XIII est particulièrement intéressante avec, 
notamment, l&apos;essai du franc dû au graveur Nicolas Briot et l&apos;essai de 60 sols à la 
Monnaie assise. 

De Louis XIV, il faut citer le piéfort du double Louis à la mèche courte, très 
rare et d&apos;excellenteconservation et, parmi les différentes émissions du Roi Soleil en 
or, le double Louis aux insignes ou en argent, l&apos;écu et le demi-écu blanc à la longue 
perruque. 

A l&apos;effigie de Louis XV, de nombreux exemplaires d&apos;excellente qualité : louis 

de Noailles, demi-louis à la Croix de Malte, demi-louis aux 2 L, double louis Mirliton 

et tout particulièrement la frappe en or de l&apos;écu au bandeau, pièce d&apos;hommage 

gravée par Roettiers, extrêmement rare, premier exemplaire d&apos;une longue série qui 
semble avoir été spécialementordonnée par le Roi désirant son effigie plus ressem-
blante et plus majestueuse. 

Pour Louis XVI, est proposé un très bel exemplaire du louis aux Palmes, la 
première pièce inaugurale frappée en 1774, avec un portrait jeune du Roi, dû au 

graveur B. Duvivier, suivie d&apos;autres monnaies importantestel le louis et le demi-louis 
au buste habillé et surtout le dernier louis Constitutionnel frappé à l&apos;effigie du Roi 
en 1792, au deuxième semestre, ce qui est toujours une rareté numismatique alors 
qur 1989 célèbrera le bi-centenaire de la Révolution. 

Quelques essais républicains, puis des émissions napoléonniennesterminent le 
plaisir du collectionneur de voir rassemblées avec beaucoup d&apos;homogénéité et de 
goût, les différentes étapes de l&apos;Histoire de France à travers ces documents concrets 
et vivants que sont les Monnaies. 

E. B. </preface>



<unit>MONNAIES GAULOISES 

*1 -

NAMNÈTES. (Nantes). Statère d&apos;or pâle. Tête d&apos;Ogmius à dr. entourée de cordons perlés. R/. Aurige 

dirigeant un cheval androcéphale à dr. Dessous, personnage à mi-corps. (La Tour -voir 6723 var., Andecavl). 
Or. 7g08. Flan éclaté. Très Beau. 

*2 -AULERCI CENOMANI. (Le Mans). Statère d&apos;or pâle. Tête laurée à dr. Mèche isolée devant le front. R/. 

Aurige dirigeant un cheval androcéphale ailé à dr. Dessous, guerrier couché. (LT. 6852 var.). Or. 7 g 17. 
Bien centré. Très Beau à Superbe. 

*3 -PARISII. (Paris). Statère d&apos;or. Classe V. Tête à dr. la chevelure à grosses mèches ; rinceau devant la bouche. 

R/. Cheval à g. Dessus, filet quadrillé. Dessous, rosace partiellement apparente. (Colbert de Beaulieu 30 p. 

24 -LT. 7777 var.). Or. 7 g. Flan large. Très Beau. Provenant de la Trouvaille de Puteaux. 

*4 -*1/4 de Statère d&apos;or. Classe V. Même tête variée. Sous le cou, décor en dents de loup. R/. Cheval à g. 
Dessus, motif en forme de conque. Or. 1 g76. -Potin. Tête de Diane à dr. R/. Cheval à g. Pot. 3g85. 

(C.B. fig. 21 p. 30, 5 p. 121 -LT. 7796/7798 var., 7820). Ens. 2 p. 1 Or. 1 Pot. Superbe/Très Beau. 

*5 -AMBIANI. (Amiens). Statère d&apos;or de flan large. Classe VIII. Tête laurée à g. Tige verticale au-dessus de 

l&apos;oreille. R/. Bige à g. Dessous, grande rosace. (Scheers 65 var. -LT. 7886 var., Bellovaques). Or. 7g93. 

Très belle frappe de la tête. Très Beau à Superbe. Rare en cet état. 

MONNAIES MÉROVINGIENNES 

*6 -CHILDEBERTII. (584-596). Triens d&apos;or. +CHILD-BERTI. Buste diadémé à dr. R/. ANTIMIM + TORONI. 

Quadrupède à dr. en regardant en arrière. (Belfort 4523 -Prou 304. Childebert III). Tours. Or. 1 g 33. 

Superbe. 

*7 -DAGOBERT Ier. (629-639). Triens d&apos;or. GEMELLVS. Buste diadémé à dr. R/. DAGOBERTV RE. Croix 

sur un degré, accostée de 2 globules. (B. 4530 -P. 303). Tours. Or. 1 g 22. Très Beau. 

MONNAIES FRANÇAISES 

*8 -LOUIS IX. (1226-1270). Gros tournois. Croix. R/. Châtel. (Lafaurie 198a -Ciani 18Ia). Arg. 4g08. Superbe. 

*9 -PHILIPPE IV. (1285-1314). Petit Royal d&apos;or assis. Le roi assis tenant un sceptre et un lis. R/. Croix 

fleuronnée cantonnée de 4 lis. (L. 211 -C. 193). Or. 3g40. Flan inégal. Très Beau. Rare. 

*10 -Masse d&apos;or. 7re émission. Le roi assis tenant un sceptre et un lis. Polylobe. R/. Croix cantonnée de 4 lis dans 

un entourage à 4 lobes et 4 pointes. (L. 212 -C. 196). Or. 6 g98. Sauf léger éclat, Superbe. Rare. 

*11 -Chaise d&apos;or. Le roi assis sur un trône gothique tenant un spectre et un lis. Polylobe. R/. Croix dans un 

quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 213 var. -C. 195). Or. 7 g 02. Presque Superbe. Rare. 

*12 -Denier d&apos;or à la Reine ou Petite Masse. Le roi assis tenant un spectre et un lis, accosté de 2 lis. R/. Croix 

cantonnée de 4 lis. (L. 214 -C. 187). Or. 4g. 72. Très Beau à Superbe. Rare. 

*13 -Agnel d&apos;or. Agneau pascal à g. détournant la tête vers une croix où flotte une bannière. R/. Croix dans un 

quadrilobe cantonné de 4 lis. (L. 216 -C. 199). Or. 4g07. Superbe. 

*14 -Gros tournois à l&apos;O rond. Croix. R/. Châtel. (L. 217 -C. 204). Arg. 4g09. Superbe. 

*15 -Gros à 1&apos;0 long et à la fleur. Mêmes types variés. (L. 219 -C. 200). Arg. 4 g 03. Superbe. 

*16 -LOUIS X. (1314-1316). Agnel d&apos;or. Agneau pascal à g. R/. Croix dans un quadrilobe cantonné de 4 lis. 

(L. 240 -C. 238). Or. 4 g Il. T.B. à Très Beau. 



*17 -PHILIPPE V. (1316-1322). Agnel d&apos;or. Mêmes types variés. (L. 241 -C. 243). Or. 4 g 08. Très Beau. 

*18 -PHILIPPE VI. (1328-1350). Royal d&apos;or. Le roi deb. sous un dais gothique, tenant un sceptre. R/. Croix 

dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 251 -C. 269). Or. 4 g 18. Superbe. 

*19 -Lion d&apos;or. Le roi assis sur un trône gothique avec dais, tenant 2 sceptres, les pieds sur un lion. R/. Même 

type. (L. 253 -C. 290). Or. 4 g 86. Très Beau à Superbe. 

*20 -Pavillon d&apos;or. Le roi assis tenant un sceptre, sous un pavillon fleurdelisé. R/. Même type varié. (L. 254 var. 

-C. 270). Or. 5 g 03. Très Beau. 

*21 -Piéfort de billon de la Couronne d&apos;or. Couronne royale entourée de 6 lis. R/. Croix cantonnée de 4 lis 

couronnés dans un polylobe. (L. 255a -C. 272). Billon. 27 g 81. Superbe. Rare. 

*22 -Double d&apos;or. Jre émission. Le roi assis sur un trône gothique avec dais, tenant 2 sceptres. R/. Croix cantonnée 

de 4 couronnelles dans un entourage à 4 lobes et 4 pointes. (L. 256 var. -C. 275). Or. 6 g 73. Flan large. 

Superbe. 

*23 -Ange d&apos;or. 3e émission. Ange deb. de face tenant l&apos;écu et appuyant une croix sur le dragon. R/. Croix dans 

un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 258b -C. 277 var.). Or. 5 g 75. Très Beau à Superbe. 

*24 -Piéfort de l&apos;Ange d&apos;or en billon doré. Mêmes types variés (L. 258c -C. 278). Bill. 21 g 54. Très Beau. Rare. 

*25 -Florin Georges. 2e émission. St-Georges à cheval à g. terrassant le dragon. Champ fleurdelisé. Polylobe. R/. 

Croix dans un quadrilobe cantonné de 4 écussons fleurdelisés. (L. 260a -C. 281). Or. 4 g 68. Excellent 
exemplaire de très beau style. Extrêmement Rare. 

*26 -Chaise d&apos;or. Le roi assis sur un trône gothique, tenant le sceptre et la main de justice. Polylobe. R/. Croix 

dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 261 -C. 292). Or. 4 g 68. Superbe. Frappe exceptionnelle. 

*27 -Ecu d&apos;or. 2e émission. Le roi assis sur un trône gothique, tenant l&apos;épée et appuyé sur l&apos;écu. Polylobe. R/. 

Croix dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (L. 262a -C. 283). Or. 4 g 53. Très Beau à Superbe. 

*28 -JEAN II LE BON. (1350-1364). Mouton d&apos;or. Agneau pascal dans un polylobe. R/. Croix cantonnée de 4 

lis dans un entourage à 4 lobes et 4 pointes. (L. 294 -C. 354). Or. 4 g 62. Superbe. 

*29 -Royal d&apos;or. 2e émission. Le roi deb. sous un dais gothique, tenant un sceptre. R/. Croix fleuronnée cantonnée 

de 4 lis dans un polylobe. (L. 296a -C. 359). Or. 3 g48. Superbe. 

*30 -Franc à cheval. Le roi galopant à g. R/. Croix dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (L. 297 -C. 361). 

Or. 3 g 83. Très Beau. 

*31 -Florin d&apos;or. Fleur de lis. R/. St Jean-Baptiste. Différent : heaume pointé. (L. 358 -C. 362). Montpellier.? 

Or. 3g45. Tranche légèrement irrégulière. Très Beau. 

32 -Gros blanc à la couronne. -Gros tournois du Languedoc. (L. 306, 363 -C. 385, 401). 3 g 53, 3 g 34. Ens. 2 

p. Arg. Très Beau. 

*33 -CHARLES, dauphin de Viennois. (1349-1364). Florin d&apos;or. Fleur de lis. R/. St Jean-Baptiste. Différent: 

tour. (Poey d&apos;Avant 4894). Or. 3 g 47. Très Beau. 

*34 -CHARLES V. (1364-1380). Franc à cheval du Dauphiné. Le roi galopant à g. R/. Croix dans un quadrilobe 
cantonné de 4 trèfles. Dauphin en tête de légende. (L. 370a -C. 456a). Or. 3 g 82. Variété de légende au R/. 

Presque Superbe. Rare. 

*35 -Franc à pied. Le roi deb. sous un dais. Champ fleurdelisé. R/. Croix cantonnée de 2 lis et 2 couronnelles 

dans un entourage à 4 lobes et 4 pointes. (L. 371 -C. 457A). Or. 3g80. Flan large. Très Beau. 

*35bis -Franc à pied. Autre exemplaire. (L. 371 -C. 461). Or. 3 g 71. Légère encoche. T.B. 

*36 -CHARLES VI. (1380-1422). Ecu à la couronne. 4e émission. Ecu couronné. R/. Croix dans un quadrilobe 

cantonné de 4 couronnelles. (L. 378a -C. 488 -Dieudonné 871). St-Quentin, 1398/1411. Or. 3 g 90. Très 

Beau. 



*37 -Mouton d&apos;or ou Agnel. lie émission. Agneau pascal dans un polylobe. R/. Croix cantonnée de 4 lis dans un 
entourage à 4 lobes et 4 pointes ; un des lis cantonnant le polylobe remplacé par 3 besants. (L. 380 -C. 498 

-Dieudonné 1004). Paris, 1417. Or. 2 g 59. Variété du type rare. Très Beau. 

38 -Gros dit « Grossus ». Croix. R/. 3 lis sous une couronne. (L. 388 -C. 520). Tournai. Arg. 3 g 74. Superbe. 

*39 -HENRI VI. (1422-1453). Salut d&apos;or. 2e émission. La Salutation Angélique: la Vierge et l&apos;Ange derrière 2 

écus de France et d&apos;Angleterre. R/. Croix accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard; dessous : h. Polylobe. (L. 447a 

-Elias 265b). Amiens, 1423/1435. Or. 3g49. Très Beau à Superbe. 

39bis -Salut d&apos;or. 2e émission. Autre exemplaire. (L. 447a -E. 271). St-Lô. Or. 3 g 39. T.B. 

*40 -Angelot. Buste d&apos;ange supportant les écus de France et d&apos;Angleterre. R/. Croix accostée d&apos;un lis et d&apos;un 

léopard. (L. 448 -E. 274). Paris, 1427/1436. Or. 2 g 34. T.B. à Très Beau. 

*41 -CHARLES VII. (1422-1461). Ecu à la couronne. 8e émission. Ecu couronné accosté d&apos;une couronnelle et 

d&apos;un lis. R/. Croix cantonnée de 4 lis. Couronnelle en coeur. (L. 457 g -C. 622). Toulouse. Or. 2 g 85. 

Emission très rare. Fente T.B. 

*42 -Royal d&apos;or. 7re émission. Le roi deb. tenant 2 sceptres. Champ fleurdelisé. R/. Croix dans un quadrilobe 

cantonné de 4 couronnelles. (L. 459 -C. 624). Poitiers ?. Or. 3g07. T.B. à Très Beau. 

*43 -Ecu à la couronne dit « Ecu neuf ». Ecu couronné accosté de 2 lis couronnés. R/. Croix cantonnée de 4 

couronnelles dans un quadrilobe. (L. 510a -C. 634). Angers. 1445/1447. Or. 3 g 31. Très Beau. 

*44 -1/2 Ecu à la couronne. 7re émission. Ecu couronné. R/. Croix fleuronnée. (L. 511 -C. 642). Paris, 1438/1445. 

Or. 1 g 69. Très Beau. 

45 -Blanc dentillé. 2e émission. Ecu couronné. Polylobe. -Gros de Roi. 7re émission. 3 lis sous une couronne. 
(L. 468a, 513 note -C. 675, 697). Orléans, Lyon. 2 g 65, 3 g 61. Ens. 2 p. Arg. Très Beau. 

*46 -LOUIS XI. (1461-1483). Ecu à la couronne. Ecu couronné accosté de 2 lis couronnés. R/. Croix cantonnée 

de 4 couronnelles dans un quadrilobe. (L. 524 -C. 741). Angers, 1470/1475. Or. 3 g 33. Superbe. 

*47 -Ecu au soleil. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant. R/. Croix fleurdelisée. (L. 529 -C. 745). 

Angers, 1475/1483. Or. 3g47. Très Beau à Superbe. 

*48 -1/2 Ecu au soleil. Mêmes types. (L. 530 -C. 749). Rouen. Or. 1 g 64. Variété dans la légende à l&apos;avers. 
Superbe. 

*49 -CHARLES VIII. (1483-1498). Ecu au soleil. 1re émission. Mêmes types. (L. 554 -C. 790). Rouen, 1483/1494. 
Or. 3 g 50. Superbe. 

*50 -Ecu au soleil de Bretagne. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil et accosté de 2 hermines couronnées. R/. Croix 

fleurdelisée cantonnée de 4 hermines couronnées. (L. 557 -C. 802). Nantes, 1491/1498. Or. 3 g 43. Très 
Beau. Rare. 

*51 -Pise. Bianco. Ecu couronné accosté de K -L. R/. La Madone assise. (C. 847 -Corpus NummorumItalicorum 

XI-7). 1494-1495. Arg. 3 g09. Superbe. 

*52 -LOUIS XII. (1498-1515). Ecu au soleil. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil. R/. Croix fleurdelisée. (L. 592 -C. 

900). Poitiers, 1498/1506. Or. 3g47. Très Beau. 

*53 -1/2 Ecu au soleil. Mêmes types. (L. 593 -C. 901). Rouen, 1498/1503. Or. l g71. T.B. 

*54 -Ecu au soleil de Bretagne. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil, accosté de 2 hermines couronnées. R/. Croix 

fleurdelisée cantonnée de 4 hermines couronnées. (L. 594 -C. 907). Nantes. Or. 3 g 47. Superbe. 

*55 -Ecu au soleil du Dauphiné. Champ écartelé de France-Dauphiné. En haut, soleil. R/. Croix fleurdelisée. Lis 

en coeur. (L. 597a -C. 

Marcheville 2104). Montélimar, 1502/1504. Or. 3g40. Superbe. 

*56 -Ecu au porc-épie. Ecu couronné supporté par 2 porc-épics. R/. Croix cantonnée de 2 porcs-épics et 2 L. 

(L. 598 -C. 909). Lyon. Or. 3 g 39. Superbe. 



*57 -Piéfort en or de l&apos;Ecu au porc-épic. Ecu couronné supporté par 2 porcs-épics. R/. Croix à bras trifides 

cantonnée de 2 L ornementés et de 2 porcs-épics. (L. 598a -C. 911). Paris. Or. 13 g 76. De frappe très 
soignée et de conservation remarquable. Extrêmement rare. Semble être le deuxième exemplaire connu, 
l&apos;autre étant le B.N. 2003. 

*58 -Ecu au porc-épic de Bretagne. 2e type. Ecu couronné accosté de 2 hermines couronnées et supporté par un 

porc-épic. R/. Croix fleurdelisée cantonnée de 4 hermines couronnées. (L. 600a -C. 913). Nantes, 1515. Or. 

3 g45. Superbe. Rare. 

*58bis -Ecu au porc-épic de Bretagne. 2e type. Autre exemplaire varié. (L. 600a -C. 913). Nantes. Or. 3 g 34. T.B. 

Rare. 

*59 -Asti. Cavallotto. Ecu couronné. R/. St Second à cheval à dr. (C. 966 var. -CNI. 11-39). 1508/1515. Arg. 

4 g. Superbe. 

*60 -Milan. Double Ducat d&apos;or. Buste à dr. avec un chaperon fleurdelisé. R/. St Ambroise à cheval galopant à 

dr. Dessous, écu de France. (C. 992 -CNI. V-13 var.). 1500/1513. Or. 6 g 98. Excellent portrait. Superbe. 
De grande rareté. 

*61 -Teston. Mêmes types variés. (C. 997 -CNI. V-35 var.). 1500/1513. Arg. 9g57. Superbe. Rare. 

*62 -Gros de 6 Soldi. Croix fleurdelisée. R/. Ecu couronné, écartelé de France-Milan, accosté de 2 lis. (C. 1012 

-CNI -V-88). 1500/1513. Arg. 3g44. Flan inégal. Très Beau. 

*63 -Naples. Ducat d&apos;or. Buste couronné à dr. R/. Ecu de France couronné. (C. 983 var. -CNI. XIX-3). 1501/1504. 
Or. 3g48. Portrait de très beau style. Très Beau à Superbe. De très grande rareté. 

*64 -FRANÇOIS Ier. (1515-1547). Ecu au soleil. 4e type. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil. R/. Croix fleurdelisée 

cantonnée de 2 F et 2 lis. (L. 639 -C. 1073). Toulouse. Or. 3 g 34. Très Beau. 

*65 -Ecu du Dauphiné. 2e type. Champ écartelé de France-Dauphiné. R/. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 F 

couronnés. (L. 646 -C. 1083). Grenoble, 1521/1527. Or. 2g82. T.B. 

*66 -Ecu aux salamandres. 2e type. Ecu couronné accosté de 2 salamandres. R/. Croix fleurdelisée cantonnée de 

2 F et 2 salamandres. (L. 745 -C. 1090). La Rochelle, 1540. Or. 3 g 37. Très Beau. Rare. 

*67 -Ecu à la croisette. Ecu couronné. R/. Croix dans un polylobe. (L. 749 -C. 1091). Paris, 1541/1547. Or. 

3g42. Très Beau à Superbe. 

*68 -Teston. 5e type. Buste à dr. coiffé du chaperon fleurdelisé. R/. Ecu couronné dans un polylobe. (L. 659 

-C. 1113). Rouen. Arg. 9g53. Très Beau. 

*69 -Teston. 5e type. Autre exemplaire varié. (L. 659 -C. 1113). Angers. Arg. 9 g 32. T.B. à Très Beau. 

*70 -Teston. 10e type. Buste cuirassé à dr. coiffé de la couronne fermée. R/. Ecu couronné accosté de 2 F 
couronnés. (L. 667 -C. 1110). Lyon, 1528/1529. Arg. 9g52. Très Beau. 

*71 -Teston. 25e type. Buste barbu et cuirassé à dr. coiffé de la couronne fermée. R/. Ecu couronné accosté de 
2F. (L. 764a -C. 1127). Rouen, 1540/1545. Arg. 9g51. Superbe. 

*72 -Teston du Dauphiné. 7er type. Buste imberbe cuirassé à dr., coiffé de la couronne fermée. R/. Champ 

écartelé de France-Dauphiné ; couronnelle en haut sur le trait vertical divisant l&apos;écartelé. (L. 683b -C. -). 

Crémieu, 1528/1530. Arg. 9g 12. Très Beau. 

*73 -Teston du Dauphiné. 2e type. Mêmes types variés, sans couronnelle au R/. (L. 685 -C. -). Romans, 

1523/1526. Arg. 9 g 44. Très Beau. 

*74 -Milan. Ecu au soleil. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil. Tête nimbée en tête de légende. R/. Croix fleurdelisée. 

Guivre en tête de légende. (C. 1217 -CNI. V-4 var.). 1515/1522. Or. 3g36. Très Beau à Superbe. 

*75 -Teston. St Ambroise assis de face. R/. Ecu écartelé de France-Milan. (C. 1219 -CNI. V-13 var.). 1515/1522. 

Arg. 9 g 43. Très Beau à Superbe. 

*76 -HENRI II. (1547-1559). Ecu d&apos;or à l&apos;effigie. Buste cuirassé et couronné à dr. R/. Ecu couronné accosté de 

2 H couronné. (L. 807 -C. 1232). Bayonne, 1549. Or. 3g33. Flan inégal. Très Beau. Rare. 



*77 -1/2 Ecu d&apos;or à l&apos;effigie. Même buste. R/. Ecu couronné. (L. 808 -C. 1234). Paris, 1549. Or. 1 g72. T.B. 

Extrêmement Rare. Troisième exemplaire connu. 

*78 -1/2 Henri d&apos;or. 1er type. Buste cuirassé, tête nue, à dr. R/. Croix formée de 4 H couronnés, cantonnée de 2 

lis et 2 croissants. (L. 811 -C. 1247). Rouen, 1551. Or. 1 g 83. Très Beau. 

*79 -Ecu d&apos;or aux croissants. Ecu couronné accosté de 2 croissants. R/. Croix aux bras bifides et fleurdelisés, 
cantonnée de 2 croissants et 2 H. (L. 814 -C. 1248). Paris, 1552. Or. 3g29. Très Beau. Très Rare.&apos; 

*80 -*Teston. 2e type. Buste cuirassé, tête nue, à dr. R/. Ecu couronné accosté de 2 H couronnés. -Teston. le, 
type. Buste cuirassé et couronné à dr. R/. Même type. (L. 821, 819 -C. 1266, 1264). Paris, 1552. Nantes, 

1553. 9g42, 9g20. Ens. 2 p. Arg. Très Beau et T.B. 

*81 -Teston du Moulin. 2e type. Tête laurée à dr. Buste court. R/. Ecu couronné. (L. 825b -C. 1281). Paris, S.d. 

Arg. 9 g 56. Superbe. 

*82 

FRANÇOIS II. (1559-1560). Double Henri d&apos;or au nom d&apos;Henri II. 7er type. Buste cuirassé, tête nue, à dr. 

R/. Croix formée de 4 H couronnés, cantonnée de 2 lis et 2 croissants. (L. 857 -C. 1236). Amiens, 1559. Or. 

6 g 52. Flan inégal. Presque Très Beau. Rare. 

*83 -Double Henri d&apos;or au nom d&apos;Henri II. 1er type. Autre exemplairevarié. (L. 857 -C. 1237). Rouen, 1559. Or. 

7 g 24. Presque Très Beau. Rare. 

84 -Teston et 1/2 Teston au nom d&apos;Henri II. 2e type. Buste cuirassé, tête nue à dr. R/. Ecu couronné accosté de 

2 H couronnés. (L. 865, 866 -C. 1269, 1292). Bordeaux, 1559. Toulouse, 1560. 9g52, 4 g 77. Ens. 2 p. Arg. 

T.B. et Très Beau. 

*85 

France-Ecosse. FRANÇOIS II et MARIE STUART. Gros d&apos;argent. Ecu couronné parti de France et 

d&apos;Ecosse, accosté de + -X. R/. Monogramme FM couronné, accosté d&apos;un lis et d&apos;un chardon couronnés. 

Contremarqué sur le lis d&apos;un chardon couronné. (C. 1338 var.). 1560. Arg. 6 g02. Superbe. 

*86 -CHARLES IX. (1560-1574). Ecu d&apos;or. le, type. Ecu couronné. R/. Croix fleurdelisée. (L. 890 -C. 1343). 

Toulouse, 1566. Or. 3 g 37. Très Beau. 

*87 -1/2 Ecu d&apos;or. 7er type. Mêmes types. (L. 891 -C. 1349). Rouen, 1561. Or. 1g64. Très Beau à Superbe. 

*88 -Ecu d&apos;or du Dauphiné. Ecu couronné, écartelé de France-Dauphiné. R/. Croix fleurdelisée. (L. 893 -C. 

1350). Grenoble, 1566. Or. 3g30. Très Beau. Rare. 

*89 -Teston au nom d&apos;Henri II. 3e type. Buste lauré et cuirassé à dr. R/. Ecu couronné accosté de 2 H couronnés. 

(L. 884 -C. 1353 var.). Bayonne, 1561. Arg. 9 g 52. Très Beau. 

*90 -Teston. 5e type, dit « Teston morveux ». Buste lauré et cuirassé de Charles IX à dr. R/. Ecu couronné 
accosté de 2 C couronnés. (L. 903 -C. 1361). Orléans, 1562. Arg. 9 g 40. Beau portrait caractéristique.Très 

Beau. 

*91 -HENRI III. (1574-1589). Ecu d&apos;or. 7er type. Ecu couronné. R/. Croix fleurdelisée. (L. 960 -C. 1408). La 

Rochelle, 1578. Or. 3g37. Presque Très Beau. 

*92 -1/2 Ecu d&apos;or. 7er type. Mêmes types. (L. 961 -C. 1412). Rouen, 1580. Or. 1 g 61. Très Beau. 

*93 -Piéfort du 1/2 Teston. 3e type. Buste lauré à dr. avec fraise. Dessous : .1577. R/. Ecu couronné. Dessous: 
A. Tranche inscrite : +.PACI.QVIETI.AC.FOELICITATI.PVBLICAE. (L. 969a -C. 1419). Paris, Moulin 

des Etuves, 1577. Arg. 19g08. Superbe/Très Beau. Rare. 

*94 -Franc. Buste lauré à dr. à col plat. R/. Croix fleurdelisée. (L. 970 -C. 1427). Angers, 1580. Arg. 14 g 15. 

Très Beau à Superbe. 

*95 -Piéfort du Franc. Buste lauré à dr. à col plat. Dessous : .1577. R/. Croix fleuronnée et fleurdelisée. Tranche 
inscrite : +.PACI.QVIETI.AC.FOELICITATI.PVBLICAE. (L. 970c -C. 1423). Paris, Moulin des Etuves, 

1577. Arg. 57 g 32. Excellent portrait. Superbe. Extrêmement Rare. 

96 -1/2 Franc. Col plat. Mêmes types variés. (L. 971 -C. 1431). St-Lô, 1586. Arg. 7g06. Très Beau. 



*97 -Piéfort du 1/4 de Franc. Buste lauré à dr. à col plat. Dessous : .1577. R/. Croix fleuronnée et fleurdelisée. 

Tranche cannelée. (L. 972a -C. 1426). Paris, Moulin des Etuves, 1577. Arg. 14 g 17. Très Beau. Très Rare. 

*98 -LA LIGUE. (1589-1598). Ecu d&apos;or au nom de Charles X. 1er type. Ecu couronné. R/. Croix fleurdelisée. (L. 

1015 -C. 1481). Paris, 1591. Or. 3 g 33. Très Beau. 

*99 -HENRI IV. (1589-1610). Ecu d&apos;or. 1er type. Ecu couronné. R/. Croix fleurdelisée. (L. 1048 -C. 1500). 

Rouen, 1607. Or. 3 g 32. Très Beau. Rare. 

*100 -1/2 Ecu d&apos;or. le, type. Mêmes types. (L. 1049 -C. 1506). Rouen, 1608. Or. 1 g 69. Flan inégal. T.B. Rare. 

*101 -Ecu d&apos;or. 5e type. Ecu couronné. Grènetis intérieur. R/. Croix cannelée aux extrémités feuillues. Grènetis 

intérieur. (L. 1054 -C. 1499). St-Lô, 1592. Or. 3 g 35. Flan large. Frappe exceptionnelle. Très Rare. 

*102 -Piéfort du Franc. Buste lauré à dr. vêtu d&apos;une cuirasse très ornée. Dessous : .1607. R/. Croix ornementée 
aux extrémités fleurdelisés. H au centre. Tranche inscrite : PERENNITATI (rose) PRINCIPIS (rose) 

GALLIAE. RESTITVTORIS. (L. 1060a -C. 1533). Paris, Moulin du Louvre, 1607. Arg. 56 g 84. Très belle 
conservation. Très beau portrait. Très Rare. 

*103 -1/2 Franc. Buste lauré et cuirassé à dr. Lis derrière le buste. R/. Croix aux bras formés de fleurs de lis 

stylisés. (L. 1061a -C. 1543). Villeneuve-St-André-lès-Avignon, 1602. Arg. 7g06. Beau portrait. 

104 -1/2 Franc. Mêmes types sans le lis. (L. 1061 -C. -). Amiens, 1595. Aix, 1604. 6 g 99 (2). Ens. 2 p. Arg. 

Très Beau et T.B. 

*105 -Piéfort du 1/2 Franc. Buste lauré et cuirassé à dr. Dessous : .1607. R/. Croix fleuronnée et fleurdelisée. H 

au centre. Tranche inscrite : PERENNITATI.PRINCIPIS.GALLIAE.RESTITVTORIS. (L. 1061b -C. 1546). 
Paris, Moulin du Louvre, 1607. Arg. 28 g 25. Excellent portrait. Superbe. Très Rare. 

*106 -Piéfort du 1/4 de Franc. Mêmes types variés, les mots de la tranche séparés par des roses. (L. 1062b -C. 

1553). Paris, Moulin du Louvre, 1607. Arg. 14 g 01. Excellent portrait. Superbe. Très Rare. 

*107 -Piéfort du 1/8 d&apos;Ecu. le, type. Croix fleurdelisée. R/. Ecu couronné accosté de V -III. Tranche inscrite : 

(rose) PROBATI (rose) NVMISMATIS (rose) EXEMPLVM (rose). (L. 1065a -C. -). Paris, Moulin du 
Louvre, 1607. Arg. 18 g 89. Très Beau à Superbe. Rare. 

*108 -LOUIS XIII. (1610-1643). Ecu d&apos;or à la croix torsadée. Ecu couronné. R/. Croix torsadée et fleurdelisée. 

(Gadoury 55 -Droulers le). Rouen, 1617. Peu d&apos;exemplaires. Or. 3 g 36. Très Beau à Superbe. 

*109 -Ecu d&apos;or à la croix bâtonnée. Ecu couronné. Grènetis intérieur. R/. Croix cannelée aux extrémitésfeuillues. 

Grènetis intérieur. (G. 55a -D. 3). St-Lô, 1615. Or. 3 g 35. Très Beau. 

*110 -Dix Louis au buste drapé. LVDOVICVS.XIII.D.G.FRANC.ET.NAV.REX. Buste lauré et drapé à dr. 

Dessous : .1640. R/. CHRISTVS.REGNAT.VINCIT.ET.IMPERAT.Croix formée de 4 double L couronnés, 

cantonnée de 4 lis. A en coeur. (G. 63 -D. PP2). Paris, 1640. Or. 67 g 26. Exemplaire de très haute qualité 
et de conservation superbe. L&apos;un des meilleurs exemplaires connus de cette monnaie capitale de la série 
française. Extrêmement Rare. 

Exemplaire de la Vente E. Bourgey des 1er/2 juin 1967, n°1 82. 

*111 -Huit Louis au col nu. LVD.XIII.D.G. -FR.ET.NAV.REX. Tête laurée à dr. Dessous : .1640. R/. Même 

type. (G. 61 -D. PP3c). Tranche cannelée. Paris, 1640. 20 exemplaires. Or. 53g68. Superbe exemplaire. 

Très Rare. 

Exemplaire de la Vente E. Bourgey des 1er/2 juin 1967, n°1 84. 

*112 -Double Louis à mèche courte. Tête laurée à dr. sans baies dans la couronne. R/. Croix formée de 8 L 

couronnés, cantonnée de 4 lis. (G. 59a -D. 7). Paris, 1640. Or. 13g 45. Très Beau à Superbe. Rare. 

*113 -Double Louis à la tête grossière. 7er type. Tête laurée à dr. à buste court et grosses mèches. R/. Même type. 

Dans la légende, croix de templier après IMP. (G. 59c -D. 18). Paris, 1640. Très peu d&apos;exemplaires. Or. 
13 g 42. Très Beau à Superbe. Très Rare. 

*114 -Louis à la mèche longue. Tête laurée à dr. Sans baies. R/. Même type. (G. 58 -D. 16). Paris, 1641. Or. 

6 g 74. Superbe. 



*115 -1/2 Louis à la mèche longue. Tête laurée à dr. Baies dans la couronne. R/. Même type. Dans la légende, + 

après CHRS. (G. 57d -D. 17). Paris, 1643. Or. 3 g 32. Superbe. 

*116 -Piéfort du Franc, double, de Briot. 3e type. Buste adolescent à dr. lauré et cuirassé, avec fraise. Dessous: 

1618. R/. Croix fleuronnée et fleurdelisée. L en coeur. (G. A42 -D.P 01). Tranche cannelée. Paris, 1618. 

Arg. 27 g97. Bel exemplaire de ce piéfort extrêmement Rare, inconnu d&apos;Hoffmann et de Ciani. 

*117 -1/2 Franc. Moyen buste enfantin lauré à dr. au col fraisé. R/. Même type. (G. 38 -D. 26). Toulouse, 1616. 

Arg. 7g09. Très Beau. 

*118 -Piéfort du 1/4 de Franc, de Briot. Buste adolescent à dr. lauré et cuirassé, avec fraise. R/. Même type. (D. 

P 05b -C. 1641). Tranche inscrite : IVSTISSIMI..REGIS..PERENNITATI. Paris, 1618. Arg. 14 g 07. 
Excellent portrait. Très bel exemplaire. Très Rare. 

*119 -1/4 d&apos;ECU. Titulature royale autour de l&apos;écu. Ecu couronné cantonné de II -II. R/. Croix fleurdelisée. (G. 27 
-D. 51). Poitiers, 1642. 6.073 ex. Arg. 9g64. Très Beau. 

*120 -Ecu de 60 Sols à la Monnaie assise. Buste lauré et drapé à dr. R/. ARTE MEA BIS IVSTVS. La Monnaie 

assise à g. tenant une balance et une corne d&apos;abondance. A l&apos;exergue : .MONETA.LVD.IVST./.1641. (D. 

PH6 -C. 1651). 1641. Arg. 23 g 03. Excellent portrait de Varin. Bel exemplaire de cette monnaie rarissime. 

*121 -1/2 Ecu de 30 Sols. 7&quot; poinçon. Même buste. R/. Ecu couronné. (G. 49 -D. 59). Signe initial : 2 points. 

Point sous le buste. Paris, 1642, 2e semestre. Arg. 13 g 70. Très Beau à Superbe. 

*122 -1/2 Ecu de 30 Sols. ler poinçon. Autre exemplaire. (G. 49 -D. 59). Rose initiale. Paris, 1642. Arg. 13g 66. 
Superbe. 

*123 -Piéfort de l&apos;Ecu de 60 Sols. Quadruple. 2e poinçon de Varin. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Ecu 
couronné. (G. 52 -D. P62.2b). Tranche inscrite : +EXEMPLVM PROBATI NVMISMATIS. Pt initial. 

Paris, 1643. Arg. 109 g 83. Légère pesée sur la tranche. Très Beau à Superbe. Extrêmement Rare. 

*124 -Ecu de 60 Sols. 2e poinçon. Mêmes types. (G. 52 -D. 62). Tr. lisse. Rose initiale. Paris, 1643. Arg. 27 g 32. 
Presque Superbe. 

*125 -Piéfort du 1/2 Ecu de 30 Sols. 2e poinçon. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Ecu couronné. (G. 50 

-D. P63.2c). Tranche inscrite : +LVDOVICO XIII MONETAE RESTITVTORI + Point initial. Paris, 1643. 

Arg. 54 g 78. Quelques marques légères. Sinon, Superbe. Extrêmement Rare. 

-1/4 d&apos;Ecu de 15 Sols. 2e poinçon. Mêmes types. (G. 48 -D. 64). Tr. lisse. Rose initiale. Paris, 1642. Arg. 

6 g 89. Presque Superbe. 

-1/4 d&apos;Ecu de 15 Sols. 2e poinçon. Autre exemplaire. (G. 48 -D. 64). Rose. Paris, 1643. Arg. 6 g 66. Presque 
Superbe. 

*128 -Piéfort du 1/12 d&apos;Ecu de 5 Sols. 2epoinçon. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Ecu couronné. (G. 46 
-D. P65.2c). Tranche inscrite : +LVDOVICO XIII MONETAE RESTITVTORI +. Pt initial. Paris, 1643. 

Arg. 9 g 12. Superbe. Très Rare. 

-1/12 d&apos;Ecu de 5 Sols. 2e poinçon. Mêmes types (G. 46 -D. 65). Tr. lisse. Rose. Paris, 1642. Arg. 2 g 26. Très 

Beau. 

-LOUIS XIV. (1643-1715). Ecu d&apos;or. Ecu couronné. R/. Croix fleurdelisée. (G. 232 -D. 200). Amiens, 1644. 

Or. 3 g 32. Presque Très Beau. 

*131 -Piéfort du Double Louis à la mèche courte. Tête enfantine laurée à dr. à cheveux courts. R/. Croix formée 

de 8 L couronnés,cantonnéede 4 lis. (D. P 202b -C. 1783). Tranche inscrite : + PONDERE SANCTVARII. 

Paris, 1644. Or. 53 g 85. Superbe exemplaire. Extrêmement Rare, surtout en cet état. 

*132 -Louis à la mèche courte. Mêmes types. (G. 244 -D. 203). Tr. lisse. Lyon, 1644. Or. 6 g 74. Très Beau à 
Superbe. 

*133 -1/2 Louis à la mèche courte. Mêmes types. (G. 234 -D. 204). Paris, 1644. Or. 3 g 35. Superbe. 



*134 -Double Louis à la mèche longue. Tête enfantine laurée à dr., une mèche descendant le long du cou. R/. 

Même type. (G. 258 -D. 205). Bordeaux, 1649. 600 ex. environ. Or. 13 g 25. Presque Très Beau. Rare. 

*135 -Louis à la mèche longue. Mêmes types. (G. 245 -D. 206). Limoges, 1653. 2.790 ex. environ. Or. 6 g68. 

Superbe. 

*136 -1/2 Louis à la mèche longue. Mêmes types. (G. 235 -D. 208). Paris, 1648. Or. 3 g 35. Très Beau à Superbe. 

*137 -Lis d&apos;or. Croix formée de 4 lis couronnés, cantonnée de 4 lis. R/. Ecu couronné soutenu par 2 anges. (G. 

233 -D. 209). Paris, 1656. Or. 4 g 02. Très Beau. Très Rare. 

*138 -Louis juvénile lauré. Tête jeune laurée à dr. à longue mèche diagonale. R/. Croix formée de 8 L couronnés, 

cantonnée de 4 lis. (G. 246 -D. 211). Lyon, 1662. 2.719 ex. Or. 6 g 75. Très Beau à Superbe. 

*139 -Louis juvénile tête nue. Tête jeune à dr., petites mèches sur la nuque. R/. Même type. (G. 247b -D. 216). 

Paris, 1668. Or. 6 g 73. Beau portrait. Très Beau. 

*140 -Louis d&apos;Aix. Tête plus âgée, laurée à dr. R/. Même type. (G. 249 -D. 230). Rennes, 1684. 3.495 ex. Or. 

6 g 71. Superbe. Rare. 

*141 -Double Louis à l&apos;écu. Tête âgée et laurée à dr. à grande perruque. R/. Ecu couronné (G. 259 -D. 235). 

Amiens, 1691. Flan neuf. Or. 13g44. Sauf léger manque de métal, Très Beau. 

*142 -Louis à l&apos;écu. Mêmes types. (G. 250 -D. 237). Lyon, 1690. Réformation. Or. 6 g 72. Superbe. 

*143 -1/2 Louis à l&apos;écu. Mêmes types (G. 239 -D. 241). Paris, 1691. Réformation. Or. 3g34. Très Beau. 

*144 -Double Louis aux 4 L. Tête âgée et laurée à dr. à grande perruque. R/. Croix formée de 4 lis couronnés, 

cantonnée de 4 L. (G. 260 -D. 243). Toulouse, 1697. Or. 13 g 51. Superbe. Rare. 

*145 -Louis aux 4 L. Mêmes types. (G. 252 -D. 244). Rouen, 1694. Réformation. Or. 6 g 76. Très Beau à Superbe. 

*146 -1/2 Louis aux 4 L. Mêmes types. (G. 240 -D. 245). Poitiers, 1694. Réformation. Or. 3g37. Presque Très 

Beau. 

*147 -Double Louis aux 8 L et aux insignes. Tête âgée et laurée à dr. à cheveux courts. R/. Croix formée de 8 L 

couronnés, sceptre et main de justice en sautoir. (G. 261 -D. 246). Paris, 1702. Réformation. Or. 13 g 51. 
Très Beau à Superbe. 

*148 -Louis aux 8 L et aux insignes. Mêmes types. (G. 253 -D. 247). Paris, 1701. Réformation. Or. 6 g 70. Très 

Beau. 

*149 -Double Louis aux insignes. Tête âgée et laurée à dr. à cheveux courts. R/. Croix formée de 4 lis couronnés, 

sceptre et main de justice en sautoir. (G. 262 -D. 249). Caen, 1705. Réformation. 4.702 ex. Or. 13 g 44. Très 
Beau. Très Rare. 

*150 -Louis aux insignes et aux cheveux longs. Même type mais avec cheveux longs. R/. Même type. (G. 255 -D. 

252). Paris, 1709. Flan neuf. Or. 6 g 75. Superbe. 

*151 -Double Louis au soleil. Tête âgée et laurée à dr. à grande perruque. R/. Croix formée de 8 L couronnés, 

cantonnée de 4 lis; soleil en coeur. (G. 264 -D. 254). Paris, 1712. Or. 16 g 22. Excellent exemplaire. Presque 
Superbe. Rare. 

*152 -Ecu à la mèche courte. Buste enfantin lauré, drapé et cuirassé à dr. à cheveux courts. R/. Ecu couronné. (G. 

201 -D. 270). Paris, 1644. Arg. 27 g 16. Très Beau. 

*153 -1/2 Ecu à la mèche courte. Mêmes types. (G. 168 -D. 271). Paris, 1644. Arg. 13 g 51. Très Beau. 

*154 -Ecu à la mèche longue. Buste enfantin lauré, drapé et cuirassé à dr., une mèche descendant le long du cou. 

R/. Même type. (G. 202 -D. 274). Paris, 1649. Arg. 27g36. Presque Très Beau. 



155 -1/2 Ecu à la mèche longue. Mêmes types. (G. 169 -D. 277). Paris, 1648. Arg. 13 g 71. Très Beau. 

*156 -Ecu à la mèche longue de France-Navarre-Béarn.Même tête. R/. Ecu parti de France et de Navarre-Béarn. 

(G. 204 -D. 276). Pau. 1651. Arg. 27 g 46. Très Beau. 

*157 -Ecu au buste juvénile. 2e type. Buste jeune lauré et drapé à dr., orné d&apos;une victoire. R/. Ecu couronné. 

(G. 206 -D. 306). Aix, 1670. Arg. 27 g 13. Presque Très Beau. 

*158 -Ecu du Parlement. 7er type. Buste drapé et cuirassé à dr. avec jabot et grande perruque. R/. Ecu couronné. 

(G. 209 -D. 311). Paris, 1679. Arg. 27g23. Légère oxydation. Très Beau à Superbe. 

*159 -Ecu Blanc. Buste drapé à dr. à grande perruque. R/. Ecu couronné. (G. 213 -D. 324). Paris, 1686. Arg. 

27 g 31. Très Beau à Superbe. Rare. 

*160 -1/2 Ecu Blanc. Mêmes types. (G. 181 -D. 326). Paris, 1686. Arg. 13g65. Superbe. Très Rare. 

*161 -Ecu Carambole. Buste drapé à dr. à grande perruque. R/. Ecu couronné écartelé de France et Bourgogne. 

(G. 215 -D. 420). Lille, 1686. Arg. 36g92. Légère oxydation. T.B./Très Beau à Superbe. Rare. 

*162 -1/8 d&apos;Ecu Carambole. Mêmes types. (G. 130 -D. 423). Tr. striée. Lille, 1686. Arg. 4 g 65. Variété rare. 
Presque Superbe. 

*163 -Ecu aux 8 L. 1er type. Buste drapé à dr. à grande perruque. R/. Croix formée de 8 L couronnés, cantonnée 

de 4 lis. Lettre d&apos;atelier en coeur. (G. 216 -D. 327). Reims, 1690. Réformation. Arg. 27 g 21. Superbe 

*164 -1/2 Ecu aux 8 L. le, type. Mêmes types. (G. 184 -D. 329). Paris, 1690. Réformation. Arg. 13 g 55. T.B. à 

Très Beau. 

*165 -1/4 d&apos;Ecu aux 8 L. 1er type. Mêmes types. (G. 150 -D. 332). Dijon, 1691. Réformation. Arg. 6 g 54. Très 

Beau. 

*166 -Ecu aux palmes. Buste cuirassé à dr. à grande perruque. R/. Ecu rond couronné entre 2 palmes. (G. 217 

-D. 338). Aix, 1694. Réformation. Arg. 27 g 31. Très Beau. 

167 -1/2 Ecu aux palmes. Mêmes types. (G. 185 -D. 340). Rennes, 1696. Réformation. Arg. 13 g 49. Très Beau. 

*168 -Ecu aux palmes de France-Navarre-Béarn. Même buste. R/. Ecu rond couronné, coupé de France sur un 

parti de Navarre-Béarn, entre 2 palmes. (G. 218 -D. 339). Pau, 1693. Réformation. Arg. 26 g 99. T.B./Très 
Beau. Très Rare. 

*169 -Ecu Carambole aux palmes. Même buste. R/. Ecu rond couronné, écartelé de France et Bourgogne, entre 2 

palmes. (G. 219 -D. 425). Lille, 1694. Réformation. Arg. 37 g. T.B./Très Beau. Très Rare. 

*170 -*Ecu aux insignes. 1/2 Ecu aux insignes. Même buste. R/. Ecu rond couronné; sceptre et main de justice en 

sautoir. (G. 220, 189 -D. 347, 351). Rouen, 1702. Paris. Réformations. 27 g 08. 13 g 41. Ens. 2 p. Arg. Très 

Beau. 

*171 -Ecu Carambole aux insignes. 1er type. Même buste. R/. Ecu rond couronné,écartelé de France et Bourgogne; 

sceptre et main de justice en sautoir. (G. 222 -D. 430). 8 exemplairesrépertoriés. Lille, 1702 Réformation. 
Arg. 37g 19. T.B./Très Beau. Très Rare. 

*172 -1/4 d&apos;Ecu Carambole aux insignes. le, type. Mêmes types. (G. 158 -D. 432). Lille, 1702. Réformation. Très 
peu d&apos;ex. Arg. 8 g95. T.B. Très Rare. 

*173 -Ecu aux 8 L. 2e type. Buste cuirassé à dr. à grande perruque. R/. Croix formée de 8 L couronnés,cantonnée 

de 4 lis. 3 lis en coeur. (G. 224 -D. 363). Paris, 1704 ?. Réformation. Arg. 27g04. Très Beau à Superbe. 

174 -1/2 Ecu aux 8 L. 2e type. Mêmes types. (G. 194 -D. 366). Lyon, 1704. Réformation. Arg. 12g99. Très 

Beau. 

*175 -Ecu aux 8 L. 2e type de France-Navarre-Béarn.Même buste. R/. Croix formée de 8 L couronnés,cantonnée 

de 4 lis. En coeur : armes coupées de France sur un parti de Navarre-Béarn. (G. 225 -D. 365). Pau, 1705. 
Réformation. Arg. 27g 12. T.B./Très Beau. Très Rare. 



*176 -Ecu aux 3 couronnes. Même buste. R/. 3 couronnes en triangle séparées par 3 lis. (G. 229 -D. 378). Paris, 

1709. Arg. 30g51. Superbe/Très Beau. 

177 -1/2 Ecu aux 3 couronnes. Mêmes types. (G. 199 -D. 380). Montpellier, 1710. Arg. !5g 11. Très Beau. 

178 -Strasbourg. 1/2 Ecu de 44 Sols. Buste à petite cuirasse. -XXX Sols. Fleur de lis. (G. 200, 183 -D. 452, 
440). 1709, 1682. 12g 18. 15g04. Ens. 2 p. Arg. T.B. 

*179 -LOUIS XV. (1715-1774). Louis de Noailles. Buste enfantin nu et couronné à g. R/. Croix formée de 4 écus 

de France et Navarre couronnés, cantonnée de 4 lis. (G. 335 -D. 506). Paris, 1717. Or. 6 g 10. Excellent 
portrait. Légère inégalité de la tranche. Superbe. Très Rare. 

*180 -1/2 Louis à la Croix de Malte. Buste enfantin nu et lauré à dr. R/. Croix de Malte. 3 lis en coeur. (G. 326 

-D. 509). Lyon, 1719. Or. 4 g 92. Superbe. De toute rareté. 

*181 -1/2 Louis aux 2 L. Buste enfantin nu et lauré à dr. R/. 2 L adossés sous une couronne, cantonnés de 3 lis. 

(G. 327 -D. 511). Lyon, 1722. Flan neuf. 1.668 ex. Or. 4 g 89. Presque Superbe. Très Rare. 

*182 -Double Louis Mirliton. Buste enfantin nu et lauré à dr. R/. Sous une couronne, 2 L cursifs enlacés entre 2 

palmes. (G. 345 -D. 512). Paris, 1724. Or. 13 g. Excellent portrait. Superbe. Très Rare. 

*183 -Louis Mirliton, palmes courtes. Mêmes types variés. (G. 338 -D. 513). Paris, 1723. Or. 6 g 51. Superbe. 

*184 -Louis aux lunettes. Buste jeune drapé à g. R/. Sous une couronne, 2 écus ovales penchés de France et de 

Navarre. (G. 340 -D. 516). Paris, 1729, 2e semestre. Or. 8 g 15. Superbe. 

*185 -Louis au bandeau. Tête adulte à g. ceinte d&apos;un bandeau. R/. Même type. (G. 341 -D. 519). Strasbourg, 

1755. Or. 8 g 15. Superbe. 

*186 -1/2 Louis au bandeau. Mêmes types. (G. 330 -D. 520). Paris, 1741. Or. 4 g 06. Splendide. Frappe excep-

tionnelle. 

*187 -Double Louis à la vieille tête. Buste âgé et lauré à g. R/. Même type. (G. 347 -D. 521). Lille, 1772. Or. 

16 g 29. Très Beau à Superbe. Rare. 

*188 -Louis à la vieille tête. Mêmes types. (G. 342 -D. 522). Paris, 1771, 2e semestre. Or. 8 g 14. Superbe. Rare en 

cet état. 

*189 -*1/2 Ecu et 1/4 d&apos;Ecu Vertugadin. Buste enfantin drapé à dr. R/. Ecu rond couronné. (G. 308, 302 -D. 

527, 528). Paris, 1718 ? Montpellier, 1717 ? Réformations. 15 g 20. 7 g 50 Ens. 2 p. Arg. Très Beau. 

*190 -Ecu de Navarre. Buste jeune lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Ecu couronné, écartelé de France et Navarre. 

(G. 318 -D. 532). Paris, 1718. Arg. 24g46. Très Beau à Superbe. 

191 -1/2 Ecu et 1/10 d&apos;Ecu de Navarre. Mêmes types. (G. 310, 290 -D. 533, 536). Reims, 1719. Strasbourg, 

1718. 12 g 19. 2 g 38. Ens. 2 p. Arg. Très Beau. 

*192 -Petit Louis d&apos;Argent. Buste jeune lauré et drapé à dr. R/. Croix formée de 8 L couronnés, cantonnée de 4 

lis. (G. 305 -D. 538). Amiens, 1720. Arg. 8 g 18. Superbe. 

*193 -Livre de la Compagnie des Indes. Buste jeune drapé à dr. R/. 2 L adossés sous une couronne. (G. 296 -D. 

539). Paris, 1720. Arg. 3 g 70. T.B. à Très Beau. 

*194 -Ecu de France. Buste jeune lauré et drapé à dr. R/. Ecu couronné. (G. 319 -D. 540). Troyes, 1721. Arg. 

24 g 22. Presque Superbe. 

*195 -Ecu aux 8 L. Buste lauré et cuirassé à dr. R/. Croix formée de 4 lis couronnés, cantonnée de 4 double L. 

(G. 320 -D. 547). Paris, 1725. Arg. 23 g 54. Superbe. 

*196 -1/2 Ecu aux 8 L. Mêmes types (G. 312 -D. 548). Rouen, 1725. Arg. Ilg77. T.B./Très Beau. 

*197 -1/4 d&apos;Ecu aux 8 L. Mêmes types. (G. 304 -D. 549). Amiens, 1725. Arg. 5 g 88. Presque Très Beau. 



*198 -Ecu aux lauriers. Buste jeune cuirassé à g. R/. Ecu ovale couronné entre 2 branches de lauriers. (G. 321 -D. 

552). Lille, 1727. Arg. 29 g 35. Très Beau. 

199 -1/2 Ecu aux lauriers. Mêmes types. (G. 313 -D. 553). Tours, 1730. Arg. 14g66. Très Beau à Superbe. 

200 -1/5 et 1/10 d&apos;Ecu aux lauriers. Mêmes types. (G. 298, 291 -D. 554, 555). Montpellier, 1728. Nantes, 1731. 

5 g 93. Ens. 2 p. Arg. Très Beau. 

*201 -Essai en or de l&apos;Ecu au bandeau. LUD.XV.D.G.FR. -ET NAV.REX. Tête adulte à g. ceinte d&apos;un bandeau. 

R/. SIT NOMEN DOMINI BENEDICTUM (rose) 1740. Ecu ovale couronné entre 2 branches de laurier. 

Dessous : A. (G. 322 -D. PHI). Tranche lisse. Paris, 1740. 50 ex. Or. 49 g 62. Excellente conservation. 
Extrêmement rare. 

Exemplaire de la Vente E. Bourgey des ler/2 juin 1967, n°2 41. 

*202 -Essai en argent de l&apos;Ecu au bandeau. Mêmes types. (G. 322 -D. E557). Paris, 1740. Arg. 29 g 42. Patine 
harmonieuse. Superbe. Très Rare. 

203 -Ecu, 1/2 Ecu, 1/5 et 1/10 d&apos;Ecu au bandeau. Mêmes types. (G. 322, 314, 299, 292 -D. 557 à 560). Bayonne, 

1769. Lyon, 1767. Metz, 1741. Paris, 1765. 29 g 36. 14 g 69. 5 g 86. 2 g 94. Ens. 4 p. Arg. Très belle série. 
Très Beau. 

204 -Ecu à la vieille tête. Buste âgé lauré à g. R/. Même type. (G. 323 -D. 562). Lille, 1772. Arg. 29 g 23. T.B. 

*205 -LOUIS XVI. (1774-1792). Louis aux palmes. Buste en habit à g. R/. Ecu couronné entre 2 palmes ; sceptre 

et main de justice en sautoir. (G. 358 -D. 600). Paris, 1774. Or. 8 g 18. Superbe. Très Rare en cet état. 

*206 -Louis au buste habillé. Même buste. R/. Sous une couronne, 2 écus ovales penchés de France et de Navarre. 

(G. 359 -D. 602). Paris, 1776, 2e semestre. Or. 8 g 14. Superbe. 

*207 -1/2 Louis au buste habillé. Mêmes types (G. 357 -D. 603). Bayonne, 1776. 683 ex. Or. 4 g 05. Très Beau à 

Superbe. Très Rare. 

*208 -Louis au buste nu. Buste tête nue à longue chevelure à g. R/. Sous une couronne, 2 écus carrés accolés de 

France et de Navarre. (G. 361 -D. 605). Paris, 1987. Or. 7 g 61. Très Beau à Superbe. 

208bis -Louis au buste nu. Autre exemplaire. (G. 361 -D. 605.). Lille, 1786. Or. 7g64. Très Beau. 

208ter -Louis au buste nu. Autre exemplaire. (G. 361 -D. 605). Paris, 178 ?. Or. 7g43. T.B. 

*209 -Louis à la corne. Buste tête nue à longue chevelure à g. Une corne sur le front du roi. R/. Sous une 

couronne, 2 écus carrés accolés de France et de Navarre. (G. 361 -D. 605a). Strasbourg, 1786. Or. 7 g 60. 

Très Beau. Rare. 

210 -Ecu aux lauriers. Buste en habit à g. R/. Ecu ovale couronné entre 2 branches de laurier. (G. 356 -D. 606). 

Paris, 1784. Arg. 29 g 12. Très Beau à Superbe. 

211 -Ecu aux lauriers. Autre exemplaire. (G. 356 -D. 606). Paris, 1792. Arg. 29 g 22. Dernière année de frappe. 

Très Beau. 

*212 -1/2 Ecu aux lauriers. Autre exemplaire. (G. 355 -D. 607). Paris, 1791, 2e semestre. Arg. 14 g 71. Très Beau 

à Superbe. 

213 -1/5, 1/10, 1/20 d&apos;Ecu aux lauriers. Mêmes types (G. 354, 353, 352 -D. 608, 609, 611). La Rochelle, 1788. 
Paris, 1785, 1782 2e semestre. 5g90. 2g93. 1g42. Ens. 3 p. Arg. Très Beau. 

*214 -Ecu de Calonne. 2e type. Buste nu et lauré à g. à longue chevelure. R/. Sous une couronne, 2 L enlacés 

formés d&apos;une palme et de lauriers. 3 lis au centre. (D. PH5 -C. 2202). 6 viroles. Paris, 1786. Arg. 28 g95. 

Superbe. Rare. 

*215 -Louis constitutionnel de 24 livres. Tête à g. R/. Génie gravant la Constitution. (Mazard 1 -Gadoury 220). 

Paris, 1792, 2e semestre. Or. 7 g 68. Légère trace d&apos;ajustement. Très Beau à Superbe. Rare. 



*216 -Ecu constitutionnel de 6 Livres. Mêmes types. (M. 3 -G. 21). Paris. 1792, 2e semestre. Arg. 29 g 41. 
Superbe. 

217 -1/2 Ecu constitutionnel de 3 Livres. Mêmes types (M. 7 -G. 19). Paris, 1792, 2e semestre. Arg. 14 g 68. Très 
Beau à Superbe. 

218 -30 Sols, 15 Sols constitutionnels. Mêmes types. (M. Il, 17 -G. 17, 15). Limoges, Paris, 1791, 2e semestre. 

10g. 5g05. Ens. 2 p. Arg. Très Beau. 

*219 -Monneron de 5 Sols au serment. Cérémonie du Pacte fédératif. (M. 143). Tranche inscrite. 1792. Arg. 
35 g 37. Superbe. Rare. 

*220 -LA CONVENTION. (1792-1795). Ecu de 6 Livres. Génie gravant la Constitution. R/. Valeur dans une 

couronne. (M. 251 -G. 22). Metz, 1793. Arg. 29 g 40. Très Beau. 

221 -Essai à la pyramide. Hercule brisant un sceptre. R/. Pyramide. (M. 332b var.). Tr. inscrite. 1792. Arg? 

16g 15. Superbe. Rare. 

222 -LE DIRECTOIRE. (1795-1799). 5 Francs à l&apos;Hercule. (M. 253 -G. 165). Paris, an 5. Arg. T.B. 

*223 -BONAPARTE Ier CONSUL. (1799-1804). 5 Francs. Tête nue à dr. (M. 436a -G. 166). 38 mm. Perpignan, 
an 12. Arg. Superbe. 

*224 -Franc. Mêmes types variés. (M. 469 -G. 122). Paris, an 12. Arg. Superbe. 

225 -1/2 Franc. 1/4 de Franc. Mêmes types variés. -Essai de 5 Décimes de Lorthior. Buste de Minerve casquée 
à g. Billon. (M. 486, 501, 584 -G. 100, 85). Paris, an 12 (2), an 8. Ens. 3 p. 2 Arg. 1 Bill. Très Beau. 

226 -

NAPOLÉON Ier. (1804-1815). 5 Francs. Tête nue à dr. (M. 438 -G. 168). Paris, an 13. Arg. Très Beau. 

227 -Franc. 1/2 Franc. Tête nue. (M. 471, 488 -G. 123, 101). Paris, Toulouse, an 13. Ens. 2 p. Arg. Superbe. 

*228 -WESTPHALIE. JÉROME NAPOLÉON. (1807-1813). 40 Franken. Tête laurée à g. (Jaeger 44). Tr. lisse. 

Cassel, 1813. Refrappe de 1867. 80 ex. Or. Superbe. Rare. 

229 -5e RÉPUBLIQUE. (Depuis 1959). Essai de 10 Francs. Type à l&apos;Hercule. (M. 2826 -G. 199). 1964. 3.500 ex. 
Arg. F.D.C. 

MONNAIES FÉODALES ET ÉTRANGÈRE 

*229bis -AQUITAINE. EDOUARD dit « le Prince Noir ». (1362-1372). Léopard d&apos;or. Dans un polylobe, léopard 

couronné passant à g. R/. Croix fleuronnée cantonnée de 4 léopards dans un entourage à 4 lobes et 4 

pointes. (Poey d&apos;Avant 3070 var. -Elias 140 var.). Or. 3 g 51. T.B. Rare. 

229ter -BRABANT.JEANNE ET WENCESLAS.(1355-1383).Pieter d&apos;or de Louvain. Buste de St Pierre au-dessus 

d&apos;un écusson. Polylobe interrompu à l&apos;exergue. R/. Croix fleuronnée. (Delmonte 45 -de Witte 390). Or. 

3 g99. T.B. 

230 -HONGRIE. LOUIS Ier D&apos;ANJOU. (1342-1382). Florin. Fleur de lis. R/. St Jean-Baptiste. Différent : couronne. 

(Friedberg 2). Or. 3 g 51. Très Beau. 

MONNAIES ANTIQUES, FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRE 

MONNAIES GRECQUES 

A -SICILE. GÉLA. (490-475). Didrachme. Cavalier au galop à dr. R/. Protomé de taureau androcéphale 

nageant à dr. (Jenkins 32). Arg. 8 g 80. Très Beau. 

B -

MACÉDOINE. PHILIPPE II. (359-336). 1/4 de Statère d&apos;or. Tête d&apos;Héraclès à dr. coiffé de la peau de 
lion. R/. Arc, massue et trident. (Le Rider 128 -Müller 61). Pella. Or. 2g09. Très Beau. 



C -THRACE. LYSIMAQUE.(323-281). Tétradrachme.Tête diviniséed&apos;Alexandrele Grand, cornue et diadémée 

à dr. R/. Athéna Nicéphore assise à g. (Müller 381). Cyzique. Arg. 16 g 86. D&apos;un très bon style. Superbe. 

D -ATTIQUE. ATHÈNES. (196-87). Tétradrachme nouveau style. Tête d&apos;Athéna à dr. coiffée du casque à 

triple aigrette. R/. Chouette deb. de face sur une amphore couchée. Tête de Gorgone dans le champ à dr. 

Couronne de laurier au pourtour. (M. Thompson 953d). 130/129. Arg. 16g 55. Très Beau. 

MONNAIES ROMAINES ET BYZANTINE 

E -

RÉPUBLIQUE ROMAINE. M. Marcius. Denier. Tête casquée de Rome à dr. R/. Victoire dans un bige à 

dr. Dessous, 2 épis. (Sydenham 500 -Babelon Marcia 8). Rome, 119/110. Arg. 3g94. Superbe. 

F -Paullus Aemilius Lepidus, Lucius Scribonius Libo. Denier. Tête de la Concorde voilée à dr. R/. Margelle 

du puits Scribonien. (S. 927 -B. Aemilia 11, Scribonia 9). Rome, 55, Arg. 4g01. Très Beau à Superbe. 

G -EMPIRE BYZANTIN. ZÉNON. (474-491). Solidus. Buste casqué et cuirassé de face, la lance sur l&apos;épaule. 
R/. Victoire deb. à g. tenant une longue croix. (Ratto 283). Or. 4g43. Superbe. 

MONNAIES FRANÇAISES 

H -PHILIPPE VI. (1328-1350). Ecu d&apos;or. 1re émission. Le roi assis sur un trône gothique, tenant l&apos;épée et 
appuyé sur l&apos;écu. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (Lafaurie 262 -Ciani 282). 

Or. 4 g 47. Très Beau. 

1 -LOUIS XII. (1498-1515). Ecu au soleil. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil. R/. Croix fleurdelisée. (L. 592 -C. 

900). Bayonne, 1501/1507. Or. 3g35. Très Beau 

J -LOUIS XV. (1715-1774). Louis Mirliton, grandes palmes. Buste enfantin nu et lauré à dr. R/. Sous une 

couronne, 2 L cursifs enlacés entre 2 palmes. (Gadoury 339 -Droulers 514). Amiens, 1724. Or. 6 g 54. 
Superbe. 

MONNAIE ÉTRANGÈRE 

K -SARDAIGNE. CHARLES-FÉLIX. (1821-1831). 80 Lire. Tête nue à g. R/. Armoiries. (Pagani 28). Turin, 

1826. Or. Superbe. 

ESSAIS MODERNES 

-Séries Fleur de Coin de la Monnaie de Paris en écrins d&apos;origine : 2 de 1979, 1 de 1982. Arg. et métaux 

divers. 

-Ecrin « France 1985 » avec Essai de 100 Francs Zola en or et 4 Essais Zola et Hugo en argent. Ens. 5 p. 
F.D.C. 

-Essais et piéforts divers dont Ecu Européen. Ecrin avec 2 pièces de 10 Francs Hugues Capet en Argent. Ens. 
23 p. Arg. et Alliage. F.D.C. </unit>


<reference>BIBLIOGRAPHIE 

POUR LES MONNAIES GAULOISES ET MÉROVINGIENNES : 

B. 

A. DE BELFORT. Description générale des monnaies mérovingiennes. Paris, 1892-1895. 

C.B. 

J.-B. COLBERT DE BEAULIEU. Les monnaies gauloises des Parisii. Paris, 1970. 

LT. 

H. DE LA TOUR. Atlas des monnaies gauloises. Paris, 1892. 

P. 

M. PROU. Les monnaies carolingiennes de la Bibliothèque Nationale. Paris, 1896. 

-

S. SCHEERS. Traité de numismatique celtique. Vol. II. La Gaule Belgique. Paris, 1977. 

POUR LES MONNAIES FRANÇAISES : 

C. 

L. CIANI. Les monnaies françaises de Hugues Capet à Louis XVI. Paris, 1926. 

CNI. 

Corpus Nummorum Italicorum. Milan. 1910-1970 

-

A. DIEUDONNE. Les monnaies capétiennes de la Bibliothèque Nationale. 2e section. Paris, 1932. 

D. 

F. DROULERS. Répertoire général des monnaies de Louis XIII à Louis XVI. (1610-1792). Paris, 

1987. 
E. 

E.R. DUNCAN ELIAS. Les monnaies anglo-françaises. Paris-Londres, 1984. 

G. 

V. GADOURY. Les monnaies royales françaises de Louis XIII à Louis XVI. 1610-1792. 2e éd. 
Monte-Carlo, 1987. 

G. 

V. GADOURY. Monnaies françaises. 1789-1985. 7e éd. Monaco, 1985. 

-

K. JAEGER. Die neueren Münzpragungen des deutschen Staaten vor Einführung des Reichswahrung. 
1806-1871. Heft 7. Bâle, 1960 

L. 

J. LAFAURIE et P. PRIEUR. Les monnaies des rois de France. Paris-Bâle, 1951-1956. 

-

Collection [de MARCHEVILLE]. Catalogue de monnaies françaises. Vte à Paris, 1927-1929. 

M. 

J. MAZARD. Histoire monétaire et numismatique contemporaine. Paris-Bâle, 1965-1969. 

-

F. POEY D&apos;AVANT. Monnaies féodales de France. Paris, 1858-1862. 

POUR LES MONNAIES FÉODALES ET ÉTRANGÈRE : 

-

A. DELMONTE. Le Bénélux d&apos;or. Amsterdam, 1964. 

-

E.R. DUNCAN ELIAS. Les monnaies anglo-françaises. Paris-Londres, 1984. 

-

R. FRIEDBERG. Gold coins of the world. 5e éd. New York, 1980. 

-

F. POEY D&apos;AVANT. Monnaies féodales de France. Paris, 1858-1862 

-

A. DE WITTE. Histoire monétaire des comtes de Louvain, ducs de Brabant. Anvers, 1894-1899. </reference>

<back>Photos Sté T. MUENKEL -Friedrichstr. 1 -6900 Heldelberg -R.F.A. 

PROMO-EDITIONS -POITIERS -49 41 69 46 </back>















</text>
</tei>