<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<cover>MONNAIES DE COLLECTION 

EN OR ARGENT ET BRONZE 

HOTEL DROUOT -16 NOVEMBRE 1964 

Me Ph. COUTURIER 

Commissaire-Priseur 

1, 

E. BOURGEY 

Expert National auprès la Cour d&apos;Appel </cover>



<title>MONNAIES ANTIQUES 

FRANÇAISES 

ET 

ÉTRANGÈRES 

EN OR, ARGENT ET BRONZE 

Dont la vente aux enchères publiques aura lieu à Paris 

HOTEL DROUOT -SALLE N°8 

Le Lundi 16 Novembre 1964, à 14 heures 15 

Commissaire-Priseur 

Me Philippe COUTURIER 

56, rue de la Victoire, PARIS-ge -TRI. 20-96 

Assisté de : 

M. Emile BOURGEY 

Expert National auprès les Cours d&apos;Appel et l&apos;Administration des Douanes 

7, rue Drouot, PARIS-ge -PRO. 88-67 

Exposition particulière chez 

M. BOURGEY, 7, rue Drouot, Paris-ge, du 3 au 13 Novembre (jours ouvrables) 

EXPOSITION PUBLIQUE : le Samedi 14 Novembre 1964 de 11 h à 18 h, Salle N°8 </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront 16 pour cent en sus des enchères. Pour les adjudications 

supérieures à 6.000 francs : les frais sont de 11,50 pour cent, de 6.001 à 20.000 francs; 
de 10 pour cent, au-dessus de 20.000 francs. 
L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser ou réunir 

les lots. 

IVI. Émile BOURGEY, Expert, se charge d&apos;exécuter les commissions qui lui seront 
confiées. (PRO. 88-67). 
Les états de conservation sont indiqués de la façon suivante, par ordre décroissant : 

F.D.C. = Fleur de coin. 

Superbe ou Splendide. 
Très Beau. 
T.B. 
B./T.B. 

B. </preface>


<unit>1 

GRECQUES. THRACE. Koson, sous Brutus. Statère. Brutus et 2 licteurs mar-
Sno?1&quot; g. Devant, monogr. R/. Aigle deb. à g. tenant une couronne. (BMC. 1 p. 
208). Superbe. 



Philippe if-Statère. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Bige à dr. 

(Müller 309). Clazomène. T.B. 

PERSES ACHEMENIDES. Darique. Roi-Archer à dr. R/. Dépression irrégu-
lière. T.B. 

4 ROMAINES. Valens. Solidus. Buste à dr. R/. Valens et Valentinien assis de face. 
(Cohen 53). Trèves. Très Beau. 

5 Honorius. Solidus. Buste à dr. R/. Honorius deb. à dr. posant le pied sur un captif. 
(C. 44). Milan. Superbe. 

6 Constantin III. Solidus. Mêmes types variés. L-D dans le champ. (C. 6). Lyon. 

Portrait superbe. Flan court. On connait, de ce type fort rare, quelques autres 
solidi de conservation identique, donnant à penser qu&apos;ils ont tous été, au moment 
de la frappe, montés en médaillons. 

7 

Valentinien III. Solidus. Buste à dr. R/. Valentinien deb. de face posant le pied 

sur un serpent à tête humaine. (C. 19). Ravenne. Très Beau. 

8 BYZANTINES. Héraclius et H.-Constantin. Solidus. Bustes de face. R/. Croix 
potencée sur 4 degrés. (Sabatier XXIX-18 -Ratto 1359). T.B. 

9 Héraclius, H.-Constantin et Héracléonas. Solidus. Les 3 Augustes deb. de face. 
R/. Croix potencée sur 4 degrés. (S. XXXI-6 -R. 1491/1498). Très Beau. 

10 Constantin X Ducas. Solidus concave. L&apos;Empereur et la Vierge deb. de face. R/. 

Le Christ assis de face. (S. L-2 var. -R. 2011). Troué. T.B. 

12 MÉROVINGIENNES. Mogunciacum. (lVlayence). Triens. S (couché) HAHLI. 

(B. 3030). dansT.B. une couronne. 
Traces de légende. Croix dans un grénetis. 

Indéterminées. Triens. TR... Buste diadémé à dr. R/. Traces de légende. Croix 
dans un grénetis. T.B. 

14 Triens. Traces de légende. Tête à dr. R/. ALINV.. (rétrograde). Croix ancrée. 
T.B. 

Imitation de Valentinien III. Triens. Buste à dr. R/. Croix dans une couronne. 

B/T.B. 

Imitation d&apos;Anastase. Triens. Buste à dr. R/. Victoire à dr. B/T.B. 

Triens. Mêmes types variés. T.B. 

18 Triens. Mêmes types variés. Légende barbare. Très Beau. 


&quot;UTP 

Imitation de Justin II. Triens. Buste à dr. R/. Victoire à dr. VE dans le champ. 

(B. 5213). Superbe. 

20 Triens. Mêmes types variés. Très Beau. 

Triens. Buste à dr. R/. Victoire deb. de face. Très Beau. 

22 Imitation romaine immobilisée. Triens. NR+.... Buste à g. R/...NIO.. Croix sur 
un globe accostée de U-L (rétrograde) dans un grénetis. (B. 5434). T.B. 

23 Triens. Buste à dr. R/. Victoire deb. de face. 0110 à l&apos;exergue. Electrum. Superbe. 

24 Triens. Mêmes types variés. Étoile dans le champ à g. du R/. T.B. 

25 Triens. Mêmes types variés, barbares. Etoile dans le champ à dr. Très Beau. 

26 Triens. Mêmes types variés, barbares. Etoile dans le champ à dr. Très Beau. 

27 Triens. Mêmes types variés. L rétrograde dans le champ à dr. T.B. 

28 Triens. Mêmes types variés, barbares. Troué. T.B. 

29 BENEVENT. Gisulf II. Triens. Buste de Justinien II barbu de face. R/. Croix 

potencée entre G et monogr. (BMC. 4/5 p. 163). Très Beau. 

30 Arichis II, prince. Triens. Buste barbu de face. R/. Croix potencée; dans le champ 

à g., A. (BMC. 11 p. 169). Superbe. 

31 GAULOISES. Aedui. 1/4 de statère. Tête barbare à dr. R/. Bige à g. Dessous, 
épi. (La Tour 4835). Très Beau. 

1,92 gr. 

32 Bellovaques. 1/4 de statère. Tête laurée à dr. R/. Bige à dr. (LT. 7879 var.). T.B. 

1,87 gr. 

33 Atrebates. Statère. Tête laurée à dr. R/. Cheval disloqué à dr. (LT. 8597 var.). 
T.B. 
6,50 gr. 

34 1/4 de statère. Bateau. R/. Chêne, faucille et croissant. (LT. 8611). T.B. 

1,43 gr. 

35 Morini. Statère. Protubérance. R/. Cheval disloqué à dr. Dessous, croissant et 
globule. (LT. 8710). Très Beau. 

6,17 gr. 

36 Nervii. Statère. Tête disloquée, dite « à l&apos;epsilon ». R/. Cheval à dr. Dessus, roue. 
(LT. 8755 var.). T.B. 

5,70 gr. 

37 Statère. Mêmes types variés. (LT. 8760 var.). Superbe. 

5,97 gr. 

Mediomatrici. 1/3 de statère. Tête janiforme. R/. Cheval à g. Dessus, fleuron; 
dessous, rosace. (LT. 8937 var.). Traces de monture. B/T.B. Rare. 

2,42 gr. 

1/4 de statère. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Pégase à dr. Exergue perlé. (Muret 8956). 
Très Beau. 

1,93 gr. 


Helvètes. Statère. Tête laurée à dr. R/. Bige à dr. Dessous, roue. (Forrer 454 
pl. XI). Electrum. T.B. 

6,30 gr. 

Indéterminées. Statère. Tête barbare à dr. R/. Cheval à g. Or rouge de bas titre. 
B/T.B. 
6,70 gr. 

42 1/6 de statère ? Bateau ? R/. Protubérance. T.B. 

1,35 gr. 

43 FRANÇAISES. Philippe VI. Royal d&apos;or. (Lafaurie 251 -Hoffmann 1). T.B. 

Pavillon d&apos;or. (L. 254 -H. 8). B. Léger manque sur la bordure. 

45 Chaise d&apos;or. (L. 261 -H. 14). B/T.B. 

46 Ecu d&apos;or. 6e émission. (L. 262 e -H. 3 var.). T.B. 

47 Jean le Bon. Franc à cheval. (L. 297 -H. 10). T.B. à Très Beau. 

48 Autre. (L. 297 -H. 10). T.B. 

49 Autre. (L. 297 -H. 10). T.B. 

50 Autre. (L. 297 -H. 10). T.B. 

Charles V. Franc à pied. (L. 371 -H. 2). Très Beau. 

Autre. (L. 371 -H. 2). Fendu. B/T.B. 

Charles VI. Ecu d&apos;or. 3e ou 4e émission. (L. 378 a -H. 1 var.). Romans. T.B. 

Ecu d&apos;or. 5e émission. (L. 378 b -H. 1 var.). Embrun. Fendu. T.B. 

Henri VI. Salut d&apos;or. 2e émission. (L. 447 a -H. 2). Rouen. (Marque de maître : 
point sous la dernière lettre des légendes : 1426/1444). Très Beau. 

François 1er. Écu d&apos;or. 4e type. (L. 639 -H. 4). Bayonne. T.B. 

Autre. (L. 639 -H. 4). Tours. (M.m. : tour : Gilles Redon; 1523/1532). B/T.B. 

Charles IX. Écu d&apos;or. 1er type. (L. 890 -H. 1). Toulouse. 1573. Très Beau. 

La Ligue. Écu d&apos;or au nom de Charles X. 1er type. (L. 1015 -H. 1). Paris. 1590. 
T.B. 

Louis XIII. Y2 louis, mèche longue. (H. 24). Paris. 1641. Très Beau. 

Autre. (H. 24). Paris. 1641. T.B. 

Louis XV. Louis aux lunettes. (H. 16). Paris. 1726. T.B. 

Autre. (H. 16). Paris. 1729. T.B. 

Y2 louis aux lunettes. (H. 17). Amiens. 1726. T.B. 


65 Louis au bandeau. (H. 19). Lille. 1747. T.B. 

66 Louis XVI. Double louis au buste nu. (H. 5 -VG. 68). Rouen. 1786. T.B. 

67 Autre. (H. 5 -VG. 68). Nantes. 1786. T.B. 

Louis au buste nu. (H.6 -VG. 69). Lyon. 1786. T.B. 

Autre. (H. 6 -VG. 119). Paris. 1789. T.B. 

70 Louis XVIII. 20 francs au collet. (VG. 2436). Londres. 1815. Très Beau. 

71 Napoléon III. 5 francs, petit module. (VG. 3377). Paris. 1854. Très Beau. 

72 5 francs, grand module. (VG. 3540). Paris. 1859. Très Beau. 

73 AQUITAINE. Charles de France. Hardi d&apos;or. (Poey d&apos;Avant 3145 var.). T.B. 

Rare. 

74 PROVENCE. Jeanne de Naples. Franc à pied ou Reine d&apos;or. 2e type. (Rolland 90 a -
PA. 4009 var.). Très Beau. 

75 ARLES. Etienne de la Garde, archevêque. Florin au St-Jean-Baptiste. (PA. 4107). 
Très Beau. 

76 ORANGE. Raymond III ou IV. Florin au St-Jean-Baptiste. (PA. 4521). Très 

Beau. 

77 DAUPHINS DE VIENNOIS. Charles V. Florin au St-Jean-Baptiste. (PA. 
4894). T.B. 

78 BOURGOGNE. Philippe de Rouvre. Florin au St-Jean-Baptiste. (PA. 5710). 
T.B. Rare. 

79 BRABANT. Charles-Quint. Florin Karolus. (Van Gelder et Hoc 185-la -de 
Witte 662). B/T.B. 

80 Couronne d&apos;or au soleil. (Van G. et H. 186-1 -de W. 665). Anvers. 1550. Très 

Beau. 

81 FLANDRE. Philippe le Bon. Cavalier d&apos;or. (Van G. et H. 1-2 -Deschamps de 
Pas 21-44). T.B. à Très Beau. 

82 BAVIERE-INGOLSTADT. Louis le Barbu, Gulden. (Reinmann 483). T.B. 

JULIERS. Guillaume 1er. Florin au St-Jean-Baptiste. (Friedberg -). Très Beau. 

NORDLINGEN. Frédéric III. Gulden au St-Jean-Baptiste. (F. 2). Très Beau. 

85 AUTRICHE. Albert II. Florin au St-Jean-Baptiste. (F. 1). T.B. 

86 Archiduc Charles. Ducat. (F. 33). 1570. Très Beau. 

87 ANGLETERRE. Henri VI. Ÿ2 noble d&apos;or. (F. 25). Très Beau. 


Edouard IV. Noble à la rose. (F. 31). Bristol. T.B. 

Autre. (F. 31). Coventry ou York. Très Beau. 

Ange d&apos;or. (F. 34). Très Beau. 

Richard III. Ange d&apos;or. (F. 37). T.B. à Très Beau. 

Jacques 1er. Souverain. (F. 97). T.B. 

ESPAGNE. Ferdinand et Isabelle. Double excelente. (Carles Tolra 1133 -F. 21). 
Séville. T.B. à Très Beau. 

Philippe II. Double escudo. (F. 41). Tolède. T.B. 

95 Ferdinand VI. 1/2 escudo. (F. 96). Madrid 1749. Troué. -PORTUGAL. Jean V. 
Cruzado novo de 400 reis. (Ferraro Vaz 385). 1725.-COLOMBIE. République. 
Peso. (F. 59). Bogota. 1825. Ens. 3 p. T.B. et Très Beau. 

96 HONGRIE. Louis 1er. Florin au St-Jean-Baptiste. (F. 2). Très Beau. 

97 Autre. (F. 2). Très Beau. 

98 Ferdinand 1er. Ducat. (F. 80). 1848. Superbe. 

99 FLORENCE. Florin au St-Jean-Baptiste. (F. 1). T.B. 

100 MILAN. Philippe-Marie Visconti. Florin au cavalier. (Corpus Nummorum 

Italicorum V-ll var. p. 119 -F. 13). Très Beau. 

101 SIENNE. République. Florin ou Sanese d&apos;or. (CNI. XI-2 p. 371 -F. 2). 1404/ 
1450. T.B. 

102 SAINT-SIEGE. Sixte IV. Ducat à la barque. (Serafini 7 p. 139 -F. 23). Très 

Beau. 

103 PAYS-BAS. Campen. Noble d&apos;or à la rose. (Delmonte 1106 var.). T.B. 

104 Gueldre. Charles d&apos;Egmond. Florin. (Del. 619 -F. 14). Roermond. Très Beau. 

105 Gueldre. Ducat au chevalier. (Del. 649 -F. 84). 1598. T.B. 

106 Hollande. Ducat au chevalier. (Del. 775 -F. 86). 1781. Très Beau. 

107 Overyssel. Philippe II. Ducat aux 2 bustes couronnés. (Van G. et H. 262-17 -
F. 29). Très Beau. 

108 Utrecht. David de Bourgogne. Florin au St-Martin. (Del. 945 -F. 8). T.B. 

109 Westfrise. Double ducat aux 2 bustes couronnés. (Del. 840 var. -F. 30). T.B. à 
Très Beau. 

110 Royaume des Pays-Bas. Guillaume 1er. Ducat au chevalier. (J. Schulman 201). 
1815. Superbe. 

111 Guillaume III. Ducat au chevalier. (J. Sch. 563). 1849. Superbe. 


MONNAIES EN ARGENT ET BRONZE 

112 GRECQUES. CAMPANIE. Phistélia. Obole.-Neapolis. Statères. (2 p.). Arg. 
3 p. T.B. 

Statère. -LUCANIE. Vélia. Statères. (2 p.). -Thurium. Obole. Arg. 4 p. B/T.B. 
et T.B. 

Statère. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. R/. Taureau à g. Arg. T.B. 

Métaponte. Statère de flan large. Épi de blé. R/. Incus. Arg. T.B. 

BRUTTIUM. Crotone. Statère. Trépied. R/. Incus. Arg. T.B. 

117 CALABRE. Tarente. Statère. Cavalier à g. conduisant un 2e cheval. R/. Taras à 
g. sur un dauphin harponnant un poisson. Arg. T.B. Rare. 

Statère. Cavalier armé à g. R/. Taras à g. sur un dauphin tenant une grappe et 
une quenouille. Arg. T.B. 

Statère. Cavalier à dr. pointant de la lance. R/. Taras à g. sur un dauphin tenant 
un canthare et un trident. Arg. Très Beau. 

Statère. Trias. (2 p.). Diobole. Arg. 4 p. B/T.B. 

121 SICILE. Himéra. Drachme. Cop à g. R/. Poule à dr. dans un carré linéaire. Arg. 
B/T.B. à T.B. 

Léontion. Tétradrachme. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Tête de lion à dr. entourée de 
4 grains d&apos;orge. Arg. T.B. 

Syracuse. Tétradrachme. Tête d&apos;Aréthuse à dr. avec la queue entourée de 4 dau-
phins. R/. Quadrige à dr. Arg. B/T.B. 

124 Tétradrachme. Tête d&apos;Aréthuse à dr. l&apos;extrémité des cheveux relevée, entourée 
de 4 dauphins. R/. Même quadrige. Arg. B/T.&apos;B. 

125 Hémidrachme. Litra. Arg. 2 p. T.B. et Superbe. 

MACÉDOINE. Eion. Diobole. Oie à dr. Dessus, lézard. R/. Carré creux quadri-
partit. Arg. Très Beau. 

127 Alexandre III le Grand. Tétradrachme. Amphipolis. Tête d&apos;Héraclès à dr. R/. 

Zeus Aëtophore assis à g. Arg. T.B. 

128 Drachmes. Villes incertaines. Arg. 2 p. T.B. 

129 Macédoine autonome. Tétrobole.-THRACE. Chersonèse. Hémidrachme. Arg. * 
2 p. T.B. 

130 ILES DE THRACE. Thasos. Statère. Satyre à demi-agenouillé à dr. emportant 
une nymphe. R/. Carré creux quadripartit. Arg. T.B. 

131 Trihémioboles. (2 p.). -MOESIE INFÉRIEURE. Istros. Drachme. Arg. 3 p. 
B/T.B. et T.B. 


132 THESSALIE. Larissa. Hémidrachme. Tête de nymphe de 3/4 à g. R/. Cheval 
paissant à dr. Arg. T.B. 

133 BEOTIE. Thèbes. Statère. Bouclier. R/. Amphore. Arg. Superbe. 

134 CORINTHE. Statères. (4 p.) -COLONIES DE CORINTHE. Anactorium. 
Statère. -Leucas. Statère. Arg. 6 p. B/T.B. et T.B. 

135 EUBEE. Chalcis. Drachmes. (2 p.). -Histiée. Tétrobole. -ATTIQUE. Athènes. 
Tétradrachme oeil de profil. Diobole. -EGINE. Statère. -PELOPONNESE. 
Sicyone. Hémidrachme. Arg. 7 p. B. à T.B. 

136 PHOCIDE. Hémidrachme. -ARGOLIDE. Argos. Hémidrachme. -ARCADIE. 
Ligue Arcadienne. Hémidrachmes (2 p.). ILES DE CARIE. Rhodes. Drachme. 
Arg. 5 p. B/T.B. 

137 IONIE. Milet. Trihémiobole. -PARTHIE. Tétradrachme. Drachmes. (6 p.). 
SASSANIDES. Drachme. -PERSES ACHEIVIENIDES. Sicle. Arg. 10 p. 
B/T.B. 

138 PHENICIE. Sidon. Double shekel. Galère. R/. Char traîné par 3 chevaux à g. 
Arg. B/T.B. à T.B. 

139 Tyr. Statère. -SYRIE. Alexandre 1er. Drachme. -Antiochus IX. Tétradrachme. 
Troué. Arg. 3 p. B/T.B. 

140 CAMPANIE. Neapolis. Bronze. -SICILE. Syracuse. Bronzes. GB. et PB. (2 p.). 
Ens. 3 p. B/T.B. 

141 Lot de bronzes grecs variés divers. Ens. 51 p. B à T.B. 

142 ROMAINES. RÉPUBLIQUE. Anonyme. Deniers. (B. 23 p. 22, 20 p. 47, 176 p. 
72). Arg. 3 p. T.B. 

Acilia. Denier. Tête de la Santé à dr. R/. La Santé deb. à g. (B. 8). Arg. Superbe. 

Aemilia. Denier. Arétas à genoux à dr. à côté d&apos;un chameau. R/. Jupiter dans un 
quadrige à g. (B. 8). Arg. Très Beau. 

Aemilia. (B. 10). Afrania. (B. 1). Deniers. Arg. 2 p. Très Beau. 

Antestia. (B. 9). -Antonia. (B. 1). -Caesia. (B. 1). Deniers. Arg. 3 p. B et T.B. 

Calpurnia. (B. 11). -Cassia. (B. 7, 9). -Cipia. (B. 1). -Crepusia. (B. 1). Deniers. 
Arg. 5 p. T.B. 

148 Farsuleia. (B. 2). -Furia. (B. 18). 2 p. Deniers. Arg. 3 p. Très Beau et T.B. 

149 Hosidia. Denier. Buste de Diane à dr. R/. Le sanglier de Calydon à dr. (B. 1). 
Arg. Très Beau. 

150 Julia. (B. 5). -Junia. (B. 31). -Licinia. (B. 7, 16). -Marcia. (B. 24). Deniers-
Arg. 5 p. B. et T.B. 

151 Marcia. (B. 28). -Memmia. (B. 9). Deniers. Arg. 2 p. T.B. 


Norbana. (B. 2). -Papia. (B. 1). -Plaetoria. (B. 2). -Plautia. (B. 13 ).-Poblicia. 
(B. 9). -Postumia. (B. 5). Deniers. Arg. 6 p. B. et T.B. 

Rutilia. (B. 1). -Sergia. (B. 1). Deniers. Arg. 2 p. T.B. et Très Beau. 

Sulpicia. (B. 1). -Titia. (B. 1). -Tituria. (B. 5). Deniers. Arg. 3 p. B/T.B. 

Vibia. (B. 19). -EMPIRE.Jules César. (C. 12). Deniers. Arg. 2 p. T.B. et Très Beau. 

Éléphant à dr. R/. Instruments de sacrifice. (C. 49). Denier. Arg. T.B. 

157 Autre. (C. 49). Marc-Antoine. (C. 83). -Octavie et Marc-Antoine. Cistophore. 
(C. 2). -Deniers et Cistophore. Arg. 3 p. B/T.B. 

158 Octave Auguste. (C. 14, 47, 122, 137, 364). Quinaire. Deniers. Arg. 5 p. B/T.B. 

Vitellius. (C. 31). -Vespasien. (C. 222). -Titus. (C. 319, 321). Deniers. Arg. 4 p. 
T.B. et B/T.B. 

Domitien (C. 272, 664). -Sabine. (C. 12). Deniers. Arg. 3 p. T.B. 

161 Faustine Mère. (C. 6, 40, 61, 116 var. 209, 221). -Faustineyeune. (C. 261). Deniers. 
Arg. 7 p. B/T.B. et T.B. 

162 Lot de deniers et antoniniani de Septime Sévère, Julia Domna, Caracalla, Elaga-
bale, Gordien le Pieux, Philippe Père. Arg. 15 p. B/T.B. et T.B. 

Lot de bronzes romains. GB, MB, et PB. 24 p. B à T.B. 

Lot de PB romains et byzantins. 20 p. B. à T.B. 

BYZANTINES. Zénon. Bronze. -Justinien 1er. Bronzes. (Sabatier 17-27). -
Théodoric et Anastase. Arg. (S. 18..4). Ens. 4 p. B/T.B. et T.B. 

166 Athalaric et Justinien 1er. Tête diadémée de Justinien à dr. R/. Inscription dans 
une couronne. (S. 18-20). Arg. T.B. 

GAULOISES. Massilia. Obole. Tête imberbe à g. R/. MA dans les rayons d&apos;une 
roue. (LT. 580). Arg. Très Beau. 

168 Drachmes de Marseille. -Volques Tectosages. Arg. 6 p. B/T.B. et T.B. 

Incertaines de l&apos;Est. Sequanes. Arg. 4 p. -Senones. Bronze. Ens. 5 p. B/T.B. à 
T.B. 

170 Lot de monnaies gauloises en bronze et potin. Rouelle. 35 p. B. à T.B. 

FRANÇAISES. Monnaies divisionnaires de Philippe IV à Louis XIV. Arg. et 

Billon 20 p. B. à T.B. 

172 Monnaies divisionnaires de Louis XV à la 3e République. Arg. et Bill. 25 p. Bronze 

5 p. Ens. 30 p. B. à T.B. 

173 FÉODALES. Dijon, Vienne, Bretagne, Besançon, Provence, Bourgogne, Vich. Arg. 
et Bill. 13 p. B/T.B. 


LORRAINE. Ferri IV. Double denier. -Raoul. Demi-plaque. (Saulcy 3-22, 
5-4). Arg. 2 p. Très Beau. 

Jean 1er sous la régence de Marie de Blois. Grande plaque. Écu dans un quadrilobe. 
R/. Croix cantonnée de 4 couronnelles. (S. 5-13). Arg. Très Beau. Rare. 

Autre. -Jean 1er. Grandes plaques. (S. 5-13, 6-1 et var.). Arg. 3 p. B. et T.B. 

Grande plaque. Épée en pal entre 2 haumes; dessous, écusson. R/. Croix. (S. 6-13). 
Arg. Superbe. 

Gros. Aigle éployé sur un écusson. R/. Épée en pal entre 2 roses. (S. 6-14). Arg. 
T.B. 

Gros. Écusson dans un polylobe. R/. Épée entre 2 aigles. (S. 7-2). Arg. Rare. Très 

Beau. 

180 Demi-gros. Écu penché sous un heaume. R/. Épée entre 2 écus. (S. -Catalogue 
Robert 1326). Arg. Très rare. Très Beau. 

Gros. -Charles II. Gros. 3 p. (S. 7-2, 8-6, 8-8). Arg. 4 p. B. et T.B. 

182 Gros de Sierck. Lion à g. tenant une épée et un écu. R/. Croix pattée cantonnée 
de 4 alérions. (S. 9-7). Arg. Superbe. 

183 Gros. -René 1er. Gros. Double deniers. Arg. Il p. B. et T.B. 

184 René II. % et 1/4 de plaque. Denier. Arg. 6 p. T.B. et Très Beau. 

Antoine. Plaques. 12 plaque. Denier. Arg. 5 p. T.B. et Très Beau. 

186 1/4 de testons. 1527, 1538. -François 1er. Teston, 1545. Denier. Arg. 4 p. T.B. 

Charles III. Testons. 1/4 de teston. Arg. 3 p. T.B. 

188 Teston. l/&gt; et 1/4 de testons. Deniers et divisionnaires. Arg. et Bill. 20 p. B. à T.B. 

189 Henri. Teston. Deniers. -Charles IV et Nicole. Deniers. -Charles IV. Teston, 

1638. Arg. 6 p. B/T.B. 

190 Teston, 1665. y2 teston, 1666. -Léopold. Teston. Masson, 1728. 30 deniers. 
Divisionnaires. Arg. et Bill. 7 p. T.B. 

191 METZ. Thierry de Boppart. Gros. Arg. Superbe. 

192 Ville. Gros. Bugnes. Arg. 4 p. B/T.B. 

193 BAR. Robert. Blanc. Rare. -Indéterminée. Arg. et Bill. 2 p. T.B. 

194 STRASBOURG. Dreibaetzner. Groschen. -Charles de Lorraine. Testons. Arg. 
5 p. B/T.B. à Très Beau. 

195 HAINAUT. Guillaume III. Plaque. -FLANDRE. Louis de Mâle. Lions d&apos;argent. 

Gros. -Philippe le Hardi. Double Gros. -Philippe le Bon. Double Gros. -BRA-
BANT. Philippe IV. Escalin, 1650. -TOURNAI. Philippe IV. Excalins, 1629, 
1638. -GUELDRE. Philippe le Beau. Briquet, 1492. -GRONINGUE. Double 
gros. Arg. 14 p. B/T.B. 


ALLEMAGNE. Deniers de Cologne, Trèves. Arg. 6 p. T.B. 

Bractéates du Palatinat et diverses. Monnaies divisionnaires de Goslar, Salz 
bourg,... Arg. et Bill. 13 p. T.B. 

Brunswick-Lunebourg. Thaler au sauvage de Frédéric-Ulric. 1614. Arg. T.B. 

Monnaies divisionnaires de Hanau, Oetingen, Stuttgart, Wurtemberg,... Arg. et 
Bill. 7 p. B. et T.B. 

SUISSE. Monnaies divisionnaires et bractéate de Berne, Constance, Genève, 
Lucerne, Vaud. Arg. 7 p. B. et T.B. 

SAVOIE. Amédée IX. Parpagliole. -Charles 1er. Teston. -MILAN. Barnabé 
Visconti. Pegione. -Charles V. 8 soldi. Arg. 4 p. B/T.B. et T.B. 

202 VENISE. André Gritti. Oselles. -Sebastien Venier. 20 soldi. -SAINT-SIEGE. 
Alexandre VIII. Teston, 1690. Arg. 4 p. B. et T.B. 

203 Lot de monnaies étrangères diverses, jetons, médailles, médaillettes, poids moné-
taires. Arg. Br.... 67 p. B. à T.B. 

204 MÉDAILLIER en marqueterie, 39X31X24 cm. Comprend 8 tiroirs munis de 

cartons pouvant contenir 308 pièces. -12 cartons à médailles. 27 X 22 cm. </unit>


<annex>Emile BOURGEY 

Expert en Médailles 

7, rue Drouot -PARIS-9* 

VENIE PUBLIQUE DU 16 NOVEMBRE 1964 

BASES D&apos;ÉVALUATION 

o 

£ 
ESTIMATION 

e 

J 

ESTIMATION 

o 

-eo 

ESTIMATION 

G 

Z 6 
Z &quot; 

^^3 

Estimated Value 

£ 

Estimated Value 

z, 

Estimated Value 

Z 

-

1 

1.500/2.000 

29 

300/500 

56 
250/300 

2 

1.200/1.500 

30 

400/600 

57 

130/200 

3 

1.000/1.500 

31 

500/700 

58 

350/500 

4 

280/350 

32 

400/600 

59 

300/400 

5 

280/350 

33 

700/1.000 

60 

600/700 

6 

1.500/2.000 

34 

500/700 

61 

350/450 

7 

280/350 

35 

500/700 

62 

300/350 

8 

150/200 

36 

600/800 

63 

:300/350 

9 

250/350 

37 

1.000/1.500 

64 

200/300 

10 

100/150 

38 

400/700 

65 

400/500 

12 

400/700 

39 

600/800 

66 

450/600 

13 

700/900 

40 
600/800 

67 

400/550 

14 

600/800 

41 

500/700 

68 

200/300 

15 

80/100 

42 

200/300 

69 

200/300 

16 

80/100 

43 

700/1.000 

70 

200/250 

17 

100/150 
44 
400/600 

71 

250/300 

18 

150/250 

45 

1.000/1.200 

72 

100/120 

19 

200/300 

46 
500/700 

73 

900/1.500 

20 

150/250 

47 

500/700 

74 

400/600 

21 

200/300 

48 

400/600 

75 

300/500 

22 

150/200 

49 

350/500 

76 

400/500 

23 

200/300 

50 

400/600 

77 

300/500 

24 

150/200 

51 

300/500 

78 

500/700 

25 

300/500 

52 

200/400 

79 

100/150 

26 

300/500 

53 

300/500 

80 
300/400 


o 

I ESTIMATION 

0 | ESTIMATION e | ESTIMATION 

^3 

Estimated Value 

Z 3 

Estimated Value 
Z 3 
Estimated Value 

£ 

(_ 

f; 

83 

250/350 

124 

120/200 

165 

60/100 

84 

250/350 

125 

150/200 

166 

50/80 

85 

250/350 

126 

100/150 

167 

100/150 

86 

300/450 

127 

100/150 

168 

-

200/300 

87 

500/700 

128 

80/100 

169 

100/150 

88 

800/1.000 

129 

60/100 

170 

150/250 

89 

1.000/1.200 

130 

300/500 

171 

80/120 

90 

500/600 

131 

80/100 

172 

60/100 

91 

1.000/1.500 

132 

80/100 

173 

50/100 

92 

800/1.200 

133 

250/400 

174 

100/150 

93 

400/600 

134 

200/300 

175 

300/400 

94 

200/300 

135 

150/250 

176 

80/100 

95 

150/200 

136 

60/100 

177 

300/500 

96 

250/350 

137 

80/100 

178 

60/100 

97 

250/350 

138 

200/300 

179 

180/250 

98 

180/230 

139 

150/250 

180 

500/1.000 

99 

150/200 

140 

30/50 

181 

60/100 

100 

500/7000 

141 

300/500 

182 

100/200 

101 

300/400 

142 

30/50 

183 

200/300 

102 

400/600 

143 

80/100 

184 

100/150 

103 

700/900 

144 

30/50 

185 

150/250 

104 

200/300 

145 

30/50 

186 

80/150 

105 

80/120 

146 

30/50 

187 

150/250 

106 

150/200 

147 

60/80 

188 

60/100 

107 

350/500 

148 

50/80 

189 

100/200 

108 

200/300 

149 

80/100 

190 

80/130 

109 

300/500 

150 

40/70 

191 

100/250 

110 

150/250 

151 

40/70 

192 

80/120 

111 

150/250 

152 

50/70 

193 

150/250 

112 

150/200 

153 

30/50 

194 

150/200 

113 

130/180 

154 

25/40 

195 

150/200 

114 

200/250 

155 

150/250 

196 

30/50 

115 

100/150 

156 

80/100 

197 

100/200 

116 

100/150 

157 

150/250 

198 

80/130 

117 

200/300 

158 

200/250 

199 

70/100 

118 

100/150 

159 

80/100 
200 
120/200 

119 

200/250 

160 

30/50 

201 

180/250 

120 

100/150 

161 

45/60 

202 

130/200 </annex>



<back>MAISON RAPIDE 

IMPRIMERIE 

8, r. Drouot, PARIS-9&apos; 

TÉL. PRO. 85-07</back> 






</text>
</tei>