<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<title>TABLEAUX MODERNES 

PIERRES LITHOGRAPHIQUES 
par Henri de TOULOUSE-LAUTREC 

LITHOGRAPHIES par J. VILLON 

MINIATURES 

MONNAIES FRANCAISES EN OR 

DONT DOUBLE LOUIS DE NOAILLES (LOUIS XV) 

OBJETS DE VITRINE 
-ARGENTERIE 
MENAGERE DE COUVERTS 

CERAMIQUES ANCIENNES 
BRONZES 

OBJETS D&apos;AMEUBLEMENT 

TAPIS 

DROUOT RIVE GAUCHE -SALLE No3 

LE LUNDI 27 JUIN 1977 A 14 HEURES </title>


<preface>Vente aux enchères publiques à Paris 

VENTE DROUOT RIVE GAUCHE -SALLE N°3 

7, quai Anatole France, 75007 Paris 

LE LUNDI 27 JUIN 1977 A 14 HEURES 

Par le ministère de 

Me PESCHETEAU 

Commissaire-Priseur 

16, rue de la Grange-Batelière,75009 Paris 

Téléphone : 770.88.38 

Assisté de : 

Pour les Monnaies 

M. BOURGEY 

Expert près les Tribunaux 

7, rue Drouot, 75009 Paris 
Tél. : 770.88.67 

Pour les Tableaux Modernes 
Melle P. CAILAC 

Expert près les Tribunaux 

13, rue de Seine, 75006 Paris 
Tél. : 326.98.88 

EXPOSITIONPUBLIQUE LE 25 JUIN DE 11 HEURES A 18 HEURES </preface>


<unit>TABLEAUX MODERNES 

CAMAX-ZOEGGER -EMERIC -FRANK-WILL -TANOUX etc ... 

TROIS PIERRES LITHOGRAPHIQUES 

par HENRI DE TOULOUSE LAUTREC 
(La Goulue -Jane Avril -Valse des Lapins) 

A 

LA GOULUE, 1894. Pierre lithographique ayant servi au tirage du titre de 
chanson, avec la lettre et l&apos;adresse de Bosc (L. Delteil n°7 1). 

B 

LA VALSE DES LAPINS, 1895. Pierre lithographique ayant servi au tirage du 
titre de chanson, avec la lettre et l&apos;adresse de Bosc (Delteil n°1 43). Cette pierre 
est accolée à une pierre lithographique -«PETITE SOURIS», illustrée par Burret. 

C 

JANE AVRIL, 1893. Pierre lithographique ayant servi au tirage du titre de 
chanson, avec la lettre et le nom de Bosc (L. Delteil n°28). Cette pierre est 
est accolée à une pierre lithographique «TROP PETITE», illustrée par Burret. 

PIERRE LITHOGRAPHIQUE par STEINLEN 

GERVAISE, 1900. Pierre lithographique ayant servi au tirage de la chanson 
(Crauzat n°4 80). 

LITHOGRAPHIES PAR J. VILLON 

A 

LA FEMME AU HOUX, titre de chanson, lithographie, 1901 (Auberty et 
Perussaux n°3 99). Belle épreuve du 1er état, avant la lettre, imprimée en deux 
couleurs (vert olive et rouge) (petites déchirures et manques sur les bords). De 
toute rareté (quelques épreuves seulement). </unit>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. Les acquéreurs paieront en sus des enchères : 
16 % jusqu&apos;à 6.000 F, 11,50 % de 6.001 à 20.000 F, 10 % au-dessus de 20.000 F. 
Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. </preface>


</text>
</tei>