<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<cover>LA RÉVOLUTION A NOS JOURS 

HOTEL DROUOT 

AVRIL 1953 </cover>



<title>IMPORTANTE COLLECTION 

Ayant appartenu au Prince de X... 

DE 

LA RÉVOLUTION A NOS JOURS 

PRINCIPALEMENT 

DU PREMIER EMPIRE 

ET DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS 

HOTEL DROUOT, Salle No9 

Le Mercredi 29 Avril 1953, à 14 heures précises 

COMMISSAIRE-PRISE UR 

Me ÉTIENNE ADER 

6, rue Favart, PARIS 

ASSISTÉ DE : 

M. Émile POURGEY 

EXPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE 

7, rue Drouot, PARIS 

1 

EXPOSITION PARTICULIÈRE 

Du Lundi 20 au Samedi 25 Avril 1953 
Chez M. Émile BOURGEY, Expert, 7, rue Drouot (PRO. 88-67) 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Mardi 28 Avril 1953, HOTEL DROUOT, Salle N°9 
de 14 heures à 18 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. 
Pour les adjudications supérieures à 500.000 francs : les frais sont 
réduits de 3 pour cent, de 500.001 à 2.000.000; de 4,5 pour cent au-dessus 

de 2.000.000. 

L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. 

M. Émile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commis-
sions qui lui seront confiées. 
L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser 

ou réunir les lots.... </preface>

<reference>RÉFÉRENCES 

POUR LES MONNAIES 

V. G. : Monnaies Françaises, 1774-1942. Versailles, 1942. 

C. N. I. : Vol. III, IV. Lombardie. -Vol. XII. Etrurie, Toscane. 

PAGANI : Monete Italiané Moderne a Sistema Decimale, Milano, 1947. 

SERAFINI : Monete del Medagliere Vaticano, Milano. 

SCHULMAN (J.) : Nederlandsche Munten Van 1795-1945. 

POUR LES MÉDAILLES 

HENNIN : Histoire Numismatique de la Révolution Française, Paris, 1826. 
BRAMSEN : Médaillier de Napoléon le Grand, Paris, 1904. 

Les numéros marqués d&apos;un astérisque sont reproduits sur les planches. </reference>


<unit>MONNAIES FRANÇAISES 

1*. LOUIS XVI. Tête à g. 
Génie debout à dr. (H. 59-VG. 371). 1793. Paris. Louis 
constitutionnel. Or. TB. 

2. RÉVOLUTION. Génie ailé. IV. Dans une couronne de chêne : 24 LIVRES: (VG. 405). 
Louis de 24 Livres. Paris. Or. Très beau. 

3. Même type avec SIX LIVRES. (VG. 407). Écu de 6 livres. Arg. Très beau. 

4. Bamberg. François-Louis. Buste à dr. RJ. X EINE FEINE MARK entre 2 branches 

d&apos;olivier, (VG. 454). Écu. 179,4. Arg. Très beau. 

5. Mayence. Buste à dr. de Frédéric Charles Joseph. Inscription entre 2 branches de 

laurier. (VG. 456). Écu. 1794. Arg. TB. 

6. Trêves. Buste à dr. de Clément Wenceslas. R. Écu écartelé de Trèves. (VG. 457). 

1794. Écu. Arg. TB. 

7. Fulde. Buste à dr. d&apos;Adalbert. RJ. PRO DEO ET PATRIA 1795 entre 2 branches 
d&apos;olivier et de palme. (VG. 491). Écu. Arg. TB. 

8. Würtzbourg. Buste à dr. de Georges Charles, RJ. X EINE FEINE MARK 1795. 

entre 2 branches de laurier. (VG. 495). Écu. Arg. TB. 

9 Eichstaedt. Buste à dr. de Joseph, R. Ses armes.. (VG. 506). 1796. Écu. Arg. Très 

beau. 

10. Francfort. Aigle couronné. RJ. X EINE FEINE MARK 1796. (VG. 509). Écu. 

Arg. TB. 

H. Bologne. Armes de Bologne. R7. La Vierge à l&apos;Enfant Jésus àu-dessus de la ville. 

• 

(VG. 536). Scudo. 1796. Arg. TB. 

12. Venise. Scudo de 10 Lire. 1797. (VG. 592). Arg. Très beau. 

13*. Gênes. Réunion de l&apos;État de Gênes à l&apos;Empire Français. NAPOLÉON EMPE-

REUR. Buste de 3/4 de face; sur la tranche de l&apos;épaule, VASSALO. R. EMP IRE 
FRANÇAIS. Aigle couronné posé sur un foudre. Dessous, 1807. (Voir VG. 650-
CNI-). Essai en or du module de 100 francs de 1807. F. D. C. Très rare. 

14. Mêmes types. (VG 649-CNI-). Essai. 1807. Arg. FDC. Rare. 
15. Mêmes types. (VG 648-CNI-). Essai. 1807. Br, FDC. 

16i Même type. Sous le buste, 1807. Sur la tranche de l&apos;épaule, H VAS F. RJ. Même 
type mais 100 FRANCS à la place de la date. (Voir VG. 651). Essai. 1807. Br. 

FDC. 

-

17. Tête laurée à dr. RJ. 1 franc-entre 2 branches d&apos;olivier. (VG. 656-pagani 60). 1813. 

Arg. TB. 

18. Mêmes types. Tranche lisse. (VG.657 var. P. 70 var.). 1/2 franc. 1813. Arg. B. Rare. 

19. RÉPUBLIQUE ROMAINE. Rome. Aigle sur un autel. RJ. LIBERTA ROMANA 
27 PIOVOSO et inscription. (VG. 664-Seraf. Vol. III, pl. 153-21). Scudo. Arg. TB. 

20. Type analogue. Au 

LIBERTA ROMANA XXV(I PIOVOSO AN VII. Module 

plus grand. (VG. 666-Seraf. IV-190-18). Scudo. Arg. Superbe. 

21. Aigle sur un faisceau entre 2 rameaux. RJ. 3 faisceaux en triangle. (VG 677-Seraf. 
111-153-24). Br. Superbe. 


22*. Perrugia. REPUBLICA ROMANA. Aigle de face sur un foudre. Dessous PERU-
GIA A VIII. SCUDO dans une couronne de chêne. (VG. 703 en Br. -Seraf. 

111-154-13 en Br.). Scudo. Arg. Superbe. Très rare. 

23. Rome. Frappe impériale Française. Tête laurée à dr. de Napoléon. fy. 5 francs entre 

2 branches d&apos;olivier. (VG. 768). 1812. Arg. Très beau. 

24. Type semblable. (VG. 771). 1813. Arg. Superbe. 

25. Naples. Douze carlins. (VG. 809). Arg. TB. 

26. BONAPARTE. Minerve casquée à g. R. 2 DÉCIMES L&apos;AN 8; dessous : caducée 

et corne d&apos;abondance croisées. (VG. 832). Essai. -Mêmes types, mais la tête à 

dr. (VG. 834). Piéfort. Ensemble 2 p. Arg. Superbe. 

27. République Cisalpine. 6 lire de Milan. (VG. 840). An 8. Arg. Superbe. 

28. Étrurie. Louis I. Tête nue à dr. RJ. Écusson couronné aux armes. (VG. 926-
CN XXXI-10). Scudo de 10 Paoli ou Francescone. Pise. 1803. Arg. Très beau. 

29. Charles-Louis et Marie-Louise, régente. Bustes conjugués à dr. ty. Écusson cou-

ronné aux armes. (VG. 935). Mezzo Dena ou 5 Lire. 1803. Arg. Très beau. 

30*. Malte. (Prise et blocus de l&apos;Ile de). Flan rectangulaire aux angles abattus. Au 
centre, croix de Malte accostée de R F. Au-dessus, T 30. Dessous, 1800. Lisse 
avec, en creux, un petit bonnet rouge. (Voir VG. p. 153). Poids : 29 gr. 5. Arg. 
Très beau. Paraît inédit. Très rare. 

31. Ire RÉPUBLIQUE. Hercule debout s&apos;appuyant sur la Liberté et l&apos;Égalité. (VG. 

1191). 5 francs. Paris. An 11. Très beau. 

32. CONSULAT. BONAPARTE. Tête nue à dr. (VG. 1197). 5 francs. Paris. An 11. 

Arg. Très beau. 

33. Même tête. RJ. LE 1er CONSUL VISITE L&apos;HOTEL DES MONNAIES LE 21 VEN-
TOSE AN XI. Tranche cannelée. (VG. 1203). Arg. FDC. Rare. 

34. Tête nue à g.; dessous, H. Auguste. R/. Renommée ailée sur un globe accosté de 
2N-XII. Tranche striée. (VG. 1208 var.). Essai de H. Auguste de la pièce de 

40 francs. Arg. FDC. Rare. 

35*. Tête nue à dr.; dessous, H. Auguste. R. Renommée ailée sur un globe. An XL. 
(VG. 1221). Essai 5 francs, de H. Auguste. Arg. FDC. Très rare. 

36. 5 francs. Essai de Droz. An XI. Paris. (VG. 1227). Br. Superbe. 

37. Tête nue à g. RJ. 20 FRANCS dans une couronne. An 12. Paris. (VG. 1244). Or.. 

Superbe. 

38. Tête nue à dr. RJ. 2 FRANCS dans une couronne. An 12. Paris. (VG. 1248). Arg. 

Superbe. 

39. 1 franc. Bordeaux. 1/2 et 1/4 de franc. Paris. An 12. (VG. 1249, 1250, 1251). Arg. 
3 p. TB et Superbe. 

&apos; 

* 

40. EMPIRE. NAPOLÉON ler. Tête nue à dr., par Tiolier. An 12. Paris. (VG. 1254). 

5 francs. Arg. Superbe. 

41. Même type. 2 francs. An 13. Paris. (VG. 1270). Arg. Superbe. 

42. Royaume d&apos;Italie. Bologne. Tête nue à dr. RJ. Armoiries couronnées. (VG. 1417). 

Pag. 97). 5 Lire. 1810. Arg. Superbe. 

43. NAPOLÉON 1er. Tête nue à dr. 5 francs. An 14. Paris. (VG. 1491). Arg. Très beau. 

44. Même type. 2 francs. An 14. Paris. (VG. 1492). Arg. Superbe. 




45. 5 francs. 1806. Paris. (VG. 1498). Arg. Superbe. 

46. 1 franc, 1806. Paris. -10 centimes. Essai bi-métallique, 1806. (VG. 1500,1503). Arg. 

et Br. 2 p. TB. 

47. Berg. joachim-Murat. Tête nue à dr. ry. Armes couronnées. (VG. 1515). Cassa 
thaler. 1807. Arg. TB. 

48*. Neufchâtel. Berthier. Tête nue à dr. nj. 5 FRANCS dans une couronne; dessous, 
date incomplète 181. (VG. 1525). 5 francs. Arg. Superbe. Rare. 

49. Même type avec 2 francs et 1814. (VG. 1527). Arg. FDC. Rare. 

50. Autre exemplaire, trimétal. (VG. 1529). Br. Av. plaqué or. R. plaqué arg. FDC. 

Très rare. 

51*. Hollande. Louis-Napoléon. Tête nue à dr. Rf. Écusson couronné et insignes liés 
par une guirlande. (VG. 1543-Sch. 141). 20. Stuyvers. 1807. Arg. FDC. Très rare. 
52*. Tête nue à g. ry. Écusson couronné accosté de 20 Gn. (VG. 1562-Sch. 124). 20gul-

den. 1808. Ot. FDC. Très rare. 

53*. Mêmes types. (VG. 1566-Sch. 126). 10 gulden. 1808. Or. Superbe. Extrêmement 

rare. 

54. Tête nue à dr. fy. Écusson couronné accosté de 1 F. (VG. 1549-Sch. 152). Essai de 

1 florin. 1807. Arg. Très beau. 

55. Tête nue à dr. R. Écusson couronné. (VG. 1575-Sch. 149). 50 Stuyvers. 1808. Agr. 

TB. 

56*. Tête nue à dr. ly. Écu écartelé accosté de R Dr. Dessous, 1809. (VG. 1584-Sch. 135). 
Écu ou Rijksdaalder. Arg. Superbe. Très rare. 

57. Mêmes types, mais l&apos;écu accosté de 10 S. (VG. 1590 v.). 10 Stuyvers. 1809. Arg. 

Superbe. 

58. Confédération df1 Rhin. Charles de Dalberg. Buste à dr. R. Écusson de Mayence 
couronné. (VG. 1629). Ducat. 1809. Or. Très beau. 

59. Buste à dr. Écusson de Mayence couronné, mantelé. (VG. 1630). Thaler. 1808. 

Arg. Très beau. 

60. Buste à dr. R/. X E1NE FEINE MARK-REGENSBURG1809. (VG. 1634). Thaler. 

Arg. TB. 

61. Isenburg. Charles. Tête nue à g. Rj. 16 EINE FEINE MARK 1811. (VG. 1697). 

Écu. Arg. FDC. 

62. Wiirtemberg. Frédéric. Tête nue à dr. y. Armoiries soutenues par un lion et un 

cerf. (VG. 1832). Thaler. 1812. Arg. Très beau. 

63. NAPOLÉON Ier. 5 francs. 1807. Paris. (VG. 1878). Arg. Superbe. 
64. Tête ronde, non laurée à dr. dite tête de nègre. 2 francs. 1807. Paris. La lettre 

d&apos;atelier A n&apos;a pas de barre transversale. (VG. 1884 var.). Arg. Très beau. 

65. Mêmes types. 1/2 franc et 1/4 1807. Paris. (VG. 1886, 1887). Arg. 2 p. TB. 

66. Petit N couronné sur un centre en arg., couronne en Br. F^. 10 cent. sur le centre 

en Arg. 1807. (VG. 1901). Essai Bimétallique Arg. et Br. Très beau. 
67*. Westphalie. Jérôme Napoléon. Armes couronnées. Rj. Dans le champ, V THALER. 
(VG. 1953). 5 thaler. 1810. Or. TB. Rare. 

68*. HIERONYMUS NAPOLÉON. Écusson couronné. Rj. X EINE FEINE MARK 

1810. Thaler (VG. 1956). Arg. Superbe. Rare. 
Vente Ferrari no 310. 


69. Buste à g. iy. Dans le champ, 2/3. 1808. (VG. 1965). 2/3 de thaler. Arg. Superbe. 

70. Tête laurée à dr. 
Même type. 1811. (VG. 1968). 2/3 de thaler. Arg. TB. 

71. Autre exemplaire semblable. 1812. (VG. 1969). 2/3 de thaler. Arg. TB. 

72. Mêmes types. 1813. (VG. 1970). 2/3 de thaler. Arg. B/TB. 

73*. Tête laurée à dr. R. GLUCK AUT CLAUSTHAL IM AUGUST 1811. (VG. 1971). 
2/3 de thaler commémoratif de la visite du Roi et de la Reine à l&apos;atelier de Claus-

thal, frappé en OR. Très beau. Très rare. 

74*. Tête laurée à g. 
40 FRANK dans une couronne. 1813. (VG. 2001). 40 frank. 
Tranche lisse. Frappe postérieure. Or. Superbe. Rare. 

75*. Espagne. joseph-Napoléon. Tête à g. ceinte, d&apos;un bandeau, w. Armes d&apos;Espagne. 
(VG. 2059). 320 réaux. Madrid. 1812. Or. TB. Rare. 

76. Deux-Siciles. Joachim Napoléon. Tête à g. re. DODICICARLINI. 1809. (VG. 2216). 

12 carlins. Arg. TB. 

77*. Tête nue à dr. R. Armes couronnées sur un manteau. (VG. 2247 b.-Pag. 255 b 
(R5). 5 lire. Arg. Superbe. Très rare. 

&quot; 

78. 1 lire. 1812. (VG. 2249-Pag. 258). Arg. TB. 

79. Tête nue à g. Dessous, 1813. 40 LIRE entre 2 branches d&apos;olivier et laurier. 

(VG. 2250-P. 252). 40 Lire. Or. Très beau. 

80. Mêmes types. 20 lire. 1813. (VG. 2253-P. 253). Or. TB. 

81. 2, 1/2 lire. 1815. (VG. 2256, 2262-P. 257b, 260). Arg. 2 p. TB. 

82. Visite à la Monnaie de Paris du Roi de Saxe. Écusson couronné. rc. Inscription. 
(VG.. 2277). Tranche lisse. Arg. TB. 

83. Iles de France et Bonaparte. Aigle couronné. ty. DIX LIVRES entre 2 branches 

d&apos;olivier. 1810. (VG. 2290-Maz. 136). 10 livres ou piastre-Decaen.Arg. Très beau. 

84. NAPOLÉON 1er. Tête laurée à dr. 5 francs. 1811. Paris. (VG. 2298). Arg. Superbe. 

85. Autre. 5 francs. 1811. Paris. (VG. 2298). Arg. Superbe. 

S6. Zara. Aigle éployé dans un losange. R7. Dans un cartouche. 1.0. et 4 F. 60 C. 1813. 

(VG. 2321). Once. Arg. TB. Rare. 

87*. Les Cent Jours. Tête laurée à dr. de NAPOLÉON. R. 5 FRANCS et 1815 entre 

aigle et A. Sans légende. (VG. 2378 var. Tranche lisse). Essai de 5 francs. Arg. 

FDC. Rare. 

88. 5 francs, 1815. Paris. (VG. 2380). Arg. TB. 

89. Tête laurée de Napoléon, à dr. d&apos;un type différent, gravé par Tiolier. 2 francs. 

1815. (VG. 2382). Arg. FDC. Rare. 

90. Parme. Marie-Louise. Buste à g. w. Écusson couronné. 1815. (VG. 2386-P. 266). 

20 Lire. Or. Très beau. 

91. 5, 2 lire. 1832, 1815. (VG. 2401, 2390-P. 269, 270). Arg. 2 p. Superbe. 

92. Norvège. Charles XIV jean. Tête nue à dr. ty. Écusson couronné. 1821. (CW. 5). 

1 Speciedaler. Arg. Très beau. 

93. 2e RÉPUBLIQUE. Tête à g. casqué par Alard. Tranche lisse. (VG. 3059). Essai 
de 5 francs. 1848. FDC. Arg. 


94. Tête à g. radiée, couronné d&apos;enfants, par Barre. Sur la tranche, 1er ACCESSIT 
CONCOURS DE 1848. Essai de 5 francs. (VG. 3061). Arg. FDC. Très rare. 

95. Tête à g. avec un bandeau sur lequel se lit 24 FÉVRIER 1848, par Borrel. Essai 

de 5 francs. (VG. 3063). Arg. FDC. 

96. Tête à g. ceinte d&apos;épis et ornée du coq, par Dantzell. Essai de 5 francs. 1848. 

(VG. 3067). Arg. FDC. 

97. Sous le bonnet, tête à g. ceinte de chêne, par Domard. Essai de 5 francs. 1848. 

(VG. 3070). Arg. TB. 

98. Tête de face avec un bandeau, par Gayrard. Essai de 5 francs. 1848. (VG. 3079). 

Arg. FDC. 

99. Buste à g. avec ruban et niveau dans les cheveux, par Magniadas. Essai de 5 francs. 

1848. (VG. 3082). Arg. FDC. Rare. 

100. Tête à g. ceinte de chêne et d&apos;épis posée sur un rameau et serpent face au miroir, 
par Malbet. Essai de 5 francs. 1849. (VG. 3083). Arg. FDC. 

101. Buste à g. couronné de lauriers et de chêne, par Montagny. Essai de 5 francs. 

1848. (VG. 3087). Arg. FDC. 

102. Essais aux effigies de Bonaparte et Louis Napoléon. 1851. (VG. 3288, 3290, 3292, 

3297). 5 p. Br. Très beau. 

103. LOUIS NAPOLÉON. Tête nue à g. par Caqué. R. DÉDIÉ A LA PRINCESSE 

MATHILDE 1852. (VG. 3303). Essai module 5 francs. Arg. Superbe. 

104. Tête nue à g., par Barre. Essai 5 francs. 1852. (VG. 3309). Arg. légèrement doré. 

Superbe. 

105. NAPOLÉON III. Tête laurée à g., par Bouvet. w. Écusson aux armes couronné. 

1853. (VG. 3330). Essai de 5 francs. Arg. Superbe. Rare. 

106*. Tête nue à g. R7. Aigle de face sur un foudre. 10 centimes. 1853. B. (VG. 3351). 
Frappe en or de la pièce de 10 centimes. Superbe. Très rare. 

107. Mêmes types. 5 centimes. B. 1853. (VG. 3355). Frappe en or,de 5 centimes. Superbe 

Très rare. 

108*. NAPOLÉON III EMPEREUR. Tête nue à g. signée BARRE. Dessous ESSAI 

1854. 

EMPIRE FRANÇAIS. Aigle de face sur un foudre. Dessous 

50 FRANCS. (VG. 3370). Essai de la pièce de 50 francs. Or. FDC. Rarissime. 

109. Tête nue à g. par Bouvet. R. Tête diadémée à dr. de la Reine d&apos;Espagne. 1855. 

(VG. 3419). Essai module 5 francs. Arg. Très beau. Rare. 

110. Même tête à g. R. Armes couronnées accostées de 5 F. (VG. 3455). 5 francs. Paris. 

1856. Arg. Superbe. 

111. Mêmes types. Piéfort2 francs. 1856. (VG. 3470). Étain argenté. TB. 

112. 2 et 1 centimes. 1857. Centre Br. serti sur cercle maillechort. (VG. 3514, 3521). 

2 p. TB.. 

1 13. ESSAI DE MONNAIES EN NICKEL. 

10 CENTs. (VG. 3562). Très beau. &apos; 

114. Tête laurée à g. par Barre. R. 2 FRANCS 1861 entre 2 branches. Traits inégaux 
en relief. (VG. 3581). Essai de 2 francs. Arg. Pièce frappée avec un coin de 

revers cassé. Superbe. Rare. 

115. Même tête. R. Armes. Essai 1 franc. 1861. (VG. 3584). Arg. FDC. 


116*. NAPOLÉON III, KAISER DER FRANZOZEN. Tête nue à g. par F. Korn 
w. GOTT SCUTZE KAISER UND REICH. Dessous, IN MAINZ. Tr. Liise. 
(Voir VG. 3588). Essai en OR du double-thaler. 44 gr. 5. Très beau. Très rare. 

117. Autre. (VG. 3588). Essai du Double thaler. Arg. Très beau. Rare. 

118. Tête laurée à dr. par Barre. R. Armes couronnées accostées de 100 FRS. 1867. 

(VG. 3705). Or. Superbe. 

119*. VICTORIA D : G : BRITANNIA : REG : F : D : Tête diadémée à g. de la Reine 

Victoria. 

DOUBLE FLORIN 1868. En lég. circulaire : 5 FRANCS INTER-

NATIONAL. (VG. 3739). Or. FDC. Très rare. 

120. Effigie vieillie de Napoléon à g. lauré par Veyrat. 
Écusson aux armes cou-
ronnées. (VG. 3757). 5 francs. 1870. Frappe satirique. Arg. Superbe. 

121. NAPOLÉON IV. Tête nue à g. fy. Écusson aux armes couronné. Essai de 2 francs. 

1874. (VG. 3761). Arg. Superbe. 

122. Essai 1 franc. 1874. (VG. 3762). Arg. Superbe. 

123. Même tête à g. Couronne impériale au-dessus de 50 CENT. 1874. (VG. 3763). 

Essai de 50 centimes. Arg. Superbe. 

124. Essai de 20 centimes. 1874. (VG. 3764). Arg. Superbe. 

125. Essai 10 centimes. 1874. (VG. 3765). -

NAPOLÉON II. Essai 1 centime. 1816. 

(VG. 2415). Br. 2 p. Très beau. 

126. 3e RÉPUBLIQUE. Tête à g. ceinte d&apos;épis et d&apos;olivier. 5 francs. 1870. Paris. 

Bordeaux. (VG. 3787, 3792). Arg. 2 p. TB. 

127. COMMUNE. Type à l&apos;Hercule. 5 francs, dit de Camelinat. (Trident). 1871. 

(VG. 3797). Arg. Très Beau. 

128. Cochinchine. République assise. y. PIASTRE DE COMMERCE. (VG. 3938). 

Essai de la piastre. 1879. Arg. Superbe. Rare. 

129*. La Semeuse de Roty. ly. 5 FRANCS. 1898. Sur la tranche, DIEU PROTÈGE 
LA FRANCE. (VG. 4321). Essai de 5 francs. Très beau. Extrêmement rare. 

130. Mêmes types variés. (VG. 4324). Piéfort de 2 francs. 1898. Arg. Très beau. 

131. Mêmes types. (VG. 4326). Piéfort de 1 franc. 1898. Arg. Très beau. 

132. Tête à dr. rç. Coq à g. Sur la tr. ESSAI. (VG. 4365). Piéfort de 20 francs. 1899. 

Or. Superbe. Rare. 

133*. Buste à dr.de la République au bonnet R. Républiquecasquée assise protégeant 

l&apos;enfance. Sous la main g. 10 C dans un cartouche. (Voir VG. 4796). 10 centimes. 
1914. Frappé en or. 17 gr. Très beau. 

134. Mêmes types. (Voir VG. 4797). 5 centimes. 1914. Frappé en or. 8, 5 gr. Très beau. 

MÉDAILLES 

135. Millesimo et Dego. Hercule assommant l&apos;hydre. An 4. Tr. inscrite. (Hennin 732). 
Arg. 43 m/m. TB. Coin cassé sur les bords. 

136. Passage de l&apos;Adda. An 4. Vue du pont. Tr. inscrite. (H. 736). Arg. 43 m/m. Superbe. 

137. Bataille de Castiglione. An 4. Un guerrier nu se battant contre 2 ennemis. (H. 742). 

Arg. 43 m/m. Superbe. Coin cassé sur les bords. 


138. Bataille de Montenotte. 40 m/m. -Capitulation de Mantoue. 35 m/m. (H. 731,781). 
Arg. 2 p. Superbe. 

139. Reddition de Mantoue. La ville présentant ses clefs à un guerrier. AN 5. (H. 783). 

Tr. inscrite. Arg. 43 m/m. Superbe. 

140. Passage du Tagliamento. Le Dieu du Tagliamento couché entre des roseaux. 

Tr. inscrite. An 5. (H. 786). Arg. TB. 

141. Bonaparte et Faipoult. Buste à g. de Bonaparte. Buste à g. de Faipoult. (H. 791). 

Arg. 50 m/m. Superbe. 

142. République Cisalpine. Buste à dr. de Bonaparte, R. Femme assise à g. tenant un 

faisceau et une haste surmontée d&apos;un bonnet. (H. 792). Arg. 62 m/m. Superbe. 

143. La Lombardie libre. Buste à g. de Bonaparte. 
La République Française, la 
Paix et l&apos;Insubria conduite par un Génie. (H. 793). Arg. 48 m/m. Superbe. 

144. Les Sciences et les Arts Reconnaissants. Buste à dr. de Bonaparte. 
Bonaparte 
à cheval précédé de la Prudence et de la Valeur, couronné par la Victoire. 

(H. 811). Arg. 56 m/m. Superbe. 

145. Médaille de récompense. 1799. OB MERITA par Salvirch. Arg. 51 m/m. TB. 
146. Académie de Peinture de Rome. Faisceau. 
Vue d&apos;un atelier. Arg. 47 m/m. 

Superbe. 

147. République Française. Respect à la Loi. (H. 831). Arg. 40 m/m. TB. 
148. Traité de Rastadt. Buste à g. de Bonaparte. ty. Inscription.(H. 880 v.). Arg. 40 m/m. 

Superbe. 

149. L&apos;Egypte Conquise. Tête de face de Bonaparte couronnée de lotus. R. Bonaparte 
dans un char traîné par 2 chameaux. (H. 879). 1798. Arg. 40 m/m. TB. 

150. Conquête de la Basse-Egypte; Conquête de la Haute-Egypte. An VII. (H. 850, 896). 
Arg. 2 p. 33 et 35 m/m. Très beau. 

151. Arrivée de Bonaparte à Fréjus. An VIII. (H. 921, 922). Arg. 2p. 33 et 31 m/m. TB. 

152. 

. 

Conseil d&apos;Etat. Tête de Minerve à g. casquée et laurée. An 8. (Bramsen 8). Arg. 

Ovale 47/39 m/m. TB. 

153. Bonaparte Premier Consul. Buste de Bonaparte à dr. iy. La Victoire protège le 

sommeil de la Liberté. An 8. (B. 13). Arg. 51 m/m. Superbe. 

-

* 

154. Corps Législatif. La Liberté debout de face. (B. 26). An 8. Arg. 48/39 m/m. 

155. Bataille de Marengo. Buste de Napoléon placé sur un tableau représentant la 
bataille de Marengo. fy. Passage du Grand St-Bernard. (B. 33). An 8. Arg. 

58 m/m. 

156. Bataille de Marengo. Buste à g. de Bonaparte. Fy. Inscription. An 8. (B. 38). Arg. 

50 m/m. Superbe. 

157. Passage du St-Bernard. -Mort de Desaix. (B. 37, 49). An 8. 2 p. 41 et 32 m/m. 

Superbe. 

158. Bonaparte Ier Consul. (B. 10, 82, -). Arg. 3 p. 32 m/m. Superbe. 

159. Colonne du Département de la Seine. Bustes à dr. des 3 consuls. (B. 64). An 8. Arg. 
60 m/m. Superbe. 

160. Expédition du Cne Baudin. -Bataille de Copenhague. An 9, 1801. (B. 72, 21 57). &apos; 

Arg. 2 p. 38 et 39 m/m. Superbe. 

161. Attentat à la vie de Napoléon. Son buste à dr. R7. Le Destin assis près des Parques. 

(B. 77). Arg. 60 m/m. Superbe. 


162. Paix de Lunéville. 1801. Buste à g. Le soleil éclairant le globe terrestre. (B. 106). 

Arg. 5 m/m. Superbe. 

163. Même sujet. (B. 108, 120). Arg. 2 p. 42 et 31 m/m. Superbe. 

164. Temple de Janus. ty. L&apos;Espérance assise à g. (B. 131). Arg. 49 m/m. B/TB. 

165. Préliminaires de Paix. Buste à g. de Bonaparte, fy. Inscription dans une couronne. 

(B. 166). Arg. 49 m/m. Superbe. 

166. Même type varié. (B. 167). Arg. 49 m/m. Superbe. 

167. Constitution à Lyon de la République Italienne. An X. Le Génie des Arts présente 
une tablette où on lit COS ITALI C à la République. (B. 189). Arg. 54 m/m. 

Superbe. 

168. Même type varié. (B. 190). Arg. 54 m/m. Superbe. 
169. Buste de Bonaparte à dr. ty. Paysage éclairé par le soleil. (B. 193). 1802. Arg. 

44 m/m. Superbe. 

170. Florence. Académie des Beaux-Arts. Buste à dr. casqué, par Siries. Arg. 44 m/m. 

Superbe. 

171. Paix d&apos;Amiens. 1802. Tête à g. de Bonaparte. R7. L&apos;Astrée descend sur la terre. 

(B. 199). Arg. 40 m/m. Superbe. 

172. Tête à dr. R7. La Victoire debout le pied g. posé sur un canon écrit sur une tablette. 

(B. 201). Arg. 52 m/m. TB. 

173. Tête laurée à g. R. Napoléon tient une victoire et une branche d&apos;olivier qu&apos;il 

présente à l&apos;Angleterre sur un lion. (B. 195). Arg. 50 m/m. Superbe. 

174. Cérès donnant la main à Mercure. R. Neptune appuyé sur une urne tient dans sa 

main droite la Paix. (B. 2170). Or. 37 m/m. 50 gr. Superbe. &quot; 

175. La même médaille en argent. 37 m/m. Très beau. 

176. Rétablissement du Culte. An X. Tête de Napoléon à dr. iy. La France tend la main 

à la Religion affligée. (B. 213). Arg. 50 m/m. Superbe. 

177. Promulgation du Traité d&apos;Amiens. 1802. Bustes de Bonaparte, Cambacérès et 

Lebrun. (B. 218). Arg. 68 m/m. TB. 

178. Réunion du Piémont à la France. AN XI. Tête laurée à g. de Napoléon. (B. 226). 

Arg. 50 m/m. Très beau. 

179. Grand Conseil du Canton de Vaud. 1803. Aigle tenant un livre sur lequel on lit 

ACTE DE MÉDIATION. R. Péristyle à 4 colonnes entouré de 2 parties laté-

rales. (B. 265). Arg. 46 m/m. Superbe. 

180. Rupture du Traité d&apos;Amiens. 1803. Léopard déchirant un papier. ïy. Victoire ailée 
galopant à dr. (B. 271). Arg. 41 m/m. Superbe. 

181. Electorat de Hesse-Cassel. Deux femmes auprès d&apos;un àutel. (B. 2183). 1803. Or. 

43 m/m. 31, 5 gr. Superbe. 

182. La Vénus de Médicis. Tête à dr. de Bonaparte. R. Statue de Vénus à g. (B. 280). 

Arg. 40 m/m. Superbe. 

\ 

183. Code Civil. Statue de Napoléon en costume romain, ty. La Minerve de Velletri. 
(B. 291). An XII. Arg. 2 m/m. Superbe. 

184. Légion d&apos;Honneur. Tête laurée à dr. IV. Décoration de la Légion d&apos;Honneur. 

(B. 310). Arg. 40 m/m. Superbe. 


185. Camp de Boulogne. 1804. Napoléon assis distribue des décorations à 4 militaires. 
R. Plan du Camp de Boulogne. (B. 318). Arg. 41 m m. Superbe. 
186. Tête laurée à dr. R7. Hercule enchaînant le léopard anglais. (B. 320). An XII. Arg. 

41 m/m. Superbe. 

187. La Fortune conservatrice. (B. 275). -Napoléon. (B. --). -Musée du Louvre. Salle 
d&apos;Apollon. (B. 370). -Salles de Laocoon et d&apos;Apollon. (B. 374). 4 p. Arg. 32 

et 33 m/m. Très beau. 

188. Sacre de Napoléon. 1804. Napoléon porté sur un pavois par 4 guerriers. (B. 333). 
i 

Arg. 43 m/m. Superbe. 

189. Tête laurée à dr. R. Un sénateur romain et un soldat portent Napoléonsur un 
pavois. (B. 326). An XIII. Arg. 40 m/m. Superbe. 

190. Même type varié. (B. 326 var.). -Fêtes du Couronnement. (B. 359). Arg. 2 p. 40 

et 35 m/m. Très beau. 

191. Pie VII à Paris. Buste du Pape à dr. R. Notre-Dame de Paris. (B. 350). 1804. 

Arg. 40 m/m. Superbe. 

192. Fêtes du Couronnement. An XIII. Tête laurée de Napoléon à g. ty. Napoléon assis 

haranguée par la ville de Paris. (B. 358). Arg. 68 m/m. Superbe. 

193. Propagation de la Vaccine. Esculape prenant la Vénus de Médicis sous sa pro-

tection. (B. 400). 1804. Arg. 40 m/m. Superbe. 

194. Couronnement à Milan. Tête laurée à dr. R. La Couronne de Fer. 1805. (B. 418). 

Arg. 41 m/m. Superbe. 

195. Tête laurée à g. 
L&apos;Italie debout posant la couronne de fer sur la tête de Napo-

léon. (B. 420). Arg. 42 m/m. Superbe. 

196. Tête à g. avec la couronne de fer. R. Dans le champ, écussons des 5 États du 
Royaume d&apos;Italie. (B. 421). Arg. 42 m/m. Superbe. 

197. Réunion de Gênes à la France. Tête laurée à dr. ty. Napoléon reçoit la soumission 

de la Ligurie. 1805. (B. 422). Arg. 40 m/m. Superbe. 

198. Arrivée de Napoléon à Gênes. Buste lauré à dr., avec le manteau impérial. R. Buste 
de Janus sur une colonne entourée de trophées. 1805. (B. 428). Arg. 50 m/m. 

Superbe. 

199. Levée du Camp de Boulogne. Tête laurée à dr. 
Aigle devant le trône impérial; 

dessus, un foudre. (B. 430). 1805. Arg. 40 m/m. Superbe. 

200. Capitulation d&apos; Ulm et de Memmingen. 1805. Tête laurée à dr. ly. Napoléon sur un 
char attelé de deux chevaux au galop. (B. 433). Arg. 41 m/m. Superbe. 

201. Entrée de Ney à Innsbriick. Tête laurée à dr. fy. Napoléon debout tient une victoire 

et un drapeau sur lequel on lit R. F. (B. 442). 1805. Arg. 41 m/m. Superbe. 

202. Prise de Vienne. Tête casquée de Napoléon à g. R. Une femme voilée, assise par 
terre, dans l&apos;attitude de la douleur. Près d&apos;elle, un trophée, dont un bouclier 

avec F. II. (B. 444-TN. 9-8). 1805. Or. 42 m/in. 63 gr. Superbe. 

203. Prise de Vienne et de Presbourg. 1805. Tête laurée à dr. 
Napoléon debout en 
Hercule. A ses pieds, 2 femmes lui présentant des clefs. (B. 443). Arg. 40 m/m. 

Superbe. 

204. Bataille d&apos;Austerlitz. 1805. Tête laurée à dr. R. Foudre ailé surmonté d&apos;une statue 

de Napoléon. (B. &gt;445). Arg. 40 m/m. Superbe. 

205. Tête laurée à dr. Fy. Têtes laurées en regard d&apos;Alexandre 1er et François 11. (B. 446). 

Arg. 40 m/m. Superbe. 


206. Entrevue à Urchütz. Tête laurée à dr. RJ. L&apos;Empereur François Il tendant la main 

à Napoléon. 1805. (B. 452). Arg. 40 m/ni. Superbe. 

207. Députation des Maires de Paris à Schoenbrunn. 1805. Napoléon debout, Murat 

à ses côtés, reçoit une adresse de félicitation présentée par 2 maires. RJ. La 
Renommée sonnant de la trompette. (B. 453). Arg. 68 m/m. Superbe. 

208. Paix de Presbourg. 1805. Tête laurée à dr. R7. Temple fermé de Janus. (B. 455). 

Arg. 40 m/m. Superbe. 

* 

209. Venise rendue à l&apos;Italie. Tête laurée à dr. RJ. Vue,du pont du Rialto sur le grand 

canal. (B. 460). 1805. Arg. 40 m/m. Superbe. 

210. Te Deum dans la cathédrale de Vienne. Colonne de la Grande-Armée. 1805. (B. 461, 
463). Arg. 2 p. 41 m/m. Superbe. 

211. Ecoles de Médecine. Tête laurée à dr. RJ. Esculape et son fils Télesphore. (B. 467). 

Arg. 40 m/m. Superbe. 

212. Ecoles des Mines du Mont-Blanc. Tête laurée à dr. RJ. Le Mont-Blanc sous les 
traits d&apos;un géant accroupi sur des rochers. (B. 471). Arg. 40 m/m. Superbe. 

213. L&apos; Istrie conquise. 1806. Tête laurée à dr. R. Temple d&apos;Auguste à Po!a. (B. 512). 

Arg. 40 m/m. Superbe. 

214. La Dalmatie conquise. Tête laurée à dr. ïy. Temple de Jupiter à Spalatro. (B. 513). 

1806. Arg. 40 m/m. Superbe. 

215. Erection en royaume du Würtemberg. 1806. Buste du roi à dr. R. Couronne. (B. 514). 
Arg. 46 m/m. TB. 

216. Conquête de Naples. 1806. Tête laurée de Napoléon à dr. RJ. La Victoire volant 
à dr. couronne un taureau à face humaine. (B. 516). Arg. 40 m/m. Superbe. 

217. Mariage du Prince de Bade. 1806. Tête laurée à dr. RJ. Le Prince et la Princesse 

unissant, leurs mains. (B. 522). Arg. 40 m/m. Superbe. 

218. Confédération du Rhin. 1806. Tête laurée à dr. 14 princes allemands groupés 
autour d&apos;un faisceau. (B. 534). Arg. 41 m/m. Superbe. 

219. Bataille d&apos;Iéna. 1806. Tête laurée à dr. RJ. Napoléon passe au galop sur le corps 

de 2 ennemis. (B. 537). Arg. 41 m/m. Superbe. 

220. Même tête. RJ. Napoléon porté par un aigle foudroie&apos; les géants qui voulaient 
envahir le ciel. (B. 538). Arg. 41 m/m. Superbe. 

221*. Weimar sauvé. 1806. Buste drapé de la Grande-Duchesse à g. R.DASGERETTETE 

WEIMAR MDCCCVI au milieu d&apos;une couronne de chêne entourée d&apos;étoiles. 

(B. 543-TN. 14-11). Or. 41 m/m. 66,05 gr. Superbe. 

Médaille frappée en 1825 pour les noces d&apos;or du Grand-Duc et de la Grande-Duchesse. 

222. Capitulation de 4 forteresses prussiennes. 1806. Tête laurée à dr. R. 4 femmes 
laissant échapper leurs clefs à la vue de Napoléon porté par un aigle. (B. 548). 

Arg. 40 m/m. Superbe. 

223. Alliance avec la Saxe. 1806. Bustes de Napoléon lauré et de Charlemagne cou-

ronné. RJ. Bustes de Vitikind et de Frédéric-Auguste. (B. 551). Arg. 40 m/m.-

Superbe. 

224. Souverainetésdonnées. 1806. Tête laurée à dr. RJ. Trône devant lequel est une table 
où se trouvent des couronnes et des sceptres. Au-dessus un aigle. (B. 553). 

Arg. 41 m/m. Superbe. 

225. Napoléon et Joséphine. 1806. Tête laurée à dr. de Napoléon. R. Buste diadémé 
à dr. de Joséphine. (B. -). Arg. 41 m/m. Superbe. 




226. Eugène, prince d&apos;Eichstaett. Son buste nu à g. 

FUR WISSENSCHAFT-UND 

KUNST, dans une couronne de chêne. (B. -). Arg. 34 m/m. TB. 

227. Institut royal Italien .des Sciences et des Arts. Buste de Minerve casquée à g. 
Couronne de laurier&apos;. (B. 568). Arg. 43 m/m. Superbe. 

228. Italie. Commission Sanitaire. Écu couronné. R. COMMESSO DI SANITA. Arg. 
49 m/m. TB. Pièce avec bélière. 

229. L&apos;Armée française sur la Vistule. 1807. Tête laurée à dr. 37. La nymphe de la 
Vistule couchée dans l&apos;attitude de la douleur en voyant l&apos;aigle plantée sur ses 

bords. (B. 620). Arg, 40 m/m. Superbe. 

230. Bataille d&apos;Eylau. 1807. Tête laurée à dr. Napoléon assis sur un monceau d&apos;armes 
et de drapeaux, tenant une épée et une victoire. (B. 628). Arg. 40 m/m. Superbe. 

231. Cambacérès, Grand-Maître de la Loge Écossaise de France. Son buste à dr. 17. 
Inscription. (B. 629). Arg. 42 m/m. Superbe. 

232. Napoléon à, Osterode. Tête laurée à dr. Tête à g. de Fabius Çunctator. (B. 631). 

Arg. 40 m/m. Superbe. 

233. BataUle de Friedland. 1807. Tête laurée à dr. iy. Napoléon sur un champ de bataille, 
remet son épée dans le fourreau. (B. 632). Arg. 40 m/m. Superbe. 

234. Même tête. R. Victoire debout, écrivant sur un bouclier. (B. 633). Arg. 41 m/m. 

Superbe. 

235. Campagnes de 1806 et, 1807. Tête laurée à dr.R. 3 femmes tourellées, debout, ayant 

chacune des clefs à la main. (B. 634). Arg. 41 m/m. Superbe. 

236. Conquête de la Silésie. 1807. Tête laurée à dr. Rf. La Victoire assise gravant sur 
un bouclier;la Paix debout derrière elle. Devant, une colonne. (B. 635). Arg. 

40 m/m. Superbe. 

237. Paix de Tilsift. 1807. Têtes accolées de Napoléon, Alexandre et F. Guillaume III. 

y. Le Dieu du Niémen repose sur son urne. (B. 640). Arg. 20 m/m. Superbe. 

238. Indépendance de Dantzig. 1807. Tête laurée à dr. R. Napoléon couronnant la 

ville agenouillée. (B. 652). Arg. 40 m/m. Superbe. 

239. Erectiondu duché de Varsovie. 1807. Tête laurée à dr. R. Trône sur lequel est placé 

une couronne. (B. 653). Arg. 40 m/m. Superbe. 
240. Erection du royaume de Westphalie. 1807. Tête laurée à-df. R. Jeune guerrier nu 
et lauré arrêtant un cheval au galop. (B. 660). Arg. 40 IR/m. Superbe. 

241. Médaille de mariage. 1809. L&apos;Hymen assis forme une guirlande avec des roses que 

lui présente l&apos;Amour. (Voir y. de B. 662). Arg. 40 m/m. Superbe. 

242. Victoire pendant l&apos;année 1807. Tête laurée à dr. 
Aigle tenant un foudre, cou-
ronné par la Victoire. (B. 674). Arg. 40 m/m. Superbe. 

243. La route du Simplon terminée. Tête laurée à dr. y. Le Simplon sous les traits d&apos;un 

vieillard assis au milieu d&apos;énormes montagnes. (B. 688). Arg. 41 m/m. Superbe. 

244. Congrès d&apos;Erfurt. 1808.Têtes laurées en regard de Napoléon et Alexandre. R. Le 
Temps grave sur une roche ce que lui dicte un Génie. (B. 744). Arg. 43 m/m. 

Superbe. 

245. Entrée à Madrid. 1808. Tête laurée à dr. ty. Porte d&apos;Alcala. (B. 757). Arg. 40 m/m. 

Superbe. 

246. Princesse Pauline. Sa tête à g. 37. Les trois Grâces. (B. 770). Or. 22 m/m. 11 gr. 

Superbe. 


247. Tête diadémée à dr. i?. La déesse Vibilia couchée sur une grande route près d&apos;une 

colonne miliaire. (B. 774). Arg. 23 m/m. Superbe. 

248. Rupture de la paix de Presbourg. 1809. Temple de Janus Quadrifons dont la porte 
est brisée. R. Napoléon debout les bras étendus sur 2 trophées. (B. 844). Arg. 

40 m/m. Superbe. 

249. Entrée à Vienne. 1809. Porte St-Martin. R. Porte de Carinthie. (B. 847). Arg. 

40 m/m. Superbe. 

250. Réunion de Rome à la France. 1809. Tête laurée à dr. RI. Le Dieu du Tibre couché 

au pied du Capitole. (B. 848). Arg. 40 m/m. TB. Coin cassé sur le bord. 

251. Même tête. R. Deux têtes de femmes représentant Rome et Paris, Rome casquée, 
Paris surmontée d&apos;un vaisseau. (B. 849). Arg. 41 m/m. Superbe. 

252. Bataille de Raab. 1809. Tête laurée à dr. R. Le dieu du Raab sur son urne. (B. 854). 
Arg. 40 m/m. Superbe. 

253. Bataille d&apos;Essling et passage du Danube. 1809. Le dieu du Danube détruisant 
un pont de bateaux. ty. Troupes traversant un pont. (B. 859). Arg. 40 m/m. 

Superbe. 

254. Bataille de Wagram. 1809. Tête laurée à dr. RJ. Hercule menaçant de sa massue 
un géant à terre, emporte la Victoire que ce dernier cherche à retenir. (B. 860). 

Arg. 40 m/m. Superbe. 

255. Tête à dr. avec la couronne de fer. R. Victoire tenant un foudre et une palme. 

(B. 862). Arg. 42 m/m. Superbe. 

/ 

256. Anvers attaquée par les Anglais. 1810. &apos;Jupiter assis sur son trône. R. La ville 

debout, le pied sur une proue. (B. 870). Arg. 40 m/m. Superbe. 

257. Campagne de 1809. Paix de Vienne. Tête laurée à dr. R. La Renommée sonnant 

de la trompette. (B. 874). Arg. 54 m/m. Superbe. 

258. Paix de Vienne. 1809. Tête laurée à dr. RJ. Napoléon, près d&apos;un autel, met le feu 

à un monceau de dépouilles militaires. (B. 876). Arg. 40 m/m. Superbe. 

259. Conquête de l&apos;Illyrie. 1809. Tête laurée à dr. BJ. Vache allaitant son veau. (B. 879). 

Arg. 40 m/m. Superbe. 

260. Le Roi de Saxe visite la Monnaie. 1809. Sa tête à dr. (B. 883). Arg. 40 m/m. Superbe. 

261. Prix de l&apos;Académie de Lucques. Tête d&apos;Elisa à dr. (B. 911). Arg. 36 m/m. Superbe. 

262. Prix du lycée de Novarre. Tête de Napoléon à g. (B. 913). Arg. 44 m/m. Superbe. 

263. Le Roi et la Reine de Bavière visitent la Monnaie. 1810. Leurs têtes accolées à dr. 

(B. 939). Arg. 41 m/m. Superbe. 

264. Mariage de Napoléon et Marie-Louise. Vienne. 1810. Deux flambeaux allumés unis 
par une bandelette. 
VOTA PUBLICA dans une couronne formée par une 
branche de palmier et une branche de rosier unies par une étoile. (B. 943-

TN. 38-4). Or. 28 m/m. 10,5 gr. Superbe. 

265. Têtes accolées de l&apos;Empereur et de l&apos;Impératrice d&apos;Autriche, en regard de celles 
de Napoléon et Marie-Louise. R7. Femme assise, de face, tenant de chaque main 

une grande corne d&apos;abondance. (B. 944-TN. 38-5). Or. 33 m/m. 14 gr. Superbe. 

266. Paris. 1810. Têtes accolées à dr. de Napoléon et Marie-Louise. R. Napoléon et 
Marie-Louise debout, les mains jointes, devant un autel allumé. (B. 956). Or. 

15 m/m. 3 gr. Superbe. 


-

/ 
267 &apos; Dans une couronne fermée par une étoile, leurs têtes accolées à g. ty. La ville de 
Lyon debout écrivant sur un bouclier placé sur un autel. (B. 960). Arg. 48 m/m. 

Superbe. 

268. Têtes accolées à dr., Napoléon avec la couronne de fer. R. Hymen, armé d&apos;une 
torche, chasse devant lui Mars. (B. 961). Arg. 42 m/m. Superbe. 

269. Obsèques de Lannes, duc de Montebello. 1810. Tête laurée de Napoléon à g. R. 

Inscription. (B, 971). Arg. 68 m/m. Superbe. 

2707Statue de Desaix. 1810. Tête laurée de Napoléon à dr.R. Figure héroïque, debout, 
le bras g. étendu, tenant une épée de la main dr. (B. 976). Arg. 40 m/m. Superbe. 

271. Prix de Rome. Tête laurée de Napoléon à g. y. &apos;Inscription. (B. 977). 1810. Arg. 

68 m/m. Superbe. 

272. Orphelines de la Légion d&apos;Honneur. 1810. Tête laurée à dr. w. Une jeune fille tenant 
un livre assise près d&apos;un tombeau. (B. 980). Arg. 41 m/m. Superbe. 

273. Naissance du Roi de Rome. 1811. Têtes accolées de Napoléon et Marie-Louise. 

RJ. Buste du Roi de Rome à g. (B. 1092). Or. 15 m/m. Superbe. 
274. Minerveassise au pied de la Colonne Trajane, tend les bras vers le ciel pour recevoir 
un enfant présenté par Mars qui descend de l&apos;Olympe. (B. 1105). Arg. 68 m/m. 

Superbe. 

275. Baptême du Roi de Rome. 1811. Napoléon, debout devant un fauteuil, tient son 
fils au-dessus des fonts baptismaux, R. 49 couronnes murales portant chacune 

le nom d&apos;une ville de l&apos;Empire. (B. 1125). Arg, 68 m/m. Superbe. 

276. Tête laurée à g. R. Comme le droit de la précédente. (B. 1126). Arg. 68 m/m. 

Superbe. 

« 

277. Prix de l&apos;Athénée de Vaucluse. 1811. Couronne de chêne. ly. A l&apos;entrée d&apos;une 

grotte, une nymphe repose sur une urne. (B. 1144). Arg. 42 m/m. Superbe, 

278*. Visite du Roi et de la Reine de Westphalie à Clausthal. 1811. Bustes accolés. Fy. 
Inscription, entre 2 branches de laurier formant couronne. (B. 1129). Arg. 

44 m/m. Superbe. 

279. Mines de Agordo. 1811. Aigle couronné debout sur un foudre, Rf. Instruments 
de mineur en sautoir. (B. -). Arg. 39 m/m. Superbe. Médaille avec bélière. 

280. Bataille de la Moscowa. 1812. Tête laurée de Napoléon à dr. Rf. Hercule combattant 

les géants. (B. 1163). Arg. 54 m/m. Superbe. 

281. Bataille de la]Moscowa. -Entrée à.Moscou. 1812. (B.1162, 11.64). Arg. 2 p. 40 m/m. 

Superbe. 

.282. Les Français sur la Volga. 1812. Tête laurée à dr. R. Le dieu de la Wolga fuit 

devant l&apos;aigle. (B. 1166). Arg. 40 m/m. Superbe. 

283. Ecole Française des Beaux-Arts à Rome. 181&apos;2. Entre 2 branchès, tête de Minerve 

à g. ty. Napoléon assis à g. (B. 1178). Arg. 59 m/m. Superbe. 

284. Bataille de Wúrtchen. Monument sur le Mont-Cenis. 1813. (B. 1232, 1233). Arg. 
2 p.&apos;40 m/m. Superbe. 

285. Capitulation de Paris. 1814. Buste en uniforme à dr. R. La Fortune sur une barque 
ayant vent contraire. (B. 1366). Arg. 41 m/m. Superbe. 

286*. Médaille Militaire Russe. 1814. Buste lauré d&apos;Alexandre à dr., entouré de rayons 
sortant dé l&apos;oeil divin placé au-dessus dans un triangle, R. Dans une couronne 

de laurier POUR LA CONQUÊTE DE PARIS 19 MARS 1814 en langue russe. 
(B. 2270). Platine. 28 m/m. 22 gr. Superbe. Rare. 


287. Abdicationde Napoléon. 1814. Tête nue à dr. rç. Napoléon signe l&apos;acte d&apos;abdication 

que lui dicte une furie. (B. 1386). Arg. 41 m/m. Superbe. 

288. Adieux à la Garde à Fontainebleau. Buste en uniforme à dr. RJ. Napoléon recevant 
un drapeau des mains d&apos;un grenadier qui pleure. (B. 1404). Arg. 40 m/m. Superbe. 

289. Bataille de Waterloo. 1815. Têtes en regard de Blücher et Wellington. (B. 1642). 
Arg. 36 m/m. Superbe. 

290. Mort de Murat. 1815. Son buste à dr. RJ. Inscription dans une couronne. (B. 1707). 

Arg. 50 m/m. Superbe. 

291. Mort du Maréchal Brune. 1815. Son buste à dr. R7. Inscription dans une couronne. 
(B. 1705). Arg. 41 m/m. Superbe. 

292. Restitution de l&apos;Académie de Parme. 1816. -Pont de Trébie. 1821. (B. 1788, 1853). 
Arg. 2 p. 37 et 41 m/m. Superbe. 

293. Mort de Napoléon. 1821. Buste lauré à dr.; au centre d&apos;une couronne. R7. Vue de 

Ste-Hélène. (B. 1844). Arg. 69 m/m. Superbe. 

294. Lebrun, duc de Plaisance. Son buste à g. RJ. Inscription dans une couronne. (B. 1875. 
1824). Arg. 50 m/m. Superbe. 

295. Mort de Camille Borghèse. 1832. Son buste à dr. R7. Inscription dans une couronne. 
(B. 1893). Arg. 50 m/m. Superbe. 

296. Route de Nura en Parme. 1838. Buste diadémé et voilé à g. de Marie-Louise. 
RJ. Vue d&apos;un pont. (B. 1976). Arg. 56 m/m. Superbe. 

297. Jérôme Napoléon. 1815. Tête nue à g. RJ. Inscription. (B. 1727). Or. 62 m/m. 
157 gr. Superbe. 

298. Prince Napoléon. Tête nue à g. RJ. Aigle couronnée sur un foudre. Autour : CAM-
PAGNE D&apos;ORIENT. 1854. ALMA. INKERMAN. A l&apos;exergue : EXPOSITION 

UNIVlle. DE 1855. Or. 45 m/m. 82 gr. Superbe. 
299. Napoléon Ier. Buste avec chapeau à g. RJ. Aigle. Or. 9 m/m. -Naissance du Roi 
de Rome. Buste du Roi de Rome. RJ. Bustes de Napoléon et Marie-Louise. 

(B. 1095). Arg. dor. 5 m/m. Pièce dans un écrin surmonté de la tiare. Ens. 2 p. 

TB. 

300. Salon de Peinture. 1865. Princesse Mathilde. Or. 44 m/m. 120 gr. Très beau. 

301. Exposition Maritime du Havre. 1868. Têtes accolées à g. de Napoléon III lauré 

et du Prince Impérial. R. Armes et inscriptions. Or. 29 m/m. 15 gr. Superbe. 

302. Théâtre de la République et des Arts. An VII. -Sté de Médecine de Bruxelles. 
An XII. -Collège Britannique. -Ordre de la couronne de fer. 1805. -Préfecture 
de la Seine. An XIII. -Portal. 1809-10. -Sté de Médecine de Marseille. -Vac-

cinations à Paris. 1814. -Sté d&apos;Agriculture de Provins. -Académie Celtique. </unit>








</text>
</tei>