<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">








<cover>0717 \6fwM\ljie )e^$c,w. 

-

rftUvuzô 

GIU&apos;t&apos;;¿£,Jlf,!idf¡iqudid/i¡J/la/e 

COLLECTION 

DE 

MONNAIES D&apos;OR 

HOTEL DROUOT 

19 DÉCEMBRE 1958 </cover>



<title>MONNAIES D&apos;OR 

GRECQ.UES,, ROMAINES, BYZANTINE, 

_ 

GAULOISE, FRANÇAISES, 

HOTEL DROUOT -SALLE N°9 

LE VENDREDI 19 DÉCEMBRE 1958, A 14 HEURES 

Me Maurice RHEIjMS 

Commissaire~Priseur 

7, rue Drouot -PARIS 

Assisté de : 

M. Emile BOURGEY 

Expert près le Tribunal Civil 
de la Seine et les Douanes 

7, rue Drouot -PARIS 

EXPOSITION PUBLIQUE : 
LE JEUDI 18 DÉCEMBRE 1958, DE 14 HEURES A 18 HEURES, SALLE 9 </title>




<preface>CONDITIONS DE VENTE 

La. vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. 

Pour les adjudications supérieures à 600.000 francs : les frais sont réduits de 3 
pour cent, de 600.001 francs à 2.000.000 ; de 4,50 pour cent au-dessus de 2.000.000. 
L ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser ou réunir 

les lots. 

L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. 

M. Emile BOURGEY, expert, se charge d&apos;exécuter les commissions qui lui seront 

confiées. (PRO. 88-67). 

Les numéros marqués d&apos;un astérisque sont reproduits sur les planches. 

Exposition particulière chez M. BOURGEY, 7, rue Drouot, du 8 au 17 Décembre 

(jours ouvrables). </preface>


<unit>MONNAIES GRECQUES 

1* -CALABRE. 

Tarente. (302 av. J.-C.). Statère. Tête de Jupiter barbue et laurée à dr. Derrière, 

NK. R). Aigle deb. à g. sur un foudre, les ailes éployées. Dans le champ, à g. AP 
en monogramme. (Vlasto n°3 5, pl. 2). 8,57 gr. Très bel exemplaire de cette pièce 

rarissime. 

2* -Statère. Tête de Jupiter barbue et laurée à g. Derrière, NK. R). Aigle éployé deb. 

à dr. sur un foudre. (VI. n°3 9, pl. 2). 8,60 gr. Superbe. Style classique. Revers lé-
gèrement décentré. Provenant de la célèbre collection Vlasto. N°39. 

3* -PERSE. 

Xerxès. (485-465). Darique. Le Roi à demi agenouillé à dr. tenant un arc et un 
javelot. R). Carré creux allongé irrégulier. (Babelon, Perse, n°3 1). 8,34 gr. T.B. 

4* -EGYPTE. 

Ptolémée 1 et Il. (305-284). Triobole. Tête de Ptolémée 1er à dr. rt. Aigle, les ailes 

éployées, deb. à g. sur un foudre. Devant, A. (BMC. 80 p. 23. -Svoronos 182 p. 33). 
1,38 gr. Très beau. 

MONNAIES ROMAINES 

5* -NERON. (54-68). 

Aureus. Rome. 59. NERO CAESAR AVG IMP. Tête nue à dr. R). PONTIF MAX 

TR P VII COS IIII. Couronne de lauriers, au centre : EX. S C. (Cohen 213 -Mat-

tingly 24 p. 146). 7,62 gr. Très beau. 

6* -VESPASIEN. (69-79). 

Aureus. Lyon. 70. IMP CAESAR VESPASIANVS AVG TR P. Tête laurée à dr. 

R). COS ITER TR POT. Neptune deb. à g. le pied sur une proue, tenant un dau-

phin et un trident. (C. 92 -M. 279 p. 47). 7,31 gr. T.B. 

7* -Aureus 72. IMP CAES VESPAS AVG P M TR P IIII PP COS IIII. Tête laurée à 

dr. R}. PACI AVGVSTI. Némésis marchant à dr. et tenant un caducée ; à ses pieds, 
un serpent. (C. 284 -M. -). 7,17 gr. Très beau. 

8* -TITUS, associé à l&apos;Empire. (71-79). 
Aureus. Rome. 73. T CAES IMP VESP CENS. Tête laurée à dr. R). PONTIF TRI 
POT. Titus assis à dr. tenant un sceptre et un rameau. (C. 168 -M. 169 p. 35). 

7,32 gr. Superbe. Rare. 

9* -DOMITIEN, empereur. (81-96). 
Aureus. Rome. 88/89. DOMITIANVS AVGVSTVS. Tête laurée à dr. R). GERMA-
NICVS COS XIIII. Domitien dans un quadrige au pas à g. tenant une branche de 
laurier et un sceptre. (C. 146 -M. 128 p. 169). 7,40 gr. Très beau. 


10* -ADRIEN. (117-138). 

Aureus. Rome. 117. IMP CAESAR TRAIAN HADRIANVS AVG. Buste lauré et 

drapé à dr. RJ. ORIENS P M TR P COS DES II. Buste radié et drapé du Soleil 

à dr. (C. 1004 -M. 20 p. 341). 7,12 gr. Superbe. 

11* -ANTONIN LE PIEUX. (138-161). 

Aureus. Rome. 150/151. ANTONINVS AVG PIVS P P TR P XIIII. Tête nue à dr. 

R). COS IIII. L&apos;Equité deb. à g. tenant une balance et une corne d&apos;abondance (C 

247 -M. 192 a p. 49). 7,18 gr. Superbe. 

12 -Aureus. Rome. 154/155. ANTONINVS AVG PIVS P P TR P XVIII. Tête laurée à 

dr. R). COS IIII. Antonin drapé deb. à g. tenant un globe. (C. 316 -M. 241 p. 55). 

7,15 gr. Très beau. 

13 -Aureus. 138. IMP T AEL CAES ANTONINVS. Buste nu et drapé à dr. nj. PIETAS 
dans le champ, TRIB POT COS à l&apos;entour. La Piété deb. à dr. auprès d&apos;un autel, 

levant la main dr. et tenant une boîte à parfums. (C. 599 -M. -). 7,19 gr. 

T.B.&apos; 

14* -Aureus. Rome. 145 à 161. ANTONINVS AVG PIVS P P. Buste lauré et drapé à dr. 

R). TR POT COS IIII. Rome assise à g. tenant le palladium et une haste ; derrière, 

un bouclier. (C. 937 -M. 147 c p. 44). 7,37 gr. Superbe. 

15* -FAUSTINE MERE. (138-141). 

Aureus. Frappé à Rome après sa mort. DIVA AVG FAVSTINA. Buste à dr. Ri. 
AETERNITAS. L&apos;Eternité deb. à g. tenant une patère et un gouvernail posé sur 

un globe. (C. 4 -M. 3491 b p. 70). 7,05 gr. Très beau. 

16* -MARC-AURELE, empereur. (161-180). 
Aureus. Rome. 174/175. M ANTONINVS AVG GERM TR P XXIX. Buste lauré 
et drapé à dr. R). LIBERAL AVG VI IMP VII COS III. La Libéralité deb. à g. 
tenant une tessère et une corne d&apos;abondance. (C. 416 -M. 318 p. 237). 7 ,31 gr. 

Superbe. 

17 -Aureus. Rome. 162/163. IMP M ANTONINVS AVG. Buste nu, drapé et cuirassé à 
dr. ru. SALVTI AVGVSTOR TR P XVII COS III. La Santé deb. à g. tenant un 
sceptre et nourrissant un serpent enroulé autour d&apos;un autel. (C. 560 -M. 77 

p. 219). 7,22 gr. T.B. 

18 -Aureus frappé sous Antonin. 159/160. AVRELIVS CAES AVG PII F. Buste nu, 
drapé et cuirassé à dr. R). TR POT XIII COS II. Mars nu, le manteau flottant, 
marchant à dr. portant une haste à 2 pointes et un trophée. (C. 753 -M. 481 b 

p. 90). 7,28 gr. Très beau. 

19* -FAUSTINE JEUNE. (161-175). 

Aureus. FAVSTINA AVGVSTA. Buste à dr. R\ MATRI MAGNAE. Cybèle, tenant 
le tympanon, assise à dr. entre 2 lions. (C. 168 -M. 704 p. 270). 7,23 gr. Très beau. 

20* -LUCIUS VERUS. (160-169). 

Aureus. Rome. 161. IMP CAES L AVREL VERVS AVG. Tête laurée à dr. R;. 

CONCORDIAE AVGVSTOR TR P COS II. Lucius Verus et Marc-Aurèle deb. se 

donnant la main. (C. 45 -M. 451 p. 250). 7,29 gr. Très beau. 


21* -Aureus. Rome. 165. L VERVS AVG ARM PARTH MAX. Tête laurée à dr. R). TR 

P VI IMP III COS II. Verus galopant à dr., tenant une haste et foulant aux pieds 

un ennemi. (C. 275 var. -M. 545 p. 257). 7,20 gr. T.B. 

22* -Aureus. Rome. 166/167. L VERVS AVG ARM PARTH MAX. Buste lauré, drapé et 

cuirassé à dr. R). TR P VII IMP IIII COS III. Victoire deb. à g. tenant une cou-

ronne et une palme. (C. 294 -M. 573 p. 260). 7,21 gr. Très beau. 

23* -COMMODE. (180-192). 

Aureus. Rome. 181/182. M COMMODVS ANTONINVS AVG. Buste lauré, drapé et 
cuirassé à dr. a1. SECVRITAS PVBLICA TR P VII IMP IIII COS III P. La Sé-

curité assise à &apos;dr. soutenant sa tête de la main dr. et tenant un sceptre. (C. 701 

-M. 38 d p. 370). 7,13 gr. Très beau. Rare. 

24 -VALENS. (364-378). 

Solidus. Thessalonique. 364-367. D N VALENS P F AVG. Buste diadémé et 

drapé à dr. R). VICTORIA AVGG A l&apos;exergue : SMTES. Valens et Valentinien 
assis de face tenant ensemble un globe. Entre eux Victoire vue à mi-corps. (C. 53 

-M. 4 b p. 174). 4,51 gr. T.B. 

MONNAIE BYZANTINE 

25 -CONSTANT II, CONSTANTIN POGONAT, HERACLIUS et TIBERE. (659 -668). 
Solidus. Bustes diadémés de face de Constant II et de Pogonat ; croisette entre 
les 2 têtes. R1. VICTORIA AVGHBS. Croix potencée sur 3 degrés entre Héraclius 
et Tibère deb. tenant chacun un globe crucigère. (Sabatier 34-17 -Ratto 1605 
var.). 4,44 gr. T.B. 

MONNAIE GAULOISE 

26* -BITURIGES CUBI. (Berry). 

Statère. Tête à g., les cheveux en grosses mèches, Ri. ABVCATO. Cheval galopant 
à g. Dessus, aigle éployé ; dessous, 3 annelets centrés. (La Tour 4173). 6,81 gr. 
Rare. Très bel exemplaire. 

-• 
( 

MONNAIES FRANÇAISES 

27* -LOUIS X LE HUTIN. (1314-1316). 
Agnel d&apos;or. L&apos;Agneau Pascal deb. à g. R). Croix fleuronnée dans un quadrilobe can-
tonné de 4 lis. (Lafaurie 240 -Hoffmann 1). 4,15 gr. Rare. Très bel exemplaire. 


28* -PHILIPPE V LE LONG. (1316-1322). 
Agnel d&apos;or. (1316). L&apos;Agneau Pascal deb. à g. Croissant sous le nom du Roi. 
R). Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 lis. (L. 241 -H (Ph. 
III) 1). 4,10 gr. Très beau. 

29* -PHILIPPE VI DE VALOIS. (1328-1350). 
Double d&apos;or. (1340). Le Roi assis tenant un sceptre long et un sceptre court, sur 
un trône gothique avec dais. R). Croix fleuronnée cantonnée de 4 couronnelles, 

dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. (L. 256 -H. 11). 6,73 gr. Superbe. Rare. 

30* -Florin Georges. lro émission. (1341). Dans un polylobe interrompu en bas, St Geor-
ges à g. terrassant le dragon. R). Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 
4 lis. (L. 260 -H. 16). 4,58 gr. La première émission du Florin Georges, beaucoup 

plus rare que la seconde, n est connue qu&apos;à quelques exemplaires. Beau. Extrême-

ment rare. 

31* -Chaise d&apos;or. (1346). Dans un polylobe, le Roi assis tenant le sceptre et la main de 
justice, sur un trône gothique. R). Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné 

de 4 couronnelles. (L. 261 -H. 14). 4,67 gr. Superbe. 

32* -JEAN II LE BON. (1350-1364). 

Mouton d &apos;or. (1355). L Agneau Pascal à g. dans un polylobe. R). Croix fleuronnée 
cantonnée de 4 lis dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. (L. 294 -H. 3). 4,58 gr. 

Superbe exemplaire. Rare en cet état. 

33 -Autre exemplaire semblable. 4,56 gr. T.B. 

34 -Royal d&apos;or. 2me émission. (1359). Le Roi, tenant le sceptre court, deb. sous un dais 

gothique. R). Dans un polylobe, croix fleuronnée cantonnée de 4 lis. (L. 296a -
H. 8). 3,67 gr. Très beau. 

35* -HENRI VI D&apos;ANGLETERRE. (1422-1453). 

Salut d&apos;or. 2me émission. (1423). Bustes de la Vierge et de l&apos;Ange derrière 2 écus-
sons de France et écartelé France-Angleterre. iÇ Dans un polylobe orné de lis, 
croix latine plaine accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard ; dessous, H. (L. 447 a -
H. 2). Le Mans. (Racine initiale). 3,40 gr. Très beau. Atelier rare. 

36* -CHARLES VII. (1422-1461). 

Royal d&apos;or. lre émission. (1429). KAROLVS : DEI D G A FRANCOV REX. Le Roi 

deb. tenant 2 sceptres, sur champ fleurdeli;é. R). Croix fleuronnée dans un quadri-

lobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 459 var. -H. 9 var.). 3,73 gr. Très beau. 

37 -Ecu à la couronne, dit Ecu Neuf. 2me émission. (1445). Ecu de France couronné, 

accosté de 2 lis couronnés. R). Croix fleuronnée cantonnée de 4 couronnelles dans 
un quadrilobe. (L. 510a -H. 6). Montpellier. (Point 4e), 3,48 gr. Très beau. 

38 -LOUIS XI (1461-1483). 

Ecu à la couronne. (1461-1474). Ecu de France couronné accosté de 2 lis couronnés. 

R. Croix fleuronnée cantonnée de 4 couronnelles dans U:l quadrilobe. (L. 524 -
H. 4). Angers. (Point 7e en croissant : 1470-1483). 3,35 gr. Superbe. 


39* -LOUIS XII. (1498-1515). 

Ecu au Soleil de Bretagne. Ecu de France couronné, sommé d&apos;un soleil flamboyant, 
accosté de 2 hermines couronnées. R). Croix fleurdelisée cantonnée de 4 hermines 

couronnées. (L. 594 -H. 4). Nantes. (N en fin de légende). 3,28 gr. Superbe. 

40* -Ecu au porc-épic du Dauphiné. Ecu écartelé de France-Dauphiné, supporté par 2 
porcs-épics. R). Croix à bras trifides cantonnée de 2 L et de 2 dauphins. (L. 601 -H. 
11). Grenoble. CA en fin de légende : 1513-1515). 3,35 gr. Très beau. Très rare. 

Ex. Vente Bordeaux. 1927. N°811. 

41* -FRANÇOIS 1er. (1515-1547). 

Ecu d&apos;or. 8me type. Ecu de France couronné, surmonté d&apos;un soleil, accosté à g. de G, 
à dr. d&apos;un lis. R). Croix fleurdelisée cantonnée de 2 lis et de 2 F couronnés. 
(L. 644 -H. 8). Gênes. 3,41 gr. Superbe. Très rare. 

42* -Ecu d&apos;or de Bretagne. 2me type. Ecu de France couronné, sommé d&apos;un soleil, ac-
costé d&apos;un F couronné et d&apos;une hermine couronnée. R). Croix fleurdelisée cantonnée 
de 2 hermines couronnées et de 2 F couronnés. (L. 652 -H. 25). Nantes. (N. 
Marque de maître : &apos;Y et annelet à la pointe de l&apos;écu). 3,41 gr. Très beau. 

43* -Ecu d&apos;or aux salamandres. 1er type. (1540). Ecu de France couronné, sommé d&apos;un 
soleil, accosté de 2 salamandres couronnées ; M à la pointe de l&apos;écu. 1\). XPS 

VINCIT XPS REGNAT&apos; XPS IMPRAT. Croix fleurdelisée cantonnée aux 1 et 4 

de 2 salamandres couronnées et aux 2 et 3 de 2 F. M au bout de l&apos;extrémité infé-
rieure de la croix. (L. 744 var. -H. 26 var.). Toulouse. (M. Marque de maître : 
trèfle ; Jacques Chambon l&apos;aîné : 1540). 3,38 gr. Superbe. Très rare. 

44* -HENRI II. (1547-1559). 

Piéfort de l&apos;Henri d&apos;or à la Gallia. Buste lauré à dr., vêtu de la cuirasse damas-
quinée. R). OPTIMO PRINCIPI EB (monogramme d&apos;Etienne Bergeron). La Gaule 

casquée assise à g. sur un monceau d&apos;armes, tenant de la main dr. une Victoire 
qui lui tend une couronne. A l&apos;exergue : GALLIA. Sur la tranche : + SOLI DEO 

HONOR ET GLORIA 155. (L. 817b -H. 18). 14,51 gr. De la série de ceS pièces 
dites « à la Gallia », l&apos;une des premières pièces frappées par l&apos;atelier du Moulin 

des Etuves, à Paris, ce Piéfort est l&apos;un des plus importants. T.B. Extrêmement 

rare. 

45* -CHARLES IX. (1560-1574). 

Ecu du Dauphiné. Ecu écartelé de France-Dauphiné, timbré de la couronne fer-
mée. 1\). Croix fleurdelisée ; au centre, Z. (L. 893 -H. 4). Grenoble. 1567. (Marque 
de maître : N ; Nicolas de Luan.) 3,35 gr. Très beau. Très rare. 

46* -LOUIS XIII. (1610-1643). 
Ecu d&apos;or. Ecu de France couronné. Grénetis au pourtour. R]. CHRS.VINCIT.CHRS. 
REGNAT.CHRS.IMPERAT. Croix fleudelisée ; au centre, C (point dans le C). Gré-

netis au pourtour. (H. 2 var.). St-Lô. 1615. (Marque de maître : tête de lion ; Da-

niel Béron). 3,37 gr. Très beau. La frappe très soignée est de qualité inusitée. 

47* -Ecu d&apos;or. LVDOVIC. XIII.D.G.FRAN.ET.NAV.REX. Ecu de France couronné. R). 
Croix à volutes fleurdelisée ; au centre, K. (H. 6 var.). Bordeaux. 1640. (Marque 

de maître : étoile ; Jean Rigau). 3,35gr. Très beau. Rare. 


48* -Double louis. LVD.XIII.D.G.FR.ET.NAV.REX. Tête laurée à dr. R). CHRS.REGN. 

VINC.IMP. Croix formée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis (H 20). 
Paris, 1640. 13,47 gr. Superbe. Rare. 

49 -Demi Louis. Mêmes types. (H. 24). Paris. 1641. 3,32 gr. 

50* -Louis. LVDO.XIII.D.G.F.ET.N.REX. Tête laurée à dr. à mèche courte. R). CHRS. 

VINC.REGN.IMPE. Croix formée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis. 

(H. -). Paris. 1640. 6,72 gr. Les monnaies frappées avec la légende LVDO au lieu de 

LVD, d&apos;un type différent du type normal, sont extrêmement rares. T.B. 

51* -LOUIS XIV. (1643-1715). 

Demi Louis à la mèche courte. Tête enfantine laurée à dr., les cheveux courts. 

R). Croix formée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis. (H. 8). Lyon. 1645. 
3,34 gr. T.B. Rare. 

52* -Louis à la mèche longue. Tête enfantine laurée à dr., les cheveux longs. R). Sem-
blable au précédent. (H. 12). Arras. 1651. 6,69 gr. Très beau. Atelier rare. (Environ 
1.000 pièces frappées pour 1651). 

53* -Demi Louis juvénile à la tête nue. Tête juvénile à dr. R). Semblable aux précé-
dents. (H. 27). Paris. 1668. 3,36 gr. Très beau. Très rare. 

54 -Louis à l&apos;écu. Tête du Roi âgé à dr. avec grande perruque laurée. R). Ecu de 
France couronné. (H. 29). Paris. 1690. Réformation. (Etoile au revers). 6,73 gr. 

Très beau. 

55* -Autre exemplaire semblable. Bourges. 1692. Réformation. 6,70 gr. Très beau. 

56* -Louis de Béarn. Tête âgée du Roi à dr. avec grande perruque laurée. R). Ecu cou-

ronné parti de France et de Navarre-Béarn. (H. 31). 1690. 6,68 gr. Très beau. Ex-

trêmement rare. 

57* -Double Louis aux 4 L. Tête âgée laurée du Roi à dr. avec grande perruque. R). 4 
lis couronnés en croix cantonnés de 4 L. (H. 32). Toulouse. 1694. Flan neuf. 13,46 
gr. Les pièces frappées sur des flans neufs sont beaucoup plus rares que celles de 
réformations. Pour cet atelier, environ 4.000 pièces ont été frappées en 1694 à ce 

type. T.B. Rare. 

58 -Louis aux 4 L. Mêmes types. (H. 33). Lille. 1694. Réformation. (Croissant au re-

vers). 6,67 gr. T.B. 

59* -Double louis aux 8 L et aux insignes. Tête âgée, laurée à dr., les cheveux courts. 
R). Croix formée de 4 double L couronnés brochant sur un sceptre et une main de 
justice en sautoir. (H. 35). Paris. 1701. Flan neuf. 13,44 gr. Même observation que 

pour le n°5 7. Superbe. Rare. 

60* -Louis aux 8 L et aux insignes. Mêmes types. (H. 36). Dijon. 1701. 6,70 gr. Réforma-
tion. Très beau portrait. 


61* -Double louis aux insignes. Tête âgée, laurée à dr., les cheveux courts. Rj. 4 lis cou-
ronnés posés en croix brochant sur un sceptre et une main de justice en sautoir. 
(H. 38). Rennes. 1704. Flan neuf. 13,50 gr. Environ 2.200 exemplaires frappés. Ex-
trêmement beau. Rare. 

62* -Autre d&apos;un type varié. Tête laurée à dr., les cheveux longs. (H. ). Paris. 1705. 
Flan neuf. 13,38 gr. Coin légèrement fendu. T.B. Rare. 

63 -Louis aux insignes. Tête âgée, laurée à dr., les cheveux courts. R). Même type. 
(H. 39). Dijon. 1704. Réformation. (Coquille au revers). 6,67 gr. Superbe. Rare. 

64* -Autre exemplaire semblable. Paris. 1705. Réformation. 6,67 gr. Très beau. 

65* -Demi Louis au soleil. Tête âgée, laurée à dr., avec grande perruque. Ri. Croix for-

mée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis ; soleil au centre. (H. 43). Paris. 
1709. 4,07 gr. Superbe. Rare. 

66* -LOUIS XV. (1715-1774). 

Double Louis aux insignes. Buste enfantin nu à dr. R). Ecu ovale couronné bro-
chant sur un sceptre et une main de justice en sautoir. (H. 3). Lyon. 1716. Réfor-
mation. (Rose sous le buste). 16,21 gr. Très beau. Très rare. 

67* -Demi Louis aux insignes. Mêmes types. (H. 5). Metz. 1716. Réformation. 4,05 gr. 
Très beau. Extrêmement rare. 

68* -Louis aux 2 L couronnés. Tête jeune laurée à dr. Ri. 2 L adossés sous une cou-
ronne entre 3 lis. (H. 11). Paris. 1721. Flan neuf. 4,90 gr. Très beau. Rare. 

69* -Double Louis Mirliton. Buste jeune lauré à dr. R). 2 L cursifs enlacés, entre 2 
palmes, sous une couronne. (H. 13). Paris. 1724. 13,04 gr. Superbe. Très rare. 

70* -Demi Louis Mirliton. Mêmes types. (H. 15). 1724. 2me semestre. 3,27 gr. T.B. Très 

rare. 

71 -Louis aux lunettes. Buste jeune drapé à g. Rj. Sous une couronne, 2 écus ovales 
penchés aux armes de France et de Navarre. (H. 16). Nantes. 1726. 8,15 gr. Su-

perbe. 

72* -Double Louis au bandeau. Tête adulte ceinte d&apos;un bandeau à g. Rj. Semblable au 

précédent. (H. 18). Strasbourg. 1759. 16,26 gr. Très beau. 

73* -Louis au bandeau. Mêmes types. (H. 19). Reims. 1756. 8,16 gr. Superbe. 

74* -Demi Louis au bandeau. Mêmes types. (H. 20). Paris. 1741, 4,08 gr. Superbe. 

75* -Essai en or de l&apos;écu au bandeau. LUD.XV.D.G.FR.ET.NAV.REX. Tête adulte ceinte 
d&apos;un bandeau à g. RI. SIT NOMEN DOMINI BENEDICTUM (rosace) 1740. Ecu 
ovale de France couronné entre 2 palmes. Dessous, A. Tranche lisse. (H. 57). Paris. 
1740. 49,53 gr. Superbe exemplaire de ce type rarissisme. 


76* -LOUIS XVI. (1774-1793). 

Louis aux palmes. Buste habillé à g. 1\. Ecu couronné, reposant sur un sceptre 
et une main de justice, entouré de 2 palmes. (H. 1 -VG. 63). Paris. 1774. 8,10 gr. 

Superbe. Rare. 

77* -Double Louis au buste habillé. Buste habillé à g. R). Sous une couronne, 2 écus 
ovales penchés aux armes de France et de Navarre. (H. 2 -VG. 64). Lille. 1775. 

16,29 gr. Très beau. 

78* -Autre exemplaire semblable. Lille. 1778. 16,27 gr. T.B. 

79 -Double Louis au buste nu. Buste nu à g. R). Sous une couronne, 2 écus carrés 
accolés aux armes de France et de Navarre. (H. 5 -VG. 68). La Rochelle. 1786. 

15,28 gr. Superbe. 

80 -Louis au buste nu. Mêmes types. (H. 6 -VG. 69). Paris. 1786. 7,54 gr. B./T.B. 

81 -Autre exemplaire semblable. Limoges. 1787. 7,58 gr. T.B. 

82 -Autre exemplaire semblable. Lyon. 1788. 7,63 gr. T.B. 

83 -BONAPARTE, 1er CONSUL. (1799-1804). 

20 francs. Tête nue à g. (VG. 1195). Paris. An XI. 6,41 gr. T.B. 

84* -Essai de 5 francs en argent. NN BONAPARTE PREMR CONSUL. Tête nue à dr. 
Dessous, H. AUGUSTE. Ri. La Renommée ailée deb. à g. sur un globe tenant une 
couronne et une palme. Sur la tranche : DIEU JUSTICE ET FORCE. (VG. 1221). 
An XI. 25,27 gr. F.D.C. Très rare. 
Ex. Vente Prince de X... 1953. N°35. 

85 -40 francs. Tête nue à g. (VG. 1243). Paris. An 12. 12,87 gr. Très beau. 

86* -20 francs. Tête nue à g. (VG. 1244). Paris. An 12. Flan bruni. 6,44 gr. F.D.C. Très 
rare. 

87* -NAPOLEON 1er. (1804-1815). 

20 francs. Tête nue à g. (VG. 1497). Paris. 1806. Flan bruni. 6,43 gr. F.D.C. Très 
rare. 

88 -40 francs. Tête laurée à g. (VG. 2268). Toulouse. 1809. 12,90 gr. Atelier et date ra-

res. (1402 ex.). Très beau. Rare. 

89 -40 francs. Tête laurée à g. (VG. 2296). Paris. 1811. 12,82 gr. T.B. 

90 -NAPOLEON 1er, ROI D&apos;ITALIE. (1805-1814). 

20 Lire. Tête nue à g. R-. Armoiries. (VG. 1314). Milan. 1808. 6,41 gr. T.B. 

91* -LOUIS NAPOLEON, ROI DE HOLLANDE. (1806-1810). 
Essai en or de 1 Gulden. LODEW.NAP.KON.VAN.HOLL.Tête nue à dr. n;. KO-

NINGRIJK HOLLAND. Ecusson couronné entre 1. GN. Dessous, 1807 et abeille. 

(VG. -). 1807. Tranche cordonnée. Flan bruni. 13,52 gr. Exemplaire Ferrari pro-

venant de la vente de sa collection. Paris, 1922. N&quot; 618. F.D.C. Rare. 

92* -20 Gulden. Tête nue à g. R;. Armoiries. (VG. 1591). 1810. Tranche en creux. 13,62 gr. 
Superbe. Très rare. 


93* -JEROME NAPOLEON, ROI DE WESTPHALIE. (1807-1813). 

X Thaler. Tête laurée à g. RI. X THALER 1811 B, en 4 lignes. (VG. 1949). 13,21 
gr. Très beau. Rare. 

94 -20 franken. Tête laurée à g. (VG. 2003). 1808. 6,39 gr. T.B. 

95 -JOACHIM NAPOLEON, ROI DES DEUX-SICILES. (1808-1815). 

40 Lire. Tête nue à g. (VG. 2250). 1813. 12,83 gr. Très beau. 

96 -LOUIS XVIII. lre RESTAURATION. (1814). 
20 francs. Buste à collet à dr. (VG. 2362). Bordeaux. 1814. 6,41 gr. Très beau. 

97* -Frappe en or de la pièce de 5 francs d&apos;argent. LOUIS XVIII ROI DE FRANCE. 
Buste à g. à collet. R). PIECE DE 5 FRANCS. Ecu de France couronné entre 2 
branches d&apos;olivier. Dessous, 1814 entre un coq et A. (VG. 2364). Paris. 1814. Sur la 
tranche : DOMINE SALVUM FAC REGEM. 43,03 gr. Superbe exemplaire. Extrê-
mement rare. 

98 -LOUIS XVIII. 2me RESTAURATION. (1815-1824). 

20 francs. Buste habillé à dr. R). Ecu couronné entre 2 branches d&apos;oliviers. (VG. 

2438). Paris. 1815. 6,40 gr. T.B. 

99* -Visite à la Monnaie de Paris de la Duchesse d&apos;Angoulème. Buste couronné de 
Louis XVIII à g. R). Inscription en 7 lignes. (VG. 2494). 1817. Module de 5 francs. 
Tranche inscrite : DOMINE SALVUM FAC REGEM. 43,19 gr. Superbe. Rare. 

100 -40 francs. Tête nue à dr. R). Ecu couronné entre 2 branches d&apos;oliviers. (VG. 2501). 

Lille. 1818. 12,84 gr. T.B. 

101 -CHARLES X. (1824-1830). 

40 francs. Tête nue à dr. R). Ecu couronné entre 2 branches d&apos;oliviers. (VG. 2619). 

Paris. 1824. 12,68 gr. T.B. 

102 -NAPOLEON III. (1852-1871). 
50 francs. Tête nue à dr. R). Armoiries. (VG. 3524). Paris. 1858. 16,10 gr. T.B. 

103 -5 francs. Grand module. Tête nue à dr. (VG. 3540). Paris. 1859. 1,60 gr. Très beau. 

104 -Autre semblable. (VG. 3550). Strasbourg. 1860. 1,59 gr. Très beau. 

105* -Essai de 100 francs. NAPOLEON III EMPEREUR. Tête laurée à dr. Dessous E et 
BARRE. R). EMPIRE FRANÇAIS. Ecusson couronné sur un manteau entre 100 -
FRS. Dessous, 1862 entre 2 ancres. Tranche lisse. (VG. 3613). Flan bruni. 32,33 gr. 
F.D.C. Très rare. 

106* -Essai de 50 francs. Mêmes types mais, au revers, l&apos;écusson entre 50-FR. Tranche 
lisse. (VG. 3615). Flan bruni. 16,10 gr. F.D.C. Très rare. 

107* -Essai de monnaie internationale. Sans légende. Tête laurée à g. Dessous, BARRE. 

Rj. OR. ESSAI MONETAIRE, en légende circulaire. 10 FLORINS 25 FRANCS en 

4 lignes. A l&apos;exergue : 1867. Tranche striée. (VG. 3702). Flan bruni. 8,07 gr. F.D.C. 
Très rare. 


108* -3me REPUBLIQUE. (1871-1940). 

Frappe en or de la pièce de 5 francs. LIBERTE EGALITE FRATERNITE. Hercule 
deb. entre l&apos;Egalité et la Liberté. A l&apos;exergue, DUPRE entre 2 étoiles. 1\). REPUBLI 
QUE FRANÇAISE, en légende circulaire. 5 FRANCS 1876 en 3 lignes entre 2 bran-

ches de laurier et de chêne. Dessous, A entre une Veille et une ancre. (VG. 3876). 

Paris. 1876. Tranche en relief. 43,25 gr. F.D.C. Extrêmement rare. 

109* -Piéfort de 20 francs au coq de Chaplain. (VG. 4365). Tranche lisse. 1899. 8,64 gr. 
F.D.C. Très rare. 

110 -100 francs de Bazor. (VG. 5398). 1935. Tr. en relief. 6,56 gr. F.D.C. 

111 -100 francs de Bazor. (VG. 5420). 1936. Tr. en relief. 6,53 gr. F.D.C. 

112 -4me REPUBLIQUE. (1945-1958). 

Visite du Président Coty à la Monnaie. Tête de République à g. R). Balancier 
monétaire. 1955. Tranche lisse. 8,45 gr. F.D.C. 

MONNAIE FÉODALE 

113* -FLANDRE. 

Louis de Mâle. (1346-1384). Franc à pied. Le Comte deb. de face tenant un glaive 
et appuyé sur un écu au lion, sous un portail gothique ; un heaume se trouve en-
tre les 2 campaniles de g. A l&apos;exergue FLANDRES, R}. Croix fleuronnée cantonnée 

de F L A D ; lion en coeur ; le tout dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. 

(Gaillard 217). 4,21 gr. Très beau. Très rare. 

MONNAIES ÉTRANGÈRES 

114* -LIPPE-DETMOLD. 

Frédéric-Adolphe. (1697-1718). 10 Ducats. FRID.ADOLP.COM.ET.NOB.D.LIP. Buste 
drapé et cuirassé à dr. R). IVSTVM ET DECORVM 1712. Armes couronnées. 34,70 
gr. Très beau. Extrêmement rare. 

115* -BAMBERG. (Evêché). 

Jean Christophe Neustadter. (1570-1638). 6 Ducats. IOANNES CHRISTOPH NEV-

STETTER D:STVRMER. (Les mots de la légende séparés par 4 petits écussons). 

Buste cuirassé de 3/4 à dr. R}. PRAEPOS:ET.SEN:BAMB:CVSTOS:MOFUNT:CAN: 

HERBIP:S:C:M:A:CO.Homme nu courant à g. dans des buissons épineux, mar-
chant sur un serpent et saisissant de la main dr. une couronne que lui tend une 
main sortant des nuages. Dans le champ : .SIC CVRRITE. 20,93 gr. Superbe. Ex-
trêmement rare. 
J.Ch. Neustadter ou Stürmer, né en 1570, mort en 1638, fut archiprêtre de Bam-
berg et de Mayence. 


116* -ESPAGNE. </unit>












<back>ANCIENNE 

M PRIME RIE 

E T A 

X 

LE HAVRE </back>












</text>
</tei>