<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<cover>BEAUX LIVRES 

Modernes -

XVIIIe siècle -
Romantiques 

ESTAMPES ANCIENNES 

MÉDAILLES 

LIVRES DE NUMISMATIQUE 

Vente HOTEL DROUOT, Salle no 9 

le Lundi 15 Novembré 1954 </cover>



<title>BEAUX LIVRES 

Modernes -XVIIIe siècle -Romantiques 

des XVIIe et XVIIIe siècles 

par C. GELLÉE, REMBRANDT 

Partie importante de l&apos;oeuvre gravé d&apos;après J.-B.-S. CHARDIN 

Gravures des Écoles anglaise et française 

d&apos;après R. Cosway, J.-B. Huet, J.-E. Liotard, J. Wright, etc. 

MONNAIES ROMAINES ET GAULOISES 

MÉDAILLES 

LIVRES DE NUMISMATIQUE 

Vente 

le 15 Novembre 1954, HOTEL DROUOT, Salle n°9 

Me DERNIS 

Commissaire-Priseur 

123, Rue de Longchamp 

assisté de : 

POUR LES LIVRES : 
POUR LES ESTAMPES : 

POUR LES MONNAIES ET LES 

LIVRES DE NUMISMATIQUE : 

M. Robert LEGUELTEL M. Maurice ROUSSEAU M. Émile BOURGEY 

Expert-Libraire 

Expert près le Tribunal Civil de la Seine 
Expert&apos;près 
le Tribunal Civil de la Seiue 

17, Rue Drouot 25, RuedeChâteaudun 
7, Rue Drouot 

Exposition, même salle, le samedi 13 Novembre 1954 </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Vente au comptant. 
Les acquéreurs paieront 21,20 % en sus des enchères. 

Les experts rempliront les commissions qu&apos;on voudra bien leur 

confier. </preface>

<toc>ORDRE DE VACATION 

Dessin 

11°3 5 

Gravures 

nos 

36 à 87 

Livres modernes 

nos 

1 à 19 

Livres romantiques 

nos 

20 à 23 

Livres XVIIIe siècle 

nos 

24 à 34 

Monnaies romaines 

nos 
88 à 116 

Monnaies gauloises 
nos 117 à 130 
Médailles 
nos 131 à 170 

Livres de Numismatique ..... n°1 71 à fin 

La Vente&apos; des Monnaies commencera à 15 h. 30. 

Exposition particulière du 2 au 12 Novembre 1954, chez les 
experts respectifs.</toc> 


<unit>De la « Collection des classiques françois », dirigée par L. S. Auger. 
BRANTOME. LES SEPT DISCOURS TOUCHANT LES DAMES 
GALANTES, publié sur les manuscrits de la Bibliothèque Nationale, 
par H. Bouchot. Paris, Librairie des Bibliophiles, 1882, 3 vol. in-12, 
mar. citron, coins, dos très ornés à petits fers dorés, petites mosaïques, 
titres et tomaisons sur pièces, tête dor., n. rog., couv. (David). 
Portrait et 9 eaux-fortes d&apos;Édouard de Beaumont, gravés par 

E. Boilvin. 

CHEVIGNÉ (Comte de). LES CONTES RÉMOIS... PRÉCÉDÉS DE 
LA MUSE CHAMPENOISE, par Louis Lacour. Paris, Librairie des 
Bibliophiles, 1877, in-12, mar. rouge, dos orné à petits fers dorés, 
3 fil. dor. encad. les plats, dent. int., tr. dor. (David). 
1 portrait et 6 eaux-fortes de Paul Rajon, d&apos;après les dessins de 
Jules Worms. Un des 25 sur papier JVhatman, les gravures en épreuves 

avant la lettre. 

DAUDET. LETTRES DE MON MOULIN. Édition définitive. Paris, 
Lemerre, 1879, in-12, demi-mar. rouge, coins, dos très orné, tête dor. 

(David). 

Un des 50 sur papier vergé, portrait en double état (piqûres au 
portrait). 
GAUTIER (Th.). ÉMAUX ET CAMÉES. Paris, Conquet, 1887, 
demi-mar. bleu jans., coins, tête dor., côliv. (Thierry). 
112 dessins de Gustave Fraipont. Exemplaire sur vélin du Marais. 
On a relié en tête « Musée Secret », 5 ff. prime aux souscripteurs. 
GRESSET. VER-VERT OU LES VOYAGES DU PERROQUET 
DE LA VISITATION DE NEVERS... Paris, Rouquette, 1877, 
in-8, demi-mar. vert jans., coins, tête dorée. 
Nouv. édition publiée par Georges d&apos;Heylli. Eaux-fortes par 
MM. Guillaumot, Père et Fils. Un des 30 sur Chine. 
HORACE. OEUVRES TRADUCTION NOUVELLE, par Leconte de 
Lisle. Paris, Lemerre, 1873, 2 vol. in-12, demi-mar. rouge jans., coins, 
tête dorée (David). 
Un des 100 sur Whatman. Front. en double état. 
JAMETEL (M ). L&apos;ENCRE DE CHINE, SON HISTOIRE ET SA 
FABRICATION, d&apos;après des documents chinois. Paris, Leroux, 
1882, in-12, demi-mar. vert olive jans., coins, tête dorée, n. rog., couv. 

(David). 

Exemplaire unique sur Whatman. 
LAMARTINE. OEUVRES POÉTIQUES. Paris, Hachette, 1875-1879, 
6 vol. in-8, mar. vert olive jans., dent. int., tr. dor. (Chambolle-Duru). 
Texte encadré, ornements typographiques, impression soignée. 
Un des 100 ex. sur Chine, tirés in-8 jésus. 

10 LOUYS (P.). LES CHANSONS DE BILITIS. Paris, Ferroud, 1906, 
in-8, rel. bradel demi-mar. orange, coins, dos très orné, n. rog., couv. 

(Carayon). 

33 compositions de R. Collin, gravées à l&apos;eau-forte par Ch. Chessa. 
Tiré à 325 ex., celui-ci sur vélin d&apos;Arches. 


11 MARBOT (Qén. Bar. de), 1805-1905. AUSTERLITZ. Paris, 

Conquet-Carteret, 1905, in-8, mar. vert à grains longs, dos délicatement 
orné à petits fers dor., large bordure dor. sur les plats, dent. int., 
tête dor., couv. (Thierry, succ. de Petit-Simier). 
21 aquarelles originales de Alex. Lunois, gravées en couleurs au 
repérage, par L. Boisson. Tirage unique à 200 ex. de grand luxe sur 
papier vélin à la forme. 

12 MAROT (Clément). OEUVRES. Lyon, Scheuring, 1869-1870, 2 vol. 

in-12, demi-mar. rouge, coins, encadrement de filets dor. entre les 

nerfs, tête dor., n. rog., couv. (Ruban). 

Tiré à 150 ex. 

13 MÉRIMÉE (P.). NOTES D&apos;UN VOYAGE DANS LE MIDI DE LA 

FRANCE. Paris, Fournier, 1835, 2 pl. -NOTES D&apos;UN VOYAGE 
DANS L&apos;OUEST DE LA FRANCE. Paris, Fournier, 1836, 7 pl. -
NOTES D&apos;UN VOYAGE EN AUVERGNE, Paris, Fournier, 1888, 

1 pl. Ensemble 3 vol. in-8, demi-veau violet, dos à larges nerfs ornés, 

tr. marbr. (Lebrun, rel. 1852). 

Édition originale. Légères piqûres. 

14 PETITS CONTEURS DU XVIIIe siècle. Paris, Quantin, 1878-1888, 
11 vol. in-8, demi-chag. grenat, dos orné à petits fers dor., tête dor., 

n. rog. (Thierry, succ. de Petit-Simier). 
Besenval, Boufflers, Caylus, Cazotte, Crébillon fils, Duclos, Godard 
d&apos;Aucour, La Morlière, Moncrif, Restif de la Bretonne, Voisenon. 
Notices de Oct. Uzanne. Portraits et vignettes à chaque volume. 

15 RICHEPIN (J.). LA CHANSONDES GUEUX. Parie, Dreyfous, 1881. 

-PIÈCES SUPPRIMÉES. Bruxelles Kistemaeckers, 1881. -LES 
CARESSES. Paris, Dreyfous, 1882, ens. 3 vol. in-12, demi-mar. 
rouge jans., coins, tête dor. (David). 
Édition définitive en partie originale. 

STAAL DE LAUNAY (Madame de). MÉMOIRES, avec une préface, 
par Mme la Baronne Double. Paris, Librairie des Bibliophiles, 1890. 
2 vol. in-8, mar. bleu, dos ornés à petits fers dor., 3 fil. dor. encad. 
les plats, dent. int., tr. dor. sur témoins, couv. (Chambolle-Duru). 

41 eaux-fortes par Ad. Lalauze. Un des 20 ex. sur Whatman avec 

les eaux-fortes en triple état, la suite avant-lettre avec remarques 
sur Japon pelure étant ajoutée. 
STERNE (L.). VOYAGE SENTIMENTAL EN FRANCE ET EN 
ITALIE. Traduction nouvelle par Alfred Hédouin. Paris, Librairie 
des Bibliophiles, 1875, in-12, demi-mar. bleu, dos très orné, motifs 
dor. à petits fers avec mosaïque entre chaque nerf, coins, tête dor., 

n. rog., couv. (David). 

6 eaux-fortes par Éd. Hédouin. 
UZANNE. VOYAGE AUTOUR DE SA CHAMBRE. Imprimé paur 
les Bibliophiles Indépendants [Paris], H. Floury, 1896, in-8, mar. 
lie-de-vin, dos à 4 nerfs, importante composition florale mosaïquée 
sur le 1er plat, fleurs et graines de pavots dans un encadr. de chrysan-
thèmes; sur le 2e plat, chrysanthèmes et encadr. mosaïqué, bord. 
int. mosaïquée et dorée, doublure et gardes de soie brochée, double 
garde, tr. dor. sur témoins, couv. (Ch. Meunier, 99). 
Illustrations de Henri Caruchet, gravées à l&apos;eau-forte par Fred 
Massé, relevées d&apos;aquarelle à la main. Calligraphie par Ant. Barbier. 
Ex. de souscripteur (nom gratté) auquel on a joint une suite complète 
des eaux-fortes pures avec remarques. Aquarelle de l&apos;illustrateur et 
lettres autogr. signées de l&apos;auteur et de l&apos;artiste ajoutées. Beau spé-

cimen de reliure mosaïquée fin de siècle de Ch. Meunier. 


19 VILLON (Fr.). LES BALLADES. Paris, Éd. Pelletan, 1896, in-8, 

mar. grenat, dos à 4 nerfs orné d&apos;encad. de filets-à froid et fleurons dor., 
motifs de style dor. sur les plats, dent. int. dor., tête dor., couv. 

(Thierry, succ. de Petit-Simier). 

(j() illustrations de Gérardin, gravées par J. Tinayre. Édition tirée 
à 350 ex. Un des 1;30 sur vélin auquel on a ajouté une suite complète 
des illustrations sur papier de Chine. 

CRÉBILLON. OEUVRES. Paris, de l&apos;Imprimerie et de la fonderie de 
P. Didot, l&apos;aîné, 1818, 2 vol. in-8, mar. mauve, dos orné, plats enca-
drés de jeux de filets dor. et de palmettes à froid, grand motif central 
dor., bord. int. dor., gardes de papier moiré (Thouvenin). 
Ex. sur papier vélin. De la « Collection des meilleurs ouvrages de la 

langue françoise j, dédiée aux amateurs de l&apos;art typographique. 

Très élégante reliure de Thouvenin. 
GAVARN I. OEUVRES CHOISIES. Revues, corrigées et nouvellement 
classées par l&apos;auteur. Études de moeurs contemporaines. Notice en 
tête de chaque série, par MM. Théophile Gauthier (sic) et Laurant-
Jan (sic) [Stahl, Lireux, L. Gozlan]. Paris, Hetzel, 1846-1848, 4 tomes 
reliés en 2 vol. demi-mar. rouge, coins, dos très orné à petits fers 
dorés, tête dor., n. rog. (R. Petit). 
Premier tirage. 320 gravures sur bois... dessinées à nouveau par 
l&apos;artiste, d&apos;après ses lithographies. Bel ex., planches montées sur 

onglets. Le frontispice manque. 

MARTIN (Louis-Aimé). LETTRES A SOPHIE SUR LA PHY-
SIQUE, LA CHIMIE ET L&apos;HISTOIRE NATURELLE, 5e éd. 
Paris, Nicolle, 1818, 4 vol. in-18, bas. fauve, dos ornés, titres et 
tomaisons sur pièces, roulette dor. encadr. les plats, tr. dor. (Rel. 

époque). 

Orné de 4 frontispices par Bergeret, Dunant. Celui du tome IV repré-
sente « Le Navire aérien qui s&apos;approche... », il illustre le chapitre 
intitulé : Hélie et Béatrix ou Connaissances des Anciens sur les 

Ballons..., Gumuchian 3976. 

BERNARDIN DE SAINT-PIERRE (J.-H.). PAUL ET VIRGINIE. 

Paris, L. Curiner,. 25, rue Sainte-Anne, 1838, in-8, veau bleu, dos à 
nerfs et plats ornés de fleurons, roulettes dor. et à froid, dent. int., 
n. rog. (Thierry, succ. de Petit-Simier). 
Premier tirage. 450 vignettes sur bois dans le texte, 29 pl., 7 port., 
par Meissonnier, Français, Tony Joliannot, Isabey, carte coloriée. Un 

des rares ex. possédant la Jeune Bramine dite à l&apos;étoile. Portrait 
de Bernardin de Saint-Pierre avant toute lettre. Marguerite, Le 

Docteur avec les signatures à la pointe. Remarques de Carteret pour 
la pp. 52 et cul-de-lampe final. On a relié en tête une couv. de livrai-
son (remontée). Le frontispice et les portraits ne possèdent pas les 
serpentes. Très bel ex. dans une reliure à l&apos;imitation des plus réussie. 

ANACRÉON. SAPHO, BION ET MOSCHUS, traduction nouvelle 
en prose suivie de la Veillée des Fêtes de Vénus..., par M. M*** C*** 
(Moutonnet de Clairfonds). A Paphos et se trouve à Paris, chez Le 
Boucher, 1773, in-8, mar. rouge, dos orné à petits fers dor., étiquette, 
3 filets encad. les plats, bord. int. dor., tr. dor. (Rel. de l&apos;époque). 
1 frontispice, 12 vignettes et 13 culs-de-lampes, gravés par Massard, 
d&apos;après Eisen. « L&apos;un des livres les plus élégamment illustrés du 
XVIIIe siècle » (Cohen). Bel ex. de premier tirage, sur papier de 
Hollande, possédant les charmantes vignettes de Eisen en état bril-
lant. Ex-libris mss. sur 1 ff. de garde de L.-R.-Ed. Vochelet. Haut. 
220 mm. Petite tache claire au frontispice. 


25 BOCCACE (J.). LE DËCAMËRON, traduit par Antoine Le Mfer, on. 

Londres (Paris), 1757-1761, 5 vol. in-8, mar. rouge, dos orné à petits 

fers dor., 3 filets dor. sur les plats, armoiries, tr. dor. (Rel. de Vépoque). 
5 front., 1 portrait, 110 figures et 97 culs-de-lampes par Gravelot, 
Boucher, Cochin et Eisen en premières épreuves (nombreuxparaphes). 

Reliure de qualité aux armes du Mareschal de Bièvre, 1747-1789 

(Hermal et Dr. Olivier, n°574). 
A notre connaissance le seul ex. en maroquin aux&apos;armes, passé dans 
une vente française, depuis quarante ans. 

26 CHARRON (Pierre). DE LA SAGESSE suivant la vraye copie de 

Bourdeaux. A Leide, chez les Elseviers, 1646, in-16, mar. crème, dos 

tr. orné à petits fers dor., titre sur pièce rouge, filets gras et maigres 
dor. encad. les plats, fleuron à la coquille aux angles, médaillon dor. 
et mosaïqué avec trophées d&apos;armes dor. au centre des plats, bord. 
int. dor., tr. dor. 
Willems 601-Rahir 599. Première édition elzévirienne. 
Beau spécimen de reliure pouvant être attribuée à Pasdeloup. 

27 HOLBACH (Paul Thyri d&apos;). LA MORALE UNIVERSELLE OU 

LES DEVOIRS DE L&apos;HOMME FONDÉS SUR LA NATURE. 
Amsterdam, chez Marc-Michel Rey, 17&apos;16, 3 tomes. -ÉTHOCRATIE 
OU LE GOUVERNEMENT FONDÉ SUR LA MORALE. Amster-
dam, chez Marc-Michel Rey, 1776. Ens. 2 ouvr., 4 tomes reliés en 
2 volumes in-8, mar. rouge, dos orné à petits fers dor., 8 fil. dor. 
encad. les plats, dent. int., tr. dor. (Rel. de l&apos;époque). 

, Très bel ex. de M. J. de Chénier avec la marque de sa bibliothèque 

à chaque volume. Édition originale de l&apos;Éthocratie, lre éd. dans ce 
format pour la Morale Universelle (selon Quérard). Cette édition n&apos;est 
pas citée par. Tchémerzine. 

28 MARGUERITE, Reine de Navarre (Heptaméron français). LES 

NOUVELLES DE... A Berne, chez la Nouvelle Société typographique, 
1780-1781, 3 vol. in-8, mar. vert olive, dos très orné à petits fers dor., 
3 filets dor. encad. les plats, fleurettes aux angles, dent. int., tr. dor. 

(Reymann). 

1 frontispice par Dunker, gravé par Eickler répété à chaque vol., 
73 fig., par Freudeberg, gravées par Guttenberg, Halbou, Henriquez, 
de Launay jeune, 72 vignettes et 72 culs-de-lampes, par Dunker 
gravées par lui-même, Eischler, Pillet et Richter. Ex. relié sur bro-
chure d&apos;une beauté de tirage rare. Haut. 187 mm. 

29 MOLIÈRE. OEUVRES avec des remarques grammaticales, des aver-
tissemens et des observations sur chaque pièce, par M. Bret. A Paris, 
par la Compagnie des Libraires associés, 1773, 6 vol. in-8, mar. rouge 
cerise, dos finement ornés à petits fers dor., 3 filets dor. enoad. les 
plats, bord. int., tr. dor. (Rel. de l&apos;époque). 
1 port. par Mignard, gravé par Cathelin, 6 fleurons de titre et 
33 figures par Moreau, ces dernières gravées par Baquoy, de Launay, 
Duclos, de Ghendt, Helman... 

Superbe ex. de tout premier tirage possédant le tirage orig. (inconnu 
à Cohen) des pp. 65-66 et 79-80. La remarque qu&apos;il cite col. 717 pour 
les ex. possédant ces pp. est fautive, il ne peut s&apos;agir d&apos;exemplaires 
de toute première émission : ces&apos;4 ff. pp. 65-66, 79-80 complétées 
par les pp. 66*, 67* et 80*, 81* ne sont que des cartons. Ils existent 
dans cet exemplaire reliés à la fin du supplément. Les gravures sont 
très homogènes de tirage, celles&apos;de l&apos;Avare et du Misanthrope en 
particulier, de même que pour le Sicilien sans signature. Reliures 
d&apos;une très fine décoration et d&apos;une fraîcheur remarquable. 


30 MONTESQUIEU. LE TEMPLE DE GNIDE suivi D&apos;ARSACE ET 
ISJIÉNIE. Paris, de l&apos;Imprimerie de P. Didot l&apos;aîné, l&apos;an IVe, 1796, 
in-12, Laval., dos orné à petits fers dor., 3 fil. dor. encad. les plats, 

dent.&apos;int., tr. dor. (Thibaron-Joly). 
1 titre avec le portrait de l&apos;auteur par Saint-Aubin, 12 figures par 
Regnault et Le Barbier, gravées par Baquoy, de Ghendt, Halbou. 
Ex. sur papier vélin, fig. avant la lettre. 

31 BERNARDIN DE SAINT-PIERRE (J.-H.). ÉTUDE DE LA 

NATURE, 4e éd., Paris, de l&apos;Imprimerie de Didot Jeune, 1792, 5 vol. 
in-12, mar! rouge, dos longs ornés, roulette dor. encad. les plats, dent. 
int., tr. dor. (Rel. époque). 
Frontispice dessiné par Moreau le Jeune. Édition revue et corrigée. 
32 SCARRON. Le Roman Comique. Paris de l&apos;Imprimerie de Didot 
Jeune, art IV (1796), 3 vol. in-8, veau fauve raciné, dos longs ornés 

d&apos;attributs dor., titres et tomaisons sur pièces, roulette dor. sur les 
plats, bord. int., tr. dor. (Bozérian). 
1 port. 15 fig. de Le Barbier gravés par Baquoy, Dambrun, Duclos... 

33 (SWIFT). VOYAGES DE GULLIVER (Traduction de l&apos;abbé Desfon-
taines). A Paris, de l&apos;Imprimerie de Didot l&apos;aîné, l&apos;an V, 1797. [Se vend 
à Paris chez Bleuet Jeune], 2 tomes, 4 parties rel. en 4 vol., in-18 mar. 
vert à grains longs, dos très ornés à petits fers dor., guirlande et double 
jeu de 2 filets dor. encad. les plats, dent. int., doublure et gardes de 
moire rose, tr. dor. (Bozerian Jeune). 
1 frontispice et 9 figures dessinés par Lefebvre et gravés par Masque-
lier. Bel ex. sur papier vélin, figures avant la lettre. 
VOLTAIRE. OEUVRES. Nouvelle édition considérablement aug-

mentée, S. L. 1751, Il vol. in-18, veau fauve moucheté, dos ornés, 

titres et tomaisons sur pièces, tr. rouge (Rel. de l&apos;époque). 
1 frontispice, 26 fig. par Eisen, gravées par Noël, Le Mire, Tardieu... 
et 5 pl. techniques (trou de vers au t. I, pet. défauts de papier et 

taches), Bengesco 2131. 

DESSIN 

LEPRINCE (J.-B.). FÊTE VILLAGEOISE. Dessin au lavis de 

sépia. M. 14 1/2 X L. 20. 

Cadre doré, en baguette ancienne. 

GRAVURES 

BONNET (L.-M.). TÊTE DE FEMME, sanguine. 

37 CHARDIN (J.-B.-S.), d&apos;après JEAN-BAPTISTE-SIMÉON CHAR-

DIN, gravé par Chevillet... (E. Bocher, n°2 ). In-^ol. en haut. 
Eau-forte et burin. 
Très belle épreuve sur papier vélin. Grandes marges. 

-

JEAN-SIMÉON CHARDIN, peintre du Roi. Gravé par J.-F. Rous-
seau. (E. B., n°3 ). In-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Marges non ébarbées. 

39 -LES AMUSEMENTS DE LA VIE PRIVÉE, gravé par L. Surugue, 
1747 (E. B., n°1 ). In-fol. en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Grandes marges. 


40 -L&apos;ANTIQUAIRE. -LE PEINTRE. Deux pendants gravés par 
P.-L. Surugue fils, 1743. (E. B., nos 2 et 42). In-fol. en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belles épreuves. Grandes marges. 

41 -L&apos;AVEUGLE, gravé par Surugue fils (E. B., n°4 ). ln-fol. en haut. 
Eau-forte pure. 

Très rare et très belle épreuve du 1er état sur deux, à l&apos;eau-forte 

pure. Grandes marges. 

42 -L&apos;AVEUGLE, gravé par Surugue fils (E. B., n°4 ). In-fol. en haut. 
Eau-forte et burin. 
Très belle épreuve du 2e état. Grandes marges. Provient de la 

coll. de Goncourt. 

43 -LA BLANCHISSEUSE, gravé par C.-N. Cochin (E. B., n°6 ). In-fol. 

en larg. 
Eau-forte pure. 

Très belle épreuve, du 1er état sur deux. Petites marges. 
44 -LA BLANCHISSEUSE, gravé par C.-N. Cochin (E. B., n°G ). In-fol. 

en larg. 

Eau-forte et burin. 
Superbe épreuve. Marges non ébarbées. 
-LA BONNE ÉDUCATION. -ÉTUDE DU DESSEIN. Deux 
pendants gravés par Le Bas (E. B., nos 7-18). ln-fol. en larg. 
Eau-forte et .burin. 
Superbes épreuves. Très grandes marges. 
-LES BOUTEILLES DE SAVON, gravé par Filloeul (E. B., n°8 ). 
Gd in-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Bonnes marges. 

-LE CHATEAU DE CARTES, gravé par Aveline (E. B.,no 10). 
Gd in-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Bonnes marges. 

-LE CHATEAU DE CARTES, gravé par Lépicié (E. B., n°1 1). 

In-8 en larg. 
Eau-forte et burin. 
Très belle épreuve, avec l&apos;adresse de la Vve Chéreau. Grandes 
marges. 

-DAME CACHETANT UNE LETTRE, gravé par Fessard (E. B., 
n°1 2). Pet. in-fol. en larg. 
Eau-forte et burin. 
Très rare et très belle épreuve dans un état non décrit, à l&apos;eau-forte 
et au burin avant toutes lettres, petites réparations dans la marge. 
Petites marges. 
-DAME PRENANT SON THÉ. -LE FAISEURDE CHATEAUX 
DE CARTES. Deux pièces gravées par Filloeul (E. B., n08 13 et 20). 

In-fol. en larg. 

Eau-forte et burin. 
Très belles épreuves avec les premières adresses. Bonnes marges. 
-LE DESSINATEUR. -L&apos;OUVRIÈRE EN TAPISSERIE. 
Deux pendants gravés par J. Flipart (E. B., no&quot; 14 et 40). Pet. in-fol. 
en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belles épreuves. Bonnes marges. 


-

L&apos;ÉCUREUSE. -LE GARÇON CABARTIER. Deux pendants 
gravés par C.-N. Cochin (E. B., nos 16 et 22). Gd in-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 
Très belles épreuves du 3e état. Marges inégales. 
-LE CHATEAU DE CARTES, gravé par Filloeul (E. B., n°20 B). 

In-fol. en larg. 
Eau-forte et burin. 
Très belle épreuve. Bonnes marges. 

-LA FONTAINE, gravé par C.-N. Cochin (E. B., n°2 1). In-fol. en 

larg. 

Eau-forte et burin. 
Très belle épreuve. Marges du cuivre. 
-LA GOUVERNANTE, gravé par J. Le Moine (E. B., n°2 4 C). 
In-fol. en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Bonnes marges. 
-LA GOUVERNANTE (Héliogravure). 
-L&apos;INCLINATION DE L&apos;AGE, gravé par P.-L. Surugue, 1743 
(E. B., n°2 5). Gd in-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Grandes marges. 

58 

LE JEU DE L&apos;OYE, gravé par P.-L. Surugue fils, 1745 (E. B., 

no 27). In-fol. en larg. 

Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Bonnes marges. 

_ THE HAPPY YOUTH..., gravé par Faber, 1740 (E. B., n°2 8). 

In-fol. en haut. 

Mezzotinto. 
Très belle épreuve. Grandes marges. 

-(JEUNE FILLE A LA RAQUETTE) SANS SOUCI, SANS CHA-

GRIN..., gravé par Lépicié, 1742 (E. B., n°2 9). Gd in-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 

Txès belle épreuve. Grandes marges. 
-

ANDRÉAS LEVRET. Deux portraits, l&apos;un est gravé par L. Legrand, 
1760, l&apos;autre par A. Schlechter, 1753 (E. B., n°3 2). Pet. in-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belles épreuves. Marges inégales. 

62 -ANT. LOUIS. Chirurgien. Deux pièces gravées par S. C. Miger en 

1766 (E. B., nos 33 A et B). In-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belles épreuves. Marges inégales. 

-LA MAITRESSE D&apos;ÉCOLE, gravé par Lépicié, 1740 (E. B., n°3 4). 

In-8 en larg. 

Eau-forte et burin. 
Très belle épreuve du 2e état sur trois, au verso en écriture ancienne, 
l&apos;adresse de Naudet et la date. Bonnes marges. 
64 -LA MÈRE LABORIEUSE, gravé par Lépicié, 1740 (E. B., n°3 5). 
In-fol. en haut. 
Eau-forte et burin. 
Très belle épreuve du 2e état, déchirure. Bonnes marges. 
65 -L&apos;OECONOME, gravé par J.-Ph. Le Bas, 1754 (E. B., n°3 9). In-fol. 
en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Grandes marges. 


66 -LES OSSELETS, gravé par Filloeul (E. B., n°89 bis). Gd in-8 en 
haut. 
Eau-forte et burin. 
Belle épreuve, petite réparation dans le coin inférieur gauche de la 

marge. Bonnes marges. 

67 -LA PETITE FILLE AUX CERISES (Simple dans mes plaisirs...), 
gravé par C.-N. Cochin (E. B., n) 43). In-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 
Trèsjbelle épreuve, l&apos;adresse du graveur est coupée. Petites marges. 
68 -MARGUERITE-SIMÉONE POUGET, gravé par Chevillet, 1777 
(E. B., n°4 4). In-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Grandes marges. 
-LA POURVOÏEUSE. -LA RATISSEUSE. Deux pièces gravées 
par Lépicié, 1742 (E. B., nos 45-46 C). In-fol. en haut. 
Eau-forte et burin. 
Très belles épreuves. Marges du cuivre. 

70 -LA RATISSEUSE, gravé par Lépicié, 1742 (E. B., no 46). In-fol. en 
haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Grandes marges. 

-LA SERINETTE, gravé par L. Cars (E. B., n°4 7). In-fol. en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Grandes marges. 

-LE SOUFLEUR, gravé par Lépicié, 1744 (E. B., n°4 8). In-fol. en 
haut. 
Eau-forte et burin. 
Très belle épreuve. Marges du cuivre. 
-LE TOTON, gravé par Lépicié, 1742 (E. B., n°5 0). In-8 en larg. 
Eau-forte et burin. 
Superbe épreuve du 1er état sur deux. Grandes marges. 
-LES TOURS DE CARTES, gravé par P. L. Surugue fils, 1744 

(E. B., no 51). In-fol. en larg. 

Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Grandes marges. 

75 -LE FLUTEUR, gravé par Couché (E. B., suppt n°4 ). In-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 
Très belle épreuve avec les noms des artistes tracés à la pointe. 
Bonnes marges. 
-LA MÉNAGÈRE, gravé par Charpentier. -LA MÊME COMPOSI-
TION (Réduction). Deux pièces non citées par E. Bocher. 
Ensemble 2 pièces. 

-(SCAIS TU D&apos;OU VIENT QU&apos;UN SEUL JOUR VOIT MOURIR, 

LA MÊME FLEUR...), estampe anonyme attribuée à Courtin, 
d&apos;après Chardin, non décrite par E. Bocher. Gd in-8 en haut. 
Eau-forte. 

Très belle épreuve, grandes marges. Cachet de la Coll. J. Michelin. 
78 -TÊTE DE VIEILLARD AVEC GRANDE BARBE, gravé par 
J.-F. Rousseau (non décrit par E. Bocher), pet. in-8 en haut. 
Eau-forte et burin. 

Très belle épreuve. Bonnes marges. 

• 

79 -LE NÉGLIGÉ, OU TOILETTE DU MATIN. -L&apos;ÉCUREUSE. -
LA POURVOYEUSE. Trois réductions en contre-partie. Pet. in-8 
en haut. 

Bonnes marges. 


80 COSWA Y (R.), d&apos;après INNOCENCE. -INFANCY. Deux pendants 
de forme ovale, gravés par White. In-fol. en larg. 

Stipple. 

Très belles épreuves. Petites marges. Cadres dorés de forme ovale. 
EDELINCK (G.). PHILIPPE, DUC D&apos;ANJOU. -LOUIS, DUC DE 

BOURGOGNE. Deux pièces gravées d&apos;après de Troye. In-fol. en 
haut. 
Burin. 
Très belles épreuves. Grandes marges. 

82 GELLÉE (C.). LE BOUVIER (R. D., n°8 ). In-8 en larg. 
Eau-forte originale. 
Très belle épreuve. Marges du cuivre. Cachet de la Coll°&quot; Defer-
Dumesnil. 
-LE SOLEIL COUCHANT (R. D., no 15). In-8 en larg. 
Eau-forte originale. 

Épreuve du 2e état sur cinq, réparée. Bonnes marges. Cachet de la 

ColIon Defer-Dumesnil. 

HUET (J.-B.), d&apos;après VUE D&apos;UNE FONTAINE ANTIQUE, 

gravé par Jubier (J. Herold, n°3 76). In-fol. en larg. 
Manière du dessin à plusieurs crayons. 
Impression en noir et rouge. Très belle épreuve, sans marges. Cadre. 

LIOTARD (J.-E.), d&apos;après MADEMOISELLE LAVERGNE, nièce 

de M. Liotard, gravé par Daullé et Ravenet. In-fol. en haut. 
Eau-forte et burin. 
Très belle épreuve dans un état peu connu, avant toutes lettres 
et avant les boutons sur la chemise. Grandes marges. 
REMBRANDT. LA PETITE TOMBE (A.-M. Hind., n°2 56. -

A. B., n°6 7). Gd in-8 en larg. 
Superbe épreuve chargée de barbes, avec la manche noire. Bonnes 
marges. 

SMITH (J.-R.). CHILDREN OF WALTER SYNNOT. Esqr Engra-

ved from an original Picture of J. Wright of Derby. London, April 
25th 1782 (J. Frankau, n°3 43). In-fol. en haut. 

Mezzotinto. 
Belle épreuve, taches d&apos;humidité. Bonnes marges Cadre. 

MONNAIES ROMAINES 

88 Jules César (C. 49; Julia B. 9). -Marc-Antoine (C. 2; Antonia B. 96). 

Arg. 2 p. B. La première fourrée. 

89 Jules César (C. 12; Julia B. 10). -Octave-Auguste (C. 137). Arg. 2 p. TB. 

90 Othon. Tête à dr. R/. La Sécurité deb. à g. (C. 17). Arg. TB. 
91 Vespasien (C. 43). -Nerva (C. 52). -Trajan (C. 315, 467, -). Arg. 

5 p. TB. 

92 Maxime. Buste nu et drapé à dr. R/. Instruments de sacrifice (C. 1). 
Arg. Très beau. Rare. 
93 Gordien le Pieux. Buste nu et drapé à dr. R/. Instruments de sacrifice 
(C. 182). Arg. Très beau. Rare. 
94 Tibère. Tête laurée à g. R/. Buste de la Clémence de face sur un bouclier 
(C. 4). MB. TB. Rare. 


Caligula. Tête laurée à g. R/. Caligula deb. à g. sur une estrade, haaan-
guant cinq soldats (C. 1). GB. TB. Patine vert brun. Rare. 
Néron. Le port d&apos;Ostie. GB. (C. 36). -Table des jeux. PB. (C. 47). Ens 
2 p. B. et TB. 
97 Tête radiée à dr. de Néron. R/. Génie deb. à g. devant un autel, tenant 
une patère et une corne d&apos;abondance (C. 107). PB. Très beau. 
Tête laurée à dr. R/. Arc de triomphe (C. 307). GB. Très beau, patine 
vert foncé. Défaut dans le champ devant la figure. 
Tête laurée à dr. R/. Olympias couchée à g. sur un lit de parade (C VIII, 
p. 289, n°128 var. -Sabatier XIV-15, voir la note). Médaillon con-
torniate. Br. TB. 
Vespasien. Tête lauréé à dr. R/. Palmier; à g. Vespasien deb. à dr.; 

à dr. la Judée en pleurs (C. 239). GB. B. Rare. 
101 Titus. Tête laurée à dr. R/. Domitien à cheval à g. (C. 29). GB. TB. 
Domitien. Buste lauré à dr. R/. Cérès assise à s. et l&apos;Abondance deb. à 

dr. (C. 17). GB. TB. 

Tête laurée à dr. R/. Domitien assis à dr. sur une estrade; devant, deux. 
personnages deb. à g. (C. 83-50 fr.). GB. B. Rare. 
Tête laurée à dr. R/. Devant un temple, Domitien sacrifiant sur un autel; 
à g. joueur de flûte et joueur de lyre (C. 85). MB. Très jolie pièce. 
Patine vert-brun. 
GB. (C. 483). -Adrien. GB. (C. 590). -GB. d&apos;Alexandrie. Ens. Su.&quot; 
B. et TB. 
Buste lauré et drapé d&apos;Adrien à dr. R/. Adrien assis à g. sur une estrade, 
tend la main à une femme deb. lui présentant un enfant qu&apos;elle tient 
dans ses bras et un autre deb. derrière elle (C. 949, note -50 fr.).&apos; 
GB. B/TB. Patine vert-brun. Rare. 
Galère (C. 688). -La Gaule relevée (C. 1253). -Antonin le Pieux. L&apos;Em-
pereur deb. (C. 318). Ens. 3 GB. B/TB. 
Tète nue à dr. d&apos;Antonin. R/. Antonin assis à g. sur une chaise curule, 

couronné par la Victoire qui tient une palme; devant lui, Cérès lui 
présente des épis (C. 321-400 fr.). Médaillon. Br. B. Extrêmement 
rare. 

109 Faustine Mère. Buste à dr. R/. L&apos;Éternité assise à g. tenant un globe 
surmonté d&apos;un phénix et un sceptre (C. 15 var.). GB. Très beau. 
Patine vert-brun. 

Marc-Aurèle. Tête laurée à dr. R/. PRIMI DECENNALES COS III SC 

dans une couronne (C. 497). GB. Très beau. Patine vert foncé. 
111 L&apos;Honneur (C. 237). -Lucius Verus. Vérus et Aurèle se donnant la 
main. (C. 38). Ens. 2 GB. TB. 

Macrin. Buste lauré et cuirassé à dr. R/. La Fidélité deb. de face, tenant 

une enseigne de chaque main^C. 61). GB. B. Rare. 
Otacilie. Buste diadémé à dr. R/. Hippopotame à dr. (C. 65). GB. TB. 
Patine vert-brun. 
Trajan Dèce. Buste radié et cuirassé à dr. R/. Victoire marchant à g. 
(C. 114). Médaillon. Br. Très beau. Patine vert-brun. Rare. 
La Valeur (C. 127). -Philippe Fils. La Paix (C. 25). Ens. 2 MB. Très 
beaux. 
Caligula (C. 27). -Germanicus (C. 1). -Titus (C. 129). -Sabine 
(C. 69). MB. 3 p. GB. 1 p. Ens. 4 p. TB. 


MONNAIES GAULOISES 

117 Volques Tectosages (LT. 2956 var., 2986, 3104). Arg. 3 p. de qualité 
tout à fait exceptionnelle. Très belles. 
118 Autres variétés intéressantes (LT. 3263 var., 3433, 3444). Arg. 3 p. 

Très belles. 
119 Autres... OTVL dans un canton de la croix (LT. 3560). Cheval avec 
ANTEIOS COVRA (LT. 3569 var.). Arg. 2 p. TB. Très rares. 
120 Autres (LT. 2986, 3040, 3040 var., 3079, 3263, 3298). Arg. 12 p. TB. 
121 Bituriges Cubi. Tête à dr., fleuron devant la bouche. R/. Cheval à dr. ; 
dessus, grue ; dessous, trèfle (LT. 4072). Statère. Electrum. B/TB. 
122 Pictones (M. 4436). -Aedui (LT. 4886, 5099, 5138). Arg. 4 p. B. et TB. 
Sequani (LT. 5368, 5527, 5527 var., -). -Senones (LT. 7417). -
Atrebates (LT. 8620). -Leuci (LT. 9044, 9078, -, -, -). Potin. 
12 p. TB. 
&apos;Carnutes. Br. (LT. 6088). -Curiosolites. Statère. Bill (LT. 6614 var.). 
Ens. 2 p. Superbe et B./TB. 
Baïocasses. Tête d&apos;Ogmius à dr. R/. Cheval androcéphale à dr. dirigé par 

un aurige tenant le tableau quadrilatère; dessous, sanglier (LT. 6955). 

Statère. Or bas. B/TB. 
Morini. Cheval disloqué à dr. Dessus, globules et croissant (LT. 8710). 
Statère uniface. Or. TB. 
Nervii. Tête disloquée. R/. Cheval belge à dr. Dessus, roue (LT. 8755). 
Statère. Or. TB. 
Incertaines. Tête à dr. R/. Cheval courant à dr. dirigé par un sanglier. 
(M. 10200 var.). Demi-statère. Or. B./TB. Rare. 

Imitation de Philippe Il. Tête à dr. R/. Bige à dr. Demi-statère. Or. TB. 

130 Ilelvetii (LT. 9340). -Rhénanie (Voir Forrer 350). -2 pièces indéter-

minées. Arg. 4 p. TB. 

MÉDAILLES 

131 Diane de Poitiers. Buste à g. R/. Diane, son arc à la main, foulant aux 
pieds l&apos;Amour (Jlazerolle 431). Br. 53 mm. Bon exemplaire. B. 
132 Comte de Monterey, gouverneur des Pays-Bas et de la Franche-Comté. 
Son buste drapé et cuirassé à dr. R/. Mercure montrant à la Vierge de 
Flandre les fortifications d&apos;Ostende (Van Loon 111-165). 1675 Arg. 
73 mm. B./TB. Rare. 
133 Louis XVI. Sacre à Reims. Buste couronné à dr. R/. Le Sacre. 1775. Arg. 
38 mm. Pièce avec bélière. TB. 
134 Napoléon 1er. Couronnement. Tête laurée à dr. R/. Napoléon sur le 

pavois (B. 326 -TN. 111-1). An XIII. Arg. 40 mm. TB. 
135 Mariage. Têtes accolées de Napoléon et de Marie-Louise. R/. Napoléon 
et Marie-Louise devant un autel (B. 952 -TN. XXXIX-2). 1810. 

Arg. 40 mm. TB. 

136 Passage des Cendres à Rouen. 1840. Tête laurée de Napoléon mort, 
à g. sur un coussin. R/. Transfert des Cendres de la « Normandie » 
sur la « Dorade » (B. 1980). 1840. Arg. 63 mm. TB. 


Charles X. Sacre à Reims. Buste couronné, en costume de cour, à dr. 

R/. Le Sacre. 1825. Arg. 68 mm. TB. 
Napoléon-Louis-Eugène. Tête enfantine à g. R/. Dans une couronne ; 

OFFERT PAR LE PRINCE IMPÉRIAL -PRIX D&apos;HONNEUR 
-GUSTAVE PISAN -SIERVILLE -CLËRES 

1867. Arg. 
46 mm. TB. 

Henri II. 1552 (Armand III-285-B). Trouée. 54 mm. -Paul Il (A. II-

34-21). 45 mm. -Saxe. Jean-Frédéric, électeur, 1535 (Lanna 40-861). 
Trouée. 64 mm. Ens. 3 p. Br. B. et TB. 
Plaquette du XVIIe siècle. Amours astronomes. Br. 104 X 60 mm. 

TB. 

Saint-Jérôme. Le saint à genoux à g. devant un crucifix. Plaquette du 
XVIIe siècle, coulée dans un cadre. Br. 122 x 93 mm. TB. 
Jetons en écaille. Louis XV. R/. La Justice. -2 jetons d&apos;amour. Ens. 
3 p. TB. Rares. 
MAYENCE. Ferdinand-Charles-Joseph. Buste à dr. R/. Vue de la 
ville. Ducat. 1795. Or. B. 
SARDAIGNE. Charles-Félix. Tête nue à s. R/. Ëcusson. 20 lire. lfi22. 

Or. B. 

RUSSIE. Catherine Il. Buste à dr. R/. Armes. Rouble. 1779. Or. TB. 

EMPIRE ROMAIN. Néron. Tête laurée à dr. R/. La Santé assise à g. 
(C. 313). Or. Montée en épingle de cravate, dans un écrin. 

Antonin le Pieux. Tête laurée à dr. R/. L&apos;Équité à g. -Cérès et Proser-

pine (C. 234, 476). Or. 2 p. montées en boutons de manchette, dans un 
écrin. 

Lot Deniers. Arg. 12 p. Pot. 1 p. Ens. 13 p. En généralB. 
FRANÇAISES. Louis XIV. Demi-écus. Arg. 4 p. TB. 
Louis XVI. Écus. Arg. 2 p. B. et TB. 
151 ÉTRURIE. Charles-Louis et Marie-Louise. Écu 1806, 1/2 écu 1803. 

Arg. 2 p. TB. 
Lot de pièces de 5 francs, 5 lire. Arg. 15 p. 

153 SAINT-SIÈGE. Testons et Jules. Arg. 19 p. TB. 
154 Autre lot de monnaies papales. Arg. 62 p. Quelques-unes B. et TB. 
Lot de monnaies étrangères et quelques françaises. Arg. 150 p. 
156 Jetons argent. 15 p. 
Intailles. 8 p. Billet de 10 livres tournois de 1719. 
Grand lot de pièces de bronze, nickel, 550 p. 

Cartons à médailles. Dans un coffret de carton, 12 cartons dont : 1 de 

15 trous de 53 mm, 1 de 24 trous de 46 mm, 5 de 24 trous de 39 mm,_ 
3 de 35 trous de 33 mm, 1 de 10 trous de 25 mm et 1 de 54 trous de 

27 mm, 

GRECQUES. 4 p. arg. (dont 1 fausse) et 11 p. br. Ens. 15 p. 
161 ROMAINES. République et Empire. Arg. et bill. 39 p. 

162 GB (4 p.), MB (18 p.), PB (22 p.). Ens. 44 p. 

163 MÉDAILLES. Louis XIV, Louis XVI, Révolution. 10 p. Br. TB. 
Napoléon Jer. Br. 32 p. de modules variés. En général TB. 
165 Grand lot de médaillés de la Révolution et de l&apos;Empire. Br. et Étain, 
116 p. La plupart refrappées et TB. 

166 Louis XVIII. Br. 28 p. de modules variés. TB. 


Charles X. Médailles de divers modules. Quelques-unes concernant 
Henri V. Br. 27 p. TB. 
Louis-Philippe. Chemins de fer, par A. Bovy. 1842. Tête à g. couronnée 
de chêne. HI. Sur un socle d&apos;où partent à dr. et à g. Mercure et Mars, 
la France tient des tablettes sur lesquelles on lit : CHEMINS I)E FER. 

Jir. 112 mm. TB. 
Louis-Philippe.Br. 20 p. de plusieurs modules. TB. 
Lot de monnaies et médailles, françaises et étrangères. Br. et étain. 
78 &apos;p. B. et TB. 

LIVRES DE NUMISMATIQUE 

Allotte de la Fuye. Documents présargoniques. 168 pl. en 5 fascicules 

in-fol. Paris. 1908-1920. 

E. Babelon. Traité des Monnaies Grecques et Romaines. III. Mon-
naies Orientales. Tome I, 3e fasc. Perse Antique par J. de Morgan. 
Paris. 1933. 1 vol. texte et 1 vol. de 35 planches. Ens. 2 vol. in-8, 
cartonnés. 
E. Babelon. Les Médailles historiques du règne de Napoléon le Grand. 
Paris. 1912. 1 vol. in-fol. br. 

J. Babelon. Catalogue de la Collection de Luynes. I. Italie. II. Grèce. 

III. Asie Mineure. 3 vol. texte et 3 vol. pl. in-8. 
de Belfort. Description générale des Monnaies Mérovingiennes. Paris. 

1892-1895. 5 vol. in-4, br. 

J. de Bie. La France Métallique. Paris. Camusat. 1636. Petit in-fol., 

relié veau aux armes. 
A. Blanchet. Traité des Monnaies Gauloises. Paris. 1905. 2 vol. in-8, 

rel. 

Cohen. Description historique des Monnaies frappées sous l&apos;Empire 

Romain. 2e édition. Tomes III à VIII. 6 vol. in-8, rel. 

E. Dewamin. Cent ans de Numismatique française de 1789 à 1889. 

3 vol. in-fol., rel. 

Gaillardie. Poids anciens des villes de France. Paris, 1892. In-4, rel. 

181 Head. Historia Nummorum. A manual of Greek numismatics (New 
edition). Oxford. 1911. 1 vol. rel. toile in-8. 

182 Hennin. Histoire numismatique de la Révolution Française. Paris. 
1826. 1 vol. texte et 1 vol. pl. Pet. in-fol., rel. tête dorée. 
183 Médailles sur les principaux événements du règne entier de Louis le 

Grand. Paris. Imprimerie Royale. 1723. Gd in-fol., reliure ancienne 
plein maroquin. 

184 A. Perrin. Catalogue du médaillier de Savoie. Chambéry. 1883. 1 vol. 

in-8, br. 

185 N. Rondot. Les médailleurs et les graveurs de monnaies, jetons et 
médailles en France. Paris. 1904. 1 vol. in-4, rel. 

186 Sabatier. Description générale des médaillons contorniates. Gd in-4, 

rel. tête dorée. 

187 Schroeder. Annam. Études Numismatiques. Paris. 1903. 1 vol. texte 
et 1 vol. pl. in-4. 
188 W. H. Valentine. Modern copper coins of the Muhammadan States. 
1911. -Copper coins of India : I. Bengal; II. Punjab. 1914. 2 vol. -

Sassanian coins. 1921. Ens. 4 vol. in-8, rel. toile. 


Agostini. Dialoghi Didon Antonio... 1592. Rel. parchemin ancien. -
F. M. Biragus. Imperatorum romanorum numismata... 17:50. Rel. 
parchemin. -de la Chaussé. Muséum romanum. 1746. 2 vol. rel. 
bradel. -Museum Florentinum. Exhibens an tiqua... 1740. Rel. -

R. Veneti. Numismata romanorum Pontificum. 1744. Rel. veau. 
Ens. 6 vol. 

J. Boizard. Traité des Monoyes. 1714. 2 vol. rel. veau. -C. Bbute-

roue. Recherches curieuses des Monoyes de France. 1666. Rel. veau 
ancien. -Carte ou liste contenant le prix de chacun : Marc, Once, 
Esterlin et As. Anvers. 1627. Rel. veau ancien. -Le Blanc. Traité 
historique des Monoyes de France. Amsterdam. 1692. Rel. veau ancien. 
Ens. 5 vol. 

P. Bonneville. Traité des Monnaies. 1806. Rel. -abbé Qhesquières. 
Sur l&apos;Histoire Monétaire des Pays-Bas. 1786. Rel. bradel. -Ordon-
nance pour les changeurs. Anvers. 1633. Rel. -Placcart du Roy 
sur le règlement de ses monnoyes. Anvers. 1644; Rel. -Tartf des 

espèces Louis XIV et XV. Lille. 1727. Rel. toile. Ens. 5 vol. 
Barthélemy. Manuel numismatique (Roret). 1851. 2 vol. et 1 atlas 
rel. -M. Berry. Études sur les Monnaies de France. 1852-53. 

2 vol. rel. -J. Lelevel. Type gaulois ou celtique. Bruxelles. 1841. 

Rel. -Lenormant. Monnaies et Médailles. Rel. toile. -Mionnet. 
Rareté et prix des médailles romaines. 3e éd. 1847. 2 vol. rel. -
Schulz. Histoire romaine éclaircie par les médailles. Paris. 1753. 

Rel. Ens. 10 vol. 

E. de Cadalvene. Médailles grecques. 1828. Rel. -Colleville. Empe-
reurs romains et grecs. 1886. Tome I. Br. -Hennin. Numismatique 

ancienne. 1830-1869. 2 vol. texte et 1 atlas. Br. -Q. Hill. L&apos;art dans 
les monnaies grecques. 1927. Br. -F. Lenormant. La Monnaie 
dans l&apos;Antiquité. 1897. 3 vol. Rel. -L. Robert. Numismatique 

grecque. 1951. Br. Ens., 10 vol. 

Chalon. Monnaies de Philippe II, comte de Hainaut. 1844. Rel. -
Monnaies de Wallincourt en Cambrésis. 1847. Rel. -Demailly. 
Numismatique picarde. Br. -B. Fillon. Coll. Rousseau : Monnaies 
féodales. 1860. Br. -D. Mater. Numismatique du Berry. 1909. Br. -

Ens. 5 vol. 

Affry de la Monnoye. Jetons de l&apos;Échevinage parisien. 1878. Cart.-
de Beaumont. Jetons tourangeaux. 1901. Br. -E. Bonnet. Jetons 

des États de Languedoc. 1900. Br. -J. Florange. Armorial du 

jetonphile. 1902. Rel. -Dr Fournie. Jetons des doyens de la Faculté 

de Médecine de Paris. Br. -J. Roman. Jetons du Dauphiné. 1910. 

Br. Ens., 6 vol. 

Millin et Millingen. Hre métallique de Napoléon. 1854. Rel. -Sou-
venirs numismatiques de la Révolution de 1848. Rel. -Van 
Peteghem. Guerre Franco-allemande et le double siège de Paris. 

1889. Rel. Ens., 3 vol. 

E. Babelon. La Bibliothèque Nationale. Rel. -J. Babelon. Trésors 

du Cabinet des Médailles. 1927. Br. -Congrès international de 
numismatique. Paris. 1900. -Demole. Cabinet de numismatique 

de Genève. 1914. Br. -Mazerolle. L&apos;Hôtel des Monnaies. Paris. 
1907. Cart. Ens., 5 vol. </unit>








</text>
</tei>