<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>Jfl O N N A I E S 

BOU 
1943 
MARS 3 

MÉDAILLES 

VEnTE HOTEL DROUOT 

Salle No t0 

LE MERCREDI 3 MARS 1943 </cover>



<title>MONNAIES 

MÉDAILLES 

Vente HOTEL DROUOT, Salle N&quot; 10 

Le MERCREDI 3 MARS 1943, à 14 heures 

Me Léon FLAGEL, Commissaire-Priseur 

à PARIS, /, Rue Laffitte 

Exposition Publique le Mardi 2 Mars 1943, Salle 10 

EXPOSITION PARTICULIÈRE le Lundi jer Mars 1943 </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant, 15 et 25 0/0 en 

plus des enchères. 

Les pièces décrites sont garanties authentiques. </preface>


<unit>DÉSIGNATION 

1 

-Gaule. Volques Tectosages. Arg. 2 p. variées. TB. 

-Santones. SANTONOS. Tête à g. Arg. TB. 

-Armoricains. Tête à dr. g. Androcéphale à dr. 

Dessous, homme couché. Statère de billon. TB. 

-Autre, varié. Androcéphale à g. Dessous, sanglier. 
Bill. TB. 

5 -Véliocasses, Leuci, Incertaines. Potin et Br. 4 p. 
TB. 

-Tarente. Didrachme et diobole. Arg. 2 p. AB. 

-Histiae. 1/2 drachme. Sicyone. 1/2 drachme. 

Arg. 2 p. B. 


9 -Néron. Tête laurée à dr. 

Jupiter assis à g. (C. 

118). Or. 7 gr. 15. B. 

10 -Agrippine et Néron. Bustes en regard. $. 

NERONI CLAVD. DIVI F. CAES. AVG. GERM. 
IMP. TR. P. Couronne de chêne dans laquelle : EX. 
SC (C. 6). Or. 7 gr. 6. B/TB. Rare. 

11 Antonin. Tête laurée à dr. g. Victoire. (C. 1013). Or. 

7 gr. 25. B/TB. 

Marc-Aurèle. Buste à dr. e. Aurèle et Vérus se don-

nant la main (C. 73). Or. 7 gr. 25. TB. 

-Philippe Père. Médaillon d&apos;Antioche. Arg. TB. 

-Jean II. Sou d&apos;or concave. 3 gr. 9. Soudure. B. 

-Léon III et son fils. Triens. Bas or. B. 

-Lot de deniers argent. i3 p. B. 

-MB d&apos;Auguste et de Tibère frappés à Lyon. MB 
d&apos;Auguste et Agrippa. Nîmes. Ens. 3 p. Br. B. et 
TB. 

-Commode. Buste lauré à dr. 
Pallas (C. 227). 
GB. Br. B. 

-GB de Maximin, Mamée, Philippe Père, Otacilie. 

Br. 4 p. B. 

20 -PB de Carausius, Allectus, Vétranion. Br. 3 p. B. 


21 -PB de Magnia Urbica, Théodora, Eudoxie 
femme d&apos;Arcadius, Eudoxie femme de Théodose II. 

Br. 3 p. B. 

22 -PBQ.de Jean (non décrit dans Cohen). Br. B. 

23 -Carolingiens. Charles-le-Chauve. Denier de 

Laon (Gariel 125). Arg. TB. 

24 -Denier d&apos;Orléans (G. 164). Arg. B./TB. 

25 -Denier de Tours (G. 267). Arg. TB. 

26 -Capétiens. Philippe VI. Ecu. PHILIPPVS DEI 

GRA FRANCORVM REX. Le roi assis sur un 

, siège gothique tenant une épée et l&apos;écu de France, le 
tout dans une rosace (H. 3). Ire émission à 1000 mil-
lièmes, Or. 4 gr. o5. TB. 

27 -Autre exemplaire. 

28 -Autre exemplaire. 

-Autre exemplaire. 

-Autre exemplaire. 

-Autre exemplaire. 

32 -Autre exemplaire. 

33 -Autre exemplaire. 

34 -Autre exemplaire. 


-2e émission à iooo millièmes. Or. 4 gr. 5. TB. 

-Double royal. PH DEI GRA FRANC REX. Le 
roi assis dans une stalle gothique (H. II). Ire émis-
sion à 1000 millièmes. Or. 6 gr. 75. TB. Rare. 

37 -Chaise. PHILIPPVS DEI GRACIA FRACORVM 
REX. Le roi assis dans une chaise gothique ; au 
pourtour, sauf au bas, polylobe (H. 14). Or. 4 gr. 65. 
TB. 

-Autre exemplaire. 

-Autre exemplaire. 

40 -Jean le Bon. Franc à cheval (H. 10). Or. 3 gr. 8. 
TB. 

41 -Charles VII. Ecu (H. 2). Or. 3 gr. 4. TB. 

42 -Lot de monnaies de billon de Philippe IV à 
Louis XII. 33 p. En général B. 

-Henri II. Buste cuirassé à dr. 

Croix de 4 H 
couronnés, cantonnée de 2 lis et 2 croissants. Nantes, 
1561. Double Henri. Or, 7 gr. B/TB. Rare. 

44 -Charles IX. Buste à g. Toulouse, 1565. Teston. 
Arg. TB. 

-Henri III, Essai du double Tournois, Paris, 1578, 

frappé en argent. B. 

Louis-Philippe. Tête nue. 5 fr. i83o. 1 fr. 1831. Arg. 

2 p. TB. 


47 -5 fr., tête laurée. Paris, 1847. Arg. TB. 

48 -2, 1 fr. 1/2 et 1/4 fr. 5o et 25 cent. Arg. 6 p. TB. 

49 -Essai de décime, 1847. Cuivre, centre argent. TB. 

50 -Essai de 5, 3, 2, 1 cent. au coq. Cuivre. 5 p. TB. 

51 -Essais de décimes, 5, 2, 1 cent. 1840, 42, 46. 
Cuivre. II p. TB. 

-3e République. Essai de 20 fr. 1938, de TURIN. 

Tranche cannelée, Nickel. FDC. 

-Autre, tranche inscrite en creux. Nickel. FDC. 

-Essai de 5 fr. de BAZOR, 1933. Tr. cannelée. Nic-

kel. FDC. 

-Essai de 5 francs de LAVRILLIER, 1933. Tr. lisse. 
Nickel FDC. 

-Autre, 1939. Bronze d&apos;aluminium. Tr. lisse. FDC. 

-Essai de 20 francs, 1939, Tunisie. Tr. cannelée. 

Arg. FDC. 

-Essai de 10 francs, même type. Arg. FDC. 

-Essai de 5 francs, même type. Arg. FDC. 

-Aragon. Florin au St Jean. Or. 3 gr. 4. TB. 

61 -Brabant. Cavalier de Philippe le Bon. Or. 

3 gr. 25. TB. 


62 -Navarre. Teston au buste de Jeanne d&apos;Albret, 

1565. Arg. TB. 

63 -Henri II de Navarre (III de Béarn, IV de France). 

Franc. Buste à dr. $. Ecu mi-parti. Arg. TB. 

64 -Demi-teston. Même buste e. Ecu écartelé. Arg. 

TB. 

-Lot de monnaies d&apos;Annam et de Chine. Bronze. 

MÉDAILLES 

-Médailles de Napoléon Ier. Bronze. 10 p. TB. 

-Louis XVIII, Charles X, Louis-Philippe. Bronze. 
18 p. TB. 

-Lot de médailles de la Révolution de 1848. Etain. 
i5 p. TB. </unit>




</text>
</tei>