<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>NUMISMATIQUE 

HOTEL DROUOT RIVE GAUCHE 

22 MARS 1977 </cover>


<back>Conditions de la vente voir page 20. 


Et tous les après-midi (14 h -18 h 30) du 14 au 19 mars inclus 
chez M. Alain WEIL, Expert, 76, rue de Richelieu, 75002 Paris </back>


<annex>M. Alain HEIL, Expert Numismate 

Prix d&apos;adjudication 
76, rue de Richelieu 75002 PARIS 

Vente du 22 mars 1977 par le Ministère de Me Claude ROBERT, 5 av. d&apos;Eylau 

75116 PARIS, en présence de N. Emile BOURGEY Expert National. 

... 

f-jo • 5 F 
j;o 

F 

itio 

F 

M0 

F 

N°F 

1 

2 600 

51 

1 100 101 
500 

151 

300 

201 

350 
2 
3 800 

52 

850 102 
2 000 

152 
500 
202 
500 
2BIS 

4 200 

53 

1 300&apos; 

Jl03 

8 700 

153 
420 
203 
280 

3 

2 000 
54 
400 104 
2 600 
154 
400 
204 
500 
4 
1 600 

55 
2 400 105 
1 400 

155 

250 
205 
280 

5 
.1 500 

56 

1 200 106 
3 000 

156 
1 500 
206 
280 
6 
4 600 

57 
650 

107 
7 500 

157 

700 
207 
250 
7 
2 500 

58 

300 

108 
550 

158 
600 
208 
250 
8 
1 600 

59 
400 

109 
3 500 
159 
1 100 
209 
210 
9 
2 000 
60 
1 600 110 
1 700 

160 
320 
210 
300 
10 
3 300 

61 

1 600 111 
700 

161 

520 

211 
300 

11 

1 000 

62 

1 600 112 
750 

162 

750 
212 

250 

12 

900 

63 
19 500 

113 
1 150 

163 
350 
213 
280 

13 

1 600 
64 
400 114 
1 700 
164 
500 

214 
300 

14 
1 000 
65 
420 

115 
1 800 

165 

800 
215 
360 

15 

28 000 c&apos; 66 
400 

116 
3 050 

166 

1 800 
216 
250 

16 

600 
67 
550 117 
2 300 

167 
300 
217 

280 

17&apos; 

2 100 

68 
450 

118 

250 

168 

700 
218 
260 

17bis 

800 
69 
270 119 
3 200 

169 

700 
219 1 300 

18 

1 600 
70 
300 .]20 
1J500 

. 

170 

-

750 

220 2 800 

19 

2 000 

71 

360 

121 

1 600 

171 

650 

221 

1 500 

20 
1 900 
72 

450. 122 

450 

172 
-700 

222 1 900 

21 

780 
73 
1 900 123 
450 

173 
550 
223 
1 000 

22 

1 850 
74 
1 900 124 
1 200 
174 
800 
224 
650 
23 
300 
75 
1 300 125 
550 

175 

820 
225 
820 
24 
25 500 
76 
1 450 126 
650 

176 

700 
226 
650 
25 
700 
77 
1 400 127 
1 800 

177 

800 
227 
750 
26 
400 
78 
5 700 128 
850 

178 

850 
228 
650 
27 
2 800 
79 
350 129 
700 

179 
600 
229 
850 
28 
300 
80 
300 
130 
300 
180 
750 
230 
700 
30 
350 

81 

350 

131 

1 700 

181&quot; 

2 700 

&quot;231 

2 800 

31 

300 

82 

1 500 132 
310 

182 

1 450 
232 
500 

32 

320 
83 
2 600 133 
260 

183 
1 100 
233 
1 200 
33 
700 
84 
850 134 
360 

184 

1 750 
234 
720 
34 
300 
85 
500 

135 

90 

185 
2 500 
235 
720 
35 
380 
86 
850 

136 
360 

186 
900 
236 
750 
36 
500 
87 
2 300 137 
600 

187 
900 
237 
950 
37 
450 

88 

500 138 
1 850 

188 

900 
238 
750 

38 
350 
89 
550 

139 
600 

189 
1 000 
239 
700 
39 
320 
90 
450 140 

1 &apos;400 

190 
1 050 
240 
850 

40 

450 

91 

400 141 
400 

191 

300 

241 
600 

41 

250 

92 

2 850 142 
2 300 

192 
500 
242 
850 

42 
150 

93 

3 200 143 

2 000 

193 
450 
243 
1 800 

43 

350 
94 
1 150 144 
1 800 
194 
500 
244 3 000 
44 
420 

95 

450 145 
1 150 

195 

330 

245&quot;, 

300 
45 
520 
96 
2 900 

146 

3 300 

196 

450 
246 
310 
46 
250 

97 
1 000 

147 
1 000 

197 
910 
247 
280 
47 
1 000 
98 
700 148 
4 400 

.198 

4-50 

248 
700 

48 

380 
99 
850 149 
6 050 

199 
3 500 
49 
4 100 100 
2 300 150 
3 000 
200 
500 
50 
650 </annex>


<back>Et tous les après-midi (14 h -18 h 30) du 14 au 19 mars inclus 
chez M. Alain WEIL, Expert, 76, rue de Richelieu, 75002 Paris 


Conditions de la vente voir page 20. 


Conditions de la vente voir page 20. </back>


<title>DROUOT RIVE GAUCHE SALLE N°14 

7, quai Anatole France, 75007 Paris 

Le MARDI 22 MARS 1977 à 14 h. 

MONNAIES ANTIQUES 
MONNAIES ETRANGERES 
MONNAIES FRANÇAISES 
ROYALES et MODERNES 

dont une importante réunion du monnayage 
de Louis XVIII (collection du Dr. B...) 

Maître CLAUDE ROBERT, Commissaire Priseur 

5, av. d&apos;Eylau, 75116 Paris -Tél. : 727 95 34 

assisté de 

M. ALAIN WEIL, Expert, 76, rue de Richelieu, 75002 Paris -Tél. : 742 77 72 

en présence de 

M. EMILE BOURGEY, Expert National près les Cours d&apos;Appel et les Douanes 

7 rue Drouot, 75009 Paris -Tél. : 770 88 67 

EXPOSITION PUBLIQUE le LUNDI 21 MARS de 11 h à 18 h 

EXPOSITION PRIVEE 

En soirée, Vendredi 11 mars de 20 h 30 à 23 h à l&apos;Etude de Me Robert 
5, av. d&apos;Eylau, 75116 Paris 

Et tous les après-midi (14 h -18 h 30) du 14 au 19 mars inclus 

chez M. Alain WEIL, Expert, 76, rue de Richelieu, 75002 Paris </title>


<unit>MONNAIES GRECQUES 

Estimations 

*1. CALABRE. Tarente (500-473). Statère. Taras nu chevauchant un dauphin à d. et tenant 
un poulpe dans sa main. R/ Hippocampe à d. dèssous, pétoncle. P. 113 v. VI. 117 v. -
Ag. 7,86 g. TB (corrosion). Rare 

2500/3000 

*2. MACEDOINE Philippe Il (359-336). Tétradrachme. Tête de Zeus laurée à d. R/ jeune 

cavalier nu à d., tenant une palme. Symboles abeille et gouvernail (Amphipolis) Ag. 
14,34 g. Flan court, TB à Très beau 

3800/4200 

2 bis MACEDOINE Alexandre le Grand. (336-323). Statère. Tête d&apos;Athéna casquée à d. R/ Niké 

debout à g. Or. 8,51 g. TB 

6000/7000 

*3. MACEDOINE. Alexandre le Grand (336-323). Tétradrachme. Tête d&apos;Héraclès à d. R/ Zeus 
aëtophore assis à g. Muller 1375 -Ag. 17,08 g. Très beau 

2400/2800 

*4. IDEM. Tétradrachme posthume de flan large, frappé à Rhodes. P. 935 v. Ag. 16,94 g. Très 

beau 
2000/2300 

*5. PEONIE. Patraos (340-315). Tétradrachme. Tête laurée à d. R/ cavalier casqué et armé 

d&apos;une lance renversant un ennemi., à gauche une amphore. P. 987 Ag. 12,84 g. Flan 

court. Très beau 

2400/2600 

*6. THRACE. Lysimaque (323-281). Tétradrachme. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, 
cornue, à d. R/ Athéna nicéphore assise à g. P. 1182 v. Ag. 16,79 g. Très beau 

5000/5500 

*7. THASOS (après 146 av. J.C.) Tétradrachme. Tête de Dyonisos couronnée de lierre à d. R/ 
Heraclès, nu, debout s&apos;appuyant sur une massue. P. 1128. Ag. 16,45 g. Très beau 

2000/2200 

*8. DAMASTIUM. (4°siècle av. J.C.). Tétradrachme. Tête d&apos;Apollon lauré à d. (style 

barbare): R/ Trèpied sur une base. P. 1280 v. Ag. 12,59 g. TB 

2300/2500 

*9. BEOTIE. Thèbes (378-338). Statère. Bouclier béotien. R/ Amphore. P. 1440 v. Ag. 12,26 g. 
Très beau, belle patine 

2500/2800 

*10. ATTIQUE. Athènes (fin du 5°siècle av.). Tétradrachme. Tête d&apos;Athéna casquée à d. R/ 
Chouette debout, regardant de face ; dans le champ, pousse d&apos;olivier et croissant de lune. 

Ag. 17,11 g. TB. à Très beau 

3000/3300 

*11. EGINE. (après 350 av. J.C.). Hemistatère. Tortue de Terre. R/ Carré creux éginéen : à 

l&apos;intérieur dauphin et AIr! P. 1640 v. Ag. 5,46 g. TB 

2200/2400 

*12. CORINTHE. (386-307) Statère. Pégase volant à g. R/ Tête casquée d&apos;Athéna à g. Ravel 
1034 a. Ag. 8,3 g. TB/Très beau 

1300/1500 

*13. ANACTORIUM (Colonie de Corinthe) (350-300) Statère. Pégase volant à g. au dessous 
A/. R/ Tête d&apos;Athéna casquée à g. P. 1755 v. Ag. 8,46 g. Légère corrosion au revers 

sinon Très beau 

1600/1800 

*14. BITHYNIE. Nicomède III (120-92). Tétradrachme. Tête diadémée du roi à d. R/ Zeus 

debout couronnant le nom du roi. P. 2156 v. Ag. 16,52 g. B/TB ....................... 1900/2100 

&quot;15. IONIE. Lebedos (vers 160 av. J.C.). Tétradrachme. Tête d&apos;Athéna casquée à d. R/ 

chouette de Trois quart face entre deux cornes d&apos;abondance ; dans le champ 

AEBE.1InN et nom de magistrat. ANAZinOAlI. S.N.G. Von Aulock. 2027 v. Ag. 

16,74 g. Superbe et rare ..................................................... 29000/33000 

*16. CARIE. Halicarnasse (2°o u 1°siècle av) Trihémiobole. Tête d&apos;Helios de face R/ Tête 

casquée d&apos;Athéna à d. P. 2610 v, Ag. 0,88 g. Très beau 

500/600 

*17. CILICIE. Datame, Satrape. (378-372) Statère. Tête d&apos;Arethuse de face. R/ Tête de guerrier 

casqué à d. S.N.G. Lockett 3048 Ag. 10,24 g. Décentré, Très beau 

2800/3200 

17 bis PAMPHYLIE. Aspendos (400-300). Statère. Deux lutteurs se tenant par les poignets R/ 
Frondeur à d. Triskèle P. 2785 v. Ag. 10,74 g. TB 

1000/1200 

*18. SYRIE. Antioche VIII Grypus. (125-96). Tétradrachme. Tête diadémée du roi à d. R/ Zeus 
Ouranios, debout, tenant dans la main un astre. P. 3016 Ag. 16,37 g. Très beau/TB 

2400/2600 

*19. PHENICIE. Tyr (1°siècle av. J.C.). Tétradrachme. Tête laurée à d. de Melkarth-Héraclès. 
R/ Aigle debout à g. sur un éperon de navire. P. 3068 v. Ag. 14,34 g. légèrement 

décentré, Très beau 

1500/1800 

*20. PARTHIE. Phraate IV (38-2). Tétradrachme. Buste du roi à g. R/ Tyché devant le roi assis. 

Selwood 51/21. Ag. de bas titre. 10,94 g. Très beau, belle patine noire 

2300/2500 

*21. PERSE SASSANIDE. Vologèse (484-488). Drachme. Buste du roi à d. R/ 2 gardes devant 

l&apos;autel du feu avec.,la tête du dieu Soleil. M. 401. Ag. 4,1 g. Très beau et assez rare ...... 600/700 



*22. BACTRIANE. Archebios (95-85 ?) Tétradrachme. Buste casqué du roi à d. R/ Zeus debout 

lançant le foudre. M -Ag. 9,32 g. Très beau 

2400/2600 

23. EGYPTE. Ptolémée 1°Soter (323-281). Tétradrachme. Buste diadémé du roi à d. R/ Aigle 

sur un foudre. P. 3201. Ag. 13,83 g. TB/B .......................................... 500/600 

*24. EGYPTE. Arsinoé //. femme de Ptolémée //. (270-245). Octodrachme. Buste voilé et 

diadémé d&apos;Arsinoé à d. avec le sceptre sur l&apos;épaule gauche. Derrière sa nuque 0 

pointé. R/ Double corne d&apos;abondance ceinte du bandeau royal. P. 3221. Or. 27,72 g. 

Beau style. Type rare. Très beau .............................................. 29000/32000 

25. Lot de 2 Statères de Corinthe ou de ses colonies. Ens. 2 p. Ag. TB 

1000/1200 

26. Lot de 4 Drachmes Sassanides : Khosroes Il (Morgan 412), 2 ex très beau et superbe 
QOBAD 1°(Morgan 404) B. et PIROUZ (Morgan 400) TB. Ens 4 p. Ag 

500/600 

MONNAIES ROMAINES 
Période Romano Campanienne 

*27. DIDRACHME. (222-187). Tête laurée deJanus. R/Jupiter dans un quadrige conduit par la 

victoire ; au dessous ROMA en lettres incuses. B. 23. Ag. 6,46 g. Très beau 

2400/2600 

Monnaies Anonymes 

28 DENIER (187-146). R/ Les Dioscures au galop à d. B. 2. Ag. Très beau, flan court 

400/500 

29. DENIER. -Idem -Très beau /TB 

350/400 

*30. DENIER (86-84). Tête laurée d&apos;Apollon à d. R/ Jupiter dans un quadrige à d. B. 226. Ag. 

Très beau sauf petit défaut de frappe au revers 

400/500 

Monnaies Consulaires (Deniers en argent) 

31. M. ABURIUS GEMINUS. (vers 120 av.) R/ Le Soleil conduisant un quadrige. B. Aburia 6. 

presque Très beau 

400/450 
*32. P. AELIUS PAETUS. (133-126) R/ Les Dioscures. B. Aelia 3. Très beau 

,400/450 

*33. C. ANNIUS LUCCUS et L. FABIUS. L.f. HISPANIENSIS (81-80). Tête diadémée d&apos;Anna 

Perenna à d. R/ Victoire dans un quadrige Traces de grattage au Rv. sinon Très beau ... 700/800 

34. C. ANTESTIUS (137-134). R/ Les Dioscures, un chien courant à côté d&apos;eux. B.Antestia 1. 

Flan court, presque Très beau 

400/450 

35. M. BAEBIUS Q. f. TAMPILUS (vers 120 av). R/ Apollon dans un quadrige. B. Baebia 12. 

Très beau 
450/500 

*36. -Idem -Un autre exemplaire presque superbe 

700/900 

*37. Q. CAECILIUS METELLUS. Q. f. (125-120) R/ Jupiter dans un quadrige au pas. B. 

Caecilia 21. Presque très beau 

400/450 

*38. APPIUS CLAUDIUS et TITUS MALLIUS (vers 106 av). R/ victoire conduisant un Trige. B. 

Claudia 3. Très beau 
500/550 

39. L. FLAMINIUS CILO (106-105) R/ Victoire dans un bige. B. Flaminia 1. presque Très 

beau 
400/450 

40. M. FOURIUS L. f. PHILUS (110-108). Tête laurée de janus. R/ Rome erigeant un Trophée. 
B. Furia 18. TB 

300/350 

41. Cn. GELLIUS (135-134). R/ Mars et Nério dans un quadrige. B. Gellia 1. TB 

400/450 

42. M. LUCILIUS RUFUS (100-95). R/ Victoire dans un bige. B. Lucilia 1. 3,08 g. TB 

250/300 

*43. Cn. LUCRETIUS TRIO (133-126) R/ Les Dioscures B. Lucretia 1. Très beau 

400/450 

*44. -Idem -Second exemplaire, flan court mais Très beau à Superbe 

500/600 

*45. L. CENSORINUS (82-81). Tête d&apos;Apollon laurée à d. R/ Le Satyre Marsyas, une outre sur 

l&apos;épaule. B. MARCIA 24. Très beau 

500/600 

46. P. MAENIUS ANTIATICUS M. f. (vers 119-110) R/ Victoire dans un quadrige. B. Maenia 

7. Très beau / TB 

350/400 

*47. MARCIUS PHILIPPUS (vers 56 av). Tête diadémée à d. d&apos;Ancus Marius, 4°roi de Rome 

R/ La statue equestre du roi sur l&apos;aqueduc «Aqua Marcia». B. Marcia 28. Très beau à 
Superbe 

900/1100 

*48. L. THORIUS BALBUS (100-95). Tête deJunon coiffée d&apos;une peau de chèvre. R/ Taureau 

chargant B. Thoria 1. Très beau ................................................... 500/600 



Monnaies de l&apos;Empire Romain 

*49. TIBERE (14-36). Aureus. Sa tête laurée à d. R/ Livie assise à g., tenant haste et branche. 

C. 15. Or. 7,79 g. TB 
4500/5000 

50. Denier. mêmes types. C. 16. B à TB 

400/500 

*51. -Idem -Un second exemplaire : belle patine, presque très beau 

1500/1700 

*52. TRAJAN (98-117). Tétradrachme Colonial (Chypre). Son buste lauré à d. Ri 3 enseignes 

militaires. Ag. 10,24 g. presque Très beau 

600/700 

*53. HADRIEN (117-138). As. La tête laurée à d. R/ La Santé debout nourrit un serpent à d. 

C. 369 v. Bronze Très beau 
1500/1800 

*54. SABINE (+ 136). Denier. Son buste diadémé à d. R/ Veneri Genetrix. C. 73. Ag. Très 

beau 

500/600 

*55. ANTONIN le PIEUX (138-161). Sesterce. Sa tête laurée à d. R/ Rome nicéphore assise à 

g. C. 694. Bronze 24,25 g. Très beau 
2700/2900 

*56. LUCILLE ( + 183) (épouse de Lucius Verus) As. Son buste drapé à d. R/ Junon debout à 

g. un paon à ses pieds. C. 44. Bronze 10,77 g. Très beau, bon portrait 

1400/1600 

*57. CARACALLA (198-217) Denier. R/ L&apos;empereur déifié debout. C. 413. Ag. Superbe 

500/600 

58. Denier. R/ Liberalitas Aug. VI. C. 128. Ag. Très beau 

350/400 

59. JULIA DOMNA. Denier (frappé sous Caracalla). R/ Cybele appuyée sur une colonne, à 

ses pieds un lion. C. 137. Ag. Superbe / mais revers de faible relief 

500/600 

*60. MACRIN (217). Denier. R/ Jupiter de face. C. 70. Ag. Très beau 

1700/1900 

*61. -Idem -R/ La Sécurité debout. C. 87. Ag. Très beau 

1600/1800 

*62. EMILIEN. (253). Antoninien. Son buste radié à d. R/ La Valeur casquée. C. 59. Arg. Très 

beau, portrait ................................................................... 1800/1900 

*63. TRAJAN DECE (249-251) Double Sesterce. Son buste cuirassé et radié à d. R/ La 

Félicité debout à g. C. 39. Bronze 32,41 g. Bel exemplaire à patine vert foncé. Léger 
dépôt métallique visible sur 2 lettres de la légende de l&apos;avers sinon, Très beau 

26000/29000 

Lots de Monnaies Romaines 

64. DENIERS de la REPUBLIQUE. CIPIA et CLAUDIA Ens. 2 p. Ag. (B. Cipia 1 et B. Claudia 

1). TB 
650/750 

65. CAECILIA et CORNELIA. Ens. 2 p. Ag. (B. Caecilia 28 et B. Cornélia 1) TB et très beau .. 

700/800 

66. DECIMIA et FANNIA.. Ens. 2 p. Ag. (B. Décimia 1 et B. Fannia 1) TB 

550/650 

67. JULIA. Ens. 3 p. Ag. (B. Julia 1, 2 et 5) B, TB et Très beau/TB 

600/800 

*68. EMPIRE. Géta (209-212) ; Maximinus 1 (235-238) Deniers C. 200 et C. 31. Ens. 2 p. Ag. 

Très beau 
600/800 

69. MARC AURELE (161-180) Denier C. 878 (assez rare) 3,18 g. PHILIPPE Il (247-249) 

Antoninien C. 48 Ens. 2 p. Ag. TB et Très beau 

500/600 

70. PLAUTILLE. Denier C. 16. GORDIEN III (238-243) Antoninien C. 238. Ens. 2 p. Ag. TB ... 500/550 

71. REPUBLIQUE : 2 deniers d&apos;OPIMIA. GORDIEN III : 2 Antoniniens (C. 357 et C. 404). 

TREBONIEN GALLE (251-254) : 2 Antoniniens (C. 41 et C. 107). GALLIEN : Antoninien 
(C. 928) Ens. 7 p. Ag. TB 

400/450 

72. PROBUS (276-282) : Antoninien (C. 674) Superbe, et 5 petits bronzes du Bas Empire 

(Très beaux) Ens. 6 p 
500/600 

73. Lot de 17 Deniers divers de l&apos;Empire Ens. 17 p. Ag. TB à Très Beau 

2500/3000 

74. Lot de 5 Deniers de la République, 14 deniers divers de l&apos;empire et 1 Antoniniens de 
Gordien III. Ens. 20 p. B et Très beau 

2500/3000 

MONNAIES BYZANTINES 

*75. ANASTASE (491-518). Solidus. Buste casqué et cuirassé de l&apos;empereur, de face. R/ 

Victoire debout tenant une longue croix. R. 313. Or. 4,41 g. 99 grafitti sinon Très beau .. 

1600/1800 

*76. JUSTINIEN 1°(527-565). Solidus. L&apos;empereur de face, tenant le globe crucigère. R/ 
Victoire, de face, tenant globe crucigère et croix. R. 454. Or. 4,61 g. Très beau 

1400/1600 

*77. FOCAS (602-610). Solidus. L&apos;empereur, de face, tenant le globe crucigère. R/ Victoire, de 

face, tenant globe crucigère et croix. R. 1186. Or. 4,49 g. Très beau ................... 1800/2000 



MONNAIES CELTES 

*78. PANNONIE. Imitation des monnaies de Philippe //. Tétradrachme. Tête laurée à d. R/ 
Cavalier casqué à d. Dans le champ, Triskèle, trident et symboles. L.T. 9734 v. Ag. 13,42 g 

Superbe 

4500/5000 

79. GAULE. Marseille (4°siècle av.). Obole. Tête imberbe à g. R/ MA dans les secteurs d&apos;une 
roue à 4 rayons. LT. 681 v. Ag. 0,6 g. Très beau 

450/600 

*80. GAULE. Volques Tectosages (Région de Toulouse). Drachme. Tête de Style cubique et 
dauphin (Saves, groupe 1) R/ croix cantonnée avec hache, olive et croissant. Ag. 3 g. Très 

beau 

400/500 

*81. -Idem -Drachme. Tête de Style négroïde (Saves, groupe II). R/ Croix bouletée au 

centre et cantonnée avec croissants, anneau et besants. Ag. 3,23 g. Très beau .......... 400/500 

ESSAIS MONETAIRES 

*82. Louis XIV (1643-1715). Essai, présumé en argent, du liard de France type C. 2012. Saint 
Lô 1657. Cf. Vente Bordeaux N°1286. TB. Rare 

1800/2000 

*83. DIRECTOIRE ou CONSULAT. Double Piéfort en argent de l&apos;essai du 2 Décimes par 

Lorthior. Paris. An. 8. Maz. 587 b. v. (tranche cannelée). Ag. 15,56 g. Superbe et rare .... 2400/2800 

*84. CONSULAT. Essai d&apos;Auguste pour les monnaies d&apos;or. An XII. Maz. 521 b. v. Bronze 

argenté 7,46 g. Superbe 

450/550 

*85. NAPOLEON 1°. Essai de Brenet et Salneuve. Maz. 605 a. (v). Très rare et curieuse frappe 
portant partiellement sur la tranche l&apos;inscription en creux de l&apos;essai Maz. 606. «De Naam 
des Heeren Zij Geloofo». Bronze. Superbe 

300/400 

*86. -Idem -Essai de Brenet et Salneuve. Maz. 605 a. (v). Tranche lisse. Bronze doré. 
Superbe 

600/700 

*87. Louis XVIII. Essai en argent de la pièce de 40 f. (type adopté) par MICHAUT 1815. Paris 
Maz. 720 a (R3) Ag. 9,06 g. Superbe et rare 

3000/3500 

*88. Napoléon Il (monnaie de tradition). Essai de cinq centimes 1816. Maz. 643. D.P. 407 P. 
Bronze. Superbe 

700/800 

*89. Louis PHILIPPE 1. Essai de 5 centimes pour les colonies. Signé TIOLIER et BARRE. 1839. 

Paris. Bronze doré. quasi F.d.C 
600/700 

90. -Idem -Essai de 5 centimes signé Barre. 1842. Paris. Maz. 1146 v. (variété de date et 
de métal) Bronze doré. Superbe 

400/500 

*91. Essai hybride, (module de 5 f.) Avers, essai du concours de 1848 par Barre (Maz. 1627 b). 
R/ Essai de la virole brisée de Thonnelier 1842. (Maz. 1156 a). Tranche lisse. Cuivre ou 
bronze argenté. 21,83 g. presque Très beau 

500/600 

*92. 2ème REPUBLIQUE (1848-1852). Essai en argent de la 5 F de Dupré modifiée par Barre 
(type adopté). Maz. 1211 a (R4) Paris. 1848. Tranche lisse. Ag. Quasi F.d.C. et Très rare 

. 

3000/3500 

*93. -Idem -Essai de la pièce de 5 f d&apos;Oudiné pour le concours de 1848 Maz 1294 (R3). 

Tranche en relief. Revers sans différents ni lettre d&apos;atelier. Ag. Superbe et Très rare 

3000/3500 

*94. -Idem -Piéfort de l&apos;essai de Montagny (module 5 f, concours de 1848). V.G. 3105 v. 
Tranche lisse sauf poinçon «Essai». Bronze argenté. 37,22 g. Superbe et rare 

1200/1500 

*95. -Idem -Essai du centime de Dupré. Cuivre argenté (revers) et plaqué or (avers) Paris. 

1848. Maz. -. 1,80 g. curieux et charmant. Superbe 

300/400 

*96. Piéfort de l&apos;essai du 20 Centimes d&apos;Oudiné. Maz. 1229 a (R2). 1849. Tranche inscrite 
«Essai monétaire Concours 1848» Ag. 4,04 g. Superbe et rare 

3600/4000 

*97. Napoléon III (1852-1870). Essai de la pièce de 50 centimes. Maz. 1683 v. (R3) 1864. (E à 
l&apos;exergue). Ag. Tranche cannelée Superbe et rare 

1200/1300 

*98. ttt°REPUBLIQUE (1870-1940). Essai de la pièce de 5 francs par Lavrillier. Maz. 2563 a 
(R2). 1933. Variété sans les poinçons autour du millésime et avec les lettres RF de forme 
particulière. Nickel. Superbe et assez rare 

700/800 

*99. -Idem -Essai de la pièce de 5 francs par Delannoy. Maz. 2562 (R2). 1933. Nickel. 
Superbe et assez rare 

700/800 

*1oo.IVo REPUBLIQUE Essai métallurgique (?) de la pièce de 50 Ctes type Morlon. Maz. -. 

Type paraissant inédit pour la date (1947) et le métal (plaquage de Nickel). Très beau .... 2200/2500 





101. Essais du concours pour la pièce de 20 centimes (1961). Essais de COEFFIN Maz. 2850 
(R2), BARON Maz. 2848 (R2), ROUSSEAU Maz. 2854 (R2), COCHET Maz. 2849 (R2) et 
ROBERT Maz. 2853 (R2). Ens. 5 p. Bronze d&apos;AI. Superbes 

700/900 

*102. Essai de la pièce de 10 f. 1964 (type Dupré). Maz. 2826 (R3). 1964. Ag. quasi F.d.C. 

2300/2500 

MONNAIES FRANÇAISES 

*103. JEAN LE BON (1350-1364). MOUTON d&apos;Or. Laf. 294. Or. 4,56 g. Très beau 

10000/12000 

*104. CHARLES VI (1380-1422) Ecu à la couronne. Laf. 378 b, 5°émission, variété de légende : 

«Karolus Francoru dei gratia rex». Point 5°(Toulouse) Or. 3,76 g. TB 
2800/3000 

*105. FRANÇOIS 1°(1515-1547) Ecu au Soleil. 2°t ype Laf. 639. point 4°(Montpellier) Or. 
3,35 g. T.B. Tracé de pliure 

1400/1600 

*106. CHARLES IX (1560-1574) Ecu au Soleil. Laf. 1567. Nantes. Or. 3,37 g. Très beau 

3800/4200 

*107. Louis XIII (1610-1643). Louis. C. 1613. 1641. Paris. Or. 6,68 g. Flan très légèrement voilé 
sinon très beau 

10000/12000 

*108. -Idem -5 SOLS. C. 1667 (2°poinçon) 1643. Paris. Très beau 

700/900 
109. Louis XIV (1643-1715) Louis aux Insignes. C. 1808. 1704. Lyon. Or. 6,64 g. Réformation, 

Très beau 

5000/6000 

*110. -Idem -Ecu à la méche longue. C. 1849. 1652 Troyes. Ag. presque Très beau 

1400/1600 

*111. -Idem -1/2 Ecu à la méche longue. C. 1850. 1650 Montpellier. Ag. TB 

900/1000 

*112. -Idem -Un 2°exemplaire. 1651. La Rochelle. Ag. Très beau 

900/1100 

*113. -Idem -1/2 Ecu aux 8 L (2°type). C. 1925. 1704. Bordeaux. Ag. Réformation. TB.... 1000/1100 
*114. -Idem -Ecu aux Insignes. C. 1907. 1702 Paris Ag. Réformation. Très beau /TB 

2200/2400 

*115. -Idem -Ecu aux 3 couronnes. C. 1937. 1709. Paris. Ag. Très beau, quelques retouches. 1800/2200 

*116. Louis XV (1715-1774). Ecu Vertugadin. C. 2096. 1716 Troyes. Ag. Réformation. TB 
2200/2500 

*117. -Idem -Ecu de France. C. 2107. 1723. Tours. Ag. Réformation. TB 

3200/3600 

118. -Idem -Ecu au bandeau. C. 2123. 1745. Pau. (Rare) Ag. B 

250/350 

*119. Louis XVI (1774-1793). Double Louis. C. 2182. 1787. La Rochelle. Or. 15,04 g. Très beau.. 4000/4500 

*120. -Idem -Louis. C. 2183. 1786 Metz. Or. 7,60 g. Très beau 

2300/2500 

*121. -Idem -Un 2°e xemplaire 1787 Paris. Or. 7,53 g. TB. 

1600/1800 

*122. -Idem -Ecu aux lauriers. C. 2187. 1775 Perpignan. Ag. TB 

600/700 

123. -Idem -1/2 Ecu aux lauriers. C. 2189. 1791. Paris Ag. B/TB 

600/700 

*124. -Idem -Un second exemplaire. 1790 Paris. Très beau 

1200/1400 

*125. -Idem -24 sols aux lauriers. C. 2190. 1783. Paris. Ag. Très beau 

700/800 

*126. REVOLUTION (1789-1799). Monneron à l&apos;Hercule. Maz. 163 (R1) 1792. Paris. Bronze. Très 
beau à Superbe 

700/800 

*127. Louis NAPOLEON, Roi de Hollande. 50 Stuyvers. VG. 1575. 1808. Ag. Très beau (bel 

exemplaire) 
2200/2400 
128. NAPOLEON 1°(1804-1815) 40 Francs. Maz. 412. 1811. Paris. Or. TB 
800/1000 

129. -Idem -2°exemplaire. 1812 Paris. Maz. 413. Or. TB 

800/1000 

130. -Idem -(Roi d&apos;Italie) Soldo. VG. 1390. 1813 Milan et 3 centesimi VG. 1368. 1811 Milan. 

Bronze. Ens. 2 p. Très beau 

400/500 

131. MARIE LOUISE, Duchesse de PARME (1815-1847). 40 LIRE. VG. 2385-1815. Or. Très 
beau, infimes traces de monture 

1800/2000 

132. -Idem -10 Soldi. VG. 2392. 1815. Ag. Superbe 

400/500 

133. Louis Philippe (1830-1848) 5 francs, (non lauré). D.P. 113. 1830. Rouen. Ag. Très beau ... 350/400 

134. Henri V (monnaie de Tradition) 1 FRANC. D.P. 415 P. 1831. Ag. Superbe 

400/500 

135. Louis Philippe. 5 francs. D.P. 119. 1845 Lille. Ag. Très beau 

150/180 

136. Il0 République. 20 FRANCS, type Merley. D.P. 128. 1851. Paris. Or. presque Superbe.... 300/350 

1t137. -Idem -, Louis NAPOLEON BONAPARTE. 5 Francs. D.P. 1376. 1852 Paris. Ag. Très 

beau 

500/700 

*138. NAPOLEON III (1852-1871) 50 Francs. D.P. (17307 ex). 1866. Strasbourg. Or. Très beau.. 2000/2300 

139. (Lot). Louis XV 1/10 d&apos;Ecu aux lauriers C. 2120. 1726 Nantes et Louis XVI 6 sols à la vielle 

tête de Louis XV C. 2193. 1779 Paris. Ag. Ens. 2 p. Très beaux ........................ 800/900 



140. (Lot) Charles VI, Blanc Guénar C. 509 ; Philippe IV le Bel Gros Tournois à 1&apos;0 rond. C. 

201 ; Louis XV 12 sols au bandeau 1763 H, C. 2127 ; Louis XVI 12 sols aux lauriers 1778 

Paris, C. 2191 ; Napoléon 1°1 franc 1813 M, VG 2312 ; Ag. Ens. 5 p. Très beaux 

1500/1800 

141. (Lot). Un centime l&apos;an 7 Paris ; 1/4 Franc Napoléon 1°1807 L (7618 ex, rare) ; 5 cent. 
1841 Paris ; 1 centime 1851 Paris ; 2 centimes Napoléon III 1853 Lyon (assez rare) ; 1 

centime 1872 Paris ; un centime 1896 Paris. Ag. et Bronze. Ens. 7 p. TB et Très beaux... 400/500 

Monnaies du Règne de Louis XVIII (première et seconde Restaurations) 

(collection du Dr. B...) 

40 Francs Or, buste nu 

142. 1816. Paris. (41703 ex.). M. 647., D.P. 92. Très beau à Superbe 

2000/2500 

*143. 1816. Perpignan (10756 ex). Idem. Très beau. Rare 

2500/3000 
*144. 1816. Bayonne (2923 ex ?). Idem. Très beau 
2500/3000 
145. 1817. Paris. M. 648, D.P. 92. Très beau 
1500/2000 

*146. 1818. Paris (10958 ex). M. 649, D.P. 92. Très beau/Superbe. Rare 

2500/3000 
147. 1818. Lille. M. 649. D.P. 92. Très beau 

1500/2000 

*148. 1820. Paris. (5480 ex). M. 651 (R4). D.P. 92. Superbe et Rare 

3500/4000 

*149. 1822. La Rochelle (611 ex.) M. 652 (R4) D.P. 92. Très beau et Très rare (estimation D.P. 

7500 f 1976) 

4500/6000 

150. 1824. Paris (15200 ex). M. 654 D.P. 92. Superbe 

2000/2500 

20 Francs Or, au buste habillé : 

151. 1814. Paris. M. 655 D.P. 75. Très beau 
500/550 

152. 1814. Bordeaux. Idem. Deux petits coups sur la tranche,presquesuperbe 

500/550 

*153. 1814. Bayonne (45003 ex.) Idem. Très beau (deux très fines croix gravées autour du 

millésime 

600/700 
154. 1814. Lille. Très beau 
500/550 

155. 1815. Paris. M. 656 D. P. 89. presque Très beau (fines rayures à l&apos;avers) 

500/550 

*156. 1815. Rouen (1539 ex ?) M. 656 b (R3) D.P. 75. Très beau, Rare 

700/800 

157. 1815. Bordeaux. M. 656. D.P. 75. Très beau 

500/550 

158. 1815. Bayonne. Idem. Très beau 

500/550 

*159. 1815. Perpignan (39266 ex). M. 656. D.P. 75. presque superbe 

600/700 
160. 1815. Lille. M. 656 D.P. Très beau 
500/550 

*161. 1815. Londres (R). M. 657. D.P. 90. Petits défauts près du listel, presque superbe 

700/800 

*162. Sans date ni atelier (Revers incus) curieux et rare. Très beau 

600/800 

163. 1815. Londres (R). Essai en étain bronzé, Tranche lissse. Rare. Superbe 

500/600 

20 Francs Or, buste nu 

164. 1816. Paris. M. 658. D.P. 93. TB/Très beau 

300/350 
*165. 1816. Perpignan (151977 ex). M. 658 D.P. 93. Très beau 
400/500 

*166. 1816. Bayonne. M. 658. D.P. 93; («hors côte, existence non prouvée») extrêmement rare 
TB/Très beau 

1000/1500 

167. 1817. Paris. M. 659. DP. 93 Très beau 

300/350 

*168. 1817. Bordeaux (4947 ex.). M. 659 a (R3) D.P. 93. Très beau. Rare 

700/800 

169. 1817. Bayonne (36180 ex.) M. 659. D.P. 93. Très beau 
400/500 

170. 1817. Perpignan. M. 659. D.P. 93 presque Très beau et 1817. Lille M. 659 D.P. 93. Très 
beau. Ens. 2 p 

650/750 

171. 1818. Paris et Lille M. 660. D.P. 93. Très beaux. Ens. 2 p 

600/700 

*172. 1818. Bayonne (5394 ex). M. 660 a (R3) D.P. 93. Très beau. Rare 

700/800 

173. 1818. Nantes (16108 ex). M. 660. D.P. 93. Très beau 

400/500 

174. 1819. Paris, Lille et Perpignan. D.P. 93 M. 661. Ens. 3 p. Très beaux 

1000/1100 

175. 1820 Paris. presque superbe, 1820 Perpignan (60453 ex). TB/très beau et 1820 Lille, très 
beau M. 662 D.P. 93 Ens. 3 p 

1100/1200 

176. 1820 Nantes (5749 ex). D.P. 93. M. 662. TB/Très beau. Rare .......................... 600/700 



*177. 1821. Paris (11761 ex). D.P. 93. M. 661 (R1). Très beau. Assez rare 

400/500 

178. 1822. Paris. M. 664. Très beau et 1823 Lille (7655 ex). M. 665 (R1). TB/Très beau. assez 

rare. Ens. 2 p 
700/900 

179. 1824. Lille. M. 665. 2 exemplaires Très beau et Superbe/Très beau. Ens. 2 p 

600/700 

180. 1824. Perpignan (11950 ex). M. 665. TB/Très beau. Assez rare ......................... 400/500 

5 Francs (Argent) au buste habillé : 

*181. 1814. Paris. M. 667. D.P. 76. Superbe 

2500/3000 

182. 1814. Toulouse. Idem. Très beau 

1700/1900 

183. 1814. Limoges et Perpignan. Idem. Ens. 2 p. TB 
2000/2200 

*184. 1814. Lyon. Idem. presque très beau, assez rare 

2000/2200 

*185. 1814. Rouen. Idem. Superbe 

2700/3000 

186. 1814. Bordeaux et Bayonne. Idem. Ens. 2 p. TB. et B 

1500/1700 

187. 1815. Limoges et Bayonne. M. 668. D.P. 91. Ens. 2 p. B/TB et TB ..................... 1500/1700 

*188. 1815. Rouen. Idem. presque très beau, assez rare 
1500/1800 

189. 1815. Perpignan et Toulouse. Idem. Ens. 2 p. TB/Très beaux .......................... 2000/2300 

*190. 1815. Bordeaux (107979 ex). Idem. Très beau et rare. 

2000/2300 

5 Francs (Argent) au buste nu 

191. 1816. Paris. M. 669. D.P. 94. Très beau 
500/600 

192. 1816. Rouen et Bayonne. Idem. presque très beaux (corrosion au dessus de la,couronne 

sur l&apos;ex. de Rouen). Ens. 2 p 
700/900 

193. 1817. Paris et Rouen. M. 670. D.P. 94. Ens. 2 p. Très beau et TB (Traces de monture) ... 700/900 

194. 1818. Rouen. M. 671. D. 94. Très beau 
500/600 
195. 1819. Rouen. M. 672. D.P. 94. Très beau 
500/600 

196. 1820. Paris. M. 673. D.P. 94. Très beau sauf petit défaut de frappe à l&apos;avers 

400/600 

*197. 1820. Rouen. (209.616 ex.) Idem. Très beau à Superbe et assez rare 

800/900 

198. 1821. Paris et Lille. M. 674. D.P. 94. Ens. 2 p. Très beau et TB 

800/1000 

*199. 1821. Strasbourg. (1527 ex.). M. 674 a (R3). D.P. 94. («Hors Côte,rarissime»)Très beau et 

très rare 
3500/4500 

200. 1822. Paris. M. 675. D.P. 94. Très beau/Superbe 

800/900 
201. 1822. Rouen. Idem. Très beau 
500/700 

202. 1822. Lille et Bordeaux. Idem. Ens. 2 p. TB à Très beau et superbe sauf microcorrosion 
superficielle 

800/1100 

203. 1823. Paris. M. 676 D.P. 94. Très beau 
500/600 

204. 1823. Perpignan. Idem. Très beau 
500/600 

205. 1823. Rouen. Idem. Très beau 
500/600 

206. 1823. Toulouse. Idem. Très beau 

500/600 

207. 1823. Bayonne. Idem. Très beau 
500/600 

208. 1823. Limoges. Idem. T.B. assez rare 

500/600 

209. 1823. Lyon et Lille. Idem. Ens. 2 p. TB 
400/500 

210. 1823. Bordeaux. Idem. Très beau (sauf stries! 
400/500 

211. 1824. Lille. M. 677. D.P. 94. Très beau 
500/600 

212. 1824. Rouen. Idem. Très beau 
500/600 

213. 1824. Lyon. Idem. Très beau 
500/600 

214. 1824. Limoges. Idem. Très beau. 
500/600 

215. 1824. Bordeaux. Idem. Superbe mais surface microgranuleuse 

600/700 

216. 1824. Toulouse. Idem. Très beau 

500/600 

217. 

1824. Paris. Idem. Très beau 
500/600 
218. 1824. Marseille. Idem. Très beau 
500/600 

*219. 1824. Bayonne. Superbe 

.......................................................... 1000/1200 



*220. DEUX FRANCS. 1823. Paris. (268 141 ex). M. 685. D.P. 95 (ex. vente Vinchon 3/12/1975 
N°400) Superbe 

2000/2500 

*221 DEUX FRANCS. 1824. Paris. (238. 786 ex.). M. 686. D.P. 95. Très beau 

1000/1300 

*222. DEUX FRANCS. 1824. Perpignan (53153 ex). Idem. Superbe et Rare 

3000/3500 

*223. UN FRANC 1821. Lille. M. 692. D.P. 96. Superbe. 

1000/1100 

224. 1/2 FRANC 1817. Paris. M. 697. D.P. 97. Superbe 

500/600 

*225. 1/2 FRANC 1818. Paris (50192 ex). M. 698. D.P. 97. Superbe et rare 

800/1000 

226. 1/2 FRANC 1824. Paris. M. 704. D.P. 97. Superbe 

500/600 

227. 1/4 FRANC. 1817 Paris et 1824 Paris. D.P. 98. Ens. 2 p. Superbes 

600/800 

*228. 1/4 FRANC. 1824. Bayonne. (30635 ex). M. 712. D.P. 98. Superbe et rare ............... 500/600 

MONNAIES ETRANGERES 

229. BRUNSWICK-WOLFENBUTTEL. Frederic-Ulrich (1613-1634). Thaler à l&apos;homme sauvage. 
Davenport 6307 v. Ag. Superbe 

1400/1600 

230. BRUNSWICK-NEW-WOLFENBUTTEL. Rodolphe-Auguste (1666-1685). 12 Marien 
Groschen. 1668 ; Rodolphe Auguste et Antoine Ulrich (1685-1704). 24 Marien Groschen 

1695. Ag. Ens. 2 p. Très beaux 

1000/1200 

*231. BRUNSWICK-LUNEBURG.Georges 1°(1714-1724). Thaler 1719. Cf. Davenport 2080. Ag. 
Superbe 

5500/6000 

232. AUGSBOURG (Cité). Thaler à la titulature de François 1°, Empereur. 1765. Davenport. 

1930. Ag. TB 

? 

800/1000 

*233. MAXIMILIEN D&apos;AUTRICHE, maître des Ordres Teutoniques (1590-1618). Thaler. 1613 Ag. 
Très beau 

1500/1800 

*234. ST. EMPIRE ROMAIN GERMANIQUE. Archiduc Ferdinand (1564-1594). Thaler du Tyrol. 
sans date. Ag. Très beau 

1000/1200 

235. Idem. Ferdinand III (1637-1657). Thaler. Kremnitz 1652. Ag. Très beau 

1100/1200 

*236. Idem. Un 2°exemplaire, très beau à superbe 

1200/1300 

237. Idem. Léopold 1°(1650-1705). Thaler. Kremnitz 1691. Ag. Très beau 

1000/1200 

*238. Idem. Un 2°exemplaire. Kremnitz 1699. Ag. Très beau 

1000/1200 

*239. Idem. Charles VI (1711-1740). Thaler. Kremnitz 1736. Ag. Très beau 

1200/1300 

*240. PERSE. Abassides. Dinar frappé en 465 de l&apos;Hégire (1073 ap. J.C.). Or. Très beau 

800/1000 

*241. SARDAIGNE. Charles Félix (1821-1831). 20 Lire. 1827. Friedberg. 1136, Or. Très beau.... 900/1100 

*242. ESPAGNE. Alfonso XIII (1886-1931). 20 PESETAS 1890. Friedberg. 196. Or. Très beau à 
Superbe 

900/1100 

243. MONACO. Rainier III. Essais en Argent des pièces de 10, 20, 50, et 100 F. 1950. Ens. 4 p. 
(dans un écrin). Superbes 

2400/2600 

244. Idem. Essais et Piéforts en argent des 10, 20, 50 et 100 f. 1950. Ens. 8 p. dans leur coffret 
d&apos;origine. Superbes 

4500/5000 

245. Idem. Essais, en métal commun, des 10, 20, 50 et 100 f 1950. Ens. 4 p. dans un coffret. 
Superbes 

500/600 

246. Idem. Essai de la 5 f. Argent 1960 et du franc (Nickel) 1960. Ens. 2 p. dans un étui F.d.C.. 250/300 

247. Idem. Essais des 10, 20 et 50 centimes 1962 en bronze d&apos;Aluminium. Ens. 3 p. dans un 
étui. Superbes 

250/300 

248. LIVRE. Lafaurie et Prieur. «Les Monnaies des Rois de France» Tome Il seul (François 1°à 

Henri IV). Excellent état. Rare ................................................... 1100/1300 </unit>



<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant, les acquéreurs paieront, en sus des enchères, pour chaque adjudication : 

16,00 pour cent jusqu&apos;à 6 000 F 
11,50 pour cent de 6 001 à 20 000 F. 
10,00 pour cent au-dessus de 20 000 F. 

ETATS DE CONSERVATION 

1. F.d.C. 

2. Superbe 

3. Très beau 

4. TB 

5. B 

N.B. : B/TB = avers B, revers TB </preface>

<reference>BIBLIOGRAPHIE 

Monnaies Antiques : 

B 

Babelon. E. Description historique et chronologique des monnaies de la 
République Romaine. 

C 

Cohen. H. Description historique des monnaies frappées sous l&apos;Empire romain 
(réimpression) 

M. 

De Morgan. Manuel de numismatique orientale 

P. 

Pozzi (collection du Prof. S.) (réimpression 1966) 

R. 

Ratto. Catalogue des monnaies byzantines (réimpression) 

Rav. 

Ravel. O.E. Les Poulains de Corinthe. 1936. 

L.T. 

H. de la Tour. Atlas des monnaies gauloises (réimpression) 

Sel. 

Selwood. D. Coinage of Parthia (1971). 

V. 

Vlasto. Collection of Tarentine Coins. 1947. 

S.N.G. Lockett. Sylloge Nummorum Graecorum, collection Lockett. 

Monnaies Françaises 

Laf. 

Lafaurie et Prieur. Les monnaies des rois de France (tomes 1 et II) 

Maz. 

Histoire monétaire et numismatique contemporaine (tomes 1 et 11) 

C. 

Ciani. L. Les monnaies françaises de Hugues Capet à Louis XVI (réimpression) 

D.P. 

De Mey et Poindessault. Répertoire de la numismatique française contem-
poraine. 3ème édition 1976. 

F.K. 

Favier et Kolsky. Essais et pieforts français. 

V.G. 

Monnaies françaises (Victor Guilloteau) 

ORDRES D&apos;ACHAT 

Me Robert ou M. Weil se chargent d&apos;exécuter, sans frais, les ordres qui leur 
seront confiés à l&apos;aide du formulaire joint. 

Achevé d&apos;imprimer sur les presses de l&apos;imprimerie J.RISS S.A. le 18 février 1977 </reference>




</text>
</tei>