<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>SAUMUR 

Pierre SEGERON et François-Pierre JOLIVET 

Commissaires-Priseurs Associés 

Sabine BOURGEY 

Expert 

NUMISMATIQUE 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

MANCHE 20 MARS 1994 -141130 </cover>


<reference>BIBLIOGRAPHIE 

POUR LES MONNAIES GRECQUES: 

Bab. 

E. BABELON. Traité des monnaies grecques et romaines. Paris. 1901 -1933. 
A catalogue of Greek coins in the British Museum. Londres. 1873 -1927. 

Boe 

E. BOEHRINGER Die Munzen von Syrakus, Leipzig, Berlin. 1929. 

j 

G.K JENKINS. The coinage of Gela. 1970. 

[ p 

G. LE RIDER. Le Monnayage d&apos;or et d&apos;argent de Philippe il de Macédoine de 359 à 294. Paris, 1977. 

E.T NEWELL. The coinage of Eastern Seleucid Mints, ANSNS 1 ( ESM ). New York. 1938. 
The coinage of the Western Seleucid Mints, ANSNS 4 ( WSM ); New York. 1941. 
The Scleucid mint of Antioch. AJN 51. 1917. 

P. 

S. BOUTIN. Catalogue des monnaies grecques antiques de l&apos;ancienne collection Pozzi, Maastricht 1979. 

; M P 

j. Martin PR1CE. The coinage of Alexander the Great and Philip III Arrhidaeus. Zurich. 

Londres 1991. 

Il 
O. RAVEL. Les «Poulains» de Corinthe. Bâle. Londres. 1936 -1948. 

SNG. 

Sylloge Nummorum Graecorum. 
Collection DelepielTe. Paris 1983. 

P. NASTER. La collection de Hirsch. Bruxelles. 1959. 

R. 

G.E RIZZO. Monete greche della Sicilia, 1946. 

M. TH. 

Margaret THOMPSON.The Mints of Lysimachus, dans Essays in Greek coinage presented to 

Stanley Robinson. Oxford 1968. 

POUR LES MONNAIES ROMAINESET BYZANTINES: 

g 

BABELON. Description historique et chronologique des monnaies de la République romaine. Paris, 1885-1886. 

B.D. 

S. BOURGEY -G. DEPEYROT. La République romaine. Fonds Bourgey. Paris 1988. 

C. 

H. COHEN. Description historique des monnaies frappées sous l&apos;Empireromain. 2è éd. Paris.1880 -1892. 

M. 

C. MORRISSON. Catalogue des monnaies byzantines de la BibliothèqueNationale. Paris. 1970. 

RIC 

The Roman Impérial Coinage. Londres. 1923-1981. 

POUR LES MONNAIES FRANÇAISES: 

Dr. 

F. DROULERS.Répertoire général des monnaies de Louis XIII à LouisXVI (1610 -1792 ). Paris 1985-1986 

Dy. 

J. DUPLESSY.Les monnaies françaises royales de Hugues Capet à Louis XVI. 
Paris -Maastricht. 1988 -1989. 

L. 

J. LAFAURIE et P. PRIEUR. Les monnaies des rois de France. Paris -Bâle. 1951 -1956. 

G. 

V. GADOURY.Monnaies françaises. 1789 -1993. éd. Monte-Carlo. 1993. 

POUR LES MONNAIES FEODALESET ETRANGERES: 

L&apos;NI. 

CORPUSNUMMORUM 1TALICORUM. Rome, 1910 -1970. 

Del. 

A. DELMONTE.Le Bénélux d&apos;argent. Amsterdam. 1967. 

F. 

R. FRIEDBERG.Gold coins of the world. 5è éd. New York. 1980. 

P. 

G. PROBSZT.Die Munzen Salzburgs,Bâle -Graz, 1975. 

P. 

A. PAGANI. Monete italiane dall&apos; invasionenapoleonicaai giorni nostri. 1796 -1980. 3è éd. Milan, 1982. 

R. 

CollectionReimmann, He.ss-Franctort, 1892. 

S. 

H.A SEABY. Coins of England and the United Kingdom. 26è éd. Londres, 1991. </reference>


<title>MONNAIES GRECQUES, ROMAINES, 
FRANÇAISES, ÉTRANGÈRES, LOTS 

dont la vente aux enchères publiques aura lieu à 

SAUMUR 
LE DIMANCHE 20 MARS 1994 -14H30 

par le ministère de 

Me Pierre SEGERON et Me François-Pierre JOLIVET 

Commissaires-Priseurs Associés 

HÔTEL DES VENTES DE SAUMUR 
2, rue Dupetit-Thouars -49400 SAUMUR 
Tél. 41 51 03 17 -Fax 41 67 28 16 

en présence de 

la SCP J.-P. COURTOIS et X. CHAUVIRÉ 

52, rue du Maine -49100 ANGERS 

et la SCP B. OGER et E. DUMONT 

22, rue Drouot -75009 PARIS 

EXPERT 

Mme Sabine BOURGEY 

Expert C.N.E. -Assesseur de la C.C.E. Douanière 

7, rue Drouot -75009 PARIS 
Tél. (1) 47 70 88 67 et (1) 47 70 35 18 -Fax (1) 42 46 58 48 

EXPOSITIONS PUBLIQUES 
A l&apos;HÔTEL DES VENTES DE SAUMUR 

Samedi 19 mars de 9h30 à 12h et de 14h30 à 18h30 
Dimanche 20 mars de 10h30 à 12h 

EXPOSITION PRIVÉE 
Chez Sabine BOURGEY -7, rue Drouot 
du 28 février au 12 mars (les jours ouvrables) </title>



<unit>MONNAIES GRECQUES 

GRANDE GRECE 

*1 -LUCANIE. THURIUM.Didrachme. (400 -350). Tête casquée d&apos;Athéna à dr. Le casque orné d&apos;un Skylla. 

R/. Taureau cornupète à dr. Poisson à l&apos;exergue. (SNG Delepierre 386/ 397). 7,63 g. Arg. Très Beau. 

1.300/1.800 

*2 -METAPONTE.Didrachme 

. 

(vers 350) 

. 

Tête à dr. portant un bandeau orné de feuilles de lauriers. Sur la 
tranche du cou : NIKA. R/. Epi de blé. Dans le champ, une poire. (SNG ANS. pl. II, 369 -Noe, 488 I). 

7,64 g. Arg. Très Beau. 

2.500/3.000 

*3 -Didrachme (vers 300). Tête de Déméter à dr. couronnée d&apos;épis. R/. Epi de blé ; dans le champ, une 

amphore. 7,76 g. Arg. Très Beau. 
1.800/2.200 

*4 -VELIA. Didrachme (460 -350). Tête d&apos;Athéna à dr. le casque orné d&apos;un griffon. R/. Lion passant à dr. 

Légende à l&apos;exergue. (Pozzi, Boutin. 655). 7,43 g. Arg. Très Beau. 
2.000/2.200 

SICILE 

*5 -MESSINE. Tétradrachme. (480 -461). Bige de mule conduit par un aurige. Les mules sont couronnées 

par la victoire. A l&apos;exergue, une feuille 

. 

R/. MESSANION. Lièvre courant à dr. au-dessus, un croissant. 

(SNG ANS. 336). 17,07 g. Arg. Très Beau. 

7.000/9.000 

*6 -Tétradrachme (480 -461). Bige de mule conduit par un aurige, qui est couronné par la Victoire. A 

l&apos;exergue, une feuille. R/. MESSANION. Lièvre courant à dr. au-dessus, un gamma. 16,98 g 

. 

Arg. Très 
Beau. 

7.000/9.000 

*7-GELA. Tétradrachme. (Groupe VIII. 420-415). Quadrige à dr. dont l&apos;aurige est couronné par la victoire. 

R/. Protomé de taureau androcéphale et barbu à dr. (le dieu fleuve Gélas). (G.K Jenkins, the coinage of 

Gela, 477). 16,77 g. Arg. Très Beau. 

6.000/7.000 

*8 -CATANE. Tétradrachme (vers 450). Quadrige au pas à dr. R/. Tête d&apos;Apollon à dr. les cheveux relevés 

dans la nuque, couronné de lauriers. (Rizzo pl. 18,8 -SNG ANS 1243). Rare. Beau style archaïsant. 

17,08 g. Arg. Très Beau. 
18.000/20.000 

*9 -SYRACUSE.Didrachme (485 -479). Cavalier nu au pas à dr. R/. Tête de la nymphe Aréthuse à dr. cein-
te d&apos;un diadème de perles. Autour, trois dauphins. (Boehringer,99). 8,54 g. Arg. TB. 

1.800/2.800 

*10 -Tétradrachme (vers 450). Quadrige au pas à dr. Les chevaux sont couronnés par la victoire. A l&apos;exergue, 

ketos. (Hors flan). R/. Tête d&apos;Aréthuse à dr. les cheveuxrelevés et tenus par un bandeau. Autour quatre dau-

phins. (Boe, 533). 16,92 g. Arg. Très Beau. 

4.000/5.000 

*11 -Décadrachme. type d&apos;Evainétos (début du IVème s). Quadrige au galop à g. l&apos;aurige tient le ketron et les 

rênes ; il est couronné par la victoire. A l&apos;exergue, une panoplie d&apos;armes. R/. Tête de Koré -Perséphone à 
g. couronnée de roseaux 

. 

Dans le champ, quatre dauphins, un globule sous le menton et un pétoncle der-

rière la nuque. (A. Gallatin, Syracusan dekadrams of the Euainetos type, F IX a/R XXI ). 43,14 g. Arg. 

Très légèrementtréflé. SUP. 
50.000/70.000 

*12 -AGATHOKLES et Démocratie (317 -287). Statère de type corinthien. Pégase volant à gauche. Triskèle 

dans le champ. R/. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. derrière Pallas. (SNG Delepierre 697). 8,74 g. Arg. Très 

Beau. 
2.500/3.000 

*13 -AGATHOKLES (317 -289). Tétradrachme(310 -304). Tête d&apos;Aréthuse à g. couronnéede roseaux entou-

rée de dauphins ; sous le cou NI. R/. Quadrige au galop à g. au-dessus triskèle ; à l&apos;exergu monogramme. 

(SNG Delepierre, 700). 16,49 g. Arg. Très Beau. 
3.500/4.500 



ATELIERS PUNIQUES DE SICILE 

*16 -KEPHALOIDION(?). Tétradrachme (350 -330). Quadrige au galop à dr. dont l&apos;aurige est couronné par 

la Victoire. A l&apos;exergue, légende : Rsmlqrt (Cap de Melqart). R/. Tête de Tanit à dr. couronnée et portant 
des boucles d&apos;oreille triples. (G.K Jenkins, RSN, 1971 

, 

pl. 19, 47). 17,11 g. Arg. SUP. 

5.500/6.000 
Le lieu de frappe de cette série-est difficile à localiser 

. 

Le Cap de Melqart a été identifié soit à 
Képhaloidion, soit à Héracléia Minoa. 

*17 -Tétradrachme. Un autre exemplaire. Coin de revers varié. (GK. Jenkins, RSN 1971, pl 18, 44 ). 17,23 g. 

Arg. SUP. 

5.500/6.000 

*18 -LYLIBEE (?). Tétradrachme de la série 2 (350 -330). Tête de Tanit à dr. devant deux dauphins. 

R/. Cheval à dr. levant la jambe dr. derrière un palmier. (J.G Jenkins -RSN 1977, pl 6, 104 ). 17,34 g 

. 

Arg. Très Beau / SUP. 

4.500/5.000 

*19 -Tétradrachme de la série 3 (330 -306). Tête de Tanit à g. devant deux dauphins. R/. Tête de cheval à 

gauche, derrière, un palmier ; dessous la lettre M. (J.G. Jenkins -RSN 1977, pl 21, 263). 16,64 g. Arg. Très 
Beau/ SUP. 
3.000/3.500 

*20 -Tétradrachme de la série 5. (305 -289). Tête d&apos;Héraclès à dr. coiffée de la peau de lion. R/ Tête de che-

val à g. derrière un palmier ; dessous légende MMHNT (peuple de camp). (J.G Jenkins -RSN 1978 

, 

pl 4, 

305). 17,21 g. Arg. SUP. 

2.000/3.000 

GRECE CONTINENTALE 

*21 -ROYAUMEDE PEONIE. PATRAOS. Tétradrachme (335 -315). Tête d&apos;Apollon couronnée de lau-

riers. R/. Cavalier terrassant un ennemi. (SNG Delepierre 857). 12,77 g. Arg. Très Beau. 

1.500/2.000 

*22 -Tétradrachme. Un autre exemplaire. Décentré au droit. 12,39 g. Arg. Très Beau 

1.500/2.000 

*23 -ROYAUME DE MACEDOINE. PHILIPPE II. Tétradrachme. Groupe III d&apos;Amphipolis (323 -315). 

Tête laurée à dr. de Zeus. R/. Ephèbe nu à cheval à dr. il tient un rameau. (Le Rider pl. 45, 11). 14,21 g. 
Arg. TB/ Très Beau. 
2 000/3.000 

*24 -Tétradrachme. Un autre du même groupe. (Le Rider, pl 46, 17). 13,99 g. Arg. TB/ Très Beau. 

1.500/2.000 

*25 -ALEXANDREIII LE GRAND. Tétradrachme.Milet (300 -295). Tête d&apos;Héraclès à dr. coiffée de la peau 

de lion. R/. Zeus assis à g. tenant un sceptre et un aigle sur son bras droit étendu. (M.J Price, 2143). Flan 

large. 16,94 g. Arg. Très Beau. 
3.800/4.500 

*26 -Tétradrachme. Arados (328 -320). (M.J Price, 3309). 17,16 g. Arg. Très Beau/ SUP. 

3.000/3.500 

*27 -Tétradrachme.Babylone (331 -325). (M.J. Price 3645). 16,99 g. Arg. Très Beau 

. 

1.800/2.500 

*28 -Tétradrachme.Babylone (323 -317). (M.J Price 3708). 17,00 g. Arg. TB. 

1.000/1.500 

*29 -ANTIGONEGONATAS (277 -239). Tétradrachme.Tête barbue de Poséidon à dr. R/. Apollon, nu assis 

sur une proue de galère, et tenant un arc de la main droite. (De Hirsch 1118). 17,06 g. Arg. Très Beau/ Su 

5.000/6.000 

*30 -THASOS. Tétradrachmedu nouveau style (après 148). Tête de Dionysos à dr. R/. Héraclès appuyé à la 

massue. (De Hirsch 915). 16,71 g. Arg. Sup. 
1.500/2.000 

*31-ROYAUME DE THRACE -LYSIMAQUE. Tétradrachme. Amphipolis (288 -281). Tête d&apos;Alexandre 

le Grand à dr. portant les cornes d&apos;Ammon. R/. Athéna casquée trônant à g. sur sa main droite étendue, elle 
tient une Niké couronnant le nom royal. (M. Thompson, Essays Robinson, 193). 17,00 g. Arg.Très Beau. 

2.200/2.800 



*32 -Tétradrachme. Un autre exemplaire. Cios (288 -281). (M. Thompson, 185). 16,93 g. Arg. Très Beau. 

2.800/3.500 

*33 -MESIE. ISTROS. Drachme (vers 300). Deux têtes masculinesjuxtaposées et inversées. R/. Aigle sur un 

dauphin dessous, H. (SNG Delepierre 853, var.). 5,34 g. Arg. Très Beau. 

1.800/2.200 

*34 -THESSALIE.LARISSA. Drachme éginétique (395 -370). Tête de face de la nymphe Larissa. R/. Cheval 

paissant à dr. (SNG Delepierre 1116-1124). 6,18 g. Arg. Très Beau. 
2.000/2.500 

34 bis -ATHENES. Tétradrachme archaïque. (520 -480). Tête casquée d&apos;Athéna à dr. Le casque est orné d&apos;un 
cimier. R/. Chouette et brin d&apos;olivier dans un carré creux. (SNG Delepierre 1415). Exemplaire bien centré, 

et en bel état de conservation, de ce monnayage archaïque rarement frappé avec soin. Très Beau/ Sup. 
7.000/10.000 

*35 -ATHENES. Tétradrachme (480 -400). Tête casquée d&apos;Athéna à dr. le casque orné de trois feuilles d&apos;oli-
vier. R/. Chouette perchée, brin d&apos;olivier et croissant de lune. (SNG Delepierre 1424 -1452). 17,08 g. Arg. 

Sup. 

4.500/5.000 

*36 -Tétradrachme du nouveau style (174 / 173). Tête d&apos;Athéna coiffée d&apos;un casque à panache. R/. Chouette 

perchée sur une amphore couchée. (M. Thompson, 204). Flan très large. 16,69 g. Arg. Très Beau/ Sup. 
3.000/3.500 

*37 -CORINTHE. Statère (386 -307). Pégase volant à g. R/. tête casquée d&apos;Athéna à g. Dans le champ. N et 

triskèle formé de croissants. (Ravel, 1065). 8,52 g. Arg. Très Beau. 

1.200/1.800 

ASIE MINEURE 

*38 -EOLIDE -CYME 

. 

Tétradrachme stéphanéphore (après 190). Tête à droite de l&apos;amazone Cymé. R/. 

Cheval bridé au pas à dr. dessous un vase. Magistrat : Euktémon. 16,61 g. Arg. Très Beau/ Sup 

. 

3.500/4.000 

*39 -Tétradrachme. Un autre exemplaire du même magistrat. 16,78 g. Arg. Très Beau.. 

3.000/3.500 

*40 -Tétradrachme.Un autre exemplaire.Magistrat : Kallias. (SNG Delepierre2556). 16,48 g. Arg. Très Beau. 

3.000/3.500 

*41 -TEMNOS 

. 

Tétradrachme (c. 200) au type d&apos;Alexandre. Tête d&apos;Héraclès. R/. Zeus assis. (MJ Price 1686). 

16,01 g. Arg. Très large flan. Très Beau. 

3.000/3.500 

*42 -IONIE. MAGNESIE DU MEANDRE. Tétradrachme stéphanéphore (après 190). Buste d&apos;Artémis à dr. 
l&apos;arc et le carquois à l&apos;épaule. R/. Apollon nu à g. appuyé à un trépied, dessous méandre. (SNG Delepierre 
2642). 16,71 g. Arg. Très beau / Sup. 

4.000/5.000 

*43 -TEOS. Statère ( 390 -301 ). Griffon assis à dr.la patte antérieure gauche levée.dessous une tête de lionne-

de face. R/. Carré creux divisé en quatre compartiments.(E Babelon, traité pl, CLIV, 5). Rare. 12 g. Arg. 

Sup. 
13.000/16.000 

*44 -CARIE -RHODES. Didrachme (400-333). Tête d&apos;Helios de trois quarts à dr. R/. Rose. Dans le champ 

un vase. (De Hirsch 1558 var.). 6,51 g. Arg. Très beau/ Sup. 

1.000/1.500 

*45 -Tétradrachme (304 -189). Tête radiée d&apos;Hélios de face. R/. Rose avec un bouton, dans le champ, oiseau 

éployé. (BMC 126). Légèrement décentré. 13,46 g. Arg. Très Beau. 

1.500/2.000 

*46 -Didrachme (304 -189). (SNG Delepierre 2764 /2766). 6,71 g. Arg. Très Beau. 

1.200/1.800 

*47 -Didrachme. Un autre exemplaire. (SNG Delepierre 2764 -BMC 145). 6,61 g. Arg. Très Beau. 

800/1.200 



*48 -Atelier incertain de CARIE. Statère (vers 450) ; Figure féminine ailée vêtue d&apos;un long chiton ; tenant un 

caducée et une couronne. R/. Météorite de forme conique (betyle) entre deux lettres. (E. Babelon, traité pl 
CXXXVII, 15 Mallos ). 11,61 g. Arg. Sup. 

15.000/20.000 

Ces rares statères de poids égénitiquesfurent d&apos;abord catalogués à Mallos par Hill, puis réattribués par 
Imhoof-Blumer à Aphrodisias en Cilicie. C&apos;est en 1936 en étudiant une trouvaille apparue sur le marché 
que Robinson écarta l&apos;origine cilicenne au profit d&apos;une càrienne (cf NC 1936, ESG Robinson, archaïc 
coins from south West Asia Minor. 

*49-ROYAUME SELEUCIDE. SELEUCUS 1 (312 -280). Tétradrachme. Marathus. Au type d&apos;Alexandre. 

Tête d&apos;Héraclès coiffé de la peau de lion. R/. Zeus assis à g. (E.T Newell, WSM 1246). 16,59 g. Arg. Très 

Beau. 
1.500/2.000 

*50 -ANTIOCHUS VII (138 -129). Tétradrachme. Antioche. Tête diadémée à dr. R/. Athéna nicéphore dans 

une couronne de lauriers. (Newell SMA 283). 16,57 g. Arg. Très Beau. 

1.500/2.000 

*51 -PHENICIE -TRIPOLIS. Tétradrachme (105 -73). Bustes des Dioscures à dr. R/. Tyché s&apos;appuyant sur 

un gouvernail et tenant une corne d&apos;abondance. (De Hirsch 1743). 15,04 g. Arg. Très Beau. 2.000/2.500 

*52 -TYR. Tétradrachme (126 -57). Tête laurée de Melqart à dr. R/. Aigle sur une proue, massue dans le 
champ et date 29 de la seconde ère de Tyr: 98 / 97. (De Hirsch 1747 var.). 14,42 g. Arg. Très Beau / Sup. 

2.000/2.500 

*53 -EGYPTE. PTOLEMEE V (204 -183). Octodrachme d&apos;or au nom d&apos;Arsinoé II. Buste voilé à dr. coiffé 
d&apos;une stéphané ; derrière la tête, K 

. 

R/ Double corne d&apos;abondance remplie de fruits. (Svoronos 1242 ). Très 
légers coups sur la tranche sinon SUP. 27,92 g. 
30.000/35.000 

MONNAIES ROMAINES 

REPUBLIQUE 

*54 -L. APPULEIUSSATURNIUS. (104 av. JC). Denier. Buste casqué de Rome à g. R/. Saturne dans un qua-
drige. (Bourgey-Depeyrot 89 -B.l). 3,77 g. Arg 

. 

Sup. 
500/700 

*55 -C. HOSIDIUS GETA. (68 av. JC). Denier. Buste de Diane à dr. R/. Scène de chasse au sanglier. (B.D 311 

-B 

. 

1/2). 3,59 g. Arg. Sup. 
1.000/1.500 

*56-MARC ANTOINE avec M. BARBATIUS (41 av 

. 

JC). Denier d&apos;atelier itinérant. Buste de Marc Antoine 
à dr. R/. Buste d&apos;Octave à dr. (B.D 517 -B. 51 Antonia). 3,79 g. Arg. Très beau / Sup. 

3.000/3.500 

EMPIRE 

57 -TIBERE. (14 -37). As. Rome (15 -16). Tête nue à gauche. R/. Livie voilée assise à dr. (BMC. 65). 

10,97 g. Br. Petit manque de métal derrière la tête. Patine verte. Très Beau. 

1.000/1.300 

*58 -DOMITIEN. (81 -96). Aureus (90 -91). Tête laurée à dr. R/. GERMANICUS COS XV. La Germanie 

asise dans une attitude de tristesse. (RIC 164 -Cohen 156). 10, 97 g. Or. Très Beau. Revers d&apos;intérêt his-

torique. 
7.000/9.000 

59 -AS. (85). Buste lauré à dr. R/. SC. Victoire tenant un bouclier inscrit SPQR. (RIC 302 a -C 408). 12,09 g. 
Br. TB/Très Beau. 

700/1.200 

*60 -TRAJAN. (98 -117). Tétradrachme. Tarse. Tête laurée à dr. R/. Tyché de la ville à dr. tenant une palme, 
le pied sur le fleuve Kydnos qui nage vers la droite. Dans le champ, monogramme de Tarse. (BMC -cf 144 

pour Domitien) 

. 

Très rare. 13,46 g. Arg. Très Beau / Sup. 

2.500/3.000 



*61 -HADRIEN. (117 -138). Aureus (118). Buste lauré et cuirassé avec le paludamentum sur l&apos;épaule. R/. P 
M TR P COS II / ORIENS, buste radié à dr. du soleil. (RIC 43 -C. 1005). 7,41 g. Or. Très Beau. 

8.000/10.000 

*62 -Denier (119 -122). Buste lauré à dr., drapé à sur l&apos;épaule g. R/ P M TR P COS III / CLEM, la Clémence 

sacrifiant sur un autel. (RIC 116 -C 212). 3,26 g. Arg. TB / Très Beau. 

400/500 

*63 -ANTONIN LE PIEUX. Denier (151 -152). Tête laurée à dr. R/ TR POT XV COS 1111 / PIETAS, la Piété. 

(RIC 217 -C. 617). 3,38 g. Arg. Très Beau. 

400/500 

*64 -Denier (145 -161). Tête laurée à dr 

. 

R/. COS 1111, mains jointes tenant un caducée. (RIC 136 -C. 344). 

3,17 g 

. 

Arg. 

400/500 

65 -ANTONIN et MARC AURELE. (161 -180). Sesterce (140 -144). Tête laurée à dr. d&apos;Antonin le Pieux. 

R/. Buste de Marc Aurèle à dr. cuirassé avec le paludamentum. (RIC 1211 -C.30). 25,86 g. Br. Patine vert 

foncé. Très Beau. 

2.000/3.000 

*66 -FAUSTINE (Femme d&apos;Antonin). Aureus (après sa mort en 141). Buste drapé à dr. R/. AETERNITASla 

Fortune debout tenant une patère et un gouvernail posé sur un globe. (C.2). 7,09 g. Or. traces de monture 

sur la tranche. Très Beau. 

4.000/5.000 

*67 -MARC AURELE. (161 -180). Denier (145 -147). Tête nue à dr. R/. COS II, Honos debout, tenant une 

branche et une corne d&apos;abondance. (RIC 429 -C110) . 3,22 g. Arg. Très Beau. 

400/500 

*68 -Denier (148 -149). Tête nue à dr. R/. TR POT III COS II. Minerve debout. (RIC 444 -C. 618). 3,44 g. 

Arg. Très Beau. 

400/500 

*69 -Denier (164 -165) Tête laurée à dr. R/. P M TR P XIX IMP II COS III. Felicitas tenant un caducée et une 

corne d&apos;abondance. (C. 476 -RIC 132). 3,36 g. Arg. Très Beau. 

400/500 

*70 -CARACALLA. (211 -217) Denier (201) Buste drapé et cuirassé à dr. R/. PART MAX PONT TR P IIII, 
deux captifs au pied d&apos;un trophée. (C. 175 -RIC. 54B). 3,31 g. Arg. 

600/1.000 

*71 -Denier (215). Tête laurée à dr. R/. P M TR P XVIII COS 1111 P P 

. 

Fides militum tenant deux enseignes. 

(C. 315-RIC 266). 3,36 g. Arg. Sup. 

600/1.000 

*72 -Antoninien (213 -217). Buste drapé, radié et cuirassé à dr. R/. VENUS VICTRIX. Vénus tenant une vic-

toire. (C 608 -RIC 311 c). 4,89 g. Arg. Très Beau. 
1.200/1.500 

*73 -GETA. (+ 212). Aureus (211) P SEPT GETA PIUS AVG BRIT. Tête barbue laurée à dr. R/. LIB AVGG 

VI ET 

. 

Caracalla et Geta assis sur une estrade où se tient également la Liberalité. Un citoyen monte les 
degrés de l&apos;estrade. (RIC 87 = R 3 -C 70 : 500 Frs ). Extrêment rare. 7,49 g. Or. Très Beau. 
35000/45.000 

Cette légende qui cite deux numeros de Libéralité s&apos;explique ainsi : il s&apos;agit d&apos;une seule libéralité qui est 
la 6è de Caracalla et la 5è de Géta. 

*74 -Denier (203 -208) Buste drapé et cuirassé à dr. R/. FELICITAS AVGG. La Félicité debout tenant un cadu-

cée et une corne d&apos;abondance. (RIC 29 -C.35). 3,84 g. Arg. Très Beau. 

600/900 

*75 -JULIA MAESA. (+ 226 ). denier (218 -222). Buste drapé à dr. R/. FECUNDITAS AVG. La Fécondité 

debout. (RIC 249 -C. 8). 2,34 g. Arg. Très Beau. 
600/900 

*76 -MAXIMIN. (235 -238). Denier (235 -236). Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. VICTORIA AVG. 

Victoire marchant à dr. (RIC 16 -C. 99). 3,18 g. Arg. Très Beau. 

500/700 

77 -HERENNIUS ETRUSCUS. (+ 251). Sesterce. (250 -251). Buste drapé et cuirassé à dr. R/. PRINC 
IVVENTUTIS S C. Herennius marchant à g. (RIC 173 -C. 31). 14,31 g. Br. TB/ Très Beau. 1.000/1.500 

*78 -PHILIPPE 1er. (244 -249). Sesterce (247). Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. P M TR P 1111 COS II 

P P S C. La Félicité debout tenant un caducée et une corne d&apos;abondance. (RIC 150 -C. 138). 14,31 g. Br. 

Très Beau. 
800/1.200 


*79 -DIOCLETIEN. (284 -305). Argenteus. Heraclée (295). Buste nu, lauré à dr. R/. VICTORIA SARMAT/ 

HA. Les tétrarques sacrifiant sur un tripode devant une enceinte. (RIC. 6, B3. A. Jelocnik, Sisak Hoard. 91). 

Rare. 2,51 g. Arg. Très Beau. 

2.800/3.500 

MONNAIES BYZANTINES 

*80 -CONSTANTINVIII. (1025 -1028). Nomisma histaménon. Buste de face du Christ nimbé. R/. Buste de 

face de Constantin VIII qui tient le labarum. (Morisson. p. 625). 4,33 g. Or. Sup. 
2.000/2.500 

*81 -ROMAIN IIIARGYRE (1028 -1034). Nomisma histaménon. Le Christ assis sur un trône. R/. La Vierge 

couronnant Romain III. (Morisson p. 626). 4,33 g. Or. Très Beau/ Sup. 

1.800/2.000 

MONNAIE GAULOISE 

*82 -SUESSIONS. Statère d&apos;or de la classe III. Restes d&apos;une tête constituée d&apos;un oeil, d&apos;un motif en forme 
d&apos;épsilon, d&apos;une couronne de lauriers et d&apos;une barre transversale. R/. Cheval. Dessus, les restes d&apos;un auri-

ge. dessous, roue. (S. Scheers VII, 175). 5 91. Or. Très Beau/ Sup. 
5.000/6.000 

MONNAIES FRANCAISES ET ETRANGERES EN OR 

(Provenant du trésor de Beuxes, avec leurs certificats) 

*83 -CHARLES VI. (1380 -1422). Ecu à la couronne. 1ère / 2è émission. St Quentin. Ecu couronné. R/. 

Croix feuillue et fleurdelisée dans un quadrilobecantonné de quatre couronnelles. (Lafaurie 378 -Duplessy 
369 et A). 3,91 g. Presque Très Beau. 
2.000/2.500 

84 -Ecu à la couronne. 3è / 4è émission. Montpellier. Mêmes types variés. (L. 378 a -Dy 369 B/ C). 3,72 g. 

T.B. 
1.500/1.800 

85 -CHARLES VII (1422 -1461) Ecu à la couronne, dit «Ecu neuf». 1ère émission. Montpellier. Ecu cou-

ronné accosté de deux lys couronnés. R/. Croix feuillue cantonnée de quatre couronnelles dans un quadri-
lobe. (L. 510 -Dy. 511). 3,41 g. B/TB. 

1.000/1.500 

86 -Autre. Tours. 3,33 g. T.B. 

1.000/1.500 

*87 -Autre. Tournai. 3,37 g. T.B. 

1.500/1.800 

88 -Ecu à la couronne dit « Ecu neuf». 3è/ 5è émission. Lyon. Même types variés. (L. 510b -Dy. 511 -B ou 

D). 3,12 g. T.B à Très Beau. 
1.400/1.800 

89 -Ecu à la couronne, dit « Ecu neuf». 6è émision. Tournai. (L. 510 f -Dy. 511E). 3,27 g. Trace de pliure, 

sinon presque Très Beau. 
1.200/1.500 

90 -Autre. Tours. 3,29 g. T.B à presque Très Beau. 

1.300/1.600 

*91 -LOUIS XI. (1461 -1483). Ecu d&apos;or à la couronne. Angers. 2è émission. Ecu de France couronné accos-

té de deux lis couronnés. R/. Croix feuillue avec quadrilobe en coeur, accostée de quatre couronnellesdans 

un quadrilobe. (L. 524 -Dy. 539A). 3,16 g. Très Beau. 

2.500/3.000 

*92 -ITALIE. GENES. Philippe Marie VISCONTI. (1421 -1435). Ducat. Château dans un polyobe. (CNI. III, 

12 var.). 3,33 g. Très Beau. 

2.200/2.500 

*93 -VENISE. Christophe Moro. (1462 -1471). Ducat. Le doge à genoux devant St Marc. R/. Le Christ debout 
de face. (CNI. VII, 12). 3,37 g. Presque Très Beau. 

1.700/2.000 


LOTS 

94 -ATHENES. Tétradrachme. (480 -400). Tête casquée d&apos;Athéna. R/. Chouette. CHYPRE-SALAMINE. 

Statère. (5è siècle.). Bélier couché à g. R/. Lisse (SNG Delepierre 2919). Ens. 3 p. Très Beau. 

1.500/2.000 

95 -ALEXANDRE LE GRAND. Tétradrachme de Babylone. Téradrachme d&apos;Arados. PHILIPPE III. 
Tétradrachme de Babylone. Ens. 3 p. Très Beau. 

2.300/2.600 

96 -SELEUCUS IV, roi de Syrie. Tétradrachme d&apos;Antioche. LAODICEE DE LA MER. Tétradrachmes. (2 

ex.). Ens. 3 p. TB à Très Beau. 

2.500/3.000 

97 -ANTIOCHUS VII, roi de Syrie. Tétradrachme de Tyr. LAODICEE DE LA MER. Tétradrachmes (2 

ex.). Ens. 3 p. Très Beau. 

2.500/3.000 

98 -EGYPTE. Lot de trois tétradrachmes variés des Ptolémées. T.B à Très Beau. 

1.800/2.000 

99 -Lot de 6 monnaies divisionnaires antiques. (2 grecques en argent, 3 grecques en bronze, un antoninien 
romain.) 

. 

B./ T.B. 

500/700 

100 -SASSANIDES,drachmes variées. Arg. Ens 10 p. Très beau. 

1.200/1.800 

101 -TARENTE.Drachmes (6). REPUBLIQUE,deniers. (5). DOMITIEN.denier. Ens 12 p. T.B à Très Beau. 

1.800/2.200 

102 -REPUBLIQUE,deniers. Th. Balbus. (B.D 186). Hostilius Sasema. (BD 379). M. Cestianius. (BD 313). P. 

Clodius (BD 465). Q. Balbus (BD 254). A. Lepidus. (BD 334). Arg. Ens 6 p. Très Beau. 
1.500/2.000 

103 -Deniers. LR Fabatus (BD 326). C. Vibius Pansa. (BD 224). Naevius Balbus. (BD 277). P. Furius 
Crassipes. (BD 247). J. Cesar (BD 398). R/. Enée portant Anchise. Ens 5 p. T.B à Très Beau. 1.200/1.500 

104 -EMPIRE. Antoniniens. Impératrices Illè siècle. Plautille, Julia, Domna, Julia Maesa, Otacilie, Etruscille, 

Hélène. Br. Ens. 15 p. (14 arg, 1 br.). T.B à Très Beau. 
1.800/2.200 

105 -Antoninien PUPIEN. R/. mains jointes, EMILIEN. R/. Iovi conservat. Ens 2 p. Arg.Très Beau. 

1.300/1.800 

106 -Deniers. Trajan, Hadrien, Marc Aurèle, Elagabale. (4). Antoniniens. Trebonien Galle. Philippe. 

Gordien... (17). Ens 21 p. Arg. T.B à Très Beau. 
1.800/2.300 

107 -Deniers. Domitien. Antonin le Pieux. Septime Sévère. (2). Caracalla (3). Géta. (3). Alexandre Sévère. (2). 
Gordien III. Antoniniens Gordien III (2). Philippe Père (1). Volusien (2). Gallien (2). Arg. Ens 20 p. T.B 

1.800/2.300 

COLLECTION D&apos;UN AMATEUR 

MONNAIES FRANCAISES ET FEODALES 

108 -LOUIS XIV. (1643 -1715). Louis d&apos;or à l&apos;écu. 1693. Paris. (Dy. 1435 A ; Dr. 236 ). Réf. 7,05 g. T.B à 

Très Beau. 
3.000/3.500 

109 -Louis d&apos;or aux 4 L. Paris, date ? Ref. (Dy. 1440 A ; Dr. 244). 7,02 g. T.B à Très Beau. 

2.000/2.500 

109 bis -Ecu aux 8 L. 1er type. Rouen 1691. Ref. (Dy. 1514 ; Dr 327). Ecu aux 8 L. 2è type. Paris. 1703. (Dr. 
363). Ecu aux 3 couronnes. Bordeaux. 1709. (Dy. 1568 ; Dr. 368). Ens 3 p. Arg. Presque Très Beau. 

2.500/3.000 

110 -

1/2 Ecu aux palmes. Rouen. 1697. Réf. (Dy. 1521 A ; Dr. 340). 1/2 écu aux 3 couronnes. Amiens. 1709. 

(Dy. 1569 ; Dr. 380). LOUIS XV (1715 -1774). 1/3 écu. 1721. Orléans. (Dy. 1667 ; Dr. 542). Très beau. 

Ens 3 p. Arg. 
1.200/1.800 


111 -LOUIS XVI. (1774 -1793). Ecu constitutionnel. Paris. 1792. (Dy. 1718 ; Maz. 3). Arg. 29,31 g. T.B à 

Très Beau. 
1.000/1.500 

112 -DIRECTOIRE (1795 -1799). 5 francs. Perpignan. (1797/ 1798). (G. 563 ; Maz. 54). Arg. Ens 6 p. 25, 

22 g. Très Beau. 
1.500/1.800 

113 -CONVENTION. (1792 -1795). 5 décimes. An 2. (G. 390 ; Maz. 261). Essai. Métal de cloche. 1792. 

(Maz. 318 a), br et MDC. Ens 2 p. Très Beau. 

1.800/2.200 

114 -NAPOLEON1er. (1804 -1814). 40 francs. 1811. Paris. (G. 1084). 20 francs. (2). Paris 1809, 1810. (G. 

1025). Ens. 3 p. Or. T.B à Très Beau. 
1.700/2.200 

115-20 francs. Paris. 1808. 1812. 1813. 1814. 1815. (G. 1025). Ens 5 p. Or. Très Beau. 

1.700/2.000 

116 -LOUIS XVIII. (1815 -1824). 40 francs 1818. Lille. (G. 1092). Or. Très Beau. 

1.800/2.200 

117 -20 francs. (G. 1028). CHARLES X. (1824 -1830). 20 francs. (G. 1029). (2). NAPOLEON III. (1852 -
1870). 20 francs. (G. 1060 ; 1062; 1063). Ens 8 p. Or. Très Beau. 

2.800/3.200 

118 -LOUIS XVIII. (1815 -1824). 40 francs. Paris. 1817. (G. 1092). CHARLES X. (1824 -1830). Paris. 40 
francs 1829. (G. 1105). Ens. 2 p. 

1.800/2.200 

119 -CHARLES X. (1824 -1830). 40 francs. Paris. 1828. 1830. (G. 1105). Ens 2 p. Or. Très Beau. 

1.800/2.200 

120 -CHARLES X. (1824 -1830). 40 francs. Paris. 1824. (G. 1105). LOUIS-PHILIPPE. (1830 -1848). 40 
francs. Paris. 1833. (G. 1106). Or. Ens 2 p. Très Beau. 

1.800/2.200 

121 -LOUIS-PHILIPPE. (1830 -1848). 40 francs. Paris. 1834, 1836. (G. 1106). Or. Ens 2 p. Très Beau. 

1.800/2.200 

122 -Ile REPUBLIQUE. (1848 -1852). 5 francs. Paris. 1848. (G. 683). Superbe. Arg. 

700/1.000 

123 -NAPOLEONIII. (1852 -1870). 100 francs. Paris. 1869. (G. 1136). Or.Très Beau. 

2.800/3.500 

124 -50 francs tête nue. Paris. 1855; 1857. (G. 1111). Ens 2 p. Or. Très Beau. 

3.000/3.500 

125 -Autre. Paris. 1858. (G. 1111). 50 francs Tête laurée. 1865. Paris. (G. 1112). Ens 2 p. Or. Très Beau. 

3.200/3.800 

126 -Ille REPUBLIQUE (1870 -1939). Essai du module de 20 francs. 1919 -1929. (G 851). Arg. FDC. 

1.000/1.300 

127 -MONNAIES FEODALES. Ville de Besançon. Daldre. 1658. (P.A 5422). Arg. 28,03 g. Très Beau. 

1.000/1.500 

128 -ALSACE. RODOLPHEII. Thaler. Ensisheim. 1603. (Engel et Lehr 118). Arg. 28,91 g. Très Beau. 

1.200/1.800 

129 -MAXIMILIEN Archiduc. Thaler. Ensisheim. 1618. (E et L 191). Arg. 28, 82 g. Très Beau. Joli portrait. 

1.500/2.000 

MONNAIES ETRANGERES 

130 -ALLEMAGNE. FRANCFORT.ville libre. double thaler. 1861. (Davenport 651). 37,22 g. SAXE. JEAN 
(1854 -1873). Double thaler. Noces d&apos;or. (D. 899). 37,19 g. Arg. Ens 2 p. Très Beau. 

1.500/2.000 

131 -HANOVRE. GEORGE IV. 16 groschen. 1827. (AKS 38). PRUSSE. FREDERIC-GUILLAUMEII. 21 

batzen. 1799. SAXE. FREDERIC III. 2/3 thaler. 1765. (KM 117). Ens 3 p. Arg. T.B à Très Beau. 

800/1.200 


132 -ANGLETERRE. VICTORIA. (1837 -1901). Couronne gothique. 1847. (S. 3883). 28,57 g. Arg. Très 

Beau à Sup. Assez rare. 
5.000/6.000 

132 Bis. ARABIE SAOUDITE. Livre saoudienne. 1957. 1958. (F.2 ). Très Beau. 

500/800 

133 -AUTRICHE.LEOPOLD 1er. (1657 -1705). Thaler. Hal. 1695. (Millerpl 28. 29 var). 28,44 g. CHARLES 
VI. (1711 -1740). Thaler. Vienne. 1713. (Miller pl. 34,1). 28,98 g. Arg. Ens 2 p. T.B et Très Beau. 

1.500/2.000 

134 -SALZBOURG.PARIS de LODRON. Thaler 1681. (Probzt 1209). 28,71 g. Arg. Très Beau. 1.200/1.500 

135 -ERNEST de THUN. (1687 -1709). Thaler. 1696. (Probzt 1802). 29,44 g. Arg. Très Beau à Superbe. 

2.000/2.500 

136 -CANADA. ELISABETH II. 100 dollars. 1976. (F.6). 10 dollars. 1984. (F. 26). Or 

. 

Ens 2 p. F.D.C. 
1.200/1.500 

137 -HONGRIE. CHARLES 1 er ROBERT. (1303 -1342). Imitation Florence. (Gamberini di Scarfea 855). 

Or. Très Beau. 
1.200/1.500 

138 -MONACO. Essai. du mariage. 1966. (G. 140) 

. 

Arg. FDC. 
800/1.000 

139 -PAYS-BAS. Espagnols et Autrichiens. PHILIPPE IV. Ducaton d&apos;Anvers. 1631. (Delmonte 274). 31,92 g. 
Arg. MARIE-THERESE, couronne. Bruxelles. 1766. (D. 388). 29, 43 g. Ens 2 p. Arg. Presque Très Beau 

1.500/1.800 

140 -REPUBLIQUE DES SEPT PROVINCES. GUELDRE. Ecu au lion 1589. (D. 824). 27,53 g. UTRECHT. 
Ducat au chevalier. 1805. (D. 982.). 28,32 g. Ens. 2 p. Arg. Presque Très Beau. 

1.300/1.600 

141 -REPUBLIQUEBATAVE. UTRECHT. Ducat au chevalier. 1803. (D. 1171 c.). Or. 3,69 g. Très Beau. 

800/1.200 

142 -HOLLANDE. LOUIS NAPOLEON. (1806 -1810). Ducat 1810. (F. 32). Or. 3,68 g. Très Beau. 

800/1.200 

143 -4 franken. 1801. (Divo Tobler 5). Arg. 29,06 g. Très Beau. 

1.500/1.800 

144 -SUISSE. ZURICH. 40 batzen. 1813. (D. T. 18). Arg. 29,57 g. Splendide. 

1.000/1.500 

145 -GENEVE. Thaler. 12 florins. 9 sols. 1796. (D.T 1033). 30,42 g. Arg. Très Beau. 

1.200/1.500 

146 -BERNE. 1/ 2 Thaler. 1796. (Dino Tobler 510). Arg. 14,93 g. Superbe. 

800/1.200 

147 -TUNISIE. 20 francs. 1904 (F. 12). TURQUIE. MOHAMMEDV. (1909-1918). 100 piastres. 1909. ( F 

52 ). Or. Ens 2 p. 
800/1.200 

148 -USA. 10 dollars. 1881. 1907. (Yp 213 et 214). Or. Ens 2 p. Très Beau. 

2.000/2.500 

LOTS 

149 -EMPIRE ROMAIN. Sesterces, folles. Néron, Gordien, Vespasien... 8 deniers....3 potins gaulois. Arg et 

br. Ens 30 p. T.B. 
1.200/1.500 

150 -CAROLINGIENS, deniers. LOUIS LE PIEUX. (légende chrétienne). CHARLES LE CHAUVE (Melle, 

Paris).... Ens 11p. T.B à Très Beau. 
1.500/2.000 

151 -MONNAIES FRANCAISES de HENRI IV au XXè siècle. (1/ 4 écu. 5 francs. 1 franc. 10 centimes ). 

10 en arg. Ens 40 p. 
800/1.000 


152 -KATANGA. 5 francs. 1961. (FI). SUISSE. 20 francs. (F.499). ITALIE. UMBERTO I. 20 lires. 1882. 
(F.21). ALLEMAGNE.20 francs. 1913. (F. 3833). Ens 4 p. Or. Très Beau à Superbe 

1.200/1.500 

153 -ESPAGNE. 8 reales, 2 reales. (2).... Escudo, s.d. atelier ? 1 or. 8 arg. Ens 9 p. T.B à Très Beau.^1 

54 -MONNAIES ETRANGERES,Pays-Bas, Angleterre, Russie, Saxe, essai. des Nouvelles Hébrides. XVIè-

XXè. Ens 28 p. Métaux divers, états divers. 
800/1.200 

155-USA. Dollars. 1/ 2 dollar. (50 cents 1820. Superbe). 5 cents... Ens 11 p. (1 br. 10 arg.). Très Beau. 

1.000/1.500 

156 -Jetons maçonniques. (8). 2 arg. 6 br. Très Beau 

1.000/1.500 </unit>


<preface>CONDITIONS DE VENTE 

La vente sera faite au comptant. 
Les acquéreurs paieront, en sus des enchères: pour chaque !ot adjugé. 

~. 

10,674 % 

L&apos;expert se charge d&apos;exécuter les ordres qui lui seront confiés, sans frais ( Formulaire ci-inclus ). 

Tél: 47. 70. 88. 67 et 47. 70. 35. 18. 

Téléphone pendant la vente: 41.51.03.17. 

Fax: 41. 67. 28. 16. 

Les conditions de la vente sont celles régies par la réglementation française concernant les ventes publiques. 

m * 

W-

La vente est faite expressément au comptant. En cas de paiement par chèque non certifié, la délivrance de l&apos;ob-
jet pourra être différée jusqu&apos;à l&apos;encaissement du chèque. 
En cas de paiement par chèque de l&apos;adjudicataire, le transfert de propriété n&apos;aura lieu qu&apos;après encaissement du 

chèque. 

Wf 

CONDITIONS OF SALE 

Full cash settlement of the purchases will be required. 
In addition to the sale price, the buyers will have to pay the following charges for each individual purchase. 

% 

Bids may be placed trough the expert, by using the eiMÉjfsed Q|j|er. 

Tel: 47. 70. 88. 67 and 47. 70. 35. 18. 

W 

Phone number during the auction: 41. 51. 03. 17. 

Fax: 41. 67. 28. 16. 

The^j^Monsof sale are subject to existing FrejjJpegulationsregarding public auctions. 

Seront inscrits sur les procès-verbaux de: 

-MeOGER: N°34 bis, 94, 95, 96, 97, 98, 99. 

&apos;h Me COURTOIS: N°108 à 156. 

ETATS DE CONSERVATIONINDIQUES 

,i~F&apos; 

F.D.C: Fleur de coin. 

10/ 10 

Superbe ou Splendide 
8 à 9/ 10 
Très Beau., 

. 

6 à 7/ 10 
T.B 

B/T.B 

2 à 3/10 

SCALE DESCRIBINGTHE CONDITIONSOF 
THE COINS 

Mint State 

10/ 10 

Extremely fine or Splendid 8 à 9/ 10 

Very Fine 
6 à 7/ 10 
Fine 
4 à 5/ 10 

Fair 

2 à 3/10 

sont 

Tlie numbers identified with an asterisk, are illustrated on the plates. </preface>



</text>
</tei>