<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<title>BOURGEY 

L Médailles 

. rouot, 7 

IXe 

VENCE 88-67 

INI0 XXX 

MONNAIES ROMAINES 

ET BYZANTINES 

MONNAIES FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES 
JETONS ET MÉDAILLES 

Vente à l&apos;amiable 

Les pièces sont garanties authentiques, de l&apos;époque et conformes à la description. 
Les prix en francs français sont absolument nets. Le port est à la charge des 

acheteurs. Les commandes seront servies selon l&apos;ordre de réception. 
Payement au comptant à la livraison. </title>

<unit>PfJfUIIES ROMPES 

1 

République. Sextans. Mercure. R. Proue (B. p. 46 n°1 8). Br. 

B/TB. 

5o 

2 Crepusia. Apollon. Rf. Cavalier (B. I). Denier Arg. TB. 

40 

3 Julia. Vénus. R4. Enée et Anchise (B. 10). Den. Arg. B. 

i5 

4 Maria. Cérès. Rf. Boeufs et laboureur (B. i3). Den. Arg. TB. 

25 

5 flaevia. Enclume monétaire. Rf. S. C. (B. i3). PB. TB. 

10 

Empire Série de Moyens Bronzes ou « follis » : 

6 -Dioclétien. Buste Rf. Génie. Lyon. (Cohen 87). MB. TB. 

20 

7 -Tête à dr. R. Femme debout (C. 437 10 fr.). MB. TB. 

5o 

8 -Maximien-Hercule. Tête à dr. Rf. Temple (C. 64 v.). MB. TB. 

25 

9 -Buste cuirassé à dr. R Génie (C. 138). MB. Très beau. 

35 

-Buste à g. Rf. Génie sacrifiant à g. (C. 199). MB. TB. 

3o 

-Tête à dr. Rf. La Monnaie (C. 5o3). MB. TB. 

3o 

-Constance Chlore. Tête à dr. Rf. La Fidélité (C. 43). MB TB. 

35 

-Tête à dr. Rf. Génie avec le modius (C.6i). MB. Très beau. 

35 

-Buste à g. 4. Génie (C. 122). Lyon. MB. TB. 

40 

• 

i5 -Buste à dr. Rf. Autel et aigles (C. 177). MB. TB. 

3o 

16 -Tête à dr. Rf. La Monnaie (C. 264). MB. B/TB. 

25 

-Galère Maximien. Buste à dr. Rf. Génie (C. 64). MB. Très 

beau. 

35 

18 -Tête à dr. Rf. La Monnaie (C. 188). MB. TB. 

3o 

-Valérie. GAL VALERIA AVG. Buste à dr. Rf. VENERI VICTRICI Vénus 
debout tenant une pomme (C. 2). MB. Très beau. 

250 

20 -Sévère II. Tète à dr. Rf Génie (C. 28). MB. TB. 

40 

-Maximin Daza. Tête à dr. Rf. Génie (C. 40). MB. TB. 

35 

22 -Même tête. Rf. Mars marchant à dr. (C. 204). MB. TB. 

3o 

-Maxence Tête à dr. Rf. Deux guerriers (C. 5). MB. TB. 

3o 

24.-Buste à dr. Rf. Temple (C. 35). MB. TB. 

3o 

-Licinius père. Tête à dr. Rf. Génie (C. 43). MB. B/TB. 

20 

-Constantin Ier. Buste àdr. Rf. Génie (C. 215). MB. TB. 

3o 

27 -Buste cuirassé à dr. Rf. Mars combattant (C. 368). MB. TB. 

3o 

Buste à dr. Rf. Porte de camp (C. 707). Quin. Arg. TB. 

150 

Constant Ier. Buste à dr. RT. Vaisseau (C. 9). MB. Très beau, 

3o 

Constance II. Buste àdr. Lyon (C. 343). Arg. TB. 

5o 

Vétranion. Buste àdr. Rf. L&apos;empereurdebout tenant deux labarums 

(C. I). MB. B/TB. 

200 

Magnence. Buste à dr. Rf. Magnence et captif (C. 56) MB. TB. 

35 


33 Julien. Buste à dr. Rf. VOT. X MVL TXX (C. 147). Arg. B. 

3o 

34 Valentinien 7er. Buste à dr. Rf. Rome (C. 81). Lyon. Arg. TB. 

100 

35 Valens. Buste à dr. Rf. Rome (C. 109). Arg. TB. 

5o 

36 Flacille. Buste à dr. Rf. Flacille debout (C. 6). MB. B. 

35 

37 Magnus Maximus. Buste à dr. Rf. Rome (C. 20). Arg. TB. 

5o 

38 Valentinien III. Buste à dr. (C. 19). Sou d&apos;or. TB. 

35o 

39 Jules Nepos. DN. IVL. NEPOS. P. F. AVG. Buste de face. Rf. VICTORIA 
AVGGG. CONOB. Victoire (C. 5). Sou d&apos;or. B/TB. Rare. 

85o 

Arcadius. Buste à dr. (Sabatier III. i3). Sou d&apos;or. Très beau. 

325 

Buste à dr. Rf. Rome Nicéphore(S. IV. 6). Arg. TB. 

70 

42. Léon Ier. Buste de face. (S. VI. 22). Sou d&apos;or. Très beau. 

35o 

Anastase. Buste à dr. Rf. Etoile (S. VIII. 29). Arg. B. 

35 

Buste à dr. Rf. Grand M, croix et étoiles (S. XI. 3 v.). Br. B. 

20 

Justin Ier. Tête à dr. Rf. M (S. XI. 8 v.). Br. TB. 

10 

Justinien. Buste de face (S. XII. 3). Sou d&apos;or. TB. 

25o 

L&apos;empereur assis de face. Rf. Grand M (S XIII. 12). Br. B. 

3o 

Buste de face. (S. XIII. 13). Constantinople. Br. B/TB. 

40 

Mêmes types variés (S. XIV. 3 var.) Nicomédie. Br. TB. 

100 

50 Matasuntha. Buste de Justinien à dr. R. Monogramme (S. XIV. 

7-British Museum X. i5). MB. TB. 

25o 

Théodoric. Buste de Justin Ier. Rf. Monogr. (S. XVIII. 5). Arg. B. 

, 

60 

Justin II. Buste. Rf. FELIX RES PUBL. (S. XXI. 3). Arg. B. 

120 

Les deux Augustes. Rf. M (S. XXII. 2 var.) Nicomédie. Br. B/TB. 

35 

Tibère-Constantin. Buste. Rf. Croix (S. XXII. 20 V.-75 fr.). Arg. 

AB/B. 

100 

Maurice-Tibère. Buste Rf. Croix (S. XXIV. I&apos;). Arg. B. 

100 

Buste de faceRf. M (S. XXIV. 18). Constantinople. Br. B. 

20 

Focas. Buste de face. Rf. Victoire (S. XXVI. 27). Sou d&apos;or. TB. 

275 

Héraclius Ier. Buste. Rf. Croix (S. XVIII. 16). Arg. TB. 

100 

Buste de face. Rf. M/ (S. XXVIII. 3i v.). Br. TB 

3o 

Héraclius, Héraclius-Constantin et Eudoxie. Buste. Rf. Deux 
bustes (S. XXX. i5). Arg. B/TB. 

^80 

Héraclius et Héraclius-Constantin. Leurs bustes. Rf. Croix (S. 

XXIX. 18). Sou d&apos;or. B/TB. 

25o 

62 Les deux augustes. Rf. M (S. XXIX. 26 v.). Br. B. 

35 

63 Constant II. Buste. Rf. Croix (S. XXXIII. II). Arg. TB. 

200 

64 Buste. Rf. PAX et croix (S. XXXII. i3. 60 fr.). Arg. B/TB. 

25o 

65 Constant II et Constantin Pogonat. Leurs bustes. Rf. Croix 

(S. XXXIV. 2). Sou d&apos;or. TB. 

33o 

66 Constant Il, Constantin Pogonat, Héraclius et Tibère. Bustes. 

Héraclius et Tibère (S. XXXIV. 17). Sou d&apos;or. TB. 

35o 

67 Constantin IV, Héraclius et Tibère. Buste de face. Rf. Héraclius et 
Tibère debout (S.-). Sou d&apos;or épais. B. 

400 

68 Constantin V et Léon IV. Buste de Léon III. Rf. Buste de Cons-
tantin V et Léon IV. (S. XL. 16). Sou d&apos;or. TB. 

&apos; 

425 

69 Théophile. Buste de face. Rf. Buste varié de Théophile(S. XLIII. 7). 
Sou d&apos;or épais. TB. 

400 

70 Mêmes types variés (S. XLIII.9). 1/2 sou d&apos;or épais. TB. 

200 

71 Buste. Rf. Inscription (S. XLIII. 14). Br. TB. 

40 

72 Théophile, Michel et Constantin VIII. Buste de Théophile. Bustes 
de Michel et Constantin (S. XLIII. 16). Sou d&apos;or. TB. 

400 

73 Basile Ier et Constantin VIII. Le Christ assis. R. Les deux empe-

reurs (S. XLIV. 22). Sou d&apos;or. TB. 

325 

74 Basile Ier et Constantin IX. Croix. Rf. Inscription (S. XLV. 1). 
Arg. Très beau. 

210 

75 Léon VI. Buste de face. Rf. Inscription (S. XLV. i3). Br. TB. 

35 

76 L&apos;empereur assis. Rf. Inscription (S. XLV. 14). Br. TB. 

35 

77 Constantin X et Romain Il. Buste du Christ. RF. Bustes des empe-

reurs (S. XLVI. 18). Sou d&apos;or. B/TB. 

325 

78 Basile II et Constantin XI. Mêmes types variés (S. XLVIII. i3). 

Sou d&apos;or. B/TB. 

280 

79 Romain II. Buste de face. RF. Inscription (S. XLVII. 5). B/TB. 

35 

80 Romain III. Le Christ assis. Ff. Romain couronné par la Vierge 

(S. XLIX. 2). Sou d&apos;or. B. 

25o 

81 Michel IV. (S. XLIX. 3 v.). Sou d&apos;or concave. TB. 

25o 

82 Constantin XIII. Ducas. Le Christ assis. Rf. L&apos;empereur(S. L. 3). 

Sou d&apos;or concave. Très beau. 

35o 

83 Michel VIL Le Christ assis. Rf. Buste de l&apos;empereur(S. LI. 4). Sou 
d&apos;or concave. TB. 

32 § 


84 Nicéphore III. Le Christ assis. Rf. L&apos;empereur debout (S. LI. 16). 

Sou d&apos;or concave. TB. 

200 

85 Manuel Ier. Buste Rf. Monogramme (S. LVI. 11). Br. TB. 

35 

MONNAIES FRANÇAISES 

86 Charlemagne. Melle (Gariel 209). Denier. Arg. TB. 

25 

87 Louis le Débonnaire. Temple. Rf. Croix (G. pl. XLIII). Den. Arg. 

TB. 

15 

88 Charles le Gros. Bourges (G. XLII. 44). Den. Arg. TB. 

20 

89 Eudes. ODO. Rf. Croix. Limoges (G. LVII. 26). Den. Arg. TB. 

20 

90 Lothaire. Temple. Rf. Croix. Bourges (G. XLVII. 9). Den. Arg. B. 

15 

Louis VI. Nevers (Hoffmann 22). Den. Arg. Bill. B. 

10 

92 Louis VII. Lambel. Rf. Croix. Etampes (H. 6). Den. Arg. Bill. B. 

10 

93 Louis IX. Gros tournois (H. 10). Arg. TB. 

3o 

94 Philippe III. Gros tournois (H. 5). Arg. B. 

25 

95 Philippe IV. Gros tournois à l&apos;O rond (H. 8 ). Arg. B/TB. 

20 

96 Philippe VI. Royal d&apos;or. Le roi debout sous un dais gothique. Rf. 
Croix dans une rosace (H. I). Or. Très beau. 

45o 

97 Charles V. Blanc au K (H. 7). Arg. B/TB. 

i5 

98 Gros delphinal. Dauphin. Rf. Croix cantonnée de deux dauphins et 

deux lis (H. 14). Bill. B. 

100 

99 Charles VI. Gros (H. 14). Arg. B/TB. 

20 

100 Guénar (H. 22). Saint-Pourçain. Bill. TB. 

40 

Double tournois (H. 34). Bill. B. 

i5 

102 Double parisis (H. 37). Bill. B. 

15 

Petit parisis (H. 40). Bill. AB. 

10 

104 Maille (H. 41). Bill. AB. 

10 

105 Patacchina de Gênes (H. 53). Bill. B/TB. 

40 

Henri V d&apos;Angleterre. Florette (H. 6). Bill. Très belle. 

200 

107 Double tournois au Leopard (H. II). Bill. TB. 

5o 

Henri VI d&apos;Angleterre. Salut. La Vierge et l&apos;Ange derrière les écus 
de France Angleterre (H. 3). Saint Lô. Or. TB. 

45o 

109 Blanc aux écus (H. 6). Châlon. Bill. AB. Rare. 

35 

110 Charles VII. Ecu d&apos;or. Ecu accosté de deux lis couronnés (H. 6). 

Paris. Or. TB. 

3oo 

111 Royal&quot; d&apos;or. Le roi debout vêtu d&apos;un manteau fleurdelisé (H. 9). Or. 

TB. 

700 

Grand blanc (H. 36). La Rochelle. Bill. TB. 

i5 

Blanc aux lis (H. 39). La Rochelle. Bill. TB. 

40 

Grand blanc au briquet (H. 41). Bill. TB. 

80 

Denier tournois (H. 62). Bill. TB. 

40 

Louis XI. Gros de roi (H. 12). Arg. B/TB. 

35 

Maille (H. 39). Bill. B. 

15 

Charles VIII. Demi-écu d&apos;or. Ecu de France. Rf. Croix fleurdelisée 

(H. 5 v.). St Lô, Richard Basire. Or. TB. 

1.000 

Ecu d&apos;or de Bretagne. Ecu cantonné de deux hermines couronnées 
(H. 7). Nantes. Or. Très beau. 

600 

120 Douzain (H. II). Bill. B/TB. 

10 

121 Granc blanc au K (H. 19). Saint-Lô. Bill. TB. 

40 

Louis XII. Dizain à l&apos;L (H. 3g). Amiens. Bill. Très beau. 

100 

Teston de Milan. * LVDOVICVS D. G. FRANCORVM REX. Buste du roi à 

dr., chaperon fleurdelisé. Rf. DVX MEDIOLANI. Saint Ambroise à 
cheval (H. 87). Arg. Très beau. 

I .000 

Patard de Milan au trois fleurs de lis (H. 100). Bill. TB. 

3o 

François Ier. Teston. Ecu entre 2 F. (H. 42). Lyon. Arg. TB. 

3oo 

Demi-teston, mêmes types (H. 43v.). Lyon. Arg. B/TB. 

100 

-Autre, même types variés (H. 49). Dijon. Arg. TB. 

200 

Teston du Dauphiné. Buste du roi. Rf. Champ écartelé de France-

Dauphiné (H. 52). Crémieu. Arg. TB. 

25o 

129 -Autre, moins beau. Arg. TB. 

3o 

Teston. Buste barbu (H. 81). La Rochelle. Arg. TB. 

55o 

131 Douzain de Bretagne (H. 97). Bill. B/TB 

30 

Douzain aux Salamandres (H. io5). Lyon. Bill. B/TB. 

50 

Douzain à la croisette (H. 108). Grenoble. Bill. B/TB. 

^5 

Henri II. Teston au Moulin. Tête laurée (H. 52). Arg. TB. 

160 

-Autre, buste lauré et cuirassé (H. 57). Arg. B. 

50 

Teston, buste nu et cuirassé (H. 37 v.). La Rochelle. Arg. B. 

4°1 
Douzain aux croissants (H. 74) Aix, 1550. Bill. TB. 

50 

-Autre. Lyon, i55o. Bill. TB. 

1 0 


139 -Autre. Tours, i55o. Bill. TB. 

10 

140 Charles IX. Ecu d&apos;or. Ecu. Rf. Croix fleurdelisée (H. 1 v.). Rouen, 
1568. Or. Très beau. 

35o 

Charles IX. Teston, (H. 10). Toulouse, 1562 Arg. TB. 

70 

Henri III. Franc (H. 20). Dijon, 1579. Arg. TB, 

85 

143 Demi-franc (H. 23). Troyes, 1587. Arg. TB. 

65 

144 Charles X. 1/4 d&apos;écu (H. 8). Rouen. 1590. Arg. TB. 

40 

Henri IV. 1/4 d&apos;écu Navarre-Béarn (H. 32), 1609. Arg. TB. 

20 

Demi-franc (H. 41 v.). Rouen, 1604. Arg. B/TB. 

90 

Louis XIII. 1/4 d&apos;écu (H. 3o). Bordeaux, 1643. 

25 

-Autre, mèmes types. Montpellier, 1642. Arg. TB. 

40 

-Autre, mêmes types variés (H. 44). Poitiers, 1642. Arg. TB. 

70 

150 Demi-franc (H. 62). Saint-Lô, 1616. Arg. TB. 

150 

Louis XIV. LUD. XIV. D. G. etc.. (au lieu de LUD. XIIII). Tête laurée 

à dr. RF. Ecu de France (H. 3o). Demi-Louis, Dijon, 1691. Or. 
Très beau, légère surfrappe. 

800 

LUD. XIV. D. G., etc. (au lieu de LUD. XIIII). 1693. Tête à dr. Rf. CHRS 
REGN. VINC, IMP. Croix de 4 L (H. 32). Double louis, Dijon, 
Or. TB. Légère surfrappe. 

2.5oo 

Tête vieillie à dr. Rf. Croix de huit L (H. 36). Louis, Besançon, 
1702. Or. Très beau. 

800 

1/4 d&apos;écu (H. 44). Bordeaux, 1643. Arg. Très beau. 

45 

-Autre semblable, 1644. Arg. TB. 

3o 

Ecu France-Navarre-Béarn (H. 109). 1664. Arg. TB. 

500 

Demi-écu aux palmes (H. 141). Besançon, 1694. Arg. TB. 

60 

10 sols (H. 172). La Rochelle, 1706. Arg. B 

10 

159 Sol de i5 derniers (H. 218). La Rochelle, 1693. Bill. AB. 

15 

160 Sol de Navarre et Béarn (H. 2191. 1693. Bill. AB. 

i5 

161 2 sols de Strasbourg (H. 279). 1682. Bill. TB. 

40 

Seizain de Barcelone (H. 265). Br. TB. 

20 

Louis XV. Petit louis d&apos;argent (H. 33). Lille 1720. Arg. TB. 

25 

164 1/12 d&apos;écu (H. 44). Perpignan, 1721. Arg. B. 

i5 

Ecu aux huit L (H. 45). Lille, J725. Arg. TB. 

i5o 

1/4 d&apos;écu même type (H. 47). Paris, 1725. Arg. TB. 

80 

1/8 d&apos;écu même type (H 48). Paris, 1725. Arg. TB. 

100 

1/16 d&apos;écu même type (H. 49). Besançon, 1725. Arg, TB. 

i5o 

Ecu au bandeau. (H. 56). Orléans, 1756. Arg. TB. 

120 

170 20 sols de la Cie de Indes (H. 84). Paris, 1720 Arg. TB. 

25 

171 12 sols, Iles du Vent (H. 85). La Rochelle, 1731. Arg. TB. 

25 

6 sols des Iles du Vent (H. 86). La Rochelle, 1731. Arg. TB. 

5o 

4 royalins de Pondichérv (H. 92). Arg. TB. 

100 

174 2 royalins de Pondichéry (H. 95). Arg. TB. 40 

Indé française. Demi-doudou (H. 97 v.). Br. TB. 

25 

176 Mahé. Fanon. Arg. TB. 

60 

177 Ile de France. 2 sols. (H. Pondichéry 101). Br. TB. 

60 

Sol même type. Br. B/TB. 

5o 

Louis XVI. Ecu aux lauriers. (H. 11). Orléans, 1785. Arg. TB. 

85 

180 24 sols même type (H. 14). Orléans, 1787. Arg. TB. 

25 

181 Sol (H. 17). Orléans, 1791. Br. TB. 

i5 

Ecu de Calonne. Buste du roi à g. signé J. P. DROZ. F. Rf. Deux L 
enlacés (H. 37). Essai. Paris, 1786. Arg. TB. 

800 

Ecu constitutionnel (H. 60). Orléans, 1793. Arg. B/TB. 

100 

184 Napoléon Ier. 5 francs. Tête nue. Rf. REPUBLIQUE.. Strasbourg, 1806. 
Arg. Très beau. 

120 

2 francs. Tête laurée. Rf. EMPIRE.. Limoges, 18I1. Arg. TB. 

80 

Franc même type. Marseille, 181I. Arg. TB. 

60 

-Autre. Nantes, 1813. Arg. TB. 

60 

Demi-franc. Nantes, 1811. Arg. TB. 

3o 

Dantzig. Maréchal Lefèbvre. Essai du groschen. 1812. Arg. TB. 

250 

Norvège. Charles XIV (Bernadotte, Ducat, 1842. Or. FDC. 

425 

191 Isembourg. Charles Ier. Thaler, 1811. Arg. FDC. 

65o 

Louis XVIII. 40 francs. Tête nue à dr. Perpignan, 1816. Or. 

Superbe. Rare en cet état. 

950 

Henri V. Essai de 1 franc, 1831. Arg. TB. 

25 

194 Féodales. Artois. Philippe II. Demi-liard (Poey d&apos;Avant 6764). 

Br. TB. 

15 

Philippe IV. Liard(P. A. 6788;. i638. Br. B/TB. 

10 

Elincourt. Guy IV. Gros au cavalier (P. A. 6860). Arg. TB. 

225 

Jean de Luxembourg.Gros au lion (P. A. 6881 v.). Arg. B/TB. 

1S0 


198 Demi-gros, même type (P. A. 6886). Arg. TB. 

180 

199 Alost. Robert de Béthune. Gros au cavalier. Arg. TB. 

225 

Cambrai. Enguerrand de Créqui. Esterlin (Robert V. 5). Arg. TB. 

180 

Philippe de Marigny. Tête mitrée de face (R. VIII. I.). Petit gros. 
Arg. TB. 

35o 

Pierre III de Mirepoix. Mêmes types variés (R. IX. I). Petit gros. 
Arg. TB. 

225 

Gros au cavalier (R. IX. 5). \ 
Arg. B/TB. 

25o 

Gérard de Dainville. Gros (R. XVI. I). Bill. B. 

60 

Louis de Berlaymont. 1/16 de daler (R. XXVII. 5). 1572. Arg. TB. 

160 

Serain. Walerand II de Ligny. Gros au cavalier (P. A. 6902). 

B. Arg. 

125 

Walerand III de Ligny Esterlin (P. A. 6918). Arg. B/TB. 

80 

-1-G DOMYNVS DE LYNY. Croix. Rf. MON ETA SER AVN. Croix coupant la 
légende cantonnée de besants (P. A. -). Esterlin Arg. B. Très 
rare et probablementinédit. 

85o 

209 Crèvecoeur. Jean de Flandre. Rf. Gros au cavalier (P. A. 6922). Arg. 

TB. 

25o 

210 Hainaut. Valenciennes. Marguerite de Constantinople. Gros au 

cavalier à droite (Chalon 13). Arg. TB. 

35o 

211 Guillaume Ier. Gros au cavalier (Ch. 45). Arg. TB. 

3oo 

212 Petit gros au monogramme (Ch. 47). Arg. TB. 

100 

213 Guillaume Ier. Esterlin (Ch. 52). Arg. TB. 

80 

214 Marguerite d&apos;Avesnes. Plaque. Monogramme. R.f. Croix cantonnée 
d&apos;un lion et d&apos;un aigle (Ch. 85). Arg. TB. 

25o 

Vieuville. Jean Ier de Namur. Gros au cavalier. Arg. TB. 

25o 

Hasselt. Arnould VIII de Looz. Gros au cavalier. Arg. TB. 

35o 

Rennes. Conan III. Denier (P. A. 266). Bill. TB. 

10 

Souvigny. Denier (P. A. 2170). Bill. B. 

10 

Melle. Charles. MET ALO en 2 lignes. Obole. Bill. B. 

10 

MONNAIES ÉTRANGÈRES 

Pologne. Sigismond Ier. Gros de Prusse, 1534. Bill. B. 

i5 

Etienne Bathori. Buste à dr. Ducat de Dantzig, 1586. Or. TB. 

450 

Sigismond III. Couronne. Ort. 1623. Arg. TB. 

60 

-6 gros, 1623. Arg. B/TB. 

35 

-3 gros, 1590. Arg. B/TB. 

3o 

-Gros. 1608. Arg. B/TB 

10 

Dantzig. Ort. 1616. Arg. TB. 

5o 

Riga, 3 gros, 1588. Arg. TB. 

5o 

Jean Casimir. Couronne, 6 gros. i665. Arg. B. 

35 

Ducat. Buste à dr. Dantzig, 1653. Or. TB. 

56o 

Michel II. Couronnement à Cracovie. Aigle couronné. FÇ. SALUS 
POPULI SUPREMA LEX ESTO. Victoire survolant une forteresse. 
1669. Or. Très beau. 

3.5oo 

Michel Korybut. Dantzig. Buste à dr. Rf. Armes. Ducat, 1670. Or. 

B/TB. 
45o 

Jean III. Dantzig. IOAN. III. D. G. REX POL. D. L. RUS. PR. Buste à dr. 

Rf. MON. AUREA. CIVITAT. GEDANENS. Armes. Double ducat. Or. 
Très beau. 

2.5oo 

-Buste de Jean III à dr. Rf. Armes. Ducat, 1677. Or. TB. 

400 

Auguste II. Couronnement. Le roi à cheval à dr. Rf. Inscription. 

Double ducat, 1697. Or. TB. 

65o 

Ducat de couronnement. Mêmes types variés, 1697. Or. TB. 

300 

Stanislas-Auguste. Thaler, 1766. Arg. B. 

60 

Xavier, Régent, Duc de Saxe. Thaler, 1768. Arg. TB. 

100 

Courlande. Pierre Biron. Thaler, 1780. Arg. TB. 

200 

Confédération de Targowit. DECRETO REIPUBLICAE NEXU CONFEDERA-

TIONS IUNCTAE DIE V. XBRIS. MDCCXCII STANISLAS AUGUSTO 

REGNANTE. Thaler, 1793. Arg. TB. 

65o 

240 Pologne. Ducat au chevalier, 1831. Or. TB. 

300 

2 rouble 20 zloty. Aigle bicéphale, 1839. Or. TB. 

275 

Papes. Innocent XII. Jules, 1697. Arg. TB. 

i5 

Pie VI. Terni. 8 baiocchi, 1797. Bill. TB. 

3o 

244 Révolution. République Romaine. 2 baiocchi. Br. TB. 

35 

245 Fermo. Demi-baiocco. 1798. Br. TB. 

40 

République romaine. Aigle. 16 baiocchi, 1849. Argenté. TB. 

3o 

247 8 baiocchi. Même type, 1849. Argenté. TB. 

20 


JETONS 

Chancellerie. Ecu de France entouré des colliers. Rf. La FQrce, 

la Justice et la Guerre, 1616. (F. 268 v.). Arg. B. 

i5 

-Coffre et serpent, 1617 (F. 269). Br. TB. 

20 

25o Champ fleurdelisé. Rf. Coffre et lis, 1628 (F. 280). Br. TB. 

20 

Coffre sur champ fleurdelisé. Rf. Crible. 1629 (F. 282). Br. TB. 

20 

Champ fleurdelisé. Rf. Ruce, 1635 (F. 286). Br. TB. 

20 

-Mesure posée sur un rocher, 1637 (F. 289). Br. TB. 

20 

Secrétaires du Roi. Buste de Louis XIV. Rf. Essaim d&apos;abeilles, 

1673 (F. 304). Arg. TB. 

35 

-Buste varié. Rf. Même type varié, 1705 (F. 32i). Arg. TB. 

20 

Tête du roi. Rf. du précédent, 1711 (F. 323). Arg. B/TB. 

i5 

Buste de Louis XV. Rf. Même type varié, 1731 (F. 333). Arg. TB. 

20 

Buste de Louis XVI. Rf. Même type, 1776 (F. 341). Arg. TB. 

20 

Justice. Ecus. Rf. Aigle et faucon, 1645 (F. 397). Arg. TB. 

60 

Huissiers du Grand Conseil, 1651 (F. 387). Br. B/TB. 

10 

Ordinaire des -Guerres. Nid d&apos;alcyons, 1644 (F. 398). Arg. 

B/TB. 

45 

-Trois couronnes, i65o (F. 409). Arg. TB. 

70 

Tête de Louis XIV. Rf. Six lions, 1711 (F. 527 v.). Arg. TB. 

70 

-Massue, 1712 (F. 516). Arg. TB. 

70 

-Pallas assise, 1715 (F. 520). Arg. TB. 

40 

Louis XV. Rf. Aigle fuminifère, 1727 (F. 541). Arg. TB. 

3o 

Buste varié. Rf. Ruche, 1728 (F. 543). Arg. B/TB. 

25 

Buste varié. Rf. Guerrier assis, 1739 (F. 565 v.). Arg. TB. 

60 

Tête au bandeau. Rf. Essaim, 1745 (F. 576). Arg. TB. 

60 

Buste même type. Rf. Hercule, 1749 (F. 584). Arg. TB. 

5o 

-Bombes et fusées, 1751 (F. 590). Arg. TB. 

40 

Buste lauré. Rf. Mars et la Paix, 1752 (F. 593). Arg. TB. 

40 

Buste varié. Rf. Tournesol, 1754 (F. 599). Arg. TB. 

60 

Tête laurée. Rf. Aigle, 1756 (F. 604). Arg. TB. 

3o 

Tête variée. Rf. Les Titans abattus, 1757 (F. 608). Arg. TB. 

40 

Buste jeune habillé. Rf. Cheval, 1758 (F. 611). Arg. TB. 

5o 

Artillerie. Armes de P. Desportes. Rf. Officiers, 1625 (F. 965). Br. 

B/TB. 

5o 

278 Armes de Mazarin. Rf. Canon, 1668 (F. 972). Br. TB. 

5o 

Le Duc du Maine. Rf. Bergers, 1731 (F. 1070). Arg. TB. 

80 

Buste de Louis XV. Rf. Pallas, 1734 (F. 1078). Arg. TB. 

40 

281 Le Duc d&apos;Aumale, Rf. Bélier, 1750 (F. 1119). Arg. TB. 

100 

Tête de Louis XV. Rf. Foudre et autel, 1753 (F. 1126). Arg. TB. 

80 

Le Duc d&apos;Aumale. Rf. Machine électrique, 1754 (F. 1126). Arg. TB. 

120 

Tête de Louis XV. Rf. Canons, 1755 (F. 1132). Arg. TB.. 80 

Artillerie et Génie. Buste de Louis XV. Rf. Bellone assise (F. 

1136). Arg. TB. 

^3o 

Trésoriers de l&apos;Epargne.Armes dePhelipeaux d&apos;Herbault.Rf, 

Phénix, 1606 (F. 2545). Br. TB. 

60 

Trésoriers Généraux des Fermes. Navire, 1627 (F. 2559). Br. 

TB. 

35 

Ecus. Rf. Buste de Janus, 1628 (F. 256i). Br. TB. 

25 

Mêmes écus. Rf. Faux en sautoir, i636 (F. 2562). Br. TB. 

3o 

Francs-fiefs et Nouveaux-acquets. Ecus. Rf. 6 personnages, 1690 

(F. 2579). Br. B/TB. 

40 

Paris. Procureurs de la Cour. Justice et Paix, 1713 (F. 3218). 

Arg. TB. 

40 

Louis XV. Rf. Justice assise, s. d. (F. 3226). Arg. TB... 40 

Louis XVI. Rf. Même type, s. d. (F. 3227). Arg. TB. 

&apos;-40 

Procureurs du Châtelet. L&apos;Aurore, 1766 (F. 3236). Arg. TB. 

^5o 

Greffiers du Châtelet. Main céleste. Rf. Siège de Justice (F. 3238). 
Arg. TB. 

120 

Lieutenants criminels de Robe courte. Ruche, 1724 (F. 3251). Arg. 

TB. 

225 

Prévôts des Marchands. Gaston de Grieu. 1613 (F. 3493). Br. TB. 

40 

Moreau. 2e prévôté, i635 (F. 3534). Br. TB. 

40 

-Jeton mêmes types, 1636 (F. 3536). Br. TB. 

40 

300 Pomereu, 3e prévôté. Armes. Rf. Paris, 1682 (F. 3639). Arg. TB. 

60 

301 Fourcy, 4e prévôté. Louis XIV. Rf. Titans. 1692 (F. 3666). Arg. B. 

40 

Boucher d&apos;Orsay. Armes. Rf. Navire, 1701 (F. 368o). Arg. B/TB. 

5o 

303 Eglises. St-Jacques de la Boucherie, 1766(F. 4214). Arg. TB. 

5o 

Saint-Martin des Champs. Méreau, i588 (F. 4282). Br. TB. 

60 


305 -Autre, type varié, 1588 (F. 4283). Br. AB. 

25 

306 Distillateurs à&apos;eau-de-vie. Louis XV. Rf. Saint-Louis agenouillé 

(F. 5o83). Arg. TB. 

70 

307 Hesselin. Chambre aux deniers, i63o (F. 6683). Br. TB. 

60 

3o8 Assurances. La Royale. La Prévoyance debout 1817 (manque à 
Gauvin), le cartouche que tient la Prévoyance. Octog. Arg TB. 

150 

309 La Nationale. Même type, 1830(G. 304). Octog. Arg. TB. 

3o 

310 -Autre. Inscription en 7 lignes (G. 3o5). Octog. Arg. TB. 

80 

311 -Même pièce, très petite signature. Octog. Arg. TB. 

80 

312 Mêmes types variés, 1883 (G. 3o6). Octog. Arg. TB. 

40 

313 -Mêmes types. sans date (manque à G.). Octog. Arg. TB. 

i5o 

314 Anchin. Jean Faveau, abbé, 1612 (F. 7425). Br. TB. 

5o 

315 Artois. Charles-Philippe, Comte d&apos;Artois (F. 6863). Arg. TB. 

80 

316 Etats d&apos;Artois. Louis XVI. Rf. Armes (F. 6907). Arg. TB. 

5o 

317 Saint-Omer. J. A. de Valbelle, évêque, 1723 (F. 7056). Br. B/TB. 

5o 

318 Fondation Louis de Croix. 12 patars (F. 7110). Br. TB. 

40 

319 E de Lalaing et Anne de Croy, 1586 (F 7112). Br.B. 

3o 

Avesnes. Armes. Rf. Vase et autel, 1579 (F. 9384a). Br. TB. 

25 

Briare. Epis. Rf. VIA LIGERIS IN SEQVANAM, 1606 (F. 8181). Br. B. 

60 

Armes d&apos;Antin. Rf. Trois fleuves, sign. I. DU VIV. (F. 8185 v.) .Br. B. 

80 

Cambrai. Etats. Louis XIV. Rf. La Ville, [678 (F. 6711). Arg. TB. 

Rare. 

125 

Buste de Louis XV. Rf. Aigle (F. 6723 v.). Arg. TB. 

40 

325 -Tête signée fm (F. 6728). Arg. TB. 

40 

Méreau. W. couronné. Rf. CAMBRAI, 3 lis (F. 6716). Br. B/TB. 

40 

327 -Autre, même type, petit module (Br. B/TB. 

3o 

Ville. Tête de Louis XV. Rf. Armes (F. 6743 v.). Arg. TB. 

25 

Tête de Louis XV. Rf. du précédent (F. 6748). Arg. TB. 

25 

Tête de Charles X. Rf. Armes de Cambrai, 1825, Oct. Arg. TB. 

5o 

Max de Berghes évêque de Cambrai. 1561 (F. 6753). Br. TB. 

60 

Charles d&apos;Orléans, archevêque. Buste, 1726 (F. 6760). Arg. B/TB. 

225 

Cysoing. Abbaye. Armes, 1661 (F. 7326). Br. TB. 

3o 

Douai Comte d&apos;Estaing, gouverneur, 1724 (F. 9629). Br. B/TB. 

60 

Dunkerque. Louis XIV. Rf. Triton, 1684 (F. 7415). Arg. B. 

40 

Fontainebleau. Chapelle. Rf. Ruche. 1610(F. 6010). Br. TB. 

40 

Languedoc, Etats, 1721. Soleil sur les nuages (F. 10944). Arg. 

TB. 

i5o 

Lille. Chambre de Comptes. Philippe II, 1559 (F. 7154). Br. TB. 

20 

Saint-Etienne. Méreau. Le Saint à genoux, 1637 (F. 7295). Br. TB. 

20 

Sainte-Catherine.Louis XVI, 1776 (F. 7304). Arg. TB. 

40 

Montargis. Grenier à sel. Lis, 1688 (F. 8190). Br. TB. 

70 

Le roi à cheval. Rf. Armes de la ville (F. 8188). Br. TB. 

45 

Orléans. La Pucelle devant le Christ, 1585 (F. 8104). Br. B. 

5o 

Même scène variée. Rf. Femme debout, 1608 (F. 8108). Br. B/TB. 

5o 

Louis XIII. Rf. du précédent (F. 8113). Br. TB. 

40 

Noyau. maire. La Pucelle. Rf. Armes, 1737 (F. 8119). Arg. Refr. -
TB. 

i5 

Berthereau dela Giraudière, maire, 1751 (F. 8i3o). Arg. TB. 

100 

Tassin, maire, 1754(F. 8132). Arg. TB. 

100 

Massuau, maire, 1768 (F. 8140). Arg. Refr. TB. 

20 

Chambre des Chaussées, Armes, 1647 (F. 8165) Br. TB. 

20 

Marchands de la Loire. Le fleuve assis, 1625 (F. 8168). Br. TB. 

20 

Même type varié, 1653 (F. 8169). Br. TB. 

20 

Soissons. Louise de Lorraine abbesse, 1598 (F. 6025). Br. B/TB. 

60 

Valenciennes.Le Corps de Ville assemblé. 1726 (F. 7356). Arg. 

TB. 

60 

Louis XV. Rf. Armes de la ville, 1758 (F. 7358). Arg. TB. 

3o 

Tête variée, Rf. du précédent (F. 7359). Arg. TB. 

3o 

Tête de Louis XVI. Rf. du précédent, 1775 (F. 7362). Arg. TB. 

3o 

Tête variée, même revers (F. -). Arg. TB. 

3o 

35g Buste de Louis XVI. Rf. du précédent, 1782 (F. 7363). Arg. TB. 

3o 

36o Méreau : SALUT DE SAINT PIERRE, 1733 (F. 7070). Br. TB. 

40 

fflÉDRIIiliES DE flHPOIiÉOfl 

Création de la Légion d&apos;Honneur, i8o5. Br. 41 mm. TB. 

5o 

Mariage de Jérome Napoléon. 1807. Br. 41 mm. TB. 

40 

Conquête de la Silésie, 1807. Br. 41 mm. TB. 

35 

Campagnes de 1806-1807). BERLIN. VARSOVIE. KOENIGSBERG. Br. 
41 mm. TB. 

5o 


Route de Nice à Rome, 1807. Br. 41 mm. TB. 

50 

Napoléon et Frédéric-Augustede Saxe, duc de Varsovie. Buste des 
deux souverains. Dresde, 1807. Arg. 41 mm. TB. 

25o 

Campagne de Dalmatie. Spalato. 1807. Br. 43 mm. TB. 

40 

Entrée à Madrid. Porte de Alcala, [808. Br. 41 mm. Refrappe. TB. 

10 

Princesse Pauline. 1808 Rr. 3 Gràces. Br. 22 mm. TB 

25 

Princesse Elisa, 1808. nf. Lisse. Br. 22 mm. TB. 

25 

371 Entrée à Vienne. 1809. Porte de Carinthie. Br. 41 mm. TB. 

50 

Réunion de l&apos;Etat romain à l&apos;Empire, 1809. Br. 41 mm, TB. 

« 

5o 

Victoires de 1809. Br. 42 mm. TB. 

35 

Canal de l&apos;Ourcq, 1809. Br. 41 mm. TB. 

5o 

Anvers attaqué. Napoléon à Schoenbrunn. 1809. Br. 41 mm. TB. 

60 

Campagnes de 1809. Paix de Vienne. Br. 52 mm. TB. Refrappe. 

3o 

Même sujet, tvpe varié. 1809. Br. 41 mm. TB. 

45 

Le Roi de Saxe visite la Monnaie. 1809 Br. 41 mm. TB. 

25 

Lycée de Zara. 1809. Br. 45 mm. TB. 

Go 

380 Bataille de Talavera, 1809. Wellington Br. 41 mm. TB. 

5o 

381 Souverains de Bavière. Visite à la Monnaie, 1810. Br. 41 mm. TB. 

25 

Mariage de Napoléon et Marie-Louise. Vienne, 1810. Arg. 28 mm. 
TB. 

5o 

Entrée de Marie-Louise en France. 1810. Arg. 33 mm. TB. 

60 

Mariage, 1810. Arg. 41 mm. TB. 

^150 

Médaille, mêmes types, Arg. 32 mm. TB. 

35 

Même médaille en bronze. 32 mm. TB. 

20 

Même sujet, types variés. Br. i5 mm. TB. 

20 

Même sujet, types variés, par Manfredini. Br. 43 mm. TB. 

35 

Naissance du Roi de Rome, 1811. Arg. 41 mm. TB. 

25o 

-Même médaille en bronze. TB. 

5o 

391 Mêmes types. Br. 32 mm. TB. 

35 

Baptême du Roi de Rome, 1811. Br. 68 mm. TB. 

80 

Prise de Wilna, 1812. Br. 41 mm. TB. 

45 

Bataille de la Moskowa, 1812. Br. 41 mm. TB. 

60 

Entrée à Moscou. 1812 Br. 41 mm. TB. 

40 

Retraite de Russie. 1812. Br. 41 mm. TB. Refrappe. 

10 

L&apos;Armée anglaise passe les Pyrénées. 1813. Br. 41 mm.TB. 

5o 

398 Prise de Stettin par les Prussiens, 1813. Arg. i5 mm. TB. 

45 

Prise de Spandau. 1813. Arg. i5 mm. TB. 

T 

45 

Monument du Mont-Cenis, 1813. Br. 41 mm. TB. 

80 

401 L&apos;Impératrice visite la Monnaie. 1813. Br. 22 mm. TB. 

25 

La Reine Hortense visite la Monnaie. Arg. 22 mm. TB. 

60 

-Même médaille en bronze. TB. 

3o 

Même tête. Rf. Chevalet, lyre. etc. Br. 22 mm. TB. 

3o 

405 Canal de Mons à Condé, 1713. Br. 41 mm. TB. 

45 

Bataille de Toulouse, 1814. Br. 41 mm. TB. 

60 

407 Campagne de 1814, par Montagny. Br. 52 mm. TB. Refrappe. 

20 

Février 1814. Aigle sur un foudre. Br. 41 mm. TB. 

40 

Napoléon et Marie-Louise, 1814. Br. 41 mm. TB. 

^45 

Entrée des Alliées à Paris. « JETTON » 1814. Cuivre argenté. 38 mm. 
TB. 

200 

411 Même sujet. Porte St-Martin. Arg. 18 mm. TB. 

80 

412 Alexandre Ier. Séjour à Paris, 1814. Arg. 41 mm. TB. 

150 

-Même médaille en bronze. TB. 

20 

François d&apos;Autriche visite la Monnaie, 1814. Br. 41 mm. TB. 

45 

Le roi de Prusse visite la Monnaie, 1814. Br. 41 mm. TB. 

35 

Louis XVIII. Arrivée à Calais, 1814. Arg 41 mm.TB. 

200 

Entrée du roi à Paris. 1814. Br. 41 mm. TB. 

25 

Paix de Paris, 1814. La Paix par Pônninger. Arg. 48 mm. TB. 

450 

-Même sujet. Paix sur la Terre par Loos. Arg. 42 mm. TB. 

25o 

420 -Même médaille en bronze. 42 mm. TB. 

5o 

-Georges d&apos;Angleterre. Rf. Britannia et la Paix. Br. 41 mm. TB. 

60 

422 -Même tête du Régent. Rf. Victoire, 1814. Br. 41 mm. TB. 
&apos;60 

-« BRITANNIA ». Rf. Hercule. 1814. Br. 41 mm. 1 B. 

60 

Bustes des quatre souverains alliés, 1814. Br. 48 mm. TB. 

120 

Paix de Paris. 1815. Médaille allemande. Arg. 18 mm. TB. 

60 

426 Réunion de Sarrelouis à la Prusse, 1815. Br. 42 mm. TB. 

80 

Blucheret Wellington. Belle-Alliance, 1815. Arg. 32 mm. TB. 

150 

Protestation de Napoléon. 1815. Buste avec le petit chapeau. Rogat, 
1840. Br. 51 mm. TB. 

60 

429 Marie-Louise.Arrivée à Parme, 1816. Arg. 24 mm.TB. 

60 

Mort de Napoléon à Sainte-Hélène, 1821. Br. 5i mm. TB. 

80 </unit>


</text>
</tei>