<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>COLLECTION 

j 

de 

DÉCORATIONS 

SOUVENIRS HISTORIQUES 

ARMES 

PARIS HOTEL DROUOT -SALLE N°9 
LES LUNDI 29 ET MARDI 30 AVRIL 1963 </cover>



<title>IMPORTANTE ET RARE COLLECTION 
DE DÉCORATIONS MILITAIRES ET CIVILES 
DE L&apos;ANCIEN RÉGIME A NOS JOURS 

Souvenirs Historiques 

TRÈS RARE U CHEVAL CABRÉ &quot; QUI SURMONTAIT LA 

HAMPE DES DRAPEAUX DU ROYAUME DES DEUX-SICILES 
SOUS LE ROI JOACHIM MURAT . 

EMPIRE 

Armes blanches et Armes à feu 

Sabres, épées, pistolets, fusils des XVIIIe et XIXe siècles 

Cuivrerie militaire 

Imagerie populaire et gravures militaires 

Curiosités, bibelots, Retour des Cendres 
Documen tation 

provenant de deux collections particulières 

et appartenant à divers amateurs 

dont la vente aura lieu : 

HOTEL DROUOT -SALLE N°9 

LES LUNDI 29 ET MARDI 30 AVRIL 1963 

Commissaire-Priseur 

Me Etienne ADER 

12, Rue Favart -Tél. : RIC. 68-23 

assisté 

Pour les décorations de 

Pour les armes et souvenirs historiques de 

M. E. BOURGEY 

Expert National 

7, Rue Drouot 

M. Pierre FOURY 

Expert près les Tribunaux 

70, Rue La Fayette 

M. Robert Jean CHARLES 

Expert près les Tribunaux 

98, Rue de Vaugirard 

EXPOSITION PUBLIQUE LE SAMEDI 27 AVRIL DE 11 H A 18 H </title>


<preface>CONDITIONS DE VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 21 pour cent en sus des enchères. 

Pour les adjudications supérieures à 6.000 F, les frais sont réduits : 
à 18 pour cent, de 6.000,01 à 20.000 F, et à 16,50 pour cent au-dessus de 20.000 F. 

NOTA 

COLLECTION DE MONSIEUR X... 

Les Nos 1 à 160 -170 à 237 -257 -267 à 279 -305 à 320. 

COLLECTION DE MONSIEUR Y... 

Les Nos 239 à 246 -258 à 261 -280 à 285 -301 à 304. 

A DIVERS AMATEURS 

Les autres numéros du Catalogue.</preface> 

<toc>ORDRE DE VACATIONS 

Lundi 29 Avril 1963 

du N°i au N°167 

Mardi 30 Avril 1963 

du N°168 au N°3 22 </toc>


<unit>OUVRAGES DOCUMENTAIRES 

1 -Très important lot de volumes documentaires, la plupart sur Napoléon 

et son temps dont : 

THIERS : Histoire du Consulat et de l&apos;Empire. 

R. PEYRE : Napoléon et son temps. 

GALLON : Trois actes du grand drame. 

VERNET : Histoire de Napoléon. 

LACOUR GAYET -A. HUGO -
SÉGUR -DAMAS HÉNARD, etc... : Napoléon. 

MARCO DE SAINT-HULAIRE : La Garde Impériale. 

F. MASSON : Napoléon et sa famille, les femmes, son fils. 

Le Siècle de Napoléon -Centenaire d&apos;Austerlitz -Le Siècle de Napoléon avec 
litho de Philippotaux. 

SALOMON 1855 : Recueil des Concessions du Père-Lachaise, etc..., etc... 

(seront divisés). 

Ibis -ALMANACH IMPÉRIAL, 1813, Annuaire militaire 1851, rel. maroquin. 

2 -STEENACKERS. Histoire des Ordres de Chevalerie (1867). 

3 -A. MAURY. Emblèmes et Drapeaux de France. 

4 -

VÉRILLON. Les Trophées de France. 

5 -COMMANDANT DE TAURIGNAC. L&apos;Ordre des Trois Toisons. 

6 -BOTTET. Autour de la Légion d&apos;Honneur et Vétérans et Débris. 

7 -BOTTET. La Légion d&apos;Honneur. 

8 -DICTIONNAIRE DES ORDRES DE CHEVALERIE. 


9 -MARTIN. Décorations Françaises. 

-RIGAUD. L&apos;Étoile de la Légion d&apos;Honneur et la Médaille Militaire. 

11 -RIGAUD. Décorations de la France et des Colonies. 

-BOURDIER. Les Ordres Français. 

-KOECKLIN. La Couronne de Fer. 

-DESFONTAINES. Costumes civils et officiels. 

-BOTTET. Monographie de l&apos;Arme blanche. 

-BOTTET. Monographie de l&apos;Arme à feu. 

-FALLOU. Le Bouton d&apos;uniforme. 

18 -JOB ET MONTORGUEIL. Bonaparte. 

19 -DAYOT. Consulat et Empire. -Second Empire (2 vol.). 

20 -LA GIBERNE. (Années de 1900 à 1914). 

21 -LE PASSEPOIL. (Années 1921 -23 à 25 -28 à 40). 

22 -Revues : LA SABRETACHE. -
ÉTUDES NAPOLÉONIENNES 

(seront divisées). 


DÉCORATIONS MILITAIRES ET CIVILES 

ORDRE MILITAIRE ET ROYAL DE SAINT-LOUIS 

créé en Avril 1693 par Louis XIV 

23 -Croix de Chevalier, XVIIe siècle, en or émaillé de blanc, à 4 branches doubles 

bouletées, anglées de 4 fleurs de lis. Au centre, à l&apos;avers, Saint-Louis debout 

de face, entouré de la légende : LUD.M.INST. 1693 ; au revers, épée en pal 
traversant une couronne de lauriers, entourée de la devise : BELL. VIRTUTIS. 
PRAEM. Le centre est riveté sur les branches horizontales, rond et très bombé. 
39 m /m. Bélière. Ruban. Manques à l&apos;émail. Très bel exemplaire du XVIIe siècle. 
Louis XIV. Très bombée. Époque de la création de l&apos;ordre. 

Voir la reproduction au verso de la couverture 

-Croix de Chevalier, sans boules, or. XVIIIe siècle. T.B. 

-Croix de Chevalier, sans boules, or. XVIIIe siècle. T.B. 

-Croix de Chevalier, or. XIXe siècle. T.B. 

-Croix de Chevalier, or. XIXe siècle. Modèle réduit. T.B. 

-Croix de Chevalier, or. XIXe siècle. T.B. 

ORDRE DES TROIS TOISONS D&apos;OR 

29 -Bijou de la Triple Toison d&apos;or en argent et bronze doré et émaillé. Projet. 

ORDRES DES DEUX ÉPÉES 

Fondé par Louis XV le 16 Avril 1771 

30 -Médaillon de Vétérance. Médaillon de troupe. Dans un encadrement ovale, 

deux épées en sautoir sur fond de velours rouge. Brevet au nom de J.-B. Grégoire. 
11 Brumaire An 3. Très bel exemplaire dans son état d&apos;origine. 

RÉVOLUTION 

31 -Vainqueurs de la Bastille. Br. doré. Postérieur. -Décoration des Sans-
Culottes. Ens. 2 p. 


ORDRE DE LA LÉGION D&apos;HONNEUR 

créé par Napoléon le 19 Mai 1802 

Types du Ier Empire 

32 -

Étoile de Chevalier, 1er type « grosse tête ». P. 

33 -

Étoile de Chevalier, 1er type « grosse tête ». Très Beau. 

34 -

Étoile de Chevalier, 1er type « petite tête ». Très Beau. 

35 -

Étoile d&apos;Officier, 1er type « grosse tête ». Or. Réémaillée. 

36 -

Étoile de Chevalier, 2e type. T.B. 

37 -

Étoile d&apos;Officier, 2e type, couronne soudée. Or. Excellent exemplaire. 

Voir la reproduction au verso de la couverture 

38 -

Étoile de Chevalier, 3e type. 

39 -

Étoiles de Chevalier, 3e type. 2 p. dont une réduction. T.B. 

40 -

Étoile d&apos;Officier, 3e type. Or. Très bel exemplaire. 

41 -

Étoiles d&apos;Officier, 3e type. Or. 2 p. dont une réduction. Réémaillé. 

42 -

Étoiles de Chevalier, 4e type. 2 p. T.B. 

43 -

Étoiles de Chevalier, 4e type. 2 p. T.B. 

44 -

Étoiles de Chevalier, 4e type. 2 p. dont une en arg. doré. T.B. 

-Etoiles de Chevalier, 4e type. 6 p. dont 5 réductions. T.B. 

-

Étoile d&apos;Officier, 4e type. Or. Très bel exemplaire. 

-Plaque de Grand-Aigle Arg. ciselé. 

48 -Plaque de Grand-Aigle en broderie et paillettes d&apos;argent. Centre en arg. P. 

49 -Plaque de Grand-Aigle en broderie et paillettes d&apos;arg. Centres en arg. 2 p.-

Petit aigle en br. doré. -Rosette d&apos;Officier. Ens. 4 p. P. 


2e Restauration 

-Croix de Chevalier. 2 p. dont une en arg. doré. T.B. 

-Croix de Chevalier. Réductions. 2 p. dont une avec brevet au nom de 
J.-Ch. Durocher, 4 Décembre 1816. T.B. 

Monarchie de Juillet 

-Croix de Chevalier. 2 p. T.B. 

-Croix de Chevalier. Réductions. 2 p. dont une en arg. doré. T. B. 

-Croix d&apos;Officier. Or. Très bel exemplaire. 

-Plaque de Grand-Croix. Arg. ciselé et or émaillé. Superbe et Rare. 

2e République 

-Croix de Chevalier. 2 p. T.B. 

-Croix de Chevalier. 2 p. T.B. 

-Croix de Chevalier. 3 p. dont une en br. doré et 2 réductions. T.B. 

-Croix d&apos;Officier. Or. Très Beau. 

La Présidence 

-Croix de Chevalier, 1er type. T.B. 

-Croix d&apos;Officier, 1er type. Or. Très Beau. 

-Croix de Chevalier, 2e type. 2 p. Très Beau. 

-Croix d&apos;Officier. Or. Très Beau. 

64 -Croix de Commandeur. Type de la Monarchie de Juillet, attribuée pendant 

la Présidence. Or. Très Beau. 


2e Empire 

-Croix de Chevalier. Brevet au nom de Paul J.-B. Cécile Durand, 9 Sep-
tembre 1854. T.B. 

-Croix de Chevalier. 5 p. dont une en arg. doré et une réduction. T.B. 

-Croix de Chevalier. Modèle dit « de la Garde ». Très Beau. 

68 -Croix d&apos;Officier. Or. 3 p. dont 2 réductions. T.B. 

c 

69 -Croix de Commandeur. Or. Très Beau. 

3e République 

70 -Croix de Chevalier. 3 p. T.B. 

RÉCOMPENSES DE NAPOLÉON Jer 

71 -A la Fidélité. -Combats d&apos;Italie en 1813. Fano. (Bramsen 281, 1292). 2 p. P. 

ORDRE DE LA COURONNE DE FER 

Fondé par Napoléon le 15 Juin 1805 

72 -Croix de Chevalier. Arg. émaillé. P. 

73 -Croix de Chevalier. Arg. doré. P. 

74 -Croix de Chevalier. Réductions. 2 p. Arg. doré. P. 

74 bis -Jeton de l&apos;Ordre. (Bramsen 423). Arg. Oct. 

ORDRE ROYAL DES MÉRITES DE HOLLANDE 

Fondé par Louis Napoléon le 11 Décembre 1806 

75 -Croix en arg. doré. P. 


ORDRE ROYAL DES DEUX-SICILES 
Fondé par Joseph Napoléon le 24 Février 1808 

76 -Croix de Chevalier, type de Joseph Napoléon. P. 

77 -Croix de Chevalier, type de Murat. P. 

RÉCOMPENSES DES DEUX-SICILES 

78 -Médaille d&apos;Honneur aux Habitants de Naples. P. 

79 -Médaille d&apos;Honneur aux Habitants de Naples. -Médaille du Mérite. 2 p. P. 

ORDRE ROYAL D&apos;ESPAGNE 

Fondé par Joseph Napoléon en 1809 

80 -Croix de Chevalier. P. 

ORDRE DE LA COURONNE DE WESTPHALIE 
Fondé par Jérôme Napoléon le 25 Décembre 1809 

81 -Croix de Chevalier de 2e classe. Arg. doré. P. 

82 -Plaque de Dignitaire en broderie et paillettes d&apos;argent. Centre en arg. émaillé. P. 

ORDRE IMPÉRIAL DE LA RÉUNION 

Fondé par Napoléon le 18 Octobre 1811 

83 -Croix de Chevalier en argent doré. P. 

84 -Plaque de Grand-Croix en arg. ciselé. Broche. P. 

85 -Plaque de Grand-Croix en arg. ciselé. P. 

86 -Plaque de Grand-Croix en arg. repoussé et ciselé. P. 


MÉDAILLES DE LA RESTAURATION 

87 -Médaille de la Réunion décernée le 12 Octobre 1815 par la Diète Helvétique. -
Médaille Royale de Récompense pendant les Cent-Jours. (Bramsen -, 1725, 

1726). Arg. 2 p. Br. 1 p. Ens. 3 p. P. 

88 -Ordre du Lys. 5 p. -Croix de la Fidélité. 1 p. Coeur vendéen en tissu. 

Ens. 7 p. T.B. 

MÉDAILLES DE LA MONARCHIE DE JUILLET 

89 -Croix de Juillet. Brevet au nom de Jacques Paisible Derville, 22 Octobre 1831. 
Très Beau. 

90 -Croix de Juillet. Très Beau. 

91 -Médaille de Juillet dite « des trois Glorieuses ». -Médaille de Rome. Ens. 2 p. 

Très Beau. 

MÉDAILLE MILITAIRE 

Créée par Louis Napoléon, le 29 Février 1852 

92 -Médaille De Empire, 1er type. Rare. Très Beau. 

93 -Médaille IIe Empire, 1er type. Rare. Très Beau. 

94 -Médailles IIe Empire, 2e type. 3 p. Très Beau. 

95 -Médailles IIe Empire, 2e type. 2 p. dont une réduction. Très Beau. 

96 -Médailles IIe Empire, 2e type. Réductions. 4 p. Très Beau. 

97 -Médaille IIIe République, 1er type. Modèle de 1870 dit « de l&apos;Armée 
de Versailles ». Très Beau. 

98 -Médaille IIIe République, 1er type. Modèle de 1870 dit « de l&apos;Armée 
de Versailles ». Très Beau. 

99 -Médailles IIIe République, 1er type. Modèle de 1870 dit « de l&apos;Armée 

de Versailles ». 2 p. Très Beau. 


100 -Médaille IIIe République, 3e type. Très Beau. 

101 -Médailles III6 République, 3e type. 2 p. -Médaille, 4e type. 1 p. Ens. 
3 p. Très Beau. 

102 -Médailles IIIe République, 4e type. 3 p. dont une réduction. Très Beau. 

MÉDAILLES DU SECOND EMPIRE A NOS JOURS 

-Médaille de Sainte-Hélène dans sa boîte d&apos;origine. Très Beau. 

-Médailles de Sainte-Hélène. 3 p. Br. argenté et doré. Très Beau. 

-Médailles de Sainte-Hélène. 4 p. Très Beau. 

-Médailles de Sainte-Hélène. 4 p. dont une en Etain. Très Beau. 

-Médailles de Sainte-Hélène. Réductions. 4 p. Très Beau. 

-Médailles de Sainte-Hélène. Réductions. 5 p. Très Beau. 

-Médailles de Sainte-Hélène. Réductions. 4 p. Très Beau. 

-Médailles de Sainte-Hélène. Réductions. 9 p. Très Beau. 

-Médaille de Sainte-Hélène dans un cadre avec sa boîte d&apos;origine et 
le brevet au nom de Laurent Burgun. Très Beau. 

-Cadre comportant une Médaille de Sainte-Hélène, une Étoile de Chevalier 

de la Légion d&apos;Honneur Ier Empire, une Réduction de Croix de Chevalier; Res-
tauration, et une Réduction de Croix de Chevalier de(Saint-Louis, avec un Etat 

des Services au nom de Gandouin. T.B. 

-Société Philanthropique des Débris de l&apos;Armée Impériale. Médaille 

en arg. doré et émaillé. Très beau. Rare. 

-Société Philanthropique des Débris de l&apos;Armée Impériale. Médaille 

à large bélière. T.B. 

-Insigne des Débris de l&apos;Armée Impériale. Aigle. 

116 -Insignes des Débris de l&apos;Armée Impériale. 3 p. P. 


-

Étoile de l&apos;Association des Frères d&apos;Armes Belges de l&apos;Empire Français. 

118 -Médailles d&apos;Italie. Modèle dit « de la Garde ». 4 p. dont 2 réductions. T.B. 

-Médailles d&apos;Italie. 2 p. dont une du modèle dit « de la Garde ». T.B. 

-Médailles d&apos;Italie. 3 p. dont 2 réductions. T.B. 

121 -Médailles de Chine. 2 p. dont 1 réduction. T.B. 

-Médailles du Mexique. 5 p. dont 3 réductions, et 1 avec Brevet au nom 
de Blanchot. T.B. 

-Médailles Militaires Mexicaines. Arg. 1 p. Br. 2 p. Ens. 3 p. dont 1 réduction. 

T.B. 

-Ordre de la Guadalupe. Brevet et attestations au nom de Blanchot. T.B. 

-Médaille de Crimée, 5 agrafes. T.B. 

-Médaille de Crimée, 2 agrafes. T.B. 

127 -Médailles de Crimée. Réductions. 4 p. T.B. 

-Médailles de la Baltique. 2 p. dont une réduction. -Ordre du Medjidié 
de Turquie. Plaque en arg. ciselé et émaillé. -Médaille turque de Crimée 
pour la France. -Médaille turque de Crimée pour les troupes sardes. 

Réduction. Ens. 5 p. T.B. 

-Médaille de Crimée italienne. T.B. 

130 -Médaille de la Valeur Militaire Sarde pour la Guerre de Crimée. T.B. 

-Médaille de la Valeur Militaire Sarde pour la Guerre d&apos;Italie. T.B. 

132 -Médailles de la Valeur Militaire Sarde pour la Guerre d&apos;Italie. 3 p. 

dont une réduction. T.B. 

133 -Médaille de la Valeur Militaire Sarde pour la Guerre contre l&apos;Autriche. T.B. 

134 -Médaille de l&apos;Indépendance Italienne. Barrette. T.B. 


135 -Médaille Militaire Annamite. -Ordre du Dragon. Ens. 2 p. T.B. 

136 -Médaille de Mentana. 3 p. dont une réduction. T.B. 

137 -Médailles de Castelfidardo. 2 p. dont une réduction. T.B. 

138 -Médailles de Récompense. 2 p. -Médaille de Sauvetage. -Brochette 

comportant 3 réductions : Ordre du Medjidié de Turquie, Médaille Militaire 

IIe Empire et Médaille d&apos;Italie. -Médaille Commémorative de 1870-1871. -
Insigne des Vétérans de 1870-1871. Ens. 6 p. Arg. et Br. T.B. 

-Médaille Coloniale. 12 barrettes. Très Beau. Rare. 

-Médaille Coloniale. 4 barrettes. Très Beau. 

-Médailles du Tonkin : armée de terre et armée de mer. -Médailles 
de Madagascar : lre et 2e expéditions. Ens. 4 p. T.B. 

-Médaille du Dahomey. -Médaille du Soudan. 2 p. T.B. 

-Médaille du Maroc. 4 barrettes. T.B. 

-Médaille de Chine. -Médaille du Levant. -Médaille des Dardanelles -
Médaille d&apos;Orient. -Croix d&apos;Indochine pour les indigènes. Arg. 1 p. Br. 4 p. 

Ens 5 p. T.B. 

-Médaille du Liban. -Médaille du Mérite Libanais. -Croix de Guerre : 

1914-1915, 1914-1916, 1914-1917. Ens. 5 p. Br. T.B. 

-Médailles de Verdun. 3 p. dont une réduction. -Médaille des Blessés de 
la Grande Guerre. Ens. 4 p. Br. et Br. émaillé. T.B. 

-Médaille des Combattants Volontaires. -Médaille des Services Mili-
taires Volontaires. -Médaille des Évadés. -Médaille Interalliée. Ens. 4 p. 

Br. T.B. 

-Médaille Interalliée. -Médaille Commémorative de la Grande-Guerre. -
Médaille de la Commission Interalliée de gouvernement et de plébiscite 
en Haute-Silésie. -Médaille de la Société de Secours Mutuels des Ex-

Militaires. Ens. 4 p. T.B. 

-Société des Officiers retraités, membres de la Légion d&apos;Honneur. -Société 
des Anciens Militaires des Colonies réunies. Ens. 2 p. T.B. 


-Médaille de la Société des Anciens Militaires des Colonies réunies. Br. 

émaillé. T.B. 

-Médailles de l&apos;Instruction Publique, Indochine. 2 p. Arg. et Br. T.B. 

DÉCORATION ÉTRANGÈRE 

-

LIMBOURG-LUXEMBOURG. Ordre des 4 Empereurs ou de Saint-

Philippe. Plaque en broderie et paillettes d&apos;argent. XVIIIe siècle T.B. 

BREVETS -RUBANS 

153 -LOT de Brevets divers dont 9 Légion d&apos;Honneur, 2 Médailles Militaires, 
3 Saint-Louis, 2 Sainte-Hélène, dont 3 sous cadres. -LOT de rubans. 

INSIGNES -
MÉDAILLES -LIVRE 

154 -Insignes : Huissier d&apos;Honneur de l&apos;Assemblée Nationale, Respect à la Loi 
Confédération des Français,... Fer, Br. et Br. doré. 7 p. Très beau et T.B. 

155 -Médailles de Napoléon Ier. Br. 13 p. TB. 

156 -Médailles de Napoléon Ier. Br. 13 p. T.B. 

157 -Médailles de Napoléon Ier. Br. 13 p. T.B. 

158 -Médailles de Napoléon Ier. Br. 13 p. T.B. 

159 -Médailles, médaillettes, jetons. (Quelques refrappes). Arg. 5 p. Br. et Etain 
67 p. Ens. 72 p. T.B. et B./T.B. 

160 -Catalogue de la Collection du Prince d&apos;Essling. Paris, 1927. Rel. 


DÉCORATIONS 

-Croix de Commandeur de la Légion d&apos;Honneur, or. T.B. Louis-Philippe. 

-Croix Officier de la Légiond&apos;Honneur, or. 5 Croix Chevalier. IIIe République. 

-Croix de Commandeur et plaque de l&apos;Ordre de Saint Sava de Serbie. 

-Croix de la Couronne d&apos;Italie, or. T.B. 

-Croix de Chevalier du Sauveur de Grèce. 

-Insigne du Conseil d&apos;État et de Député. IIIe République. 

-Médaillon Révolutionnaire : « La Loi ». 

GRAVURES 

-

IMAGERIE POPULAIRE 

-

CONGÉS 

BREVETS MILITAIRES et DIVERS 

168 à 180 -Importante Collection de gravures, lithographies militaires représentant 

l&apos;Empereur et des évènements de son temps, la plupart encadrées ou sous verre 

(sera divisée). 

181 à 195 -Gravures encadrées sur ou représentant Napoléon Ier dont en couleur : 

Napoléon (Carie Vernet). -La Revue du Quintidi. -Bonaparte 1er Consul 
(Bouillon et Audoin), etc... et en noir : 

Austerlitz. -Le Camp de Boulogne. -Napoléon II, etc... (seront divisées). 

196 à 201 -Imaginerie populaire la plupart de Paris dont : 

Officier Grenadier à cheval (Martinet). -« Après vous Sire ! ». -« On ne passe 
pas ». -« Le retour des Cendres (4 p.) ». -La colonne (placard). -Vue d&apos;optique: 

Malmaison, etc... (seront divisées). 

202 -Affiches diverses dont « Création des Gardes d&apos;Honneur ». 


203 à 208 -Collection de Congès -Certificats et Brevets militaires, etc... 

de l&apos;Ancien Régime à la Restauration dont : 
Congé Régiment Anjou. -Congés Révolutionnaires. -Brevet de l&apos;Armée Royale. 
Brevet de Matelot. -Brevet de garde portier de la Forêt de Boulogne (1830). 
Brevet de Valet de Chambre d&apos;appartement (1813). -Permis de Chasse (1812), etc... 

209 -Le Roi de Rome, toile encadrée. XIXe siècle. 

et 211 -Mouchoirs des élections 1877. Deux bandes de Toile de Jouy à sujets 

Napoléoniens. -Galons de la livrée Impériale (seront divisés). 

-Très curieuse peinture naïve représentant le monument élevé par l&apos;Armée 

du Rhin, à Oberhausen, sur l&apos;ordre du Général Dessolles, à la gloire de La Tour 
d&apos;Auvergne et du Chef de brigade de la 46e, Forty. Du côté gauche, hussard 

et fantassins de la République, à droite des paysans. XIXe siècle. 

-Deux petites études : Officier de cuirassiers. Restauration. 

214 -Deux aquarelles : Napoléon Ier et Turco, signées et datées : 1869. Second 

Empire. 

214 bis -Portrait du Tzar Alexandre H. Toile ovale, cadre surmonté de la 

Couronne Impériale. 

STATUETTES ET DIVERS 

215 -Deux petites statuettes bronze : l&apos;Empereur. 

216 -Grande statuette en biscuit : l&apos;Empereur et le plébiscite. 

217 -Buste plâtre et deux en biscuit (l&apos;un accidenté). Napoléon Ier. 

218 -L&apos;Empereur à cheval, bronze par Léon Ballé. 

219 -Grand buste bronze : Napoléon. 

220 -Encrier bronze et marbre : l&apos;Empereur par Pradier. 


221 -La colonne Vendôme, bronze. 

222 -Trois médaillons biscuit : Napoléon III. l&apos;Impératrice et le Prince Impérial. 

Second Empire. 

223 -Deux petits presse-papier bronze : le Masque de Napoléon et scène militaire. 

ARMES BLANCHES 

224 -Sabre d&apos;Officier de Cavalerie Légère, fourreau cuivre. Consulat. 

-Sabre d&apos;Officier de Cavalerie Légère, fourreau cuivre, bracelets décorés. 

Consulat. 

-Sabre d&apos;Officier de Housard, lame bleuie et dorée avec gravure : Housard 

chargeant, fourreau. Consulat. 

227 -Sabre de Cavalerie de Ligne. Kligenthal 1812, avec sa dragonne, fourreau. 

Ier Empire. 

-Sabre dit « de bataille », fourreau. Consulat, 

229 -Très beau sabre d&apos;Officier de la Garde Impériale. Du type classique avec 

effigie de l&apos;Empereur sur la garde, belle lame bleuie portant sur chaque plat 
l&apos;inscription dorée : « Garde Impériale », fourreau cuir. Ier Empire. 

230 -Sabre d&apos;Officier. Sur l&apos;oreillon ancre de marine, fourreau. Ier Empire. 

-

Épée d&apos;Officier de la Garde Impériale, fourreau. Ier Empire. 

232 -

Épée d&apos;Officier. Sur le clavier la tête de l&apos;Empereur a été martelée sous la 

Restauration, fourreau. Ier Empire. 


233 -

Épée d&apos;Officier des troupes de Jérôme Napoléon, Roi de Westphalie, fourreau. 

Ier Empire. 

-

Épée d&apos;Officier d&apos;État-Major, garde ciselée attributs militaires, fourreau. 

1er Empire. 

-

Épée d&apos;Officier d&apos;État-Major, avec l&apos;Aigle Impériale sur la garde, fourreau. 

1er Empire. 

-

Épée d&apos;Officier des Dragons de l&apos;Impératrice. Second Empire. 

237 -

Épée d&apos;Officier Second Empire et Briquet d&apos;Infanterie 1er Empire. 

238 -

Épée d&apos;Officier des Cent-Gardes. Second Empire. 

239 -Sabre de Cuirassier, troupe, manufacture Kligenthal 1811 F. 1er Empire. 

240 -Sabre de Cavalerie Légère, manufacture Kligenthal. F 1er Empire. 

241 -Sabre d&apos;Infanterie. F 1er Empire. 

242 -Briquet d&apos;Infanterie, modèle An XI et deux bayonnettes An XI. 

243 -Sabre d&apos;Officier Volontaire. Garde aux « Trois Ordres ». F Révolution. 

244 -Sabre à garde dite « de bataille ». F 1er Empire. 

245 -Sabre des grenadiers à cheval de la Garde Impériale, lame marquée 1811 

F. 1er Empire. 

246 -Poignard de marine. 1er Empire. 

247 -Sabre d&apos;Officier de Houzards, garde perlée. 


-Sabre Garde du Corps du Roi. 1er modèle. Restauration. 

-Sabre d&apos;Officier la garde du type « de bataille », fourreau cuir aux garnitures 

gravées et dorées, lame bleuie et dorée. Ier Empire. 

-Sabre du modèle des Officiers de Carabiniers. 

-Sabre d&apos;Officier de Cavalerie Légère, garde « à la chasseur ». Fourreau chagrin 

aux garnitures repoussées et ciselées. Ier Empire. 

-Sabre d&apos;Officier de Cavalerie Légère, garde à une branche, lame damasquinée 

d&apos;or. 

-Sabre d&apos;Officier à « l&apos;oriental », fabrication européenne, fourreau garnitures 

cuivre doré et repoussé. 

-Sabre d&apos;Officier. 

-

Épée à garde dorée. Second Empire. 

256 -Glaive, École de Mars. 

SOUVENIRS HISTORIQUES 

-Sabre d&apos;Officier. La garde dorée au pommeau tête de lion et à une branche 

présente ainsi que les bracelets, chape et dard du fourreau, des décors de trophées 
militaires. Ier Empire. 

Ce sabre à appartenu à l&apos;Adjudant Major Bonsirven du 34e Régiment 

de Ligne. Nous joignons les états de service de cet Officier et divers certi-
ficats et lettres. 

258 -Deux plaques de harnachement de cheval aux armes du Maréchal Soult (anc. 

colon Bernard Franck). Ier Empire. 

259 -Cachet du général Lazare Hoche. Révolution. 

260 -Petit tambour, bronze. -Aurait été donné par le Général Verdier au tambour 

Jean Collard. 


261 -Très rare « Cheval cabré » en bronze doré, qui surmontait la hampe des 

drapeaux du Royaume des Deux Siciles, conformément au décret du 
11 Février 1811, du Roi Joachim Murat. 1er Empire. 

Décret du 11 Février 1811 : Joachim MURAT, Roi des Deux Siciles... 
décrétons : 

Art. 1 -Les couleurs Nationales de notre royaume seront blanc, céleste, 

amarante. 

Art. II -Dans le drapeau le champ sera céleste, le milieu orné de l&apos;écusson 

de nos Armes et les extrémités seront formées d&apos;une double bordure à 

échiquier avec carreaux égaux de couleur amarante et blanc de façon à ce 
que la couleur céleste dépasse la largeur des carreaux. 

Art III -La hampe des drapeaux, peinte bleu céleste, surmontée d&apos;un 

cheval cabré en bronze doré reposant sur un chapiteau corinthien également 

en bronze doré. 

Naples, le 15 Février 1811 

Le Roi : Joachim Napoléon 

Ministre d&apos;Etat, 

( 

Pignatelli 

Voir la reproduction sur la couverture 

Vente des 28-29-30 Novembre 1932, où il est reproduit 

262 -Rare bourse exécutée au crochet présentant des bandes alternées ; dorées, 

bleues, blanches et rouges. Glands aux mêmes couleurs. Révolution. 

263 -Grande ceinture blanche en soie imprimée de trois médaillons des « Amis 

du Peuple » : « Le Duc d&apos;Orléans », « Le Roi », « M. de Necker » -, plus loin la 
France armée de la pique révolutionnaire s&apos;appuyant sur un bouclier fleurdelisé 
avec l&apos;inscription : « Vive le Roi, le Père de son Peuple et l&apos;auteur de la Liberté ». 

Révolution, avant 1792. 

264 -Bonnet phrygien avec sa cocarde tricolore. A l&apos;intérieur cachet imprimé mono-

grammé R. C. Dans sa boîte en cartonnage. 

265 -Cocarde tricolore. 

266 -Canne en ivoire attribuée au Baron Dominique Larrey, chirurgien en Chef 

de la Grande Armée. 
Sur le pommeau effigie présumée de Larrey, elle repose sur un fût de colonne 

étoilée et avec feuilles d&apos;acanthes Le corps de la canne entièrement en ivoire 
avec applications de corne blonde. Ier Empire. 

267 -Reliquairede Sainte-Hélène contenant des fragmentsdu cercueil de l&apos;Empereur, 

du ciment, de la dalle du tombeau et des feuilles du saule qui l&apos;ombrageait. 
Il est accompagné d&apos;une lettre autographe et signée de Marchand, datée du 

20 Avril 1841, adressant les pièces ci-dessus. 


-Cadre contenant des reliques de Sainte-Hélène adressées le 26 Mai 1866 par 

le gardien de Longwood, le Commandant de Rougemont : morceau de la corniche 
de la salle d&apos;attente de Longwood, deux morceaux de feuilles du Saule et fleurs 

et feuille de géranium. 
Dans ce cadre ont été également placés une carte pour funérailles du Prince 

Impérial et divers souvenirs de Chislehurst. 

-Carreau de pavement provenant du 5 e étage de la maison du quai Conti qui 

passait pour avoir été habitée par Bonaparte et recueilli lors de sa démolition en 

1831 (attestations manuscrites). 
On sait que par autorisation Impériale d&apos;Octobre 1859, une plaque avait 
été apposée sur cet immeuble : « L&apos;Empereur Napoléon Bonaparte, officier 

d&apos;Artillerie sortant de l&apos;Ecole de Brienne, demeurait au 5e étage de cette 

maison ». 

Dès 1884 la « mansarde » de Bonaparte était controversée par A. Vitu 
et définitivement écartée de P« Histoire » par G. Cain. 

-Habit de gala et habit de Service, chapeau et épée. 

Une tradition attribue ces pièces au Docteur Nelaton. Second Empire. 

ARMES A FEU ET ACCESSOIRES 

-Paire de pistolets de gousset, détentes noyées, crosses ébènes, vers 1860. 

-Pistolet transformé à piston et pistolet, vers 1850. 

-Paire de petits pistolets, crosses ivoire gravée, platines à « l&apos;écossaise » décorées 

de rinceaux. Second Empire. 

274 -Paire de pistolets à silex, à balles forcées (un chien cassé). Angleterre, vers 

1790-1800. 

275 -Petit pistolet à silex, fût sculpté et incrusté de filigranes d&apos;argent, crosse en 

« tête d&apos;oiseau ». France, vers 1770. 

276 -Fusil, modèle 1777, transformé. An IX. Ier Empire. 

-Carabine de Cavalerie. An IX. Ier Empire. 


278 -Rare et curieux modèle d&apos;essai d&apos;une carabine à percussion, avec son sabre 

baïonnette. Vers 1850. 

279 -Petit tube de canon et pulvérin corne. XIXe siècle. 

280 -Fusil modèle 1777. Transformé. An IX, de la Manufacture Impériale de Saint-

Etienne, 1814. Ier Empire. 

281 -Fusil de la Manufacture Impériale de Liège, 1813. Ier Empire. 

282 -Carabine de la Manufacture de Versailles, 1811. 1er Empire. 

-Mousqueton de la Manufacture Impériale de Charleville, 1813. Ier Empire 

-Pistolet réglementaire, modèle An IX. Saint-Etienne, 1807. Ier Empire. 

-Pistolet réglementaire, modèle An 13. Ier Empire. 

-Paire de pistolets à double canon en table, bleuis et damasquinés d&apos;or, platines 

à silex, fûts sculptés. France vers 1770. 

-Pistolet de Marine, canon cuivre gravé de trophées, platine à silex au corps 

en cuivre, de Cassaignardà Nantes, garnitures argent à trophées. France, vers 1775, 

-Petit pistolet à double canon et balles forcées. France Saint-Etienne, vers 1780. 

289 -Deux petits pistolets de gousset, à double canon, l&apos;un à crosse ivoire, l&apos;autre 

à crosse nacre. France XIXe siècle. 

290 -Deux petits pistolets, système à l&apos;écossaise et à silex, fûts de fer, gravés de 

rinceaux, vers 1750. 

291 -Pistolet de gendarmerie, modèle An IX. Consulat. 

292 -Pistolet, platine à silex, fût incrusté de coraux. XVIIIe siècle. 


-Paire de pistolet. Second Empire. 

-Pistolet oriental. XVIIIe siècle. 

-Mousquet à mêche japonais, à canon damasquiné d&apos;argent et fût sculpté 

manques). 

296 -Carabine de tir et un canon de carabine. XIXe siècle. 

-Pistolet à silex, garniture fer gravé. Angleterre, vers 1800-1810. 

298 -Pistolet des Balkans à fût de cuivre doré et repoussé, à décors de rinceaux 

et trophées. Balkans, fin XVIIIe siècle. 

399 -Pistolet, fût en cuivre. Balkans, début XIXe siècle. 

300 -Pistolet turc. XIXe siècle. 

CASQUES ET CUIRASSES -EQUIPEMENTS 
CUIVRERIE -BOUTONS -OBJETS VARIÉS 

301 -Cuirasse de Cuirassier. Ier Empire. 

302 -Très beau casque d&apos;Officier de Cuirassiers, la crinière très longue en cheveux 

de femme. Second Empire. 

303 -Plaque de bonnet des Grenadiers de la Garde. Ier Empire. 

304 -Sabretache de Chasseur à Cheval et cartouchière de la Garde Impériale. 

Second Empire. 

304 bis -Casque d&apos;Officier de Dragons. 3e République avant 1914. Dans sa boîte. 


-Dix assiettes en Gien : Le Retour des Cendres. 2 assiettes en Montereau : 

Scènes militaires et 1 assiette : Le Plébiscite (seront divisées). 

-Collection d&apos;environ 150 beaux boutons militaires, de la Révolution au Second 

Empire. 

-Sept cachets militaires. XIXe siècle. 

-Giberne d&apos;Officier du 5e Régiment de Lanciers avec un couvre banderolle et 

couvre giberne en maroquin rouge. Second Empire. 

-Quatre plaques de Shako d&apos;Officiers et Troupe (seront divisées). Ier Empire. 

-Trois plaques de bonnets à poils, dont une d&apos;officier (seront divisées). Ier et 

Second Empire. 

-Plateau de ceinturon d&apos;Officier des Cent-Gardes. Second Empire. 

-Six plaques de Shakos dont deux d&apos;Officier (seront divisées). Second Empire. 

-Quatre plaques de Sabretaches dont une d&apos;Officier (seront divisées). Second 

Empire. 

-Deux hausse-cols. -Attribut de Giberne. -Plaque Chapska, etc... (seront 

divisés). Second Empire. 

315 -Deux Aigles de pavoisement et deux Aigles des Tuileries. Second Empire. 

316 -Cuissard de Tambour. -Porte-baïonnette. -Ceinturon. Second Empire. 

317 -Shako miniature, genre Sandre. 

318 -Dolman et culotte de Chasseur à cheval. Second Empire. 

319 -Habit d&apos;Officier de Dragons. Second Empire. 

320 -Dragonne d&apos;Officier. Ier Empire. 

321 -Deux aigles de pavoisement. Second Empire. 

322 -Quatre hausse-cols. Louis-Philippe et Second Empire </unit>



<back>MAISON RAPIDE 

IMPRIMERIE 

8, rue Drouot 

-

PARIS-9&apos; 

PRO. 85-07 </back>


</text>
</tei>