<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">






<cover>XI 

COLLECTION H. C. LEVIS, ESQ L. L. B., F. S. A. 

Monnaies 
Romaines Antiques 

Catalogue illustré de 42 planches 

PRIX : 20 FRANCS 

GENÈVE 

NAVILLE &amp; CIE 

AGENCE DES JOURNAUX 

6 &amp; 8, RUE PÉCOLAT 
1925 </cover>





<title>XI 

COMPOSANT LA COLLECTION DE 

H. C. LEVIS, ESQ., L. L. B., F. S. A. 

DONT LA VENTE AURA LIEU AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

LE 18 JUIN 1925 

de 14 à 18 heures 

ET 

LES 19 ET 20 JUIN 1925 

de 9 heures à midi et de 14 à 18 heures 

dans les Salles de l&apos;Hôtel Schweizerhof, 

à LUCERNE (Suisse) 

SOUS LA DIRECTION DE M. W. KUNDIG, LIBRAIRE-ANTIQUAIRE 

A GENÈVE, ASSISTÉ DE M. LUCIEN NAVILLE, DE LA MAISON 
NAVILLE &amp; Cie, GENÈVE </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 10 % en sus du prix d&apos;adjudication. 

Les pièces pourront être réunies en lots, et l&apos;ordre des numéros modifié, le cas 
échéant. 

Les enchères seront poussées par minimum de i franc jusqu&apos;à 100 francs, de 

5 francs jusqu&apos;à iooo francs et de 25 francs au-dessus de 1000 francs. 

La collection sera visible au local de vente les 13 et 14 juin 1925 

L&apos;authenticité des pièces est garantie. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et de la 
nature des pièces, il ne sera admis aucune réclamation huit jours après la 

fin de la vente. 

M. W. KÜNDIG, libraire-antiquaire à Genève, 1, place du Lac, et 

M. LUCIEN NAVILLE, 6, rue Pécolat, à Genève, 

se chargeront, aux conditions habituelles, soit cinq pour cent (5 %) sur le 
chiffre des adjudications, de l&apos;exécution des ordres qu&apos;on voudra bien leur 
confier ; ils donneront, en outre, tous les renseignements qui pourraient 

être désirés. 

Pour les ordres télégraphiques ou autres, le présent catalogue sera désigne par le 

mot &quot; PORTRAITS </preface>


<title>XI 

COLLECTION H. C. LEVIS, ESQ., L. L. B., F. S. A. 

Monnaies 
Romaines Antiques 

Envoi du 

DrJacob Hirsch, Expert 

c/o ARS-CLASSICA 

6, Rue Lévrier, 6 

Genève 

Catalogue illustré de 42 planches 

PRIX : 20 FRANCS 

GENÈVE 

NAVILLE &amp; CIE 

AGENCE DES JOURNAUX 

6 &amp; 8, RUE PÉCOLAT 
1925 </title>



<preface>A remarquable et importante collection de monnaies romaines dont nous présentons aujour-
d&apos;hui le catalogue descriptif a été formée par M. H. C. Levis de Londres. Cet amateur 

éclairé et bien connu dans le monde bibliophile et artistique des deux côtés de l&apos;Atlantique 

est l&apos;auteur de travaux importants sur l&apos;iconographie. Il s&apos;est spécialisé depuis nombre d&apos;années 

dans la recherche des incunables, des gravures anciennes et particulièrement des portraits des 

souverains anglais. C&apos;est cette étude même qui l&apos;a conduit à faire la collection des monnaies 
anglaises d&apos;abord, puis des monnaies romaines, par suite du rapport de Jules César avec la 

conquête de la Bretagne et du fait que, depuis Claude ci Honorius, la Bretagne fit partie de 

l&apos;Empire romain. 

On comprendra dès lors que M. Levis se soit attaché à obtenir les meilleurs portraits et 

souvent plusieurs portraits d&apos;un même personnage, si ceux-ci offrent des différences de traits assez 

caractéristiques. 

Les connaisseurs prendront certainement un grand plaisir à parcourir ce catalogue. En 

effet, il n&apos;a peut-être jamais été offert en vente publique une série aussi complète des empereurs 
romains. A part une ou deux exceptions, ils sont tous là réunis, les grands souverains avec ces 

minuscules tyrans éphémères qu&apos;on recherche toujours, mais qu&apos;on trouve si rarement. Ne sera-t-il 

pas agréable pour un amateur d&apos;avoir enfin l&apos;occasion d&apos;acquérir des monnaies de Labien, Brutus, 
Clodius Macer, Britannicus, Titiana, Uranius Antonin, Pacatien, Jotapien, Dryantille, Cornelia 
Supera, Zénobie, Julien, Martinien, etc. 
A côté des émissions de ces petits souverains, la collection Levis possède un grand nombre 

de pièces remarquables. Le denier de Brutus aux Ides de Mars est sans conteste le plus bel exem-

plaire connu ; l&apos;aureus au buste de Britannicus, de là série du Bosphore, est de la plus grande 

rareté et ne se trouve pas au British Muséum. Ackermann seul décrit cette piéce L&apos;aureus de 
Domitien, avec le buste de Domitia au droit présente une variété inconnue à Cohen, avec le croissant 

en sus des étoiles. Les bronzes renferment des exemplaires d&apos;une qualité hors ligne, tel ce merveilleux 
Galba avec une exquise patine verte. Remarquons aussi les quatre bronzes des monnayeurs 


d&apos;Auguste, qui ne se sont pas trouvés réunis depuis la collection Hobler. Signalons encore des 

médaillons superbes d&apos;Agrippine, Néron, Hadrien, Antonin, Lucius Verus, Lucilla, Philippe et 

sa famille, Constantin le Grand, etc. 

N&apos;oublions pas la remarquable série d&apos;Aes Grave, dont plusieurs exemplaires, entre antres 

les superbes as et semis d&apos;Hatria, proviennent de la collection de sir Hermann Weber, et sont 

reproduits dans l&apos;ouvrage magistral d&apos;Haeberlin ; les deniers consulaires, qui ne rentrent pas 

exactement dans le cadre de la collection de portraits, ont été choisis pour leur exceptionnelle 

conservation. 

Les monnaies d&apos;or sont de la plus belle qualité. Parmi celles-ci se trouve un grand 
médaillon d&apos;or à fleur de coin de Constance Chlore, du poids de 1/15 delivre (soit 4 aura de 
1/60), pièce capitale, qui rehaussera de son éclat le cabinet de l&apos;amateur 011 du musée qui aura 

la chance de pouvoir le placer dans ses cartons ; n&apos;oublions pas non plus le médaillon d&apos;or de 

Constance Il, provenant de la collection Evans. 

Les monnaies dites coloniales, auxquelles on commence enfin à s&apos;intéresser vivement, sont 

ici largement représentées. Il y a dans le nombre des pièces du plus grand intérêt historique et des 
médaillons vraiment remarquables de Néron, Hadrien, Car a calla Philippe, etc. 

Même la suite byzantine présente beaucoup d&apos;intérêt et il convient de mentionner entre 

autres deux sous d&apos;or d&apos;Eudoxie et d AElia Verina. 

Bien qu&apos;il soit toujours regrettable de voir se disperser une collection de ce genre, en 

revanche ce n&apos;est que quand des collections semblables paraissent sur le marché que les amateurs et 

les musées trouvent l&apos;occasion de remplir les lacunes de leurs collections. </preface>


<unit>AES GRAVE 

(H. = Haeberlin, Dr E. J. Aes Grave. Francfort s/M. 1910. 
G. = Garrucci, P. R. Le monete dell&apos;ltalia antica. Roma 1885.) 

1 

Aes rude. Traces d&apos;arêtes. ~R Lisse. Cf. G. pl. 6, 12. H. pl. 7, 9 et 10. Mm. 39x29, 

gr. 81,54. Fragment de lingot carré. 
T. B. 

-Trouvé à Chiusi, 1882. -

2 Latium et Campanie. 7. Rome. Série librale urbaine, de la première et deuxième 

période, 335-286 a-v. J.-C. As. Tête de Janus, en bas, -. IL Proue à d. Au-dessus, I-

G. pl. 28, 2. H. pl. 10, 9. Mm. 62, gr. 285,80. 

Belle pat. Très beau. 
*3 Semis. Tête laurée de Jupiter à g. Au-dessous, ~S R. Proue à d. Au-dessus, S. G. pl. 28, 3. 

H. pl. 16, 6 sq. Mm. 52, gr. 136,93. 

Superbe pat. grisâtre. De toute beauté. 
4 Autre exemplaire similaire. H. pl. 16, 13 sq. Mm. 52, gr. 139,12. Pat. foncée. Très beau. 

o Triens. Tête casquée de Minerve à g. Dessous, ..... ~R Proue à d. Au-dessus, ..... G. pl. 28, 4. 

H. pl. 17, 14 sq. Mm. 44, gr. 80,50. 
Pat. olivâtre. T. B. 
6 Autre exemplaire similaire. H. pl. 17, 15 sq. Mm. 43, gr. 76,04. 
Pat. B. 

*7 Quadrans. Tête imberbe d&apos;Hercule à g., avec la peau de lion; derrière, :. R. Proue à d. 

Au-dessous, .... G. pl. 29, 1. H. pl. 18, 1 sq. Mm. 41, gr. 71,01. 
Belle pat. grisâtre. Superbe. 

8 Sextans. Tête de Mercure à g. Au-dessous, ... R. Proue à d. Dessous, ... G. pl. 29, 2. 
H. pl. 18, 14. Mm. 35, gr. 46,07. 
Pat. T. B. 
*9 Uncia. Tête de Bellone à g., coiffée du casque athénien à aigrette; derrière, •. R. Proue à d. 

Au-dessous, .. G. pl. 29, 3. H. pl. 18, 24, et p. 50, 74 (cet exemplaire). Mm. 26, 

gr. 21,94. 

Belle pat. gris-foncé. De toute beauté. 

-Coll. Sir H. Weber, Londres. Cat. Forrer, n°1 31. -

*10 Série librale urbaine de la troisième période, vers 286 av. J.-C. As. Tête de Janus. 

R. Proue à g. Au-dessous, 1. G. pl. 29, 6. H. pl. 19, 4. Mm. 62, gr. 272,40. 

Belle pat. foncée. Superbe. 
* 11 Latium. 312-286 av. J.-C. Série I. As. Tête de Rome à d., coiffée du casque phrygien. 
Derrière, I. R. Roue à six rais, dans un des intervalles, I. G. pl. 39, 3. H. pl. 24, 5 (cet 
exemplaire). Mm. 65, gr. 303,93. 
Pat. foncée. Très rare. Superbe. 

-Vente Sir Edw. Bunbury, Londres 1895, n°2 03, et coll. Sir H. Weber, Londres, n°1 34. -

TOUS les numéros précédés d&apos;un * figurent sur les planches. 


*12 Triens. Cheval au galop à g. Dessous, « ; dessus, ... ~R Roue à six rais. Dans les intervalles, 

G. pl. 40, 2. H. pl. 25, 8 sq. Mm. 45, gr. 90,54. 

Belle pat. vert-bleuâtre. Très beau. 

*13 Quadrans. Chien de chasse courant à g. Dessous, .... ~R Roue à six rais. Dans les intervalles, 

.... G. pl. 40, 3a. H. pl. 25, io sq. et p. 62, 61 (cet exemplaire). Mm. 38,5. 

gr. 66,79. 

Pat. foncée. Très beau. 

-Coll. Sir H. Weber, Londres, n°1 37. -

14 Sextans. Tortue vue d&apos;en haut. ~R Roue à six rais. Dans les intervalles, ... G. pl. 40, 4. 

H. pl. 25, 15 sq. Mm. 35, gr, 52,32. 

Belle pat. vert-clair. T.B. 

*15 Série II. Semis. Tête imberbe de Mars à d., coiffée du casque corinthien à aigrette. Dessous, 

~S. 
La même tête à g. Dessous, ~S. Cf. G. pl. 35, 2. H. pl. 27, 8 sq. Mm. 56, 
gr. 151,04. 

&quot; 

Superbe pat. verte. Superbe. 

*16 Sextans. Coquille vue d&apos;en haut; au-dessous, ... ~R Coquille vue de dessous. Cf. G. pl. 35, 5. 
H. pl. 28, 3 sq. et p. 67, 15 (cet exemplaire). Mm. 35, gr. 46,43. 

Belle pat. foncée. Superbe. 

-Coll. Sir H. Weber, Londres, n°145. -

*17 Triens. Foudre horizontal. Au-dessous,:; au-dessus, : et à g. une massue debout. l&apos;t. Même 

foudre et mêmes marques, la massue à d. G. pl. 35, 3. H. pl. 29, 5 sq. et p. 72, 33 

(cet exemplaire). Mm. 45, gr. 83,46. 
Belle pat. vert-grisâtre. De toute beauté. 

-Coll. Sir H. Weber, Londres, n°1 51. -

*18 Série III. Semis. Tête imberbe de Mars à g., coiffée du casque corinthien à aigrette. Au-

dessous, ~S. 

Tête de Vénus à g., les cheveux relevés; dessous, GO; derrière, une 

faucille. G. pl. 36, 2. H. pl. 31, 6. Mm. 52,5, gr. 137,65: 

Pat. Très beau. 

*19 Quadrans. Deux grains d&apos;orge en sens inverse; entre eux, •. ~R Main d. ouverte; à d., une 
faucille; à g., G. pl. 36, 4. H. pl. 3 1, 11 sq. et p. 78, 56. Mm. 44,5, gr. 62,17. 

Pat. Très beau. 

-Coll. Sir H. Weber, Londres, n°159. -

*20 Sextans. Coquille vue d&apos;en haut; au-dessous, ... ~R Caducée debout entre .. ; à d., une faucille. 

G. pl. 36, 5. H. pl. 31, 13 sq. et p. 79, 22. Mm. 38. gr. 48,20. 

Belle pat. vert-gris. De toute beauté. 

-Vente Bunbury, Londres 1895, no 193, et Coll. Sir H. Weber, Londres, n°1 61. -

*21 

Uncia. Osselet. R)..au milieu du champ; à d., une faucille. G. pl. 36, 6. H. pl. 31, 15 sq. et 

p. 80, 29 (cet exemplaire). Mm. 26,5, gr. 20,83. 

Pat. Superbe. 

-Vente Bunbury, n°1 93. Coll. Sir H. Weber, n°1 62. -

*22 Série V. As. Tête diadémée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. ft. Tête 

d&apos;Apollon à g., comme sur le droit. G. pl. 34, 1. H. pl. 34, 7. Mm. 69, gr. 313,05. 

Belle pat. verte. Très beau. 

*23 Semis. Pégase au galop à d. Dessous, 2. ~R Pégase au galop à g. Dessous, S. G. pl. 34, 2. 

H. pl. 35, 9. Mm. 53, gr. 162,35. 

Belle pat. vert-olivâtre. Très beau. 

24 Triens. Buste de cheval à d. Dessous, ..... 

Même buste à g. et mêmes marques. G. pl. 34, 3. 

H. pl. 36, 1 et 86, 20 (cet exemplaire). Mm. 46,5, gr. 111,60 

Pat. T.B. 

-Coll. Sir H. Weber, Londres, n°1 65. -

*25 Autre exemplaire semblable d&apos;un style très vigoureux et de très haut relief. H. pl. 36, 2. 

Mm. 49, gr. 113,78. 

Belle pat. verte. De toute beauté. 

*26 Quadrans. Sanglier courant à d. Dessous, .... ~R Sanglier courant à g. Dessous, .... G. pl. 34, 4. 

H. pl. 36, 6 sq. Mm. 42,5, gr. 71,38. 

Pat. Très beau. 


*27 Série VI. Sentis. Tète imberbe de Mars à g., coiffée du casque corinthien à aigrette. Dessous, 

~S. ~R Tête de Vénus à g., les cheveux relevés; dessous, ~S. G. pl. 37, 2. H. pl. 39,3. 

Mm. 52, gr. 132,47. 

Belle pat. vert-gris. Très beau. 

28 Triens. Foudre horizontal. En haut,:, en bas, :. ~R Dauphin nageant à d. Dessous, 

G. pl. 37, 3. H. pl. 39, 6 sq. Mm. 48,5, gr. 93,14. 

Pat. T. B. 

*29 Sextans. Coquille vue d&apos;en haut. Dessous, 

~R Caducée debout entre... G. pl. 37, 5. 

H. pl. 40, 9 sq. Mm. 39, gr. 59,41. 

Pat. Très beau. 

30 Un deuxième exemplaire semblable. H. pl. 40, 14. Mm. 35, gr. 58,46. 

Pat. T. B. 

*31 Semuncia. Gland. 

? au milieu du champ. G. pl. 37, 7. H. pl. 40, 23 sq. Mm. 22,5, gr. 12,95. 

Pat. Très beau. 

*32 Série semi-librale urbaine réduite, vers 286-268 avant J.-C. As. Tête barbue de Janus, 

de style barbare. fi). Proue à g. Cf. G. pl. 29, 8. H. pl. 50, 8sq.etp. 121, 265. Mm. 41,5, 

gr. 65,80. 

Belle pat. vert-gris. Superbe. 

*33 Triens. Tête casquée de Minerve à g. Au-dessous, ••••. ~R Proue à g. Au-dessous, ..... H. pl. 51, 

21 sq. Mm. 32, gr. 24,92. 

Pat. foncée. Très beau. 

*34 Monnayage incertain de l&apos;Italie centrale. As. Tête de lion de face, tenant un glaive 
dans sa gueule. ~R Buste de cheval à g. G. pl. 42, 1. H. pl. 63, 6 et p. 152, 16 (cet 
exemplaire). Mm. 69, gr. 247,23. 
Très rare. Pat. foncée. Très beau. 

-Vente Bunbury 1895, n°2 10. Coll. Sir H. Weber, n°224. -

*35 Quadrans. Casque à haute crinière et à paragnathides. Autour, 
~R Canthare, Autour 

G. pl. 43, 4. H. pl. 67, 12 et 162, 14 (cet exemplaire). Mm. 42, gr. 54,33. 
Superbe pat. vert-gris. Très rare. De toute beauté. 

-Vente Bunbury 1895, n°2 07. Col!. Sir H. Weber, nO 225. -

36 Sextans. Ancre, entre ••. ~R Trident, entre ••. G. pl. 43, 4. H. pl. 68, 1 sq. Mm. 36, gr. 38,96. 

Pat. T. B. 

*37 Sextans. Tortue vue d&apos;en haut, entre ... Ri. Buste de serpent à d., avec crête et barbe entre 

G. pl. 43, 5. H. pl. 68, 9 et p. 165, 21. Mm. 36,5, gr. 38,95. 

Pat. foncée. Très rare. Très beau. 

-Coll. Sir H. Weber, Londres, nO 227. -

*38 Uncia. OEnochoë ; à g., . ~R Pedum debout; à g., •. G. pl. 43, 6. H. pl. 68, 25. Mm. 29, 

gr. 24,69. 

Pat. Rare. T. B. 
*39 Apulia: Luceria, vers 314-268 (?). Quincunx (5/io as). Croix. ~R Même croix; en haut, 

ẽn 

bas, V-G. pl. 64, 9. H. pl. 71, 14 sq. et p. 188, 22. Mm. 34, gr. 37,82. 

Pat. Superbe. 
*40 Quatrunx (4/10 as). Foudre. ~R Massue couchée à d. Au-dessus, ....; en bas, V-G. pl. 44, 10. 

H. pl. 71, 18 sq. Mm. 31, gr. 35,13. 

Pat. verdâtre. Superbe. 

*41 Autre exemplaire semblable. Sous la massue, L-G. pl. 64, 11. H. pl. 71, 19. Pat. Superbe. 

-Coll. Sir H. Weber, Londres, n°455. -

*42 Teruncius (3/10 as). Etoile à huit rayons, ~R Dauphin nageant à d. Au-dessus, ... ; en bas, 

L-G. pl. 64, 13. H. pl. 71, 21 sq. et p. 189, 48. Mm. 27, gr. 18,53. 

Pat. T. B. 

-Coll. Sir H. Weber, Londres, n°4 56. -

*43 Venusia, vers 292-268 (?). Teruncius (3/10 as). Coquille vue d&apos;en haut. ~R ~Trois crois-

sants mis dos à dos. G. pl. 65, 10. H. pl. 73, 9 (cet exemplaire). Mm. 37, gr. 39,88. 
Belle pat. brune. Superbe. 

-Coll. Sir H. Weber, n°4 78. -


*44 Picenum : Hatria, vers 289 et après. Tête barbue de Silène de face, avec de longues oreilles 

pendantes et couronnée de lierre. Dans le champ à d., V-~R HAT-Chien dormant à d. 

Dans le champ à g., V-G. pl. 6o, 6. H. pl. 74, i (cet exemplaire) et p. 205, 2. Mm. 78, 

gr. 419,45. 

Superbe pat. olivâtre. De toute beauté. 

-Coll. Sir H. Weber, n°2 16. -

*45 Quincunx (5/10 as). HAT. Tête avec des cheveux flottants à g., sortant d&apos;un murex. 

à. Pégase volant à d. Au-dessous, ~G. pl. 61, 2. H. pl. 75, 7 et p. 206, 5 (cet 

exemplaire). Mm. 51, gr. 211,87. 
Belle pat. vert-gris. Très rare et superbe. 

*46 Teruncius (3/10 as). Raie à d., tête en bas. A g., .... ~R HAT. Dauphin, tête en bas. G. pl. 62, 

1. H. pl. 76, 4 et p. 208, 34. Mm. 37, gr. 67,59. 

Belle pat. verte. Très beau. 

*47 Biunx (2/10 as). Coq debout à g. Devant, :. G). HAT-Chaussure à d. G. pl. 62, 2. H. pl. 76, 

10. Mm. 37, gr. 75. 

&apos;Belle pat. vert-foncé. Superbe. 

*48 Uncia (Vio as). Ancre, debout. R. ~H ^&apos; H. pl. 76, 14. Mm. 21, gr. 26,77. 

Belle pat. verte. Très beau. 

*49 Semuncia (1/20 as). H. ~R A~-G. pl. 62, 4. H. pl. 76, 17 var. et p. 21 1, 17 (cet exemplaire). 

Mm. 19, gr. 20,37. 

Belle pat. vert-clair. Très beau. 

-Col!. Sir H. Weber, n°2 23. -

*50 Ombrie : Tuder, après 320. Uncia (1/12 as). Vase à deux anses; dessus, .. Cercle. ~R~Fer 

de lance debout ; à d., A4-; à g., -. G. pl. 15, 6. H. pl. 81, 6 et p. 228, 49 (cet exem-
plaire). Mm. 17, gr. 20,17. 
Pat. foncée. Très beau. 

*51 Poids réduits. Semis (6/12 as). 3Q3+V+-Chien couché, dormant; dessous, Cercle. ~R Légende 

indistincte. Lyre; à g., D-H. pl. 81, 14 sq. et p. 230, 67. Mm. 23, gr. 38,40. 

Belle pat. olivâtre. Très beau. 

-Coll. Sir H. Weber, n°20S. -

*52 Triens (4/12 as). Main d., vue d&apos;en haut, enveloppée du cestus, entre :. ~R ~e ntre 

deux massues, debout; dans le champ à g. et à d., 

H. pl. 81, 15 sq. Mm. 29, 

gr. 23,80. 
Belle pat. olivâtre. T. B. 

*53 Quadrans (1/12 as). Grenouille, vue d&apos;en haut; 

au pourtour. Cercle. ~R Ancre debout; 

à d., 

à g., V G. pl. 56, 8. H. pl. 81, 19 et p. 239, 49 (cet exemplaire). Mm. 26. 

gr. 20,07. 

Belle pat. Superbe. 

&amp; 

-Coll. Sir H. Weber, n°207. -

*54 Uncia (V12 as). Vase à deux anses. Cercle. Au-dessus, .. ~R . Fer de lance, debout; 

à g., .. Cercle. H. pl. 81, 27 sq. Mm. 20, gr. 8,53. Belle pat. bleuâtre. Très beau. 

*55 Monnaies ovales. Sextans. Massue, debout. ~RR). :. G. pl. 27, 6. H. pl. 8r, 39. Mm. 27X21, 

gr. 27,22. 

Belle pat. Superbe. 

*56 Étrurie. As. Roue à six rais; double cercle. R). Ancre, debout; en bas, 

Dans le 

champ à d., I. Double cercle. Cf. G. pl. 51, 1. H. pl. 89, 5 sq. Mm. 70, gr. 145,22. 

Belle pat. grisâtre. De toute rareté. Superbe. 


MONNAIES DE LA RÉPUBLIQUE ROMAINE 

(B. = Babelon, Ernest, Monnaies de la République Romaine. 2 vol. Paris 1885.) 

-Toutes les pièces, sauf indication contraire, sont des deniers d&apos;argent. -

Monnaies romano=campaniennes, 342-211 av. J.-C. 

*57 Fers 300-275 av. J.-C. Tête barbue et casquée d&apos;Arès à g.; derrière, des feuilles de chêne. 

~R ROMANO écrit sur une base. Protomé de cheval bridé à d. Derrière, un épi. 

Sambon 1087. B. I, p. 10, 4. Mm. 19,5, gr. 7,28. Frappée à Capoue, ainsi que les 

pièces suivantes. 

T. B. 

*58 Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., ceinte d&apos;une bandelette, la dépouille de lion attachée au cou, la 
massue sur l&apos;épaule. 6). ROMANO à l&apos;ex. La louve romaine à d. allaitant les jumeaux 
et détournant la tête. S. 1092. B. 8. Mm. 21, gr. 7,15. 

Très beau. 

*5U Tête de déesse à d. (Athéna ?) coiffée d&apos;un casque phrygien, se terminant dans le haut par une 
tête de griffon ; derrière, un glaive avec fourreau. R). ROMANO à g., Niké debout à d., 
attachant une couronne à une palme; à d., MM-S. 1103c, B. 7. Mm. 20, gr. 6,62. 

Très beau. 

*60 Tête diadémée de Junon à d. Derrière, 
~RFè. ROMA. Hercule jeune debout à d., prêt à frapper 
un centaure; à d., ae. B. 15. S. 1154. Haeb. pl. 56, 6 sq. Mm. 36, gr. 43,56. Triens. 

Belle pat. olivâtre. T. B. 

*61 La louve à d., détournant la tête et allaitant les jumeaux. A l&apos;ex., 
~R ROMA. Aigle debout 

à d., tenant une fleur dans son bec. A g., :. B. 20. S. II58. Haeb. pl. 56, 15 sq. Mm. 21, 

gr. 25,96. 

Pat. noire. T. B. 

*62 Tête radiée de Hélios de face ; derrière, •. Rj. ROMA-Croissant surmonté de • entre deux étoiles. 

B. 21. S. 1159. Haeb. pl. 56, 18 sq. Mm. 25,5 gr. 10.53. 

Belle pat. foncée. Très beau. 

*63 H68-200 av. J.-C. Janus Germinus, imberbe, lauré, de très beau style. ~R ROMA sur une 

tablette, lettres incuses. Zeus dans un quadrige au galop à d., conduit par Niké ; il tient 
de la main g. un sceptre et lance le foudre de la main d. S. 1126. B. 23. Mm. 24, 
gr. 6,60. 

Superbe. 

*64 Autre exemplaire semblable, la tête plus petite et allongée. S. 1127. Mm. 21, gr. 6,32. 

Superbe. 

*65 Autre exemplaire semblable, ROMA en lettres saillantes. S. 1129. B. 24. Mm. 23, gr. 6,67. 

Superbe. 

*66 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style différent et à la légende ROMA&apos; S. 1131. Mm. 19, 
gr. 6,31. 

Superbe. 

67 Même droit. Fi). ROMA à l&apos;ex. Zeus dans un quadrige -comme ci-dessus -mais à g. 

S. 1133. B. 25. Mm. 17, gr. 3,18. 

T. B. 

*68 Vers 217-211 av. J.-C. Tête barbue casquée d&apos;Arès à d.; derrière, l&apos;indice de la valeur, 

(60 sesterces). ~R ROMA-Aigle, les ailes éployées, debout à d. sur un foudre. S. 1079. 

B. 29. N. Mm. 15, gr. 3,35. 
Superbe. 

*69 Même tête; derrière, XX (1 scrupule = 20 sesterces). ~R Pareil au précédent. S. 1085. B. 31. 

M. Mm. 21, gr. 1,11. 

De toute beauté. 


70 Tête de Rome coiffée d&apos;un casque phrygien. ~R ROMA. Chien à d. S. 115 3. B. 42. lE. Mm., 12, 
gr. i,77-

^Pat. T. B. 

71 

Buste de Tyché à d. ~R ROMA. Cavalier au galop à d. S. 1160. B. 43. Haeb. pl. 56, 21 sq. 
AE. Mm. 19, gr. 6,09. 

Pat. T. B. 

*72 268-217 av. J.-C. Première période. I. Sans marque monétaire. Tête de Rome à d., avec le casque 

ailé et surmonté d&apos;une tête d&apos;aigle; derrière, X-R. ROMA en lettres saillantes. Les 

Dioscures au galop à d. B. p. 39, 2. 

Superbe. 

*73 Même tête; derrière, V-

Pareil au précédent. B. p. 40, 3. Quinaire. 
Très beau. 
*74 Même tête; derrière, IIS-~R Pareil au précédent. B. p. 40, 4. Sesterce. 

T. B. 

75 Tête de Mercure à d., coiffée du pétase ailé; en haut, ... ~R ROMA-Proue à d. A l&apos;ex., 

B. p. 46, 18. H. pl. 45, 12 sq. Mm. 20, gr. 25,57. Sextans. 
Pat. T. B. 

76 Autre exemplaire semblable. Mm. 22, gr. 24,19. 

Pat. T. B. 

77 Autre exemplaire, de module plus petit. Mm. 16,5, gr. 15,88. 

Pat. T. B. 

78 Tête casquée de Rome à g.; derrière, •. R). ROMA-Proue à g. A l&apos;ex., •. B. p. 47, 19. 
Mm. 24, gr. 13,07 et II,81. Uncia. 

Pat. T. B. 2. 

79 II. Monnaies avec symboles. Tête de Rome à d., coiffée du casque ailé, surmonté d&apos;une tète d&apos;aigle ; 
derrière, X-~R ROMA. Les Dioscures au galop à d. ; sous les chevaux, ancre couchée à d. ; 

B. p. 47, 20. 

Superbe. 

80 Tête laurée de Janus en haut, I-~R ROMA. Proue à d.; au-dessus, une palme. B. p. 50, 26. 

Mm. 58, gr. 51. As. 

Pat. T. B. 

81 Autre exemplaire semblable. Symbole : Griffon à d. Mm. 34, gr. 26,69. As. 

Belle pat. verte. Superbe. 

82 III. Avec lettres et monogrammes. Tête laurée de Jupiter d. ~R ROMA. Victoire debout à d., 

couronnant un trophée, V? (Vibo ?). B. p. 56, 36. Victoriat. 

T. B. 2. 

83 Tête laurée de Janus; en haut, 1. ~R ROMA-Proue à d. ; en haut, A; à d., ancre. B. p. 57, 38. 

Mm. 32,5, gr. 30,36. As. 

Belle pat. vert-olive. Superbe. 

*84 Tête casquée de Rome à d. En haut, •••• ; derrière, 
~R. ROMA. Proue à d. sur le pont, 

une massue couchée; à l&apos;ex., ..... B. p. 59, 42. H. pl. 52, 6 sq. Mm. 32,5, gr. 23,95. 
Triens. Frappée à Luceria. 

Pat. T. B. 

85 Deuxième période. 217-154 av. J.-C. Tête laurée de Jupiter à d. Derrière, S. R). ROMA. Proue 

à d.; en haut, S-B. p. 63, 50. Mm. 27, gr. 23. Semis. 

Pat. T. B. 

86 Tête casquée de Rome à d. R). Pareil au précédent. A l&apos;ex., ..... B. p. 63, 51. Mm. 20, 

gr. 4,89. Triens. 

Pat. Très beau. 

87 Tête imberbe d&apos;Hercule à d., coiffée de la peau de lion. Derrière, . ~R Pareil au précédent. A 

l&apos;ex., •••. B. p. 64, 52. Mm. 27, gr. 14,87. Quadrans. 

Pat. T. B. 

88 Autre exemplaire, d&apos;un poids réduit. Mm. 21,5, gr. 7,89. Quadrans. 
Pat. T. B. 

89 Tête de Mercure à d., coiffée du pétase ailé. R). Pareil au précédent. Sans marque de valeur. 
Cf. B. p. 64, 53. Haeb. pl. 45, 32 sq. Mm. 21, gr. 5,63. Sextans. 
Pat. T. B. 

90 Tête casquée de Rome à d. Derrière, ... R). Pareil au précédent; à l&apos;ex., -. B. p. 64, 54. Mm. 21, 
gr. 6,79. Uncia. 
Pat. T. B. 

91 

Vers 104 av. J.-C. Tête de Rome à d., coiffée d&apos;un casque ailé; au-dessous, ROMA; derrière, 

X-~R Rome casquée assise à d. sur des boucliers, tenant un sceptre; devant elle, la louve 

allaitant les jumeaux; à ses pieds, un casque; dans le champ à g. et à d., deux vautours. 

B. p. 72, 176. 

T. B. 


92 Vers 89 av. J.-C. Tête laurée de Janus. 

Légende fruste. Proue à d. A l&apos;ex., dauphin à d. 

Cf. B. p. 75, 222. Mm. 27, gr. 12,57. As. 

Belle pat. Superbe. 

93 Tête laurée d&apos;Apollon à d. ~R ROMA-Victoire debout à d., couronnant un trophée; dans le 

champ, D-B. p. 77, 227. 1 1/2 sesterce. 
Très beau. 

94 Accoleia. P. Accoleius Lariscolus, 43 av. J.-C. Buste d&apos;Acca Larentia à d. ~R Les trois statues 
des Nymphes querquetulana. B. 1. -Annia. Annius Luscus, 82-87 av. J.-C. Buste 

diadémé d&apos;Anna Perenna à d. ; dessous T-Ri. Victoire dans un quadrige au galop à d. ; 
en haut, Q-B. 3. 

Superbes. 2. 

95 Antonia. Q. Antonius Balbus, 82 av. J.-C. Tête laurée de Jupiter à d.; derrière, S 

• C-; à 

d., D. ~R Victoire dans un quadrige au galop à d. B. 1. -M. Antonius. Tête voilée 
de la Concorde à d. ~R Deux mains jointes tenant un caducée. B. 42. Quinaire. 

Superbes. 2. 

*9G Arria. M. Arrins Secundus, vers 43 av. J.-C. Tête barbue de Quintus Arrius à d. ~R Haste entre 

une couronne et une phalère. B. 2 (fr. 120.-). 

Très rare. T. B. 

97 Caecilia. Q. Coecilius Metellus Pins Scipio, 48-46 av. J.-C. Tête laurée de Jupiter en 
Terme à d. ~R Eléphant à d. B. 47. -Caesia. L. Caesius, 104 av. J.-C. Buste 

d&apos;Apollon Véjovis à g. et vu de dos, lançant un faisceau de flèches; à d., &amp; 

. 

~R Les 

dieux Lares, assis de face; entre eux un chien. B.i. 

Superbes. 2. 
98 Calpurnia. L. Calpurnius Piso Caesonius, vers 100 av. J.-C. Tête de Saturne à d. ~R Piso et 

Cpio questeurs, assis à g. B. 5. 

T. B. 

*99 M. Calpurnius Piso Frugi, 69 av. J.-C. Buste jeune du dieu Terminus à d. ; devant, une 

patère; derrière, un astre et une couronne. ~R Patère vue de face et couteau; le tout dans 

une couronne de laurier. B. 23 (fr. 25.--). 
Superbe.&apos; 
*100 C. Calpurnius Piso Frugi, 64 av. J.-C. Tête diadémée d&apos;Apollon à d. ; derrière, CVI-~R Cava-

lier tenant une palme, galopant à d. ; dessous, marque mon. B. 24. 

Superbe. 

*101 Autre exemplaire, avec une balance derrière la tête d&apos;Apollon. B. 24. 

Très beau. 

*102 Tête laurée et diadémée d&apos;Apollon à d., les bouts du diadème retombant sur la nuque; 

derrière, Y. ~R Cavalier, sans palme, au galop à d. ; en haut, E. Cf. B. 24. 

De toute beauté. 
*103 Tête semblable de très beau style, avec arc et carquois; derrière, une roue. ~R Cavalier 

portant une palme, galopant à d. ; en haut, 

B. 24. 

De toute beauté. 

*104 Tête semblable; derrière, un caducée, ~R). Cavalier tenant un fouet, galopant à d. En haut, I-

B. 24. 

Superbe. 
105 Carisia. T. Carisius, 48 av. J.-C. Buste ailé de la Victoire à d. R). Victoire dans un bige 

à d. -Tête de Sibylle à d. ~R Sphynx assis à d. B. 2, 10. 

Superbes. 2. 

106 Cassia. Q. Cassius Longinus, vers 60 av. J.-C. Tête de Bonus Eventus à d., avec un 

sceptre sur l&apos;épaule. R). Aigle sur un foudre, entre le lituus et le praefericulum. -Tête 
de la Liberté à d. ~R Temple de Vesta ; à g., l&apos;urne de votes ; à d., bulletin de vote avec 

A-C. -L. Cassius Longinus, 54 av. J.-C. Tête voilée de Vesta à g.; derrière, le sim-

pulum. R. Citoyen romain debout à g., déposant un bulletin de vote dans une ciste. -

C. Cassius Longinus, 42 av. J.-C. Tête diadémée de la Liberté à d. ~R Praefericulum et 

lituus. B. 7 (2 p.), 8, 10, 15. 

T. B. et Superbes. 5. 
107 Claudia. Ti. Claudius Nero, 84 av. J.-C. Buste de Diane à d. ~R Victoire dans un bige 
à d. -P. Cornelius P. f. Lentulus Marcellinus, 45 av. J.-C. Tête à d. du consul 

M. Claudius Marcellus. ~R Cl. Marcellus consacrant les dépouilles de Viridomar dans le 

temple de Jupiter Feretius. -C. Clodius C. J. Pulcher, 43 av. J.-C. Tête de Flore à 
d. ~R Claudia Quinta assise à g. -P. Clodius Turrinus, 43 av. J.-C. Tête laurée 

d&apos;Apollon à d.; derrière, une lyre. R. Diane Lucifera debout de face, tenant deux torches. 
B. 5, 11, 13, 15 (2 p.). 

Superbes. 5. 


10H ClouIia. T. Cloulius, 101 av. J.-C. Tête de Jupiter à d. ~R Victoire couronnant un trophée. 
-Clovia. C. Clovius, 46-45 av. J.-C. Buste ailé de Victoire à d. ~R Pallas marchant à 

g., portant un trophée. M. B. pat. 

T. B. 2. 

109 Coelia. C. Coelius Caldus, 54 av. J.-C. Tête de C. Coelius Caldus à d.; derrière, une enseigne, 

avec HlS(pania) ; devant, une hure de sanglier. ~R Personnage préparant un lecristernium, 

flanqué de deux trophées. B. 7 et 9. 

Superbes. 2. 

1&apos;10 Considia. C. Considius Nonianus, 60 av. J.-C. Tête de Vénus Erycine à d. H). Temple au 
sommet d&apos;une montagne. -Cordia. Manius Cordius Rufus, 49 av. J.-C. Têtes 

accolées des Dioscures à d. ~R Vénus Verticordia debout à g. -Casque surmonté d&apos;une 
chouette. ~R L&apos;égide de Minerve. B. p. 376, 1; p. 383, 1 et 4. 

Superbes. 3. 

*111 Cornelia. P. Cornelius Sida, 200 av. J.-C. Tête laurée de Jupiter à d. ; derrière, S. 

R). Proue de navire à d.; à d., S-B. 3. Mm. 27, gr. 12,59. 

Belle pat. Très beau. 

112 Cn. Cornelius Blasio, 99 av. J.-C. Tête casquée de Scipio Africanus. ~R Jupiter debout entre 
Junon et Pallas. -Cn. Cornelius Lentulus P. J. Marcellinus, 84-74 av. J.-C. Tête de 

Jupiter à d. 
Victoire couronnant un trophée. -Buste du Génie du peuple romain a 
d. ~R Globe terrestre entre sceptre et couronne d&apos;un côté, et un gouvernail de l&apos;autre. B. 

19, 51 (2 ex.), 54, 

Superbes. 4. 

*113 Faustus Cornelius Sylla, 64-53 av. J.-C. Buste diadémé de Jugurtha à d., avec la peau de lion 

sur les épaules. ~R Diane dans un bige au galop à d.; dans le champ, croissant et étoiles. 

&quot; 

Rare. De toute beauté. 

*114 Un deuxième exemplaire semblable. 

Très beau. 

*115 Cossutia. L. Cossutius C. J. Sabula. 54 av. J.-C. Tête de Méduse à g. ~R Bellérophon 

brandissant sa lance volant à d. B. 1. 

Superbe. 

*116 Domitia. Cn. Domitius Calvinus. 40 av. J.-C. Tête barbue d Hercule à d. ~R Simpulum, 
aspersoir, hache et apex. Frappée à Osca. B. p. 457. 
T. B. 

*117 Cn. Domitius Ahenobarbus, 42-36 av. J.-C. Tête d&apos;Ahenobarbus à d. ~R Proue de navire à d., 

surmontée d&apos;un trophée. B. 21 (fr. 20.-). 

Superbe. 

&apos;118 Egnatia. C. Egnatius Maximus) 69 av. J.-C. Buste de Vénus à d. ~R Rome et Vénus, 
debout de face. -Fonteia. C. Fonteius, 112 av. J.-C. Tête laurée, bifrons, de Fontus% 

R). Galère à d. -Man. Fonteius, 104 av. J.-C. Tête des Dioscures à d. ~R Galère à d.-

Man. Fonteius C. J. 88 av. J.-C. Tête d&apos;Apollon Véjovis à d. ~R Génie ailé monté sur 
la chèvre Amalthée, à d. -P. Fonteius P. j. Capito. Buste casqué de Mars à d. 

~R Cavalier au galop à d.; sous le cheval, deux guerriers combattant. B. p. 474, 2; 

p. 499 sq. 1, 7, 11, 17. 

Très beaux et superbes. 5. 

119 Fufia. Q. Fufius Calenus, 61 av. J.-C. Tête laurée de l&apos;Honneur et casquée de la Valeur, 
accolées à d. ~R L&apos;Italie tendant la main à Rome. -Furia. M. Fourius L. 1. Philus. 

Tête laurée de Janus. ~R Rome couronnant un trophée. -L. Furius Cn. f. Brocchus, 
53 av. J.-C. Tête de Cérès à d., couronnée d&apos;épis. ~R Chaise curule entre deux faisceaux 

de verges. B. p. 512, 1; 525, 18, 23 (2 ex.). 

Superbes. 4. 

120 Herennia. M. Herennius, 99 av. J.-C. Tête de Piété a d. ~R Amphinomus fuyant à d., 

emportant son père. -Hosidia. C. Hosidius Geta, 43 av. J.-C. Buste de Diane à d. 

R). Le sanglier de Calydon à d., percé d&apos;une flèche et assailli par un chien. B. p. 5 39? 

547, 1, 2. 

T. B. et superbes. 3. 

*121 Hostilia. L. Hostilius Saserna, 46 av. J.-C. Tête de Pallor (Vercingétorix) à d. ~R Guerrier 

combattant sur un char gaulois à d. B. 2. 

Superbe. 

122 Junia. Q. Caepio Brutus. Tête barbue de L. Junius Brutus à d. ~R Tête barbue de Serv. Ahala 

à d. -Tête de Liberté à d. ~R Brutus avançant à g., entre deux licteurs et précédé d&apos;un 

accensus. B. 29, 32. 

Superbes. 2. 


123 Licinia. P. Licinius Nerva, vers 110 av. J.-C. Buste casqué et armé de Rome à d. Trois 
citoyens romains, dans l&apos;enceinte des comices. -Livineia. L. Livineius Regulus, 43 à 42 

av. J.-C. Tête de L. Regulus à d. ~R Chaise curule entre six faisceaux. -Modius 

entre deux épis. B. p. 129, 7. B. p. 144, 10 et 13. 

Superbes. 3. 

124 Mamilia. C. Mamilius Limetanus, 84 av. J.-C. Buste de Mercure à d. ~R Ulysse à d., 
reconnu par son chien Argos. -Manlia. L. Manlius, 81 av. J.-C. Tête casquée de 

Rome à d. ~R Sylla dans un quadrige au pas à d. B. p. 173, 6 (2 ex.). B. p. 178, 8. 

Superbes. 3. 

125 Marcia. L. Marcius Philippu , 112 av. J.-C. Tête casquée de Philippe V de Macédoine. 

~R Statue équestre à d., sur une base. -L. Marcius Censorinus, 84 av. J.-C. Tête laurée 

d&apos;Apollon à d. H. Marsyas debout à g., devant une colonne surmontée d&apos;une statue. -

Marcius Philippus, 60 av. J.-C. Tête d&apos;Ancus Marcius à d. ~R Statue équestre à d. sur 

l&apos;aqueduc d&apos;Aqua Marcia. B. 12, 24, 28 (2 ex.). 

Superbes. 4. 

*126 C. Marcius Censorinus, 84 àv. J.-C. Têtes accolées de Numa Pompilius et d&apos;Ancus Marcius, 

à d. ~R Deux arches; sous l&apos;une, une proue de navire; sous l&apos;autre, une colonne sur-
montée de la Victoire. B. 20. Mm. 27,5, gr. 10,45. As. 

Pat. T. B. 

*127 Même droit. ~R Deux proues de navire, à d.; entre elles, une colonne surmontée de la 

Victoire. B. 21. Mm. 18,5, gr. 13,40. As. 

Pat. T. B. 

128 Memmia. C. Memmius C.f., 60 av. J.-C. Tête barbue de Romulus (Quirinus) à d. ~R Cérès 
assise à d.; devant elle, un dragon. -Tête de Cérès à d. ~R Trophée. -Minucia. 
Q. Minucius Thermus, 90 av. J.-C. Tête casquée de Rome à g. ~R Deux guerriers com-

battant. B. p. 218, 9, 10. B. p. 235, I9. 

Superbes. 3. 

129 Mussidia. L. Mussidius Longus, 43-42 av. J.-C. Buste radié du Soleil, de face. ~R Deux 
personnages debout sur un vaisseau. -Naevia. C. Naevius Balbus, 74 av. J.-C. Tête 
de Vénus à d. ~R Victoire dans un trige galopant à d. -Norbana. C. Norbanus, 84 
av. /.-C. Tête de Vénus à d. ~R Epi, faisceau de verges avec hache et caducée. B. p. 243, 

7; p. 248, 6; p. 259, 2. 

Superbes. 3. 
*130 Numonia. C. Numonius Vaala, 43 av. J.-C. Tête de Numonius Vaala à d. ~R VAALA-
Guerrier romain attaquant un vallum défendu par deux soldats ennemis. B. 2. (fr. 150.-). 
Très rare. T. B. 

131 Oppia. Q. Oppius, 46-45 av. J.-C. Tête de Vénus à d. ; devant, un croissant. ~R Victoire 

marchant à g., tenant une palme et une patère pleine de fruits. B. 1. Mm. 29, gr. 13,24. 

M. B. 

&apos; 

Pat. brunâtre. T. B. 

132 Papia. L. Papius, 79 av. J.-C. Tête de Junon Sospita à d. ~R Griffon courant à d. ; 
dessous, les symboles 86. -Petillia. Petillius Capitolinus, 43 av. J.-C. Aigle éployé 

sur un foudre, à d. ~R Temple à six colonnes. B. p. 280, I. B. p. 292, 2. 

Superbes. 2. 
133 Plaetoria. M. Plaetorius Cestianus, 69 av. J.-C. Buste de Vacuna, casqué à d. ~R Aigle 

éployé sur un foudre, à d. -Tête de Bonus Eventus, à d. ~R Caducée ailé. B. 4, 5. 

Superbes. 2. 

*134 Tête de femme à d., les cheveux tressés en réseau, les bandeaux relevés; derrière, un papil-

lon. ~R Caducée ailé. B. 6. 

Superbe. 

*135 Autre exemplaire; symbole, vase à une anse. B. 6. 

F. D. C. 

*136 Autre exemplaire; symbole, simpulum. B. 6. 

F. D. C. 

137 Plancia. Cn. Plancius, 54 av. J.-C. Tête de Diana Planciana à d. ~R Bouquetin crétois,à 
d. -Plautia. A. Plautius, 54 av. J.-C. Tête tourelée de Cybèle à d. 

Bacchus à 

genoux à d., tenant un chameau. -L. Plautius Plancus, 45 av. J.-C. Gorgoneion de 

face (petit et grand). ~R L&apos;Aurore volant à d. et dirigeant les chevaux du char du Soleil. 
B. 1, 13, I4(2 variétés). 

Superbes. 4. 


138 Poblicia. C. Poblicius Q. /., 79 av. J.-C. Buste casqué de Rome à d. 

Hercule étouf-

fant le lion de Némée. -Pompeia. Sex. Pompeius Fostulus, 129 av. J.-C. Tête casquée 

de Rome à d. 

La louve à d., allaitant les jumeaux, sous le figuier; à g., le berger 
Faustulus. B. p. 334, 9 et 336, 1. 

Superbes. 2. 

*139 Pomponia. Q. Pomponius Musa, 64 av. J.-C. Tête laurée d&apos;Apollon à d. ~R Uranie debout 

à g. touchant avec sa baguette un globe. B. 22. 

Superbe. 

140 Postumia. C. Postumius At..., 64 av. J.-C. Buste de Diane à d. ~R Chien courant à d. 
D. Postumius Albinus Bruti /., 44-43 av., J.-C. Tête à d. d&apos;Aulus Postumius Albinus 

Regilensis. ~R ALBINVS BRVTI F dans une couronne d&apos;épis. -Roscia. L. Roscius 
Fabatus, 64 av. /.-C. Tête à d. de Junon Lanuvienne. 

Jeune fille debout à d., 

donnant à manger à un dragon. -Rustia. Q. Rustius, 19 av. J .-C. Bustes accolés à d. 

de la Fortuna victrix et de la Fortuna felix, sur une base. H). Autel. B. p. 382, 9, r4; 

B. 402, 1 ; B. 412, 3. 

Superbes. 4. 

141 Scribonia. L. Scribonius Libo, 54 av. J.-C. Tête à d. de Bonus Eventus. ~R Margelle du 
puits Scribonien. -Servilia. C. Servilius, 123 av. J.-C. Tête lauréed&apos;Apollon d. 

~R Serv. Pulex Geminus à cheval à g., combattant un cavalier. -Sicinia. Q. Sicinius, 
4.9 av. J.-C. Tête diadémée d&apos;Apollon à d. ~R Massue recouverte de la peau de lion. 
B. p. 427, 8 (2 ex.); B. p. 447, 7 ; B. p. 459, 1. 
Superbes. 4. 

142 Sulpicia. C.Sulpicius C. f., 94 av. J.-C. Têtes accolées des dieux Pénates, à g. ~R Deux 
hommes debout; entre eux, une truie couchée. -P. Sulpicius Galba, 69 av. J.-C. Tête 

voilée de Vesta à d. R. Couteau, simpulum, hache. B. 1, 7. 

Très beaux. 2. 

*143 L. Servius Sulpicius Rufus, 44-43 av. J.-C. Tête à d. de Servius Sulpicius Rufus. 

Les 

Dioscures debout, nus, armés de la haste et du parazonium. B. 10 (fr. 60. ). 

Très rare. T. B. 
144 Thoria. L. Thorius Balbus, 94 av. J.-C. Tête de Junon Lanuvienne à d. ~R Taureau bon-
dissant à d. -Titia. Q. Titius, 90 av. J.-C. Tête à d. de Mutinus Titinus à d. 
~R Pégase volant à d. -Tituria. L. Titurius Sabinus, 88 av. J.-C. Tête barbue du roi 

Tatius à d. ~R Rapt des Sabines. Tarpeia entre deux guerriers, à moitié ensevelie sous 

des boucliers. B. p. 488, 1; p. 490, 1 ; p. 497, 1 

5. 

Superbes. 4. 

145 Valeria. C. Valerius Flaccus, 81 av. J.-C. Buste ailé de la Victoire à d. ~R Aigle légion-
naire entre deux enseignes. -Vibia. C. Vibius C. j. C. n. Pansa, 43 av. J.-C. Masque 
de Pan à d. ~R Jupiter Axur sur un trône, assis à g. -C. Vibius Varus, 43-42 av. J.-C. 

Tête laurée d&apos;Hercule à d. ~R Pallas Victrix, debout à d. -Volteia. M. Volteius M. f., 

88 av. J.-C. Tête de Liber à d. 

Cérès tenant deux torches, debout dans un bige de 

dragons, à d. B. p. 513, 12; p. 546, 18, 23; p. 566, 3. 

Superbes. 4. 

MONNAIES FRAPPEES SOUS L&apos;EMPIRE ROMAIN 

(C. = Cohen, Henri. Médailles impériales romaines, 2e édition, 8 vol., Paris 1880 sq.) 

-Toutes les pièces, sauf indication contraire, sont des deniers d&apos;argent ou de billon. -

Pompée,  † en 48 av. J.-C. 

(CNAEUS POMPEIUS MAGNUS) 

*146 Double tête laurée de Pompée, disposée comme celle de Janus. 
Proue de vaisseau à d. 
C. I, p. 4, 16. Mm. 20, gr. 19,85. G. B. 

Superbe pat. verte. Superbe. 

*147 Tête nue à d., entre un vase à sacrifice et le bâton d&apos;augure. ~R Anapus et Amphinome 
portant leurs parents sur leurs épaules ; entre eux, Neptune, debout à g. C. I, p. 5, 17. 

De toute beauté. 


*148 Autre exemplaire semblable. 

De toute beauté. 

*149 Même droit. ~R Même type de tête, incus. 

Superbe. 

150 _ Cilicia. Pompeiopolis (Soli). Tête de Pompée à d. R. La Victoire attachant une couronne à 

un palmier. BMC. p. 153, 54. 

19. 

Rare. Pat. T. B. 

Jules César,  † en 44 av. J.-C. 

(CAIUS JULIUS CAESAR) 

*151 C-CAESAR COS-TER-Tête voilée de la Piété à d. 

A-HIRTIVS PR-Bâton d&apos;augure, 

vase à sacrifice et hache. C. I, p. 7, 2. Mm. 20, gr. 7,64. Aureus. 
Légère éraflure. Superbe. 

*152 Tête laurée et voilée de César à d., entre un bonnet de flamine et le bâton d&apos;augure. 

R. C-COSSVTIVS-MARIDIANVS-A-A-A-F-F-en quatre lignes qui se croisent. C. I, 

p. 9, 8. 

Superbe. 

*153 Tête âgée, laurée, de Jules César à d. Dans le champ à d., contre-marque, C-H (incus). 

S). Femme debout à g., tenant un caducée et une haste. C. I, p. 12, 26. 

Flan très large. Très beau. 

*154 Tête laurée à d., entre une branche de laurier et un caducée ailé. R. Taureau courant à d. C. I, 

p. 
27. 

De toute beauté. 

*155 Tête semblable. Ri. Gouvernail, globe, corne d&apos;abondance, caducée ailé et bonnet de flamine. 

C. I, p. 13, 29. 

Superbe. 

*156 C • CAES -DICT -TER • Buste ailé de la Victoire à d. 

L-PLANC-PREF -~Vase à 

sacrifice. C. I, p. 13, 31. Mm. 19, gr. 8,06. Aureus. 
Très beau. 

*157 Tête laurée de Jules César à d. ; derrière, le bâton d&apos;augure et le simpule. R. Vénus Victrix 

debout à g.; dans le champ, C&apos; C. I, p. 14, 34. 
Superbe. 

*158 Tête semblable; derrière, une étoile à huit rayons. Type semblable de la Victoire; le sceptre 
repose sur une étoile. C. I, p. 15, 41. 

Superbe. 

*159 Tête semblable. R. Veau marchant à g.; dans le champ, S-C&apos; C. I, p. 16, 45. 
Très beau. 

*160 Eléphant à d., écrasant un serpent. R. Simpule, aspersoir, hache et bonnet de flamine. C. I, 

p. 17, 49. 

1 

Superbe. 

Jules César et Octave, 44-16 av. J.-C. 

*161 C.CAESAR DICT 

-PERP 
-POIT 

-MX 

-

Tête laurée de Jules César à d. R. C.CAESAR 

COS 

-PON ~AVG. Tête nue d&apos;Octave à d. C. I, p. 21, 2 (fr. 500.-). Mm. 19, gr. 7,12. 
Aureus. 
Très rare. Très beau. 

*162 DIVOS IVLIOS. Tête laurée de César à d. 

CAESAR DIVI F. Tête nue d&apos;Octave à d. 

C. I, p. 22, 3. Frappé à Lyon, après la mort de Jules César. Mm. 30, gr. 15,57. G. B. 
Belle pat. olivâtre. Superbe. 

*163 Tête laurée de Jules César à d. et tête nue d&apos;Octave à g. en regard. ~R M.AGRIPPA COS 

-

DESIG. C. I, p. 22, 5 (fr. 80.-). 

Très rare. Très beau. 

*164 Têtes nues adossées de Jules César et d&apos;Auguste. R). C.I.-V. Proue de vaisseau à d., ornée 

de constructions. C. I, p. 22, 7. Heiss, pl. VII, 2943. Frappé à Vienne. Mm. 30,5, 

gr. 20,22. G. B. 

Belle pat. gris-foncé. Superbe. 

*165 Même droit. ~R Proue de vaisseau à d., ornée d&apos;un obélisque. C. I, p. 22, 9. Frappé à Lyon. 

Mm. 31, gr 18,74. G. B. 

Pat. T. B. 


*166 -Byzacène. Achulla. Tête nue de Jules César à g. Couronne de laurier au pourtour. ~R Tête 
nue d&apos;Auguste à d. C. I, p. 23, 14. Müll. II, p. 43, 6. Mm. 59, gr. 31,03. G. B. sur flan 

très large. 
Pat. foncée. Très rare. T. B. 

© 

Brutus, 42 av. J.-C. 

(MARCUS JUNIUS BRUTUS) 

*167 Tête laurée de Neptune à d.; dessous, un trident. ~R Victoire marchant à d., sur un sceptre 

brisé, tenant une palme et déchirant un diadème. C. I, p. 24, 3. 

Superbe. 

*168 Tête laurée de la Liberté à d. R. Trophée. C. 1, p. 25, 4. 

Superbe. 

*169 Buste voilé de la Liberté à d. R). Trépied entre hache et simpule. C. I, p. 26, 11. 
T. B. 

*170 BRVT 

-IMP . L . PLAET . CEST. Tête nue de Brutus à d. R). EID 

. MAR 

-Bonnet entre deux 

poignards. C. I, p. 27, 15 (fr. 350.-). 
De toute rareté et de toute beauté. Le plus bel exemplaire connu. 

-Coll. Belfort, Paris 1888, n°8 6 ; Imhoof-Blumer,Cat. Hirsch XVIII, n°4 83, 
et Vierordt, Amsterdam 1923, n°5 04. -

Labiénus,  † 39 av. J.-c. 

(QUINTUS LABIENUS) 

*171 Q 

-LABIENVS PARTHICVS-Tête nue à d. li Cheval à d., sellé et bridé. C. I, p. 30, 2 
(fr. 600.-). 
De la plus grande rareté. Très beau. 

Sexte Pompée, t 35 av. J.-C. 

(SEXTUS POMPEIUS) 

*172 Tête de Neptune à d. R). Trophée naval. C. I, p. 30, 

De toute beauté. 

*173 Un deuxième exemplaire. 

Très beau. 

Sexte Pompée, Pompée et Cn. Pompée fils. 

*174 MAG 

• PIVS-IMP . ITER . Tête nue et barbue de Sexte Pompée à d. Couronne de chêne au 
pourtour, ~R PRAEF CLAS 
-ET ORAE NRIT EX . S . C. Têtes nues du grand Pompée 

et de Cnéus en regard; à g., lituus. C. I, p. 32, 1. Frappé en Sicile. Mm. 20, gr. 8,13. 
Aureus. 

Trèsrare. F.D.C. 

-Ancienne ccllection Addington et Sir Arthur Evans, Lucerne 1922, n°1 3. -

Lépide et Octave, 43 av. J.-C. 

*175 Tête de M. AEm. Lépide à d. ~R Tête d&apos;Octave à d. C. I, p. 34, 2 var. (III VIR 

-R 

. P . CC-). 

Superbe. 

Marc Antoine, t 30 av. J.-C. 

(MARCUS ANTONIUS) 

*176 Tête nue à d. Derrière, lituus. Ri. Proue de vaisseau; dessus, un astre. C. I, p. 37, 10 

(fr. 

) 

Très beau. 

*177 Tête barbue à d R. Tête radiée du Soleil de face, dans un temple à deux colonnes. C. I, 

p. 38, 12. 

Très beau. 

178 _ Mysie. Parium. Tête à d. ~R Colon conduisant deux boeufs devant la charrue. BMC.-, 

cf. C. I, p. 47, 93 sq. Mm. 24. M. B. 

Pat. T. B. 


Marc Antoine et Octave, 43 av. J.-C. 

*179 Tête de M. Antoine à d. ~R Tête d&apos;Octave à d. C. I, p. 50, 8 (fr. 30.-). 

Superbe. 

*180 Un deuxième exemplaire. 

Très beau. 

*181 Un troisième exemplaire. 

Très beau. 

Fulvie, femme de M. Antoine, t 40 av. J.-C. 

*182 Tête ailée de la Victoire à d., sous les traits de Fulvie. ~R C • NVMONIVS VAALA. Soldat 

attaquant un retranchement (vallum) défendu par deux autres soldats. C. I, p. 51, 2 

(fr. 700.-). Mm. 20, gr. 8,09. Aureus. 
Très rare. Très beau. 

-Collection Th. Prowe, Moscou, et Vierordt, Amsterdam 1923, n°5 34. -

*183 Même droit. R. Victoire conduisant un bige au galop à d. C. -. Babelon, Mussidia II, p. 242, 4. 

Superbe. 

184 Tête semblable. ~R Lion marchant à d. C. I, p. 51, 3 et 4. Frappées à Lyon. 
T. B. 2. 

Octavie, femme de M. Antoine, t 11 ou 10 av. J.-C. 

*185 Buste d&apos;Octavie à d. R. Victoire marchant à g. Frappée à Thessalonica en Macédoine. 

Cf. C. I, p. 52. BMC. p. 115, 62. 

Pat. T. B. 

Octavie et Marc Antoine, 39-37 av. J.-C. 

*186 Tête de M. Antoine à d., couronnée de lierre. Le tout dans une couronne de lierre et de 
raisin. ~R Buste d&apos;Octavie à d. sur la ciste mystique, entre deux serpents entrelacés. 

C. I, p. 52, 2. Mm. 28,5, gr. 12,02. AE. Médaillon cistophore, frappé en Asie. 
Superbe. 

*187 Têtes accolées à d., de M. Antoine, couronnée de lierre, et d&apos;Octavie. R;. Bacchus debout à g. 

sur la ciste mystique, entre deux serpents entrelacés. C. I, p. 53, 3. Mm. 28, gr. II,75. 
AE. Médaillon cistophore, frappé en Asie. 
Très beau. 

*188 Autre exemplaire semblable, les têtes plus grandes. Mm. 26, gr. 11,97. 

Très beau. 

Cléopâtre et M. Antoine, 35 ou 34 av J.-C. 

*189 Buste diadémé de Cléopâtre à d. Dessous, une proue de vaisseau. R). Tête de M. Antoine à d.; 

derrière, une tiare. C. I, p. 57, 1. 

Très rare. Très beau. 

190 -Péloponnèse. Patroe. Buste de Cléopâtre à d. R. Coiffure d&apos;Isis. BMC. p. 23, 14. Mm. 21. AE. 

Pat. T. B. 

*i91 -Séleucide et Piérie. Buste diadémé de Cléopâtre à d. R). Tête de M. Antoine à d. BMC. 

p. 158, 53. Mm. 26, gr. 14,73. 

Médaillon, frappé à Antioche de l&apos;Oronte. 
Très rare. T. B. 
*192 -Autre exemplaire en AE. Mm. 20. Très beaux portraits. 
Rare: Belle pat. foncée. Très beau. 

-Coll. Vierordt, Amsterdam 1923, n°542. -

*193 -Mauritanie. Buste de Cléopâtre à g. R. Tête diadémée de Juba II à d. Müller II, p. 108, 86 

var. 

T. B. 

*194 -Egypte. Buste diadémé de Cléopâtre à d. R. Aigle debout à g. sur un foudre; devant, une 

corne d&apos;abondance. BMC. p. 123, 4 sq. Mm. 27. AE. 

Belle pat. brun-clair. Superbe. 

*195 -Autre exemplaire de plus petit module. BMC. p. 123, 6 sq. Mm. 22. AE. 

Pat. Très beau. 


Marc Antoine fils (Antylle) et Marc Antoine, 34 -32 av. J.-C.. 

*196 M.ANTONIVS M.F.E. Tête nue d&apos;Antylle à d. ~R ANTON 

-

AVG-IMP 

-

111 

-COS-DES 

-

111 

-III.V.R 

• P 

• C-Tête nue de M. Antoine à d. C. I, p. 58, 1 (fr. 2500.-). Mm. 20, 
gr. 8,10. Aureus. 
De la plus insigne rareté. Très beau. 

-Ancienne collection Sir John Evans et coll. Vierordt. Amsterdam 1923, n°544. -

Caïus Antoine,  † 44 ou 43 av. J.-C. 

(CAIUS ANTONIUS) 

*197 Tête du génie de la Macédoine avec un chapeau à larges bords, à d. R). PONTIFEX 

-Deux 

simpules et une hache. C. I, p. 59, 1 (fr. 300.-). 

Très rare. De toute beauté. 

Lucius Antoine et Marc Antoine, 41 av. J.-C. 

*198 Tête nue de L. Antonius à d. R). Tête de M. Antoine à d. Derrière, un vase à sacrifice. 

Manque dans Cohen. Flan très large. 
De toute beauté. 

*199 Même tête de L. Antonius. ~R Même tête de M. Antoine. Sans symbole. C. I, p. 60, 2 
(fr. 40.-). 

Superbe. 

Octave Auguste, 30 av. J.-C.-14 apr. J.-C. 

(CAIUS OCTAVIUS CAEPIAS) 

200 Tête radiée d&apos;Auguste à g. ~R Même tête, incuse. M. B. 

Pat. brune. T. B. 

*201 Tête à d. R). AVGVSTVS. Capricorne à d., détournant la tête, et ayant une corne d&apos;abondance 

sur le dos. Couronne de laurier au pourtour. C. I, p. 65, 16. Mm. 26, gr. 11,98. 

Médaillon, 

frappé en Asie. 
Superbe. 

*202 Même tête. ~R Capricorne à d., tenant un gouvernail et un globe; sur son dos, une corne 

d&apos;abondance. C. I, p. 66, 21. 

Très beau. 

*203 Tête semblable. R). AVGV-STVS. Six épis en faisceau. C. I, p. 67, 32. Mm. 26, gr. 11,97. 

~. Médaillon, frappé en Asie. 

De toute beauté. 

*204 Tête semblable. 
AVGVSTVS. Autel enguirlandé et orné de deux cerfs. C. I, p. 67, 33. 

Mm. 26, gr. 11,97. 

Médaillon, frappé à Ephèse (?). 
Très beau. 

205 Tête à d. R). AVGVSTVS dans une couronne de laurier. C. I, p. 67, 34. M. B. Frappé 
en Syrie. 

Put. T. B. 

*206 Tête semblable. Ri. Taureau cornupète à g. C. I, p. 68, 36. Frappé à Leuce en Gaule. 

P. g 

Belle pat. brun-clair. Très beau. 

*207 Tête laurée à d. A. Caïus et Lucius debout, tenant chacun un bouclier et une haste. C. I, 

p. 69, 43. 

Superbe. 

*208 Tête casquée de Mars à d. ~R Bouclier étoilé rond, avec deux hastes qui se croisent. C. I, 

p. 69, 44. 

Superbe. 

*209 Buste de la Victoire à d. R. Neptune debout à g., posant le pied d. sur un globe. C. I, 

p. 71, 60. 

Superbe. 

*210 Aigle romaine, manteau impérial et couronne. ~R Quadrige à d., orné d&apos;un petit quadrige au 

galop. C. I, p. 75, 80. 

Superbe. 

*211 Tête d&apos;Auguste à d. A. COM-ASIAE. Temple à six colonnes; sur le fronton, ROM-ET 

AVGVST. C. I, p. 75, 86. Mm. 26, gr. II,90. AE. Médaillon. 

Superbe. 


212 Tête nue, barbue à d. ~R Jules César debout dans un temple à quatre colonnes. -Simpule, 
aspersoir, vase et lituus. C. I, p. 76, 90 et 91. 

T. B. et superbe. 2. 

*213 Tête radiée à g. Ri. Livie assise à g., tenant un épi et un flambeau. C. I, p. 77, 93. M. B. 

Belle pat. olivâtre. Superbe. 

*214 Tête d&apos;Octave à d. R. DIVOS IVILIVS-dans une couronne de laurier. C. I, p. 95, 77. 

Belle pat. foncée. Superbe. 

*215 Un deuxième exemplaire semblable. 

Pat. foncée. Très beau. 

216 Tête laurée à g. et à d. ~R Comète. -Char dans un temple rond à quatre colonnes. C. I, 99 

et 279. 

T. B. 2. 

*217 Tète à d. fi. IMP 
• CAESAR sur la frise d&apos;un édifice à deux étages. C. I, p. 81, 122. 

Très beau. 

*218 Même tête. R. IMP 

• CAESAR sur le fronton d&apos;un arc, surmonté d&apos;un quadrige de face. C. I, 

p. 82, 123. 

Superbe. 

*219 Même tête. ~R Temple à six colonnes orné d&apos;acrostoliums. C. I, p. 88, 182. 
T. B. 

*220 Tête semblable. ~R Couronne de chêne. C. I, p. 91, 210. 

Superbe. 

*221 Tête laurée à d. Ri. PAX. La Paix debout à g., tenant un caducée; derrière elle, la ciste 
mystique de laquelle s&apos;élance un serpent; le tout dans une couronne de laurier. C. I, 

p. 92, 218. Mm. 27, gr. 12,36. ~Médaillon. 

De toute beauté. 
*222 Tête radiée à g. R. Autel. C. I, p. 94, 228. Frappé sous Tibère. M. B. 
Belle pat. vert-gris. Superbe. 

*223 Tête laurée à d. ~R ROM 
• ET AVG 
• Autel orné de figures, entre deux colonnes surmontées 

chacune d&apos;une Victoire. C. I, 95, 236. Frappé à Lyon. G. B. sur flan très large. 

Pat. foncée. T. B. 

*224 Tête radiée à g. ~R Aigle éployé debout sur un globe, regardant à d. C. I, p. 97, 247. M. B. 

Belle pat. foncée. Très beau. 

*225 Même tête. Ri. Foudre ailé. C. I, p. 97, 249. M. B. 

Superbe pat. vert-émail. De toute beauté. 

*226 Même tête. ~R. S 

• C-dans une couronne de chêne. C. I, p. 98, 252. Frappé sous Tibère. 

M. B. 

Belle pat. olivâtre. Très beau. 

*227 OB CIVES SER 

• inscrit sur un bouclier entouré d&apos;une couronne de chêne et soutenu par 

deux capricornes placés sur un globe. R. Légende; au centre, S-C-C. I, p. 104, 303. 

G. B. 

Superbe pat. noire. De toute beauté. 

*228 Auguste radié assis à g., devant lui, un autel, ~R Semblable au précédent. C. I, p. 105, 309 
(fr. 50.-). 

Rare. Pat. T. B. 

*229 Buste casqué de la Valeur à d. ~R L&apos;Arménie à d., couronnée de la tiare et tendant les mains. 
C. I, p. 113, 360 (fr. 30.-) (Aquillia, B. 6). 

Rare. De toute beauté. 

*230 AVGVSTVS TRIBVNIC POTEST dans une couronne de chêne. ~R Légende; au centre, 

S-C. C. I, p. 1 14, 368 (Asinia, B. 2). M. B. 

Belle pat. Superbe. 

*231 CAESAR AVGVSTVS TRIBVNIC 

-POTEST-Tête nue d&apos;Auguste à d. ~R CN. PISO C.N-
F. III VIR A-A-A-F-F-Tête barbue, diadémée, de Numa Pompilius à d. Manque dans 
Cohen, cf. C. I, p. 115, 379. M. B. 
Pat. rougeâtre. De la plus grande rareté. T. B. 

*232 Tête a d. ~R Parthe à genoux, à d., présentant une enseigne militaire. C. I, p. 116, 383 
(Caninia, B. 3). 

Superbe. 


*233 CAESAR AVGVSTVS. Tête laurée à d. . M -DVRMIVS . III . VIR. Crabe tenant un papillon. 

C. I, p. 123, 433 (fr. 500.-) (Durmia, B. 11). Mm. 20, gr. 7,78. Aureus. 
Extrêmement rare. Très beau. 

-Vente Consul E.-F. Weber, Hambourg 1909. Cat. Hirsch XXIV, n°8 91. 
Coll. Sir Arthur Evans, Lucerne 1922, n°2 0. -

*234 OB CIVIS SERVATOS. Couronne de chêne entre deux branches de laurier. . Légende; 

au centre, S-C-C. I, p. 124, 434 (Ga/lia, B. r). G. B. 

Belle pat. foncée. Superbe. 

*235 Droit semblable. 

Légende; au centre, S.C. C. I, p. 125, 441 (Licinia, B. 30). 
Pat. brunâtre. Très beau. 

*236 Tête laurée d&apos;Auguste à g. ; derrière, une Victoire debout, tenant une corne d&apos;abondance, lui 

attache une couronne. . Légende; au centre, S-C-C. I, p. 126, 447 (Luria, B. 1). 

M. B. 

Rare. Jolie pat. brunâtre. Très beau. 

*237 Légende et type semblable. . M 

-MAECILIVS TVLLVS III VIR A.A.A.F.F., autour de S.C. 

C. I, p. 126, 450 (Maecilia, B. 2). M. B. Sur flan très large. 
Très rare. Belle pat. olivâtre. De toute beauté. 

*238 Un deuxième exemplaire semblable. 

Rare. Pat. foncée. Très beau. 

*239 Tête à d. . Tarpeia de face, écrasée par des boucliers. C. I, p. 135, 494 (Petronia, B. 19). 

Très beau. 

*240 Même tête. . Astre sur un croissant. C. I, p. 135, 495 (Petronia, B. 20). 

De toute beauté. 

241 AVGVSTVS TRIBVNIC 

-POTEST. dans une couronne de chêne. -Tête d&apos;Auguste à d. 

. Légende ; au centre, S.C. C. I, p. 137, 502 et 515 (Plotia, B. 20. Salvia, B. 3). 

M. B. 

Pat. T-B. 2. 

*242 CAESAR 
-AVGVST 

-PONT 

-MAX 
-TRIBVNIC 

-POT. Tête laurée à g. ; derrière, une Victoire 

debout, tenant une corne d&apos;abondance, lui attache sa couronne. . M 

-SALVIVS . OTHO . 

III-VIR-A-A-A-F-F-autour de. S.C. C. I, p. 139, 518 (Salvia, B. 3 sq.). M. B. 
Sur flan de médaillon. 
Superbe pat. noire. De toute rareté et de toute beauté. 

-Coll. Collignon-Vautier,Lucerne 1922, n°1 76. -

*243 Tête laurée à d. A. IMP 

. NERVA CAESAR AVGVSTVS REST 

-autour de S 

-C 

-C. I, 

p. 146, 570. Restitution de Nerva. G. B. 

Pat. B. 

*244 Tête radiée à d. . Autel. C. I, 147, 578. 
*245 -Espagne Oretani : Castulo. Tête diadémée à d. levant une main. . Sphinx casqué à 

d. Heiss, pl. 39, 4. AE. 32. 

Pat. brune. Très beau. 

246 -Tête d&apos;Auguste, nue ou laurée à g. et à d. . La porte de la ville d&apos;Emerita. -Cavalier 

au galop à d.--Taureau à d. -Tête à d., avec des cheveux courts, bouclés; trois 

dauphins au pourtour. . Cavalier avec une palme, au galop à d. C. I, p. 149, 589 

(Heiss, pl. 60,13); p. 152, 638 (H. pl. 19, 12, Bilbilis); p. 156, 699 (H. pl. 12, 19, 

Celsa); H. pl. 10, 2. M. B. 

Pat. T. B. 4. 

*247 -Tête d&apos;Auguste à g. entre une palme et un caducée. . Bouclier. H. pl. 65, 2. M. B. 

Belle pat. vert-gris. Superbe. 

248 -Thrace. Tête nue d&apos;Auguste à d. 
Tête de Rhoemétalcès seul ou accolée à celle de sa 

femme à d. BMC. p. 209, 4 sq. (2 ex.) et 7 sq. AE. Mm. 23 et 21. Pat. Très beaux. 3. 

*249 -Bosphore. Tête d&apos;Auguste à g. . Tête imberbe du roi Aspurgus à d. Derrière RNF; sous 

la tranche du cou, ET 

-BMC. 2 var. Mm. 20, gr. 7,95. Aureus. 
De toute rareté et de toute beauté. 

*250 -Carie. Aphrodisias. Tête laurée à d. . Labrys orné de bandelettes. BMC. p. i9, 91. AE.11. 

Belle pat. grisâtre. Superbe. 


251 -Syrie. Césarée Panias. Tête d&apos;Auguste à d. . CA dans un cercle au milieu d&apos;une 

couronne. C. I, p. 164, 796. G. B. 

Beau. 

*252 -Antioche. Tête laurée à d. . Tyché assise à d. A ses pieds, l&apos;Oronte nageant à d. BMC. 

p. 166, 131. Mm. 27, gr. 14,55. 
Méd. 

Très beau. 

*258 -Tête semblable. . Légende dans une couronne. BMC. p. 167, 133 sq. AE. 28. 

Belle pat. grisâtre. T. B. 

*254 -Phénicie. Bérytus. Tête à d. . COL 

-IVL 

-Colon conduisant deux boeufs à g. BMC. 

p. 58, 52 var. AE. 22. 

Belle pat. verdâtre. Très beau. 
Auguste et Livie. 

*255 -Ionie. Clazomène. Tête laurée d&apos;Auguste à d. . Buste de Livie à d. BMC. p. 31, 119. AE. 18. 

Belle pat. grisâtre. Superbe. 

256 -Smyrne. Têtes accolées d&apos;Auguste et de Livie à d. ff. Astarté assise de face. BMC. p. 267, 

254-

18. 

Pat. T. B. 

Livie, femme d&apos;Auguste, t 29. 

(LIVIA DRUSILLA) 

*257 PIETAS 

-Buste voilé et diadémé de Livie à d. 

Légende; au centre, S.C-C. I, p. 170, 1. 

M. B. 

Belle pat. brune. Très beau. 

*258 IVSTITIA. Buste diadémé à d. . Pareil au précédent. C. I, 171, 4. M. B. Pat. noire. T. B. 
*259 Buste de Livie à d., coiffée en cheveux. Derrière, aigle en contre-marque, argenté. . Sem-

blable au précédent. C. I, p. 171, 5. M. B. 

Belle patine brune. Superbe. 

-Provenant de la collection du duc d&apos;Esté. -

*260 S.P.Q..R. IVLIAE AVGVST. Carpentum attelé de deux mules à d. R). Légende; au centre, 

S.C. C. I, p. 171, 6. G. B. Sur flan très large. 

Belle pat. noire. Très beau. 

261 -Macédoine. Amphipolis. Buste voilé de Livie à d. Ri. Europe assise sur le taureau à d. BMC. 

p. 53, 79. AE. 20. 

Pat. Beau. 

*262 -Dium. PIETAS 

-Buste voilé de Livie à d. . L. RVSTI CELIVS CORDVS 11 

• VIR 

-

QVINQ D.D. C. I, p. 174, 28. BMC.-. Imh.-BI. Monn. Gr. n°6 5. AE. 26. 

Belle pat. noire. Très rare. Très beau. 

*263 -Achaïe. Corinthe. Buste de Livie à g., coiffée en cheveux. R). Temple à six colonnes. C. I, 

p. 173, 21 var. BMC. p. 63, 515. AE. 20. 
Belle pat. grisâtre. Très beau. 

*264 -Pont. Agrippias Césarée (Phanagoria). Buste voilé de Livie à d., coiffée du calathos. 

H. Sceptre. BMC. p. 1, 4 sq. AE. 20. 

Pat. foncée. Très beau. 

*265 -Lydie. Magnésie. Buste de Livie à d. R). Buste imberbe du Sénat à d. BMC. p. 144, 47. 

17. 

Pat. brune. T. B. 

*266 -Syrtique. Oea. Buste de Livie à d., coiffée en cheveux, entre un épi et un paon. . Buste 

casqué de Minerve à g. Devant, des lettres puniques. C. I, p. 174, 26. AE. 26. 

Belle pat. foncée. Superbe. 

Agrippa, f 12. 

(MARCUS VIPSANIUS AGRIPPA) 


*269 -Espagne. Colonia. Patricia. CN 
-STATI LIBO PRAEF 

-

Tête nue d&apos;Agrippa à d. 

. SACERDOS 

• Patère et vase à sacrifice. Delgado, Medal. auton. pl. 17, 4. AE. 22. 

Très rare. Pat. brune. T. B. 

Agrippa et Auguste, 18 av. J.-C. 

*270 M 

-AGRIPPA COS 
-TER 

-COSSVS LENTVLVS 

• 

Tête d&apos;Agrippa à d. avec la couronne 

rostrale et murale. . AVGVSTVS COS XI-Tête laurée d&apos;Auguste à d. C. I, p. 177, 1 

(fr. 250.-). 
Extrêmement rare. T. B. 

-Coll. Consul Ed.-F. Weber. Cat. Hirsch XXIV, n°952. Vente Vierordt, Amsterdam 1923, n°6 81. -

271 Têtes adossées d&apos;Auguste et d&apos;Agrippa. . Crocodile enchaîné à un palmier. C. I, p. 179, 10. 

M. B. Frappé à Nîmes dans la Gaule. 

Pat. T. B. 2. 

Livie et Julie. 

*272 -Mysie. Pergame. Buste de Livie à d. . Buste de Julie, sa fille, à d. BMC. p. 139, 248. 

AE. 19. 

Pat. T. B. 

Caïus César, fils d&apos;Agrippa et de Julie,  † 4. 

*273 CA-ES-AR-Tête nue, très jeune, à d. Le tout dans une couronne de chêne. . AVG-VST. 

Grand candélabre dans une couronne composée de fleurs, de bucranes et de patères. 

C. I, p. 181, 2. 

Rare. Très beau. 
Caïus César et Auguste. 

*274 Têtes nues adossées d&apos;Auguste et de Caïus César. . Proue de vaisseau à d. Au-dessus, un 

disque au milieu d&apos;un cercle. C. I, p. 182, 1. M. B. Frappé à Lyon. 
Belle pat. bleuâtre. Très beau. 

*275 -Achaïe. Patrce. Tête nue de Caïus à d. ft. Tête laurée d&apos;Auguste à d. C. I, p. 183, 4. 

BMC. -. M. B. 

Très rare. Pat. noire. T. B. 
Caïus César et Julie. 

*276 -Carie. Aphrodisias. Tête nue, jeune, à d. . Tête de Julie à d. BMC. p. 40, 97 var. AE. 16. 

Pat. T. B. 

Caïus et Lucius Césars, avec Auguste. 

*277 -Achaïe. Corinthe. Tête nue d&apos;Auguste à d. . Têtes nues en regard de Caïus et de Lucius. 

C. I, p. 185, 3 var, M. B. 

&apos; 

Rare. Pat. foncée. Très beau. 

Caïus, Lucius, Julie et Auguste, 17-13 av. J.-C. 

*278 AVGVSTVS DIVI F-Tête nue d&apos;Auguste à d., le tout dans une couronne de chêne. 

. C 

• MARIVS TRO 

-III VIR-Tête de Julie à d., surmontée d&apos;une couronne, entre 
celles de Caïus et de Lucius Césars. C. I, p. 186, 2 (fr. 300.-). 

Extrêmement rare. Très beau. 

Agrippa César, t 14. 

*279 Sa tête nue à d. A. C -HELIOPOL LIONE 
-ITER C 

-MVSSIDI . P RISCO II . VIR 

dans une couronne d&apos;ache..C. I, p. 187, r (fr. 100.-). P. B. Frappé à Corinthe. 
Très rare. Pat. Beau. 
Tibère, 14-37. 

(TIBERIUS CLAUDIUS NERO) 

*280 Tête laurée à g. . Buste de la Clémence de face sur un bouclier. C. I, p. 190, 4. M. B. 

Pat. brunâtre. Très beau. 


*281 Même tête. 

Globe auquel est attaché un gouvernail. C. I, p. 191, 13. M. B. 

Belle pat. vert-bleu. T. B. 

*282 Tête laurée à d. . PONTIF 

• MAXIM 

• Livie assise à d., tenant un sceptre et une branche. 

C. I, p. 191, 15. Mm. 19, gr. 7,82. Aureus. 
Superbe. 

*283 Même type en argent. C. I, p. 191, 16. 

Superbe. 

*284 Autre exemplaire semblable. 

Très beau. 

285 Autre exemplaire semblable. 

T. B. 

*286 TI CAESAR AVGVSTI F 
-IMPERATOR V. Tête nue à g. R. ROM 
-ET AVG 
-Autel 
entre deux colonnes surmontées chacune d&apos;une Victoire. C. I, p. 192,28 (fr. 150.-). G. B. 

Frappé à Lyon, sous Auguste, en l&apos;an 10. Pat. brunâtre. De toute rareté. T. B. 
*287 Autre exemplaire semblable, avec IMPERATOR VII-C. I, p. 193, 35 (fr. 150.-). Frappé 
à Lyon, sous Auguste, en l&apos;an 10. G. B. 
Belle pat. olivâtre. De toute rareté. Superbe. 

*288 Même type en M. B. C. I, p. 193, 37. 

Pat. brun-clair. T. B. 

*289 Légende autour de S-C-R). Quadrige à d., orné de couronnes, d&apos;une Victoire, de deux 

trophées et d&apos;un captif à genoux. C. I, p. 195, 67 (fr. 25.-). G. B. 

Rare. Superbe pat. noire. Superbe. 

*290 Même droit. R. Temple à huit colonnes, le fronton et l&apos;intérieur ornés de statues. C. I, 
p. 195, 70 (fr. 30.-). G. B. 

Très rare. Pat. foncée. T. B. 

291 -Espagne. Italica. Tête nue à d. 

Autel. -Turiaso. Tête laurée à d. . Boeuf à d. 

C. I, p. 198, 90 et p. 204, 170. M. B. 

-

Pat. B. et T. B. 2. 

*292 -Cilicie. Olba. Tête laurée à d. R). Foudre. BMC. p. 123, 15. M. B. 

Pat. brun-clair. Très beau. 
293 -Séleucide et Piérie. Antioche. Tête nue ou laurée à d. R). Légende ou S-C-dans une 

couronne de laurier. BMC. p. 169, 152 et 154. M. B. 

Pat. Très beaux. 2. 

*294 -Syrtique. Oea. Buste nu à g., entre un aigle et une branche de laurier. R). Buste lauré 
d&apos;Apollon à d. ; devant, une lyre. Le tout dans une couronne de laurier. Müller II, 

p. 16, 37. G. B. 

Belle pat. brunâtre. Très beau. 
Tibère et Auguste. 

*295 Tête nue de Tibère à d. . Tête laurée d&apos;Auguste à d. C. I, p. 212, 2 (fr. 30.-). 

Très beau. 

296 -Egypte. Alexandrie. Tête laurée de Tibère à g. R). Tête radiée d&apos;Auguste à d. BMC. p. 6, 

41 et 43. Bill. Médaillon. 

T. B. 2. 

*297 -Tête laurée de Tibère à g. Sous le menton, [KA-Ri. Tête radiée d&apos;Auguste à d. Sous le 

menton, lituus. BMC. p. 7, 48. Bill. Médaillon. 

Superbe. 

*298 -Macédoine. Edesse.. Tête nue de Tibère à g. A. Tête laurée d&apos;Auguste à g. BMC.-

Thessalonique. Tête nue de Tibère à d. . Tête laurée d&apos;Auguste à d. BMC. p. 117, 74.-

Ionie. Smyrne. Têtes de Tibère et d&apos;Auguste en regard. . Aphrodite debout, auprès d&apos;une 

colonne. BMC. p. 268, 259. M. B. 

Pat. T. B. 3. 

Tibère et Livie. 

*299 -Mysie. Pergame. Leurs têtes en regard. R. Statue dans un temple à quatre colonnes. BMC. 

p. 140, 255. P. B. 

Pat. T. B. 


Drusus, t 23. 

*300 Têtes des deux enfants de Drusus sur deux cornes d&apos;abondance; au milieu, un caducée ailé. 

. Légende autour de S 

• C 

• C. I, p. 217, 1 (fr. 60.-). G. B. 

Belle pat. olivâtre. Très beau. 

*301 Tête à g. . Semblable au précédent. C. I, p. 217, 2. M. B. 

Belle pat. vert-gris. Très beau. 

*302 Autre exemplaire. 

Belle pat. noire. Très beau. 
*303 Tête à g. R). S-C-et légende. C. I, p. 218, 8 var. Restitution de Domitien. M. B. 

Pat. brune. T. B. 

Néron Drusus, t 9 av. J.-C. 

*304 Tête laurée à g. R). DE GERM-sur un arc de triomphe surmonté de deux trophées; au 

milieu, lastatue équestre de Drusus à d. Frappé sous Claude. C. I, p. 221, 1. 

Mm. 19, gr. 7,78. Aureus. 
De toute beauté. 

*305 Le même type en argent. C. I, p. 221, 2 (fr. 30.-). 

T. B. 

*306 Tête à g. . Claude assis à g. sur une chaise curule, tenant un rameau; sous la chaise et 

devant lui, un globe et des armes. C. I, p. 221, 8. G. B. 

Patine, dite du Tibre. Très beau. 

*307 Un deuxième exemplaire. 

1 

Belle pat. vert-grisâtre. T. B. 

Antonia, femme de Néron Drusus,  † 39. 

*308 Buste à d., couronné d&apos;épis. 

Deux torches allumées, réunies par une guirlande. 

C. I, p. 223, 5 (fr. 60.-). 

Rare. Très beau. 

*309 Buste à d., coiffé en cheveux. . Antonia voilée, debout à g., tenant le simpule. Frappé 

sous Claude. C. I, p. 223, 6. M. B. 

Pat. vert-gris. T. B. 

Antonia et Claude. 

310 Buste d&apos;Antonia à d. . Tête laurée de Claude à d. BMC. p. 9, 65. Bill. Méd. d&apos;Alexandrie. 

T. B. 

Germanicus, t 19. 

*311 Tête à g. . Légende autour de S* C. C. I, p. 225, 4. M. B. 

Belle pat. brunâtre. Superbe. 

*312 Germanicus debout dans un quadrige à d. R). Germanicus en habit militaire debout à g., 
tenant un sceptre et levant le bras d. C. I, p. 225, 7. M. B. 

Belle pat. foncée. Superbe. 

*313 Tête à d. . Légende autour de S-C-C. I, p. 226, 9. M. B. Belle pat. vert-grisâtre. T. B. 

*314 Tête nue à d. . IMP-T-CAES-DIVI VESP -F -AVG -REST -Au centre, S-C* C. 1, p. 226, 12 

(fr. 20.-). Restitution de Titus. M. B. 

Rare. 

Superbe pat. brun-foncé. De toute beauté. 

Germanicus et Caligula. 

*315 GERMANICVS CAES • P -C • CAES -AVG -GERM-Sa tête nue à d. . C • CAESAR AVG-

GERM • P • M-TR • POT • Tête laurée de Caligula à d. Frappé sous Caligula. 
C. I, p. 229, 1 (fr. 200.-). Mm. 19, gr. 7,75. Aureus. 
Rare. Très beau. 

*316 Le même type en argent. C. I, p. 229, 1 (fr. 25.-). 
T. B. 


*317 -Crète. Cnossos. Tète nue de Germanicus à d. H). Tête nue de Caligula à d. Svoronos, 

Crète, p. 93, 202. M. B. 

Superbe pat. vert-foncé. Superbe. 

318 -Un deuxième exemplaire semblable. 
Pat. T. B. 

Agrippine mère, femme de Germanicus, -J-33. 

*319 Buste à d., de très beau style, les cheveux ondulés, coiffée en cheveux, une mèche retom-

bant sur l&apos;épaule. 

S 

0 P . Q. R MEMORIAE AGRIPPINAE 

-Carpentum orné de 

statues à g., attelé de deux mules. C. I, p. 231, 1. G. B. Sur flan très large. 
Belle pat. noire. De toute beauté. 

*320 Autre exemplaire semblable, la tète un peu plus grande. 

Belle pat. brunâtre. Très beau. 

*321 Buste semblable. R. S 

-Co, au centre de la légende. C. I, p. 231, 3 var. (sans P. P.) G. B. 
Pat. olivâtre. Très beau. 
Agrippine mère et Caligula. 

*322 Buste d&apos;Agrippine à d. R. Tête laurée de Caligula à d. C. I, p. 233, 2 (fr. 30.-). 

Très beau. 
Néron et Drusus, frappée en 37. 

*323 Néron et Drusus galopant à d. R). Légende autour de S 

• C 

-C. I, p. 234, 2. M. B. 

Superbe pat. vert-foncé émaillée. Superbe. 

Néron et Drusus avec Tibère. 

*324 -Espagne. Carthago nova. Têtes de Néron et de Drusus en regard. . Tête de Tibère à g. 

C. I, p. 235, 4. M. B. 

Pat. olivâtre. T. B. 

Néron et Drusus, Agrippine jeune, Drusille et Julie Liville. 

*325 -Bithynie. Apamée. Têtes nues en regard de Néron et de Drusus. R). AGRIPPINA DIVA 

DRVSILLA IVLIA 

• C 
• I 
-C 

-Agrippine, Drusille et Julie debout, tenant chacune une 
corne d&apos;abondance. C. I, p. 235, 1 (fr. 300.-). M. B. 

Pat. brune. De la plus grande rareté. T. B. 

Caligula, 37-41. 

(CAÏUS) 

*326 Tête laurée à g. R. AGRIPPINA . DRVSILLA 

0 IVLIA 

-S 

-C 

-Les trois soeurs de Caligula 
debout. C. I, p. 237, 4 (fr. 25.-). G. B. 

Pat. vert-foncé. Beau. 

*327 La Piété assise à g., tenant une patère. R. Caligula voilé, debout à g., sacrifiant devant un 

temple à six colonnes. C. I, p. 238, 11. G. B. 

Belle pat. brune. T. B. 

*328 Tête laurée à g. R. S 

0 P . Q. R 

-

P 
-P 

-OB 

-CIVES SERVATOS dans une couronne de 

chêne. C. I, p. 240, 25. G. B. 

Belle pat. brun-foncé. T. B. 
*329 Tète à g. R). Vesta assise à g., tenant une patère et un sceptre. C. I, p. 240, 27. M. B. 

Superbe pat. vert-olivâtre. Superbe. 

*330 -Espagne. Segobriga. Tête laurée à g. R). SEGO BRIGA dans une couronne de chêne. 

C. I, p. 243, 55. H. p. 267, 13. M. B. 

Pat. T. B. 

*331 -Achaïe. Corinthe. Tête à d. ^). Pégase volant à d. BMC. p. 65, 531 sq. var. M. B. 

Belle pat. vert-olivâtre. Très beau. 


Caligula et Auguste. 

*332 Buste de Caligula à d., le sceptre sur l&apos;épaule g. . Tête radiée d&apos;Auguste à g. Au pourtour, 

sept étoiles. BMC. p. i, 3. Denier. 
Très beau. 

Césonie. 

(MILONIA CAESONIA) 

*333 Tête de Césonie (?) à d., entre SAL&apos;-AVG . Tête .laurée de Caligula à d. Frappée à 

Carthago nova en Espagne. C. I, p. 247, 1 (fr. 30. -). Rare. Pat. brune. T. B. 

334 Un deuxième exemplaire. 

Pat. brune. Beau. 

Drusille et Caligula. 

*335 _ Ionie. Milet. Buste de Drusilla à d. Tête de Caligula à g. BMC. p. 198, 144 sq. var. 

M. B. 

Très rare. Pat. brun-clair. T. B. 

Julie Liville. 

(JULIA LIVILLA) 

*336 -Lesbos. Mytilène. Buste à g. . Caligula voilé, debout à g., tenant une patère. C. I, p. 249, 1 

(fr. ^00 ) P. B. 

Très rare. Pat. Beau. 

Claude Ier, 41-54. 

(TIBERIUS CLAUDIUS DRUSUS) 

*337 Tête nue à g. . Cérès voilée assise à g., tenant deux épis et une torche. C. I, p. 250, 1. 

M. B. 

Superbe pat. grisâtre. De toute beauté. 

*338 Tête à g. . COM-ASI • ROM ET AVG sur un temple à deux colonnes; au milieu, Claude 

debout, tenant une haste, et couronné par la Paix. C. I, p. 250, 3. Mm. 24, gr. II, -. 

~. Médaillon, frappé à Pergame. 

T. B. 

*339 Tête laurée à g. . DE BRITANNIS. Claude dans un quadrige au pas à d. C. I, p. 252, 15 

(fr. 300.-). Mm. 22, gr. 7,75. A. Médaillon. 
Très rare. T. B. 

*340 Tête laurée à d. R). DE BRITANN sur un arc de triomphe surmonté d&apos;une statue équestre 

à g., entre deux trophées. C. I, p. 252, 17. Mm. 19, gr. 7,56. Aureus. Très beau. 

*341 Même type en argent. C. I, p. 253, 22 (fr. 20.-). 

Superbe. 

*342 Tête laurée à d. . EX • S -C P • P OB CIVES SERVATOS dans une couronne de 

chêne. C. I, p. 254, 38. G. B. 

Belle pat. brun-foncé. Très beau. 

*343 Autre exemplaire semblable, de très joli style. C. I, p. 254, 39. G. B. 

Belle pat. vert-foncé. Superbe. 

*344 Tête nue à g. . La Liberté debout à d., tenant un bonnet. C. I, p. 254, 47. M. B. 

Belle pat. brun-foncé. Très beau. 

*345 Autre exemplaire semblable. 

Belle pat. vert-gris. Très beau. 

*346 Tête laurée à d. . La Paix avec les emblèmes de Némésis, marchant à d. C. I, p. 255, 61 

Très beau. 

*347 Tête laurée à g. . P 

-P . OB CIVES SERVATOS dans une couronne de chêne. C. I, 

p. 256, 76 (fr. 60.-). Mm. 21, gr. 7,30. AE. Médaillon, frappé en Asie. 

Rare. Très beau. 

-Vente Vierordt, Amsterdam 1923, n°8 03. -


*348 Tête nue à g. H. S-C-Pallas debout à d., lançant un javelot. C. I, p. 257, 84. M. B. 

Pat. noirâtre. T. B. 

*349 Tête laurée à d. R. L&apos;Espérance marchant à g., tenant une fleur. C. I, p. 257, 85. G. B. 

Belle pat. noire. Très beau. 

*350 TI 

-CLAVDIVS CAESAR AG (sic!) etc. Tête nue à d. . IMP 

-VESP . AVG . REST . 

S-C-Pallas combattant à d. C. &apos;1, p. 259, 105 var. M. B. Belle pat. noirâtre. Superbe. 

Claude, Drusus et Antonia. 

*35i -Crète. Tête laurée de Claude à d. 
Buste voilé et diadémé d&apos;Antonia et tête nue de Drusus, 

en regard. BMC. p. 2, 7. M. B. 

Belle pat. foncée. Superbe. 

Claude, Antonia (fille de Claude), Octavie et Britannicus. 

*352 -Egypte. Alexandrie. Tête laurée de Claude à d. . Buste de Britannicus à d., entre ceux 

d&apos;Antonia et d&apos;Octavie, placés chacun sur une corne d&apos;abondance. C. I, p. 265, note. 

BMC. p. 9, 68. Bill. Médaillon. 
Très rare. Beau. 

Claude et Néron. 

*353 Tête laurée de Claude à d. . Tête laurée de Néron à d. C. I, p. 266, 1 (fr. 50.-). Mm. 25, 

gr. 7,58. AE. Médaillon, frappé en Asie. 
Très beau. 

*354 -Séleucide et Piérie. Antioche. Tête laurée de Claude à d. fi). Tête laurée de Néron à d. 

Cf. BMC. p. 172, 171. Bill. Médaillon. 

T. B. 

Messaline,  † 48. 

*355 -Bithynie. Nicée. Buste à g. . Temple à double étage, sur la base duquel on lit : ~NEIKAIEHN* 

C. I, p. 268, 1 var. (fr. 400.-). BMC. p. 154, 14 var. G. B. Extrêmement rare. A. B. 

Messaline et Claude. 

*356 -Achaïe. Buste de Messaline à d. 

Tête nue de Claude à g. C. I, p. 268, 1 var. (fr. 50.-). 

P. B. 

Pat. brun-foncé. B. 

*357 -Crète. Buste de Messaline à d. . Tête nue de Claude à g. BMC. p. 2, 9. M. B. 

Belle pat. gris-foncé. Très beau. 

*358 -Buste diadémé à d. H). Pareil au précédent. Cf. BMC. p. 2, 6. P. B. 
Pat. B. 

*359 -Egypte. Alexandrie. Tête laurée de Claude à d. . Messaline en Déméter debout à g. BMC. 

p. 10, 72. Bill. Médaillon. 

T. B. 

Britannicus, f 55. 

*360 -Ionie. Smyrne. Tête nue, jeune, à d. . Victoire marchant à d. BMC. p. 270, 283. P. B. 

Pat. brune. T. B. 
Britannicus et Claude. 

*361 -Bosphore. Cotys I. 46-78. Tête laurée de Claude à g. . ~BAK. Tête nue, jeune, imberbe 

de Britannicus à d. Au-dessous, [MT. Cf. BMC. p. 52. 1. Mm. 20, gr. 7,90. Aureus. 
Extrêmement rare. Superbe. 

-Coll. du Grand-duc Alexandre de Russie. -

362 -Macédoine. Tête de Britannicus à g. . Tête de Claude à g. BMC. p. 118, 81. M. B. 

Pat. A. B. 


*363 -Troas. Ilium. Tête jeune, nue, à d. Devant, un sceptre surmonté d&apos;une chouette (?). Tête 

nue de Claude à d. BMC. p. 62, 40. P. B. 
Pat. dite du Tibre. T 

. 

B. 

Agrippine jeune, 59. 

(jULIA AGRIPPINA) 

*364 _ Achaïe. Corinthe. Son buste à d. . Génie debout à g., tenant une patère et une corne 

d&apos;abondance. BMC. p. 68, 553. P. B. 

Belle pat. foncée. Très beau. 

*365 -Buste semblable à g. . Néron et Britannicus debout, en regard. C. I, p. 272, 7. P. B. 

Pat. noire. T. B. 

*366 -Bosphore. Buste diadémé d&apos;Agrippine à d. . Tête laurée de Polémon II à d. BMC. p. 46, 

2. Denier. 
Superbe. 

*367 -Ionie. Téos. Buste d&apos;Agrippine à d. A. Statue dans un temple à quatre colonnes. BMC.-

Mionnet, suppl. VI, p. 384, 1935. AE. Mm. 17. 

Pat. gris-foncé. T. B. 

Agrippine jeune et Claude. 

*368 Buste d&apos;Agrippine et tête laurée de Claude accolés à g. . DIANA EPHESIA 

• Diane d&apos;Ephèse, 

debout de face. C. I, p. 273, 1 (fr. 12.0.-). Mm. 17, gr. 10,70. A. Médaillon. T. B. 

*369 -Lydie. Mostène. Buste d&apos;Agrippine et tête laurée dé Claude accolés à d. R). Cavalier portant 
le labrys, à d. BMC. p. 162, 7. AE. 20. 

Belle pat. vert-grisâtre. Très beau. 

Agrippine jeune et Néron. 

*370 Buste d&apos;Agrippine à d., couronné d&apos;épis. . Buste nu, jeune, de Néron à g. C. I, p. 275, 

5 (fr. 40.-). 

Très beau. 

*371 Buste d&apos;Agrippine et tête nue de Néron en regard. 
EX S -C -, 
dans une couronne de chêne. 

C. I, p. 276, 7 (fr. 30.-). 

Superbe. 

*372 -lonie. Smyrne. Buste d&apos;Agrippine,diadémé à d., et tête laurée de Néron en regard, . La Paix 

avec les emblèmes de Némésis, debout à d. BMC. p. 271, 287. AE. 20. 

Pat. brunâtre. Très beau. 

*373 -Cappadoce. Césarée. Buste voilé d&apos;Agrippine à d. 
Tête laurée de Néron à d. 

C. I, p. 275, 2 (fr. 60.-). Mm. 22, gr. 7,15. AE. Médaillon. 
Très beau. 

*374 -Egypte. Alexandrie. Buste d&apos;Agrippine à d., de beau style. . Tète de Néron, laurée, à d. 

BMC.-. Bill. Médaillon. 

Rare. Très beau. 

*375 Autre exemplaire semblable, de style ordinaire. BMC. p. 15, 116. 

Très beau. 

376 Autre exemplaire semblable. BMC. p. 15, 117. 

B. 

Néron, 54-68. 

*377 Tête laurée à d. R). Cérès assise à g. ; devant elle, l&apos;Abondance, debout à d. Entre les deux, 

un autel. C. I, p. 279, 14. G. B. 

Belle pat. olivâtre. Très beau. 

*378 Tête laurée à d. R). L&apos;enceinte des murs du port d&apos;Ostie; en haut, le phare avec une statue 

de Neptune; dessous, le Tibre couché à g. ; dans l &apos;intérieur, douze navires. 
C. I, p. 281, 41 var. G. B. 
Très rare. Belle pat. brun-foncé. Très beau. 

379 Tête laurée à d. . Néron nicéphore, debout, de face. C. I, p. 282, 45. 

T. B. 

*380 Tête laurée à d. . Table de jeux; au-dessus, une amphore, S, et une couronne. 

C. 1, p. 283, 62. P. B. 

Pat. brun-foncé. Très beau. 


*381 Tête laurée à d. M. Néron galopant à d., suivi d&apos;un soldat à cheval. C. I, p. 285, 83 var. 

G. B. 

Belle pat. brun-rougeâtre. Très beau. 

*382 Buste jeune à d. 

EQVESTER OR . DO PRINCIPI IVVENT, sur un bouclier. 

C. I, p. 286, 97 (fr. 20.-). 

Rare. T. B. 

*383 Tête radiée à d. R). Temple de Janus fermé avec la porte à g. C. I, p. 290, 169. M. B. 

Belle pat. brun-jaunâtre. Superbe. 

*384 Tête laurée à d. 

Même temple avec la porte à d. C. I, p. 290, 171. M. B. 

Belle pat. brun-foncé. Très beau. 

1385 Deux autres exemplaires semblables. 
Pat. olivâtre et vert-clair. T. B. et B. 2. 

*380 Tête nue à d. 
Néron lauré, debout à d., en habit de femme, chantant en s&apos;accompagnant 

sur la lyre. C. I, p. 292, 197 var. (GERMA). M. B. 
Belle pat. noirâtre. Superbe. 

*387 Tête laurée à d., sans globe au-dessous. . ROMA 

• S-C-Rome assise à g. sur une cuirasse, 

tenant une Victoire et un parazonium, le pied d. posé sur un casque. C. I, p. 296, 

261 var. G. B. 
Belle pat. vert-foncé noirâtre. Superbe. 

*388 Autre exemplaire semblable, avec la tête laurée à g. C. I, p. 296, 262. G. B. 

Belle pat. brun-clair. De toute beauté. 
389 Tête à d. 9. Victoire volant à g., tenant un bouclier sur lequel on lit: S-P-Q.-R-C. I, 

p. 299, 302. M. B. 

Pat. vert-gris. T. B. 

*390 Tête laurée à g. 

S-C. Arc de triomphe; sur la plate-forme, Néron dans un quadrige de 

face et autres statues. C. T, p. 299, 306. G. B. 

Belle pat. brun-jaunâtre. Superbe. 

*391 Autre exemplaire avec la tête laurée à d. C. I,&apos;p. 299, 307. G. B. 

Belle pat. noirâtre. De toute beauté. 

392 Un deuxième exemplaire semblable. 

T. B. 

*393 IMP 

-NERO CLAVD 

-CAESAR 
. AVG 
. GERM 

. TR 

. PXIV . P . P 

-Buste de Néron drapé et 

lauré à g., d&apos;un très haut relief. R). S-C. Victoire marchant à d., tenant une palme 

de la main d. et portant sur la main g. une petite statuette de Minerve combattant à d. 

Manque dans Cohen. Publié dans Num. Chr. 1915, pl. 16, 5. Mm. 39, gr. 30,60. 
AE. Médaillon. D&apos;un style magnifique. 
Superbe pat. vert-olivâtre. Superbe. 

394 Tête laurée à d. . La Santé assise à g. C. I, p. 300, 314. 

Superbe. 

*39;&gt; Tête laurée à g. li. La Sécurité assise à d. devant un autel, tenant une haste et soutenant sa 

tête avec la main d. C. I, p. 301, 325. M. B. sur flan très large. 
Superbe pat. noirâtre. De toute beauté. 

39() Tête radiée à d. . Victoire courant à g. C. I, p. 302, 349. M. B. Belle pat. vert-clair. T. B. 

*397 -Thessalie. Tête laurée à d. 
Femme conduisant un cheval à d. BMC.-. AE. 35. 

Pat. brune. T. B. 

*398 -Eubée. Carystus. Tête laurée de Néron à d. . Tête laurée de Poséidon à d. BMC. p. 105, 

29, AE. 19. 

Belle pat. verte. Très beau. 

39H -Pont. Tête de Polémon II à d. . Tête de Néron à d. BMC. p. 47, 5 var. Denier. 

-Ionie. Smyrne. Tête de Néron à d. . Dieu-fleuve couché à g. BMC. p. 271, 293. -

Lydie. Thyatire. Buste à d. 
Bipennis. BMC. p. 302, 58. AE. 19 et 17. 

Pat. T. B. 3. 

*100 -Lydie. Blaundus. Buste nu de Néron enfant, à d. . Apollon Citharède, debout à d. 

BMC. p. 51, 63. AE. 19. 

Pat. foncée. Très beau. 

401 -Phrygie. Euménée. Même buste. 

Apollon, tenant le labris, debout à g. BMC. p. 217, 41. 
-Judée. Marullus, procurateur, avec le nom de Néron. BMC. p. 264, 21. AE. 18. 
Pat. T. B. 2. 


402 -Séleucide et Piérie. Antioche. Tête laurée à d. Devant, lituus ou simpulc. H. S-C&apos; dans 

une couronne de laurier. C. I, p. 308, 422 et 423. BMC. p. 173, 177 et 179. AE. 22 et 

31. 

Pat. Très beaux. 2. 

403 -Tête laurée à d. . Aigle éployé debout à g. sur un foudre ; devant, une palme. BMC. 

p. 174, 193. Bill. Médaillon. 

T. B. 

404 -Egypte. Alexandrie. Tête radiée ou laurée à d. ou à g., ou de Néron et Auguste, ou de Néron 

et Tibère. . Tête de Jupiter à d. -Tête laurée d&apos;Apollon à d. -La Paix debout à d. 

-Buste du génie d&apos;Alexandrie à d. -Aigle éployé à g. -Galère à la voile à d. 
BMC. 112, 114, 127, r44, 148, 163, 166, 177. Bill. Médaillons. 

Très beaux. 8. 

Néron et Claude, 41. 

*405 Tête laurée de Néron à d. . Tête laurée de Claude à d. C. I, p. 311, r var. [avec VGVST] 

(fr. 50.-). Mm. 20, gr. 7,61. ~. Médaillon. 

Superbe. 

Octavie et Néron. 

*406 -Achaïe. Corinthe. Têtes nues en regard d&apos;Octavie, surmontée d&apos;un croissant, et de Néron, 

surmontée d&apos;un astre. . Tête nue de Néron à d. C. I, p. 313, 1 var. M. B. 

Belle pat. verte. T. B. 

*407 -Egypte. Alexandrie. Buste d&apos;Octavie à d. . Tête laurée de Néron à d. BMC. p. 16, I21. 

Bill. Médaillon 

. 

T. B. 

Poppée et Néron. 

*408 Buste de Poppée à d. . Tête de Néron, laurée à d. C. I, p. 315, 2 (fr. 50.-). M. B. 

Belle pat. brun-foncé. Très beau. 

409 Autre exemplaire semblable en P. B. 

Pat. B. 

*410 -Ionie. Ephèse. Buste diadémé de Poppée et tête laurée de Néron, en regard. . Buste tourelé 

de Tyché à d. BMC. p. 74, 213. AE. 23. 

Pat. Très beau. 

*41&apos;1 

-Un deuxième exemplaire semblable. 

Belle pat. brune. T. B. 

*4)2 -Smyrne. Buste de Poppée et tête laurée de Néron, en regard. . Zeus assis à g., tenant un 

sceptre transversal. BMC. p. 271, 289. AE. 2). 

Pat. très foncée. Très beau. 

*413 -Egypte. Alexandrie. Buste de Poppée à d. . Tête radiée de Néron à d. C. I, p. 315, 3. 

BMC. p. 16, 122. Bill. Médaillon. 

T. B. 

*4t4 -Un deuxième exemplaire semblable. 

T. B. 

Claudia, fille de Néron et de Poppée, t 63. 

*415 DIVA CLAVD . NER 

-F 

• Femme debout dans un temple rond à six colonnes. . DIVA 

. POPPAEA AVG. Femme assise tenant une corne d&apos;abondance, dans un temple à deux 

colonnes. C. I, p. 313, i (fr. 200.-). Fabrique étrangère. P. B. 
Pat. noire. Très rare. T. B. 

Clodius Macer, propréteur en Zeugitane, 68. 

*416 L.CLODI MACRI LIBERATRIX 

-S . C 

• 

Buste de l&apos;Afrique à d. ; derrière, des flèches. 

R&apos;. LEG.III dans le champ, LIB -AVG 

• Aigle romaine entre deux enseignes militaires. 

C. I, p. 317, 6 var. (fr. 300.-). 
Extrêmement rare. Fourrée. T. B. 


Galba, 68-69. 

(SERVIUS SULPICIUS GALBA) 

*417 Tête laurée à d. Dessous, un globe. R. La Concorde debout à g. C. I, p. 322, 33 (fr. 20.-). 

Très beau. 

*418 Tête laurée à d. 

Semblable au précédent. C. I, p. 322, 34 (fr. 20.-). 

Superbe. 

*419 Buste lauré à d. R. Livie debout à g. C. I, p. 323, 55. 

Très beau. 

*420 Buste lauré à d. R). LIBERTAS PVBLICA. La Liberté debout à g., tenant un bonnet et un 

sceptre. C. I, p. 326, 112. G. B. 

Superbe pat. vert-grisâtre. De toute beauté. 

*421 Même buste. R;. La Paix debout à g. C. I, p. 329, 158 var. M. B. 
Pat. brune. T. B. 

*422 Même buste. . S--C-Aigle romaine sur une proue, entre deux enseignes et des proues. 

C. I, p. 336, 267. M. B. 

Pat. foncée. T. B. 

*423 Tête nue à d. R. S-P-Q-R OB C-S dans une couronne de chêne. C. I, p. 338, 287. 

Superbe. 

*424 Buste lauré à d. H. S-P-Q-R OB CIV-SER dans une couronne de chêne. C. I, p. 338, 

297. G. B. 

Belle pat. brunâtre. Superbe. 

*425 Tête laurée à d. . Victoire debout à g., sur un globe. C. I, p. 340, 22. Très beau. 

42(1 -Tête laurée à d. H. S-C dans une couronne de laurier. -Buste d&apos;Isis à d. Frappées à 

Antioche et à Alexandrie. BMC. p. 176, 203 et p. 24, 202. AE. 25. 

Pat. T. B. 2. 

Othon, f 69. 

(MARCUS SALVIUS OTHO) 

*427 Tête à d. R). L&apos;Abondance debout à g., tenant une corne d&apos;abondance et deux épis. C. I, 

p. 353, II. 
Très beau. 
*428 Même tête. R. SECVRITAS P-R-La Sécurité debout à g., tenant une couronne et un 
sceptre. C. I, p. 353, 14. Mm. 20, gr. 7,31. Aureus. 
Rare. Superbe. 

-Vente Evans, Lucerne 1922, n°35. -

*429 -Tête laurée à d. R). S-C dans une couronne de laurier. C. I, p. 354, 28. M. B. Frappé à 

Antioche. 

Pat. brun-foncé. Très rare. T. B. 

*430 -Tête laurée à d. A. Buste casqué de Rome à d. BMC. p. 25, 211. Bill. Médaillon. Frappé à 

Alexandrie. 

T. B. 

Vitellius, t 69. 

(AULUS VITELLIUS) 

*431 Tête laurée à d. . La Concorde assise à g., devant un autel. C. I, p. 357, 14. M. B. 

Belle pat. foncée. Superbe. 

*432 Tête laurée à g. Dessous, un globe. . FIDES-EXERCITVM 

• Deux mains jointes. C. I, 
p. 358, 31 (fr. 25.-). 

Très beau. 

*433 Buste lauré à d. Ri. PAX AVGVSTI-S-C-La Paix debout à g., tenant une branche 

d&apos;olivier et une corne d&apos;abondance. C. I, p. 360, 65. G. B. 

Très rare. Belle pat. foncée. Superbe. 
*434 Tète laurée à d. .VICTORIA AVGVSTI-S-C 

-La Victoire demi-nue, debout à d., le pied 
sur un casque, écrivant OB CIVIS SERV sur un bouclier attaché à un palmier. 

C. I, p. 364, 105 var. (GERM au lieu de GERMANICVS). G. B. 
Très rare. Pat. foncée. Très beau. 


*435 Tête laurée à d. . Trépied; dessus, un dauphin; dans l&apos;intérieur, un corbeau. C. I, p. 365, 

III. 
Superbe. 

Vitellius et ses enfants. 

*436 Tête laurée de Vitellius à d. . LIBERI IMP 

-GERMAN 
• Bustes en regard de son fils et de 

sa fille. C. I, p. 366, 1 (fr. 200.-). Mm. 19, gr. 6,97. Aureus. Très rare. Beau. 

Vitellius père et Vitellius. 

*437 L.VITELLIVS COS 

-III 
-CENSOR . Buste lauré de Vitellius père à d. Devant, un sceptre 

surmonté d&apos;un aigle. . A . VITELLIVS GERMAN 

-IMP 

. TR . P 

-Tête laurée de Vitellius 

à d. C. I, p. 367, 3 (fr. 1500.-). Mm. 19, gr. 7,26. Aureus. 
Très rare. Très beau. 

-Vente de Quélen, Paris 1888, et Evans, Lucerne 1923, n°37. -

Vespasien, 69-79. 

(FLAVIUS VESPASIANUS) 

438 Tête laurée à d. R). Ustensiles de sacrifice. -La Fortune assise à g. -Aigle éployé sur un 

autel. C. I, 45, 86 sq. var., 121. 

T. B. 3. 

439 Tête radiée à g. . La Félicité debout à g. C. I, p. 379, 152. M. B. Pat. olivâtre. T. B. 
*440 Tête laurée à d. . FORTVNA AVGVST-La Fortune avec ses attributs debout, à g., sur 

un autel. C. I, p. 380, 172. Mm. 21, gr. 7,23. Aureus. 
Très beau. 

*441 Vespasien assis à d. sur un quadrige d&apos;éléphants à d. . Légende; au centre, S-C. C. I, 

p. 383, 206. G. B. 

Belle pat. noire. Très beau. 
*442 Tête laurée à d. A. La Judée assise à d. auprès d&apos;un trophée. C. I, p. 384, 226. Superbe. 

*443 Même tête. . IVDAEA CAPTA S.C. Palmier; à g., Vespasien debout à d. en habit 

militaire; à d., la Judée, assise à d., sur une cuirasse. C. I, p. 385, 239. G. B. 

Rare. Belle pat. foncée grisâtre. Superbe. 

*444 Buste lauré à gauche. Mars Victor debout près d&apos;un autel. C. I, p. 388, 268 var. G. B. 

Pat. brun-foncé. T. B. 

*445 Buste lauré à d. . PAX 

-AVGVSTI 

• S 

• -C 

-La Paix debout à g., tenant une branche d&apos;oli-

vier et une corne d&apos;abondance. C. I, p. 392, 328 var. G. B. 
Superbe pat. vert-gris. Superbe. 

*446 Tête laurée à d. . Rome Victrix, debout à g. C. I, p. 399, 418. G. B. 

Belle pat. noire. Très beau. 

*447 -Chypre. Tête laurée à g. . Zeus Salaminios debout de face. L&apos;an H (8). BMC. p. 77, 21. 

Mm. 23, gr. II,93 
Médaillon. 

T. B. 

*448 -Autre exemplaire semblable, avec l&apos;an 0 (9). BMC. p. 79, 27. Mm. 27, gr. 13,09. 

~. Médaillon. 

Superbe. 

440 -Tête laurée à d. . Victoire à d. Q_uinaire, frappé à Césarée. BMC. p. 47, 17. -Tête 
laurée à d. . Buste de la Victoire à d. -Buste d&apos;Isis à d. -Buste d&apos;Alexandrie à d. 

Frappées à Alexandrie. BMC. 250, 265, 272. AE. 36 et 23. 

Pat. T. B. 4. 

Vespasien, Titus et Domitien. 

*450 Tête laurée à d. . Têtes nues en regard de Titus et de Domitien. C. I, p. 424, 5 (fr. 30.-). 

Rare. Superbe. 


Vespasien et Domitien. 

*451 -Cappadoce. Césarée. Tête laurée de Vespasien à d. . Domitien debout à g. BMC.-. 

Denier. 

T. B. 

Domitille, femme de Vespasien, avant 6Y. 

(FLAVIA DOMITILLA) 

*452 Buste à d. . FORTVNA AVGVST 

• La Fortune debout à g., tenant un gouvernail et une 
corne d&apos;abondance. C. I, p. 426, 3 (fr. 400. -). 

Extrêmement rare. T. B. 

Domitille jeune, fille de Vespasien, f avant 69. 

*453 Char attelé de deux mules à d. . Légende; au centre, S-C-C. I, p. 427, 1. G B. 

Pat. brune. T. B. 

Titus, 79-81. 

(TITUS FLAVIUS VESPASIANUS) 

*454 Tête laurée à d. . Domitien au galop à g. C. I, p. 431, 27. G. B. Pat. foncée. T. B. 

*455 Même tête à g. R. IVD-CA-S-C-Palmier; à g., une Juive assise sur des armes; à d., un 

Juif debout; devant lui, des armes. C. I, p. 438, 109. G. B. 

Rare. Pat. vert-gris. T. B. 

*456 Tête laurée à d. . Neptune debout à g. C. I, p. 440, 121. 

T. B. 

*457 Même tête. . Caducée ailé. C. I, p. 442, 156. P. B. 

Pat. T. B. 

*458 Même tête. . S-C-Mars casqué marchant à d., portant une haste et un trophée. C. I, 

p. 446, 199. G. B. 

Belle pat. noire. De toute beauté. 

*459 Même tête à g. . L&apos;Espérance marchant à g. C. I, p. 447, 220. M. B. 

Pat. vert-grisâtre. T. B. 

Titus et Domitien. 

*460 -Mysie. Germé. Tête laurée de Titus à d. . Tête laurée de Domitien à d. BMC. -. AE. 16. 

Pat. T. B. 

Julie, fille de Titus. 

*461 Buste à d. . Cérès debout à g., tenant deux épis et un flambeau. C. I, p. 465, 2. M. B. 

Pat. foncée. T. B. 

*462Carpentum attelé de deux mules, à d., orné de statuettes et de bas-reliefs. . Légende autour 

de S 
• C 

• C. I, p. 466, 9. G. B. 

Belle pat. foncée. Très beau. 

-Vente Collignon-Vautier,Lucerne 1922, n°520. -

*463 Buste à d. . Vénus debout à d., appuyée sur une colonne et tenant un casque et un sceptre. 

C. I, p. 466, 14. 

T. B. 

*464 Même buste. R). VESTA-Vesta assise à g. C. I, p. 467. 13 (fr. 150.-). Mm. 26, gr. 10,28. 
lR. Médaillon. 
Très rare. T. B. 

*463 Buste à d., coiffé en cheveux, . Semblable au précédent. C. I, p. 467, 18. M. B. 

Pat. brun-foncé. T. B. 

400 -Ionie. Smyrne. Buste a d. . Cybèle assise à g. BMC. p. 275, 311. AE. 20. Pat. B. 


Domitien, 81-96. 

(DOMITIANUS) 

*407 Buste radié à d. . L&apos;Abondance assise à d. Devant elle, un enfant debout; dans le lointain, 

un vaisseau. C. I, p. 470, 14. M. B. 

Belle pat. brun-olivâtre. Superbe. 

*4()8 Tête laurée à d. . COS-V&apos; Sarmate à genoux à d., présentant une enseigne. C. I, p. 474, 

48. Mm. 20, gr. 7,25. Aureus. 
De toute beauté. 

*46U Même tête. . Temple. A g., Domitien assis à d., sur une estrade; devant lui, deux person-

nages debout. C. I, p. 477, 82 (fr. 50.-). G. B. 

Pat. Beau. 

*470 Même tête. . Domitien debout à g,, sacrifiant devant un temple. A g., un joueur de flûte, 

suivi d&apos;un joueur de lyre. C. I, p. 478, 85. M. B. 
Pat. brun-foncé. T. B. 

*471 Un deuxième exemplaire. Variété. 

Pat. noire. T. B. 

*47&apos;2 Tête laurée à d. R). DIVO-VESP. Autel. C. I, p. 479, 95 var. [CAF au lieu de CAE]. 

Mm. 27, gr. 11,25. ~. Médaillon frappé en Asie en 80. Très rare. Superbe. 

*473 Buste lauré à droite. H). La Félicité debout à g., tenant un caducée et une corne d&apos;abon-

dance. C. I, p. 480, 100 var. M. B. 
Belle pat. brun-noirâtre. Très beau. 

474 Tête laurée à d. . La Fortune debout à g. C. I, p. 482, 131. M. B. 

Pat. T. B. 

475 Même tête. R). Pallas debout à g. -Ancre autour de laquelle est enlacé un dauphin. C. I, 

251, 593. 

Superbe et T. B. 2. 

*476 Même tête. R). Jupiter Nicéphore assis à g. C. I, p. 498, 314. G. B. sur flan très large. 
Superbe pat. vert-foncé. Très beau. 

477 Buste lauré à d. . Victoire écrivant sur un bouclier attaché à un trophée, au pied duquel la 

Germanie est assise à d. C. I, p. 509, 471-G. B. 

Pat. brun-foncé. Retouchée. T. B. 

*478 Même buste. . S-C-Domitien voilé, debout à g. et sacrifiant devant un autel placé à 

l&apos;entrée d&apos;un temple dans lequel est la statue de Pallas debout. C. I, p. 510, 492. G. B. 

Superbe pat. vert-olivâtre. Superbe. 

*479 Tête laurée à d. R. Domitien debout à g., couronné par la Victoire. C. I, p. 512, 513. G. B. 
Pat. brun-rougeâtre. T. B. 

*480 Autre exemplaire semblable, avec COS-XVI-C. I, p. 512, 514. G. B. 

Belle pat. noire. Très beau. 

*481 Tête laurée, barbue, à d. . Sans légende. Domitien à cheval à g., élevant la main d. et 

tenant un sceptre. C. I, p. 524, 663. Mm. 20,5, gr. 7,23. Aureus. 
Superbe. 

*482 -Bosphore. Tête laurée de Domitien à d., au-dessous, ~APT• . Buste barbu et diadémé 

de Rhescouporis II, à d. Cf. BMC. p. 54, 1. Mm. 22, gr. 7,81. Aureus. 
Très rare. F. D. C. 

483 

Chypre. Tête laurée à d. R. Zeus Salaminios, debout de face. BMC. p. 81, 34. Mm. 21, 

gr. 5,69. AE. Méd. -Cappadoce. Césarée. Tête laurée à d. â. Pallas, debout à d. 

BMC.&apos; 

p. 49, 29. Denier. -Antioche. Buste lauré à d. R). Aigle éployé debout à g., sur 

un foudre. Mm. 24, gr. 14,31. AE. Médaillon. -Tête laurée à d. . S-C-dans une 

couronne de laurier. AE. 22. BMC. 258 et 245. 
T. B. 4. 

*484 -Judée. Agrippa II, 50-100. Tête laurée de Domitien à d. . Victoire debout à d., écrivant 

sur un bouclier. BMC. p. 244, 40. AE. 21. 
Pat. T. B. 


Domitia, femme de Domitien,  † 150. 

(DOMITIA LONGINA) 

*485 Buste à d. avec la queue. . DIVVS CAESAR IMP 

-DOMITIANI F. Enfant nu, assis sur 

un globe, de face, levant les deux bras; en haut, le croissant; de chaque côté, trois étoiles. 

C. I, p. 536, 10 var. (fr. 400.-). Mm. 20, gr. 7,71. Aureus. 
Très rare. T. B. 

*48t) Même buste. . PIE TAS AVGVST-Domitia voilée, assise à g. et tenant un sceptre; 

devant elle, un enfant debout. C. I, p. 536, 12 (fr. 150.-). 
Très rare. Superbe. 

*487 -Ionie. Ephese. Buste à d. . Les deux Tychés d&apos;Ephèse et de Smyrne, debout en regard, 

BMC. p. III, 411. AE. 21. 

Belle pat. brune. Superbe. 

488 -Phrygie. Cadi. Même buste. . Statue d&apos;Artémis d&apos;Ephèse. BMC. p. 120, 23. Mm. 21. -

Lydie. Philadelphie. Même buste. R). Grappe de raisin. BMC. p. 198, 64. AE. 15. -Sardes. 
Même buste. R). Boulé et Némésis, debout en regard. BMC. p. 255, 129. AE. 21. 
Pat. T. B. 3. 

Domitia et Domitien. 

*489 DOMITIA AVGVSTA. Buste de Domitia à d. . IMP 

• CAES 

• DOMITIAN 

• AVG 

• P 

• M 

• 

COS&apos;VIII-Tête laurée de Domitien à d. C. I, p. 536, 2 (fr. 200.-). Mm. 25, gr. 10,72. 

~. Médaillon, frappé à Ephèse, en 82. 

Très rare. T. B. 

*490 -Ionie. Smyrne. Buste de Domitia et tête laurée de Domitien, en regard. . Héraclès nu, 

debout à g. BMC. p. 274, 307. AE. 24. 

Pat. dite du Tibre. Superbe. 

Vespasien jeune. 

*491 Sa tête laurée à d. . Victoire marchant à d. et tenant une couronne et une palme. C. I, 

p. 539, 1 (fr. 100.-). P. B. 

Pat. jaune. Très rare. T. B. 

Nerva, 96-98. 

(MARCUS COCCEIUS NERVA) 

*492 Tête laurée à d. A. COM-ASI. Nerva debout dans un temple à deux colonnes, couronné 

par une femme. Sur la frise du temple, ROM ET AVG-C. II, p. 2, 14 (fr. 100.-). 

Mm. 25, gr. 9,55. ~. Médaillon, frappé à Pergame, en 97. 

Rare. T. B. 

*493 Même tête. . Deux mains jointes. C. II, p. 3, 20. 

T. B. 

*494 Tête radiée à d. . La Fortune debout à g. tenant un gouvernail et une corne d&apos;abondanee. 

C. II, p. 7, 69. M. B. 

Belle pat. vert-foncé. Superbe. 

*495 Tête laurée à d. 

LIBERTAS PVBLICA S.C. La Liberté debout à g., tenant un bonnet 

et un sceptre. C. II, p. 10, 107. G. B. 

Superbe pat. foncée. De toute beauté. 

*496 Même tête. . VEHICVLATIONE ITALIAE REMISSA S-C-Deux mules paissant en sens 

contraire; derrière, deux timons d&apos;un char avec les traits et les harnais. C. II, p. 13, 143. 

G. B. 

Rare. Pat. foncé. T. B. 

*497 -Antioche. Buste lauré à d. . Aigle éployé, debout à d., sur un foudre. BMC. p. 183, 

267. Mm. 26, gr. 15,47. R. Méd.. 

Superbe. 

Trajan, 98-117. 

(MARCUS ULPIUS TRAJANUS) 

*498 IMP 

-CAES . NERVA TRAIAN 

-AVG 
-GERM 

-Buste lauré et drapé à d. . Lisse. Cf. Riv. 

ital. XX, 1907, pl. III, i et p. 25. Mm. 44, gr. 47,64. AE. Médaillon. 

Pat. T. B. 


*499 Buste radié à d. . Fleuve couché à g. sous une voûte cintrée, soutenue par deux colonnes. 

C. II, p. 20, 22. M. B. 

Superbe pat. verte. Superbe. 

500 Tête laurée à d. . Trajan dans un quadrige à d. -Trophée d&apos;armes. -Hercule debout 

&apos; 

sur un autel. C. II, 94, 100, 234. 
Superbes. B. 3. 

*501 Buste lauré à d. . La Paix debout à g. tenant une corne d&apos;abondance et une branche 

d&apos;olivier. C. II, p. 60, 407. G. B. 

Pat. noire. T. B. 

*502 Même buste. . Trajan galopant à d., tenant une haste et terrassant un ennemi. C. II, p. 69, 

504. G. B. 

Belle pat. rougeâtre. Superbe. 

*503 Buste lauré et drapé à g. . Semblable au précédent. Manque dans Cohen, cf. C. II, 

p. 69, 504 sq. G. B. 

Très rare. T. B. 

*504 Buste lauré à d. . Dace assis à g. sur des boucliers; devant lui, un trophée. C. II, p. 72, 

534. G. B. 

Belle pat. brun-foncé. Très beau. 

*505 Même buste. . Le grand cirque avec ses arcades; dans l&apos;intérieur, au milieu, le grand 

obélisque, et, de chaque côté, un groupe de trois petits obélisques. C. I, p. 74, 546 

(fr. 60.-). G. B. 

Très rare. Belle pat. foncée. Très beau. 

*500 Même buste. . Temple à huit colonnes; à l&apos;intérieur, une statue. C. II, p. 75, 5 5 3-M. B. 

Belle pat. verte. Superbe. 

*507 Tête laurée à d. . Colonne formée par une massue posée sur une dépouille de lion ; le tout 

placé sur une base. C. II, p. 76, 565. M. B. 

Rare. Belle pat. foncée. De toute beauté. 

*508 Buste lauré à d. . Des boucliers et autres armes germaniques. C. II, p. 76, 569. 

Belle pat. brun-rougeâtre. Superbe. 

*509 Tête laurée à d. R). La Concorde assise à g., tenant une patère et une corne d&apos;abondance; 

devant elle, un autel. C. II, p. 82, 619. G. B. 

Belle pat. vert-olivâtre. Superbe. 

*510 Buste lauré à d. . La Paix assise à d., tenant un rameau et un sceptre. C. II, p. 84, 636. 

G. g 

Belle pat. brun-foncé. Très beau. 

*511 Un deuxième exemplaire. 

Pat. jaune. Très beau. 

*512 Tête radiée à d. . L&apos;Abondance assise à g. sur une chaise formée de cornes d&apos;abondance. 

C. II, p. 85, 639. M: B. 

Belle pat. verte. Très beau. 

513 -Cappadoce Césarée. Tête laurée à d. Tête de Zeus Ammon à d. Denier. -Buste lauré 

à d. . Temple à deux colonnes; à l&apos;intérieur, buste d&apos;Astarté (?) de face. -Aigle 

debout à g. -Massue debout. BMC. 74, 79, 84. A. Médaillons. 

T. B. 4. 

544 _ Ionie. Ephèse. Buste lauré à d. . Diane d&apos;Ephèse, de face. BMC. p. 76, 221. AE. 21. -
Lycie. Tête laurée à d. . Deux lignes dans une couronne de laurier. BMC.-. AE. 26. 
Antioche. Même tête. . S 

• C, dans une couronne de laurier. BMC. p. 184, 281. AE. 29. 
Pat. T. B. 3. 

*515 -Phénicie. Tête laurée à d., supportée par un aigle à d. et par une massue. . Tête laurée 

de Melquarth à d. BMC. p. 301, 16. Mm. 25, gr. 14,27. ~. Médaillon. Très beau. 

516 -Egypte. Alexandrie. Tête laurée à d. . Aigle debout à d. Serpent à d. Trajan dans 

un quadrige à d. BMC. p. 47, 385, 393, 395. Bill. Méd. 
T. B. 3. 

517 -Lot de G. B. d&apos;Alexandrie. Tête laurée à d. . La Paix et la Concorde debout, en regard. 

-Deux canopes d&apos;Osiris. -Trajan dans un quadrige d&apos;éléphants à d. (quatre variétés). 
-Trajan dans un quadrige à d. (deux variétés). -Trajan à cheval à d. 

Arc de 

triomphe; sur la plate-forme, l&apos;empereur dans un char à six chevaux. -Modius sur un 

char traîné par deux serpents. -Modius placé sur une colonne, flanquée de deux 

serpents. BMC. 429, 453, 510, 512 et var., 515, 518, 526, 544, 554, 557. G. B. 
Pat. Très beaux. 12. 


518 -Nomes incertains. Buste lauré de Trajan à d. R. Trophée. -Coiffure d&apos;Isis (?). BMC.-. 

AE. 14. 

Pat. T. B. 2. 

Trajan, Plotine et Marciane. 

*519 Tête laurée de Trajan à d. Contremarque : bouc à d. R. Bustes diadémés de Plotine et de 
Marciane en regard. C. I, p. 96, 1 (fr. 100.-). P. B. Frappé à Parittm en Mysie. 

Pat. jaunâtre. Très rare. T. B. 

Plotine, femme de Trajan,  † 129. 

(POMPEIA PLOTINA) 

*520 PLOTINA-AVG 
• IMP.TRAIANI 
-Buste diadémé à d. R. Vesta assise à g., tenant un sceptre. 

C. II, p. 97, 4 var. (fr. 120.-). 
Très rare. Superbe. 

Marciane, soeur de Trajan, t 114. 

*521 DIVA AVGVSTA MARCIANA. Buste diadémé à d. 

CONSECRATIO 

-S 

-C 

-

Aigle 

éployé à g. sur un sceptre, regardant à d. C. II, p. 100, 6 (fr. 350.-). G. B. 

Belle pat. vert-olivâtre. Extrêmement rare. Très beau. 

*522 Même buste. R. Carpentum orné de bas-reliefs, attelé de deux mules à g. C. II, p. 100, 10 

(fr. 150.-). 

Très rare. T. B. 
Marciane et Trajan. 

*523 Buste de Marciane et buste lauré de Trajan en regard. R,. Temple à deux colonnes; à l&apos;inté-

rieur, statue de Diane d&apos;Ephèse de face. BMC.-. AE. 26. Frappée à Héraclée Salbacé en 

Carie. 

Rare. Pat. T. B. 
Matidie, fille de Marciane. 

*524 Buste diadémé à d. 

PIETAS AVGVST. La Piété debout à g., sacrifiant devant un autel. 

C. II, p. 102, 8 (fr. 150.-). 

Très rare. Beau. 

Trajan père et Trajan, frappée en 114. 

*525 DIVVS 

-PATER 
-TRAIAN 

-Buste nu de Trajan père à d. R. IMP.TRAIANVS AVG.GER. 

DAC 

• P 

• M -TR 

• P 

• COS-VI 

• P 

• P 

• 

Buste lauré de Trajan à d. C. II, p. 103, 1 

(fr. 300.-). Mm. 19, gr. 7,08. Aureus. 
Très rare. T. B. 

Adrien, 117-138. 

(PUBLIUS AELIUS HADRIANUS) 

*526 HADRIANS AVG . COS 
-III 

-P 

-P 

-Tête laurée à g. R. Sans légende. Laie debout à d., sur 
une enceinte fortifiée, avec, au milieu, une porte ouverte, et de chaque côté, une 
tour. Au second plan, Enée portant Anchise à g., entre un autel et un temple à g. et 

une statuette ailée (?) sur un piédestal à d. Manque dans Cohen. Cf. ce type chez 
Gnecchi, I Medaglioni Romani, vol. II, p. 22 et pl. 55, 8. Inédite et unique. 
Magnifique pat. vert-grisâtre. De toute beauté. 

-Coll. Sir Arthur Evans, Joulbury -

*527 Buste lauré à d. R. Rome assise à d., donnant la main à Adrien. C. II, p. 113, 91 
(fr. 20.-). G. B. 

Belle pat. brune. Très beau. 

528 Tête ou buste lauré à d. R. L&apos;Egypte couchée à g., tenant un sistre; devant elle, un ibis. -
Victoria assise à g. -La Pudeur voilée, assise à g. -La Santé assise à g. C. II, 103, 

363, 393, 395, 1327-

Superbes et T. B. 5. 


*529 Tête nue à d. R. COS 

• III 

• Jupiter Nicéphore à demi-nu assis à g. ; à ses pieds un aigle. 

C. II, p. 127, 272 (fr. 50.-). Mm. 26, gr. 10,68. AE. Médaillon frappé en Asie. 
Rare. T. B. 

*530 Buste lauré à d. R. Rome Victrix assise à g., sur une cuirasse. C. II, p. 135, 342. G. B. 

Belle pat. foncée, émaillée. Superbe. 

*531 Buste lauré à d. 

La Santé debout à d., nourrissant un serpent. C. II, p. 138, 371. M. B.&apos; 

Belle pat. noire. Très beau. 

*532 Buste radié à d. Ri. Pégase courant à d. C. II, p. 142, 436. M. B. 

Belle pat. foncée. Superbe. 

533 Tête laurée à g. R. La Clémence debout à g., avec ses attributs. C. II, p. 149, 513. G. B. 

Pat. B. 

*534 Tête laurée à d. R). L&apos;Allégresse debout à g., tenant une palme et une corne d&apos;abondance, 

entre un petit garçon et une petite fille. C. II, p. 175, 819. G. B. 

Pat. foncée. Superbe. 

*535 Buste lauré à d. R). Adrien assis à g. sur une estrade, accompagné du préfet et de la Libéralité; 
un homme monte les escaliers. C. II, p. 181, é911 (fr. 10.-). 

Superbe. 

*536 Même buste. R). Type pareil au précédent. C. II, p. 182, 914 (fr. 30.-). G. B. 

Superbe pat. vert-gris foncé. Rare. Superbe. 

*537 Même buste. R. La Piété debout de face, levant les deux mains; à g., un autel; à d., une 

cigogne. C. II, p. 192, 1035. G. B. 

Superbe pat. vert-olivâtre. Superbe. 

*538 Buste lauré et cuirassé à d. R. L&apos;Espérance marchant à g. C. II, p. 202, 1 1154 var. G. B. 

Superbe pat. vert-olivâtre. Superbe. 

*539 Buste lauré à d. R). Adrien debout à g., tenant un volume roulé et recevant un sceptre que 
lui apporte un aigle. C. II, p. 208, 1207. G. B. 

Belle pat. brune. Très beau. 

*540 -Bosphore. Tête laurée d&apos;Adrien à d. Dessous, ZIY 

-R. Buste diadémé de Sauromatès 1 à d. 

BMC. p. 57, 6. Mm. 20, gr. 7,77. Aureus. 

Superbe. 

*541 -Mysie. Pergame. Buste lauré et cuirassé à d. 

Buste de femme à d. BMC.-. AE. 17. 

3 

Pat. T. B. 

*542 -Tête laurée à d. R). Temple à huit colonnes. BMC. p. 106, 18. AE. 35. 

Belle pat. noire. Rare. Superbe. 

543 -Autre exemplaire semblable. AE. 33. 

Pat. brun-clair. B. 

*544 -Phrygie. Laodicée. Buste lauré à d. R. Jupiter debout à g., tenant un sceptre de la main g. 

et un aigle éployé sur la main d. BMC. p. 310? 195 Mm. 41. AE. Médaillon. 
Très rare. Superbe pat. brune. De toute beauté. 

545 -Cappadoce. Césarée, Buste lauré à d. Mont Argée. BMC. p. 60, 124. AR. Méd. T. B. 

*546 -Antioche. Buste lauré et cuirassé à d. Ri. Aigle éployé, debout de face sur une cuisse 

d&apos;animal. BMC. p. 187, 305. AE. Méd. 

Superbe. 

547 -Egypte. Alexandrie. Buste ou tête laurée à d. et à g. R. Triptolème dans un char à d. 

Buste radié d&apos;Hélios à d. -Sérapis assis à g. -Buste du Nil à d. -Nil couché à g. 

Aigle debout à d. -Adrien et Alexandrie debout, en regard. -Deux mains jointes. 

BMC. 582, 584, 617, 644, 649, 659, 669, 671. Bill. Méd. 

Très beaux. 8. 

*548 -Buste lauré à d. R. Buste de Sérapis à d. Devant, une corne d&apos;abondance; derrière, un 

trident. BMC. p. 744 var. G. B. 
Belle pat. foncée. De toute beauté. 


549 -Buste lauré à d. R. Athéna debout à g. -Elpis debout à g. -Tyché couchée à g. sur 
un lit. -Buste de Sérapis à d. sur un aigle éployé. -Buste de Sérapis à d. -Isis 

Pharia à d., tenant une voile et un sistrum. -Isis Pharia à d; devant elle, Pharos. -

Nil couché à g. -Aigle éployé, de face. -Sphinx à g., le pied sur une roue. -
Adrien dans un quadrige d&apos;éléphants à d. -Adrien dans un quadrige à d. -Adrien 

debout devant Alexandrie. -Portique à deux colonnes avec une statue de Sérapis à l&apos;inté-

rieur. -Même édifice; à l&apos;intérieur, l&apos;empereur et Sérapis en regard. BMC. 689, 715, 

729, 743, 744 var., 754, 757, 783, 820, 849, 862, 866, 870, 874, 875. G. B. 

Belles pat. différentes. Superbes à T. B. 15. 

*550 -Nome Oxyrynchite. Tête laurée à d. R. Athéna Nicéphore debout à g. BMC. p. 360, 86. 

AE. 19. 

Belle pat. Rare. T. B. 

*551 -Nome Prosopite. Tête laurée à d. R. Buste d&apos;Harpocrate à d. BMC. -, cf. BMC. p. 352, 51 sq. 

AE. 19. 

Pat. Très rare. B. 

552 -Nomes incertains. Tête laurée d&apos;Adrien à d. R. Serpent (3 exemplaires). -Ibis debout sur 

une palme. R). Apis debout à d. BMC.-. AE. 14. 

Pat. T. B. 4. 

Sabine, femme d&apos;Adrien, t vers 138. 

*553 Buste diadémé à d. avec la queue. R. CONCORDIA AVG-La Concorde debout à g., 
appuyée sur une colonne, tenant une patère et une double corne d&apos;abondance. C. II, 

p. 247, 6. G. B. 

Ŝuperbe 

pat. noirâtre. D&apos;une conservation tout à fait exceptionnelle. 

*554 Même buste. R. Junon voilée debout à g. C. II, p. 250, 43. 

Superbe. 

*555 Buste à d., avec la coiffure relevée. R. Vesta assise à g., tenant le palladium et un sceptre. 

C. II, p. 253, 66. M. B. 

Belle pat. verdâtre. Très beau. 

*556 Même buste. R. Cérès assise à g. sur un panier, tenant des épis, un pavot et une torche. 

C. II, p. 253, 69. G. B. 

Belle pat. brun-foncé. Très beau. 

*557 -Bithynie. Même buste. R). Temple à huit colonnes. BMC. p. 107, 3I. AE. 25. 

Pat. brune. Très beau. 

*558 -Lydie. Blaundus. Même buste. R. Déméter debout à g. BMC. p. 52, 73. AE. 20. 

Belle pat. foncée. Très beau. 
Sabine et Adrien. 

55U Même buste de Sabine à d. R). Buste lauré d&apos;Adrien à d. BMC, p. 69, 568. Bill. Méd. 

frappé à Alexandrie. 

T. B. 

AElius, 7 138. 

(LUCIUS AURELIUS VERUS) 

*560 Tête à d. R. La Concorde assise à g. C. II, p. 258, 1. 

T. B. 

*561 Même tête. R. La Pannonie tourelée debout, tenant un étendard. C. II, p. 260, 25. M. B. 

Belle pat. foncée. Très beau. 

562 Même tète. R. La Concorde debout à g. BMC. p. 107, 921. Bill. Méd. frappé à Alexandrie. B. 

Antinoüs. 

*563 -Bithynie. Nicce. Tête à d. 

Taureau debout à d. BMC. p. 180, 10. E. 22. 
Pat. foncée. Très beau. 

*564 -Lesbos. Mytiléne. Même tête. R. Semblable au précédent. BMC. p. 206, 199. AE. 16. 

Pat. T. B. 


*565 -Egypte. Alexandrie. Buste à g. R. Antinoüs, comme Hermès à cheval à d. BMC. p. 107, 

925. AE. 34. 

Pat. T. B. 

Antonin le Pieux, 138-161. 

(TITUS AURELIUS FULVUS BOIONIUS ARRIUS ANTONINUS) 

*566 ANTONINVS AVG 

-IMP 

-TR 

• P 

-XVII 

-Buste lauré et cuirassé à d. R. Lisse. C.-, cf. Riv. 

Ital. 1907, pl. 111, 5. Mm. 40, gr. 72,07. AE. Médaillon uniface. 
Pat. noire. Très rare. T. B. 

*567 Tête laurée à d. R Deux ancilles. C. II, p. 273, 30. M. B. 
Pat. foncée. Superbe. 
*568 Tête nue à d. R. CONSECRATIO S-C-Bûcher à quatre étages en pyramide, orné de 

guirlandes, de draperies et de statues séparées par des colonnes; sur le sommet, Antonin 

dans un quadrige. C. II, p. 288, 165 (fr. 50.-). G. B. 

Belle pat. brune. Très rare. Superbe. 

*569 Tête laurée à d. R. Statue sur un cippe, au milieu d&apos;un temple à coupole. C. II, p. 303, 

332. G. B. 

Belle pat. olivâtre. Très rare. De toute beauté. 

*570 Même type en M. B. C. II, p. 303, 337 var. 

Pat. T. B. 

*571 Buste nu à d. fi. Colonne placée sur une base et surmontée de la statue de l&apos;empereur. C. II, 

p. 305, 354. G. B. 

Belle pat. brun-foncé. Rare. Superbe. 

*572 Tête laurée à d. R. Eléphant cuirassé, marchant à d. C. II, p. 325, 565. M. B. 

Superbe pat. brun-foncé. De toute beauté. 

*573 Tête laurée à d. R. La Paix debout à g., tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre. C. II, 

p. 328, 589. G. B. 

1 

Superbe pat. noire. Superbe. 

574 Tête laurée à d. R. La Piété debout entre deux enfants, et tenant deux enfants dans ses bras. 

-Temple à huit colonnes. -La Tranquillité debout à d. C. II, 631, 804, 826 var. 

[AVG 

-PIVS •]. 

Superbes. 3. 

*575 Buste lauré et cuirassé à d. R. PRIM DECEN NALES COS 

-

1111 

S.C., dans une 

couronne de chêne. C. II, p. 337, 675 var. M. B. sur flan de médaillon. 

Superbe pat. noire. Magnifique. 

*576 Buste lauré à d. R. PROVIDENTIAE DEORVM.S.C. Foudre ailé à huit dards. C. II, 

p. 338, 684 var. G. B. 
Superbe pat. brunâtre. De toute beauté. 

*577 Tête laurée à d. fi). Temple à dix colonnes, avec des bas-reliefs sur le fronton; à l&apos;intérieur, 
une statue assise de face. C. II, p. 340, 699 (fr. 30.-). G. B. 

Belle pat. noire. Rare. Superbe. 

*578 Même tête. R). Deux cornes d&apos;abondance en sautoir, surmontées des bustes des deux enfants 

jumeaux de M. Aurèle. C. II, p. 350, 813. G. B. 

Superbe pat. grisâtre. De toute beauté. 

*579 ANTONINVS AVG-PIVS-P-P-TR-P-COS-III-Buste nu et cuirassé à d. R. TIBERIS-S. C. 

Le Tibre couché à g., accoudé à une urne qui répand des flots, posant la main d. sur un 

vaisseau, et tenant un roseau de la main g. C. II, p. 350, 817 (fr. 300.-). Mm. 40, 

gr. 47,58. AE. Médaillon. 
Superbe pat. foncée. De la plus grande rareté et de toute beauté. 

*580 Tête laurée à d. R. Semblable au précédent. C. II, p. 351, 8I9. G. B. 

Superbe pat. olivâtre. De toute beauté. 

*581 Même tête. R, Janus debout tenant un sceptre. C. II, p. 356, 882. M. B. 

Superbe pat. brun-foncé. Superbe. 

*582 Même tête. R). Victoire conduisant un quadrige au galop à d. C. II, p. 374, 1078. M. B. 

Belle pat. grisâtre. Très beau, 


*58B -Bosphore. Tête laurée d&apos;An ton in à d. Dessous, ZNY 

-R. Buste diadémé d &apos;Eupator à d. 

BMC. -, 

cf. BMC., p. 65, 1. El. Mm. 20, gr. 7,77. 

Très beau. 

584 -Ionie. Ligue des treize villes. Buste lauré à g. R. Héraclès assis à g. sur un rocher, et 
tendant la main à Jolaos debout devant lui. Cf. Head, Hist. num. p. 566. AE. 55. 

Médaillon avec encadrement. 
Très rare. Retouché. T. B. 

585 -Egypte. Alexandrir. Buste lauré à d. R. La Fortune couchée à g. -Isis avec Horus, assise 

à d. -Buste radié d&apos;Hélios. BMC. 974, 990, et BMC.-. Bill. Méd. 

T. B. 3. 

586 -Buste ou tête laurée à d. R. Tête laurée de Jupiter à d. -Jupiter sur un aigle. -Crabe; 
au-dessus, un croissant surmonté du buste de Séléné. -Lion courant à d. ; dessus, buste 
d&apos;Hélios à d. -Bélier à d. ; au-dessus, buste de Sérapis à d. -Buste de Sérapis à d. -
Isis avec une voile devant Pharos. -Isis avec Horus, assise à d. -Hèrmanubis debout 
à d. -Buste du Nil à d. -L&apos;Abondance couchée à g. -Rome Victrix assise à g. sur 
une roue. -Aigle éployé, debout. BMC. 1011, 1014, 1082, 1084, cf. 1087, 1096, 

1120, 1126, 1138, 1140, 1162, II69, 1178. G. B. Diff. pat. T. B. et superbes. 13. 

Antonin et Adrien, frappée en 138. 

*587 Buste nu d&apos;Antonin à d. R. Buste d&apos;Adrien à d. C. II, p. 407, i (fr. 30.-). M. B. 

Pat. brune. Rare. T. B. 

Antonin et Marc Aurèle. 

*588 Tête laurée d&apos;Antonin à d. R. Buste nu de M. Aurèle à g. C. II, p. 409, 8. M. B. 

Belle pat. noirâtre. De toute beauté. 

*589 Même tête. R. Buste nu de M. Aurèle, enfant, à d. C. II, p. 411, 34. G. B. 

Superbe pat. olivâtre. De toute beauté. 

590 -Chypre. Buste lauré d&apos;Antonin à d. R. Buste nu barbu de M. Aurèle à d. BMC. p. 83, 

42. G. B. 

Pat. T. B. 

591 -Autre exemplaire semblable, avec la tête laurée d&apos;Antonin. BMC. p. 84, 47. G. B. 

Pat. T. B. 

392 -Deux autres exemplaires semblables. 
Pat. T. B. 2. 

Faustine Mère, femme d&apos;Antonin, 141. 

(ANNIA GALERIA FAUSTINA) 

593 Buste à d. R. Temple à six colonnes avec la statue de Faustine.-Temple à six colonnes. 

C. II, 1 et 253 var. [AVGVSTI]. 

T. B. 2. 

*594 Buste drapé à d., la coiffure relevée. R. L&apos;Eternité debout à g., tenant un phénix nimbé et 

relevant la draperie de sa robe. C. II, p. 414, 12. G. B. 

Magnifique pat. vert-foncé émaillée. De toute beauté. 

*595 Même buste. A. AETERNITAS 

• AVG 

• S 

• C 

• Faustine dans un char à g., traîné par deux 

éléphants, montés par leur cornac. C. II, p. 417, 57 var. (fr. 40.-). G. B. 
Pat. brune. Rare. Très beau. 

*596 Même buste. R. Cérès debout à g., tenant deux épis et un flambeau. C. II, p. 423, 137. 

G. B. 

Superbe pat. vert-clair, émaillée. De toute beauté. 

*597 Buste voilé à d. R. MATRI DEVM SALVTARI S.C-Cybèle tourelée, assise à d. entre 
deux lions, tenant le tympanon. C. II, p. 431, 330 (fr. 40.-). G. B. 

Belle pat. vert-olivâtre. Très rare. Très beau. 

*598 Buste à d. A. Autel allumé. C. II, p. 432, 256. M. B. 

Belle pat. brune. T. B. 


*599 Même buste. R. S-C. Vesta debout à g., tenant un flambeau et le palladium. C. II, p. 434, 

268. G. B. 

Superbe pat. foncée, émaillée. Superbe. 

*600 Même buste. R. Vénus debout à d., tenant une pomme et relevant son voile. C. II, p. 435, 

283. M. B. 

Belle pat. brune. T. B. 

Galère Antonin et Faustine. 

*60&apos;J Buste nu et drapé de Galère Antonin enfant, à d. R). Buste voilé de Faustine mère à d. C. II, 

p. 443, 2 (fr. 150.-). M. B. Frappé dans une ville grecque. 
Belle pat. noire. Très rare. Superbe. 

Marc Aurèle, 161-180. 

(MARCUS AURELIUS ANTONINUS) 

602 Tête nue et laurée à d. R. La Concorde assise à g. -Mars debout à d. C. III, 30 et 146. 
Très beaux. 2. 

603 Tête laurée et nue à d. R. M. Aurèle et L. Vérus debout. -La Concorde debout à g., 

posant la main sur une corne d&apos;abondance attachée à un autel. C. III, 48 et 63. M. B. 

Pat. T. B. 2. 

*604 M 

-ANTONINVS AVG . TR 
• P . XXIIII 

-Buste lauré et cuirassé à g. R. COS 
-III . Victoire 

debout de face, regardant à d., appuyée contre une colonne et tenant une couronne et 

une palme. C. III, p. 15, 138 (fr. 250.-). Mm. 40, gr. 44,86. AE. Médaillon frappé 

en 170. 

Pat. brune. Très rare. B. 

*605 Tête radiée à d. 
Trophée au pied duquel sont assis une Sarmate et un Sarmate. C. III, 

p. 18, 170. M. B. 

Superbe pat. vert-foncé. Superbe. 

606 Buste lauré à d. R;. Vaisseau avec des rameurs à d. C. III, p. 20, 190, M. B. 

Pat. olivâtre. T. B. 

*607 Tête laurée à d. R;. Semblable au précédent. C. III, p. 21, 191. M. B. 

Superbe pat. vert-foncé. Superbe. 

*608 Même tête. 

La Paix debout à g., tenant une branchç d&apos;olivier et une corne d&apos;abondance. 

C. III, p. 38, 369. G. B. 

Belle pat. verte. Superbe. 

*609 Tête radiée à d. R. PRIMI DECEN NALES COS III S-C, dans une couronne. C. III, 

p. 51, 498. M. B. 

Pat. vert-foncé. T. B. 

*610 Tête laurée à d. R. Marc Aurèle à cheval à d., précédé d&apos;un soldat et suivi de trois autres. 
C. III, p. 52, 502 (fr. 25.-). G. B. 

Superbe pat. vert-foncé. Rare. Superbe. 

*611 Buste lauré et cuirassé à d. 

Mercure debout sur un piédestal, dans un temple à quatre 
colonnes formées par des Termes; dans le tympan, on voit une tortue, un coq, un bélier, 
un caducée et un casque. C. III, p. 51, 534 (fr. 25.-). G. B. 

Superbe pat. brun-rougeâtre. Très rare. Superbe. 

*612 Tête radiée à d. R. La Santé debout à g., nourrissant un serpent enroulé autour d&apos;un autel, 
et tenant un sceptre. C. III, p. 56, 545. M. B. 

Superbe pat. vert-clair. Superbe. 

*613 Tête laurée à d. HI. Type pareil au précédent. C. III, p. 56, 5 5 5. G. B. 

Magnifique pat. vert-foncé. De toute beauté. 

*614 Buste lauré et cuirassé à d. R. La Providence debout à g., tenant une baguette et un sceptre; 
à ses pieds, un globe. C. III, p. 78, 80I. G. B. 

Belle pat. noirâtre. Superbe. 

*615 Autre exemplaire semblable, avec IMP.III. C. -. 

Belle pat. brune. Superbe. 

*616 Même buste. 1. M. Aurèle debout à g., entre quatre enseignes, tenant une haste. C. III, 

p. 79, 804. G. B. 

Belle pat. vert-brunâtre. Superbe. 


*617 M 

-AVREL . ANTONINVS AVG 

. ARMENIACVS P 

• M. Buste lauré-et cuirassé à g. 
fi. TR 

• P 

• XX 

• IM -P 

--III 

-COS 

• III 

• 

La Victoire debout à d. présentant une cor-
beille remplie de fruits à Minerve casquée debout à g. et nourrissant un serpent placé sur 
un autel enguirlandé; derrière elle, un olivier; à ses pieds, un bouclier. C. III, p. 85, 

872 var. (fr. 400. -) et cf. Gnecchi, pl. 62, 10, note. Mm. 63, gr. 77,78. AE. Médaillon 

entouré d&apos;un grand cercle. 
Belle pat. verte. De la plus grande rareté. Superbe. 

*618 -Ionie. Ephese. Buste lauré et cuirassé à d. H). Diane d&apos;Ephèse, debout de face, entre M. Aurèle 

et L. Vérus, debout en regard. BMC. Mm. 37. AE. Médaillon. 
Pat. brun-foncé. Très rare. Superbe. 

*619 -Cappadoce. Césarée. Buste nu, cuirassé, à d. R. Le mont Argée. BMC. p. 66, 165. AE. Méd. 

Superbe. 

*620 -Commagène. Samosata. Buste lauré à d. R. Tyché assise à g. sur un rocher; en bas, 

l&apos;Euphrate nageant. BMC. p. 118, 29. AE. 25. 

Pat. brune. Très beau. 

621 -Egypte. Alexandrie. Buste nu à g. fi. La Fortune debout à g. -Tête laurée à d. R. Même 

type. BMC.-Bill. Méd. et G. B. 

T. B. 2. 

Marc Aurèle et Faustine jeune. 

*622 AVRELIVS CAESAR AVG 
-PII 

-F 

-Tête nue de M. Aurèle à d. R. FAVSTINA AVGVSTA 

-

Buste de Faustina à d. C. III, p. 127, 4 (fr. 100.-). M. B. 

Pat. brun-foncé. Très rare. T. B. 

Marc Aurèle et Lucius Vérus. 

*623 -Bosphore. Têtes affrontées de M. Aurèle et de L. Vérus. Au-dessous, IY -R. Buste 
diadémé d&apos;Eupator à d. BMC. p. 65, 6. Mm. 19, gr. 7,76. El. 

Superbe. 

624 -Cilicie. Anazarbus. Les deux empereurs debout en regard, se donnant la main. R. Temple 

à dix colonnes. BMC. p. 33, 13. AE. 23. 

Pat. T. B. 

Faustine jeune, jemme de M. Aurèle,,  † 175. 

(ANNIA FAUSTINA) 

*625 Buste voilé à d. R. AETERNITAS S 

-C-Faustine assise à g. sur un char traîné par deux 

éléphants marchant à g., et montés chacun par son cornac. C. III, p. 136, 11 (fr. 40.-)-

G. B. 

Belle pat. grisâtre. Très rare. Très beau. 

*626 Buste à d. fi. La Fécondité debout à g., entre deux enfants, tenant sur chaque bras un 
enfant. C. III, p. 143, 96. G. B. 

Belle pat. brunâtre. Superbe. 

627 Buste à d. R. Junon debout à g. ; à ses pieds, le paon. -La Pudeur voilée debout à g., 
devant un autel allumé.-Vesta voilée assise à g., tenant le palladium et un sceptre. C. III, 

120, 184, 286. 

Très beaux. 3. 

*628 Buste diadémé à d. R. IVNO S-C-Junon debout à g., tenant un sceptre et une patère ; à 

ses pieds, le paon. C. III, p. 146, 122. G. B. 

Belle pat. vert-grisâtre. Superbe. 

*629 Buste à d., avec un diadème perlé. R. IVNONI REGINAE S.C. 

-Type pareil au précédent. 

C. III, p. 148, 142. G. B. 

Belle pat. brune. Superbe. 

*630 Buste diadémé à d. A. Plllvinar sur lequel jouent Commode enfant et son frère jumeau Antonin. 

C. III, p. 152, 194. M. B. 

Belle pat. brune. Très beau. 
*631 Buste à d. R. S.-C. Croissant entouré de sept étoiles. C. III, p. 153, 213. M. B. 
Pat. vert-grisâtre. Très beau. 


*032 Buste diadémé à d. R. VENERI GENETRICI 

-S 

-C 

-Vénus debout à g., tenant une pomme 

et un enfant emmaillotté. C. III, p. 155, 237. G. B. 

Très beau style. Belle pat. noire. Superbe. 

*633 Buste à d., avec un diadème perlé dans les cheveux relevés. R. VE-NUS. Vénus debout à 

g., tenant une pomme et un gouvernail posé sur une colombe. C. III, p. 158, 260. 

Mm. 20, gr. 7,36. 

Aureus de très beau style. F. D. C. 

*634 Buste semblable. R. Pareil au précédent. C. III, p. 158, 269. M. B. 

Belle pat. vert-olivâtre. Superbe. 

635 -Thrace. Philippopolis. Buste à d. R). Apollon nu, debout à g.-Déméter voilée, debout à 

g. BMC. p. 162, 12 et 13. AE. 26. 

Pat. brun-clair. T. B. 2. 

*636 -Mysie. Cynique. Buste à d. R. Galère avec des rameurs à d. BMC.-. 

Belle pat. brunâtre. Superbe. 

*637 -Lydie. Tabala. Buste à d. fil. Diane d&apos;Ephèse, debout de face. BMC. p. 289, 5. Pat. T. B. 

638 -Egypte. Alexandrie. Buste à d. R). Buste du Nil à d. BMC. p. 161, 1325. Bill. Méd. B. 

Lucius Vérus, 161-16.9. 

(LUCIUS AURELIUS VERUS) 

*639 Buste lauré et cuirassé à d. R). Vaisseau avec un pilote et des rameurs à g., la proue ornée 

d&apos;une Victoire, la poupe de deux enseignes. C. III, p. 179, 69 sq. var. G. B. 
Belle pat. foncée. Superbe. 

*640 Même buste. R). La Fortune assise à g., tenant un gouvernail et une corne d abondance. 
C. III, p. 180, 101. M. B. 

Pat. noire. Très beau. 

641 Tête laurée à d. R. La Paix debout à g. C. III, p. 183, 126. 
T. B. 

*642 Même tête. R). Mars nu, marchant à d. et portant une haste et un trophée. C. III, p. 188, 

182. G. B. 

Superbe pat. brunâtre. Superbe. 

*643 Buste lauré et cuirassé à d. R. L&apos;empereur debout à g. entre quatre enseignes, tenant un 

sceptre. C. III, p. 188, 188. G. B. 

Superbe pat. vert-bleuâtre. Superbe. 

*644 -Achaïe. Corinthe. Tête laurée à d. R. Temple rond à sept colonnes entre deux arbres. A 

l&apos;intérieur, Mélicerte couché sur un dauphin. BMC. p. 80, 624 var. AE. 26. 
Pat. foncée. Superbe. 

*645 

Buste lauré et cuirassé à d. R). Mélicerte chevauchant un dauphin à g. Le tout dans une 

couronne. BMC.-, C. III, p. 209, 386. AE. 27. 

Belle pat. olivâtre. Superbe. 

*646 -Patrce. Tête laurée à d. A. Artémis chasseresse, marchant à g. BMC. p. 27, 39. C. III, 

p. 212, 41 1. AE. 22. 
Pat. T-B. 

647 -Cappadoce. Césarée. Tête laurée à d. R). Le mont Argée. BMC. p. 192 et 198 var. 
A. Méd. et AE. 19. 

Pat. T. B. 2. 

648 --Egypte. Alexandrie. Buste lauré ou nu à d. R. Tyché assise à g. 
Nil couché à g., 

devant lui, Euthénia debout à d., lui tendant une couronne. BMC. -. 

G. B. 

Pat. T. B. 2. 

Lucille, femme de L. Vérus, 183. 

(ANNIA LUCILLA) 

*649 Buste à d R. CERES. S 

-C 

-Cérès tenant deux épis et une torche enflammée, assise à d. sur 

la ciste mystique. C. III, p. 215, 2. G. B. 

Belle pat. vert-grisâtre. Superbe. 

*650 Même buste. R. Junon voilée debout à g., tenant une fleur et un enfant emmaillotté. C. III, 

p. 218, 37. G. B. 

Belle pat. brune. Très beau. 


*651 Même buste. R. Junon debout à g., tenant une patère et un sceptre; à ses pieds, un paon. 

C. III, p. 218, 44. M. B. 

Belle pat. noirâtre. Superbe. 

*652 Même buste. 

La Piété debout à g., auprès d&apos;un autel allumé, levant la main d. et tenant 
une boîte à parfums. C. III, p. 219, 54. G. B. 

Belle pat. brunâtre. Superbe. 

653 Même buste. H. La Pudeur assise à g. -Vesta debout à g., auprès d&apos;un autel. C. III, 62, 93. 

Superbes. 2. 

% 

A 

*654 Buste à d. A. Vénus debout à d., ramenant son vêtement sur son épaule et tenant une 
pomme. C. III, p. 221, 80. M. B. 

Belle pat. vert-olivâtre. Très beau. 

*655 LVCILLAE AUG.ANTONINI AUG.F. Son buste à d. 

Sans légende. Six Vestales debout, 
sacrifiant sur un autel placé devant un temple rond à quatre colonnes, avec une statue à 

l&apos;intérieur. C. III, p. 224, 105 var. (fr. 300.-). Mm. 61, gr. 90,47. AE. Médaillon 
dans un grand cercle. 
Pat. brune. Très rare. T. B. 

*656 -Ionie. Smyrne. Buste à d. R. Les deux Némésis debout, en regard. BMC. p. 280, 353. 

AE-. 26. 

Pat. brune. Très beau. 

Commode, 180-192. 

(MARCUS LUCIUS iELIUS AURELIUS COMMODUS ANTONINUs). 

*657 M -COMMODVS ANTONINVS PIVS FELIX AVG . BRIT 
-Buste lauré et cuirassé à d. 

FIDES EXERCIT (à l&apos;ex.) P • M-TR 
-P . M-TR 

-P -XI 

-IMP-VII 

-COS 

-V-P .P -

Commode debout à g. sur une estrade, accompagné par le préfet, &apos;et haranguant huit 

soldats. C. III, p. 244,-113 var. Gnecchi, 1. c., pl. 78, 9. Mm. 39, gr. 49,37. 
AE. Médaillon. 
Belle pat. olivâtre. De toute rareté. Superbe. 

*658 Buste à d. avec la peau de lion nouée autour du cou. R. HERC 

-ROM • CONDITORI 

P -M -TR 

-P -XVIII • COS -VII -P -P 

-Hercule nu, tenant la massue et la peau de lion, 

et conduisant deux boeufs à g., attelés à la charrue. C. III,. p. 252, 184 (fr. 600.-). 

Mm. 42, gr. 96,12. AE. Médaillon. 
Pat. foncée avec des traces de dorure. Très rare. T. B. 
659 Même tête. R. HER-CVL ROM-AN AV-GV S-C. Massue debout. C. III, p. 253, 

193. M. B. 

Pat. T. B. 

*660 Tête laurée à d. R). Pallas debout à g. devant un autel et appuyée sur un bouclier. C. III, 

p. 259, 234. G. B. 

Pat. brune. Très beau. 

*661 Buste imberbe à d. 

Commode assis à g. sur une estrade, accompagné du préfet du prétoire; 
devant lui, la Libéralité debout, tenant une tessère; un homme monte les degrés. C. III, 

p. 267, 293. G. B. 

Pat. noire. Très beau. 

*662 Tête laurée à d., au droit et au revers. C. III, p. 273, 345 (fr. 20.-). M. B. 

Pat. brun-foncé. Rare. Très beau. 

*663 Tête laurée à d. R. Cybèle sur un lion courant à d. C. III, p. 274, 354 (fr. 50.-). 

Très rare. Très beau. 

664 Tête laurée ou buste imberbe, lauré et cuirassé à d. R. Rome Victrix casquée à g. -Rome 

Victrix assise à g.-La Fortune assise à g. C. III, 460 var., 661, 779. Superbes. 3. 

*665 Tête laurée à d. 
Commode sur une estrade avec la Libéralité, comme ci-dessus. C. III, 

p. 271, 328. G. B. 

Belle pat. vert-clair. Très beau. 

*666 Même tête. R. Deux cornes d&apos;abondance remplies de fruits, en sautoir; au milieu, un 

caducée ailé. C. III, p. 323, 722. G. B. 

Belle pat. olivâtre. Superbe. 

*667 Tête laurée à d. 

VICT.BRIT-etc. Victoire assise à d. sur des boucliers et appuyant un 

bouclier sur son genou. C. III, p. 390, 945 sq. var. G. B. 
Belle pat. vert-clair. Très beau. 


*668 Autre exemplaire semblable. C. III, p. 350, 947. G. B. 

Belle pat. jaune. Très beau. 

*669 -Thrace. Philippopolis. Buste lauré à d. R. Aigle éployé debout sur un globe. BMC.-, 

Mionn. suppl. II, p. 456, 1498. AE. 30. 

Pat. brune. T. B. 

*670 -Mysie. Pergame. Buste lauré à d. R. Asclépios et Artémis debout, en regard. BMC.-

, 

cf. Head, p. 536. AE. 44. Médaillon. Pat. brunâtre. Très rare. De toute beauté. 

*671 -Ionie. Ephèse et Sardes. Tète laurée à d. il. Zeus et Asclépios (?) debout, en regard. 

BMC.-, Mionn. suppl. VI, p. 152, 481. AE. 37. 
Pat. noire. Très beau. 

672 -Smyrne. Buste nu, imberbe, à d. 

Les deux Némésis debout dans un char traîné par deux 
griffons. BMC. p. 281, 359. AE. 32. 

Pat. Rare. B. 

G73 -Pisidie. Antioche. Buste lauré et barbu à g. R. Mên Nicéphore, debout. BMC. p. 179, 15. 

-Cappadoce. Césarée. Même buste à d. R. Mont Argée. BMC. p. 72, 213. AE. 22 

et 31. 

Pat. T. B. 2. 

674 -Egypte. Alexandrie. Tête laurée à d. R. Dikaiosyné assise à g. -Buste du Nil à d. -

Pharos et vaisseau à voile. Bill. 24. 

T. B. 3. 

Crispine, femme de Commode, -r vers 183. 

(BRUTTIA CRISPINA) 

*675 Buste à d. R. L&apos;Allégresse avec ses attributs, debout à g. C. III, p. 383, 20. M. B. 
Pat. vert-olive. T. B. 

*676 Buste semblable. R, Junon debout à g., tenant une patère et un sceptre. C. III, p. 384, 24. 

M. B. 

Pat. foncée. Très beau. 

*677 Même buste. R. La Joie debout à g., tenant une couronne et un gouvernail placé sur un 

globe. C. III, p. 384, 27. G. B. 

Belle pat. noire. Très beau. 

*678 La même médaille, comme M. B. C. III, p. 384, 28. 

Pat. verte. T. B. 

*679 Même buste. R. Vénus debout à g., tenant une pomme. C. III, p. 385, 35. 

Superbe. 

*680 -Thrace. Philippopolis. Buste à d. 

Zeus assis à g. BMC. p. 163, 23. AE. 19. 

Pat. Très beau. 
Crispine et Commode. 

681 -Eolide. Elée. Buste lauré de Commode à d. à. Buste de Crispine à d. BMC. p. 131, 148. 

AE. 18. 

Rare. Pat. B. 

Pertinax, t 193. 

(PUBLIUS HELVIUS PEHTINAX) 

*682 Tête laurée à d. R. L&apos;Equité debout à g., tenant une balance et une corne d&apos;abondance. 

C. III, p. 390, 2 (fr. 50.-). 

Rare. Très beau. 

*683 Même tête. R. Pareil au précédent. C. III, p. 390, 5 (fr. 150.-). G. B. 
Belle pat. très foncée. Très rare. Très beau. 

*684 Même tête. 

L&apos;Assistance divine assise à g., tenant deux épis. C. III, p. 394. 35 (fr. 

&quot;)• 

M. B. 

Pat. vert-foncé. Très rare. T. B. 

*685 Tête radiée à d. 
PROVIDENTIAE DEORVM COS 

-II -, sans S-C-La Providence 

debout à g., levant la main vers un globe radié. C. III, p. 395, 51 var * 

(fr. 

i 

Superbe pat. noire. Très rare. Superbe. 


Titiane, femme de Pertinax. 

(FLAVIA TITIAKA) 

*686 TITIANH C€BACTH • Buste à d. 

L-A-Victoire marchant à g., tenant une couronne des 

deux mains. C. III, p. 397, 1 (fr. 300.-). M. B. Frappé à Alexandrie. 
Belle pat. olivâtre. Extrêmement rare. Superbe. 

Dide Julien, t 193. 

(MARCUS DIDIUS SEVERUS JULIANUS) 

*687 Tête laurée à d. 

P 

-M-TR 

• P 

-COS 

• La Fortune debout à g., tenant un gouvernail et une 

corne d&apos;abondance. C. III, p. 399, 10 var. (fr. 100.-). 
Très rare. Superbe. 

*688 Même tête. R. RECTOR ORBIS.S.C. Julien debout à g., tenant un globe et un livre. 

C. III, p. 400, 17. G. B. 

Belle pat. olivâtre. Très beau. 

Manlia Scantilla, femme de Dide Julien. 

*689 Buste à d. Ri. Junon voilée debout à g., tenant une patère et un sceptre; à ses pieds, un 

paon. C. III, p. 402, 6 (fr. 50.-). G. B. 

Belle pat. vert-foncé. Rare. Très beau. 

Didia Clara, fille de Dide Julien. 

*690 Buste à droite. R. HILAR -TEMPOR 
• L&apos;Allégresse debout à g., tenant une longue palme et 

une corne d&apos;abondance. C. III, p. 403, 4 (fr. 50.-). G. B. 

Belle pat. foncé-verdâtre. Rare. Très beau. 

Pescennius Niger, 193-194. 

(CAIUS PESCENNIUS NIGER) 

*691 Tête laurée à d. R. IVSTITIA AVG 
-L&apos;Equité debout à g., tenant une balance et une corne 

d&apos;abondance. C. III, p. 409, 43 (fr. 200.-). 
Très rare. Très beau. 

Albin, 193-197 

(DECIMUS CLODIUS SEPTIMIUS ALBINUS) 

*602 Tête nue à d. R. La Félicité debout à g., tenant un caducée et un sceptre. C. III, p. 417, 17. 

M. B. 

Belle pat. vert-grisâtre. De toute beauté. 

*693 Tête laurée à d. R. Deux mains jointes tenant une aigle légionnaire. C. III, p. 417, 25. 

Superbe. 

*694 Buste nu à d. R. MINER 

• 

PACIF. COS 

• II 

• Minerve debout à g., tenant une branche d&apos;olivier 
et un bouclier avec une haste. C. III, p. 420, 49 (fr. 30.-). G. B. 

Superbe pat. noire. Superbe. 
Septime Sévère, 193-211. 

(LUCIUS SEPTIMIUS SEVERUS) 

*695 Buste lauré et cuirassé à d. R. Bacchus debout à d., tenant une coupe et un thyrse, en face 

d&apos;Hercule debout, tenant la massue et la peau de lion ; près de Bacchus, une panthère. 

C. IV, p. 15, 110 var. (fr. 25.-). M. B. 
Belle pat. olivâtre. Superbe. 

*696 Buste lauré à d. R. La Félicité debout à g., posant le pied sur une proue de vaisseau, et 
tenant un caducée et une corne d&apos;abondance. C. IV, p. 16, 124. G. B. 

Superbe pat. vert-clair. Très beau. 


*697 Même buste. R. Rome Victrix assise à g., tenant une haste ; à côté d&apos;elle, un bouclier. C. IV, 

p. 16, 127. G. B. 

Magnifique pat. vert-clair. Superbe. 

-Vente Vautier-Collignon. Lucerne 1922, nO 1105. -

698 Tête laurée à d. R. Aigle légionnaire entre deux enseignes. -Deux captifs au pied d&apos;un 
trophée. -Victoire debout à d., écrivant sur un bouclier attaché à un palmier. C. IV. 

272 (fr. 10.-), 370, 489. 
Superbes. 3. 

*699 Buste lauré et cuirassé à d. R. Jupiter Victor nu,debout à g., tenant un sceptre; à ses pieds, 

un aigle. C. IV, p. 44, 410. G. B. 

Belle pat. brunâtre. Très beau. 

*700 Buste lauré à d. R. Pont cintré ouvert, terminé de chaque côté par un portique à trois 
arcades dont le sommet est orné de cinq statues; sur le pont, on voit cinq personnes qui 
passent; dessous, une barque. C. IV, p. 55, 523 (fr. 30.-). M. B. 

Pat. foncée. Très rare. Très beau. 

*701 Buste lauré à d. R. Victoire debout à d., tenant un étendard; à ses pieds, de chaque côté, 
un prisonnier britannique assis à terre. C. IV, p. 75, 724. M. B. 

Belle pat. noirâtre. Superbe. 

*702 Même buste. 

VICTORIAE BRITANNICAE S 

• C 

• Deux Victoires attachant un bouclier à 

un palmier, au pied duquel sont assis deux captifs. C. IV, p. 76, 732. G. B. sur flan 
de médaillon, très épais. 

Superbe pat. foncée. Très rare. Superbe. 

-Vente Vautier-Collignon, Lucerne 1922, n°1129. -

*703 Tête laurée à d. R). Sept. Sévère Nicéphore, debout à g., couronné par la Victoire, debout 

derrière lui. C. IV, p. 80, 773. G. B. 

Superbe pat. bleuâtre. Superbe. 

704 -Thrace. Anchialus. Buste lauré à d. 

Tyché debout à g. -Aigle éployé, tenant une 
couronne dans son bec. BMC. 5 et 7. AE. 26. 
Pat. T. B. 2. 

*705 -Nicopolis. Tête laurée à d. R. Arc de triomphe. BMC. p. 42, 7. AE. 26. Pat. Très beau. 

706 -Périnthe. Buste lauré et cuirassé à d. R. Deux temples, vus de profil; en haut deux 

urnes. BMC.-., Mionn. suppl. II, p. 413, 1259. AE. 40. Médaillon. 
Pat. noire. Rare. T. B. 

*707 -Corcyre. Tête laurée à d. R. Galère, ornée d&apos;une Victoire, sous voile, allant à g. BMC. 

p. 162, 668. AE. 26. 

Pat. brunâtre. Superbe. 

*708 -Bithynie. Prusa. Buste lauré à d. R. Victoire, le pied d. sur un globe, marchant à g. 

BMC.-. AE. 29. 

Rare. Pat. Très beau. 

700 -Carie. Mylasa. Tête laurée à d. R. Temple avec la statue de Zeus Osogos à l &apos;intérieur. 

BMC. p. 132, 31. -Phrygie. Hadrianopolis. Buste lauré à d. R. Tyché debout à g. 

BMC. p. 225, i.JE. 21. 
Pat. brune. Très beaux. 2. 

*7&apos;10 -Cilicie. Tarse. Buste lauré et cuirassé à d. R. Tyché de Tarse assise à g. sur un rocher; à 
ses pieds, le fleuve Kydnos nageant à g. Isaurie et Cilicie, tenant chacune une couronne, 
s&apos;approchent à g. Derrière la Tyché, à d., Lycaonie tendant une couronne. BMC. p. 193, 

176. AE. 35. 

Pat. grisâtre. Très rare. T. B. 

71-1 

-Séleucide et Piérie. Laodicée. Tête laurée à d. R IOYA AAOAIC COY -MHT 

POrOA ~ewc dans une couronne. BMC. p. 258, 83. AE. 27. 
Pat. T. B. 

712 -Mésopotamie. Edessa. Même tête. R). Buste d&apos;Abgare, coiffé de la tiare, tenant le sceptre, 

à d. BMC. p. 94, 20. AE. 22. 

Pat. noire. T. B. 

Septime Sévère et Julie Domne. 

*713 -Thrace. Marcianopolis. Buste lauré de Sévère et buste de Julie, en regard. R. Cybèlc assise 

à g. BMC. -. 

AE. 27. 

Pat. T. B. 

*7&apos;14 -Carie. Stratonicée. Mêmes bustes. R. Zeus Panamaros à cheval à d.; à d., un autel allumé. 

BMC. p. 156, 55 var. AE. 35. 
Belle pat. grise. Très beau. 


Septime Sévère, Julie, Caracalla et Géta. 

*715 Buste lauré et cuirassé de Sept. Sévère à d. R. FELICITAS SAECVLI 
• Buste de Julie de face 
entre le buste lauré de Caracalla à g. et le buste nu de Géta à d. C. IV, p. 100, 5. 

Mm. 20, gr. 7,11. Aureus. 
Très rare. F. D. C. 

-Vente Sir Arthur Evans, Lucerne 1922, n°9 0. -

Septime Sévère et Caracalla. 

*710 -Bosphore. Tête laurée de Sévère et buste lauré de Caracalla en regard. R. Buste diadémé 

de Sauromatès II à d. BMC. p. 68, II. Mm. 19, gr. 7,67. El. 
Très beau. 

717 -Phénicie. Béryte. Tête laurée de Sévère à d. R. Buste lauré de Caracalla à d. BMC. p. 70, 

120. AE. 26. 

Pat. brune. T. B. 

Septime Sévère, Caracalla et Géta. 

*718 Buste lauré et cuirassé à d. R. AETERNIT 

• IMPERI 
• Buste lauré et cuirassé de Caracalla 

et buste nu de Géta en regard. C. IV, p. 102, 1 var. Mm. 20, gr. 7,57. Aureus. 
Très rare. F. D. C. 

-Vente Vautier-Collignon, Lucerne 1922, n°1 138. -

Julie, femme de Septime Sévère,  † 217. 

(JULIA DOMNA) 

*719 IVLIA AVGVSTA. Buste à d. R. CERES 
• Cérès debout à g., tenant deux épis et un flam-

beau; à ses pieds, un autel. C. IV, p. 107, 17 (fr. 400.-). Gn. pl. 94, 5. Mm. 41, 

gr. 53,56. AE. Médaillon. 
Pat. brune. Très rare. T. B. 

*72U Buste à d. R. L&apos;Allégresse debout à g., tenant une longue palme et une corne d&apos;abondance. 

C. IV, p. 112, 74. M. B. 

Belle pat. foncée. Très beau. 

*721 Buste diadémé à d. R. Junon debout à g., tenant une patère et un sceptre; à ses pieds, un 

paon. C. IV, p. 113, 85. G. B. 

Magnifique pat. vert-clair. Superbe. 

*722 Buste à d. A. Julie assise à g., tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre. C. IV, p. 114, 
112 (fr. 30.-). G. B. 

Superbe pat. vert-foncé. Rare. Superbe. 

*723 Buste à d. R. MATER DEVM 

• Cybèle tourelée assise à g. entre deux lions, tenant un 
rameau et un sceptre. C. IV, p. 115, 124. G. B. 

Belle pat. noirâtre. Superbe. 

724 Buste à d. R. Cybèle tourelée, debout. -La Pudeur assise à g. -Vesta assise à g. C. IV, 

137, 170, 226. 
Superbes. 3. 

*725 Buste à d. R. Vénus à demi nue, debout à d., tenant une pomme et une palme, et appuyée 
sur une colonne. C. IV, p. 122, 195. G. B. 

Belle pat. olivâtre. Très beau. 

*726 Buste diadémé à d. avec le croissant. R. Vénus Génétrix assise à g. C. IV, p. 123, 211. 

Antoninien 

. 

F. D. C. 

*727 Buste diadémé à d. R. VESTA S 

• C. Quatre vestales debout accompagnées de deux enfants, 

sacrifiant sur un autel en dehors d&apos;un temple à coupole ronde. C. IV, p. 124, 234. M. B. 

Belle pat. vert-foncé. Superbe. 

728 -Thrace. Hadrianopolis. Buste à g. et à d. R;. Diane courant à g. -Le fleuve Tonzos ou 

Hebros couché à g. BMC.-et 13 var. AE. 22. 

Pat. T. B. 2. 

*720 -Corcyre. Buste à d. R. Vaisseau à voile allant à g. BMC. -. AE. 25. 

Belle pat. brune. Superbe. 

730 -Ionie. Ephese. Buste à d. n. Victoire marchant à g. BMC. p. 84, 268 var. AE. 19. Pat. B. 


Caracalla, 197-211. 

(BASSANUS) 

*731 Tête barbue et radiée à d. R). La Fortune assise à g., tenant un gouvernail et une corne 
d&apos;abondance; sous son siège, une roue. C. IV, p. 151, 87. M. B. 

Superbe pat. vert-foncé. Superbe. 

732 Buste jeune lauré et tête barbue et laurée à d. R,. Trophée entre deux captifs assis. -Sérapis 
debout à g. -Hercule debout à g., tenant une branche d&apos;olivier et une massue. -

La Valeur debout à d. -Caracalla debout à d.; derrière lui, deux enseignes. C. IV, 179, 

195, 220, 478, 508. 

Superbes et très beaux. 5. 

*733 Buste barbu, lauré et cuirassé à d. R. Esculape debout, de face; à g., Télesphore debout; 

à d., à terre, un globe. C. IV, p. 176, 310. M. B. 

Belle pat. vert-foncé.-Très beau. 

*734 Même buste. R. Caracalla debout à g., foulant aux pieds un crocodile, et recevant deux épis 
que lui présente l&apos;Afrique. C. IV, p. 179, 334 (fr. 20.-). G. B. 

Belle pat. noire. Rare. Très beau. 

-Vente Vautier-Collignon, Lucerne 1922, n°1195. -

*735 Même buste. R. Diane dans un bige de taureaux courant à g. C. IV, p. 182, 365 var. M. B. 

Belle pat. brune. Très beau. 

*736 Tête barbue, laurée à d. R. Mars marchant à g., tenant une branche de laurier et un trophée. 

C. IV, p. 192, 462. G. B. 

Belle pat. foncée. Très beau. 

-Vente Vautier-Collignon, Lucerne 1922, n°1209. -

*737 Buste barbu, lauré et cuirassé à d. 

La Providence debout à g., indiquant avec sa baguette 
un globe posé à terre, et tenant un sceptre. C. IV, p. 199, 531. G. B. 

Magnifique pat. vert-foncé. Superbe. 

-Vente Vierordt, Amsterdam 1923, n°1 916. -

*738 Buste jeune, lauré et cuirassé à d. R. RECTOR ORBIS 
-Caracalla nu, debout de face, tenant 

un globe et une haste. C. IV, p. 200, 541. Mm. 19, gr. 7,19. Aureus. 

Rare. F. D. C. 

-Vente Vautier-Collignon,Lucerne 1922, n°1215. -

*739 Tête barbue, laurée à d. R. La Sécurité assise à d. devant un autel, et tenant un sceptre. 

C. IV, p. 203, 576 var. [ANTONINVS PIVS.]. G. B. 

&quot; .. 

Belle pat. brune. Très beau. 

*740 Autre exemplaire semblable. C. IV, p. 203, 576. G. B. 

Pat. brun-foncé. Très beau. 

*741 Tête barbue et radiée à d. R. Semblable au précédent. C. IV, p. 203, 578. 

Superbe pat. vert-clair. Superbe. 

*742 Buste imberbe à d. R. L&apos;Espérance marchant à g., tenant une fleur et relevant sa robe. 

C. IV, p. 205, 595. G. B. 

Belle pat. foncée. Très beau. 

-Vente Vautier-Collignon, Lucerne 1922, n°1 220. -

*743 Tête laurée, barbue, à d. R. VICT 

-BRIT 

-1 R 

-P 

-XIIII 
-COS III 

-S. C. Victoire deboutà 

d., érigeant un trophée; vis-à-vis, la Bretagne tourelée, debout de face, les mains liées 

derrière le dos, et à ses pieds un captif assis à g. C. IV, p. 210, 640 var. (fr. 20. -). 

G. g 

Pat. brun-clair. Très rare. Beau. 

*744 Buste imberbe, lauré à d. R. VOTA SVSCEPTA X. S-C* Caracalla voilé, debout à g. et 

sacrifiant auprès d&apos;un trépied. Manque dans Cohen, cf. C. IV, p. 215, 691. M. B. 
sur flan de médaillon dans un cercle. Mm. 31, gr. 19,00. 

Belle pat. foncée. Très rare. 1. B. 

-Vente Vierordt, Amsterdam 1923, n°1924. -


745 -Macédoine. Amphipolis. Buste jeune à d. H. Tyché assise à g. BMC. p. 59, 128. 
Thrace. Pantalia. Buste barbu, lauré et cuirassé à d. R. Esculape debout. -Buste 
imberbe, lauré à g., avec bouclier et lance. 
Femme debout à g., tenant une patère et 

un sceptre. BMC. p. 144, 28 var. et -. AE. 24 et 29. 
Pat. T. B. Superbe. B. 3. 

*746 -Perinthe. Buste barbu, lauré et cuirassé à d., avec une tête de Méduse sur la poitrine, et 
tenant une haste. R. Sérapis debout à g., auprès d&apos;un autel allumé, tenant de la main d. 
une corbeille suspendue par des cordes et un sceptre de la main g. BMC. p. 153, 39. 

AE. 41. Médaillon. 

Superbe pat. vert-foncé. Très rare. De toute beauté. 

*747 -Même buste. 

Tyché tourelée debout à g., tenant sur chaque main un temple. A ses 

pieds, un autel allumé. BMC. p. 153, 41. AE. 40. Médaillon. 
Belle pat. brun-rougeâtre. Très rare. T. B. 

*748 -Philippopolis. Buste lauré et barbu à g., vu de dos, l&apos;épaule g. recouverte de l&apos;égide. 
R. Dioscobole debout à g., tenant trois balles et le disque. BMC. p. 165, 36. AE. 41. 

Médaillon. 
Pat. jaunâtre. Très rare. Très beau. 

749 -Moésie inférieure. Callatia. Buste lauré à d. R). Cavalier à d. BMC. -. -Marcianopolis. 

Tête laurée à d. R. Cybèle assise à g. BMC. p. 29, 11 var. AE. 17 et 16. 

Pat. T. B. 2. 

*750 -Corcyre. Tête barbue et laurée à d. R. Pégase courant à d. BMC. p. 164, 677. AE. 27. 

Belle pat. brune. Superbe. 

751 -Mysie. Lampsaque. Buste lauré à d. R. Homonoia debout à g., devant un autel. BMC. 87. 
-Ionie. Ephèse. Tête laurée à d. R. Artémis attaquant un cerf tombé. BMC. 276. AE. 22. 
Pat. Très beau et B. 2. 

*752 -Carie. Alabanda. Buste barbu, lauré à d. R. Branche de laurier. BMC. p. 7, 40. AE. 28. 

Belle pat. brunâtre. Superbe. 

*753 -Chypre. Tête laurée à d. R. Temple d&apos;Aphrodite à Paphos. BMC. p. 87, 62. AE. 32. 

Pat. T. B. 

754 -Galatie. Ancyra. Buste imberbe, lauré à g., avec le bouclier et la lance. R). Déméter 
debout à g. BMC. p. 12, 20. -Cappadoce. Césarée. Tête jeune, laurée à d. R). Mont 
Argée entre deux urnes. BMC. -. AE. 30 et 33. 
Pat. T. B. 2. 

755 -Séleucide et Piérie. Antioche. Tête laurée et barbue à d. fil. Aigle éployé, tenant une 
couronne dans son bec ; entre les pattes, tête d&apos;Hélios de face, une hache (?), un lion à 

g. BMC.-. Bill. Méd. 

Superbe et T. B. 3. 

Caracalla, Septime Sévère et Julie. 

*756 Buste jeune, lauré et cuirassé à d. R. CONCORDIAE AETERNAE . Bustes accolés à d. de 
Sévère radié, et de Julie diadémée avec un croissant autour du cou. C. IV, p. 243, 2 

(fr. 300. -). Mm. 20, gr. 7,38. Aureus. 
Très rare. F. D. C. 

-Vente Vautier-Collignon,Lucerne 1922, nO 1230. -

Caracalla et Plautille. 

*757 -Phrygie. Apamée. Buste cuirassé, jeune et lauré de Caracalla et buste de Plautille, en 
regard, R. Aigle éployé sur une couronne. BMC. p. 99, 172. AE. 23. 

Pat. noire. Très beau. 

Plautille, femme de Caracalla, t 212. 

(FULVIA PLAUTILLA) 

758 Buste à d. R La Concorde debout à g. -La Piété debout à d. -Vénus debout à g.; 

devant elle, Cupidon. C. IV, 1, 16, 25. 

Superbes et T. B. 3. 


*75&lt;) Buste à d. R. PIETAS AVGG 

• S 

-C 

• La Piété debout à d., tenant un sceptre et portant un 

enfant sur le bras g. C. IV, p. 248, 18. M. B. 

Belle pat. noire. Rare. Superbe. 

-Vente Vierordt, Amsterdam 1923, n&quot; 1931. -

*700 -Corcyre. Buste à d. Ht. Pégase courant à d. BMC. p. 165, 691. AE. 26. 

Belle pat. brune. Superbe. 
Géta, 211-212. 

(LUCIUS ou PUBLIUS SEPTIMIUS JULIUS GETA) 

*761 Tête barbue, laurée à. d. 
FORT 

• RED 

-TR P 

-III 

-COS 

-II -P 
-P 

-S 

-C 

-

La Fortune 
assise à g., tenant un gouvernail et une corne d&apos;abondance; sous son siège, une roue. 

C. IV, p. 258, 52 var. G. B. 
Belle pat. brun-foncé. Très beau. 

762 Buste nu à d. R). Pallas debout à g.-La Sécurité assise à g. C. IV, 104, 183. Très beaux. 2. 
*763 Buste nu, imberbe, cuirassé à d.R. Pallas assise à g., nourrissant un serpent enroulé autour 

d&apos;un olivier et tenant un sceptre. C. IV, p. 264, 110. M. B. 

Pat. brune. Très rare. Très beau. 

*764 Buste semblable. R). Julie, debout à d., tenant un sceptre et ouvrant son vêtement sur la 
poitrine; à d., à ses pieds, deux enfants nus jouant. C. IV, p. 265, 113. M. B. 

Pat. vert-grisâtre. Rare. T. B. 

*765 Buste barbu lauré à d. 

PONTIF 
-TR P 

-II 

-COS 

-II. S 

-C 

-

Deux figures debout 
sacrifiant; entre elles, Vesta debout. C. IV, p. 268, 144 (fr. 100.-). G. B. 

Belle pat. noirâtre. Très rare. Superbe. 

-Vente Vautier-Collignon,Lucerne 1922, n°1251. -

766 -Moésie inférieure. Tomi. Buste imberbe, lauré à d. R. Aigle éployé debout sur un cippe. 
BMC. p. 58, 27. -Macédoine. Thessalonique. Même buste. ff. Victoire debout à g. 

BMC.-. AE. 27 et 25. 

Pat. T. B. 2. 

*7G7 

Ionie. Erythrée. Tête laurée à d. R). Ciste mystique, autour de laquelle est enroulé un 

serpent. BMC.-. AE. 19. 
Pat. foncée. Superbe. 

768 -Smyrne. Buste imberbe, nu à d. 

Les deux Némésis debout en regard. BMC. p. 291. 

422. -Lydie. Bagis. Même buste. R. Tyché debout à g. BMC. p. 39, 44. -Phrygie. 

Amorium. Même buste. R. Zeus assis à g. BMC. p. 56, 53. 

27 
23. 

T. B. 3. 

Géta, Septime Sévère et Caracalla. 

*769 Buste jeune, nu, de Géta à d. R. AETERNIT. IMPERI 

-Buste lauré de Sévère et buste lauré, 

imberbe, de Caracalla, en regard. C. IV, p. 288, 1 (fr. 200.-). 

Très rare. 1 rès beau. 
Macrin, 217-218. 

(MARCUS OPELIUS SEVERUS MACRINUS) 

*770 Buste lauré et cuirassé à d. R. Macrin dans un quadrige à g., et couronné par une Victoire 
debout derrière lui. C. IV, p. 300, 107 (fr. 30.-). M. B. 

Pat. vert-noirâtre, Très beau. 

*771 Même buste. R). La Sécurité debout à g., tenant un sceptre et appuyée sur une colonne. 

C. IV, p. 302, 122. 

Superbe. 

*772 Même buste. 
Pareil au précédent. C. IV, p. 302, 124. M. B. 

Belle 

pat. verte et rougeâtre. Très beau. 

773 -Moésie inférieure. Marcianopolis. Buste lauré et cuirassé à d. 

Tyché debout à g. BMC. 

p 31 27. -Phénicie. Béryte. Buste semblable, R. Temple à quatre colonnes, avec la 
statue d&apos;Astarté à l&apos;intérieur. BMC. p. 76, 161. C. IV, p. 308, 177. AE. 25 et 3r. 

Belle pat. jaunâtre, superbe et pat. foncée, trouée. T. B. 2. 


774 -Séleucide et Piérie.Antioche. Buste lauré et cuirassé à d. R). Aigle éployé, tenant une couronne 
dans son bec; entre les pattes, une étoile, ou debout sur une cuisse d&apos;animal. BMC. p. 199, 

391 et 393 var. AR. Méd. 
Superbes. 2. 

Diaduménien, j 217. 

(MARCUS OPELIUS DIADUMENIANUS) 

*775 Buste nu à d. H). L&apos;empereur debout, tenant une enseigne et un sceptre; à d., deux enseignes. 

C. IV, p. 312, 2. 

Superbe. 

*770 Même buste. 

Semblable au précédent. C. IV, p. 312, 7 (fr. 80.-). G. B. 

Pat. brun-foncé. Très rare. T. B. 

*777 Même type en M. B. C. IV, p. 313, 8. 

Belle pat. vert-brun. Rare. Très beau. 

*778 Buste semblable. R. Diaduménien debout à g., tenant une baguette et un sceptre; derrière lui, 

deux enseignes. C. IV, p. 313, 13. M. B. 

Pat. verte, très foncée. Très beau. 

*779 Même buste. R. L&apos;Espérance marchant à g., tenant une fleur et relevant sa robe. C. IV, p. 314, 

21 var. [DIADVMEN]. 
Superbe. 

780 -Thrace. Nicopolis. Buste drapé à d. R. Ister assis à g., tenant un roseau et une urne. 

BMC. p. 49, 52. AE. 27. 

Pat. T. B. 

*781 -Phénicie. Byblus. Buste cuirassé à d. R. Astarté dans un temple à deux colonnes. BMC. 

p. 103, 43. AE. 25. 

Belle pat. vert-brun. Superbe. 

*782 -Tripolis. Même buste. H. Les deux Dioscures debout, en regard. BMC. p. 221, 108. JE. 25. 

Belle pat. vert-brun. Très beau. 

783 -Séleucide et Piérie. Antioche. Même buste. R. Aigle éployé, debout, tenant une couronne 

dans son bec. BMC. p. 201, 415. Bill. Méd. 

Très beau. 

Elagabale, 218-222. 

(VARIUS AVITUS BASSIANUS) 

784 Buste lauré à d. R. L&apos;empereur sacrifiant devant un autel. -Victoire s&apos;élevant en l&apos;air; à ses 

pieds, de chaque côté, un bouclier. C. IV, 61 et 300. 

Trèsbeaux. 2. 

*785 Buste lauré et cuirassé à d. R. La Liberté debout à g., tenant un bonnet et un sceptre. C. IV, 

p. 334, 104. G. B. 

Belle pat. foncée. Très beau. 

*786 Buste radié et cuirassé à d. R. La Paix marchant à g., tenant une branche d&apos;olivier et un 

sceptre. C. IV, p. 336, 123. M. B. 

Belle pat. vert-foncé. Superbe. 

*787 Buste semblable. 

Le Soleil radié, marchant à g., levant la main d. et tenant un fouet. 

C. IV, p. 338, 159. M. B. 

Magnifique pat. verte et émaillée. Superbe. 

788 -Bosphore. Buste lauré d&apos;Elagabale à d. Au-dessous, ~£|(J) 

• 

R. Buste diadémé de 

Rhescouporis III à d. BMC. p. 70, 5. Mm. 20, gr. 7,23. El. 

Très beau. 

789 -Phénicie. Béryte. Buste lauré et cuirassé à d. R. Statue d&apos;Astarté dans un temple. -
Statue de Poseidon dans un temple. BMC. 171 et 220. AE. 31 et 24. 

Pat. brune et brun-clair. Très beaux. 2. 
790 -Sidon. Même buste. R Char d&apos;Astarté, orné de quatre palmes. BMC. cf. 244 sq. et 256. 

AE. 26 et 18. 

Pat. brun-clair et verte. Superbe et T. B. 2. 

*791 -Tripolis. Même buste. R. Temple d&apos;Astarté, avec une partie centrale, contenant la statue 

et deux ailes à quatre colonnes. BMC. p. 223, 118. AE. 27. Pat. brunâtre. Très beau. 

*792 -Séleucide et Piérie. Antioche. Même buste. R. Tyché assise à g., sur un rocher; à ses 

pieds, l&apos;Oronte nageant; en haut, un bélier courant à g. BMC. p. 205, 451 sq. AE. 23. 

Belle pat. brune. Très beau. 


Julia Paula, femme. d&apos;Elagabale. 

(JULIA CORNELIA PAULA) 

793 Buste à d. R. La Concorde assise à g. -Vénus Génétrix, assise à g. C. IV, 6, 21. 

T. B. et superbe. 2. 

*794 Buste diadémé à d. R. CONCORDIA S-C-La Concorde assise à g., tenant une patère et 

une double corne d&apos;abondance;dans le champ à g., une étoile. C. IV, p. 377, 8 (fr. 12 -). 

G. B. 

Belle pat. noire. Très rare. Très beau. 

*795 Buste à d. R. Elagabale et Julia Paula debout se donnant la main; entre eux, la Concorde 
debout de face. C. IV, p. 378, 15 (fr. 30.-). M. B. 

Pat. vert-foncé. Rare. T. B. 

Aquilia Sévéra, femme d&apos;Elagabale. 

(JULIA AQUILIA SEVERA) 

*796 Buste à d. R. La Concorde debout à g., sacrifiant auprès d&apos;un autel et tenant une double 
corne d&apos;abondance. C. IV, p. 380, 2 (fr. 20. -). 
T. B. 

Annia Faustine, femme d&apos;Elagabale. 

*797 -Egypte. Alexandrie. Buste drapé à d. R. ~[e-Palli as Nicéphore debout à g., tenant un 

bouclier. BMC. p. 199, 1550. Bill. 

Très beau. 

Soémias, mère d&apos;Elagabale,  † 222. 

(JULIA SOAEMIAS) 

798 Buste à d. R. Junon debout,à d., tenant un sceptre et une petite statuette. -Vénus debout 
à g., tenant une pomme et un sceptre. C. IV, 3, 8. 

Superbe et T. B. 2. 

*799 Buste diadémé à d. 1*. VENVS CAELESTIS S.C. 
-Même type de Vénus. C. IV, p. 388, 11. 

G. B. 

Superbe pat. brun-olivâtre. Rare. Superbe. 

Maesa, grand&apos;-mere d&apos;Elagabale,  † 223. 

(jULIA MAESA) 

800 Buste à d. R. Junon debout à g., tenant une patère et un sceptre. -La Pudeur assise à g., 
tenant un sceptre. C. IV, 16, 36. 

Superbes. 2. 

*801 Buste diadémé à d. R. La Pudeur assise à g., tenant un sceptre. C. IV, p. 395, 42. G. B. 

Belle pat. olivâtre. Superbe. 

*80:2 Buste à d.; derrière, petite marque en argent, R. SAECVLI FELICITAS S . C 

-La Fidélité 

debout à a tenant un caducée et sacrifiant sur un autel allumé. C. IV, p. 396, 47. 

Belle pat. brun-clair. Superbe. 

Provenant de la collection de la reine Christine de Suède. 

803 -Egypte. Alexandrie. Buste à d. H). L&apos;Espérance à g. Bill. BMC. 1572. -Moésie inférieure. 

Marcianopolis. Bustes en regard d&apos;Alex. Sévère et de Maesa ou de Mamée. R. Némésis 
debout à d. -La Concorde debout à g. BMC. 79 et -. AE. 25. 
Pat. 1. B. 3. 

Alexandre Sévère, 222-235. 

(MARCUS AURELIUS SEVERUS ALEXANDER) 

804 Tête ou buste lauré à d. R. L&apos;Abondance debout à g. -Mars casqué et armé, marchant 

à d. C. IV, 27, 163. Denier et G. B., avec pat. foncée. 

1 

• B. 2. 


*805 Buste lauré à d., d&apos;un très haut relief. tf). LIBERALITAS AVGVSTI II. Alexandre Sévère 

assis à g., sur une estrade; derrière lui, le préfet du prétoire et un soldat; devant 
l&apos;empereur, la Libéralité debout à g., tenant une tessère et une corne d&apos;abondance; un 

citoyen monte les escaliers. C. IV, p. 415, 125 var., cf. Gnecchi III, pl. 152, 16. 
Mm. 23, gr. 9,21. AE. Médaillon. 
Belle pat. noirâtre. Très rare. Superbe. 

*806 Buste nu, imberbe, cuirassé à d. . PIETAS AVG . S 

-C 

• Lituus, couteau, vase à sacrifice, 

simpule et aspersoir. C. IV, p. 422, 199 (fr. 80.-). G. B. de beau style et sur flan 
de médaillon. 
Superbe pat. vert-foncé. Très rare et de toute beauté. 

*807 Tête laurée à d. R). L&apos;empereur dans un quadrige à d. C. IV, p. 439, 379. M. B. 

Belle pat. noire. Superbe. 

*808 IMP-SEV-ALE-XANDERAVG 

-Buste lauré et barbu à d., d&apos;un très haut relief. R). P-

M -TR 

• P 
-VIIII 

-COS 
• III 

-P 
-P 

• Alexandre Sévère assis à g. sur une chaise curule, tenant 

une Victoire et un long sceptre ; debout derrière lui, la Victoire le couronne et tient une 

palme; devant l&apos;empereur, la Valeur casquée, debout, auprès d&apos;un bouclier, sur lequel on 

lit VOT 

• X et qui est placé sur un cippe. C. IV, p. 443, 407 (fr. 400.-). Mm. 36, 

gr. 40,44. AE. Médaillon. 

Superbe pat. vert-foncé. De toute rareté et de toute beauté. 

*809 Buste lauré à d. R). La Prévoyance debout à g., tenant deux épis et une corne d&apos;abondance; 

à ses pieds, le modius rempli d&apos;épis. C. IV, p. 452, 504. M. B. sur flan très épais. 
Superbe pat. vert-foncé. Très beau; 

*810 Buste radié à d. . Pareil au précédent. C. IV, p. 453, 506. M. B. 

Superbe pat. brune&apos; et olivâtre. Superbe. 

811 -Bosphore. Buste lauré d&apos;Alexandre à d. Dessous, ~BI&lt;f&gt; 

-. Buste diadémé de Rhescou-

potis III à d. BMC. p. 71, 9. Mm. 20, gr. 7,61. El. 

T. B. 

*812 -Troade. Alexandrie. Tête laurée à d. 
Temple, vu de profil; à l&apos;intérieur, statue d&apos;Apollon. 

BMC. 118 var. AE. 24. 
Pat. Rare. Très beau. 

813 -Egypte. Alexandrie. Buste lauré à d. . Tête de Zeus, laurée à d.-L&apos;empereurdebout à g. 

-Buste de Sérapis à d. -Mésopotamie. Edessa. Tête laurée à d. R). Tyché assise à g. 
BMC. 1591, 1705, 1710. BMC. 87. Pot. et AE. 33-31. 

Pat. T. B. 4. 

Alexandre Sévère et Marnée. 

*814 Buste lauré d&apos;Alexandre à d. . Buste diadémé de Mamée à d. BMC. p. 220, 1717. M. B. 

Frappé à Alexandrie d&apos;Egypte. 
Pat. Très beau. 

Orbiane, femme d&apos;Alexandre. 

(SALLUSTIA BARBIA ORBIANA) 

*815 Buste diadémé à d. . La Concorde assise à g., tenant une patère et une double corne 

d&apos;abondance. C. IV, p. 486, 1 (fr. 20.-). 

T. B. 

Mamée, mère d&apos;Alexandre, 235. 

(jULIA MAMAEA) 

*816 Buste diadémé à d. . La Félicité debout de face, tenant un caducée et appuyée sur une 

colonne. C. IV, p. 492, 21. G. B. 

Belle pat. vert-gris. Très beau. 

*817 Même type, comme M. B. C. IV, p. 492, 22. 

Pat. foncée. Très beau. 

818 Même buste. . Junon assise à g. -Vesta debout à g. C. IV, 32, 81. Superbes. 2. 


*819 Même buste. R. VESTA S.C. Vesta debout a g., tenant un sceptre et le palladium. C. IV, 

p. 498, 84, M. B. 

Belle pat. brun-foncé. Superbe. 

820 -Ionie. Smyrne. Même buste. Rome assise à g. BMC. p. 293, 434. AE. 29. 

Pat. T. B. 

Uranius Antonin, en Syrie, vers 225. 

*821 -Séleucide et Piérie. Antioche. Buste lauré et cuirassé à d. Ri. Aigle éployé, debout et tenant 

une couronne dans son bec. BMC. p. 231, 666. Bill. Médaillon. Très rare. T. B. 

-Exemplaire plus complet que celui du British Muséum. -

*822 -Emese. Même buste. . Pierre conique dans le temple hexastyle d&apos;Elagabale à Emèse. BMC. 

p. 241, 24. AE. 31. 

Très rare. Pat. T. B. 
Maximin Ier, 235-238. 

. 

(CAIUS JULIUS VERUS MAXIMINUS) 

823 Buste lauré à d. R. La Paix debout à g. C. IV, p. 509, 31. 

Superbe. 

*824 Même buste. . VICTORIA GERM-S-C-Victoire debout à g., tenant une couronne et une 

palme; à ses pieds, un Germain assis. C. IV, p. 515, 109. G. B. 

Superbe pat. vert-foncé. De toute beauté. 

*825 Buste radié à d. . Pareil au précédent. C. IV, p. 516, 111. M. B. sur flan très épais. 

Superbe pat. brun-foncé. De toute beauté. 

Pauline, femme de Maximin. 

*82G Buste voilé à d. G). Pauline tenant un sceptre, assise à g. sur un paon qui l&apos;enlève au ciel. 
C. IV, p. 523, 2 (fr. 50.-). 

Rare. Très beau. 

*827 Même buste. . Pareil au précédent. C. IV, p. 523, 3 (fr. 30.-). G. B. 

Rare. Superbe pat. vert-clair. De toute beauté. 

*828 Un deuxième exemplaire. 

Belle pat. brune. Très beau. 

Maxime, t 238. 

(CAIUS JULIUS VERUS MAXIMUS) 

*829 Buste imberbe à d. . Lituus, couteau, vase à sacrifice, simpule et aspersoir. C. IV, p. 524, 1 

(fr. 20.-). 

T. B. 

*830 Même type, comme G. B. C. IV, p. 525, 5. G. B. 

Belle pat. brune. Superbe. 

*831 Même buste; derrière, contremarque argentée : double aigle. A. L&apos;empereur debout à g., 
tenant une ancienne baguette et un sceptre; derrière lui, deux enseignes. C. IV, p. 526, 
14 (fr. 10.-). G. B. 

Pat. foncée olivâtre. Très beau. 

-Collection d&apos;Esté, à Mantoue. -

832 -Mésopotamie. Edessa. Tête laurée à d. . Tête tourelée de Tyché à d. BMC.-. AE. 16. 

Pat. T. B. 

Gordien d&apos;Afrique père, t 238. 

(MARCUS ANTONIUS GORDIANUS AFRICANUS) 

*833 Buste lauré à d. 

ROMAE AETERNAE . Rome Nicéphore assise à g. sur un bouclier. 

C. V, p. 3, 8 (fr. 120.-). 
Très rare. T. B. 

*834 Même buste. . VIRTVS AVGG . S 

-C 

• La Valeur casquée debout à g., appuyée sur un 

bouclier et tenant une haste renversée. C. V, p. 4, 15 (fr. 70.-). G. B. 

Belle pat. très foncée. Rare. Superbe. 


Gordien d&apos;Afrique fils, t 238. 

*835 Buste lauré et cuirassé à d. R). ROMAE AETERNAE S 

-C 

• Rome Nicéphore assise à g. sur 
un bouclier, tenant un sceptre. C. V, p. 6, 9 (fr. 70.-). G. B. 

Belle pat. vert-grisâtre. Très rare. Superbe. 

*836 Même buste. R). La Valeur casquée debout à g., tenant un bouclier et une haste renversée. 

C. V, p. 7, 14 (fr. 120.-). 
Très rare. Superbe. 

Balbin, f 238. 

(DECIMUS CAELIUS BALBINUS) 

*837 Buste lauré et cuirassé à d. R). CONCORDIA AVGG-S 

• C 

• La Concorde assise à g., tenant 
une patère et une double corne d&apos;abondance. C. V, p. 8, 4 (fr. 12.-). G. B. 

Belle pat. brune. Superbe. 

*838 Buste radié et cuirassé à d. . IOVI CONSERVATORI S.C. 

-Jupiter debout à g., tenant 
un foudre et un sceptre. C. V, p. 9, 9 (fr. 70.-). M. B. 

Pat. brun-foncé. Très rare. Très beau. 

*839 Buste lauré et cuirassé à d. 

Victoire debout, tenant une couronne et une palme. C. V, 
p. 12, 27 (fr. 10.-). 

Superbe. 

*840 Buste radié et cuirassé à d. R). VOTIS DECENNA LIBVS S 

• C 

• dans une couronne de 
laurier. C. V, p. 12, 34 (fr. 70.-). M. B. 

Pat. vert-foncé. Très rare. T. B. 

Pupien, t 2B8. 

(MARCUS CLODIUS PUPIENUS MAXIMUS) 

*841 Buste lauré et cuirassé à d. R). La Concorde assise à g., tenant une patère et une double 
corne d&apos;abondance. C. V, p. 15, 6 (fr. 10.-). 

T. B. 

-

*842 Même buste. 

La Paix assise à g., tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre transversal. 
C: V, p. 16, 22 (fr. 10.-). 

F. D. C. 

*843 Même buste. 6). VICTORIA AVGG 

-S 

-C 

• La Victoire debout à g., tenant une couronne et 
une palme. C. V, p. 18, 38 (fr. 12.-). G. B. 

Belle pat. vert-grisâtre. Superbe. 

*844 Buste radié et cuirassé à d. . Semblable au précédent. C. V, p. 18, 39 var. (fr. 70.-). 

M. B. 

Superbe pat. vert-grisâtre. Très rare. De toute beauté. 

Gordien le Pieux, 238-243. 

(MARCUS ANTONIUS GORDIANUS) 

*845 Buste lauré et cuirassé à d. 

Le Soleil debout à d., levant la main d. et tenant un globe. 

C. V, p. 26, 43. G. B. 

Belle pat. vert-foncé. Superbe. 
846 Même buste. ^). Diane debout à d., tenant une torche. C. V, p. 28, 69. Très beaux. 2. 

*847 Même buste. . VIRTVS AVGVSTI S 

• C . Gordien assis à g. sur une cuirasse, couronné 

par la Victoire, et recevant une branche de laurier de la Valeur, debout devant lui; entre 

eux, deux enseignes. C. V, p. 67, 400 (fr. 25.-). M. B. sur flan très large et mince. 
Belle pat. vert-foncé. Rare. Très beau. 

848 -Moésie inférieure. Nicopolis. Même buste. 
Hermès debout. BMC. p. 53, 80. -Moésie 

supérieure. Viminacium. Buste radié. . Cybèle debout entre deux lions. -Thrace. 
Hadrianopolis. Buste lauré à d. . Némésis debout à g. -Porte de la ville. BMC. 40 var. 
et 43. -Odessus. Buste de l&apos;empereur et de Sérapis en regard. . Sérapis debout à g. 

BMC. p. 139, 18. AE. 27-23. 

Pat. T. B. 5. 


*849 -Lycie. Myra. Buste lauré à d. . Simulacre de Diane Eleutheria dans un temple. BMC. 

p. 71, 13. AE. 31. 

Superbe pat. verte. Superbe. 

*830 -Pamphylie. Perga et Side. Buste radié à d., avec bouclier et haste. . Pallas debout devant 

un autel et Isis, en regard. BMC. p. 164, 130 var. AE. 36. 

Pat. brun-foncé. T. B. 

*851 -Cilicie. Tarse. Buste radié à d. . Persée debout, tenant l&apos;agalma d&apos;Apollon Lykeios sur la 

main d. et la tête de Méduse et harpa, dansla main g. BMC. p. 214, 265. AE. 36. 

Pat. foncée. Rare. Très beau. 

852 -Pisidie. Antioche. Buste lauré à d. . Mars marchant à d. -La louve avec les jumeaux. 

-ANTIOC S-R COLONI 

• au centre. C. V, 496, 524, 529 var. G. B. 

Pat. T. B. 3. 

853 -Cappadoce. Césarée. Buste lauré à d. . Mont Argée. BMC. p. 92, 342. AE. 27. Pat. 

brune. -Séleucide et Piérie. Antioche. Même buste. R). Aigle éployé, debout, tenant 

une couronne dans son bec. BMC. 494 et 496 var. AE. Méd. Superbe et T. B. 3. 

854 -Mésopotamie. Edessa. Buste radié à d. . Buste d&apos;Abgare X à d. BMC. 144 var. -

Singara. Même buste. . Buste tourelé de Tyché à d. BMC. 1. lE. 24 et 28. 

Pat. T. B. 2. 

Gordien le Pieux et Tranquilline. 

855 -Cilicie. Séleucie. Buste radié de Gordien et buste diadémé de Tranquilline, en regard. 

R). Bustes d&apos;Apollon et de Tyché, en regard, BMC. p. 139, 49. AE. 37. Pat. Très beau. 

*856 -Mésopotamie. Singara. Bustes semblables. . Tyché assise à g. BMC. p. 135, 7. AE. 32. 

Pat. noire. Très beau. 

Tranquilline,femme de Gordien, en 241. 

(FURIA SABINIA TRANQUILLINA) 

*857 -Lycie. Cyane. Buste diadémé à d., avec le croissant. . Cavalier au galop à d. BMC. -. 

AE. 3I. 

Très rare. Pat. Très beau. 

*858 -Pamphylie. Sidé et Perga. Buste diadémé à d. . Artémis et Athéna debout, en regard. 

BMC. p. 164, 131. AE. 26. 

Pat. foncée. Très beau. 

839 -Cilicie. Tarse. Buste diadémé à d., avec le croissant. . Tyché assise à g.; à ses pieds, 

dieu-fleuve nageant à g. BMC. -. Mionn. V, p. 650, 573. AE. 36. 

Pat. foncée. T. B. 

860 -Egypte. Alexandrie. Buste diadémé à d. . ~[Z La Providence debout à g. BMC. p. 249, 

1927. Bill. 

-

Très beau. 

Philippe père, 244-249. 

(MARCUS JULIUS PHILIPPUS) 

*861 Buste lauré et cuirassé à d. . Eléphant marchant à g., monté par un cornac. C. V, p. 97, 

18. G. B. 

Belle pat. vert-brunâtre. Superbe. 

*862 Même buste. 

L&apos;Abondance debout à g., tenant trois épis et une corne d&apos;abondance; à ses 

pieds, le modius. C. V, p. 97, 26. G. B. 

Belle pat. vert-foncé. Superbe. 

863 Buste radié à d. . COS III écrit sur un cippe. -Statue au milieu d &apos;un temple à six 

colonnes. C. V, 193, 198. 

Très beaux. 2. 

*864 Buste lauré et cuirassé à d. . COS III, écrit sur un cippe. C. V, p. 114, M. B. 

Belle pat. noirâtre. Superbe. 


865 -Moésie supérieure. Viminacium. Buste lauré à d. . Tyché debout entre un lion et un 
taureau. BMC. 16. C. V, 267. -Pisidie. Antioche. Buste radié à d. . Aigle légionnaire 

entre deux enseignes. BMC. p. 195, 110. -Phrygie. Cotiée. Buste laufé à g., avec le 
bouclier et la lance. 
Cybèle sur un bige de lions à g. BMC. p. 173, 75. AE. 30-26. 

Pat. T. B. 3. 

*866 -Dorylée. Buste lauré et cuirassé à d. . L&apos;empereur à cheval à g. BMC. -. AE. 37. 

Médaillon. 
Pat. foncée. Très rare. Très beau. 

867 -Séleucide et Piérie. Antioche. Buste radié ou lauré à d. 
Aigle éployé debout, tenant 

une couronne dans son bec. BMC. 505, 512 et -. ~. Médaillons. 

T. B. et superbes. 3. 
Philippe père et Otacilie. 

*868 -Thrace. Mésembrie. Leurs bustes en regard. . Némésis debout à g. BMC.-. AE. 25. 

Pat. T. B. 

Otacilie, femme de Philippe père,  † 249. 

(MARCIA OTACILIA SEVERA) 

869 Buste diadémé à d., avec le croissant. . La Concorde assise à d. C. V, p. 144, 14. Superbe. 
*870 Buste diadémé à d. . La Piété debout à g., levant la main d. et tenant une boîte à parfums. 

C. V, p. 147, 46. G. B. 

Belle pat. noire. Très beau. 

*871 Même buste. . SAECVLARES AVGG.S-C. Cippe. C. V, p. 150, 69. M. B. 

Belle pat. vert-grisâtre. Superbe. 

*872 -Phrygie. Théménothyre. Buste diadémé à d. 

Apollon debout, auprès d&apos;un trépied; à g., 
un arbre, au pied duquel est une lyre. BMC. p. 414, 29. AE. 35. 

Pat. noire. Très beau. 
Otacilie, Philippe père et fils. 

*873 MARCIA OTACIL 

-SEVERA AVG 

-

Buste diadémé d&apos;Otacilie à d. e. PIETAS AVGVS 

TORVM III ET II 

• COS 

• Bustes laurés en regard de Philippe père et fils, tous deux 

drapés. C. V, p. 159, 4 var. (fr. 500.-). Gn. II, p. 110,3. Frappé en 248. Mm. 40, 
gr. 57,83. AE. Médaillon doré. 
Très rare. Très beau. 

Philippe fils, t 249. 

(MARCUS JULIUS SEVERUS PHILIPPUS) 

874 Buste radié à d. . Philippe père et fils, assis à g. C. V, p. 162, 17. 

Très beau. 

*875 Buste lauré et cuirassé à d. . Pareil au précédent. C. V, p. 162, 18. G. B. 

Belle pat. vert-rougeâtre. Superbe. 

876 -Ionie. Samos. Buste nu à d. . Héra Samienne de face. BMC. 326. AE. 17. -Phrygie. 
Laodice. Même buste. . Tychë debout, devant un autel. BMC. 259 var. AE. 26. -

Commagène. Zeugma. Même buste. . Temple tétrastyle, avec peribolos et arcades. 

BMC. p. 128, 40. AE. 28. -Séleucide et Piérie. Antioche. Buste lauré à d. . Aigle. -

Buste tourelé de Tyché. BMC. 551, 566. ~. Méd. et AE. 29. T. B. et superbes. 5. 

Marin Pacatien, t 249. 

(TIBERIUS CLAUDIUS MARINUS PACATIANUS) 

*877 IMP .TI. CL. MAR 

-PACATIANVS AVG. 

-Buste radié et drapé à d. . PAX AETERNA 

-

La Paix debout à g., tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre transversal. C.V, p. 182, 

6 var. (fr. 500.-). 
Extrêmement rare. Très beau. 


Jotapien, t 249. 

(MARCUS FULVIUS RUFUS JOTAPIANUS) 

*878 IMP 

-M 

-F 
-R 

-IOTAPIANVS 

-A 

-

Buste radié et cuirassé à d. . VICTORIA AVG . 

Victoire marchant à g., tenant une couronne et une palme. C. V, p. 183, 1/2 var. 
(fr. 1000.-). Billon. De la plus grande rareté et d&apos;une bonne conservation. 

Trajan Dèce, 249-251. 

(CAIUS MESSIUS QUINTUS TRAIANUS DECIUS) 

*879 Buse lauré et cuirassé à d. . La Dacie debout à g., tenant un bâton surmonté d&apos;une tête 

d&apos;âne. C. V, p. 187, 18. G. B. 

Belle pat. brun-foncé. Superbe. 

*880 Buste radié et cuirassé à d. . Pareil au précédent. C. V, p. 187, 20. M. B. 

Belle pat. vert-foncé. Très beau. 

*881 Buste radié et cuirassé à d. . FELICITAS SAECVLI S-C-La Félicité debout à g., tenant 

un caducée et une corne d&apos;abondance. C. V, p. 189, 39. Mm. 34,. gr. 37,72. 

AE. Médaillon. 

Belle pat. brune. Superbe. 

882 Même buste. . Victoire marchant à g. C. V, p. 197, 11 1. 

Superbe. 

*883 Même buste. . VICTORIA AVG-S-C-La Victoire marchant à pas précipités à g., 

tenant une couronne et une palme. BMC. p. 197, 115 (fr. 50.-). Mm. 37, gr. 45,81. 

AE. Médaillon. 
Magnifique pat. vert-foncé et émaillée. Superbe. 

884 -Séleucide et Piérie. Antioche. Buste lauré et cuirassé à d. . Aigle éployé debout, tenant 

une couronne dans son bec. BMC. 220, 578, 580, 582 var. Bill. Méd. 
Superbes et T. B. 3 . 
Etruscille,femme de Trajan Dèce. 

(HERENNIA ETRUSCILLA) 

885 Buste diadémé à d., avec le croissant. . La Pudeur assise à g. C. V, p. 210, 19. T. B. 
*886 Buste diadémé à d. . PVDICITIA AVG 

-S 

-C 

• La Pudeur assise à g., ramenant son voile 
sur sa figure et tenant un sceptre transversal. C. V, p. 210, 22. G. B. 

Magnifique pat. olivâtre, émaillée. De toute beauté. 

887 -Séleucide et Piérie. Antioche. Buste diadémé à d., avec le croissant. . Aigle éployé. 

BMC. p. 223, 604. Bill. Méd. 

Très beau. 

Hérennius, fils d&apos;Etruscille,  † 251. 

(QUINTUS HERENNIUS ETRUSCUS) 

888 Buste radié à d. . Aspersoir, simpule, vase, patère et lituus. C. V, p. 217, 14. T. B. 

*889 Buste drapé, nu, à d. R). Hérennius debout à g., tenant une baguette et une haste transversale. 

C. V, p. 219, 28 (fr. 15.-). G. B. 

&quot; 

Superbe pat. vert-noirâtre. Superbe. 

*890 -Mysie. Pergame. Buste cuirassé, nu, à d. R). Hermès debout devant une stèle, traînant de 
la main d. un bélier par les pieds de devant. BMC. -. Imh.-Bl. Griech. Münz.p. 617 
(93), 180. AE. 29. 

Pat. brune. Rare. T. B. 

891 -Séleucide et Piérie. Antioche. Buste nu à d. . Aigle éployé debout. BMC. 610 sq. et 619. 

Bill. Méd. 

Très beaux. 2. 


Hostilien,  † 250. 

(CAIUS VALENS HOSTILIANUS MESSIUS QUINTUS) 

892 Buste radié à d. R. Hostilien, debout à g., tenant une enseigne et une haste. C. V, p. 228, 34. 

Superbe. 
Trébonien Galle, 251-253. 

(CAIUS VIBIUS TREBONIANUS GALLUS) 

*893 Buste radié à d. 

IVNONI MARTIALI 
• Temple rond à deux colonnes; au milieu, statue 

de Junon assise. C. V, p. 243, 49 var. (fr. 20.-). 
Rare. Superbe. 

*894 Buste lauré et cuirassé à d. R;. PAX AVGG-S.C-La Paix debout à g., tenant une branche 

d&apos;olivier et un sceptre. C. V, p. 247, 78 (fr. 10.-). G. B. 

Superbe pat. foncée. Superbe. 

*895 Même buste. . PIETAS AVGG.S-C. La Piété debout à g. auprès d&apos;un autel, levant les 

deux mains. C. V, p. 248, 89 var. G. B. 
Belle pat. olivâtre. Superbe. 

896 Même type, comme M. B. C. V, p. 248, 90 var. 

Pat. B. 

897 -Troas. Alexandrie. Buste lauré à d. R). Temple hexastyle d&apos;Apollon Smintheus, avec la 

statue du dieu, sacrifiant. BMC.-, cf. BMC. p. 28, 148. AE. 21. -Pamphylie. Perga. 

Même buste. R. Simulacre d&apos;Artémis Pergola dans un temple distyle. BMC.-. AE. 20. 

Pat. Rare. Très beaux. 2. 
Trébonien Galle et Volusien. 

*898 -Séleucide et Piérie. Antioche. Buste de Trébonien lauré et de Volusien radié, en regard. 

. Statue de Tyché d&apos;Antioche, avec l&apos;Oronte à ses pieds, sous un baldaquin à quatre 

colonnes. BMC. p. 229, 656. AE. 29. 

Pat. Superbe. 

Volusien, 251-254. 

(CAIUS VIBIUS VOLUSIANUS) 

899 Buste radié à d. . La Concorde assise à g. C. V, p. 268, 25. 

Superbe. 

*900 Buste lauré et cuirassé à d. . La Paix debout à g., tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre. 

C. V, p. 273, 74. G. B. 

Superbe pat. brune. Superbe. 

901 -Séleucide et Piérie. Antioche. Buste radié à d. . Aigle éployé. BMC. p. 230, 663. 

Bill. Méd. 
T. B. 

Emilien, f 254. 

(MARCUS AEMILIUS AEMILIANUS) 

*902 Buste radié à d. 

Mars marchant à g., tenant une branche d&apos;olivier, un bouclier et une 

haste. C. V, p. 289, 23. 

T. B. 

*903 Buste lauré à d. . VICTORIA AVG-S-C-La Victoire marchant à g., tenant une couronne 

et une palme. C. V, p. 292, 56 (fr. 100.-). G. B. 

Belle pat. brun-foncé. Très rare. Superbe. 

Cornélia Supera, femme d&apos;Emilien (?). 

*904 -Mysie. Parium. Buste diadémé à d. . Capricorne à d. ; sur son dos, une corne d&apos;abon-

dance; entre ses pattes, un globe. C. V, p. 296, 8. M. B. 

Pat. B. 


Valérien père, 253-260. 

(CAIUS PUBLIUS LICINIUS VALERIANUS) 

905 Buste radié à d. 

Apollon nu, debout à g., tenant une branche de laurier et la lyre. C. V, 

p. 300, 17. 
T. B. 

906 Buste lauré à d. 
La Victoire debout à g. C. V, p. 319, 235. M. B. 

Pat. T. B. 

*907 Même buste. R). La Valeur debout à g. C. V, p. 322, 269. G. B. 

Belle pat. foncée. Très beau. 

*908 Même buste. . VOTIS DECENNA LIBVS S-C, dans une couronne de laurier. C. V, 

p 323, 283. G. B. 

Belle pat. vert-foncé. Superbe. 

909 _ Eolide. Cyme. Buste lauré à d. . Cyme tourelée debout à g. -La Fortune debout à g. 

BMC. 149 et -. AE. 27 et 32. 

Pat. T. B. 2. 

910 -Carie. Taboe. Buste radié à d. 
Artémis et Mên, debout en regard. BMC. p. 172, 91. 

AE. 

Pat. Très beau. 

*911 -Lydie. Thyatire. Buste lauré à d. .Tabl e agonistique avec deux urnes. BMC.-; cf. type 

BMC. pl. XXXVII, 6. AE. 41. 

Pat. Très beau. 

*919 -Pisidie Sagalasse. Même buste. A. Hermès courant à g., regardant en arrière. BMC. 

p. 248, 41. AE. 32. 

Pat. Très beau. 

Valérien père, Gallien et Valérien fils. 

*9&apos;13 Bustes radiés de Valérien et de Gallien, en regard; entre eux, buste jeune, radié, de Valérien 

fils à d. . Trois urnes agonistiques. BMC. p. 176, 148. AE. 25. Pat. brune. T. B. 

Mariniane, femme de Valérien père, t 254. 

*914 Buste voilé, diadémé à d., avec le croissant. Ri. Paon debout de face. C. V, p. 341, 2 

(fr. 8.-). 

T. B. 

*91G Buste voilé à d. 

CONSECRATIO 

-S-C-Même type de paon. C. V, p. 342, 10 (fr. 20.-). 

M. g 

Belle pat. vert-olive. Rare. 1. B. 
Gallien, 253-268. 

(PUBLIUS LICINIUS EGNATIUS GALLIENUS) 

91 6 Buste radié à d. . La Félicité debout à g. -La Santé debout à d. La Victoire debout 

à g. -Gallien debout à d. C. V, 195, 932, 1071, 1309. Bill. 

Très beaux. 4. 

*9&apos;17 Tête radiée et tourelée du Génie de Rome à d. . IN T VRB S.C, dans une couronne de 

laurier. C. V, p. 377, 334 (fr. 12.-). G. B. 

Belle pat. vert-olivâtre. Très beau. 

*918 GALLIENVM AVG.P.R. Buste lauré et cuirassé à g. à mi-corps, vu de dos, armé d&apos;une 
haste et d&apos;un bouclier. R). OB CONSERVATIONEM SALVTIS 

-La Santé debout à d., 

donnant à manger à un serpent et tenant une patère. C. V, p. 408, 673 (fr. 300. -). 

Mm. 24, gr. 8,95. Bill. Médaillon. 
Très rare. Très beau. 

*919 Tête radiée et tourelée du Génie de Rome à d. 

S.C, dans une couronne de laurier. 

C. V, p. 433, 946 (fr. 15.-). G. B, 

Belle pat. brunâtre. Très beau. 

*920 Buste lauré et cuirassé à d. . VIRTVS AVGG.S-C. La Valeur casquée debout à g. C. V, 

&apos; 

p. 465, 1293 (fr. 6.-). G. B. 

Belle pat. olivâtre. Superbe. 

*921 -Carie. Aphrodisias. Buste radié à g. . Cavalier au galop à d. BMC. p. 49, 142. AE. ^1. 

Belle pat. grisâtre. Superbe. 


*922 -Pisidie. Apollonie. Buste lauré à d. . Temple à huit colonnes; à l&apos;intérieur, l&apos;empereur (?) 

marchant à g. BMC. p. 203, 5. Mm. 40. AE. Médaillon. 
Pat. noire. Très beau. 

H23 _ Ionie. Ephèse. Buste lauré à d. Diane debout à d., tirant de l&apos;arc. BMC. 377.--

Smyrne. Même buste. .Tyché debout à g., tenant un temple et le bipennis. -Vaisseau 

à voile à g. BMC. 462, 472. -Carie. Attuda. Buste radié à d. . La Fortune debout 

à g. BMC. 36. -Lydie. Tripolis. Même buste. . Temple à quatre colonnes, avec la 

statue de Leto, courant à g. BMC. 77. -Pamphylie. Aspendus. Buste lauré à d. 

. 06 ~MIAOC ~TOE:, dans une couronne. BMC. 101.-Perga. Même buste. R. Tyché 

debout à g. BMC. 76. -Egypte. Alexandrie. Même buste. 
Buste radié d&apos;Hélios à d. 

-Pallas debout. -Aigle debout. BMC. 2159, 2164, 2227. AE. Pat. 

Superbes à T. B. 10. 

Salonine, femme de Gallien. 

(CORNELIA SALONINA) 

924 Buste diadémé à d. avec le croissant. . L Abondance assise à g. Vénus assise à g. C. V, 

17, 115. Bill. 

T. B. 2. 

*925 Buste diadémé à d. . VENVS GENETRIX S-C . Vénus debout à g.) tenant une patère et 

un sceptre; à ses pieds, un enfant. C. V, p. 509, 122/125 var. (fr. 12.-). G. B. 
Pat. olivâtre. Très beau. 

926 -Ionie. Ephèse. Même buste. . Diane chasseresse à d. BMC. 39 var. -Carie. Tabae. 

Même buste. . Tyché debout à g. BMC. 107. -Egypte. Alexandrie. Buste à d. 

H. Aigle à g. BMC. 2276. AE. 24. 

Pat. T. B. 3. 

Salonine et Salonin. 

*927 -Eolide. Cyme. Leurs bustes en regard. . Dionysos debout, une panthère à ses pieds. 

BMC. 163. C. V, p. 515, 1 var. AE. 20. 

Pat. T. B. 

Salonin, 7 266. 

(PUBLIUS LICINIUS CORNELIUS VALERIANUS SALONINUS) 

928 Buste radié à d. . Jupiter enfant sur la chèvre Amalthée à d. C. V, p. 520, 26 (2 exempl.) 

et Méd. en potin d&apos;Alexandrie. BMC. 2294. 

Très beaux. 3. 

*929 Buste nu à d. . L&apos;empereur debout à g., tenant un globe et une haste ; à ses pieds une 

captive assise à g. C. V, p. 527, 90 (fr. 15.-). M. B. 

Pat. foncée. Très beau. 

Valérien jeune, t 268. 

930 Buste radié à d. . Vulcain debout dans un temple à quatre colonnes. -Le Soleil radié 

marchant à g. -Victoire marchant à g. C. V, 2 var. [avec VOLLANO], 6, 13. 

Très beaux. 3 

. 

Macrien père, t 262. 

*n31 -Egypte. Alexandrie. Buste lauré et cuirassé à d. R. ~Aigle éployé debout à g. C. \ I, 

p. 2, 1 var. (fr. 300.-). Potin. 
Extrêmement rare. Superbe. 

-Vente Vierordt, Amsterdam 1923, n°2373. -

Macrien jeune, f 262. 

(FULVIUS JULIUS MACRIANUS) 

*932 Buste radié et cuirassé à d. . ROMAE AETERNAE 

• Rome Victrix assise à g. sur un 
bouclier, tenant une haste. C. VI, p. 5, 11 (fr. 30.-). Bill. 

Rare. T. B. 


Quiétus, t 264. 

(FULVIUS JULIUS Q.UIETUS) 

*933 Buste radié à d. R. IOVI CONSERVATORI 
-Jupiter assis à g., tenant une patère et un 

sceptre; à ses pieds, l&apos;aigle; dans le champ, une étoile. C. VI, p. 7, 8 (fr. 30.-). Bill. 

Rare. T. B. 

Druantille, mère de Régalien,  † 263. 

(SULPICIA DRUANTILLA) 

*934 Buste diadémé à d., avec le croissant. . IVNONI REDINE. Junon voilée debout à g., 

tenant une patère et un sceptre. C. VI, p. II, 1 (fr. 350.-). 
De toute rareté. Très beau. 

-Vente Vierordt, Amsterdam 1923, n°2379. -

Postume, 258-267. 

(MARCUS CASSIANIUS LATINUS POSTUMUS) 

935 Buste radié à d. . Jupiter marchant à g., tenant le foudre et une haste. -Sérapis debout 

à g. -Mars debout à d. C. VI, 161, 360, 419. 

T. B. 3. 

*936 Buste lauré à d. . LAETITIA AVG&apos; Vaisseau allant à g., avec des rameurs et un pilote. 

C. VI, p. 34, 169. G. B. 

Belle pat. olivâtre. Très beau. 

*937 Bustes laurés et accolés de Postume et d&apos;Hercule à d. . P 

-M.TR.P.X.COS. .V.P.P 

-

Manque dans Cohen, cf. C. VI, p. 45, 284. Bill. 
Extrêmement rare. T. B. 

Lélien, t 267. 

(ULPIUS CORNELIUS LAELIANUS) 

*938 Buste radié à d. . Victoire courant à d. C. VI, p. 66, 4 (fr. 15.-). Bill. 

T. B. 

Victorin, 265-267. 

(PIAUVONIUS VICTORINUS) 

939 Buste radié à d. 

Le Soleil marchant à g. -La Santé debout à d. C. VI, 49, 112. Bill. 
T. B. 2. 

Marius, f 268. 

(CAIUS MARCUS AURELIUS MARIUS) 

*940 Buste radié à d. R). La Victoire marchant à g. C. VI, p. 89, 21 (fr. 20.-). Bill. 
T. B. 

941 -Lot de Tetricus père et Tetricus fils. Buste radié à d. . Victoire debout à g. -Usten-

siles de sacrifice. -L&apos;Espérance à g. C. VI, 20 et 48. 88. 

T. B. 3. 

Claude II, 268-270. 

(MARCUS AURELIUS VALERIUS CLAUDIUs) 

*942 Buste radié à d. R. Claude à cheval, à d., la main d. levée. C. VI, p. 161, 322 (fr. 20.-). 

P. B. 

Rare. T. B. 

943 -Potins d&apos;Alexandrie. 
Buste d&apos;Anubis à d. -Aigle éployé. BMC. 2327 (2 exempl.), 

2332, et P. B. romain. C. VI, 284. 

T. B. 4. 


Quintille, y 270. 

944 Buste radié à d. H. La Foi militaire debout à g. -Mars marchant à g. C. VI, 25, 50. P. B. 
T. B. 2. 

Aurélien, 270-275. 

(LUCIUS DOMITIUS AURELIANUS) 

*945 Buste lauré et cuirassé à d. . Sévérine debout, donnant la main à Aurélien, debout, en regard. 

Entre eux, en haut, tête du Soleil à d. C. VI, p. 180, 35 (fr. 12.-). M. B. 

Belle pat. vert-olivâtre. Très beau. 

*946 Un deuxième exemplaire, sur flan large. 

Belle pat. olivâtre. T. B. 

947 Buste radié à d. . Aurélien et Sévérine, se donnant la main. -Femme présentant une 

couronne à Aurélien debout, en regard. C. VI, 60 var. et 198. P. B. 

T. B. 2. 

948 -Potins d&apos;Alexandrie. . Buste barbu, lauré à d. -L&apos;Espérance debout à g. -La Fortune 

couchée à g. -Aigle éployé entre deux étendards. -GTOVC ~E: ou ~LE: dans une 
couronne. BMC.-, 2347, -, 2371, 2372, 2373. 

Très beaux. 6. 

Aurélien et Sévérine. 

*949 Buste radié et cuirassé d&apos;Aurélien à d. . Buste diadémé de Sévérine à d. avec le croissant. 

C. VI, p. 208, i (fr. 30.-). G. B. 

Belle pat. brunâtre. Rare. Superbe. 

*950 Un deuxième exemplaire sur flan plus épais. 

Pat. foncée. T. B. 

Sévérine, femme d&apos;Aurélien. 

(ULPIA SEVERINA) 

*951 Buste diadémé à d. 

Junon debout à g., tenant une patère et un sceptre; à ses pieds, le 

paon. C. VI, p. 210, 9 (fr. 6.-). M. B. 

Pat. verte. Très beau. 
952 Même buste. R.Vénus debout à g. C. VI, p. 211, 14. P. B. 

T. B. 

Athénodore et Aurélien. 

*953 Buste lauré d&apos;Aurélien et buste diadémé d&apos;Athénodore, en regard. R). LA ~LA, dans une 

couronne de laurier. C. VI, p. 213, 1 (fr. 100.-). Potin d&apos;Alexandrie d&apos;Egypte. 
Extrêmement rare. B. 

Zénobie, femme d&apos;Odénat. 

*954 Buste diadémé à d. . ~Le-Homonoia debout à g., portant deux cornes d&apos;abondance. Potin 

d&apos;Alexandrie d&apos;Egypte. BMC. p. 311, 2400. 
Très rare. Très beau. 

Vabalathe. 

*955 Buste radié à d. 

IOVI STATORI-Jupiter debout à g., tenant un globe et une haste; à 

ses pieds, un aigle; dans le champ, une étoile. C. VI, p. 216, 3 (fr. 200.-). P. B. 
Extrêmement rare. Très beau. 

Vabalathe et Aurélien. 

*95tf VADALATHVS VCRIMDR 

-Buste lauré de Vabalathe à d. 
IMP 

-C 

-

AVRELIANVS 
AVG 

• Buste radié et cuirassé d&apos;Aurélien à d. C. VI, p. 217, 1 var. (fr. 12.-). P. B. 

T. B. 


*957 Autre exemplaire semblable, avec VABALATHVS CRIMDR 

-P. B. 
T. B. 

958 -Potins d&apos;Alexandrie d&apos;Egypte. BMC. 2384 et var., 2386 et var. (2 exempl.), 2387 (2 exempl.), 

2390 var. 

Superbes et T. B. 8. 

959 Lot de Tacite, C. VI, 72, 100, et de Florien, C. VI, 10, 20. P. B. 

T. B. 4. 

Probus, 276-282. 

(MARCUS AURELIUS PROBUS) 

960 Buste casqué et radié, tenant une haste et un bouclier. -Buste radié. -Buste radié, tenant 

un sceptre. 
Hercule debout à g. -La Piété debout à g. -La Providence debout à g. 
C. VI, 283, 435, 481. P. B. 

c 

T. B. 3. 

*961 Buste lauré et cuirassé à g., tenant une haste et un bouclier sur lequel est représenté 
l&apos;empereur à cheval, précédé par la Victoire et suivi par un soldat qui le couronne. 

R). MONETA AVG 

-Les trois Monnaies debout à g., tenant chacune une balance et une 
corne d&apos;abondance; à leurs pieds, des monceaux de métal. C. VI, p. 290, 376 

(fr. 120.-). Mm. 34, gr. 21,46. AE. Médaillon. 

Belle pat. noirâtre. Rare. Très beau. 

Carus, 282-283. 

(MARCUS AURELIUS CARUS) 

*962 Buste lauré et cuirassé à d., avec l&apos;égide. R). Les trois Monnaies comme ci-dessus. C. VI, 

355, 41 (fr. 300.-). Mm. 35, gr. 29,13. AE. Médaillon. 
Pat. noire. Très rare. T. B. 

963 -Lot de P. B. de Carus, C.VI, 48; de Numérien, C.VI, 21 ; de Carin, C.VI, 6. 

T. B. 3. 

Carin, 283-285. 

(MARCUS AURELIUS CARINUS) 

*964 Buste lauré et cuirassé à d. . Les trois Monnaies, comme au n°9 62. C. VI, p. 388, 55. 

Mm. 32, gr. 24,36. AE. Médaillon.&apos; 
Belle pat. noire. Très rare. Très beau. 

Magnia Urbica, femme de Carin. 

*965 MAGNIA VRBICA AVG-Buste diadémé à d. . VENERI VICTRICI 

-Vénus diadémée 

debout à d., relevant la draperie de sa robe sur son épaule d., et tenant une pomme. 

C. VI, p. 407, 8 (fr. 500.-). Mm. 19, gr. 4,85. Aureus. 
Très rare. F. D. C. 

-Vente Sir Arthur Evans, Lucerne 1922, n°145. -

Nigrinien, t 285. 

*966 Buste jeune, radié, à d. . CONSECRATIO 

• Aigle éployé debout de face; à l&apos;ex., KAA -

C. VI, p. 409, 2 (fr. 50.-). P. B. 

Rare. Superbe. 

Julien, en Pannonie,  † 284. 

(MARCUS AURELIUS JULIANUS) 

*967 Buste radié et cuirassé à d. . VICTORIA AVG. La Victoire marchant à g., tenant une 

couronne et une palme ; dans le champ, S-A ; à l&apos;ex., XXI 

-C. VI, p. 411, 7 (fr. 150. -). 

P. B. 

Extrêmement rare. Superbe, 


Dioclétien, 284-305. 

(CAIUS VALERIUS DIOCLETIANUS) 

*968 Tête laurée à d. . CONSVL 111 

-P 

• P 

• PROCOS . Dioclétien lauré debout à g., tenant un 

globe; pas de lettres dans le champ ou à l&apos;ex. C. VI, p. 420, 46 var. Mm. 19, gr. 5,48. 
Aureus. 

F. D. C. 

9G9 Tête radiée ou laurée à d. g. Jupiter Victor assis à g. -La Monnaie debout à g. ; à l &apos;ex., 

AQ.P. et SIS 

-C. VI, 169 et 435 (2 ex.). P. B. et M. B. 

Superbes. 3. 

*970 Tête laurée à d. R. X 
-C VI, dans une couronne de laurier. C. VI, p. 477, 548. 

Superbe. 

Maximien Hercule, 286-305 ; t 310. 

(MARCUS AURELIUS VALERIUS MAXIMIANUS) 

*971 Buste lauré et cuirassé à d. A. Quatre soldats sacrifiant sur un trépied, à la porte d&apos;un camp. 

C. VI, p. 558, 623. 

Superbe. 

Carausius, en Bretagne, 287-293. 

*972 Buste lauré et drapé à d. (tenant un sceptre surmonté d&apos;un aigle?). ^). ADVENTVS AVG. 

Carausius à cheval, à g., tenant un sceptre et levant la main d. C. VII, p. 3, 7 ou 8 
(fr. 300.-). 

De la plus grande rareté. Fêlure. T. B. 

*973 Buste radié à d. 

La Paix debout à g., tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre. C. VII, 

p. 22, 194 (fr. 10.-). P. B. 

T. B. 

Allectus, en Bretagne, 293-297. 

*974 Buste radié et cuirassé à d. . La Joie debout à g. ; à l&apos;ex., .ML 

• C. VII, p. 46, 15 (fr. 10.-). 

P. B. 

T. B. 

*975 Buste semblable. 

La Paix debout à g. ; à l&apos;ex., ML. C. VII, p. 48, 37 (fr. 10.-). P. B. 
T. B. 

Domitien (Achillée), à Alexandrie, f 296. 

(LUCIUS DOMITIUS DOMITIANUS ACHILLEUS) 

*976 Tête laurée à d. 
GENIO POPVLI 
-ROMANI 
-Génie à demi nu debout à g., tenant une 

patère et une corne d&apos;abondance; à ses pieds, un aigle; dans le champ, r ; à l&apos;ex., ALE-

C. VII, p. 54, 1 (fr. 100.-). M. B. 

Pat. brune. Rare. Très beau. 

Constance Ier, Chlore, 292-306. 

(FLAVIUS VALERIUS CONSTANTIUS) 

*977 IMP 

-CONSTANTIVS PIVS F.AVG. 

-Buste à g., barbu, lauré, revêtu de la dalmatique; la 
main d. tient un sceptre surmonté d&apos;un aigle. 

TEMPO -RVM -FELI -CITAS 

• 

Deux 

personnages drapés, laurés, debout en regard, sacrifiant sur un trépied allumé, devant un 
temple tétrastyle; le personnage à d. tient dans la main g. un volumen; de chaque côté, un 
cancille tenant une palme; au second plan, derrière le trépied, un joueur de flûte. 

A l&apos;ex., P.TR. Frappé à Trêves. Manque dans Cohen. Cf. J. Babelon, dans 

Aréthuse, II, pl. VIII, 7. Mm. 32, gr. 21,35. N. Médaillon. 
De la plus insigne rareté. F. D. C. 


978 Tête ou buste lauré ou voilé. . Génie debout à g., tenant une corne d&apos;abondance et une 

patère, sans ou avec un autel. -Temple surmonté d&apos;un aigle. -Autel flanqué de deux 

aigles. C. VII, 61 var., 122, 171, 184. M. B. 

T. B. 4. 

979 Buste lauré à g., avec la massue et la peau de lion sur l&apos;épaule. . Génie debout, comme ci-

dessus. C. VII, p. 69, 137 (fr. 6.-). M. B. 

Très beau. 

*980 Tête laurée à d. . Porte de camp avec les battants ouverts, surmontée de quatre tourelles; 

à l&apos;ex., ~SMNr. C. VII, p. 81, 240 (fr. 25.-). 

Superbe. 

*981 Même tête. e. VIRTVS HERCVLI CAESARIS 

-Constance à cheval à d., au pas, tenant une 
haste en arrêt; à l&apos;ex., TR 

-C. VII, p. 88, 306 (fr. 300.-). Mm. 18, gr. 5,59. Aureus. 
Très rare. Superbe. 

*982 Même tête. . X 

• C VI, dans une couronne de laurier. C. VII, p. 92, 345 (fr. 20.-). 

Superbe. 

Hélène, femme de Constance,  † 328. 

(FLAVIA JULIA HELENA) 

983 Buste diadémé à d. . La Paix debout à g. -Buste à d. avec un diadème orné de perles. 

6). La Sécurité debout à g., tenant un rameau. C. VII, 4, 12. P. B. Quinaire et P. B. 

T. B. 2. 

*984 HELENA N 

• F (Nobilissima femina). Buste à d. coiffé en cheveux. . Etoile dans une 

couronne. C. VII, p. 97, 14 (fr. 100.-). P. B. 

Très rare. T. B. 

Théodora,femme de Constance. 

985 Buste lauré à d. . La Piété debout de face, tenant un enfant dans ses bras. C. VII, p. 99, 4. 

P. B. Quinaire. 

T. B. 

Galère Maximien, 292-311. 

(GALERIUS VALERIUS MAXIMIANUS) 

*986 Tête laurée à d. . L&apos;Afrique debout à g., tenant un étendard et une défense d&apos;éléphant; à 

ses pieds, un lion couché. C. VII, p. 105, 26 (fr. 20.-). 

Superbe. 

*987 Même tête. 

IOVI CONSERVAT 

-AVGG 

-ET CAESS . NN . Jupiter assis à g., tenant un 

foudre et un sceptre; à l&apos;ex., TR-C. VII, p. 113, 121 (fr 120.-). Mm. 18, gr. 5,47. 

Aureus. 
Très rare. Superbe. 

*988 Même tête. 

Quatre soldats sacrifiant sur un trépied devant la porte d&apos;un camp; à l&apos;ex., r. 

C. VII, p. 125, 219 (fr. 10.-). 

Superbe. 

Valérie, femme de Galère Maximien,  † 315. 

(GALERIA VALERIA) 

*989 Buste diadémé à d. ^!. Vénus debout à g., tenant une pomme et soulevant son voile; dans 

le champ, 
à l&apos;ex. S-M-T-S-C. VII, p. 129, 3 (fr. 12.-). M. B. 

Très beau. 

*990 Même buste avec le croissant. e. Semblable au précédent. C.VII, p. 129, 5 (fr. 8. -). M. B. 
Superbe. 

*991 Buste diadémé à d. . Type semblable; aux pieds de Vénus, un autel allumé; à l&apos;ex., ANT&apos; 

C. VII, p. 130, 10 (fr. 15.-). M. B. 

Superbe. 


Romulus, fils de Maxence,  † 309. 

*992 Tête jeune à d. 

Temple à coupole ronde avec les portes entr&apos;ouvertes; au-dessus, un aigle; 

à J&apos;ex., RES 
-C. VII, p. 183, 6 (fr. 10.-). M. B. 

Très beau. 

993 Le même type, en P. B. C. VII, p. 183, 7 (fr. 6.-). 

T. B. 

Alexandre, en Afrique,  † 311. 

*994 Tête laurée à d. 
ROMAE AETERNAE-Temple à six colonnes; au milieu, Rome assise, 
tenant un globe et une haste; à l&apos;ex., PK 

• C. VII, p. 186, 10 (fr. 250.-). M. B. 
De la plus grande rareté. T. B. 

Licinius père et fils. 

*995 Leurs bustes laurés en regard, soutenant une Victoire qui pose une couronne sur chacune de 

leurs têtes. 

La Victoire debout à d. tenant une palme et présentant une couronne à 

Jupiter nu debout à g. C. VII, p. 210, 2 (fr. 50.-). M. B. 

Très rare. T. B. 

Martinien, en Thrace, y 323. 

(MARCUS MARTINIANUS) 

*996 Buste radié et cuirassé à d. . IOVI CONSERVATORI 

• Jupiter nu, debout à g., tenant une 
Victoire et un sceptre; à ses pieds, à d., l&apos;aigle qui tient une couronne dans son bec; à d. 

un captif assis ; dans le champ à d., X III ; à l&apos;ex., ~SMNI&apos; • C. VII, p. 225, 4 (fr. 200.-). 

P. B. 

De la plus grande rareté et de toute beauté. 

Constantin Ier le Grand, 306-337. 

(FLAVIUS VALERIUS CONSTANTINUS) 

*997 Tête laurée à d. 
GAVDIVM ROMANORVM ; à l&apos;ex., FRANCIA 
-La France assise à g., 
dans l&apos;attitude de la tristesse; derrière elle, un trophée, un arc et un bouclier. C. VII, 

p. 249, 168 (fr. 200.-). Mm. 17, gr. 4,53. Aureus. Trou rebouché. 
Très rare. Superbe. 

-Vente Sir Arthur Evans, Lucerne 1922, n°1 87. -

*998 Buste drapé et diadémé à d. 

La Victoire assise à d. sur une cuirasse, écrivant VOT XXX 

sur un bouclier; à l&apos;ex., SIS. C. VII, p. 300, 611. Mm. 20, gr. 4,33. Aureus. 
Superbe. 

-Vente Sir Arthur Evans, Lucerne 1922, n°1 95. -

*999 Buste lauré, drapé et cuirassé à d. . VICTORIA CONSTANTINI AVG 

-La Victoi re assise 

à d. sur une cuirasse et un bouclier, écrivant VOT XXX CES sur un bouclier, qu&apos;elle 

tient sur ses genoux. Manque dans Cohen et Gnecchi. Cf. C. VII, p. 298, 595. 
Mm. 37, gr. 36,24. AE. Médaillon. 
Belle pat. brunâtre. Extrêmement rare. De toute beauté. 

*1000 Même tête. 

Porte de camp surmontée de trois tourelles; à l&apos;ex., RT 

-C. VII, p. 312, 705 

(fr. 40. -). 

Superbe. 

*1001 Même tête. . Porte de camp, avec battants ouverts et surmontée de quatre tourelles; à l&apos;ex., 

P 

-TR-C. VII, p. 313, 706 (fr. 40.-). 

Superbe. 

*1002 
Rome. VRBS ROMA 

-Buste casqué de Rome à d. avec le manteau impérial. . VRBS 

ROMA 

-Rome Victrix assise à g. sur un bouclier, tenant une haste. C. VII, p. 328, 6 

-

(fr. 150.-). Mm. 30, gr. 21,62. AE. Médaillon. 
Belle pat. vert-olivâtre. Rare. Très beau. 


Hannibalien, roi de Pont, 335-337. 

*1003 Buste nu, drapé à d. . L&apos;Euphrate couché à d., tenant un sceptre; au second plan, des 

roseaux; à l&apos;ex., CONSS 
-C. VII, p. 364, 2 (fr. 40.-). P. B. 

Très rare. Très beau. 
Constant Ier, 335-350. 

(FLAVIUS JULIUS CONSTANS) 

*1004 Buste diadémé à d. R). GAVDIVM POPVLI ROMANI, autour d&apos;une couronne de laurier, 

dans laquelle on lit SIC X SIC XX, entre deux palmes; à l&apos;ex., SIS 
-C. VII, p. 411, 

40 (fr. 50.-). Mm. 26, gr. 5,43. ~. Médaillon. 

Superbe. 

Constance 11, 335-361. 

(FLAVIUS JULIUS VALERIUS CONSTANTIUS) 

*.1005 Buste casqué et cuirassé de face, tenant une haste et un bouclier. A. Rome et Constantinople 

assises et tenant ensemble un bouclier, sur lequel on lit VOT XXX MVLT XXXX; 

à l&apos;ex., SMNS 

• C. VII, p. 457, 112. Mm. 22, gr. 4,40. Aureus. 

F. D. C. 

* 1006 FL 

-IVL 

-CONSTAN -TIVS PERP 

-AVG 

-Buste diadémé, drapé et cuirassé à g. . GLORIA 

ROMANORVM. Constanrinople tourelée, assise à g., tenant un globe surmonté d&apos;une 
Victoire qui lui présente une couronne, posant le pied d. sur une proue de vaisseau 

et tenant un sceptre; à l&apos;ex., SMANT. C. VII, p. 460, 133 (fr. 1500.-). Gnecchi, 

I, p. 31, 23. Mm. 39. gr. 19,99. ~. Médaillon de 18 scrupules (4 1/2 solidi), 

frappé à Antioche. Reste de bélière et petit trou au dessus de la tête. 
De la plus grande rareté. Très beau. 

-Trouvé en Egypte, et prov. de la vente Sir A. Evans, Lucerne 1922, n°202. -

*1007 Buste diadémé à d. R). VICTORIA AVG 

-N . N . La Victoire assise à d. sur un bouclier et 

une cuirasse et écrivant VOT X sur un bouclier qu&apos;elle tient sur ses genoux. C. VII, 

p. 472, 206 (fr. 50. -). Mm. 31, gr. 2r, 15. AE. Médaillon. 
Pat. grisâtre. Rare. Très beau. 

*1008 Même buste. . VOTIS XXX MVLTIS XXXX, dans une couronne de laurier. A l&apos;ex., 

SMN 

-C. VII, p. 492, 342. 

Superbe. 

*1009 Autre exemplaire; à l&apos;ex., PCON C. VII, p. 492, 343. 

Superbe. 

*1010 Autre exemplaire sur flan plus large; à l&apos;ex., SIRM 

• 

Superbe. 

Népotien, f 380. 

(FLAVIUS JULIUS POPILIUS NEPOTIANUS CONSTANTIN US) 

* 1011 Buste nu, drapé à d. 
GLORIA ROMANORVM. Népotien à cheval au galop à d., 

perçant de sa haste un ennemi suppliant. C. VIII, p. 1, 1 (fr. 120. -). M. B. 

Extrêmement rare. Très beau. 

Vétranion, en Pannonie, 350-351. 

*1012 Buste lauré, drapé et cuirassé à d.; derrière, A. . HOC SIGNO VICTOR ERIS 

-Vétranion 

en habit militaire debout à g., tenant le labarum et un sceptre, et couronné par la 

Victoire, debout derrière lui. Dans le champ, A; à l&apos;ex., ~£SIS • * • C. VIII, p. 4, 4 var. 

M. B. 

Superbe. 

*1013 Autre exemplaire semblable; dans le champ du droit, ~-* 

-; à l&apos;ex., *T.SIS. 

T. B. 


*101 1 Buste semblable. R. VICTORIA AVGVSTORVM 

-La Victoire marchant à g., tenant une 

couronne et un trophée; à l&apos;ex., SIS 
-C. VIII, p. 5, 9 (fr. 300.-). 

^Êxtrêmement 

rare. Légèrement ébrêché. T. B. 

Magnence, en Gaule, 350-353. 

(FLAVIUS MAGNUS MAGNENTIUS) 

*1015 Buste nu et drapé à d. 
FELICITAS PERPETVA. 

-Victoire marchant à g., tenant une 
couronne et un trophée. C. VIII, p. 9, 3 (fr. 40.-). 

Rare. T. B. 

*1016 Même buste. R. VIRTVS EXERCITI 
• La Valeur debout, tenant une haste renversée et un 

bouclier. A l&apos;ex., TR 

• C. VIII, p. 21, 82 (fr. 30.-). 

Superbe. 

Constance Galle, 351-354. 

(FLAVIUS CLAUDIUS JULIUS CONSTANTIUS GALLUS) 

*1017 Tête nue à d. . VOTIS V MVLTIS X, dans une couronne de laurier; à l&apos;ex., 

-SIRM 

-C. VIII, p. 39, 56 (fr. 40. -). 

Superbe. 

Julien le Philosophe, 361-363. 

(FLAVIUS CLAUDIUS JULIANUS) 

*1018 Buste diadémé à d. R). VOT X 1 MVLT XX, dans une couronne; à l&apos;ex., T. CONST. 

C. VIII, p. 62, 148. 

T. B. 

*1019 Buste cuirassé avec le casque diadémé à g., tenant une haste et un bouclier. R. Même type; 
à l&apos;ex., VRB. ROM 

-Manque dans Cohen, cf. C. VIII, p. 62, 151. P. B. 
Très rare. T. B. 

*1020 Buste nu à d. 

VOTIS V MVLTIS X, dans une couronne; à l&apos;ex 

, T.CON. C.VIII, 

p. 62, 154. 

T. B. 

*1021 Buste diadémé à d. 

Pareil au précédent; à l&apos;ex., P.LVG-C. VIII, p. 63, 163. 

T. B. 

Hélène, femme de Julien, t 360. 

*1022 Buste à d. . Isis marchant à g., tenant le sistre. C. VIII, p. 69, 10 (fr. 15.-). P. B. 

Superbe. 

Jovien, 363-364. 

(FLAVIUS JOVIANUS) 

*1023 Buste diadémé à d. . VOT V MVLT X, dans une couronne; à l&apos;ex., SMN 

-C. VIII, 
p. 79, 33. 

Très beau. 

1024 Autre exemplaire semblable. 

T. B. 

Valentinien Ier, 364-375. 

(FLAVIUS VALENTINIANUS) 

*1025 Buste diadémé à d. 

Valentinien debout, tenant une Victoire et le labarum ; à l&apos;ex., TES . 

C. VIII, p. 89, 19. 

T. B. 


Valens, 364-378. 

(FLAVIUS VALENS) 

*1026 Buste diadémé à d. . Rome Victrix assise à g. A l&apos;ex., TRPS-C. VIII, p. 110, 109. B. 

Procope, en Orient, 365-366. 

*1027 Buste diadémé à d. R). VOT V, dans une couronne de laurier; à l&apos;ex., C-S-C. VIU, 

p. 122, 14 (fr. 150.-). 
Extrêmement rare. Très beau. 

Gratien, 375-383. 

(FLAVIUS GRATIANUS) 

*1028 Buste diadémé à d. . Rome Victrix assise à g. ; à l&apos;ex., TRPS. C. VIII, p. 136, 86. T. B. 

Valentinien II. 

(FLAVIUS VALENTINIANUS) 

*1029 Buste diadémé à d. 

Valentinien et Gratien assis de face, soutenant un globe; entre eux 
en haut, une Victoire debout de face, vue à mi-corps. A l&apos;ex., COM 

-C. VIII, p. 143, 37. 

Mm. 21, gr. 4,40. Aureus. 
Superbe. 

Théodose Ier, 379-395. 

(FLAVIUS THEODOSIUS) 

*1030 Buste diadémé à d. . Théodose et Valentinien II assis, comme ci-dessus. C. VIII, p. 159, 

37. Mm. 21, gr. 4,39. Aureus. 
Superbe. 

*1031 Même buste. . VOT X ( MVLT XX, dans une couronne. A l&apos;ex., MDPS 

-C. VIII, 

p. 162, 67. 

T. B. 

Maxime, 383-388. 

(MÀGNUS MAXIMUS) 

*1032 Buste diadémé à d. . Maxime et Victor assis de face, comme ci-dessus. A l&apos;ex., AVCOB&apos; 

C. VIII, p. 167, 9 (fr. 35.-). Mm. 20, gr. 4,64. Aureus. 

Rare. Superbe. 

*1033 Même buste. . Rome assise de face; à l&apos;ex., TRPS 

-C. VIII, p. 169, 20 (fr. 10.-). T. B. 

Flavius Victor,  † 388. 

*1034 Buste diadémé à d. 

Rome assise de face. A l&apos;ex., MDPS. C. VIII, p. 171, 6 (fr. 15.-). 

T. B. 

Eugène, 892-394. 

(EUGENIUS) 

*1035 Buste diadémé à d. . VIRTVS ROMANORVM. Rome Victrix assise à g. sur une cuirasse, 

tenant une haste renversée. A l&apos;ex., TRPS 

-

Manque dans Cohen; cf. C. VIIÏ, 

p. 174. 14. 

Très rare. Très beau. 


Honorius, 395-423. 

*1036 Buste drapé à d. avec le casque parsemé d&apos;étoiles. . Honorius debout de face, posant le 

pied d. sur un lion et tenant un sceptre surmonté du -P et de deux javelots; une main 
venant d&apos;en haut le couronne; à l&apos;ex., COB 
• C. VIII, p. 184, 43. Mm. 20, gr. 4.47. 

Aureus. 
Superbe. 

*1037 Buste diadémé à d. 

Honorius debout à d., tenant une Victoire et un étendard et mettant 
le pied g. sur un captif. Dans le champ. M-D; à l&apos;ex., COMOB&apos; C. VIII, p. 185, 44. 

Mm. 21, gr. 4.41. Aureus. 
Superbe. 

1038 Même buste. . Rome Victrix assise à g. A l&apos;ex., MDPS 

-C. VIII, p. 187, 59. 

T. B. 

*1039 D 

-N . HONORIVS AVG 

-

Buste diadémé et drapé à d 

EXAGIVM SOLIDI 

-

La 

Monnaie debout à g., tenant une balance et une corne d&apos;abondance. C. VIII, p. 190, 3 

(fr. 100. -). Mm. 18x16, gr. 4,12. Poids étalon du sou d&apos;or. AE. Pat. 
Extrêmement rare. T. B. 

Placidie,femme de Constance III,  † 450. 

(JELIA GALLA PLACIDIA) 

*1040 Buste diadémé à d., couronné par une main qui vient d&apos;en haut. ^1. SALVS REIPVBLICAE. 

Victoire assise à d. sur une cuirasse, écrivant * sur un bouclier qu&apos;elle tient sur ses 

genoux. Dans le champ, R-V; à l&apos;ex., COMOB-C. VIII, p. 194, 3 (fr. 150.-). 
Mm. 21. gr. 4,38. Aureus. 
Très rare. T. B. 

Constantin III, 407-411. 

(FLAVIUS CLAUDIUS CONSTANTINUS) 

*1041 Buste diadémé à d. R). Constantin debout à d. tenant une Victoire et un étendard et posant 
le pied g. sur un captif. Dans le champ, L-D; à l&apos;ex., COMOB 
-C. VIII, p. 199, 6 

(fr. 80.-). Mm. 22, gr. 4,44. Aureus. 
Très rare. Très beau. 

*1042 Même buste. 

Rome Victrix assise à g. C. VIII, p. 199, 7 (fr. 20.-). 

Rare. Beau. 

Jovin, 411-413. 

(JOVINUS) 

*1043 Buste diadémé à d. . RESTITVTOR REIP 

-Jovin debout à d., tenant une Victoire et un 
étendard et posant le pied g. sur un captif. Dans le champ, T-R; à l&apos;ex., COMOB. 

C. VIII, p. 202, 1 (fr. 200.-). Mm. 21, gr. 4,45. Aureus. Très rare. Très beau. 

Attale, 409-416. 

(PRISCUS ATTALUS) 

*1044 Buste diadémé à d. R). INVICTA ROMA AETERNA. Rome Victrix assise de face, tenant 
un sceptre; dans le champ, R-M; à l&apos;ex., COMOB 

-C. VIII, p. 204, 3 (fr. 200.-). 

Mm. 20, gr. 4,28. Aureus. 
Très rare. B. 


Jean, 423-425. 

(JOHANNES) 

*1U45 Buste diadémé à d. A. VICTORIA AVGGG 
-Jean debout, tenant un étendard et une 

Victoire, et posant le pied g. sur le ventre d&apos;un captif. Dans le champ, R-V; à l&apos;ex., 

COMOB. C. VIII, p. 208, 4 (fr. 150. -). Mm. 21, gr. 4,47. Aureus. 
Très rare. Très beau. 

Valentinien III, 425-455. 

(PLACIDIUS VALENTINIANUS) 

*1046 Buste diadémé à d. .Val entinien debout de face, posant le pied d. sur la tête d&apos;un serpent. 

Dans le champ, R-V; à l&apos;ex., COMOB 

-C. VIII, p. 212, 19. Mm. 21, gr. 4,42. 

Aureus. 
Très beau. 

Licinia Eudoxie, femme de Valentinien. 

*1047 LICINIA EVDOXIA.P.P.AVG. Buste radié de face avec deux longs bandeaux de perles; sur 

sa tête, une croix. . SALVS REIPVBLICAE 

-Euxodie assise de face, tenant un globe 

surmonté d&apos;une croix et une croix; dans le champ, R-V ; à l&apos;ex., COMOB&apos; C. VIII, 
p. 218, 1 (fr. 800.-). Mm. 21, gr. 4,43. Aureus. 
De la plus grande rareté. Superbe. 

Honoria, t après 454. 

(JUSTA GRATA HONORIA) 

*1048 Buste diadémé à d. . Sans légende. Croix dans une couronne; à l&apos;ex., COMOB 

-C. VIII, 

p. 220, 5 (fr. 300.-). Mm. 24, gr. 1,43. Triens d&apos;or. 
Extrêmement rare. B. 

Pétrone Maxime,  † 455. 

*1049 Buste diadémé à d. R). VICTORIA AVGGG 
• L empereur debout de face, écrasant du pied 
&apos;d. la tête d&apos;un serpent à tête humaine et tenant une longue croix et un globe surmonté 

d&apos;une Victoire; dans le champ, R-V; à l&apos;ex., COMOB 

-C. VIII, p. 220, 1 (fr. 400.-). 
Mm. 21, gr. 4,50. Aureus. 
De la plus grande rareté. Superbe. 

Avite, 455-456. 

(MARCUS MAECILIUS AVITUS) 

*1050 Buste diadémé à d. . VICTORIA AVGGG. Avite debout à g., tenant une longue croix et 

une Victoire, et posant le pied g. sur le ventre d&apos;un captif. Dans le champ, A-R; à l &apos;ex., 
CONOB. C. VIII, p. 222, 5 (fr. 200.-). Mm. 21, gr. 4,34. Aureus. 
Très rare. T. B. 

Majorien, 457-461. 

(JULIUS MAJORIANUS) 

*1051 Buste casqué à d., tenant une haste et un bouclier. . Majorien debout de face, écrasant du 

pied g la tête d&apos;un serpent et tenant une Victoire et une longue croix; dans le champ, 

A-R; à l&apos;ex., CONOB-C. VIII, p. 223, 1 (fr. 50.-). Mm. 22, gr. 4,40. Aureus. 

Rare. Très beau. 


*1052 Buste diadémé à d. R. Croix dans une couronne. A l&apos;ex., COMOB 
• C. VIII, p. 225, 15 

(fr. 40.-). Mm. 13, gr. 1,48. Triens d&apos;or. 
Très rare. Superbe. 

Sévère III, 461-465. 

(LIBIUS SEVERUS) 

*1053 Buste diadémé à d. R. Sévère debout de face, écrasant la tête d&apos;un serpent, comme ci-dessus. 

Dans le champ, R-M; à l&apos;ex., CONOB 
• C. VIII, p. 227, 8 (fr. 30.-). Mm. 2I, gr. 4,39. 

Aureus. 

T. B. 

Anthème, 467-472. 

(PROCOPIUS ANTHEMIUS) 

*1054 Buste diadémé à d. H). SALVS REIPVBLICAE 

• * dans une couronne de laurier; à l&apos;ex., 

COMOB 

-C. VIII, p. 232, 15 (fr. 80.-). Mm. 16, gr. 2,16. Semis d&apos;or. 
Rare. T. B. 

Olybrius, t 472. 

(ANICIUS OLYBRIUS) 

*1055 D 

-N . ANICIVS OLYBRIVS AVG 

-Buste diadémé à d. R. Croix dans une couronne; à 

l&apos;ex., COMOB 

-C. VIII, p. 235, 5 (fr. 300.-). Mm. 14, gr. 1,43. Triens d&apos;or. 

De la plus grande rareté. Très beau. 

-Collection Ponton d&apos;Amécourt. -

Jules Népos, 474-475. 

(FLAVIUS JULIUS NEPOS) 

*105n Buste diadémé à d. R. Croix dans une couronne; à l&apos;ex., CONOB-C. VIII, p. 241, 16 

(fr. 40.-). Mm. 14, gr. 1,44. Triens d&apos;or. 
Rare. Très beau. 

1057 -Lot de M. B. et de P. B. GaI. Maximien. C. 40. -Sévère II. C. 8 (fr. 10.-), 17 
(fr. 8.-), 45. -Maximin II. C. 34 var., 52. -Maxence. C. 34, 118. -Licinius père. 
C. 32. -Liciniusfils. C. 21. -Constantin le Grand. C. 46 var., 123 var., -, cf. 292; 
327, 368, 514, 571, 676, 716, 760 et var. et p. 330, 17 et 19. -Fauste. C. 15 (2 exempl.). 
-Crispe. C. 44, 124. -Delmace. C. 4 var., 8 var. -Constantin II. C. 21, 23, 39, 
252. -Constant Ier. C. 11 (2 exempl.), 2I. -ConstanceII. C.41 .-Magnence. C. 20, 
30. -Décence. C. 13, 33, 40 var. -Constance Galle. C. 14. -Julien le Philo= 

sophe. C. 38. -Jovien. C. 22 (fr. 8.-). -Valentinien II. C. 9. -Théodose Ier. 

C. r9. -Flacille. C. 4 (fr. 6. -), C. 6 (fr. 6.-). 

Pat. Superbes à T. B. 49. 

1058 -Lot de G. B. et de M. B. avec des contremarques différentes; entre autres, Auguste. 
C. 87, 93, 237, 240 (3 exempl.), 437, 449, 515. -Livie. C. 5. -Auguste et 
Agrippa. C. 7 (3 exempl.). -Tibère. C. 33 (2 exempl.). -Agrippine. C. 3. -

Claude Ier. C. 1 (2 ex.), 38, 39, 85 (3 exempl.). Néron. C. 100, 148, 292, 302, 325, 
329, 421. -Sept. Sévère. AE. Méd. de Siblia en Phrygie, avec Hercule étouffant le 
lion et contremarque, tête à d. -Tranquilline. M. B. de Métropolis de Ionie, avec 

Cybèle debout. 
Importante et intéressante collection, pat. et presque tous en très bon état de conservation. 35. 

1059 Imitations gauloises des P. B. romains de Tétricus, Claude II et autres. 

T. B. 5. 


Tessères en bronze. 

*1060 Auguste. Tête radiée à g. dans un cercle entouré d&apos;une couronne. R. VI dans un cercle 
entouré d&apos;une couronne. C. VIII, p. 249, 33 var. 
Superbe pat. noire. De toute beauté. 

*1061 Tête radiée à d. R). XI dans un cercle entouré d&apos;une couronne. C.-. 

Pat. B. 

*1062 Tête laurée à d. dans une couronne de myrte. R. XIII dans un cercle de grènetis entouré 
d&apos;une couronne de myrte. C. VIII, p. 253, 83. 
Pat. brunâtre. T. B. 

*1063 Tête laurée à d. dans un cercle, entouré d&apos;une couronne de myrte ; sous la tranche du cou, 
FEL. A. Pareil au précédent. C. VIII, p. 253, 85. 

Magnifique pat. noire. De toute beauté. 

*1064 -Tessères de lupanars. Représentation obscèn&apos;e. A. VI dans un cercle. 

Pat. B. 

*1065 -Autre exemplaire avec la même représentation. R. XII dans un cercle en grènetis, entouré 
d&apos;une couronne de myrte. 

Pat. B. 

*1066 -Autre tessère d&apos;une autre représentation,du même genre. R. VIIII dans un cetcle de grènetis 
entouré d&apos;une couronne de myrte. 

Pat. T. B. 

*1067 -Tessères avec S.C. Buste voilé d&apos;enfant à d., couronné de pampre (Annius Vérus?). 

R). S-C, dans une couronne de laurier. C. VIII, p. 270, 30. 

Superbe pat. verte. De toute beauté. 

*1068 -Buste d&apos;enfant à d., couronné de pampre et les épaules couvertes de raisins (Annius Vérus?). 

Pareil au précédent. C. VIII, p. 270, 31 var. 
Pat. foncée. Très beau. 

Imitations de l&apos;époque de la Renaissance. 

1069 Grand bronze de Jules César et d&apos;Auguste, comme Cohen, n°3 . G. B. 

Belle pat. foncée. Superbe. 

1070 Tête nue de Tibère à g. 

L&apos;empereur assis à g., tenant un sceptre et une patère. Type 
de Cohen, n°3 . G. B. 

Superbe pat. brune. Superbe. 

1071 Tête laurée de Caligula à g. R). Les trois soeurs de Caligula, Agrippina, Drusilla, Julia, 
comme Cohen, n°4 . OEuvre de Giovanni Cavino, Padoue, xvie siècle. AE. Mm. 38. 
Belle pat. brun-clair. Superbe. 

*1072 Buste lauré de Néron à d. R. Le port d&apos;Ostie avec six vaisseaux; comme Cohen, n°3 7. 

G. B. Superbe travail de la Renaissance italienne. 

Magnifique pat. vert-malachite. Superbe. 

*1073 Buste lauré de Nerva à g. R. Cinq lignes de légende dans une couronne. AE. Mm. 26. 

Médaille du XVIIe siècle, d&apos;après Cavino. 
F. D. C. 

1074 Buste de Faustine jeune à d. fi. Six vestales sacrifiant devant un temple. OEuvre de 
Giovanni Cavino, Padoue, xvie siècle. AE. Médaillon. 

Superbe. 

*1075 Contorniate de Constantin le Grand. Buste lauré à d. R. Femme assise à g. sur une 

corne d&apos;abondance renversée, en face d&apos;un homme, et tenant ensemble une espèce d&apos;orifice 
de fontaine formé d&apos;un dauphin; à côté de l&apos;homme, un chien assis. Travail du xvesiècle. 

Pat. Superbe. 


MONNAIES BYZANTINES 

(S. = Sabatier, J. Monnaies Byzantines, 2 vol., Paris 1862.) 
(BM. = Imperial Byzantine coins in the British Muséum, 2 vol., Londres 1908.) 

-Toutes les pièces, sauf indication contraire, sont des solidi en or. -

Arcadius, 395-408. 

1076 Buste diadémé à d. R. Rome nicéphore assise à g. A l&apos;ex., TRPS 
• -L&apos;empereur debout, 
tenant un captif par les cheveux. S. I, p. 104, 27 (2 ex. diff.) et 41. ~A. Silique et P. B. 
T. B. 3. 

Eudoxie, femme d&apos;Arcade, 395-404. 

*1077 Buste diadémé à d. ; une main venant d&apos;en haut, tient une couronne. R). SALVSREIPVBLICAE 

• 

La Victoire assise à d. sur une cuirasse, tenant un bouclier. A l&apos;ex., CONOB 

-S. I, 

p. 110, 3 (fr. 150.-). Mm. 20, gr. 4,46. 
Rare. Très beau. 

Théodose II, 408-450. 

1078 Buste casqué et cuirassé de face, avec la lance et le bouclier. R). Rome assise à g. S. I, p. 116, 

14 (fr. 30.-). Mm. 20, gr. 4,16. 

Trouée. T. B. 

Eudoxie, femme de Théodose, 421-450. 

*1079 Buste diadémé à d. . Croix dans une couronne; à l&apos;ex., CONO~. 

• S. I, p. 120, 3 

(fr. 45.-). Mm. 13, gr 1,35. Tremissis. 
Rare. Très beau. 

Marcien, 450-457. 

*1080 Buste casqué et cuirassé de face, avec la lance et le bouclier. 

Victoire debout à g. S. I, 
p. 124, 4. Mm. 21, gr. 4,20. 

Très beau. 

Pulchérie, femme de Marcien, 414-453. 

*1081 Buste diadémé à d. R. Croix dans une couronne. S. I, p. 127, 9 (fr. 80.-). Mm. 14, 
gr. 1,47. Tremissis. 
Très rare. Très beau. 

Léon Ier, 457-474. 

*1082 Buste casqué et cuirassé de face, avec la lance et le bouclier. fi). Victoire debout à g. S. I, 

p. 131, 4 (fr. 20.-). Mm. 21, gr. 4,45. 
Superbe. 

&gt;Elie Vérine, Jetnme de Léon, 457-474. 

*1083 Buste diadémé à d. ; une main, venant d&apos;en haut, tient une couronne. Hi). La Victoire debout 

a g., tenant une longue croix; dans le champ à d., une étoile. S. I, p. 134, l (fr. 250.-). 

Mm. 21, gr. 4,48. 

Très rare. Superbe. 


Léon Il et Zénon, 474. 

*1084 Buste casqué de face, avec la lance et le bouclier. 
Léon et Zénon assis de face. S. I, 

p. 135, 1 (fr. 150.-). Mm. 20, gr. 4,42. 
Très rare. T. B. 

Zénon, 474-491. 

*1085 Même buste. fi). Victoire debout à g , comme ci-dessus. S. T, p. 138, 1 (fr. 20.-). Mm. 20, 
gr. 4,40. 

T. B. 

Basilicus et son fils Marc. 

*1086 Buste casqué de face, avec la lance et le bouclier. R. La Victoire debout à g. S. I, p. 145, 2 

(fr. 100. -). Mm. 20, gr. 4,01. 

Rare. T. B. 

Anastase, 491-518. 

1087 Buste casqué de face, comme ci-dessus. R. La Victoire debout à g. S. I, 152, 2. BM. I, 

p. i, 1 sq. Mm. 20, gr. 4,46. 

-

T. B. 

*1088 Buste diadémé à d. R. La Victoire à g., tenant une couronne et le globe crucigère. S. I, 

p. 152, 5. B.M. I, p. 3, 9 sq. Mm. 13, gr. 1,44. Tremissis. 

Superbe. 

Justin Ier, 518-527. 

1089 Buste diadémé à d. 1^. La Victoire debout, tenant une couronne et le globe crucigère. S. I, 

p. 160, 4. BM. I, p. 12, 11. Mm. 17, gr. 1,44. Tremissis. 

A. B. 

1090 Même buste. R. C.N, dans une couronne. S. I, p. 161, 9. Mm. 11, gr. 0,47. AE. Silique. 

Superbe. 

Justinien Ier, 527-565. 

1091 

Buste diadème à d. R. P.K, dans une couronne. S. I, p. 179, 17. Mm. 12, gr. 0,75. AE. 

Demi-silique. 

Très beau-

-Imitation gauloise d&apos;un tremissis en or. Buste diadémé à d. R. La Victoire tenant une 

couronne, marchant à d. S 

, 

BM.-. Mm. 15, gr. 1,42. 
T. B. 

Les Ostrogoths en Italie. 

*1093 Théodoricus, 493-526. Buste de Justin Ier à d. rt. Le monogramme deThéodoric; au 

dessus, la croix; le tout dans une couronne. S. I, p. 198, 5. BM. (Ostrogoths), p, 53, 31. 

A. Demi-silique. 
Très beau. 

*1094 Athalaricus, 526-534. Buste semblable de Justinien à d. H). Monogr. d&apos;Athalaric, dans 

une couronne. S. I, p. 200, 10. BM., 1. c., p. 64, 30. AE. Demi-silique. 

Très beau. 

*1095 Théodahat, 534-536. Buste couronné à d. H). La Victoire debout à d., sur une proue. 

S. I, p. 202, 1 var. M. B. 

Pat. T-B. 

*1096 Buste diadémé de Justinien, à d. R DN THEODA HATHVS REX dans une couronne. 

S. I, p. 203, 6. BM., l c., p. 73, 5. Demi-silique. 

Très beau. 

*1097 -Monnaies en bronze quasi autonome de Rome. Buste de Rome casqué à d. 8). XL. Aigle éployé 

debout à g., retournant la tête. S. I, p. 210, l, BM., 1. C., p. 102, 9. Mm. 26, gr. 10,94. 
Pat. Très beau. 

*1098 -Autre exemplaire semblable. BM., /. r., p. 103, 18. Mm. 27, gr. 15,47. 

Belle pat. verte. Très beau. 


*1099 

Grimwald(?) 662-671. Buste diadémé de Constant II à d. R. Légende et croix debout. 
BM., 1. c., p. 133, 4 var. Mm. 16, gr. 1,45. Tremissis. 

T. B. 

Justin II, 565-578. 

*1 100 Buste casqué de face, tenant une Victoire sur un globe. R. Constantinople assise de face, 
tenant une haste et un globe crucigère. S. I, p. 224, 1 (fr. 60.-). BM. I, p. 75, 2. 
Mm. 21, gr. 4,40. 

Très bjeau. 

Tibère II Constantin, 578-582. 

*1 101 Buste diadémé de face, avec le bouclier et le globe crucigère. R. Croix sur quatre degrés. 
S. I, p. 230, r (fr. 35.-). BM. I, p. I06, 3. Mm. 22, gr. 4,41. 

T. B. 

Focas, 602-610. 

*1102 Buste diadémé de tace, avec le globe crucigère. R Victoire debout, tenant une longue croix 

et le globe crucigère. S. I, p.252, 1. BM. I, p. 163, 23. Mm. 21, gr. 4,41. Superbe. 

Héraclius Ier et sa famille, 610-641. 

*HUa Bustes diadémés de face d&apos;Héraclius et de son fils. 
Croix sur trois degrés. S. I, p. 274, 
48 bis. BM. I, p. 187, 22. Mm. 21, gr. 4,36. 
T. B. 

*1104 Héraclius debout entre ses deux fils. R). Semblable au précédent; dans le champ, ^-1-S. I, 

p. 285, 106. BM. I, p. 190, 51 var. Mm. 20, gr. 4,23. 
Très beau. 

*1105 Un deuxième exemplaire, avec 0 dans le champ. BM. I, p. 192, 69. Mm. 21, gr. 4,42. 
Très beau. 
Constant II, 641-668. 

* 1106 Buste diadémé de face, tenant le globe crucigère. R. Croix sur trois degrés. S. I, p. 294, 2. 

BM. I, p. 256, 7 var. Mm. 21, gr. 4,47. 
Superbe. 

*1 107 Buste semblable avec une longue barbe. R. Les trois fils de l&apos;empereur, debout. S. II, p. 4, 
15 (fr. 200.-). BM. I, p. 262, 65. Mm. 19, gr. 4,46. 

Rare. Très beau. 

Constantin !IV Pogonate, 668-685. 

*1108 Buste casqué de face, avec la lance sur l&apos;épaule. R Croix sur trois degrés entre Héraclius et 
Tibère debout. S. II, p. 12, 3. BM. II, p. 313, i var. Mm. 19, gr. 4,44. 
Superbe. 

*1109 Buste diadémé à d. R. Croix sur un globe. S. II, p. 17, 22. BM. II, p. 315, 18. Mm. 19, 
gr. 2,18. Semissis. 

T. B. 

Justinien II, deuxième règne, 705-711. 

*11 1() Buste diadémé de face de Justinien et de son fils Tibère, tenant ensemble une longue croix. 
R). Buste de face du Christ sur la croix, tenant le livre des Evangiles. S. II, p. 34, 1 
(fr. 100.-). BM. II, p. 354, 1. Mm. 19, gr. 4,40. 

F. D. C. 

Filepicus Bardanès, 711-713. 

*1111 Buste diadémé de face, tenant le globe crucigère et un sceptre surmonté d&apos;un aigle. R). Croix 
sur trois degrés. S. II, p. 36, 1 (fr. 250.-). BM. II, p. 358, 1. Mm. 19, gr. 4,47. 

Rare. Superbe. 


Artème Anastase II, 713-716. 

*1112 DN ANASTSI -~S -~MtJLTyS -AN -Buste diadémé de face, tenant le globe crucigère. 

R). VICTO ORI 

GHZ -Croix sur trois degrés; à l&apos;ex., CONOB • S., BM.-. Inédite. 
Mm. 23, gr. 5,91. AE. Silique. 

Très beau. 

Léon III, l&apos;Isaurien, 717-741. 

*1113 Buste diadémé de face, tenant le volumen et le globe crucigère. R. Croix sur trois degrés. 

S. II, p. 47, 1 (fr. 50.-). BM. II, p. 365, 1. Mm. 20, gr. 4,33. 

Superbe. 

*1114 Buste semblable. 

Buste jeune de face, diadémé de Constantin V, tenant le globe crucigère 
et le volumen. S. II, p. 50, 14 (fr. 40.-). BM. II, p. 367, 13. Mm. 19, gr. 4,45. 

F. D. C. 

*1115 Autre exemplaire semblable. S. II, p. 50, 16. Mm. 20, gr. 4,38. 
B. 

Constantin V Copronyme, 741-775. 

*1116 Buste diadémé de face de Léon III, tenant une longue croix. R;. Buste diadémé de face de 
Constantin V et de son fils Léon IV. S. II, p. 59, 1 (fr. 75. -). BM. II, p. 379, 7. 
Mm. 19, gr. 4,36. 

T. B. 

Léon IV, 775-780. 

*&apos;1&apos;1,17 

Bustes diadémés de Léon III et de Constantin V. R. Bustes diadémés de face, de Léon IV 
et de son fils Constatin VI. S. II, p. 64, 1 (fr. 80.-). BM. II, p. 393, 1. Mm. 20, 
gr. 4,37. 
T. B. 

Constantin VI, 780 -797. 

*1118 Bustes diadémés de Constantin VI, tenant le globe crucigère, et de sa mère Irène, tenant une 

longue croix. fi). Léon III, Constantin V et Léon IV, diadémés et assis de face. S. II, 

p. 68, r (fr. 300.-). BM. II, p. 397, r. Mm. 19, gr. 4,41. 

Très rare. T. B. 

Nicéphore Ier, Logothète, 802-811. 

*1&apos;1&apos;19 Buste diadémé de Nicéphore de face, tenant une longue croix et le volumen. R). Buste sem-

blable de son fils Staurace, tenant le globe crucigère et le volumen. S. II, p. 74, 4 

(fr. 100.-). BM. II, p. 402, 9. Mm. 19, gr. 4,19. 

Rare. Très beau. 

Léon V, l&apos;Arménien, et Constantin, 813-820. 

*1120 Buste diadémé de face de Léon V, tenant une longue croix et le volumen. H). Buste semblable 
de Constantin, tenant le globe crucigère et le volumen. S. II, p. 82, 2 (fr. 60.-). BM. II, 
p. 409, 1. Mm. 20, gr. 4,38. 

-

Superbe. 

Théophile, Michel et Constantin VIII, 829-842. 

*1121 Buste diadémé de face de Théophile, tenant une longue croix et le volumen. R. Bustes 

diadémés de face de Michel II et de Constantin VIII. S. II, p. 93, 13 (fr. 80. -). BM. II, 
p. 420, 6. Mm. 21, gr. 4,31. 

Très beau. 

*1 122 Un deuxième exemplaire semblable. Mm. 20, gr. 4,37-

T, B. 


Michel III et Théodora, 842-856. 

*1123 Leurs bustes de face diadémés; en haut, une petite croix. 
Buste de face du Christ sur la 
croix, tenant le livre des Evangiles. S. II, p. 100, i (fr. 300. -). BM. II, p. 430, 3. 
Mm 20, gr. 4,44. 

Très rare. Superbe. 

Léon VI, 886-912. 

*1124 Cinq lignes de légende dans un double cercle de grènetis. 
Croix sur quatre degrés; 

dessous, un globe. S. II, p. 114, 2 var. (fr. 50.-). BM. II, p. 446, 4. Mm. 21, 

gr. 2,68. AE. Silique. 
Très beau. 

Léon VI et Constantin X, 911-912. 

*1 125 Léon VI et son fils diadémés, debout de face, tenant ensemble une longue croix grecque et 
chacun un globe crucigère. R. Le Christ sur la croix, nimbé et assis de face. S. II, p. 116, 

II (fr. 200.-). BM. If, p. 445, 2. Mm. 21, gr. 4,36. 
Très rare. Très beau. 

Romain Ier et Christophe, 920-944. 

*1 126 Leurs bustes diadémés, de face, tenant ensemble une longue croix grecque. R. Le Christ 
assis de face, comme ci-dessus. S. II, p. 127, 9 (fr. 40.-). BM. II, p. 459, 35. Mm. 20, 
gr. 4,35. 

Très beau. 

Constantin X et Romain II, 948-959. 

*1127 Leurs bustes de face, comme ci-dessus. R). Buste de face du Christ nimbé, sur la croix, tenant 
le livre des Evangiles. S. II, p. 129, 14 (fr. 30.-). BM. II, p. 465, 60. Mm. 19, gr. 4,42. 

T rès beau. 

*11 28 Autre exemplaire analogue. Mm. 19, gr. 4,32. 

Superbe. 

Nicéphore II, Phocas, 963-969. 

*1129 Buste diadémé de Nicéphore et buste nimbé de la Vierge, de face, tenant ensemble une 

longue croix grecque. 
Buste du Christ, de face, comme ci-dessus. S. II, p. 137, 3 
(fr. 50.-). BM. II, p. 472, 3. Mm. 21, gr. 4,40. 

Superbe. 

*1130 Légende en cinq lignes dans un double cercle de grènetis. R. Croix façonnée; au centre, 
l&apos;effigie de Nicéphore diadémé, de face. S. II, p. 137, 4 (fr. 50.-). BM. II, p. 473, 6 

(fr. 50.-). Mm. 22, gr. 2,72.~AE. Silique. 
Rare. Très beau. 

Jean Ier, Zimiscès, 969-976. 

*1131 Légende en cinq lignes, comme ci-dessus. 

Croix façonnée, comme ci-dessus; au centre, 
un médaillon à l&apos;effigie de Zimiscès. S. II, p. 142, 3 (fr. 25.-). BM. II, p. 475, 5. 

Mm. 21, gr. 2,53. ~Silique. 

T. B. 

Basile II et Constantin VIII, 976-1025. 

*1132 Leurs bustes diadémés de face, tenant ensemble une longue croix. R. Buste nimbé du Christ, 

de face, sur la croix, tenant le livre des Evangiles. S. II, p. 147, 5 (fr. 45.-). BM. II, 

p. 486, 12. Mm. 24, gr. 4,43. 

Superbe. 

*1133 Légende en cinq lignes dans un cercle. R. Croix grecque ornée sur quatre degrés entre les 
bustes diadémés, de face, des deux empereurs. S. II, p. 148, 7 (fr. 25.-). BM. II, 
p. 487, 18. Mm. 21, gr. 2,10. JR. Silique. 

T. B. 


Constantin XII, Monomaque, lU4:¿-lO:&quot;j5. 

*1 134 Buste diadème de face, avec une longue barbe, tenant le globe surmonté de la croix grecque. 
R. Buste de face du Christ, nimbé, sur la croix, tenant le livre des Evangiles. S. Il, 

p. 158, 6 var. (fr. 150. -) BM. II, p 462, 44 var. Mm. 20, gr. 4,14. 

Très rare. Très beau. 

1135 -Maurice Tibère. Buste diadémé à d. R. Croix. S. -, BM.. I, p. 130, 21. Mm. 16, 
gr. 1,49. Tremissis. T. B. -Héraclius. Même buste. L^). Croix sur un globe. S. I, 
p. 267, 4. BM. I, p. 193, 84. Mm. 19, gr. 2,15. Semissis. Trouée. T. B. -Tibère V, 
Absimare. Buste diadémé de face, avec le bouclier et la lance. R. Croix. S. II, p. 29, 3 var. 

BM. II, p. 347, 8. Mm. i), gr. 1,36. Tremissis. Trouée. 

T. B. 3. 

Varia. 

M 36 Etrurie. Vétulonie (?) vers 326 au. J.-C. Roue à six rais ; entre deux de ces rayons, .. 

R&gt;. Ancre debout; à g, .. Sam bon, p. 68, 106. Mm. 22, gr. 7,81. Uncia. Pat. T. B. 

1I37 Droit semblable. R. Fer de bipenne; à g., .; à d., D • S., p. 68, 108. Mm. 21, gr. 7,67. 

Uncia. 

Pat.. bleue. T. B. 

1138 Droit semblable, à. Fer de bipenne; à d., &gt; S., p. 69, 112,. Semiuncia. Mm. 19, 

gr. 5,24. 
Pat. T. B. 

Numidie. 

* 1 13!) -Juba 1er, 66-46 av. J.-C. Buste de Juba, barbu, à d., avec le sceptre sur l&apos;épaule. 

H;. Temple, derrière un portique de huit colonnes. Millier II, p. 42, 5°. Denier. Mm. 18, 

gr. 3,90. 

T. B. </unit>


<advertising>Liste des catalogues publiés jusqu&apos;à ce jour : 

Francs suisses 

I. 1920. 

Monnaies grecques de la collection de feu le prof. S. Pozzi, à Paris (101 plan-
ches et 3334 numéros). Avec liste des prix 
60. 

II. 1922. -Monnaies romaines, collections de feu le prof. Maxime COLLIGNON et de 
M. Paul VAUTIER (57 planches et 1886 numéros). Avec liste des prix 

3°-

III. 1922. -Monnaies d&apos;or romaines et byzantines, collection de Sir Arthur EVANS 

(II planches et 342 numéros). Avec liste des prix 

10. 

IV. 1922. -Monnaies grecques antiques, collection du grand-duc Alexandre MICHAÏLOVITCH, 
etc. (36 planches et 1035 numéros). Avec liste des prix 
25. 

V. 1923. -Monnaies grecques antiques, doubles du British Museum, etc. (85 planches 
et 3038 numéros). Avec liste des prix 
3°-

VI. 1923. -Collection Clarence S. BEMENT, Philadelphie U. S. A. Monnaies grecques 
antiques en or et en argent. Première partie : Ibérie à Eubée (planches l à 37, 
numéros 1 à 1082). Avec liste des prix 

30.-

VII. 1924. -Collection Clarence S. BEMENT. Monnaies grecques antiques. Deuxième partie : 
Attique à Mauritanie (planches 38 à 68, numéros 1083 à 1909). Avec liste 

des prix 

3°-

VIII. 1924. -Collection Clarence S. BEMENT. Monnaies romaines (64 planches et 1770 nu-
méros). Avec liste des prix 

30. --

IX. 1924. -Monnaies et Médailles suisses (18 planches et 399 numéros) 

10.-

X. 1925. -Collections d&apos;un grand industriel décédé, de feu le baron Alexandre de 
PETROWICZ, de M. le Rev. Edgar ROGERS, M. A., et de plusieurs amateurs. 
Monnaies grecques et romaines. (Coll. gén. grecque, série des Séleucides la plus 
complète du monde, réunion remarquable d&apos;AEs grave, superbes médaillons 
romains, etc., etc. (76 planches et 1770 numéros). Avec liste des prix 

35.-

XI. 1925. -Collection H. C. LEVIS, Esq. L. L. B., F. S. A. Monnaies romaines (42 plan-

ches et 1139 numéros). Avec liste des prix ................................ 25.-</advertising>

<back>-En plus 3 francs suisses par catalogue pour frais d&apos;envoi. -

Pour les commandes el tous renseignements concernant les ventes, s&apos;adresser à 

Télégrammes CLASSICARS -GENHVE 
Téléphone Mont-Blanc 36-53 </back>

































































































</text>
</tei>