<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>fîrf ÂDER, Picard TAJAN 

COMMISSAIRES-PRISEURS ASSOCIÉS 

Collection Morange 

BELLE ET IMPORTANTE 
COLLECTION D&apos;ORDRES 
DE CHEVALERIE FRANÇAIS 

ET ÉTRANGERS 

DROUOT -RIVE GAUCHE -SALLE N°8 

7 quai Anatole-France, 75007 Paris (gare d&apos;Orsay) 

le vendredi 19 mars 1976 </cover>



<title>Collection Morange 

BELLE ET IMPORTANTE COLLECTION D&apos;ORDRES DE CHEVALERIE 
Français et Etrangers 

Médailles et Récompenses Nationales décernées pendant 
la Révolution et les « Trois Glorieuses » de Juillet 1830 

Rare Collection d&apos;Insignes et de Médailles des « Débris » des 

anciennes Armées Françaises du I&quot; Empire 

au début de la 3e République 

Médailles commémoratives pour les combattants ayant pris part aux 

campagnes de la Monarchie de Juillet et du Second Empire 
et des campagnes coloniales et de la Grande Guerre de la 3e République 
Médailles décernées aux combattants étrangers contre les armées françaises 

du I&quot; Empire 
Importante et rare collection d&apos;Insignes maçonniques 

Croix des Chanoines des Chapitres religieux Français 
Objets de Curiosité 

dont la vente aux enchères publiques aura lieu le 

Vendredi 19 Mars 1976 à 14 h 15 

DROUOT-RIVE GAUCHE -SALLE N°8 

7 quai Anatole-France, 75007 Paris 

par le ministère de 

Me Étienne ADER 
Me Antoine ADER 

Me Jean-Louis PICARD 
Me Jacques TAJAN 

COMMISSAIRES-PRISEURS ASSOCIÉS 

12 rue Favart, 75002 Paris -Tél. 742 68 23 

assistés de </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 
Les acquéreurs paieront en sus des enchères : 
16 pour cent jusqu&apos;à 6 000 F 
11,50 pour cent de 6 001 à 20 000 F 
10 pour cent au-dessus de 20 000 F 

ADER.. Picard Tajan 

COMMISSAIRES-PRISEURSASSOCIÉS 

75002 PARIS 
12 RUE FAVART 

Téléphone 742 68 23, 742 95 73 (7 lignes) 
Télégraphe Aderpicar-Paris 
Telex 270906 Drouot (dans le texte de 
votre message, mentionner « Aderpicar ») 

Bureau Rive-Gauche, 8, rue de Beaune 
75007 Paris -Tél. 261 17 50 

Correspondant en Suisse : Art Promotion S.A. 

Lausanne-Palace 
-Grand-Chêne 9 -1003 Lausanne 
Téléphone 021/23 12 34 et 20 37 11 

RESULTATS DES VENTES 

Dans la Gazette de l&apos;Hôtel Drouot chaque Vendredi 
Abonnement 1 an : France 130 F -Etranger 160 F 
Amérique par avion : 230 F 
37 rue La Fayette 75009 Paris -tél. 526 61 60 </preface>


<unit>OBJETS DE CURIOSITÉ 

-Quatre moulages d&apos;intailles, en fonte, sur fond de maroquin. 75X88 

-Boîte en maroquin vert, à grain long, avec encadrement aux petits 
fers, dorés. Intérieur gainé de satin blanc. 
Début du xixe siècle. 

255X90 

3 -Médaille à l&apos;effigie du Maréchal Foch « Les Médaillés Militaires », 
une petite plaquette ronde à soleil rayonnant, quatre médailles diverses 
et trois agrafes. 
Insigne of. aux Armes de Paris. Au revers : « Révolution le 13 -
Bastille 14, etc. » 

Médaille arg. : Institut d&apos;Egypte 1859 

4 -Trois boîtes dites « à Tabac », en laiton et en cuivre. 
L&apos;une présente Marie-Thérèse d&apos;Autriche et son époux François, au 
revers la ville de Prague; la seconde Frédéric le Grand et des épisodes 
de son règne; la dernière Bonaparte, puis l&apos;Empereur, et le nom du 
fabricant « Chez Brier à Paris ». 
XVIIIe et début XIXe siècles. 

5 -Boîte à tabac en argent. Sur le couvercle « Edward VII Coronation 
Gift ». 
90X72 

6 -Petite boîte de fiançailles, de poche, avec miroir. A l&apos;intérieur une 
petite aquarelle avec un militaire et une jeune fille. 
Début du xixe siècle. 
98x75 

7 -Petite boîte ronde en laiton doré « A la gloire des Armées françaises », 
avec un grenadier figuré en buste. 
Elle présente à l&apos;intérieur un dépliant imprimé, donnant les dates des 
faits d&apos;armes des grenadiers, de 1792 à 1800. 

-Médaille argent : « Gardes de la Ville de Lyon -Vétérance des 
Sergents », aux armes de France et de la ville. 
Fin XVIIIe siècle. 

D 38 

-Médaille argent : « L&apos;Ordre de la Concorde. Régiment d&apos;Inf. de Mons. 
le Dauphin. 1717 ». 

D 31 

10 -Deux Siciles -Naples. Médaille 1797. Argent. 

D 36 


-Espagne. Médaille de Villaviciosa (Philippe V). 
Vermeil. T.T.B. 

D 30 

-Deux médailles à l&apos;effigie de Ferdinand VII, Roi d&apos;Espagne. 
Bronze doré. 

-Croix académique du Collège de Vendôme. Argent, or et émail. 

I&quot; Empire. 

-Philhellene. 

Institué par le Roi Othon I&quot; de Grèce, pour récompenser les troupes 

qui avaient contribué à l&apos;Indépendance. 1828-29. 
Deux médailles et une réduction. 
50X60, 80X100, 30X40 

-Deux médailles, argent. 
« Tribunal Civil Action de la Loi. 
« Ardt du Tribunal du Dépt de la Seine ». 
Argent. 

D 33 

-Cachet-sceau en bronze. 
« Maison de l&apos;Empereur ». 
« Premier Chambellan ». 
Second Empire. 

-Rare médaille en vermeil ornée de strass et décorée d&apos;abeilles. Elle 
présente aux centres, à l&apos;avers, un médaillon émaillé : « Académie 
Univ. des Arts et Manuf. de Paris, fondée le 14 mai 1855, par A.P.C. 
Leroi ». Décernée à Losch Contremaître de l&apos;Usine Maurel 1859; avec 
attributs industriels. Au revers : Pour services rendus à l&apos;Industrie 
et à l&apos;humanité ». 

D 60 

Voir la reproduction 

18 -Carnet d&apos;Etapes. Souvenirs de Guerre et de Captivité de Philippe 
Beaudouin, Sergent-Major à la 3le 1/2 Brigade de Ligne (4 Germinal 
An 8 -5 septembre 1812). Armée de l&apos;Ouest -Expédition de Saint 
Domingue -Captivité en Angleterre -Retour en France. 
Petit carnet in-8 dans sa reliure originelle en vélin; à rabat. 
Rare et très intéressant manuscrit d&apos;une écriture lisible, rédigé par 
un combattant ayant pris part aux guerres de l&apos;époque du Consulat 
et du Ier Empire. 
Comptes de la compagnie, étapes, avec les distances parcourues, qui 
démontrent les capacités de résistance de nos soldats des guerres 
de la Révolution et du Ier Empire. 


MÉDAILLES DÉCERNÉES PAR 
LES MINISTÈRES ET ORGANISMES 
FRANÇAIS 

18 bis -Quarante-six médailles diverses : Mérites Postal, Social, Civil et 
Maritime, Agricole, Artisanal et Touristique, Education physique, 
Assistance, Prévoyance sociale, Administration pénitentiaire, Hygiène, 
Santé publique, Education nationale, Sapeurs-Pompiers, Arts et 
Métiers, Direction des forêts, etc. 
(Pourront être divisées.) 

19 -Médailles décernées par les divers ministères français : 
Ministère de la Guerre : sept médailles. 
Commerce et Industrie : sept médailles. 
Intérieur : quatorze médailles. 
Marines nationale et marchande : six médailles. 
Ministères divers : Agriculture, Sécurité sociale, Commerce et travail, 

et certaines sans noms de ministère... 

, 

Travaux publics, etc. et certaines sans noms de ministère : seize 
médailles. 
(Seront divisées.) 

20 -Sauvetage et Dévouement aux Naufragés : 
Trois médailles : Monarchie de Juillet. 
Quatorze médailles : Second Empire. 
Trois médailles : 3e République. 

La plupart avec noms des bénéficiaires. 
et une brochette et une réduction. 
(Seront divisées.) 

21 -Croix Rouge : 

... 

Vingt-huit médailles, deux réductions et quatorze insignes, certaines 
attribuées, avec, la plupart, des rubans. 
(Pourront être divisées.) 

22 -Collection de médailles diverses, de modèles réduits françaises et 

étrangères. 

, 
, 

Quarante-huitpièces et une boîte métal vernisse avec Aigle Impériale et 
un petit lot de rubans. 
(Pourra être divisée.) 

23 -Onze médailles diverses en très petites réductions et quatre médailles 
dont un insigne et une médaille de la Monarchie de Juillet, ag. 


CROIX DE CHAPITRES 

24 -Croix de l&apos;Archiconfrérie de N.D. de la Bonne Garde. Bronze doré et 
partiellement peint. 

90 X 86 

25 -Croix du chapitre de Quimper. « SANCTE CORENTINE ORA PRO 

NOBIS » -« PUIS PAPA MONUS -A.D. MDCCCLVI ». 

Vermeil et émail, centres figurés « au naturel ». 
80x75 

26 -Croix du chapitre de Saint-Brieuc et Tréguier, avec médaille au centre, 
à l&apos;effigie du Pape Pie IX : « M DCCCLXI ». Au revers le nom : 
« J. Barré ». 
70x70 

-Croix du chapitre d&apos;Angers. « MAURICIUS ATHLETACHI -EGREG ... 

PUIS P. IX M. DCCCLXII ». 
Argent et émail. 
81x78 

-Croix du chapitre de Carthage avec centres, l&apos;un figuré « au naturel » 
et l&apos;inscription : « KAROLUS CARDINALIS LAVIGERIE IMPETRA-
VIT » -« LEO P.P. DECIMUS TERTIUS INSTIVIT ... » 
Argent et émail (petits accidents). 
70x60 

-Croix du chapitre de Meaux. « INSIGNIS ECCLESIE CATHEDRALIS 
MELDENSIS », « LEO XIII PONTIFIXMAXIMUS ». 
(Petites parties faussées.) 
90x70 

-Croix de Chanoine de la Cathédrale de Rodez. « PUIS IX PONT. 
MAX. CAPIT. RUTHENESI 1861 » et : « MARIA SINE LABE CON-
CEPTA. ROMAE 8 X 1854 » avec la Sainte Vierge. 
Vermeil. 
80x59 

31 -Très importante et rare croix de Chanoine de la Cathédrale de Lyon. 
« GALLIARUM PRIMA SEDES », cantonnée de fleurs de Lis et 
« PUIS IX PONT MAX. RESTITUIT », avec l&apos;effigie du Saint Père. 
Argent et émail (légers manques d&apos;émail.) 
Voir la reproduction 

-Croix du chapitre d&apos;Angoulême. S. AUSONIUS ENGOL. EPUS PRI-

MUS ». « S. PETRUS AP PRINCEPS ECCL 

... ». 

Vermeil et émail. 
80x75 

33 -Croix du chapitre d&apos;Evreux. « CAPIT ECCLE S. EBROIC » « SANCIE 

TAURINE OP N ». 
Argent et émail. 
85x80 

34 -Croix du chapitre de Tulle. « Sus ANDREAS -Sus MARTINUS -

Sus MARTIALIS 

... ». Au revers « Privilège en date du 21 janvier 1876 ». 

Argent. 


-Croix du chapitre de la Cathédrale de Grenoble. Dans un médaillon 
émaillé : « SANCTUS HUGO EPISC. CRATIANOP » et au revers les 
Armes de la Ville et : « CAPITULUM ECCL. CATHEDR. GRATIA-
NOP » avec sur l&apos;attache : « 13 juin et 16 juin 1862 ». 
Argent et bronze doré. 
63x63 

-Croix du chapitre de la Cathédrale de Mende avec la Sainte Vierge 
et les Armes de Mende et au revers « SANCTUS PRIVATUS » et le 
Prélat Martyr. 
Vermeil et émail (légers manques d&apos;émail). 
90X62 
Voir la reproduction 



Très belle croix de Chanoine du chapitre d&apos;Arras, avec centres figu-
rés « au naturel » : « S. VEDASTUS CLO DOVAEUM CACTUM 

DOCET » -« MARIA ASSUMPTA CAPITUL CATHEDRALI ». 

Argent et émail. 
73x70 
Voir la reproduction 



Petite plaquette rectangulaire en bronze patiné ornée de lis et de 
clés, portant l&apos;inscription : « JURISDICTO DE CHAPITRE ». 

INSIGNES MAÇONNIQUES 

-Insigne en étoile à cinq branches, avec les Piliers du Temple et 

.« U.N.I.O.N. ». 

Bronze doré et patiné. 
63x57 

40 -Médaille ovale en argent, repercé et gravé, à décors maçonniques et 
sur le cercueil l&apos;année « 5762 »; 
et un insigne en étoile repercée, en bronze patiné, avec ruban. 
58x41, 55x40 

-Deux insignes avec équerre et compas. L&apos;un avec strass, l autre en 
bronze gravé. 

57 X 57, 66 X 58 

42 -Insigne émaillée. Croix avec rose; 
et cachet avec médaillon en acier, façonné en façon d&apos;intaille, a 
décor de buste « à l&apos;antique » et d&apos;attributs maçonniques. 

43 -Trois insignes en argent et strass. Compas, Croix et Pélican. 
(Seront divisées.) 

44 -Deux insignes en argent et strass. Croix, épée et Phénix. 
70x45 
(Seront divisées.) 


45 -Insigne : Croix en argent et strass avec centres églomisés à phénix 

et roses. 

46 -Insigne en argent et compas avec croix, strass, phénix; au rêvera : 
&lt;&lt; D F F X NSO r *** L + Z + sn -: U ». 

85X57 

47 

Trois insignes en argent et strass, avec compas et équerre, l&apos;un orné 
d&apos;une crofx et un autre de l&apos;initiale « G » se détachant sur fond 
rayonnant. 
(Seront divisés.) 

48 -Insigne en argent orné de strass. Triangle en étoile, avec aux centres 

Croix et Rose. 

49 -Insigne en bronze doré et strass. Croix se détachant sur un fond 
rayonnant, la base ornée du Phénix. 
95X62 

50 -Insigne en argent orné de strass. Compas avec croix fleuronnée et 

épées. 

51 

Insigne en bronze doré et centres émaillés, aux trois épées et : 
PATRIAE FRATIBUS EBENIS », ceinturé de Lacs d&apos;Amour. Ruban. 

71X 40 

52 

Bel insigne avec partie ornée de strass. Le compas sommé de la 
couronne à cinq branches, avec l&apos;initiale « G ». Centre orné d&apos;une 
croix rayonnante; base avec compas et phénix. Ruban. 
80x47 

53 

Insigne en bronze doré orné de strass, avec centres églomisés : 
Phénix, la Croix et la Rose. 
98x76 
Voir la reproduction 

54 

Bel insigne du 32e Degré en argent et strass, avec revers églomisé, 
orné d&apos;épées croisées. 
Dans son écrin de maroquin rouge à grains longs. 

65X 48 

Voir la reproduction 

55 -Bracelet en métal doré, décoré de six intailles en cornaline à sujets 
maçonniques, de bustes « à l&apos;antique » et à sujets divers, dont un 
militaire. 

L 0,20 

Voir la reproduction 

56 -Grande croix maçonnique en argent orné de strass, avec centres églo-
misés : Phénix et la Croix et la Rose. 
100x78 

Voir la reproduction 

57 -Insigne en argent et strass. Compas sommé d&apos;une couronne avec 
croix, épées et phénix. 
80x62 
Voir la reproduction 


58 

Insigne en argent. Il est orné, au centre, d&apos;un médaillon présentant, 
à l&apos;avers « au F*** Dubalen 18*** -Fondateur », et au revers : « Bona-
parte fondée à l&apos;OA de Paris, le 23 8bre 5852 » avec « Honneur et 
Patrie ». Ruban avec l&apos;Aigle Impériale. 

D 60 

59 -Rare insigne. Plaque pailletée présentant : « La Royal Loge du 
Phoenix ». « La R*** D du Phoenix ». 

D 105 

Voir la reproduction 

RÉCOMPENSES ET MÉDAILLES 
DÉCERNÉES PENDANT 

LA RÉVOLUTION ET DIVERS 

60 -Rare insigne de Vainqueur de la Bastille, décernée aux volontaires le 
19 juin 1790, en bronze, à décors des Tours de la Forteresse. Au dos 
l&apos;inscription gravée : « DÉE A Js PPE FAURET VAINQR de la BAS-

TILLE. 1790 ».. 24x28 

Voir la reproduction 

61 

Très rare boucle en bronze et acier : « LE PRIX DU VRAY PATRIO-
TISME » décernée aux Citoyennes françaises qui ont fait don de 
leurs bijoux à la Patrie en Danger. (Le ruban manque). 
85x79 
Voir la reproduction sur la couverture 

REVOLUTION 

62 -« Trésor de la Ville Sauvé et Conservé le 5 Octobre 1789 » à l&apos;avers 
les Armes de Paris surmonté du Bonnet Phrygien et « Mairie de 
Paris ». Bronze doré. 
Insigne décerné par la Ville de Paris aux Gardes Nationaux de 

Belleville. 
38x28 

63 -Une médaille : « Confédération des Français », bronze. 

Une médaille : « Un Citoyen sauvé, donné par le Départ, du Var », 

argent.. 

Un médaillon, présenté sur ruban, en émail avec un Volontaire devant 
la Bastille et « 1789 » -« La Loi et le Roi ». 
Une médaille présentée par « Les mères de famille de Ferney le 
18 8br 1789, avec trois zélés citoyens, Messieurs Perrachon, Vagnière, 
Dallizette ». 
(Seront divisées.) 


DIETE HELVETIQUE 

64 -Deux médailles commémoratives de 1792 à 1815. Argent et rubans.28 

L&apos;uneT.T.B. décernée le 12 octobre 1815 aux officiers et soldats des régi-
L&apos;autredu10enaoût1792, créée le 7 août 1817, par les survivants des 

Suisses des Tuileries. Fer avec cercle d&apos;argent, au nom de « Abraham 
Jenner Von Loys ». 

LES JOURNÉES 
DES TROIS GLORIEUSES 1830 
ET LA COMMUNE DE PARIS 1871 

MEDAILLES DE RECOMPENSE NATIONALE 
POUR LES JOURNEES DE JUILLET 1830 

65 -Une médaille, dans son écrin en maroquin rouge marqué : « Récom-
pense Nationale Mr Boieldieu ». 

D 

Une médaille réduction. 
Un écrin au nom de « M. Imbert ». 
Une médaille argent « Donné par le Roi des Français », et une 
réduction. 

Une médaille bronze « Paris a recouvré ses Libertés par une noble 

vengeance ». 
Trois médailles argent, réductions. 
et trois médailles pour les Journées des 23-24-25-26 juin 1848 dont 
une décernée par la Ville d&apos;Amiens. 
(Seront divisées.) 

66 -Trois insignes de la « Commune de Paris », métal émaillé; « Comité 
Central 18 mars 1871 »; « Conseil Communal du 8e arrondissement »; 
« La Famille des Proscrits 51-58, aux héros morts pour le Droit » 
(deux avec rubans). 
(Pourront être divisées.) 
Voir les reproductions 


ORDRES DE CHEVALERIE FRANÇAIS 
ET DIVERS 

ORDRE DE LA LEGION D&apos;HONNEUR 

créé par la Loi Consulaire du 29 Floréal An 10 (19 mai 1802) 
67 -Croix de Chevalier. 2e type, couronne soudée. Arg., or et émail. Très 
rare. T.T.B. (Minuscules manques d&apos;émail). 

I&quot; Empire. 

56x38 
Voir la reproduction 

68 -Chevalier. 3e type. Couronne mobile et branches non emboulées. T.T.B. 

I&quot; Empire. 

55x37 

69 -Chevalier. 4e type. Ruban. T.T.B. (réduction). 

I&quot; Empire. 

45x26 

70 -Croix de Chevalier, dans le genre du 1er type; avec centres, à l&apos;avers : 
« Gloire et Amitié Ordre des Chevaliers de l&apos;Aigle Impérial » et au 
revers « l&apos;Aigle » et « Honneur et Patrie ». (Très mauvais état, les 
centres détachés, importants manques d&apos;émail). 

I&quot; Empire. 

40x37 

71 -Deux croix. 4e type (réduction).Ier Empire. 

72 -Chevalier. 3e type du I&quot; Empire, à branches non emboulées. Les 

centres de la Restauration, 1er type, avec agraffe fleurdelisée. T.T.B. 
(petits manques). 
Restauration. 

57 x 38 

Voir la reproduction 

73 -Chevalier. 3e type, de même genre que la précédente. T.T.B. 
Restauration. 

59 X 32 

Voir la reproduction 

74 -Chevalier, même genre, modèle légèrement réduit. Superbe. 
Restauration. 

57 x 36 

75 -Chevalier, 3e type, branches non emboulées. T.T.B. 
Restauration. 

, 

58x35 

76 -Chevalier, 3e type du I&quot; Empire, à branches non emboulées. Centres 

de fantaisie avec AV « Henri IV Roi de France -RV « Honneur et 
Patrie et les Lis », ruban. T.T.B. (petits manques d&apos;émail). 
56x36 
Voir la reproduction 


-Chevalier, ruban, avec agraffe, présentant les médailles de la Fidélité 
et du Lis. T.T.B. 
Restauration. 

,UÂ 

Voir la reproduction 

-Chevalier. T.T.B. 
Restauration. 

-Chevalier. T.T.B. 
Restauration. 

53 X 36 

-Chevalier. T.T.B. 
Monarchie de Juillet. 
64x44 

81 -Chevalier. T.T.B. 
Monarchie de Juillet. 
65x44 

-Chevalier. T.T.B. 

Monarchie de Juillet. 
56x36 

83 -Plaque de Grand Croix. Les branches avec écailles. Argent et émail. 

T.T.B. 

Monarchie de Juillet. 
80x75 
Voir la reproduction 

84 -Plaque de Grand Croix, argent et émail. Elle est signée, au revers . 
« Mignolet, SR de Mortier -Palais Royal, n°3 4 -Paris » -Réduction. 
T.T.B. (minuscule manque). 
Monarchie de Juillet. 
52x54 

85 -Officier et deux Chevalier. Modèles réduits. 
Monarchie de Juillet. 

85 bis -Chevalier. Poinçon tête de sanglier. 
Seconde République. 

86 -Plaque de Grand&apos; Croix, avec écailles sur les branches, argent et 

émail. T.T.B. 
Seconde République. 
72x78 
Voir la reproduction 

87 -Plaque de Grand&apos; Croix, argent et émail. T.T.B. 
Seconde République. 
80x80 

88 -Chevalier. 1er type Seconde République. T.T.B. 
Seconde République. 
47x43 

89 -Chevalier, même type que la précédente. 
Seconde République. 

48 X 44 


-Deux Croix de Chevaliers, mêmes types que la précédente. T.T.B. 
Seconde République. 

48 X 44 

(Seront divisées.) 

91 -Deux « Chevaliers ». 2e type. 
Seconde République. 
69X45, 63X40 
(Seront divisées.) 

-Chevalier. 2e type. Présidence.T.T.B. 
Seconde République. 

57 X 38 

-Chevalier. Présidence. Seconde République. 
(Petits manques d&apos;émail.) 

94 -Plaque de Grand&apos; Croix signée : « Halley -143 bis Valois Palais 
Royal ». T.T.B. 
Second Empire. 
90x92 

-Chevalier. Trois croix, magnifiques. 
Second Empire. 
67X40, 65x38 
(Seront divisées.) 

-Chevalier. (Petits manques). 
Second Empire. 

97 -Chevalier. T.T.B. 
Second Empire. 
62x40 

98 -Chevalier, avec écrin « Ouzille et Lemoine -Lemoine fils succ. Rue 
Du Bac n°1 Paris ». Superbe. 
Second Empire. 
63x40 

99 -Commandeur, argent, or et émail (petits manques). 
Second Empire. 
90x60 

100 -Officier, or et émail. Ille République. 

-Quatre Croix de Chevalier, dont une réduction. T.T.B. IIIe République. 
(Pourront être divisées.) 

102 -Deux agrafes Légion d&apos;Honneur, or et émail. 
Restauration et Second Empire. 

103 -Chevalier. Huit Croix, réductions. 
De la Restauration à la IIIe République. 




-Deux médaillons ovales, en argent et émail. 
Ils présentent tous deux, à l&apos;avers, la tête de l&apos;Empereur sur fond 

bleu et aux revers l&apos;un : « Maison L.N. d&apos;Ecouen -I&quot; de la Lrt Section », 

l&apos;autre : « Maison J.N. de Saint-Denis -Section des Grandes Elèves ». 
Très rares. (Accidents à l&apos;émail). 
Voir la reproduction 

-Maisons d&apos;Education de la Légion d&apos;Honneur. Croix de professeurs. 
Argent, or et émail. T.T.B. 
42x38 
-Deux médailles ovales. Légion d&apos;Honneur : « Médailles d&apos;Encourage-
ment » -« Education de Saint-Denis ». Très rares. 
Monarchie de Juillet et Second Empire. 
(Pourront être divisées.) 

-Croix des « Amis de la Légion d&apos;Honneur ». 

-Médaille ronde, argent. « Le Palais de la Légion d&apos;Honneur incendié 
le 22 mai 1871, est reconstruit par souscription patriotique » -Au 
RV : « Honneur aux Légionnaires, leur nom est au livre d&apos;or. 
Souvenir 

... » 

D 45 

ORDRE DU SAINT ESPRIT 

créé le 31 décembre 1578 par le Roi Henri III 
109 -Plaque du Saint Esprit, argent repercé. Poinçon tête de lapin. T.T.B. 
Restauration. 
95x95 
Voir la reproduction 

110 -Plaque du Saint Esprit, argent. Réduction. T.T.B. 
Restauration. 
62X62 

Voir la reproduction 

ORDRE DES DEUX EPEES 
(médaillon de Vétérance) 
Fondé par le Roi Louis XV le 16 avril 1771 

-Deux médaillons. Bronze. 
64x56, 48x32 
(Seront divisés.) 

112 -Deux médaillons. Bronze doré. (Petits modèles). A l&apos;un la garniture 
du drap est refaite. 
51X35, 48X33 
(Seront divisés.) 

113 -Médaillon, bronze, avec les deux épées sous couronne. 
Epoque Louis XVI. 
55x58 
Voir la reproduction 

114 -Médaillon, bronze. 
Epoque Louis XVI. 
50x67 
Voir la reproduction 


-Médaillon avec faisceau de licteur. Bronze. Modèle réduit. 
Révolution. 

38 x 30 

-Médaillon. Deux réductions. 
37x30, 48x31 
(Seront divisés.) 

-Médaillon. Bronze. 
70x56 

-Insigne en bronze doré et repercé, présentant une épée « en pal », à 
l&apos;imitation du Mérite Militaire. 
65x63 

LIS ET FIDELITE 
2 avril -5 avril 1814 et Ordonnance Royale du 15 avril 1816 
-Vingt-sept Croix du « Lis », certaines émaillées de blanc ou garnies 
de strass et avec rubans. 
Trois avec Lis rayonnant, dit des Gardes du Corps. 
Trente-deux « Fidélité », dont une en nacre découpé, et trois pour les 
dames, et dix réductions. 
Trois médaillons avec effigie du Roi et au revers « Fidélité ». 
Une croix à huit branches à l&apos;effigie de Charles X avec la devise : 
« Travail, Assiduité, Fidélité ». 
(Seront divisées.) 

120 -Petit et rare insigne en argent émaillé, présentant une Aigle avec 
palmes émaillées de vert, sommé d&apos;une couronne, serait, d&apos;après 
Paul Morange, dit « des Cent Jours ». 

MEDAILLE MILITAIRE 

Créée par décret du Président Louis-Napoléon 
les 22 janvier et 29 février 1852 

-Une médaille. 1er type. 
Huit médailles. Second type. 
Second Empire. 
Deux médailles du type dit de Versailles. 1870. 
Neuf médailles. IIIe République. 

et huit réductions, certaines en brochettes-rubans. 
(Seront divisées.) 

122 -Médaille en bronze patiné avec deux canons croisés et la devise 
« Courage et discipline », au revers : Louis-Napoléon Bonaparte. 
Bronze patiné. 
(Serait d&apos;après Paul Morange un projet pour la Médaille Militaire.) 

MEDAILLE DE SAINTE HELENE 

créée par Napoléon III, le 12 août 1857 
123 -Six médailles dont deux avec agrafes et neuf réductions. 
et une médaille, dans son cartonnage, et avec sa feuille de couleur 
verte de réclame. 


PALMES UNIVERSITAIRES ET ACADEMIQUES 

124 -Quatre médailles et deux réductions. 

125 -Saint Louis. Minuscule réduction, or et émail. 
Restauration. 

ORDRE DU SAINT SEPULCRE DE JERUSALEM 

fondé nar Louis VII en 1149 -restauré par Louis XIV en 1693 

126 -Croix de Commandeur, métal et émail, ruban. 
73Xîo 
et une croix (sans revers), métal. 
58x40 

ORDRES DE CHEVALERIE 
ÉTRANGERS ET DIVERS 

ORDRE DU TEMPLE 
fondé en 1118 (?) 

127 -Croix de l&apos;Ordre Rénové (?), argent et émail (manques). 
95x60 

-Croix présumée d&apos;Aumonier de l&apos;Ordre des Templiers (rénové). 130x60 

ORDRE DU SAINT SEPULCRE (?) 

129 -Commandeur. Métal et émail. 
73x45 

-Treize médailles pontificales diverses : Grégoire le Grand, or, argent 
et émail; Saint Sylvestre Grégoire XVI, or et émail; Vertu et Mérite 
de Pie IX; Bene merente de Léon XIII; Pro Petri Sede de Pie IX, etc. 
Argent et bronze. 
(Seront divisées.) 

ORDRE PONTIFICAL DE SAINT GREGOIRE LE GRAND 

créé le 1er septembre 1831, par le Pape Grégoire XVI 

-Chevalier, or et émail. T.T.B. 
60x40 

MEDAILLES DITES DE « MENTANA » 
instituées par le Pape Pie IX le 14 novembre 1867 
en faveur du Corps Expéditionnaire 
132 -Cinq médailles, argent et métal, et une réduction. 
(Seront divisées.) 


ORDRE DE MALTE OU DE SAINT JEAN DE JERUSALEM 
fondé en 1048 

-Deux croix, argent ou métal, émail ou nacre. 

75X66, 68X80 

et un insigne. 
(Pourront être divisés.) 

POLOGNE 

Vertuti Militari 

-Deux croix et une réduction. Rubans. 

ORDRE IMPERIAL ET ROYAL DE SAINT STANISLAS 

créé en Pologne, le 7 mai 1765, par Stanislas Poniatowski, 
renouvelé en 1815 par Alexandre Ier de Russie 
135 -Commandeur, or et émail, ruban. T.T.B. 
50x45 

ORDRE DE SAINTE ANNE 

créé le 14 février 1735 par Charles-Frédéric de Schleswig-Holstein, 
en 1815 l&apos;Empereurde Russie Alexandre I&quot; le rendit accessible 

à ses militaires 
-Commandeur, or, émail, ruban. T.T.B. 
49x44 

ORDRE DE SAINT GEORGES 

créé le 26 novembre 1769 par Catherine II 
-Une croix et trois médailles. 

ORDRE MILITAIRE DU CHRIST 
continuation de l&apos;Ordre du Temple en 1317 

par Denis I&quot; du Portugal. Sécularisé en 1789 

138 -Deux croix, argent et émail et argent et strass, l&apos;une avec rubans. 
62X46, 44X32 

ORDRE DU SAUVEUR 

créé par Othon Ier de Grèce le 20 mai 1833 
-Deux croix Chevalier, argent et émail. 

ORDRE DE LEOPOLD 

créé en Belgique le 11 juillet 1832 
-Commandeur, argent et émail. T.T.B. 
100x55 
Officier, or et émail. T.B. (manques d&apos;émail). 
50x39 
Quatre Chevaliers, argent et émail. T.T.B. 
70x40, 66x38, 65x32 
(Pourront être divisés.) 


BELGIQUE 

ORDRE DE LEOPOLD Il 

141 -Chevalier (Ordre de la Couronne de Belgique), 
et Chevalier (Mérite militaire et Mérite civil (deux croix). 
Reconnaissance Nationale 1914-18. 

TCHECOSLOVAQUIE 
ORDRE DU LION BLANC 

142 -Commandeur. 
Officier. 
70x42 

T.T.B. 

PRUSSE 
ORDRE DE L&apos;AIGLE ROUGE 
créé en 1705 

143 -Chevalier. T.T.B. 

et une barrette avec réductions de l&apos;Aigle Rouge et commémoratives 

70-71. T.T.B. 

ORDRE MILITAIRE DE SAVOIE 

créé le 14 avril 1815 par le Roi Victor-Emmanuel 

144 -Officier, or et émail. T.T.B. 
60x35 

ITALIE 
ORDRE DE SAINT MAURICE ET LAZARE 

145 -Officier, or et émail. T.T.B. 
58 x57 
Chevalier, argent et émail. 
38x35 

ORDRE DE WASA 

créé en Suède, le 26 mai 1772, par le Roi Gustave III 
146 -Commandeur, or et émail. T.T.B. 
82x54 
Chevalier, or et émail. T.T.B. 
60x40 

ORDRE ROYAL DE SAINT OLAF 

créé le 21 août 1847, par le Roi de Suède, 
en mémoire du Roi Olaüs de Norvège 
147 -Chevalier, or et émail. T.T.B. 
60x40 

DEUX SICILES 
ORDRE DE FRANÇOIS Ier 

148 -Chevalier, or et émail. T.T.B. 

ORDRE DE NOTRE-DAME DE GUADALUPE 

créé par l&apos;Empereur Iturbide du Mexique en 1823 

149 -Commandeur. 
80x50 
Officier, argent et émail, ruban. (Accidents). 
60x35 


ORDRE DE SAINT JACQUES DE L&apos;EPEE 
fondé en Espagne vers 1170, avec une branche portugaise 
du Roi Denis I&quot;. Annexé à la Couronne de Portugal par Jean II. 
Sécularisé depuis 1789 

150 -Collier, vermeil et émail. T.T.B. 
Collier. 

Long. 0,76 

Croix. 

• 

T • 

et une plaque argent et émail, signée : Branbanca Moniz Lisboa, le 

4-9-51. 

(Seront divisées.) 

ORDRE DE L&apos;AIGLE BLANC 

créé le 23 janvier 1883 par le Roi Milan Ier de Serbie 

151 -Commandeur, argent et émail, ruban. T.T.B. 
90x40 

ORDRE DE DANEBROG 

152 -Très petite réduction, or et émail. 

ORDRE DU SERVICE DISTINGUE D&apos;ANGLETERRE 

153 -Croix, vermeil et émail. 

ORDRE DE FRANÇOIS JOSEPH 
fondé le 2 décembre 1849 

par l&apos;Empereur d&apos;Autriche François Joseph I&quot; 
154 -Chevalier, or et émail (petit modèle). T.T.B. 
55x33 

ANGLETERRE 

155 -Military Cross. Argent. Ruban. 

ORDRE DE LA COURONNE DE FER 

156 -Deux couronnes, de remplacement, après la continuation de l&apos;Ordre 
par François Ier d&apos;Autriche, le 12 février 1816. Argent et émail. 

ORDRE CIVIL ET MILITAIRE DE LA CROIX DE FER 
créé en Prusse en 1813 

157 -Dix croix (guerre de 1914-18). 

MONTENEGRO 

158 -Médaille d&apos;Obilich. Bronze doré. 


REVOLUTION RUSSE 
ARMEE WRANGEL 

159 -Croix de Saint Nicolas le Thaumaturge, instituée le 30 avril 1920, par le 
général Wrangel, pour récompenser les actes de courage accomplis 
pendant la lutte contre l&apos;Armée Rouge en Crimée. « La Russie se 
sauvera par la Foi », aurait d&apos;après Paul Morange, été distribuée à 
cent titulaires. Bronze. Très rare. 
40x36 

ORDRE DU KIMTEIN D&apos;ANNAM 

-Croix, avec passementerie. T.T.B. 

D 52 

ORDRE DU KIM KHANH D&apos;ANNAM 

-Plaque, métal, avec passementerie. T.T.B. 

LAOS -ORDRE DU MILLION D&apos;ELEPHANTS 
ET DU PARASOL BLANC 

-Chevalier, argent et émail. T.T.B. 
68x38 

CAMBODGE -ORDRE DU SOWATHARA 

162 bis -Croix, argent et émail. T.T.B. 
90x55 

TUNIS -ORDRE DU NICHAN IFTIKHAR 

fondé en 1844 par Ahmed Bey 

163 -Deux plaques, deux croix d&apos;officier, une croix de chevalier. Argent 
et émail. T.T.B. 
D 80 (X2), 90x60, 70x50, 70x45 
(Pourront être divisées.) 

INDOCHINE 

164 -Médaille militaire, argent et émail. T.T.B. 
45x30 

ORDRE DU SOLEIL LEVANT 
créé au Japon en 1875 

165 -Plaque, 2e classe, métal (centre détaché). 
92x92 

TRESOR SACRE -JAPON 

166 -Plaque, métal. T.T.B. 
72X72 

ORDRE IMPERIAL DU DRAGON 

fondé à Hué, en Annam, le 14 mars 1886 
167 -Deux croix, Commandeur et Chevalier, argent et émail. T.T.B. 

112X65, 85X45 


ORDRE ROYAL DU CAMBODGE 

-Une croix d&apos;officier et trois de Chevalier, argent et émail. T.T.B. 

70x45 (x2), 52x42, 47x39 

ORDRE DU DOUBLE DRAGON DE LA CHINE 

-Deux plaques, métal et émail, T.T.B.; et une croix. 

100X73, 105X85, 54X48 

TROIS MEDAILLES INDOCHINOISES 

-Nordon I&quot; du Cambodge (2), 
Sisowath I&quot; du Cambodge ( 1 ). 

CHINE 
-Deux médailles. 

ORDRE IMPERIAL DU MEDJIDIE 
créé en Turquie en août 1852 

172 -Plaque et croix de Chevalier, argent et métal. T.T.B. 

ORDRE DU NICHAN EL ANOUAR 

fondé en octobre 1887, par le Sultan de Tadjourad 
173 -Croix de Commandeur; Croix de Chevalier. Argent et émail. T.T.B. 
83x58, 55x34 

ORDRE ROYAL DE L&apos;ETOILE D&apos;ANJOUAN 

réorganisé par Mohamed Saïd Amar, le 18 juin 1892 

173 bis -Officier et Chevalier, argent et émail. T.T.B. 
53x47, 60x55 

MAROC 

174 -Médaille Mérite militaire chérifien. 

ORDRE DU OUISSAM ALAOUITE 

175 -Plaque (80x78), Commandeur (85x57), petits accidents), deux Che-
valier (67x40), argent et émail. T.B. 
et Mérite militaire chérifien, argent et émail. T.T.B. 
50x28 
(Pourront être divisés.) 

ETOILE NOIRE DU BENIN 

176 -Chevalier, argent et émail. T.T.B. 

MADAGASCAR -ORDRE DE RANAVALO MANJOKA 

177 -Chevalier. T.T.B. 
65x40 

178 -Un lot de rubans porte-décorations. 


INSIGNES ET MÉDAILLES DES 

&quot; DÉBRIS &quot; DES ANCIENNES ARMÉES 
FRANÇAISES 

du 1er Empire au début de la 3e République 

179 

Médaille en argent, à l&apos;effigie de Napoléon, signée « Du Marest ». 
Au revers : « L&apos;ex Société des Débris de l&apos;Armée Impériale sous la 
Présidence de Mr Quenet fait don d&apos;une médaille à Mr Moulin pour 
la Belle Défense qu&apos;il a soutenue en Police Correctionnelle contre 
les dissidents de ladite Société, le 18 juin 1847 ». 

D 50 

180 -Deux médailles argent : « Société Philantropique des Débris de 
l&apos;Armée Impériale. Faire le bien et le bien faire ». 
Aux noms de « Gentilhomme 65e de Ligne » et « Turpin 6e Léger ». 
(Pourront être divisés.) 

D 40 

181 -Très rare collection d&apos;insignes des « Débris » des Anciennes Armées 

Royales et Impériales, du Premier et du Second Empire et du début 
de la IIIe République. 

19 avec Aigles, ou « N » couronnés, métal. 
8 en argent avec Aigle, dont 1 avec Aigle du Mexique. 
22 médailles avec profils de Charles X, Napoléon ou la IIIe Répu-
blique et divers. 

6 Société des Volontaires Institut d&apos;Egypte, Cie humanitaire italienne, 

Siège de Paris, etc. 
et 1 plaquette et 2 agrafes. 
Sainte Hélène et Débris réductions. 
(Un centre manque.) 
(Sera divisé.) 

182 -Aigle en argent : « Société des Frères d&apos;Armes Polonais ». Ruban. 


MÉDAILLES DES COMBATTANTS 
ÉTRANGERS POUR LES GUERRES 
CONTRE LA FRANCE 

I&quot; EMPIRE 

GUERRES CONTRE LA FRANCE 

183 -Très rare collection de vingt-neuf médailles, décernées aux anciens 
soldats des différentes nations ayant combattu les troupes des armées 
françaises impériales. Bronze. 
3 médailles : Saxe, Gotha, Altembourg. 
Prusse : 4 médailles campagne de 1813, 2 : 1815. 
Hanovre. 1 : volontaires de 1813. 
Ysembourg. 1 : 1814. 
Brunswig. 1 : Waterloo. 
Anhalt Dessars. 1 : 1813-15. 
Anhalt Goethen. 1 : 1815. 
Reuss-Lobenstein. 1 : 1814. 
Oldenburg. 1 : Mérite militaire, 1815. 
Swartzburg Sondershausen. 1 : 1814-15. 
Bavière. 1 : 1813-14. 
Saxe Cobourg. 1 : 1814. 
Hesse Electorale. 1 : 1814-15. 
Francfort. 2 : 1814. 
Autriche. 1 : 1813-14 (officier) -1 : 1813-14 (pour les civils). 
Pays-Bas. 1 : 1813-15 -Haarden. 2 : 1814 -Bataille de La Haye (17 nov. 

1815). 1 : 1813-15. 

Russie. 1 : 1812. 
et une médaille : Prusse, campagne de 1870-71. 
(Seront divisées.) 

ALLEMAGNE, AUTRICHE ET DIVERS 

184 -Six médailles, argent et bronze, commémoratives des guerres du 
Ier Empire. 
et une croix des campagnes de 1813-14. 
Deux médailles : François Ier et François II d&apos;Autriche, argent. D 40 
Prise de Paris, 1814, argent. 

D 39 

(Pourront être divisées.) 

ESPAGNE 

185 -Rare croix pour les combattants de l&apos;armée de Catalogne de 1813. 
et médaille pour la même armée en 1810. Argent. 


GUERRES CONTRE LA FRANCE IMPERIALE 1813-15 

186 -Rare ensemble de médailles de combattants décernées par : 

Hanovre, 1, argent, Waterloo. 
Angleterre, 1, argent, Waterloo. 
(Ces deux médailles sont attribuées.) 
Angleterre, 1, Nelson, bataille de Copenhague. 
Italie, 1, Serravalle, 1813; 1, Monte Santo, 1813. 

Lubeck Bremen Hambourg, 1,1813-14. 

Allemagne (?), 1, 1813 (?). 
Petite médaille frappée en 1814 à l&apos;occasion de l&apos;entrée des Alliés à 
Paris. 
Cinq réductions diverses : Espagne, Pays-Bas et Belle Alliance. 
(Pourront être divisées.) 

ESPAGNE 

187 -Médaille de la Fidélité (Académie Mexicaine). Cuivre doré. 

188 -Deux médailles anglaises pour les campagnes du Ier Empire : « Britisch 
Army 1795-1814 » et une avec agrafe « Toulouse 1814 ». 

RUSSIE 

189 -Une médaille commémorative : Siège de Sébastopol. Argent. 

190 -Trois Croix de Fer, 1870-71 et huit insignes Nazi et deux médailles. 

GUERRE 1914-1918 

191 -Quinze médailles étrangères commémoratives et diverses. 

GRANDE GUERRE 1914-18 ET DIVERS 

192 -Grande guerre : sept croix opérations extérieures; une croix et trois 
réductions. 

PRUSSE ET BAVIERE 14-18 

193 -Croix des non combattants et du Roi Louis de Bavière. 7 janvier 1916. 

ANGLETERRE 

194 -Deux médailles guerre de 1914-18. 


CAMPAGNES COLONIALES 
ET GUERRE 1914-18 
ET DIVERS 

DEFENSEURS DE MAZAGRAN (3 au 6 février 1840) 

195 -Trois médailles bronze. 

MEDAILLES COMMEMORATIVES 
DES CAMPAGNES DU SECOND EMPIRE 

196 -Six Mexique (cinq argent, rubans et une bronze). 
Cinq Chine. 
Trois guerre de 1870-71. 
Une médaille militaire décernée aux troupes françaises par l&apos;Empereur 

Maximilien du Mexique, en 1863. 
Dix médailles anglaises : Crimée, rubans, certaines avec agrafes. 
Cinq « Baltic ». 

Deux Italie, l&apos;une Crimée, l&apos;autre guerre contre l&apos;Autriche. 
Deux turques : Crimée. 
Deux « Association Fraternelle des Criméens 1854-55 ». 
Une médaille créée par le Sultan pour la Campagne de Crimée. 
(Seront divisées.) 

MEDAILLES COMMEMORATIVES DE LA CAMPAGNE D&apos;ITALIE 

197 -Trois médaillesfrançaises et cinq réductions. 
Trois italiennes (Valeur militaire Sarde) et une réduction. 
Une Indépendance d&apos;Italie : barrette 1859. 
(Seront divisées.) 

CAMPAGNES COLONIALES FRANÇAISES 
DE LA IIIe REPUBLIQUE 

198 -Vingt-huit médailles, argent et métal, rubans, dont un avec dix-neuf 
agrafes divers, un avec six et deux avec trois. 
(Seront divisées.) 

199 -Deux médailles bronze : « L&apos;Algérie aux Compagnons de Marchand, 

1896-1899 ». 

et Campagne du Dahomey, 1892. 


GUERRE DE 1914-1918 

200 -Treize médailles commémoratives et diverses, dont une de la Com-
mission Interalliée. 

201 

Vingt-sept médailles françaises et étrangères, commémoratives de la 
guerre 1914-18. 
BELGIQUE 

202 -Deux médailles civiques. 2e et 3 classe. Grande Guerre. 

Une croix maritime civil. 

U.S.A. </unit>




</text>
</tei>