<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<cover>Thierre de MAIGRE 

&apos;iiai/li:i/i/_TiorjE 

/-P r_jr-[P O&apos;I&quot; O O&apos;I&quot;r!&apos; 

/_p_T rjL/JvllOUE </cover>



<title>Thierry de MAIGRET 

AncienneEtude A. ADER 

C{oû/?i/??À4âai/&apos;e 

5, rue de Jfont/iefcn -7500.9 -/Wrù -

5W. 0/ 44 WY 95 gO -

0/ 44 0oy 95 g/ 

Société ede vente VC&apos;¿¿&apos;ntaife aa::c eaecAEbed/ut&amp;t^meà 

-

S$pré/ne/it n°&apos;p(J(J&apos;p -.PcS(J 

NUMISMATIQUE -
ARCHÉOLOGIE -ART ISLAMIQUE 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

DROUOT-RICHELIEU -Salle 8 

9, rue Drouot -75009 PARIS 

Mardi 12 juillet 2005, à 14 heures 

Experts : 

Numismatique 

Sabine BOURGEY 
7, rue Drouot -75009 Paris 

Tél. : 01 47 70 88 67 -Fax : 01 42 46 58 48 

Archéologie 

Daniel LEBEURRIER 

9, rue de Verneuil -75007 Paris 
Tél./Fax : 01 42 61 37 66 

Art islamique 
Laure SOUSTIEL 

185, rue Bâtonnier Boutière -13090 Aix en Provence 
Tél./Fax : 04 42 21 42 30 

EXPOSITIONS PUBLIQUES : 

Lundi 11 juillet de 11 heures à 18 heures -
Mardi 12 juillet de 11 heures à 12 heures 

Téléphone pendant l&apos;exposition et la vente : 01 48 00 20 08 

1&apos;&quot; de couverture : lot n°136 -4&quot;&quot; de couverture : lot 215 </title>


<preface>Numismatique (lots 1 à 18) 

Sabine BOURGEY 
7, rue Drouot -75009 Paris 

Tél. : 01 47 70 88 67 -Fax : 01 42 46 58 48 

Archéologie(lots 19 à 214) 

Daniel LEBEURRIER 

9, rue de Verneuil -75007 Paris 
Tél./Fax : 01 42 61 37 66 

Art islamique (lots 215 à 244) 
Laure SOUSTIEL 

185, rue Bâtonnier Boutière -13090 Aix en Provence 
Tél./Fax : 04 42 21 42 30 </preface>


<unit>NUMISMATIQUE 



PHILIPPE VI (1328-1350). Ecu d&apos;or à la chaise. 

(Dy. 249, L. 262). 4,46 g. TB. 

200 / 250 € 

2 

CHARLESV (1364-1380). Franc à pied. (Dy. 360, 

L. 371). 3,73 g. TB à Très Beau. 

200 / 250 € 



Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,76 g. TB à Très Beau. 

200 / 250 € 

4 

Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,75 g. Presque Très Beau. 

250 / 300 € 

5 

Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,81 g. Manque de métal. 

TB à Très Beau. 

150 / 200 € 



Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,79 g. Presque Très Beau. 

250 / 300 € 



Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,71 g. Presque Très Beau. 

250 / 300 € 



Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,79 g. Petite échancrure 

sinon TB à Très Beau. 

200 / 250 € 



Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,78 g. Légère trace de pli 

sinon Presque Très Beau. 

200 / 250 € 



Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,74 g. Presque Très Beau. 

250 / 300 € 



Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,77 g. Presque Très Beau. 

250 / 300 € 

12 

Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,80 g. Presque Très Beau. 

250 / 300 € 

13 

Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,75 g. Presque Très Beau. 

250 / 300 € 

14 

Autre. (Dy. 360, L. 371). 3,73 g. TB 

150 /200 € 

15 

Aquitaine. EDOUARD, prince Noir (1362-1372). 
Pavillon d&apos;or. Poitiers. Le prince sous un dais 

gothique, tenant l&apos;épée, deux léopards sont couchés 
à ses pieds. (Elias 150 (RR». 5,28 g. Presque Très 
Beau. Rare. 

1 000 / 1 200 € 

16 

Provence.JEANNE de Naples (1343-1382). Franc à 

pied. (Poey d&apos;Avent 4009 var. de légende. ). 
Or. 3,78 g. Flan irrégulier sinon Très Beau. 
Un peu rare. 

300 / 400 € 

17 

Florin. (Poey d&apos;Avent 4017, Gamberini di Scarfa 

720). Or. 3,27 g. TB. 

150 /200 € 

18 

SILESIE. Schweidnitz. BOLCON II, fils de 

Ladislas IV (1326-1368). Florin. (Gamberini di 

Scarfia 809). Or. 3,51 g. TB. Très rare. 300 / 400 € 

ANTIQUITÉS GRECQUES et ETRUSQUES 

19 

Rare et importante protomé féminine archaïque 

portant une stéphané. Les cheveux, les joues et les 

lèvres sont soulignés de rouge ; les yeux sont peints 

en noir sur un visage peint en blanc. 

Le voile est orné de bandes en zigzags, rouges 
et noirs. 

La stéphané est ornée de bandes bleues et d&apos;un 

quadrillage à damier. Sur la poitrine, des perles 
peintes en rouge et bleu figurent une riche parure. 
Terre cuite beige blanche à rehauts rouges, noirs, 
bleus et blancs. 
Fissurée. 
Ateliers rhodiens, fin VIème siècle av. J.-C. 

H 23 cm. 

2 500 / 3 000 € 

20 

Pied de thymiaterion,tripode. 

Chaque pied représente une jambe arquée chaussée, 
qui est encadrée par une palmette anguleuse,ajourée 

à sa base d&apos;un triangle. La tige est torsadée. 

Bronze à patine verte lisse. 
Tige recollée au socle. 

Etrurie, IIIème -IIème siècle av. J.-C. 

H 38 cm. 

1 500 / 2 000 € 

Voir la reproduction page 16 

21 

Grande jarre à anse bifide, lèvre horizontale, col 
droit et panse globulaire. Un décor de bandes noires 

et rouges est placé sur toute la paroi. Des cercles 
multiples convergents sont placés sur le col et sur 

l&apos;épaule. Certains d&apos;entre eux placés en Y alternent 

avec des palmettes triples sur l&apos;épaule. 

Céramique beige à rehauts rouges et noirs, Bichrom 

Ware. Petit éclat au pied et usure du décor sinon intact. 

Chypre, Chypro-archaïqueII, VIIème -VIème siècle av. J.-C. 

H 35 cm. 

800 / 1 000 € 

Voir la reproduction 


22 

Buste de Koré de type archaïque, les yeux 

globuleux en amande, la coiffure faite d&apos;épaisses 

mèches. Elle porte un collier orné d&apos;une amulette et 
tient entre ses seins un fruit ( ?). 

Terre cuite ocre, éclats. 

Chypre, VIème siècle av. J.-C. 
H 12,3 cm. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction 

23 

Lot comprenant une boucle d&apos;oreille, ornée de six 

globules, une petite fibule à naviscella ornée de 
décor de chevrons en bandes (ardillon et ressort 
manquants), une coupelle à large vasque et pied 

discoïde mouluré, un poids de métier à tisser de 
forme tronconique et une petite cruche à col 

concave, panse globulaire et font plat. 
Bronze à patine verte et terre cuite. 
Luristan, VIème siècle av. J.-C. pour la boucle ; Italie, 
Villanova, VTIemc-VIèmesiècle av. J.-C. pour la fibule ; 
période romaine pour la coupe et le poids ; Italie du 
Sud, IIIème siècle av. J.-C. pour la petite cruche. 
H 3,5 ; 4,7 ; 15 ; 7,8 et 5,8 cm. 

100 / 120 € 

24 

Coupe « à lèvre », à haut piédouche et large 

vasque. Une fine bande vient souligner le bas de la 
lèvre. Entre chaque palmette qui partent des anses est 
signé « Hermogénès m&apos;a peint ». 

Céramique ocre rouge à vernis noir, restauré. 

Attique, milieu du VIème siècle av. J.-C. 
H 14,5 cm. 
Provenantde la galerie Koutoulakis. 

2 500 / 3 000 € 

Voir la reproduction 

25 

Petite jarre à col concave, panse globulaire et fond 

discoïde. Sur la panse sont représentés des doubles 

spirales et des chevrons inversés. 
Bucchero nero. Intact. 

Etrurie, VPme siècle av. J.-C. 
H 11 cm. 

300/400 € 

26 

Rare sirène au corps stylisé en forme d&apos;oiseau. Elle 
porte un haut polos paré d&apos;une volute et deux larges 

boucles d&apos;oreille. 
Terre cuite beige avec restes de polychromie rouge 
sur engobe blanc, restaurations. 

Ateliers de Béotie (?), fin VIèmc siècle av. J.-C. 
H 16 cm. 

600 / 800 € 

Voir la reproduction 

27 

Lot de deux lampes à huile dont une à large 
ouvertureet l&apos;autre à anse horizontale. 

Terre cuite beige à vernis noir, anse recollée. 

Usure du vernis. 

Ateliers attiques, IIIème -IIème siècle av. J.-C. 

L 11 et 11,5 cm. 

Publiées dans : Cintas, P., Manuel d&apos;archéologie 

Punique II, La civilisation carthaginoise, Les 

réalisations matérielles, Paris, 1976, pl. LXXXIX. 

200 / 300 € 

Voir la reproduction page 17 

27bis Lot de deux lampes à huile dont une lampe ouverte 
à ombilic central et l&apos;autre à long bec. 

Céramique orange à vernis noir. 

Usure du vernis. 

Ateliers attiques, IVème -IIP™ siècle av. J.-C. 

L 10,5 et 8,5 cm. 

200 / 300 € 

Voir la reproduction page 17 

28 

Lot de deux vases miniatures comprenant une 
amphore à haut col, lèvre verticale, panse globulaire 
et fond plat et une cruche à anse globulaire, haut col 
concave avec un ressaut central. 
Ils sont ornés de bandes verticales et de cercles 

concentriques. 
Terre cuite de type « Bichrom Red » à engobe rouge 
et rehauts noirs. 

Chypre, Chypro-géométrique III, 850 -750 av. J.-C. 

H. 8,8 et 8 cm. 

400 / 500 € 

Voir la reproduction page 6 


28bis Cratère à volutes, haut col droit à large lèvre 

saillante, panse piriforme et piédouche. Deux 

gorgoneions sont disposés sur les volutes. Une large 
rosette rose est peinte sur la panse. Le col est décoré 
d&apos;écaillés incisées sur fond rose et des oves bleues 

ornent l&apos;épaule. 

Terre cuite beige à engobe blanc et rehauts roses. 

Intact. Dépôt calcaire. 

Italie du sud, ateliers de Canossa, IVème -IIIème siècle 

av. J.-C. 
H 38,5 cm. 

2 000 / 2 500 € 

Voir la reproduction 

29 

Lot comprenant deux skyphoi miniatures dont un 
à large paroi ouverte orné d&apos;une bande de hachures 
vers la lèvre et l&apos;autre orné d&apos;un personnage stylisé 

entre deux palmettes du groupe de Hémon. 
Terre cuite beige à vernis noir et à vernis rouge. 
Grèce, ateliers corinthiens et attiques, fin du VIème 
siècle av. J.-C. 

H. 3 et 4,7 cm. 

50 / 70 € 

Voir la reproduction page 6 

30 

Rare guttus ornithomorphe à panse globulaire, 

petit col concave, bec verseur tubulaire et tête 
d&apos;oiseau stylisé. Un décor de quadrillage est présent 

sur la panse. 

Terre cuite beige à rehauts noirs et rouges, petits éclats. 

Ateliers dauniens, Daunien III. 

L. 12,8 cm. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction page 6 

31 

Figurine anthropomorphe stylisée, les bras en 

moignon. 

Terre cuite beige à rehauts bruns pour les cheveux, 

pieds restaurés. 

Ateliers de Béotie, début du Vème siècle av. J.-C. 
H 14,5 cm. 
800 / 1 000 € 

32 

Important canthare à col concave, épaisse lèvre 

moulurée, décor de languettes en relief sur la panse. 
Sous les anses, un double chevron et à l&apos;intérieur, les 
palmettes sont estampées. 
Terre cuite beige à vernis noir, infimes usures. 

Ateliers attiques, fin Vème -début IVème siècle av. J.-C. 
H 15,4 cm. 

Provenance : 
Galerie Koutoulakis. 

1 500 / 2 000 € 

Voir la reproduction 

33 

Canthare à haut col concave, panse ornée de 

languettes et piédouche, deux hautes anses incurvées 

sont disposées en oblique. Sur le col, un décor à la 

barbotine représente une frise de lierre et de 
corymbes et une inscription : « DIONYSOY ». 

Terre cuite beige à vernis noir, anses refaites en partie. 
Ateliers attiques, IVème siècle av. J.-C. 

H 14 cm. 

1 200 / 2 500 € 

Voir la reproduction 

34 

Lot comprenant un kotyle à paroi décorée de 

bandes verticales et d&apos;une suite de motifs de vagues et 

une oenochoé à bec tréflé, panse globulaire décorée 
de bandes rouges et noirs et pied annulaire. 

Terre cuite beige, restauré pour le kotyle et dépôt 

calcaire et manques à la lèvre. 
Ateliers corinthiens, début VIème siècle et ateliers 
dauniens, Vème siècle av. J.-C. 

H 9,2 et 16 cm. 

Kotyle publié dans : Cintas, P., Manuel d&apos;archéologie 

Punique II, La civilisation carthaginoise, Les 

réalisations matérielles, Paris, 1976, pl. XCIII, n°6, 

trouvé dans la tombe 7, sur la colline de Junon. 

50 / 100 € 


35 

Petite idole de type Phi, les yeux sont formés par 
deux pastilles et les seins sont soulignés. Elle porte 
un décor de bandes verticales sur le buste. 

Terre cuite beige à rehauts rouges. 
Période mycénienne. 

Vers 1400 -1350 av. J.-C. 

H 11,8 cm. 
600 /800 € 

Voir la reproduction 

36 

Lot de deux coupes à large vasque, et anse 

horizontale, sur piédouche. Une présente un décor 
dans un médaillon de sphinge bondissant et l&apos;autre 

est à vernis noir. 

Terre cuite beige, restaurations et collages, décor 

apocryphe. 

Attique et Ionie, VIème et Vime siècle av. J.-C. 

L. maxi 21 et 27,5 cm. 

400 / 500 € 

37 

Biberon à panse oblique, pied annulaire, bec 
tubulaire tronconique, anse verticale et trous 
d&apos;alimentation. 

Terre cuite rose. 

Italie du Sud ( ?), IIPme -IIl, siècle av. J.-C. 

H 7,8 cm. 

70 / 100 € 

38 

Statère d&apos;argent. 

Av. Pégase volant à gauche, sous son flanc, Q. 
Rv. Tête d&apos;Athéna casquée. 3h. 8,34 g. 
BMC 139. Argent très beau/TB. 
Corinthe, vers 350 av. J.-C. 

120 / 150 € 

39 

Tétradrachme 

Av. Tête d&apos;Apollon laurée à droite. 
Rv. PA..AQU. Cavalier casqué terrassant un ennemi 

à droite. 
Svastikadans le champ. 12h. 12,18 g. 
PB 209. Argent. Très beau. 

Péonie, sous Patraos (340-315 av. J.-C.). 200 / 250 € 




Sceau-cachet orné d&apos;une tête de bovidé de face. 

Agate zonée rouge. 
Grèce (?), période mycénienne. 

L 1,3 cm. 

500 / 700 € 



Petit orant debout, la main droite en avant. Il porte 

une barbe, une calotte sur la tête et un drapé autour 

du corps. Argent. Légère corrosion et manque au dos. 

Anatolie, Première moitié du Ier millénaire av. J.-C. 
H 3,8 cm. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction page 19 



Biberon à panse aplatie surmontée d&apos;un haut col 
concave à large embouchure, d&apos;une anse oblique et 
d&apos;un bec verseur tubulaire. 

Terre cuite gris beige avec restes de peinture noire sur 
l&apos;épaule et fin dépôt calcaire. Eclat à la panse. 
Ateliers dauno-messapiens, IVèmc siècle av. J.-C. 

H 6,5 cm. 

50 / 100 € 



Main ex-voto 

Terre cuite orange à épais dépôt terreux. 

Etrurie, Vèmc -IV&apos;&quot;&quot; siècle av. J.-C. 

H 18 cm. 

100 / 150 € 



Statuette représentant une femme debout vêtue 

d&apos;un long chiton talaire, s&apos;appuyant sur un autel ou 
une stèle. Elle porte une large couronne foliacée. 

Terre cuite ocre beige à dépôt calcaire. 

Levant, IIIème -IIème siècle av. J.-C. 

H 15,5 cm. 

300 / 400 € 

45 

Important alabastron orné, sur trois registres, de 

frises d&apos;animaux orientalisants (2 panthères, 2 

chouettes, 1 palmipède) et de languettes sur le haut 

de la panse. 

Terre cuite gris beige à vernis noir et rouge. Recollé à 
la panse ; lèvre manquante. Monture en étrier 

XVIIpme ou XIXème siècle. 
Ateliers corinthiens, premier tiers du VIème siècle 
av. J.-C. 

H 22 cm. 

Ancienne étiquette de collection indiquant le n°52. 

300 / 350 € 

46 

Assiette à décor surpeint du « Groupe du Cygne 
Rouge », à léger marli et pied annulaire concave, 
orné en son centre d&apos;un volatile à gauche encerclé 
d&apos;une guirlande de feuilles de lauriers. 

Céramique rouge à vernis noir métallescent et décor 
orange surpeint. Petits éclats au vernis et deux trous 
de suspension percés dans le pied, modernes. 

Ateliers apuliens, vers 375 -325 av. J.-C. 

Diam. 14 cm. 
Bibliographie : 

Un exemplaire similaire est conservé au musée 

archéologique de Bari : cfr E. M. De Juliis : Mille 

anni di ceramica in Puglia. Bari, 1997. P. 122, fig. 137. 

400 / 500 € 

47 Canthare à piedouche, panse à languettes, haut col 

concave et anses verticalessomméesd&apos;un « poucier » 
Ceramique rose à vernis noir. 
Petits éclat au vernis, restauration à la lèvre et aux 

anses et dépôt calcaire. 
Italie du sud, ateliers campaniens,IVèmc siècle av. J.-C. 

H 14.5 cm. 

Bibliographie : 
Morel J.-P. : La céramique campanienne. BEFAR 

244. Rome, 1981. Type 352la4. 

500 / 700 € 

48 

Protomé féminineceint d&apos;une large couronne. 

Terre cuite beige à engobe blanc, rehauts jaunes pour 
la couronne et rouges pour le collier à double rangée 
et pour les lèvres. Petits manques et couronne 

recollée. 

Ateliers d&apos;Italie du sud ? fin Vème siècle av. J.-C. 

H 8,5 cm. 

50/ 80 € 

49 

Lécythe orné d&apos;une double frise de languettes sur 
l&apos;épaule et d&apos;un vernis noir couvrant toute la panse. 

Céramique rose à vernis noir-rouge. Lègère usure au 
vernis sinon intact. 
Ateliers attiques, début du Vime siècle av. J.-C. 

H 13,6 cm. 

200 / 300 € 

50 

Coupe à anses horizontales, lèvre concave, panse à 

godron en bas relief et pied annulaire mouluré. Une 
frise de languettes et une rosette sont gravées dans le 
fond du vase. 
Céramique rose à vernis noir. Collage et dépôt 

calcaire. 

Ateliers attiques, IVème siècle av. J.-C. 
D entre les anses 21,7 cm. 

150 / 250 € 

51 

Bol à décor en relief, orné, sous un rebord mouluré, 

d&apos;une double guirlande de vagues et d&apos;une double 

frise de dauphins à droite. 
Terre cuite beige à engobe orange rouge. 
Grèce ou Grande Grèce, période hellénistique, IIème 

siècle av. J.-C. 
H 4,5 cm. H 8 cm. 

60 / 100 € 

Voir la reproduction page 6 


ANTIQUITÉS EGYPTIENNES 

52 

Fragment de linceul orné du portrait funéraire de la 

défunte. Elle est présentée les cheveux ceints d&apos;un 
bandeau, retombant en d&apos;épaisses masses bouclées 
terminées par des petites mèches. Elle porte des 
boucles d&apos;oreilles et un vêtement richement orné. A 
son côté gauche, une orante agenouillée, les bras 

levés, est placée devant une fleur de lotus. Sous cette 

figure, un serpent ondoyant et trois signes ankh en 
bandes. Au-dessus, un Nekhabo ailé et un disque 

lunaire. 
Tissu en lin finement stuqué et polychrome. Usure. 
Période romaine. 

45 x 49 cm. 

3 000 / 5 000 € 

Voir la reproduction 

53 

Lot comprenant : deux cruchettes miniatures 
, un 
bol, une tête de chien maltais, un visage, une tête de 
grotesque (base d&apos;une anse) et une tête d&apos;Harpocrate, 

ainsi que deux fioles en verre, une à panse globulaire 

à large col évasé et goulot resserré à la base du col 
interne et un balsamaire à panse aplatie, très haut col 
tubulaire et lèvre évasée. 
Terre cuite beige avec restes de peinture rose et noire 
(chien et visage) et vernis noir (grotesque) et verre 

vert et irisé. Restaurations (verres). 
Egypte, période romaine. 

H de 5 à 9 cm (terres cuites) et 8,7 et 16 cm (verres). 
50 € 

54 

Masque de sarcophage féminin représentant le 

visage et le haut de la coiffe. 
Stuc doré, yeux en pâte de verre noire et blanche, 
fragmentaire et manques. 

Egypte, de l&apos;époque ptolémaïque à l&apos;époque 

romaine. 

H 12 cm. 

1 000 / 1 200 € 

55 

Lot comprenant trois éléments d&apos;incrustation 

représentant un visage et une perruque ainsi qu&apos;un 

visage avec les yeux en amande, la lèvre saillante et les 
oreilles décollées 
Pâte de verre rouge ; noire et rouge sombre. Recollé 
(dernier). 

Egypte, XXème siècle, d&apos;après les productions de 
l&apos;époque ptolémaïque. 
H totale 6,5 cm et H 3 cm. 

200 / 300 € 

55bis Lot de quatre plaquettes quadrangulaires servant 

d&apos;incrustation et représentant des têtes d&apos;Horus de 

profil. 
Pâte de verre multicolore en milléfiori. 
Période ptolémaïque et romaine. 

L 2 cm. 

3 000 / 5 000 € 

Voir la reproduction page 9 


56 Vase à onguents à col étroit à bourrelet, panse 
globulaire évasée et pied quadripode discoïde 
saillant. Un petit bouchon globulaire est joint. 

Albâtre rubané. 

Egypte, Nouvel Empire. 
H 5 cm. 

350 / 500 € 

56bis Lot comprenant deux fragments de plaquette 

millefiori à décor en forme de fleur et de quadrillage, 

une pendeloque circulaire à fond bleu décorée d&apos;une 
croix terminée par des cercles, d&apos;une perle à anneau 

en or et de trois petits vases miniatures à anse (un à 
panse ouvragée). 
Pâte de verre multicolore ou dorée. Eclats et manques. 

Période ptolémaïque et romaine pour les 4 premiers 
et période islamique pour les vases. 

800 / 1 000 € 

Voir la reproduction 

57 

Lot comprenant : une amulette cartouche au nom de 
Thoutmosis ; un petit faucon Horus et une perle en 

forme de feuille. 

Faïence bleu turquoise et vert pâle. Base de l&apos;Horus 

recollée. 

Nouvel Empire et Basse Epoque (Horus). 
H 2,4 ; 1,8 et 1,2 cm. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction page 10 

57bis Lot de deux plaquettes d&apos;incrustationreprésentant 

Douamoutef sous forme de chacal couché. 
Pâte de verre bleue et marron foncé. 

Epoque ptolémaïque ou romaine. 

L 4,5 cm. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction page 10 

58 

Lot comprenant : une grande amulette-plaquette en 
forme de naos orné d&apos;un boeuf Apis passant à droite 

et un pion de jeu sénet de forme tronconique concave 
sommé d&apos;un bouton. 

Faïence verte et bleu turquoise. Bélière de suspension 

et sommet du naos en partie manquants ; pion recollé. 
Basse Epoque. 

H 4,5 et 2,3 cm. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction page 10 

59 

Petite Vénus pudique nue avec une tête rapportée, 
ornée d&apos;un chignon sommital. 

Os, tête rapportée, restauration au cou. 
Egypte, époque romaine. 

H 4,5 cm. 

150 / 200 € 

Voir la reproduction page 10 


60 

Elément d&apos;incrustation représentant la déesse 

Maât de profil, accroupie, à droite et coiffée de la 

plume. 
Pâte de verre bleue, intact. 
Egypte. 

H 3,2 cm. 

300 / 400 € 

61 

Plaquette-idole, le visage stylisé et formé de cercles 

pointés. 
Os, petits éclats. 

Egypte, période copte. 

H 10 cm. 

200 / 250 € 

62 

Importante tête grotesque aux traits caricaturaux. 

Terre cuite ocre à dégraissant végétal. Eclats et 
oreilles manquantes. 
Egypte, Basse Epoque. 

H 9,6 cm. 

300 / 400 € 

63 

Vase à très haut col légèrement évasé et à panse 
globulaire. Décor dè trois bandes horizontales sur le 
col et de deux sur la panse. 

Terre cuite beige à rehauts noirs. 

Egypte, Nouvel-Empire(?). 

200 / 300 € 

64 

Fragment de médaillon représentant une croix. 

Lin beige, noir, reuge, jaune et vert, manques. 

Période copte, Vème -VP&quot;&quot; siècle ap. J.-C. 

Diam. 8 cm. 

200 / 300 € 

65 

Grande jarre tabulaire à anse verticale, ornée d&apos;un 
décor appliqué représentant une croix dans un 

encadrementde globuli. Terre cuite ocre, restaurations. 

Egypte, période copte. 

H 36 cm. 

500 / 700 € 

66 

Cruche à haut col légèrement concave,panse ovoïde 

et pied annulaire, une tête de Bès stylisé est modelée 
sur la panse. Terre cuite ocre, manque au col. 

Egypte, Basse Epoque. 

H 27 cm. 

200 / 250 € 


67 Vase à panse globulaire, col légèrement oblique et 

deux anses de suspension. Des languettes sont 

incisées sur la panse. 
Faïence verte. 
Egypte (?), Basse Epoque. 

H 7 cm. 

600 / 800 € 

68 

Oushebti moulé présentantles instruments aratoires 
et une longue barbe postiche. Colonne dorsale 

inscrite au nom de « Psmtk ». 
Faïence vert clair. 
Basse Epoque. 

H 9,6 cm. 

400 / 450 € 

Voir la reproduction page 10 

69 

Lot de deux fins colliers composés de perles 

tubulaires et annulaires. 
Faïence bleue et verte. 
Basse Epoque. 

20 / 30 € 

70 

Amulette de Thouéris debout. De fins détails incisés 
soulignent sa perruque tripartite. 
Faïence vert clair. Pattes manquantes et petite 

restauration au sommet du crâne. 
Basse Epoque. 

H 4 cm. 

250 / 300 € 

71 

Tête masculinechauve représentant un africain (?). 

Terre cuite ocre rouge. 
Ateliers d&apos;Alexandrie, époque romaine. 

H 6 cm. 

120 / 150 € 

72 

Lot de deux oushebtis moulés anépigraphes tenant 

les instruments aratoires. 
Faïence bleue partiellement déglaçurée. 
Egypte, Basse Epoque. 

L 7,5 cm. 

200 / 300 € 

Voir la reproduction page 10 

73 

Oushebti anépigraphe tenant les instrumentsaratoires. 

Faïence verte. Petit éclat à la barbe postiche. 
Egypte, XXXème dynastie. 

H 11,5 cm. 

200 € 

Voir la reproduction page 10 

74 

Oushebti inscrit sur une colonne ventrale, tenant les 

instruments aratoires. 
Faïence vert bleuté. 
Egypte, Basse Epoque. 

H 10 cm. 
300 € 

75 

Lot comprenant une amulette de Thot anthropo-
morphe à tête d&apos;ibis ; un collier en perles tubulaires 

et annulaires de résilles de momie et une Isis debout. 
Faïence verte et bleu turquoise. Une amulette recollée. 
Basse Epoque. 

H 5,7 et 3,3 cm. 

150 € 

76 

Amulette magique de Ptah Pathèque. Il tient deux 

couteaux sur son ventre et est coiffé d&apos;un scarabée. 

Bélière de suspension dans la nuque. 
Faïence bleu turquoise. 

Fin de la Basse Epoque -période ptolémaïque. 

H 4,2 cm. 

450 / 550 € 

Voir la reproduction page 10 

77 

Statuette de chatte Bastet assise, la queue ramenée 

vers l&apos;avant. 
Bronze à patine vert olive. Petits chocs et pattes 
fendues sinon belle conservation. 
Basse Epoque. 

H 8,2 cm. 

600 / 800 € 

Voir la reproduction page 10 

78 

Statuette d&apos;Osiris tenant le sceptre Heqa et le 

flagellum Nekhakha, coiffé de la couronne Atef, 
flanquée d&apos;un uraeus frontal et portant une barbe 

postiche. 

Bronze corrodé, fêlé. Un oeil rapporté. 

Basse Epoque. 

H 23,5 cm. 

500 / 800 € 

79 

Amulette en forme d&apos;oeil Oudjat dont les détails 

sont finement incisés et dont l&apos;iris est peint en noir. 
Faïence bleu turquoise à rehaut noir. 

Basse Epoque. 

L 2,5 cm. 

150 / 200 € 

Voir la reproduction page 10 

80 

Amulette en forme de pilier Djed 

Agate rubanée. 
Basse Epoque. 

H 2,2 cm. 

100 /200 € 

81 

Amulette représentant un petit poids (?) de forme 
cubique, sommé d&apos;une bélière de suspension. 
Racine d&apos;émeraude(?). 

Basse Epoque. 

H 1,8 cm. 

150 / 200 € 

Voir la reproduction page 10 

82 

Alabastron à col court tubulaire à lèvre en bourrelet 

et à deux oreillettes 
Albâtre rubané. Manque à la lèvre. 

Egypte, Nouvel Empire -Basse Epoque. 

H 12,3 cm. 

250 / 300 € 

Voir la reproduction page 10 

83 

Petit vase à panse ovoïde se rétrécissant à la base, 

embouchure circulaire, fond plat. 
Albâtre rubané. 

Egypte, Moyen Empire -Nouvel Empire. 
H 5,7 cm. 

150 / 200 € 

84 

Lot de deux oushebtis dont un anépigraphe et un 

illisible inscrit sur une colonne ventrale 
Faïence à glaçure verdâtre et terre déglaçurée. 
Basse Époque. 

H 12 et 11 cm. 

150 / 200 € 

85 

Lot de trois figurines érotiques ithyphalliques dont 

une rare en forme de phénicien. 
Calcaire usé et terre cuite ocre ; manques aux pieds. 

Basse Epoque à période romaine. 
H 9,8 ; 6,3 et 7 cm. 

300 / 400 € 

86 

Lot de 6 colliers dont 3 à rangs multiples, composés 
de perles annulaires, tubulaires, facetées, 

rhomboïdales. 
Pierres diverses, pâte de verre et faïence. 

Egypte et Orient, de la Basse Epoque à la période 

moderne. 

200 / 250 € 


ANTIQUITÉS ORIENTALES 

87 

Grande figurine de joueuse de tambourin vêtue 

d&apos;un long himation, aux traits de type archaïque. 

Rare. 

Terre cuite beige à dépôt calcaire, intacte. 
Afrique du nord, Probablement ateliers phéniciens 
imitant les productions grecques. VIème siècle av. J.-C. 

500 / 700 € 

Voir la reproduction page 4 

88 

Important grelot ornithomorpheajouré. 

Bronze à patine vert sombre lisse. Petite restauration. 

Iran ou Caucase, Age du Fer II, 1000 -850 av. J.-C. 

L 5,5 cm. 

150 / 200 € 

Voir la reproduction page 16 

88bis Petite tête masculine imberbe coiffée d&apos;un chignon 
torsadé multicolore. Bélière de suspension au 

sommet. 
Pâte de verre bleue, jaune et rouge. Intacte. 

Afrique du Nord, IVimc siècle av. J.-C. 
H 2,2 cm. 

1 000 / 1 200 € 

Voir la reproduction page 9 

88ter Lot de deux figurines zoomorphes aux yeux 

globuleux. 
Pâte de verre bleue et verte à rehauts jaunes. Eclats et 
manques. 

Afrique du Nord, Carthage, Vème -IVème siècle 

av. J.-C. 
H 2,2 et 2,3 cm. 

400 / 600 € 

Voir la reproduction page 9 

89 

Figurine zoomorphe stylisée montée sur un haut 
pied. Les yeux sont présentés par une pastille percée 
et le plumage par des incisions verticales. 

Terre cuite modelée beige. Recollée au cou. 

Syrie du Nord, début du lIe millénaire av. J.-C. 
H 9 cm. 

150 / 200 € 

90 

Miroir anthropomorphe. La plaquette personnage 

tient une forme quadrangulaire dans laquelle est 

inséré un miroir circulaire. 

Plâtre, verre irisé. 

Syrie, Vème -VIèmc siècle ap. J.-C. 

H 16,5 cm. 

400 / 600 € 

Voir la reproduction 

91 

Miroir anthropomorphe avec un personnage 

couronné tenant un disque circulaire en relief dans 
lequel est incorporé une plaque de verre millefiori 

(rapportée). 
Plâtre et verre irisé à inclusions rouges et blanches. 
Eclats, tête recollée. 

Egypte ou Syrie, IVème -VJème siècle ap. J.-C. 
H 16,3 cm. 

400 / 800 € 

Voir la reproduction 


92 

Cruche à panse globulaire, haut col tubulaire 

s&apos;évasant légèrement vers l&apos;embouchure, anse 

verticale et piédouche. Elle est décorée de groupes de 
cinq traits parallèles blancs sur fond noir. 

Terre cuite orange à engobe noir et décor blanc. 

Chypre, fin du Chypriote II, vers 1450 -1200 

av. J.-C. 
H 23,5 cm. 

Bibliographie : 

Karageorghis V. : Ancient Art from Cyprus. The 
Cesnola Collection. New York, 2000, fig. 61, p. 42. 

250 / 300 € 



Importante tête masculine, les yeux en amande. 

Basalte, manques visibles. 

Syrie, IIème -IIPme siècle ap. J.-C. 

H 40 cm. 

1 500 / 2 000 € 

Voir la reproduction page 12 



Figurine de cavalier barbu, coiffé d&apos;un bonnet 
pointu, monté sur un cheval. 
Terre cuite beige clair avec restes de peinture rouge. 

Petites restaurations aux pattes. 
Syrie, période parthe. 

H 12,5 cm. 

200 / 300 € 



Amulette en forme de bras panthée, la main fermée. 
Le bras est orné d&apos;un serpent, d&apos;une araire, d&apos;un 
sistre, d&apos;une panthère, de deux personnages féminins, 
de trois enfants emmaillotés et accolés et d&apos;une sorte 

de palissade en relief. 
Os. 

Atelier carthaginois, Ve -Ive siècle av. J.-C. 
H 6 cm. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction page 15 



Petit vase à panse globulaire monté sur piédouche et 
lèvre en bourrelet. Le bec verseur est sommé d&apos;un 

buste de personnage en haut relief. 
Terre cuite beige, restauration à la panse. 

Syrie du Nord, début du IIème millénaire av. J.-C. 
H 9 cm. 

50 / 100 € 



Figurine de Vénus allongée coiffée d&apos;un double 
chignon et dont les chevilles sont ornés de bracelets. 

Terre cuite blanche, une main manquante. 

Syrie, IIème -IIPme siècle ap. J.-C. 

L 11,5 cm. 

300 / 500 C 



Lot comprenant deux petits vases miniatures à 

panse globulaire, col concave et lèvre aplatie. 
Calcaire (?) beige. 

Mésopotamie, IIpm&quot; millénaire av. J.-C. 
H 3 et 2,7 cm. 

120 / 150 € 



Jouet représentant une femme encapuchonnée 

avec deux enfants à cheval sur une monture. 

Terre cuite beige. Tête du cheval rapportée(?). Dépôt 

terreux. 
Mésopotamie, période parthe. 

H 8,8 cm. 

250 / 300 € 

100 Bracelet ouvert terminé par des têtes de dragon. 
Bronze dépatiné. 

Urartu, VIIIème -VIIème siècle av. J.-C. 

Diam. 7,3 cm. 
Bibliographie : 
Merhav R. : Urartu. A metalworking center in the 

first millenium B. C. E. Jerusalem, 1991. P. 182, 

fig. 12. 

300 / 350 € 

100bisMasque féminin peint stylisé, les yeux en amande, la 

bouche en croix et les joues soulignées par deux 
disques rouges. 

Coquille d&apos;oeuf d&apos;autruchepeinte en noir et rouge. 

Afrique du Nord, Carthage, fin VIème -Vème siècle 

av. J.-C. 

L 8,5 cm. 

Publié dans : Cintas P., Manuel d&apos;archéologie 

punique II, la civilisation carthaginoise. Les 

réalisations matérielles. Paris, 1976. Pl. LXXVI, fig. 10. 

Voir aussi Cahiers de Byrsa VI (1956), p. 29, pl. I. 

3 000 / 3 500 € 

Voir la reproduction page 14 

100terMasque féminin peint stylisé, les yeux en amande, la 
bouche en forme de double trait et les joues 
soulignées par deux disques rouges. 
Coquille d&apos;oeuf d&apos;autruche peinte en noir et rouge. 

Afrique du Nord, Carthage, fin Vpme -Vèmc siècle 

av. J.-C. 

L 6 cm. 

Exemplaire similaire publié dans 

: Cintas P., Manuel 

d&apos;archéologie punique II, la civilisation 

carthaginoise. Les réalisations matérielles. Paris, 
1976. Pl. LXXVI, fig. 2. 
Voir aussi Cahiers de Byrsa VI (1956), p. 29, pl. I. 

2 500 / 3 000 € 

Voir la reproduction page 14 

101 Lot de cinq bracelets dont trois ouverts en forme de 

rognon, terminés par des têtes animales stylisées et 

décorés de stries incisées, un anneau fermé et un 
bracelet spiralé terminé par des têtes de serpent. 
Bronze à patine verte et bronze dépatiné. 

Période achéménide et Urartu, VIIIème -VIIème siècle 

av. J.-C. (spiralé). 

Diam. 6,8 ; 6,5 et 7,3 cm. 

Bibliographie pour le dernier : 

Merhav R. : Urartu. A metalworking center in the 
first millenium B. C. E. Jerusalem, 1991. P. 183, fig. 15. 

300 / 400 € 

102 Pendeloqueornithomorphestylisée. 
Ornée d&apos;incisions en arête de poisson. 

Bronze à patine vert sombre. 

Orient, Age du Fer( ?). 

L 8 cm. 

50 / 80 € 

103 Epingle à tête en forme d&apos;étoile à 6 branches 

(anciennement tête discoïde découpée). 
Bronze à patine verte lisse. Extrémité cassée. 
Iran, Luristan, région de Shur Dum, Age du Fer II 
(1000-750 av. J.-C.). 

H 15,5 cm. 

50 / 100 € 


104 Lot comprenant une coupelle hémisphérique et une 
large phiale à large omphalos et languettes moulurées. 

Bronze à patine marron à dépôt terreux et verte lisse, 

avec restaurations et manques. 
Iran, période achéménide. 
Diam. 24 et 12 cm. 

250 / 350 € 

105 Herminette à collet présentant une forte nervure 

médiane au sommet de la hache et deux bourrelets 
saillants au niveau du col. 
Bronze à patine verte légèrement croûteuse. 
Caucase, Age du Fer II. 

L 17,5 cm. 

Ancienne collection Guttman. 

300 / 350 € 

106 Herminette à collet présentant quatre bourrelets 

saillants au niveau du collet. 

Bronze à patine marron et verte lisse. 

Caucase, Age du Fer II. 

L 16,5 cm. 

300 / 350 € 

107 Fragmentreprésentant un visage féminin, les yeux 

en amande. 

Basalte. 

Syrie, région de Hauran, fin du IIème siècle ap. J.-C. 
H 19 cm. 

Bibliographie : 

Parlasca K. : Syrische Grabreliefs hellenischer und 

rômischer Zeit. Mayence, fig. 4, p. 14. 

1 500 / 2 000 € 

108 Lot de deux petites coupes à anses bifides verticales. 

Terre cuite beige à engobe rouge. 

Levant, Ier millénaire av. J.-C. 
H 6,3 et 4,5 cm. 

300 / 400 € 

109 Lot comprenant : un vase ovoïde à col légèrement 

concave et piédouche ; un vase globulaire à fond 

convexe et lèvre concave; un vase à col concave, fond 

plat et anse funiculaire double. 
Terre cuite rose, grise et beige. 

Levant, fin IIème millénaire av. J.-C. 
H 5,8; 17; 11,8 cm. 

250 / 300 € 

110 Lot comprenant deux têtes : une de femme 

(sommet de vase à kohol) aux yeux en amande, 

coiffée d&apos;un chignon tenu par une résille ; et une de 
divinité coiffée d&apos;une couronne de ville. 

Bronze et pierre noire. 

Syrie, 1er millénaire av. J.-C. et période romaine. 
H 3,8 et 2,8 cm. 

400 / 500 € 

111 Sceau-cachet en forme de fleur à 10 pétales. 

Cuivre arsenié, corrodé. Fins éclats. 

Bactriane, deuxième moitié du IIP™ millénaire 
av. J.-C. 

Diam. 4,6 cm. 

150 /200 € 

112 Amulette en forme de sanglier aux pattes ligaturées. 

Pierre rose. 
Mésopotamie, période de Djemdet Nasr. 

L 2,5 cm. 

150 /200 € 

113 Lot de 3 poids estampés dont deux portent des 
inscriptions islamiques et un porte un animal ailé. 

Pâte de verre bleue, verte et marron. 

Début de la période islamique. 

Diam. de 1,7 à 2,7 cm. 

30 / 50 € 


Lot de 2 têtes et d&apos;un buste d&apos;africains 

Pierre noire et vert violine. 

Afrique du Nord, époque romaine. 
H de 1,5 à 2,7 cm. 

150 / 200 € 

Jarre à fond plat et lèvre en bourrelet, décoré de 

bandes noires, d&apos;une série de fins filets peints et de 

zigzags incisés. 
Céramique beige à décor peint en noir. 
Restauré. 

Mésopotamie, IIIème millénaire av. J.-C. 
H 19 cm. 

150 /200 € 

Vase à long bec verseur tubulaire, à panse ovoïde, 
large col court et pied discoïde. Il est décoré, sur la 

partie supérieure de la panse, de triangles hachurés, 

d&apos;un motif en arêtes de poissons et de motifs 

« oiseau-peigne », ainsi que d&apos;une ligne de zigzags 

incisés sur une bande peinte, au niveau du col. 

Céramique beige orangée à décor peint marron 

rouge. 

Col restauré. 
Mésopotamie, IIIème millénaire av. J.-C. 
H 17,2 cm. 

150 /200 € 

Lot de deux vases à panse globulaire, fond plat, col 

droit, lèvre étalée, à décor de deux larges filets peints 

sur le haut de la panse et d&apos;un filet peint sur le col. 
Terre cuite beige à décor peint marron rouge. 
Mésopotamie, fin IIème millénaire av. J.-C. 
H 14 et 17 cm. 

200 / 300 € 

118A Rare ensemble de têtes amulettes publiées dans 

Cintas P. Manuel d&apos;archéologie punique II, la 

civilisationcarthaginoise. Les réalisations matérielles. 
Paris, 1976. Pl. LXXIII. 

Tête féminine prognate. 

Os. 

Carthage, Vème siècle av. J.-C. 
H 1,3 cm. 

Sous faculté de réunion. 
100/ 200 € 

Voir la reproduction 

118B Tête féminine à coiffure quadrillée. 

Os. 

Carthage, Vème -IIIème siècle av. J.-C. 

H 1,8 cm. 

100 /200 € 

Voir la reproduction 

118C Tête de dieu Bès aux traits négroïdes, barbu et 

portant des cornes. 

Faïence verte. 

Carthage, Vèmc -IIPme siècle av. J.-C. 

H 1,4 cm. 

100 / 200 € 

Voir la reproduction 

118D Tête de pseudo Umbaba, la bouche ouverte, 

portant des cornes triangulaires. 

Os. 

Carthage, Vème -IIIème siècle av. J.-C. 

H 2,2 cm. 

200 / 300 € 

Voir la reproduction 

118E Tête d&apos;Umbaba souriant avec des incisions 
figurant des rides. 

Pierre vert clair. 

Carthage, Vème -IIIème siècle av. J.-C. 

H 1,6 cm. 

100 / 200 € 

Voir la reproduction 

118F Tête masculine aux traits négroïdes. 

Os, éclats. 

Carthage, Vème -IIPme siècle av. J.-C. 

H 1,5 cm. 

100 / 200 € 

Voir la reproduction 


118G Tête féminine à coiffure quadrillée. 

Os. 

Carthage, Vème -HIème siècle av. J.-C. 

H 1,5 cm. 

100/200 € 

Voir la reproduction page 15 

118H Tête féminine prognate à coiffure tripartite. 

Os. 

Carthage, Vème -IIIème siècle av. J.-C. 

H 1,3 cm. 
100 1200 € 

Voir la reproduction page 15 

1181 Tête d&apos;Umbaba barbu et cornu. Le nez est orné 

d&apos;une boucle en argent. 

Faïence déglaçurée et argent corné. 

Carthage, Vème -IIIème siècle av. J.-C. 

H 1,9 cm. 

100 / 200 € 

Voir la reproduction page 15 

118J Tête d&apos;Umbabastylisée. 

Columelle. 

Carthage, Vème -IIIème siècle av. J.-C. 

H 2,5 cm. 

100/200 € 

Voir la reproduction page 15 

118K Rare tête déformée de type négroïde, avec des 

percements magiques sur le nez, les joues et le 
menton. 
Ivoire. 

Carthage, Vème -IIIème siècle av. J.-C. 

H 2,1 cm. 

200 / 300 € 

Voir la reproduction page 15 

118L Tête-masque masculin imberbe, la bouche et les 
yeux ajourés. 

Os, petits éclats. 

Carthage, V&apos;&quot;&apos; -IIIème siècle av. J.-C. 

H 3 cm. 

100 /200 € 

Voir la reproduction page 15 

118M Tête d&apos;Umbaba souriant et cornu. De profondes 

incisions sur le visage représentent des rides. 
Os 

Carthage, Vème -IIIème siècle av. J.-C. 

H 2.5 cm. 

200 / 400 € 

Voir la reproduction page 15 

119 Lot comprenant : 10 coquillages cauris transformés 

en pendeloques, 1 os travaillé et 9 pointes de flèche 
dont 4 triangulaires, 2 à ailettes, 2 à pédoncule et 

ailette et 1 à pédoncule. 
Os, coquillage, silex. 

Afrique du Nord, NéolithiqueFinal. 

100 / 150 € 

120 Lot de deux amulettes représentant Horus debout, 
coiffés d&apos;une couronne égyptisante à trois ressauts. 

Faïence verdâtre, une recollée. 

Carthage, V&apos;&quot;&quot; -IVème siècle av. J.-C. 

H 5,2 et 4 cm.. 

100/200 € 

Voir la reproduction page 10 

121 Lot comprenant une amulette représentant Anubis 
(?) debout, anthropomorphe, un oeil oudjat ajouré et 
une pendeloque en forme de panier. 

Cornaline, jaspe rouge et pâte de verre bleue, éclats. 

Carthage, Vème -IIIème siècle av. J.-C. 

H de 1,5 à 2 cm. 

100 / 200 € 

Voir la reproduction page 10 


Lampe à huile ornithomorphe en forme de paon. 

Bronze à patine verte lisse, couvercle mobile 
manquantet petit trou sur l&apos;aile droite. 
Afrique du Nord, période byzantine. 

L 13,3 cm. 

800 / 1 000 € 

Voir la reproduction page 16 

Rare masque fragmentaire représentant une 

femme avec les yeux ajourés, les oreilles décollées. 

Elle porte deux tresses sur les côtés et une coiffure 

faite de mèches en damier. 

Terre cuite ocre, importanterestauration. 
Tunisie, Dermech, VIème siècle av. J.-C. 
H 8,5 cm. 
Publié dans : Cintas, P., Manuel d&apos;archéologie 

Punique II, La civilisation carthaginoise, Les 

réalisations matérielles, Paris, 1976, pl. LXXXV-4, 
trouvé à Dermech. 

400 / 500 € 

Lampe à huile à bec circulaire et trait droit 
présentant sur le médaillon une scène érotique, un 
homme et une femme sur un lit. Estampille de potier 

« CMADIEC ». 

Terre cuite beige à vernis rouge. 

Ateliers d&apos;Afrique du Nord, fin IIème-IIIème siècle 
ap. J.-C. 

L11 cm. 

150 / 200 € 

Voir la reproduction 

Lampe à huile à bec rond et trait droit ornée sur le 
bandeau d&apos;une frise de demi doubles oves et d&apos;un 
médaillon présentant une galère passant à gauche. 

Terre cuite ocre. 

Ateliers d&apos;Afrique du Nord, fin IPme -IIIeme siècle 
ap. J.-C. 

L 10,5 cm. 

150 / 200 € 

Voir la reproduction 

126 Lampe à huile à bec rond et volutes ornée de deux 
pouciers et d&apos;un bandeau moulurée. 

Terre cuite ocre beige. 

Ateliers d&apos;Afrique du Nord, fin Ier siècle ap. J.-C. 

L 12 cm. 

50 / 100 € 

Voir la reproduction 

127 Lot de 3 lampes à huile comprenant une à tête 
humaine, une de type grenouille et une à trois becs et 

anse en forme de Phi. 
Terre cuite ocre et beige. 

Afrique du Nord et Egypte, IVème-Vpme ap. J.-C. 

L 7, 12 et 8 cm. 

50 / 100 € 

Voir la reproduction 

128 Lot de 4 lampes à huile coupelles avec ou sans marli 
et avec un ou deux pincements. 

Terre cuite beige, restaurations. 

Ateliers de Carthage, Vème-IVème siècle av. J.-C. 

L de 7 à 12 cm. 

100 / 150 € 

Voir la reproduction 

129 Lot de deux lampes à huile dont une coupelle à 
marli et becs pincés et l&apos;autre à trois becs. 

Terre cuite ocre. 

Ateliers de Carthage, Vème-IVème siècle av. J.-C. 

L 11 et 7 cm. 

Lampe à huile à triple bec publiée dans : Cintas, P., 

Manuel d&apos;archéologie Punique II, La civilisation 

carthaginoise, Les réalisations matérielles, Paris, 
1976, pl. LXXXIX, n°15. 

100 / 150 € 

Voir la reproduction 

130 Alabastre à panse tubulaire, col légèrement concave 

et lèvre oblique. Il possède deux pseudo anses en 

haut de la panse et un décor de bandes et de 

chevrons. 

Verre irisé. 

Ateliers phéniciens, région de Carthage, VI&apos;&quot;&quot; -Veme 

siècle av. J.-C. 
H 12 cm. 
Publié dans : Cintas, P., Manuel d&apos;archéologie 

Punique II, La civilisation carthaginoise, Les 

réalisations matérielles, Paris, 1976, pl. LXXVII n&apos;l. 

800 / 1 000 € 

131 Alabastron à fond bombé, paroi tubulaire et lèvre 

oblique et deux petites anses verticales. 

Un décor de bandes et de chevrons blancs et jaunes 

sur fond bleu sur la panse. 
Pâte de verre bleue, jaune et blanche, la surface a été 
vernis. 

Carthage, Vpme-Vème siècle av. J.-C. 
H 11 cm. 
Publié dans : Cintas, P., Manuel d&apos;archéologie 

Punique II, La civilisation carthaginoise, Les 

réalisations matérielles, Paris, 1976, pl. LXXVII n02 

1 000 / 1 200 € 


ANTIQUITES NATIONALES et ROMAINES 

132 Fiole à lèvre oblique à double bourrelet, col concave 

et panse tronconique. 

Verre jaune irisé, intact. 

Epoque romaine, II&apos;&quot;&quot; -IIIèmc siècle ap. J.-C. 

H 16,7 cm. 

150 / 200 € 

133 Gourde à panse circulaire aplatie, haut col droit et 

lèvre saillante. 
Verre verdâtre irisé, lèvre cassée avec manques. 

Epoque romaine, IIèmc siècle ap. J.-C. 
H 19,6 cm. 

200/ 300 € 

134 Camée circulaire à profil de grotesque chauve, à 

droite. 
Agathe blanche et noire. 

Epoque romaine. 

Diam. 1,2 cm. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction page 9 

135 Lot de trois pieds : deux droits et un gauche, 
provenant de statue. 

Bronze à patine verte lisse. 

Epoque romaine. 

L 4,6 ; 5,1 et 3,5 cm. 

300 / 400 € 

136 Main panthée présentée avec l&apos;index, le pouce et le 
majeur levés. Une grenouille, un serpent, un lézard, 
une tortue, une paire de cymbales, un oeuf, un autel 
porté par deux colonnes et un aigle sur le foudre de 
Zeus sont représentés sur la main. 

Bronze à patine noire. 

Orient, période romaine. 
H 14,5 cm. 

6 000 / 8 000 € 

Voir la reproduction et en 1ère de couverture 

137 Statuette représentant une souris tenant de ses 

pattes avant une noisette 
Bronze à patine verte croûteuse. 

Gaule, 1er -III&apos;&quot;&quot; siècle ap. J.-C. 

L 4 cm. 

600 / 700 € 

Voir la reproduction page 19 

138 Pendeloque triphallique présentant quatre bélières 

de suspension. 

Bronze à patine marron lisse. 

IIème -IIIème siècle ap. J.-C. 

L 7,4 cm. 

200 / 300 € 

Voir la reproduction page 19 

139 Pendeloquephallique 

Bronze à patine verte croûteuse. 

Gaule, Ier -IIIèmc siècle ap. J.-C. 

L 5,3 cm. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction page 19 


Lot de deux petites clefs coudées à large anneau et 

dents et un dé. 

Bronze à patine vert sombre lisse et os. 

IPme -IIIème siècle ap. J.-C. 

L 3,4 ; 3,2 et 0,2 cm. 

400 / 500 € 

Bracelet ouvert incisé de chevrons opposé et arêtes 

de poisson. 

Bronze à patine verte lisse à fin dépôt terreux. 

Europe de l&apos;Ouest, Age du Bronze final -début de 

l&apos;Age du Fer. 
D maxi 7,4 cm. 

200 / 300 € 

Voir la reproduction 

Bracelet circulaire incisé de bandes et hachures 

entrecroisé 
Bronze à patine verte lisse. 

Europe de l&apos;Ouest, Age du Bronze final -début de 

l&apos;Age du Fer. 
D maxi 7,9 cm. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction 

143 Marteau de « tapissier » avec son manche en bronze 
terminé par une protubérance. 
Bronze à patine marron lisse. 

Période médiévale. 

L 11,4 cm. 

200 / 300 € 

144 Epingle à cheveux sommée d&apos;une tête en forme de 
main parée de bagues et d&apos;un bracelet serpent. 

Argent et cuivre, deux doigts manquants et petits 

éclats. 

Période romaine, Ier-IIème siècle ap. J.-C. 

L 13,5 cm. 

Ancienne collection N. Landau. 

400 / 500 € 

145 Fiole à panse piriforme pointue annelée, col droit et 

deux anses. 
Verre blanc et verdâtre, restaurations. 

Ier siècle ap. J.-C. 
H 8 cm. 

450 / 500 € 

146 Statuette de Vénus anadyomène pudique à demi-

nue. Son corps est particulièrement allongé et les 

détails sont simplifiés à l&apos;extrême. 
Bronze à patine marron lisse. 

Gaule (?), époque romaine. 

H 7,7 cm. 

1 200 / 1 400 € 

Voir la reproduction 

147 Croix enkolpion décorée sur chaque face d&apos;un saint 

nimbé, les bras en croix. Inscription « AHUO ». 

Bronze à patine marron noir. 
Orient, période byzantine. 
H 9,9 cm. 

600 / 800 € 

Voir la reproduction 

148 Plaque-boucle triangulaire à trois rivets 

hémisphériques ornés de deux serpents entrelacés et 

d&apos;une palmette médiane profondément gravée. 

L&apos;ardillon possède un décor de esses entourant une 

tête de serpent. 

Bronze plaqué argent. Rivets incomplets ou 
manquants et fine corrosionpartielle. 

France, période mérovingienne, VI&apos;&quot;&quot; -VIIème siècle 

ap. J.-C. 

L 10,2 cm. 

1 000 / 1 500 € 

Voir la reproduction 


149 Lot de 2 plaques-boucles ajourées au motif 

d&apos;arcades et de cercles pointés et 2 fermailles de 

livres. 
Bronze à patine noire lisse. 
Période byzantine, du IX&apos;&quot;&quot; au XIIèmc siècle. 

L 5,1 ; 4,1 ; 4,9 ; et 5,8 cm. 

Ancienne collection du Docteur Mignen. 

300 / 400 € 

150 Lot de deux plaques boucles et contre-plaque de 
jarretière. Les plaques boucles sont ornées d&apos;une 

swastika gravée entourée d&apos;une frise à motifs 

géométriques, de esses et de cercles pointés 

imbriqués. 

Bronze à patine marron lisse, traces d&apos;argenture, 

ardillon manquant. 
France, période mérovingienne. 
L 3,3 et 1,9 cm. 

130 / 150 € 

Voir la reproduction page 21 

151 Rare rouelle ajourée à sept rayons. 

Bronze à patine verte lisse. 
France, aurait été découvert à Saint Etienne de 
Montluc (44) vers 1880. Age du Bronze final. 
Diam. 5 cm. 

600 / 800 € 

152 Plaque boucle circulaire à trois larges rivets 

globulaires. Un décor de motifs imbriqués est 

présent sur la plaque et une tête stylisée est gravée sur 
l&apos;ardillon. 

Bronze à patine marron lisse, partiellement argenté. 

France, période mérovingienne. 

L 8,3 cm. 

200 / 250 € 

153 Elément de ceinture trapézoïdale décorée de deux 
plaques d&apos;argent, entourées de bordures de cuivre. 

Fer, argent et cuivre, léger manque à une des plaque. 
France, région d&apos;Epernay, période mérovingienne, 
Vil&apos;&quot;&quot; siècle. 

L 3,9 cm. 

200 / 300 € 

154 Plaque quadrangulaire à quatre rivets globulaires, 

ornée d&apos;un motif cruciforme inscrit dans un losange. 

Fer, argent et laiton, deux rivets manquants et légère 
corrosion. 
France, région d&apos;Epernay, période mérovingienne, 

Vir&quot;&quot; siècle. 

L 4,8 cm. 

200 / 300 € 

Voir la reproduction page 21 

155 Lot comprenant deux terminaisons de ceinture 

ornées d&apos;un motif de tresse et de sa boucle à trois 

digitations et trois passants de forme rectangulaire. 
Bronze à patine marron lisse partiellement argenté, 
une terminaison manquante. 
France, région de la Somme ?, période mérovingienne. 

L 6,6 cm pour les terminaisons et 5,2 cm pour le 

passant. 
Bibliographie : 

MacGregor, A., A summary catalogue of the 

continental archaeological collections, Oxford, 1997, 

p.183, n°78.9. 

150/200 € 

Voir la reproduction page 21 

156 Armille de bras formée par une tige en spirale 

Bronze à patine verte lisse, léger dépôt. 
France, Age du Bronze Final. 

H 11,5 cm. 

150 / 200 € 

157 Plaque triangulaire à trois rivets ornée de motifs 

abstraits. 
Argent et cuivre 
France, région d&apos;Epernay, période mérovingienne. 

L 7,5 cm. 

180 / 250 € 

Voir la reproduction page 21 

158 Plaque-boucle circulaire ornée de trois rivets et 
décorée d&apos;une tête barbue stylisée, entourée de 

bandes au décor géométrique. 

Bronze à patine verte plaquée d&apos;étain ou d&apos;argent. 

France, région d&apos;Epernay, période mérovingienne. 

L 9 cm. 

300 / 400 € 

159 Plaque-boucle mérovingienne hémi-circulaire 

ornée de trois gros rivets (un manquant) et décorée 
de motifs géométriques abstraits. 

Bronze à patine marron lisse avec restes d&apos;argenture, 

ardillon manquant. 
France, région d&apos;Epernay, période mérovingienne. 

L 7 cm. 

120 / 180 € 

160 Pendeloque en forme de hache à bords concaves et 
décors piquetés de deux personnages stylisés 

accostés de trois motifs cruciformes à droite. 
Bronze à patine vert lisse. 

Balkans, Age du Bronze final, début de l&apos;Age du Fer. 

L 7 cm. 

200 / 400 € 

161 Plaque rectangulaire ajourée de deux triangles 

opposés et décorés d&apos;ocelles. 
Bronze à patine marron lisse. 
France, période mérovingienne. 

H 6,5 cm. 

150 /250 € 

Voir la reproduction page 21 

162 Plaque-boucle circulaire décorée de cercles 

estampés. 

Bronze à patine marron avec restes d&apos;argenture, 

remontage des éléments. 
France, époque mérovingienne. 

H 7,5 cm. 

150 /250 € 

163 Ensemble de deux ornements de ceinture formés 
par quatre cercles moulurés disposés autour d&apos;une 

croix terminée par des globules. 
Bronze estampé. 
France, période mérovingienne. 

L 2,5 cm. 

120 / 150 € 

Voir la reproduction page 21 

164 Plaque de ceinture à trois rivets. Elle est incrustée 
d&apos;un motif de tresse entouré par une bande hachurée. 

Fer corrodé, argent et or. 
France, période mérovingienne. 

L 4,8 cm. 

250 / 300 € 


165 Importante fibule cruciforme à porte ardillon 

décoré de peltas en relief et d&apos;une bande de chevrons 

incisés. 

Bronze à patine verte et marron partiellement doré, 

restaurations et manques. 

France, aurait été trouvé à Sens, IV-Vème siècle. 

L 10 cm. 

Ancienne collection Bailly 

400 / 500 € 

Voir la reproduction 

166 Anneau enserrant une pendeloque provenant de 

l&apos;extrémité d&apos;un andouiller de cervidé et six rouelles 
annulaires pré-monétaires. 
Bronze et bois de cerf, petit manque. 
France, inscription indiquant 2154, Locras, Lac de 

Bienne, Ier siècle av. J.C. 

100 / 200 € 

Voir la reproduction 

167 Fibule à arc sans ressort. 

Bronze à patine verte. 

IIIème siècle ap. J.-C. 

L 3,5 cm. 

150 / 200 € 

168 Plaque-boucle de forme circulaire ornée d&apos;une tête 
barbue et cornue dans un encadrement triangulaire 

hachuré et orné aux angles de cercles pointés. 
Bronze à patine vert sombre. 
France, période mérovingienne. 

L 8 cm. 

400 / 500 € 

169 Longue plaque de ceinture à trois rivets présentant 
autour d&apos;une bande hachurée composée de fils d&apos;or, à 
motifs végétal ondulant sur fond d&apos;argent. 

Fer légèrement corrodé, argent et or. 
France, période mérovingienne. 

L 8 cm. 

100 / 150 € 

170 Fibule cruciforme en arbalète. 

Bronze à patine vert lisse. 
France ?, V&apos;&quot;&quot;&apos; -VIème siècle. 

L 6,7 cm. 

150 / 200 € 


171 Torque ouvert se fermant par deux crochets. 

Argent. 

Europe centrale ou de l&apos;Est, Vèn&quot; siècle ap. J.-C. 

Diam. 14 cm. 
Ancienne collection Kiffert. 

2 000 / 2 500 € 

172 Torse masculin acéphale dont la musculature est très 

marquée. 
Marbre blanc beige, usures et chocs. 
Gaule, période romaine. 

H 43 cm. 

5 000 / 7 000 € 

173 Tête fragmentaired&apos;hommebarbu. 

Marbre, usures et manques visibles. 

Gaule, époque d&apos;Hadrien, début IP&quot;&quot; siècle. 
H 25,5 cm. 

900 / 1 200 € 

174 Lot comprenant une languette surmontée d&apos;un 

anneau et à extrémité bifide pointue et un embout de 
timon de char (?) de forme tubulaire, à moulures. 
Bronze à patine marron et verte. 

Usure. 

France, période mérovingienne (tige) et romaine (timon). 

H 7,8 et 4,2 cm. 

30 / 50 € 

175 Lampe à huile à bec rond. Bandeau orné de stries et 

médaillon représentant un protomé d&apos;ours 

bondissant à droite. 
Terre cuite beige. 

Ateliers d&apos;Afrique du Nord, IFme-IIIème siècle ap. J.C. 

L 10 cm. 

120 / 150 € 

176 Bague avec un chaton en relief représentant Léda et 

le cygne 

Monture argent romaine et chaton rapporté 

antique ? en or. 
Diam maxi 3 cm. 

600 / 700 € 

177 Bague à large anneau décoré de deux feuilles stylisées 

encadrant une intaille circulaire représentant un 
buste d&apos;empereurradié, à gauche. 
Monture or jaune et cornaline. 

IJcme -Ijpme siècle ap. J.-C. 

Diam maxi 2,4 cm. 
1 400/ 1 600 € 

178 Bague à anneau losangique orné d&apos;un cabochon 

circulaire. 

Monture en or et grenat. 

Probablementromain du IPmc -IIP™ siècle ap. J.-C. 

Diam maxi 2,5 cm. 

600 / 800 € 

179 Bague ornée d&apos;une intaille représentant Esculape 
assis devant un patient debout qui se fait ausculter. 
Monture moderne en or jaune et intaille en jaspe 
sanguin imitant les productionsromaines. 

Diam. 2,4 cm. 

1 200 / 1 500 € 

180 Tête représentant un masque de théâtre tragique, 

la bouche ouverte, les arcades sourcilières très 

soulignées et la coiffure bouclée. 

Il s&apos;agit peut-êtred&apos;un couvercle de vase à parfum en 

forme d&apos;acteur. 
Bronze à patine marron et verte croûteuse. 

Ième -IIèmc siècle ap. J.C. 

L 4,5 cm. 

500 / 700 € 

181 Belle tête en bronze d&apos;Apollon ou d&apos;Ephèbe, 

La face droite a été légèrement martelée. 
Bronze à patine marron lisse. 

Pnu siècle av. -I&apos;&quot;&quot; siècle ap. J.C. 

H 3,7 cm. 

450 / 500 € 

182 Vase en forme d&apos;ours assis, gueule, la tête inclinée et 

levant les pattes. Les trous dans les pattes et sous les 

bras servaient à retenir les chaînes. 

Bronze à patine verte, col, pattes manquantes 

et panse manquantes. 

IIème -IlIème siècle ap.J.C. 

H 7,5 cm. 

1 500 / 2 000 € 

183 Tête d&apos;applique en forme de masque de théâtre 

représentant un jeune homme, les cheveux bouclés 
ceints par un bandeau. 

Bronze à patine verte. 

IPnu -IIIème siècle ap. J.-C. 

H 3 cm. 

250 / 300 € 

184 Pendeloque en forme de buste de nubien 
Pierre marron noir. 

Epoque romaine, Ier -IlIème siècle ap. J.-C. 

H 2 cm. 

200 / 300 € 

185 Lot de 4 clés-bagues et deux petites clés à large 

anneau circulaire. Trois sont à tige coudée et à 
dents ; deux à tige creuse et une à platine. 
Bronze à patine verte et fer (1). 
Epoque romaine. 
De 4,3 à 2,2 cm. 

500 /700 € 

186 Vase balustre à décor de filets moulurés saillants,col 

concave et lèvre moulurée. 
Bronze à patine vert sombre croûteuse. 
Eclats. 

H 12,5 cm. 

500 / 800 € 

Voir la reproduction page 19 



201 Balsamaire à large lèvre plate, haut col et panse 

globulaire aplatie. 
Verre bleuté légèrement irisé. 
Intact. 

Ier -IIèmc siècle ap. J.-C. 

H 14,3 cm. 

150 € 

202 Balsamaire à large lèvre plate, haut col pincé à la 
base et panse tronconiqueaplatie. 
Verre bleuté légèrement irisé, à dépôt terreux. 

Intact. 

Jer -JJenu siècle ap. J.-C. 

H 16,5 cm. 
150 € 

203 Balsamaire à large lèvre plate, haut col et panse 

globulaire aplatie. 
Verre bleuté légèrement irisé. 
Intact. 

Ier -IIèmt siècle ap. J.-C. 

H 16,5 cm. 

150 € 

204 Lot comprenant 31 racloirs et 8 fragments de 

haches dont certaines sont partiellement polies et un 

grand biface. 

Grès et silex gris et blanc pour les autres outils. 
France, Acheuléen, Moustérien et Néolithique 

Moyen. 

150 /200 € 

205 Lot comprenant une pointe de flèche à pédoncule, 

une petite hache partiellement polie, deux pièces 

bifaciales, un burin et un grattoir. 

Silex beige. 

France, Néolithique pour les trois premiers et 
Moustérien pour le second. 

250 / 300 € 

206 Lot de 8 haches taillées partiellement polies, 
1 nucléus, 1 grattoir et 1 lame. 

Silex beige et gris, petits manques et certains 

incomplets. 

France, région parisienne, Néolithique Moyen. 

L de 6 à 16 cm. 

250 / 350 € 

207 Lot de 9 haches, 1 burin busqué et 1 burin. 

Silex marron et beige et pierre verte, petits éclats, 
certains incomplets. 
France, région parisienne et Bourgogne,Néolithique. 

L de 7,5 à 14,8 cm. 

200 / 400 € 

208 Lot de 9 haches. 
Silex marron et beige, petits éclats et certains 

incomplets. 
France, région parisienne, deux étiquettes indiquant 

« 1948 Pâlis les Champignolles et Saint-Valéry, 1912 ». 
L de 8 à 13,5 cm. 

200 / 400 € 

209 Lot comprenant 1 biface amygdaloïde, 2 lames et 

2 burins busqués. 
Silex beige et marron, éclats pour le biface. 
France, Acheuléen pour le premier et Paléotilhique 
Récent pour le second. 

L de 6 à 12 cm. 

300 / 400 € 

210 Hache polie 
Granit gris. Intacte. 
Néolithique(?). 

L 16,5 cm. 

50 / 150 € 

211 Lot comprenant : un biface, cinq fragments de 

haches polies. 
Silex gris, jaune et beige. 

France, Néolithique(haches) et Acheuléen (biface). 

L de 9,5 à 12,5 cm. 

250 € 

d&apos;après l&apos;ANTIQUE 

212 Petite croix pendentif polylobée ornée de triangles 
en globuli et d&apos;un cabochon en pâte de verre bleue. 

Or jaune et verre bleu. 

Dans le goût byzantin. 

H 3 cm. 

600 / 700 € 

213 Camée représentant une tête de méduse à la coiffure 

foisonnante. 
Pâte de verre verte. 
Période néo-classique, XIXime siècle. 
Diam. 1,8 cm. 

180 / 250 € 

214 Lot de deux importantes intailles ovales ornées 
pour l&apos;une d&apos;un bige conduit par une victoire ailée 
repoussé par un dieu nu tenant un drapé et portant 

une canne et pour l&apos;autre une procession d&apos;un char 
supportant un phallus entouré par des putti et des 

ménades. De style néoclassique. 

Verre translucide marron. 

XIXème siècle. 
L 3,2 et 3,5 cm. 

200 / 300 € 


ART ISLAMIQUE 

215 Lampe à huile en forme de colombe, en bronze à 
décor ciselé de lignes et de palmettes sur les ailes. 

L&apos;oiseau à la crête fleuronnée tient entre ses pattes 

un long réservoir. Munie de sa chaîne de 

suspension. Petits accidents. 

Inde du Nord, XVIème siècle. Haut. avec chaîne : 

50 cm -Long. : 28 cm. 

Exposée et publiée : catalogue d&apos;exposition « Les 

mille et une nuits, les mots en voyage, Musée de la 

Poste, 1987-88, n0149 (ill. coul.) 3 000 / 4 000 € 

Voir la reproduction et en 4ème de couverture 

Ces lampes à huiles, autrefois parfois attribuées au 

Proche-Orient, Mésopotamie ou à l&apos;Iran, sont 

maintenant rattachées au répertoire iconographique 
indien. Voir à ce sujet l&apos;ouvrage de Mark Zebrowski, 

Gold, Silver and Bronze from Mughal India, Londres, 

1997, fig.93-101. 

216 Vase en verre transparent verdâtre, à décor gravé 

à l&apos;acide de formules calligraphiées dans des 
cartouches. Fractures et petits manques. 
Syrie, fin XIXème siècle. 

Haut. : 24,5 cm. 

50 / 80 € 

Quatre vases, un oiseau, une tête de sanglier et 

une lampe à huile en terre cuite peinte en brun et 
rouge, dont deux vases zoomorphes. 
Afrique du Nord, art berbère. 

300 / 400 € 

Vase à bec verseur, en terre cuite peinte en 
marron et rouge, à décor de lignes géométriques. 
Afrique du Nord, art berbère. 
Haut. : 26 cm. 

100 / 150 € 

Vase en terre cuite beige peinte d&apos;un arbre stylisé 

marron. Anses cassées. 

Afrique du Nord, art berbère. 

40 / 50 € 

Petit vase, oiseau, petit oiseau et tête de 

sanglier. 

Afrique du Nord, art berbère. 

40 / 50 € 

Assiette plate en céramique à décor incisé d&apos;un 

aigle de profil et de volutes. Eclat et manque au 

rebord ; concressions. 
Art byzantin, XIIème siècle. Diam. : 20,2 cm. 

100 / 120 € 

Base de narguilé en forme de cloche, en alliage 
incrusté d&apos;argent, bidri, à décor de tiges florales 

dans des médaillons ovales. Petits accidents à la 

base. 

Inde, XIXème siècle. Haut. : 16 cm. 

80 / 100 € 

223 Couteau à manche en ivoire et fourreau 

recouvert de feuilles d&apos;argent. 

Asie. Long. : 34 cm. 

30 / 50 € 

224 Moule à bijoux de forme hexagonale en bronze, 
composé de nombreuses empreintes de motifs 

géométriques et floraux. 
Long. : 7 cm. 

30 / 40 € 


225 Sabre d&apos;apparat doré, rehaussé de rangées d&apos;éclats 

de diamants, décoré d&apos;inscriptions calligraphiées en 
arabe. Dans son étui de présentation en velours vert. 

Péninsule Arabique, XXime siècle. 
Long. : 97 cm. 

400 / 600 € 

Voir la reproduction 

226 Petite lampe à huile sur plateau circulaire, en 
céramique recouverte de glaçure transparente 

turquoise. 
Fractures et éclats d&apos;émail. 

Iran médiéval. 
Haut. : 10 cm. 

30 / 50 € 

227 Petite aiguière à tête de coq recouverte de glaçure 

bleu cobalt. Fractures et manques à l&apos;anse et petits 
manques. 
Iran médiéval. 

Haut. : 12 cm. 

50 / 60 € 

228 Lampe à huile recouverte de glaçure verte. 

Egypte médiévale. 

Haut. : 11 cm. 

40 / 60 € 

229 Large vase à panse ovoïde en céramique à décor 
peint en polychromie de deux cavaliers chassants. 
Monté sur un socle en bois. Larges éclats au rebord. 
Iran, art qâjâr, XIX&apos;&quot;&quot; siècle. 
Haut. : 44,5 cm. 

120/ 160 € 

230 Lot de bijoux ethniques. Afrique du Nord. 

300 / 400 € 

Voir la reproduction page 27 

231 Paire de socques de hammam en bois à décor de 

triangles de nacre et de filets d&apos;étain. Petits manques 
de nacre. 

Empire ottoman, XIXème siècle. 

Long. : 23,5 cm. 

80 / 100 € 

Voir la reproduction page 27 

232 Vase à double panse en terre cuite rouge avec des 
décors de lézards beiges à pois marrons. 

Afrique du Nord, art berbère. Haut. : 24 cm. 

100/ 120 € 

Voir le reproduction page 27 

233 Vase à haut col, en terre cuite à décor de lignes 

géométriques. 

Afrique du Nord, art berbère. 

50 / 80 € 

Voir le reproduction page 27 

234 Coupe tronconique en céramique à décor d&apos;engobe 

brun et rouge sur fond beige, ornée de trois formules 
calligraphiées en coufique alternant avec trois 

disques rouges. Fractures. 

Iran, Nichapour,Xème siècle. 

Diam. : 20 cm. 

120 / 180 € 

Voir le reproduction page 27 

235 Quatre colliers d&apos;ambredont un composé de trente-

cinq boules avec quatre très grosses. 

600 / 800 € 

236 Six chapelets, tesbih, à grains de bois ou d&apos;ambre, 
dont trois à trente-troisgrains, un à vingt-sept grains 

et deux à quatre-vingtdix neuf grains. 250 / 300 € 

237 Cadenas et marteau à sucre en métal à décor 

géométrique. 

Afrique du Nord, art berbère. 

Long. : 23 et 18 cm. 

30 / 50 € 

238 Voile de femme, chadar, en deux lès de coton écru à 
décor brodé de rosaces rose framboise. Déchiré et 
usé. Joint un autre voile de coton à décor usé. 

Inde, XIX&apos;&quot;&quot;&apos; siècle. 
Dim. : 130 x 200 cm. 

60 / 80 € 


Serviette en étamine de lin brodé en polychromie et fils métalliques aux deux extrémités, ornée d&apos;un cyprès jaillissant 

d&apos;un vase sur un champ floral. Déchirée et trouée. 

Turquie ottomane. 
Dim. : 31 x 228 cm. 

100 / 150 € 

Paire de grandes fibules triangulaires en argent à décor émaillé en polychromie rehaussé de gros cabochons de 

corail. Elles sont retenues par une chaîne agrémentée de corail et d&apos;une boîte carrée avec trois pendeloques. 
Algérie, Grande Kabylie, Benni Yenni. 
Haut. : 43 cm Long. : fibule : 26 cm. 

300 / 500 € 

Fixé sous verre représentant un lion noir calligraphié en écriture dorée sur fond rouge. Encadrementde palmettes 

sur fond vert. 
Iran, XIXème siècle. 
Dim. : 36 x 26,5 cm. 

80 / 120 € 

242 Deux médaillonspolychromes en tapisserie de laine et lin représentant chacun une femme en buste ornée de bijoux. 
Encadrementd&apos;un ruban tressé rouge sur fond noir. Fine bordure de flots grecs au rebord. Fortes restaurations. 

Egypte, art copte, VI-VIIème siècle. 
Dim. : 24 x 22 m. 
Provenance: ancienne collection Nicolas Landau. 

1 500 / 2 000 € 

Voir la reproduction pour l&apos;un page 29 

Pour un médaillon semblable, voir A. Baginski et A. Tidhar, Textiles from Egypt 4th-13th Centuries C.E., L.A.Mayer Memorial 
Institute for Islamic Art, Jérusalem, 1980, n037 p.53. 


243 Longue frise en bois à décor sculpté en relief d une inscriptioneulogique en coufique anguleux et tressé dans un long 
cartouche, terminée par deux motifs fleuronnés. 
Probablement Maroc, art mérinide, XIVème siècle. 

Dim. : 273 x 18,5 cm. 

4 000 / 5 000 € 

Voir le détail ci-dessous 

Pour une frise similaire conservée au musée de la Kasbah de Tanger, voir le catalogue d&apos;exposition : De l&apos;Empire romain aux villes 

impériales. 6 000 ans d&apos;art au Maroc, 1990, n0418 p.407. 

244 Petit pot couvert en laiton incrusté d&apos;argent à décor d&apos;arabesques. 

Egypte ou Syrie, première moitié XXème siècle. 

Haut. : 10 cm. 

20 / 30 € </unit>



<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente se fera expressément au comptant. 
Une exposition préalable permettant aux acquéreurs de se rendre compte de l&apos;état des objets mis en vente, il ne sera admis aucune 
réclamation, une fois l&apos;adjudication prononcée. 
L&apos;adjudicataire sera le plus offrant et dernier enchérisseur, et aura pour obligation de remettre son nom et adresse. Il devra acquitter, en 
sus de l&apos;enchère, par lot, les frais et taxes suivants : 19,136% ( frais 16% -T.V.A. 3,136%). 
Dès l adjudication prononcée, les achats sont sous l&apos;entière responsabilité de l&apos;adjudicataire, le magasinage et le transport de l&apos;objet 
n&apos;engagent pas la responsabilité de la Société de Vente Volontaire aux enchères publiques. 

Les indications portées au catalogue engagent la responsabilité de la Société de Vente Volontaire aux enchères publiques, compte tenu des 
rectifications annoncées au moment de la présentationde l&apos;objet et portées au procès verbal de la vente. Les dimensions, les poids et les 
estimations ne sont donnés qu &apos;à titre indicatif. Le réentoilage, parquetage ou doublage sont considérés comme une mesure conservatoire 
et non comme un vice. 
Aucun lot ne sera remis aux acquéreurs avant acquittement de l&apos;intégralité des sommes dues. En cas de paiement par chèque par 
l &apos;adjudicataire,le transfert de propriété de l objet n aura lieu qu après encaissement du chèque. Le paiement par chèque sans provision ou 
le défaut de paiement n entraîne pas la responsabilité de la Société de Vente et en conséquence la délivre de l&apos;obligation de paiement au 
vendeur. En cas de paiement par chèque non certifié, le retrait des objets pourra être différé jusqu&apos;à encaissement. A défaut de paiement 
par chèque ou en espèces, l objet pourra être remis en adjudication sur folle enchère, immédiatement ou à la première opportunité. 
En cas de contestation, au moment de l &apos;adj»udication, c &apos;est-à-dire s &apos;il est établi que deux ou plusieurs enchérisseurs ont simultanément 
porté une enchère équivalente, soit à haute voix, soit par signe, et réclament en même temps cet objet après le prononcé du mot &quot;adjugé&quot;, 
le dit objet sera immédiatement remis en adjudication au prix proposé par les enchérisseurs et tout le public sera admis à enchérir 

à nouveau. 

La Société de Vente et les Experts se réservent la faculté, dans l intérêt de la vente, de réunir ou de diviser les numéros du catalogue. 

CONSEILS AUX ACHETEURS 

La vente sera conduite en euros. Le règlement des objets, ainsi que celui des taxes s&apos;y appliquant, sera effectué dans la même monnaie. 
Les chèques tirés sur une banque étrangère ne seront autorisés qu&apos;après accord préalable de la Société de Vente. Pour cela il est conseillé 
aux acheteurs d &apos;obtenir, avant la vente, une lettre accréditive de leur banque pour une valeur avoisinant leur intention d&apos;achat, qu&apos;ils 
transmettront à la Société de Vente. 

ORDRES D&apos;ACHAT 

La Société de Vente et l&apos;Expert peuvent exécuter tout ordre d&apos;achat sans aucun frais supplémentaire, il convient d&apos;en faire la demande par 

écrit, 24 heures avant la vacation, à l aide du formulaireinclus dans le présent catalogue, dûment complété et accompagné d&apos;un 
chèque, relevé d&apos;identité bancaire ou coordonnées bancaires. 

La Société de Vente agira pour le compte de l&apos;enchérisseur, selon les instructions contenues dans le formulaired&apos;ordre d&apos;achat, ceci afin 
d essayer d acheter le ou les lots au prix le plus bas possible et ne dépassant, en aucun cas, le montant maximum indiqué par l&apos;enchérisseur. 
Enchères par téléphone ; l&apos;acheteur désireux de se faire appeler pendant la vente utlisera le formulaire selon les conditions énoncées 

ci-dessus. 

Les ordres d achat sont une facilité pour les clients. La Société de Vente n&apos;est pas responsable pour avoir manqué d&apos;exécuter un ordre par 
erreur, ou pour toute autre cause. </preface>


<back>Thierry de MAIGRET 

%ommùàaù-Y&gt; 

t^or/r/r d, rr/t/r l&apos;o¡&apos;,;/llat:n: mrAùrà/////ffiyt/fiâ 

-

Srfpsr-csn&amp;t//f°. P(J(J&apos;p -.P6&apos;(J 

ORDRE D&apos;ACHAT / ABSENTEE BID FORM 

NUMISMATIQUE -
ARCHÉOLOGIE 
-ART ISLAMIQUE 

PARIS-HÔTEL DROUOT 

Vente le Mardi 12 Juillet 2005 
A 14 heures -Salle 8 

A renvoyer à / Please Mail to : 

Thierry de MAIGRET 

5, rue de Montholon -75009 Paris -France 

Tél : 01 44 83 95 20 -Fax : 01 44 83 95 21 

nom et 

prénom 

name and 

first name 

. 

adresse 
address 

Tél. Bur. / Off. 
Dom. / Home 

Fax : 

Après avoir pris connaissance des conditions de vente décrites dans le catalogue, ainsi que des conseils aux acheteurs, 

je déclare les accepter et vous prie d&apos;acquérir pour mon compte personnel aux limites indiquées en euros, 

les lots que j&apos;ai désignés ci-dessous. (Les limites ne comprenant pas les frais légaux). 

Cet ordre d&apos;achat ne sera valable qu&apos;accompagné d&apos;un chèque, d&apos;un RIB ou de coordonnées bancaires. 

I have read conditions of sale and the guide to buyers and agree to abide by them. I grant your permission to purchase 

on my behalfthefollowingitems within the limits in euros. (These limits do not includefees and taxes). 

DESCRIPTION DU LOT 
LIMITE EN EUROS 

VOUS ONT ÉTÉ 

LOT 

ADJUGES 

LOTDESCRIPTION 

EUROS LIMITS 
PRICE REALIZED 

Signature obligatoire 
Date 

Total adjuge / Total realized 

Requiredsignature 

Frais legaux / Fees &amp; Taxes 

TOTAL GENERAL 

Nota : Sans indicationde votre part, si l&apos;enchère dans la salle est la même que votre commission, l&apos;adjudication se fera dans la salle. 


Photographe : Philippe Sebert 

Conception et Réalisation : Etude Thierry de MAIGRET et 2GCA&apos;pari.s 

Impression : 2GCA -77680 Roissy-en-Brie </back>








</text>
</tei>