<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="de">








<cover>IX 

Münzen und Medaillen 
der Schweiz 

Monnaies et Médailles Suisses 
Monete e Medaglie Svizzere 

KATALOG MIT 18 TAFELN 
CATALOGUE ILLUSTRÉ DE 18 PLANCHES 
CATALOGO ILLUSTRATO DA 18 TAVOLE 

GENÈVE 
NAVILLE &amp; CÍe. 

AGENCE DES JOURNAUX 
6 et 8, RUE PÉCOLAT 

1924 </cover>



<title>IX 

MONETE E MEDAOLIE SVIZZERE 

AUS DEM BESITZE ZWEIER 

BEKANNTER AMATEURE 

DIE OFFENTLICHE VERSTEIGERUNG FINDET STATT 

AM 21. JUNI 1924, VORMITTAGS 10 UHR 

LA VENTE AURA LIEU AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

LE 21JUIN 1924 

LA VENDITA PUBBLICA SI FARÀ 

IL 21 GIUGNO 1924 

IM -
À L&apos; -AL&apos; 

HOTEL SCHWEIZERHOF 

IN -

A 

LUZERN (SCHWEIZ) 

UNTER LEITUNG DER HERREN W. KÜNDIG UND LUCIEN NAVILLE IN GENF 

SOUS LA DIRECTION DE MM. W. KUNDIG ET LUCIEN NAVILLE Ä GENEVE 
SOTTO LA DIREZIONE DEI SIGRI W. KUNDIG E L. NAVILLE A GINEVRA </title>



<cover>IX 

Münzen und Medaillen 
der Schweiz 

Monnaies et Médailles Suisses 
Monete e Medaglie Svizzere 

KATALOG MIT 18 TAFELN 
CATALOGUE ILLUSTRÉ DE 18 PLANCHES 
CATALOGO ILLUSTRATO DA 18 TAVOLE 

GENÈVE 
NAVILLE &amp; Cie. 

AGENCE DES JOURNAUX 

6 et 8, RUE PÉCOLAT 
1924 </cover>


<preface>AUKTIONSBEDINGUNGEN 

Die Auktion findet nur gegen sofortige Barzahlung statt. 

Die Käufer bezahlen 100/0 Aufgeld über die Erstehungspreise. 
Die Münzen können in Lots vereinigt und von der Reihenfolge der Nummern kann ab-
gewichen werden. 
Die Sammlung ist im Auktionslokal am 20. Juni 1924 zur Besichtigung ausgestellt. 
Für die Echtheit der Stücke wird volle Garantie geleistet. 
Durch die Ausstellung ist den Interessenten Gelegenheit gegeben, sich von dem Zustand 

und der Natur der Stücke zu überzeugen, so daß spätere Reklamationen keine Be-

rücksichtigung finden können. 
Die Leiter übernehmen Aufträge zu den üblichen Bedingungen -fünf Prozent (5 0/0) Kom-
mission vom Erstehungspreise -und sind zur Erteilung von Auskünften gerne bereit. 

CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront io°/o en sus du prix d&apos;adjudication. 

Les pièces pourront être réunies en lot, et l&apos;ordre des numéros modifié, le cas échéant. 

La collection sera visible au local de vente le 20 juin 1924. 
L&apos;authenticité des pièces est garantie. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et de la nature des 

pièces, il ne sera admis aucune réclamation huit jours après la fin de la vente. 
Les soussignés se chargeront, aux conditions habituelles, soit cinq pour cent (5 0/0) sur le 
chiffre des adjudications, de l&apos;exécution des ordres qu&apos;on voudra bien leur confier; ils 
donneront, en outre, tous les renseignements qui pourraient être désirés. 

CONDIZIONI DELLA VENDITA 

Essa sarà fatta per contanti. 

Gli acquirentipagheranno il io Olo oltre il prezzo di aggiudicazione. Le monete potranno essere 

riunite in lotti, e l&apos;ordine dei numeri potrà essere modificato se il caso dovesse richiederlo. 
La collezione sarà visibile nei locali della vendita il 20 giugno 1924. 
L&apos;autenticità dei pezzi è garantita. 
Poichè l esposizione dà modo al pubblico di rendersi conto circa lo stato e la natura dei 
pezzi, nessuno reclamo sarà ammesso trascorsi otto giorni dalla fine della vendita. 

I sottoscritti assumono l&apos;incarico, alle condizioni abituali, cioè del cinque per cento (5 %) 

sul prezzo di aggiudicazione, di eseguire gli ordini che si vorranno loro dare; essi 
daranno, altresi, tutti quei chiarimenti che potranno esser loro richiesti. 

M. W. KUNDIG, 1, place du Lac 
M. LUCIEN NAVILLE, 6, rue Pécolat, Genève. 

Pour les ordres télégraphiques ou autres, le présent catalogue sera designé par le mot 

Per gli ordini telegrafici o altro, il presente catalogo è designato sotto il nome di 

&quot;PILATUS&quot;. </preface>


<unit>Münzen und Medaillen der Schweiz 

Monnaies et Medailles Suisses. 
Monete e Medaglie Svizzere. 

-Die mit * versehenen Nummern sind auf Tafel i bis 18 abgebildet. -

-Les numeros prtcidis d&apos;un * sont reproduits sur les planches i ä 18. -
-I numeri preceduti di un&apos; * sono riprodotti sulle tavole i a I8. -

Schweiz im Allgemeinen. 

*1 Halber Thaler 1588, a. d. Bund von Straßburg, Zürich u. Bern. Löwe mit Straß-

burger Schild. Rf. FOEDER * CVM * TIGVRI ET BER NAT -INITI HOC 

MNHMOZINON I S-P-Q-A-FE 1588-H. 47. 
Vorzüglich. 

*2 Med. 1663, a. d. Bund m. Frankreich. Bb. Ludwig XIV. r. fy. Ludwig XIV. mit 

dem Dauphin a. d. Hand, 1, zu Seiten eines Altars, empfängt die eidgenössischen 
Gesandten. H. 75. C. Sch. 6141. Mm. 56. gr. 86. 

Vorzüglich. 
*3 Med. o. J. (1692), a. d. Bund zwischen Genf, Zürich u. Bern. TRIA I PROTEGIT 

VNVS; darüber die drei Wappen; oben IHS in Strahlen. Rp Ansicht v. Genf; darüber 

Wappen u. Schrift. H. 84. W.-Mm. 51. gr. 37,5. Vorzüglich u. selten. 

Helvetische Republik. 

*4 Duplone 1800 zu 16 Franken. Schweizer stehend v. v., mit Fahne. Rf. Wert u. 

Jahrzahl i. Kranz. Cor. 11. 2. W. 3326. 

Stempelglanz. 

5 Thaler 1798 zu 40 Batzen. Mzz.S. Wie vorher. Rp Wert u. Jahrzahl i. Kranz. Laub-

rand. Cor. 11. 3 Var. 

Stempelglanz. 

Bundesmünzen. 

6 Probe-Zwanzig Francs 1873 (von Wiener). Sitzende Helvetia. Rf. Wert im Kranze. 

Cor. III. 3. W. 3353. 

Stempelglanz. 

7 Probe-Fünf Francs 1855 (von Bovy). CONFEDERATIONSVISSE Helvetiakopf 1., 

unten A • BOVY Rf. «8» PRESSE MONETAIRE 4. M 

. 

L 

. 

BOVY A GENEVE Im 
Kranze ESSAI 1855 • W. 3365; Cor. p. 31. gr. 50. 

Sehr schön. Selten. 

8 Probe-ZweiFrancs 1860 (von Bovy). Kreuz auf Vierpaß im Sternenkreis. R;. Wert 

im Kranze. Cor. 111. 10; W. 3369. 

Vorzüglich. 


Aargau. 

Abtei Muri. 

*9 Placidus von Zurlauben. Fünf Dukaten 1720. PLACIDVS -ABB -MVR -S • R -I* 

PRINCEPS Brustbild r. im Talar mit Käppchen. fy IVBIL£VS -

-LXXIV 
REGIM -XXXVI -Ansicht des Stiftes; i. A. das infulierte Wappen zwischen 
MDC -CXX, auf einem Dache über dem Inful HIG (Hans Jacob Geßner). 

W. 2564; Reber 69; zu H. 2272 u. Cor. XXXIX. 14 (vier Ducaten). 

Prachtexemplar und sehr selten. 

-Aus Sammlung Wilmersdörffer I, 1905, N r. 331. -

*10 Ducaten 1720. PLACIDVS • ABB -MVR -S -R -I -PRINC Brustbild r. wie vorher. 

Rp IVB1L2FVS • JET • LXXIV REG • XXXVI Dreifach behelmtes Wappen auf 

Mantel; unten J.17 -20* H. 2270; Reber 71; C. Sch. 3097; W. 2566. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner II, 1910, Nr. 2720. -

Appenzell. 

Inner-Rhoden. 

*11 Ducaten 1737 (v. Thiebaud). S • MAURITIUS PATRONUS; i. A. T -Heiliger r. 

stehend mit Fahne und Cantonschild. Rf. DUCATUS REIP -APPENZEL 

LENSIS I 1737 T in schön verzierter Cartouche. Cor. XXIX. 1; H. 1801; 

W. 2369. 

Stempelglanz u. sehr selten. 

Ausser-Rhoden. 

12 Thaler zu vier Franken 1816. Wappen. Rp. Schweizer stehend v. v. Cor. XXIX. 15; 

W. 2354. 

Stempelglanz. 

Basel. 

*13 Zehn Ducateno.J: Stadtansicht, darüber auf einem mit Guirlanden verzierten Schild: 
BASILEA; ganz unten DB-fy. e? DOMINE + CONSERVA + NOS + IN + PACE 

Der links gewandte, rückwärts blickende Basilisk hält den von acht Vogteiwappen 

umgebenen Baselschild; unten DB-Unedlert. Vgl. H. 1480 u. W. 2009 (als 

Thaler). gr. 33,80. 

Prachtexemplar von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung Ik1e, 1911, Nr. 426. -

*14 Dreifacher Ducaten (xIA Gluckhennenthaler in Gold) o. J. Ansicht von Groß-und Klein-

Basel, darüber der Stadtschild. RF. Die Gluckhenne und vier Küchlein; i. A. ALIT * 

ET PRO 0TEGIT0 Zu Ewig 811; H. 1328; W. -. 

Stempelglanz u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Ik1e, 1911, Nr. 429. -

*15 Doppelducaten o.J. DUCATUS DUPLEX I BASIL&apos; in drei gebogenen Zeilen auf 

einem oben mit Palm-und Lorbeerzweig verzierten Teppich; hinter demselben 
ein Freiheitshut auf einer Stange. Rf. Der rechtsgewandte Basilisk v. v., das Wappen 

vor sich haltend. H. -; W. 1981; Ewig 113. 

Sehr schön u. selten. 

*16 Doppelducaten 1743 dick. Ansicht der Stadt mit der Rheinbrücke, darunter in einem 

Oval BASILEA* Auf den Seiten unter der Stadt 1 -HH • 4 DOMINE CON-

SERVA -NOS -IN PACE -17 * 43 * Auf einem mit einem Teppich bedeckten 

Boden der Basilisk 1. stehend mit dem Schild. Unter dem Teppich die acht an-
einandergereihten Vogteischilde. Ewig 105; H. 1644. 

Stempelglanz und sehr selten. 


*17 Doppelgoldgulden o. J. FLOREN AVR * DVPL * REIP * BASIL Stange mit dem 

Freiheitshut zwischen zwei Lorbeer-u. Palmzweigen. Rf. DOMINE CONSERVA 

NOS IN PACE Ovales Wappen in verzierter Cartouche. H. 1429; Ewig 99; 

Cor. u. W. 

Vorzüglich u. selten. 

*18 Zwitter-Goldgulden o. J. (ohne Kaisertitel). +SROIIETI£ : no&apos; -BffiSIIilGUSIS 

Reichsapfel im Dreipaß. fy5ß0ß€T • ß0&apos; BÄSIIiI€ß&apos; Madonna stehend v. v. Monn. 

en or p. 269, 28 u. 29; Sattl. 57 (nach Sammlg. Ewig); Cat. Ewig 29. 

Schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung IkU, 1911, Nr. 410. -

19 Goldgulden o. J. mit gleichen Typen, aber mit Kaisertitel Sigismunds I. Cat. Ewig 31. 
Vorzüglich. 
20 Goldgulden o. J. FLORENS AVREVS REIPVB • BASIL • Stange mit Freiheitshut 

zwischen zwei Palm-und Lorbeerzweigen..Rp. DOMINE CONSERVA NOS IN 
PACE Verzierter Stadtschild. H. p.519, 1460; W. 1977. 

Vorzüglich. 

*21 Goldgulden 1516. 0 SPI£XI -SßllilÄ -R9 RO&apos; le ISßP&apos;Ä 0 Auf langem, die 

Umschrift teilenden Kreuz der Baselschild, darüber 15-16 * Rf. eS&apos; e ffillRIX 900 
0 Rffi o PRO 0 RO&apos; Madonna stehend v. v. mit Kind in Strahlen auf Halbmond. 

Ew. 17; H. 1518; W. 1979. 

Schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, N r. 181. -

*22 Goldgulden 1621. MON : NO : AV : CIVIT : BASIL : Baselschild auf langem Kreuz, 

oben 16-21. DOMINE * CONSERVA * NOS -IN -PA Doppeladler. Ewig25; 

H 1572. 

Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 182. -

*23 Ducaten o. J. In verzierter Cartouche DUCAT-REIPUBL * BASILIEEN SIS in 
gebogenen Zeilen. Rp DOMINE CONSERVA NOS IN PACE * Der linksgewandte 

rechtsblickende Basilisk mit abwärtsgerichteten Flügeln, den Wappenschild haltend. 

H. 1473 (ungenau; wonach 1775 in sehr geringer Anzahl geprägt); W. 1988; E. 93 Var. 

Vorzüglich. 

*24 Ducaten 1640. DVCATVS i&gt; BASILIEENSIS -(sic!) Baselstab zwischen 16 -40 in 

verzierter Cartouche. Hf. -0-DOMINE -CONSERVA -NOS * IN -PACE Freischwe-

bender Doppeladler. H.1615; Ewig u. W. -. 

Schön u, selten. 

*25 Ducaten 1653. DVCATUS NOVVS 1 etc. in verzierter Cartouche. Rt. DOMINE CON-

SERVA etc. 1653 • Der linksgewandte rechtsblickende Basilisk, den Wappenschild 

haltend. E.81/84Var., Corr. XXV. 6 V a r. W. 1990. Vorzüglich u. s elten. 

*26 Duplone1795. RESPVBLICA BASILIENSIS Mit Lorbeer-undPalmzweig geschmückter 

Baselschild unter dem Freiheitshut. R,. DOMINE CONSERVA NOS IN PACE 
Dreifuß, darauf Lorbeerzweig r. liegend; unten 1795 -Cor. XXV, 8; W. 1994; 

C. Sch. 6251. 

Vorzüglich u. selten. 

27 Duplone 1795. RESPVBLICA BASILIENSIS Baselschild wie vorher, darunter • 1795 • 

Rt. DOMINE CONSERVA I NOS IN PACE im Eichenkranz. W. 1995. 

Sehr schön. 

&apos; 28 Bracteat. In einem erhöhten Kreise der Baselstab; das Ganze im Perlkreis. Cor. 25(2); 

26; 27; 28 u. 28 Var. (26). 

Sehr schön -sehr gut. 30 

29 Aehnlich wie vorher. Cor. 29 u. 29 Var. 

Prachtexemplare. 15 

30 Aehnlich wie vorher. Cor. 29 u. 29 Var. 
Schön 
gut. 21 

*31 Breiter Doppelthaler o. J. (Arabeske) MONETA + NOVA -0-VRBIS o BASILIEENSIS 

Der Baselstab in einem Kreise von acht Vogteiwappen. Hf. (Arabeske) DOMINE .8-
CONSERVA + NOS + IN -0-PACE Doppeladler in einem schmalen Blätterkreise. 

H. 1475; C. Sch. 6201; W. 1999; Cor. XXV. 9. 

Prachtexemplar. 

32 Ein weiteres Exemplar. 

Prachtexemplar. 

33 Ein drittes Exemplar. 

Vorzüglich. 


34 Breiter Doppelthaler o. J. DOMINE • CONSERVA -NOS • IN -PACEe Stadt-

ansicht, darüber BAsiLEA fy. Der Basilisk mit dem Baselschilde 1. stehend in einem 
von den acht Vogteiwappen gebildeten Kreise. Die Wappen, sowie die verbindenden 

Blattornamente mit Löwenköpfen verziert; unter dem Baselschilde: IDB H. 1477; 

C.Sch. 6236; W. 2001; Cor. XXV. 10. 

Vorzüglich. 

*35 Breiter Doppelthaler 1621 : MONETA NOVA , VRBIS BASILIENSIS : In zier-

licher Einfassung von kleinen Bogen das Stadtwappen zwischen 16 -2I. • Rt. DO-

MINE CONSERVA &lt;• NOS e IN « PACE &lt;• Einköpfiger Adler. H. 1593; Ewig 130. 

Prachtexemplar von größter Seltenheit. 

-Aus Sammlung eines Elsässer Amateurs, 1912, N r. 1162. -

36 Thaler 1640. Gleiche Umschrift. Baselstab zwischen 16 -40 in verzierter Cartouche; 

oben Engelsköpfchen mit Flügeln. Rt. Wahlspruch und einköpfiger Adler. E. 165. 

H. 1612. 

Sehr schön. 
*37 Guldenthaler 1566. + MONETA . NOVA • VRBIS * BASILIENSIS • 1566 Der Basel-

schild in einem außen und innen mit Blattwerk verzierten Vierpaß. Rt. + DOMINE • 

CONSERVA r NOS * IN * PACE Doppeladler mit Kopfscheinen, auf der Brust den 

Reichsapfel mit 60 • E. 218. H. 1544; W. -. 

Schön u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin, 1911, Nr. 2361. -

*38 AehnlicherGuldenthaler von 1576. E. 243; H. 1555; Sattl. -(Av. wie S. 59); W. -. 

Schön. 

-Aus Sammlung Geßner, 1910, Nr. 1695. -

*39 Halber Guldenthaler o.J. Gleiche Umschrift und gleicher Typus. Rt. Wahlspruch 

wie vorher, und gleicher Typus, im Reichsapfel die Zahl 30. E. 319. W. 2100. 

Sehr schön u. sehr selten. 

*40 Halber Plancus-Thaler 1571. + SI + DEVS + PRONOBIS + QVIS + CONTRA + NOS 

Zwei einander zugewandte Basilisken halten den Stadtschild, darüber 1571 -Rt. + L + 

MVN + PLANCO + RAVR ACORVM + ILL VSTJRATOR+VETVSTISS Munatius 
Plancus stehend v. v. in römischer Rüstung; mit der R. stemmt er einen Stab in 
in die Hüfte; die L. hält einen auf dem Boden stehenden Schild mit SPQR&apos; H. 1305; 

C: Sch. 6188; W. 2085. 

Sehr schön u. selten. 

-Aus Sammlung Kirsch, 1912, N r. 3074. -

*41 Piedfort des Batzens, 1533. + MONETA -NOVA -VRBIS • BASILIEN • Baselstab, 

zwischen 15-33&apos; Rt. Wahlspruch u. einköpfiger Adler. Rev. Suisse de numism. 

1898, p. 274. E., W.-. gr. 13,3-

Schön u. von größter Seltenheit. 

42 Fünf Francs 1879 auf das eidgenössische Schützenfest. W. 3532. StempeIglanz. 

Bistum Basel. 
*43 Johann ConradII. v.Reinach. Thaler 1716. 4. IOANNES*CONRADVS e D «fr G + 

Bb. r. mit Perrücke und Rochetto, eine Kette m. Kreuz um den Hals. Rr. «frEPIS* 

BASILEENSIS + S + R + I + PRINC ih Der gekrönte Reichsadler mit dem vier-
feldigen Stifts-u. Familienwappen auf d. Brust. Oben 17 (justiert) -16• Randschrift: 
GLORIA IN EXCELSIS DEO ET IN TERRA • H. 2132. Berst. 33. 

Schön und von höchster Seltenheit. 

*44 Viertelthaler 1717. Bb. wie vorher. Rt-Aehnliche Umschrift. Der Baselstab in ver-
zierter Cartouche. Oben + 1717 « §. • H.2133. Berst. 34. Mich. 171. Sehr schön. 
45 Joseph v. Roggenbach. 12 Kreuzer 1787 u. 1788, Batzen und Halbbatzen 1787. 

Bb. 1. u. gekrönter Reichsadler m. d. Zahl 12 auf der Brust. -Gekröntes Wappen-

schild u. Wert. Mich. 229 (s. g.), 230 (vorzüglich), 230 Anm. (zwei Stempel-

varianten d. vor.) 231, 232. 

S. g. 6 


Bern. 

*46 Zehn Ducateno. J. MONETA REIPVBLIC-E BERNENSIS-Gekröntes Wappen in 
Cartouche zwischen Lorbeer-(links) u. Palmzweig (rechts). l\. BENE: I DICTUS 

SIT * IEHOVA DEUS in reichverzierter Cartouche; unten eingeschlagen 10 . 

L. 29; H., Cor. &amp;W. -. 

Prachtexemplar von größter Seltenheit. 

-Aus Sammlung Ikle, 1911, Nr. 228. -

*47 Neun Ducaten (Goldthaler)1501. Bär 1. schreitend unter Doppeladlerin einem äußeren 

Kreise von zwanzig und einem inneren Halbkreise von sieben Wappen; mit drei 

Muscheln in dem Wappen von Granson. Rf, °JSffIlCTVS * VJß CGßGlVS * 1501 0 

Der heilige Vincenz 1. stehend in Priesterkleidung in einem Kreise von dreizehn 

lilienartig abschließenden Halbbogen; er hält in der R. ein aufgeschlagenes Buch, 

in der L. eine Feder. Vgl. H. 998 Anm. (6 Ducaten) &amp; W. 1053 (7-8 Ducaten); 

L.-. gr. 30,50. 

Sehr schön und von größter Seltenheit. 

-Aus Sammlung I k 1 6 , 1910, N r. 230. -

*48 Sechs Ducaten o. J. MON • REIP • BERNENSIS Gekröntes Wappen in Cartouche 

zwischen Lorbeer-(rechts) u. Palmzweig (links). Rp Wie bei Nr. 46. L. 37. H. -

Prachtexemplar von großer Seltenheit. 

*49 Sechs Ducaten 1796. RESPUBLICA-BERNENSIS Gekrönter Bärenschild auf zwei 

Lorbeerzweigen. %. BENEDICTUS SIT IEHOVA DEUS 

In einem Lorbeer-

kranze: VI DUCAT&apos; 1796 L. 39 (aber ohne Punkt nach der Jahreszahl), W.-. 

Stempelglanz u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner J, 1910, Nr. 790. -

*50 VierfacherDucateno.J.* MONETAREIPVBLICiE BERNENSIS GekröntesWappen 

von aufPostamenten stehenden Bären und Löwen gehalten, darunter D-B Mann und 

Frau einander gegenüberstehendund sich die Hand reichend; dazwischen ein Altar, 

worauf BEN &apos; EDIC TVS . SIT IEHOVA | DEUS u.Sternchen auf Halbmond. 

L. 47; H. 951a; W. 1055. 

Prachtexemplar u. selten. 

-Aus Sammlung Palley, 1912, Nr. 55. -

*51 VierfacherDucaten o. J. MONETA AUREA REIPUB • BERNENS • Gekröntes Wap-

pen zwischen Lorbeer-(r.) und Palmzweig(1.). Rf. BENE: DICTUS SIT IEHOVA 
DEUS • DUC • 4 • in schön verzierter Cartouche. L. 48. H. 951c. 

Vorzüglich u. selten. 

*52 Vierfacher Ducaten o. J. MON&apos;REIP -BERNENSIS Gekröntes Wappen zwischen 

Palm-(1.) und Lorbeerzweig (r.) Rp BENE: DICTUS SIT IEHOVA DEUS in schön 

verzierter Cartouche. L. 50; H. 954; W.-. Stempelglanz u. sehr selten. 

*53 Vierfacher Ducaten 1680. oMONETA0REIPVBLICiE 0BERNENSISo+Dasgekrönte 

Wappen von Bär und Löwen gehalten auf einer Leiste, unten zwei Palmzweige. 

Rf. In einer verzierten Cartouche: oBENEo DICTVS -SIT -I IEHOVA-DEVS 

o 1,680 4 DVCAT  § o £F °L. 53; H. 1047; W. 1061. Prachtexemplar u. selten. 

-Aus Sammlung Palley, 1912, Nr. 56. -

*54 Vierfacher Ducaten 1701. ® MONETA REIPVBLIC^E BERNENSIS Gekröntes 

Wappen, gehalten von auf Postamenten stehendem Bären und Löwen; darunter 
d-b-Hf. BENE DICTVS SIT IEHOVA DEVS DVCAT • I 1701 auf dem 

von einem Bären vor sich gehaltenen Schilde; unten D-B. H. 1059; W. 1062; 

L. 56. 

Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Raritäten-Cabinet VI, 1913, N r. 11. -

*55 Dreifacher Ducaten 1697. MONETA * REIPVBLIC^E -BERNENSIS 3/©* --Zwei 

Bärenwappen, mit Lorbeerzweigen besteckt und unten durch eine Guirlande ver-
bunden. Darüber Krone; unten. 3. Rf. Auf einem von einem Manne und einer 
Frau gehaltenen Tuche, von dessen Seiten ein Blumengewinde herunterhängt: 
MONETA 1 NOVA • 1697 * L. 66. H. 1055. 

Vor z [iglich u. selten. 


*56 Dreifacher Ducaten 1707. 

MONETA xREIPVBLICiEx BERNENSIS Zwei Bären-

wappen, mit Lorbeerzweigen besteckt und unten durch eine Guirlande verbunden ; 
darüber Krone und B, unten über der Guirlande 3 -Rf. Auf einem von einem 
Manne und einer Frau gehaltenen Tuche: BENEDICTUS SIT IEHOVA DEUS 

1707-L. 69; H. 1061; W. 1070. 

Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, N r. 317. -

*57 Doppeldueaten o. J. • MONETA • AVR • -REIP -BERNENS * Wappen in verzierter 

Cartouche. Rt. * BERCHT * DVX • ZERING * COND -BERN Doppeladler. L. 73 a 
&quot;höchtseiten&quot; ; W. 1072; H. u. Cor. -. 

Vorzüglich u. sehr selten. 
-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 318. -

*58 Doppeldueaten 1679. BENEDICTVS • SIT • IEHOVA -DEVS V+ Wappen in Car-

touche. Rf. ZwischenLorbeer-und Palmzweig °Z o DVCAT : REIPVBLI °CJE °-
BERNEN o SIS °1679 L. 77; H. 1029; W. 1074. 

Schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 319. -

*59 Doppeldueaten1703. MONETAAVREA REIPVBLICAEBERNENSIS * Zwei Löwen 
halten den Freiheitshutüber das gekrönte Wappen; zu dessen Seiten unten D-B 

ie BENEDICTUS SIT I IEHOVA DEUS 2. DUCAT: I 1703 zwischen zwei 

Palmzweigen. L. 79; W. 1076; H. 1060. 

Prachtexemplar u. selten. 

*60 Doppeldueaten 1789. RESPUBLICA BERNENSIS * Gekrönter Wappenschild, mit 

Laubwerk verziert. Rf. In einem ovalen, oben verzierten KettenringBENE)DICTUS! 

SIT IEHOVA DEUS 1789; unten 2&apos;DUC. L. 85-

Stempelglanz. 

*61 Goldgulden o. J. MONETA AVR -BERNENSIS -Wappenschild, darüber der Doppel-

adler, mit ausgebreiteten Flügeln. Rf. FRIDERI -I -I. LIBERTA -AVTHOR .8. Der 

Reichsapfel im mit Lilien verzierten Vierpaß. L. 7. H. 944. I 

Sehr schön u. sehr selten. 
*62 Ducaten 1600. SIT:NOM: D-NI + BENEDICTV: Wappen unter einköpfigem, links-

blickenden Adler. Rf. S : VINCEN TIVS : 1600 Der h. Vincenz mit Nimbus 1. 

stehend in Priesterkleidung, in der L. ein Buch, in der R. Feder. L. 89; H. 1014; 

W. 1086. 

Sehr schön u. selten. 

*63 Ducaten 1741. MON AUR-REIP--BERNENSIS-1741 • Reichverziertes, gekröntes 

Wappen. Rt. BENE= DICTUS SIT IEHOVA DEUS 1 DUC= in Cartouche. 

L. 100; H. 1070 W. 1089. 

Sehr schön. 

*64 Ducaten 1794. RESPVBLICA BERNENSIS1 Gekrönter Wappenschild auf Lorbeer-
zweigen. Rt. Außen: BENEDICTVS SIT IEHOVA DEVS.. In einem Kranz: 

1 

DVCAT 1794. L. 104. W. 1092. 

Stempelglanz. 

*65 Viertel Ducaten 1777. MONETA BERNENSIS 

Bär 1. schreitend zwischen zwei 
Balken ohne Schild. Rf. DOMINUS PROVIDEBIT-1777 Gabelkreuz, in dessen 

Winkeln pfeilartige Zierate. L.-. 

Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, N r. 553. -

*66 Brakteat in Gold. Bär 1. stehend, darüber einköpfiger Adler. W. 1312. gr. 0,35. 
Schön u. selten. 

-Aus Raritäten-Cabinett VI, 1913, Nr. 11. -

*67 Achtfacher Ducaten 1797. RES PUBLICA BERNENSIS Der gekrönte Wappen-

schild. Rt. DOMINUS PROVIDEBIT -Schweizer in spanischer Tracht stehend, 

stützt sich mit der R. auf ein Flammenschwert; i.A. 1797&apos; L. 35. 

Stempelglanz u.sehr selten. 

68 Doppel-Duplone 1795. RESPUBLICA-BERNENSIS Ovales Wappen unter Krone 

mit zwei Lorbeerzweigen; unten Zierat. Hf. DEUS PROVIDEBIT 1795 -im 

Eichenkranz. Zwischen den beiden Hinterbeinen elf, zwischen dem 1. Vorder-u. 
r. Hinterbein vier Punkte. L 130; W. 1106. 

Prachtexemplar. 

69 Doppel-Duplone 1796. RESPUBLICA -BERNENSIS&apos; Gekröntes Wappen, unten 

zugespitzt, über zwei Lorbeerzweigen, zwischen den Hinterbeinen des Bären fünf 


Punkte. Rr. DEUS -PROVIDEBIT-Stehender Schweizer, darunter 1796 • L. 136; 

W.1108. 

Stempelglanz. 

70 Ein ähnliches Exemplar mit der Jahreszahl 1797. L. 137. 

Vorzüglich. 

71 Duplone 1793. RESPVBLICA -BERNENSIS Wappen ähnlich wie vorher; zwischen 

dem 1. Vorder-u. r. Hinterbein fünf Punkte, zwischen beiden Hinterbeinen zwei 

Punkte. Rf. DEVS PROVIDEBIT Stehender Schweizer, darunter 1793 zu L. 146 

(ohne Punkte). 

Prachtexemplar u. selten. 

Aus Sammlung ,,C o 11 e c t i o n n e u r distingue&quot;, 1912, N r. 1102. 

*72 Duplone 1819. Darstellung ähnlich wie vorher; im Rev. unten 1819 -L. 156. W. 1118. 

Sehr schön. 

-Aus Sammlung IMe, 1911, Nr. 334. -

73 Duplone 1829. Darstellung ähnlich wie vorher, mit drei Punkten zwischen den Hinter-
beinen ; im Rev. unten 1829 &apos; L. 157. 

Spiegelglanz u. selten. 

-Aus Sammlung ,,C o 11 e c t i o n n e u r distingue&quot;, 1912, Nr. 1105. 

74 Halbe Duplone 1797. Die gleicheDarstellung, wie vorher. L. 159 var. Stempelglanz. 

*75 Thaler 1494. In einem äußeren Kreise von zwanzig und einem inneren Halbkreise 

von sieben Wappen der Bär mit dem darüber befindlichen Doppeladler. In dem 

Wappen von Granson keine Muscheln. % g SffiRCTVS * VIR CEllCIVS* 1494°D 

er Heilige in einem Kreise von lilienartig abschließenden Halbbogen. L. 168; 
H. 996; W. 1122. 

Vorzüglich u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, N r. 560. -

*76 Thaler 1501, mit denselben Darstellungen. L. 171. H. 998. Sehr gut u. selten. 

*77 Thaler 1540. +NVM : BERNE HELVET ? CVSVS : 1540 * Drei Wappenschilde in 

verziertem Dreipaß. fy. Doppeladler in doppeltem Wappenkreise. H. 1002; L. 172; 

W.1130. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Raritäten-Cabinet VI, 1913, Nr. 74. -

*78 Ein zweites Exemplar. 

Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, Nr. 849. -

79 Gedenkthaler 1818 auf die Vereinigung des Baselschen Juragebietes mit dem Canton 

Bern und die Huldigung zu Delemont. Gekröntes Wappen. Rf. Acht Zeilen im 
Kranz. C. Sch.6336; W. 1330. Mm. 40. gr. 37,20. 

Vorzüglich. 

80 Thaler 1823. Gekröntes Wappen; zehn Punkte zwischen den Hinterbeinen des Bären. 

Rf. Stehender Schweizer. L. 199; W. 1153. 

Prachtexemplar. 

81 Sogenanter Concordatsthaler1826 a 4 Francs. CANTON BERN 1826 * Gekröntes 

Wappen. Rf. SCHWEIZERISCHE EIDGENOSSENSCHAFT Das eidgenössische 

Kreuz mit Ranken in den Winkeln ; in der Mitte : 4/FRKN im Eichenkranz. L. 200; 

W. 1154. 

Stem pelglanz u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. 581. -

82 Fünf Francs. Eidgenössisches Schützenfest 1857. W. 3520. 

Stempel glanz. 

83 Fünf Francs. Eidgenössisches Schützenfest 1885. W.3535. 

Stempelglanz. 
*84 Dicken 1492. MOß€TÄ g RO % B€RR€ßSIS + Spanischer Schild mit dem Wappen; 

oben der einfache Adler zwischen B-€&apos; Rf. 000 So VmC€R-RCIVS I49z -Der 

heilige Vincenz 1. stehend, mit Buch und Feder. L. 341. H. 994. W. 1209. 

Vorzüglich u. selten. 

*85 Dicken 1539. MONETA BERNENSIS 1539 + Spanischer Schild mit dem Wappen, 
oben u. seitlich mit Verzierung. Rp BERCHT &apos;t DVX * ZERING r FVNDATO v Ein-

köpfiger Adler. L. 343. H. 1001. 

Vergoldet. Sehr schön u. selten. 

86 Rollbatzen 1532. Der Wappenschild. Rp. Lilienkreuz. L. 582/87 Var. 

S. g. 

87 ZehnKreuzer1656. VerzierterWappenschild. Rf. Wahlspruch im Kranze. L.482. Schön. 

Biel (Bienne). 

*88 Große Schaumünze o. J. (v. Stampfer). Von den eidgenössischen Ständen als Pathengeschenk 
für die 1548 geb. Prinzessin Claudia, Tochter Heinrichs II. von Frankreich, gewidmet. 


Göttliche Hand hält ein kreisförmiges Band, an welchem die Wappenschilde der 
dreizehn alten Orte befestigt sind. Rp. Zwei Engel halten ein großes Kreuz, worauf 

vertieft die Inschrift: SI DEVS NOBIS CVM -QVIS CON -TRA NOS Außen 
umher die Wappenschilde der sieben zugewandten Orte. H. 30; W. 3501. Mm. 75. 

gr. 76,50. 

Fein ciseliertes Origin al. Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910 Nr. 68. -

Freiburg (Fribourg). 

*89 Thaler o. J. CVDEBAT X RESPVB gg FRIBVRGI HELVECIORVM Burg 

mit Doppeladler in einem Kreise von 17 Vogteiwappen. Rp. Doppelte Umschrift. 

Außen: ESTO : NOBIS DNE TVRR : FORTIT : A : FACIE : INIMIC Ä 

Innen: * SANCTVS 

-* NICOLAVS Heiliger r. stehend in durchbrochener 
bogiger Einfassung; in der R. Krummstab, in der L. drei Brote. H. 1659; W. 1819; 

Cor. XXI. 6. 

Sehr schön u. von großer Seltenheit. 
90 Fünf Francs 1881. Eidgenössisches Schützenfest. W. 3533. Stempelglanz. 

91 Achtfache Picette zu 56 Kr. 1797. Das gekrönte Freiburger Wappen. fy. Ein aus 

acht lateinischen F zusammengestelltes Kreuz, in dessen Mitte die Zahl 36. Corr. 

21.13. 

Schön. 
*92 Dicken o. J. SR0«€TK J RO : FRIBVRGI+ Der Adler über der Burg. R^SÄtfCTVS® 

DICOIjäVS • e o Bb. d. hl. Nicolaus mit der Mitra. H. 1665. W. 1837. 

Schön u. selten. 
*93 Plappart o. J. MON : NO : FRIBVRGENSISe Der Adler über der Burg. Rf. SANC-
TVS ® NICOLAVS ® Verziertes Kreuz. Hirzel 554 Var. Schön u. selten. 
*94 Batzen 1529. Der Adlerüber der Burg. Rf. Verziertes Kreuz. Corr. 22.8. Gut u. selten. 

95 Batzen 1622. Der Wappenschild auf einem Kreuze. Rl Bb. d. hl. Nicolaus v. v. Wie 

Cor. 22. 9. 

&apos; Gut. 

*96 Doppelfünfer 1515. WORET7£ + FRIBVG€R + 15 + Der Adler über der Burg. 
Rf. SÄßCTVS + HICOLffVS * Verziertes Kreuz. W. 1865 Var. 
Schön u. sehr selten. 

97 Vierer 1744, 1790. Cor. 22. 25. -Zwei Deniers o. J., mit Burg u. Kreuz. Cor. 

u. W. -Zwei Deniers mit F u. Kreuz. Cor. 22. 26. -Einseitiger Hohlpfennig 
o.J. F -B u. die Burg mit d. Adler. Cor. 22. 23. W. 1878. Kupfermünze. Burg 

u. Kreuz. Cor. u. W. -

S. g. 7 

*98 Graf Michael von Greyerz. Halber Batzen 1552. MYCHAEL -PRIN : ET &apos; CO : 

GRVER 

Spanischer Schild mit dem Wappen, darüber 1552. TRANSVOL : NV-
BILA : VIRTVS A Lilienkreuz. W. 1880; Cor. XXII. 27. 

Schön u. von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung Ga11et, 1912, Nr. 462 -

Sanet Gallen. 
Stadt. 

*99 Doppelducaten1621. le MO l NO X CIVIX SANGALLENSIS 1621 • Bär 1. Rr. Dop-

peladler, ohne Umschrift. H. 1894; W. 2593; Cor. XXX. 11. 

Vorzüglich u. von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 485. -

100 Thaler 1563. MO e NO 93 CIVITA A SANGALLENSI@ 63 (Sonne in Kreis). Bär 

nach 1. fy. SOLI j DEO : OPT : MAX : LAVS : T : GLOR Gekr. Doppeladler. 
W. 2595; H. 1877 Var. 

Sehr gut u. selten. 


101 Thaler 1621. Gleicher Typus wie vorher. J. 53Var. H. 1895. W. 2607 Var. Schön. 
102 Thaler 1874. Eidgenössisches Schützenfest. W. 3529-

Stempelglanz. 
*103 Dicken 1505. SPOI2ET2i • UOV1l + SÄttCTI + GÄIiH * Aufgerichteter Bär 1. 

fy. SÄDCTVS + OThJRÄRVS .8. 1505 + Der einköpfigeAdler. J. 117 Var. W.2627 

Var. 

Schön u. selten. 
*104 Dickklippe o. J. vom Stempel des Schüsselpfennigs. Bär 1. im Perlkreis. Revue 
suisse de numismatique T. XVII. Nr. 451. gr. 2,30. Billon. Schön u. selten. 

-Aus Sammlung WillmersdSrfferl, 1905, Nr. 581. -

Abtei. 

*105 Bernhard IL Müller. 1594-1630. Thaler 1622. Gekrönter Doppeladler über infu-

lirtem vierfeldigen Familien-und Stiftswappen. Rf. St. Gallus in Halbfigur v. v. 

etwas 1., mit Stab und Brot, auf einen kleinen Bären niederschauend. H. 2261; 

W. 2529. Cor.XXXII. 3; S. 16. 

Schön u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin 111, 1911, Nr. 6128 -

*106 Beda Anghern von Hagenwyl. 1767-1796. Ducaten 1773. BEDA * D -G -S » 

R • I P S * -G&apos;E&apos;S&apos;I&apos;I&apos;V&apos;TH • A • V • A &quot; E -Ovales, vierfeldiges infulirtes 

Wappen auf Fürstenmantel. Rp. G,E,H*E*P&apos;00,B,i773 Heiliger Gallus 

1. sitzend gegenüber einem aufgerichteten, ihm entgegenschreitendenBären; unten H 

H. 2262; W. 2525; Cor. XXXII. 1. S. 22. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßn er n, 1910, N r. 2343. -

*107 Aehnlicher Ducaten 1774. BEDA -D-G-S-R-I-P-S--G.E&apos;S&apos;I&apos;I&apos;V&apos;T&apos;H&apos; 

A.A.V.E17-74&apos; Wappen wie vorher, jedoch mit der Kette des sardinischen 

Annunziatenordens behängt. Rf. SANCTUS GALLUS ABBAS -Heiliger Gallus 

1. sitzend ähnlich wie vorher. H. 2263; W. 2526; S. 28. 

Stempelglanz u. sehr selten. 

-Aus Sammlung GeßnerH, 1910, N r. 2344. -

108 Thaler 1776. Ovales vierfeldigesWappen unter Inful. Rj;. Bär r. im Kranz. H. 2265; 

W. 2530. 

Schön. 

Geneve. 

*109 Vierfacher ecu pistolet (Quadruple) 1641. ® GENEVA • CIVITAS • 1641 ® Gekrönter 

Doppeladler mit dem Stadtwappen auf der Brust. fy. • POST -TENEBRAS&apos; LVX&apos; 

S*D Strahlende Sonne mit sechs geraden und sechs gebogenen Strahlen. D. 599; 

H. 2011; W. 2956. 

Schön u. von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 518. -

*110 Dreifache Pistole 1771. RESPUBLICA -GENEVENSIS-Wappen in verzierter 

Cartouche unter Sonne. fy. POST TENEBRAS LUX 

Strahlende Sonne. 
D. 605; H. 2071; W. 2955. 

Prachtexemplar. 

*111 Ein zweites Exemplar. 

Vorzüglich. 

*112 Doppelducat 1656. Aufeiner mit Arabeskenverzierten Tafel: DVCATVS REIPVBL * 

GENEVEN • SIS -1656 Rf. POST • TENEBRAS -LVX -AC • Der gekrönte 

Doppeladler mit dem Wappenschild auf der Brust. D. 581. W. 2957. 

Sehr schön u. von großer Seltenheit. 

*113 Pistole forte 1722. RESPUBL. GEN EVEN • Strahlende Sonne über dem verzierten 

Wappenschild. Ify. Wahlspruch u. gekrönter Doppeladler. D. 577. W. 2958. 

Vorzüglich u. selten. 

*114 Ecu Pistolet 1566. * GENEVA * CIVITAS » 1566 * Der gekrönte Doppeladler mit 

dem Wappenschild auf der Brust. Rf. POST: TENEBRAS : LVX : G : Strahlende 

Sonne. D. 512. 

Sehr schön u. sehr selten. 


*115 Ducaten 1648. Auf einer mit Arabesken verzierten Tafel: DVCATVS REIPVBL -

GENEVEN -SIS -1648 * Rp POST * TENEBRAS * LVX • (ij • Gekrönter Doppel-

adler mit dem Wappenschild auf der Brust. D. 550 Variante. W. 2967. 
Schön u. von größter Seltenheit. 

*116 Pistole 1754 (a 35 fl.) RESPUBL -GENEVEN Wappen in verzierter Cartouche. 

Rf. Spruch u. strahlende Sonne, mit der Jahrzahl 1754 D. 560; H.2064; W. 2961. 

Vorzüglich. 

*117 Goldprobe des Deux-Quarts-Stiickes1785. RESPUBLIC -GENEVEN * Wappen 
Rf. POST TENEBRAS LUX 1785 Sonne. D. 130. gr. 1,65. Sehr schön u. selten. 

-Aus .Schweizer Sammlung-, 1913, N r. 831 -. 

*118 Thaler o. J. CIVITAS *K* v!* GENEVA vi* Das Stadtwappen unter der strahlenden 

Sonne. Rf. * POST * TENEBRAS * LVX * G * Der gekrönte Doppeladler. D. 462. 

Sehr schön u. sehr selten. 

*119 Thaler 1562. + GENEVA CIVITAS 

Wappen unter gekröntem Doppeladler. 

Rf. POST @TENEBRAS@ LVX®P@ Strahlende Sonne, darin IHS 156z D.460; 

H. 1957; W. 2989. 

Sehr gut u. sehr selten. 

*120 Thaler 1589. GENEVA 

CIVITAS le 15 -89 e Stadtwappen unter der Sonne. 

Rf-t+l POST £e TENERBAS ie LVX -C -G 

Gekrönter Doppeladler. D. 474; 
H. 1969; W. 2990. 

Vorzüglich u. von großer Seltenheit. 

.-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 532. -

*121 Thaler 1638. GENEVA -

• CIVITAS -1*1 16 -38 -
Stadtwappen unter der 

Sonne. Rf. POST TENEBRASX LVX-G -B -Gekrönter Doppeladler. D.496; 

H. 2005; W. 2999. 

Schön u. von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung Zeisberg 1873; dann Raritäten -Cabinett III. Teil, 1899, Nr. 312; dann 

Stroh lin III, 1911, N r. 4772. -

*122 Halber Thaler 1597. GEN EVA • CIVITAS 89 15-97* Stadtwappen unter der 

strahlenden Sonne. Rf. ® POST&apos;TENEBRAS -LVX 

-Gekrönter Doppeladler. 

H. 1972. D. 441. W. 3011. 

Vorzüglich u. von großer Seltenheit. 
*123 Halber Thaler 1623. GENEVA ... CIVITAS «&gt; 16 -23 oft&gt; Das Stadtwappen unter 

der strahlenden Sonne. Rf. T G • « §»POST« §»TENEBRAS + LVX +R + Gekrönter 

Doppeladler. H. 1985. D. 446-

Vorzüglich u. selten. 

*124 Dicken (Teston) 1561. :P. GENEVA : CIVITAS : 1561K Stadtwappen unter dem Doppel-

adler. Rf. POST + TENEBRAS + LVX + P + Breites Zackenkreuz. D. 439; 

H. 1955a; W. 3015. gr. 9,10. Sehr gut erhalten u. von größter Seltenheit. 

-Aus Sammlung Landolt: dann: Raritäten-Cabinet, III. Teil, 1899, N r. 328. 
dann Sammlung Gallet, 1912, N r. 646. -

*125 Dicken (Teston) 1562. Umschrift u. Wappen, wie vorher. Rf. Umschrift und Zacken-
kreuz wie vorher. D. 440 Var., W. etc.-. 

Sehr schön u. von größter Seltenheit. 

*126 Teston blanc 1624. Umschrift u. Wappen, ähnlich wie vorher. Rf. POST 

. 

TENE-

BRAS -LVX • R --G-Gekrönter Doppeladler. D. 434. W. 3016. Vorzüglich. 

*127 Deux florins (24 Sols) 1635. Umschrift u. Wappen ähnlich wie vorher; unten -24 -

Rf. Umschrift wie vorher; am Ende 1633 -In der Mitte die strahlende Sonne. 

D. 423. W. 3020. 

Schön. 
*128 Halber Teston 1561. • GENEVA : CIVITAS : 1561 • Der Wappenschild unter dem 

zweiköpfigen gekrönten Doppeladler. Rt. POST : TENEBRAS : LVX : P : Zacken-

kreuz. D. 420. 

Sehr schön u. von höchster* Seltenheit. 

Seltenheit. 

129 Florin (12 Sols) 1603 u. 1654. Wappenschild unter dem Doppeladler. Rf. Spruch 

u. POVR -XII * SOLS • 
Schön. 2 

130 6 Sols 1776 u. 1795. Wappen u. Wert. -4 Sols 1610. Wappen u. Wert. Schön. 3 

131 Drei Sols 1567. Umschrift u. Wappen. R;.. Kreuz im verzierten Vierpaß. D.286. Schön 


Drei Sols 1641 u. 1795. Wappen u. Kreuz im verzierten Vierpaß. Wappen u. Wert i. 
Kranze. -Sechs Quarts 1594. Wappen unter Doppeladler. Rf. Stilisiertes Kreuz 

im doppelten Linienkreis. D. 327. 619. 150. 

S. g. 3 

Sechs Quarts 1775 u. 1795. Wappen unter Sonne u. verziertes Kreuz. -Wappen 

u. Wert. D. 271. D. 617. 
Vorzüglich u. gut. 2 

Zwei Quarts 1597. Jahrzahl über Wappen. Rf. Die Sonne auf Zackenkreuz. -
8 Deniers 1617. Wappen. Rf. Spruch; i. d. Mitte Wert in drei Zeilen. D. 48.134. 

S. g. 2 

Vier Deniers 1617. Wappen. Rf. Spruch u. Wert in drei Zeilen. -Spruch und 

Wappen. Rf. PVGNATx PRO -NOBIS -In der Mitte: DEVS zwischen Linien. 

D. 44. 6. 

Sehr gut. 2 

Zwei Deniers o.J. Wappen. Rf. Wert. -Ein Deniers o.J. (Kupfer). Wappen 

u. Wert. D. 382. 380. 

S. g. 2 

Fünf Francs 1848. Wert im Kranz. Rr-. Wappen unter Sonne. W. 3010; Cor. 48.4. 

S Spiegelglänz. z. 

Zehn Centimes1847. Wert. Rt. Wappen inverziertemSchildeunterSonne. Cor.48.12. 

Spiegelglanz. 
Eveche de Geneve. 
Friedrich, 1033-1073. Denier. Umschrift. Kirchengebäude. Rf. Umschrift. In der 

Mitte, Kreuz im Kreise. D. 8. 

S. g. 

Humbert de Grammont, 1120-1125. Kopf d. hl. Petrus 1. Rf. Kreuz mit je einem 

Punkt in den Winkeln. Cor. XLVIII, 17. D. 207. 

Sehr gut. 

Anonymer Denier. I].Jahrk. GENEVAS + Kreuz, in dessen Balken S und drei 

Punkte. Rf. S -PETRVS Kopf des heil. Petrus 1. Vgl. Revue Suisse de Numism. 

1894, p. 1 u. p. 279. 
Gut. 

Ein ähnliches Exemplar. 

S. g. 

Graubünden. 
Canton. 

*143 Doppelducaten 1706 auf die Erneuerung des Bundes mit Venedig. Die Wappen der drei 

Bünde nebeneinander auf Cartouche im Kranz. Rf. Der Löwe von San Marco 1. 
stehend mit Schwert im Kranz; unten 17o6-Tr. 1155; H. 1816; W. 2799. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin BI, 1911, Nr. 3174. -

Thaler 1603 auf den Bund mit Venedig. Wappen. wie vorher. Rf. Wie vorher, aber 
i.A.-1603-Tr. 1147; H. 1805; W.2798. 
Vorzüglich. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, Nr. 2378. -

Bistum Chur. 

Paul Ziegler von Ziegelberg. 1503-1541-Batzen 1525. ii-MO&gt;IETA « EPI * 

CVRIEVISIS o Quadriertes Wappen mit zwei Ringeln, oben 1323 Rf. AVE *RE-

GIVIA * CELORVM Madonna v. v., das Kind auf der R. Tr. 44. 

Sehr gut. 

146 Batzen 1527, mit der gleichen Darstellung. Fr. 48. 

Sehr gut. 
*147 Beatus a Porta. 1565-1581. Halber Dicken (12 Kreuzer) o.J. -BEATVS -DEI -

G&apos; -EPS -CVRIENS -GekrönterDoppeladler, aufder Brust das Stifts-und Familien-
wappen ; darunter Reichsapfel mit iz N. * SI * DEVS -PRO NOB -Q-CONT * 

NOS Gekröntes Hüftbild des heil. Lucius r. mit Scepter und Reichsapfel. Tr. 63; 

Cor. XXXV. 3 Var. 

Schön u. von großer Seltenheit. 


*148 Halber Dicken (12 Kreuzer) o. J. * BEATVS * DEI • G -EPS CVRIENS * Ge-

krönter Doppeladler wie vorher. Rp. * SI • DEVS * PRO NOB -Q.-CON * NOS + 

Gekröntes Hüftbild r. wie vorher. Tr. 63b. Henkelspur, sonst schön u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. 3209. -

*149 Petrus 11. Rascher. 1581-1601. Sieben Ducaten (Goldthaler) o. J. -PETRVS: 

DEI: GRA -A : EPISCOPVS : C\RI Brustbild des heil. Lucius r. mit Scepter und 
Reichsapfel zwischen S * L -(I.) P E : C (r.); unten zwei Schildchen mit Familien-
und Stiftswappen. F.,:. RGDGL • II -D -G -ROM * IMP -SEMP • AVGVSTVS 
Gekrönter Doppeladler. H. 2136; Tr. 78; W. 2390 Var. 

Sehr schön und von größter Seltenheit. 

-Aus Sammlung Geßner 11. 1910, Nr. 2401. -

150 Halbbatzen (2 Kreuzer)o.J. PETRVS&apos;D G&apos; EPS-CVRIENSI 4.VierfeldigesWappen, 

m.Adlerschildcheni.d.Mitte. Rf. * RODOL * Z * D I G -RO IM -R .F : D--Reichs-

apfel mit Wertzahl Z. Tr. 73Var. 

S. g. 

*151 Johann V. Flugi von Aspermont. 16oi -162/. Goldguldeno. J. : MON:NO: AV: 

EPISCO : CVR: Gekröntes Brustbild des heil. Lucius v. v. mit Scepter und Reichs-

apfel. Rf.MATH&apos;D G-RTM-S-A-V G -BEIR • Gekrönter Doppeladler. H.2151; 

Tr. 111; W. 2398 ungenau. 

Sehr schön u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, Nr, 2411. -

*152 Thaler 1626. IOANNES + Dt Gt EPISCOPVS + C:VR Infuliertes vierfeldiges Wap-
pen zwischen 16-26 Rf. DOMINE CONSERVAS NOS -&apos;x INS PACE 3 Ge-

krönter Doppeladler. H. 2160; Tr. 132; W.2412. Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner II, 1910. N r. 2416. -

*153 Ein zweites Exemplar. 

Vorzüglich u. sehr. selten. 

*154 Dicken 1621. IOANNES : D : G-EPIS : CVR 1621 Brustbild des Heiligen r. zwischen 
S -L; unten das Stiftsschildchen. Rf. SI: DEVS : PRONOB : CON ; NOS ; Ge-
krönter Doppeladler. Tr. 121d. 

Sehr gut u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. 3248. -

*155 Italienische Imitation eines Dicken o. J. IOHANI ® EPISCOPI e ORDIN &amp; 

BR Brustbild des Heiligen r. mit Scepter und Blumen. Rf. MONETA -NOVA &quot; 

ARGENTEA * SANCT Gekrönter Doppeladler. Unediert. Schön u. selten. 

-Aus Sammlung »Collectionneur dist!ngue&apos;, 1912, Nr. 1107. -

*156 Halber Dicken o.J. (ca. 1620). MO : NO : EPISC: -CVRIENSIS: : Brustbild des 

Heiligen r., unten das Stiftsschildchen. Rf. * DOMINE: CONSERVA: NOS IN: PAC 

Doppeladler, auf der Brust iz -Tr. 91b Var.; W. -. gr. 3,20. Schön u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner II, 1910, Nr. 2427. -

157 Batzen o.J. IOANNES • D -G -EPI -CVR • Steinbock im spanischen Schild unter 

Doppeladler. 4* MONETA : NOVA : CVRIE : Kreuz. Tr. 91. 

Schön. 

*158 Joseph Mohr von Zernetz. 1627-16}/. Thaler 1634. IOSEPHVS:D: G: EPISCO: 

CVRIENSIS r8J Infuliertes vierfeldiges Wappen. R,. FERDINANDVS : II: D : G : 

ROM :TMP: SEM AV: 1634-Gekrönter Doppeladler. H.2168; W.2414u.Tr. 

164 Var. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

*159 Ein zweites Exemplar. 

Schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner II, 1910, Nr. 2449. -

160 Zehn Kreuzer 1634. IOSEPHVS -D -G • EPISCOP • CVRIE Wappen ähnlich wie 

vorher. Hf.. FERDIN -II -D -G • ROM -IM -S -A •; unten -1634 Gekrönter Dop-
pcladler mit 10 auf der Brust. Tr. 163 Var. 

Vorzüglich. 

*161 Johann VI. Flug von Aspermont. 1636-1661. Thaler 1642. IOANNES -D -G -

EPVS -CVR • DNS • IN -GROSSENG @ Dreifach behelmtes vierfeldiges Wappen 
mit Mittelschild. R;. FERDINAND -III D -G • ROM • JM SEM • AV -1642 • Ge-

krönter Doppeladler. Tr. 174 Var.; H. 2170/1; W. 24&apos;.1.5 Var. 

Vorzüglich u. von größter Seltenheit. 


162 Zwei Kreuzer 1646. Vierfeldiges Wappen. Rt. Reichsapfel mit z Tr. 188/189. 

Prachtexemplar. 

*163 Zwei Kreuzer 1649. * FER III -D -G * ROM -IM -SEM -A * 1649 Reichsapfel 
mit 2 Rt. # FER -III -D -G -ROM -IM • SEM -AVG Doppeladler. Unediert. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

Aus Sammlung Arnold Meyer; dann S t r &lt;&gt; h H i n H!, 1911, N r. 3296. -

164 Ulrich VI. von Mont. 1661-1692. Gulden 1688. Brustbild r. Rv: Gekrönter 

Doppeladler mit vierfeldigem Wappen auf der Brust. Tr. 216; H. 2178. 

Vorzüglich. 

165 Gulden 1689. Gekröntes und geharnischtes Hüftbild r. des heil. Lucius; i. F. r. Contre-

marke. Rt. Gekrönter Doppeladler; unten Schildchen mit y • Tr. 222; H. 2179; 

W. 2417. 

Schön. 

-Aus Sammlung Ströhlin !II, 1911, N r. 3305. -

*166 Joseph Benedict, Freiherr von Rost. 1728-1754. Fünf Ducaten 1749. IOS: 

BENED: D: G:EPISCOPUS -CURIENSIS -S:R:1:PRINC: Brustbild im Talar r., 

darunter *1 HAAG Rf. » EX: LIB : BARON : DE : ROST : DOM: IN: FVRSTENB: 

ET: FVRSTENAU • Fünffeldiges Wappen unter Cardinalshut; unten 17-49&apos; 

H. 2193 a; Tr. 311; Cor. XXXIV. 2 (als sechs Ducaten). 

Prachtexemplar u. von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung lkle, 1911, N r. 487. -

*167 Thaler 1736 (von Geßner). IOS • BENED &apos;DG-EPICOPVS (sie!) CVRIENS • S • 

R -I -PRINCEPS&apos; Brustbild r. in reichgesticktem Talare; unten in Cartouche: HIG 

fy D • IN -FVRST • ET • FVRSTENAV • EX • L -B -DE -ROST • Wappen wie 

vorher; oben 17 -36 Tr. 283 Var.; H. 2189; W.-. 

Vorzüglich u.von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, N r. 2489. -

168 Groschen 1730. Brustbild r., die Wertzahl 3 in einem Oval auf dem Talar. 
Rf. Wappen unter Cardinalshut. Tr. 279a Var. 

Sehr schön u. seiten. 

*169 Johann Anton, Freiherr von Federspiel. 1755-1777. Ducaten 1767. IOA * 

ANT -D -G EP -CUR -S -R -I -P ® Quadriertes Wappen mit Mittelschild auf 

gekröntem Mantel. Rt. ^SUB TUUM PRAESIDIUM • 17 * 67 Madonna stehend 

v. v. auf Wolken mit Kind und Scepter. Tr. 322; W. 2407; Cor. XXXIV. 7. 

Stempelglanz u.von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, N r. 689. -

* 170 Conventionsthaler 1766. IOANNES -ANTONIUS -D -G : EP : CUR : S : R: I: PR&apos; 

Wappen wie vorher. Rf. D : IN * FURSTENBURG -ET* FURSTENAU 

i. F. 

zwischen zwei Lorbeerzweigen: AD I NORMAM I CONVENT 1766 Tr. 318; 

H. 2197; W. 2416. 

Schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, N r. 2495. -

171 Kreuzer 1761. Gekröntes Monogramm, zwischen i-K; unten 1761. Rt. Gekrönter 
Wappenschild. -Bluzger 1766. Gekrönter Wappenschild. Rf. Zackenkreuz. 

Tr. 313. 317. 

Vorzüglich u. schön. 2 

Abtei Disentis. 

172 Adalbert III. von Funs. Schüsselpfennig o. J. Vierfeldiges Wappen im Perl-

kreis. Cat. Furger 645 als unediert. 

Schön u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin 111, 1911, Nr. 3339. -

*173 Christian von Castelberg. 1566-1584 Kreuzer o. J. CHRISTIA : D : G : AB • 

DISER : Gekrönter Doppeladler. Ify. DNS -PROT -VIT/E-MEAE Doppel-

kreuz. Tr.-. 

Sehr gut u. von großer Seltenheit. 


*174 Gallus von Florin. 1716-1724. Einseitiger Denar. Wappen zwischen GAD 

Tr. 323. 

Schön u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. 3343. -

*175 Marian von Castelberg. 1724-1742. Kreuzer1729. -MÄR&apos;D&apos;G-AAB&apos;D&apos;S.R&apos;I&apos;p. 

Quadriertes Wappen mit Inful. Ify. -CAR -VI&apos;D&apos;GRISA* 1729 Gekrönter 

Doppeladler mit i auf der Brust; Tr.324; Cor. XXXV. 23Var. Vorzüglich. 

176 Ein zweites ähnliches Exemplar. Tr. 325. Cor. XXXV. 23. 

Gut. 

Gotteshausbund. 

*177 Groschen o. J. o MO : NO : DOMVS • DEI • CVRIEN Steinbock 1. Rf. DOM • CON-

SER -NOS -IN -PACE Gekrönter Doppeladler mit Reichsapfel aufder Brust, worin 5 
Tr. 343. 

Schön. 
-Aus Sammlung Ströhlin 111, 1911, Nr. 3350. -
*178 Ein ähnliches zweites Exemplar. 

Schön. 
*179 Kreuzer 1569. + MO + NO + DOMVS + DEI+CV+ Gekrönter Doppeladler mit Stein-

bockschildchenaufder Brust. Rf.DO&apos;CO-NOS-IN. -*69 + Doppelkreuz. 

Tr. 385. 

Sehr schön. 

-Aus Sammlung Ströhlin 111, 1911, Nr. 3363. -

*180 Kreuzer 1570. • MO -NO -DOMVS * DEI • CV • Doppeladler wie vorher. R(. DO -

CO -NOS -IN • PA -7 ER O Doppelkreuz. Tr. 390. 

Vorzüglich. 

-Sammlung Geßner II, 1910, Nr. 2507. -

181 Bracteat. Steinbock 1. im doppelten Perlkreis. Wiener Num. Zeitsch. 1882. IV. 30; 

Auction Palezieux Nr. 709. 

Vorzüglich u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin 111, 1911, Nr. 3474. -

Stadt Chur. 

*182 Thaler 1633. * MONETA : NOVA : CIVITATIS : CVRIENSIS: 1633 Stadtwappen 

in Cartouche. Rp 

FERDINANDVS -II -D : G : ROM : IMP : SEM : AV * Ge-

krönter Doppeladler. Tr. 527; H. 1836; W. 2750. 

Vorzüglich. 

-Aus Sammlung S t r ö h l i n&quot; III, 1911, Ni. 3384. -

183 Ein zweites Exemplar. 

Sehr schön. 

*184 Dicken o. J. MONETA • CVRLE -RETICAE GekrönterDoppeladler mit dem Kreuz 

zwischen den Hälsen. Rf. DOMINI • EST -RENGNVM Gekröntes Brustbild r. 

des heil. Lucius; unten das Stadtschildchen. Tr. 414. 

Sehr schön. 
-Aus Sammlung Ströhlin 111, 1911, Nr. 3388. -

*185 Dicken 1633. MONETA-NOVA CVRIAE RETII Gekröntes Brustbild r. des heil. 

Lucius mit Reichsapfel und Scepter; unten das Stadtschildchen. R;. e DOMI : 

CONSE: -NOS • IN -PACE 
i. A. &amp; 1633 ® Gekrönter Doppeladler, auf der 

Brust Reichsapfelmit 24 H. 1837; W.2753; Cor.XXXIII. 14. Sehr gut u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. 3306. -

*186 Zehn Kreuzer 1631. Brustbild des heil. Ludus r. Rf. Doppeladler. Tr. 488. Var. 

V Vorzüglich. 

187 Ein ähnliches Exemplar. Tr. 485-

Schön. 
*188 Plappart 1529. MONETA o CVRIAE °RHETICAE o 15^9 &apos; Das Stadtwappen in deut-
schemSchilde. Rp®DOMM:EST•REGMVM-Tr.428Var. W.2762. Sehr gut. 

189 Vier Franken 1842. Eidgenössisches Schützenfest. W. 3512. Spiegel glänz. 

Freiherrschaft Haldenstein. 

*190 Thomas von Ehrenlels.&apos;i609-1628. Thaler1623. THOMAS -L B -AB -EHREN-

FELS -D -I * H -16z3 -Geharnischtes Hüftbild mit geschultertem Scepter r. Rr AR-


GENT * REGENS * CAVAT *IMP • AVT * SIG -GekrönterDoppeladler mit Brust-

schild. Tr. 834. H. 2361. C. Sch. 5080. 

Gut. 

*191 Thomas I. von Ehrenfels. 1609-1628. Dickeno.J. THOMAS&apos; L&apos;B.A&apos; -E-

D -HKDESKI Geharnischtes Hüftbild r., den Commandostab in die 1. Hüfte ge-

stemmt; unten das Schauensteinsche Wäppchen mit den drei Fischen. R;. SVB -
VMBRA -ALA * TVA • DNE : Gekrönter Doppeladler. Tr. 801 Va r.; H. u. W. -. 

Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, Nr. 2568. -

192 Zwölfer o. J. (Halber Dicken). THOMAS : L : B -AB : EHRENFELS -D -I • H -

Verziertes quadr; Wappen. R;. Wahlspruch u. gekrönter Doppeladler mit iz auf 
d. Brust. Tr. 784. Etwas justiert. 

Schön. 
193 Leichter Zwölfer o. J., ähnlich wie vorher. -Bluzger o. J. Geharnischtes Bb. r. 

Ify. Wappenschild. Tr. 785 a u. Tr. -, W. 3301. 

Gut u. s. g. 2 

194 Georg Philipp von Ehrenfels, 1671-i6pj. Gulden 1690. + GEORG • PHIL • L -

BA AB EHREN * F • DO -I • H -Geharn. Bb. r. Rt. VERBVM + DOMINI etc. 1690-

Verziertes quadr. Wappen m. Mittelschild, unten (2/3). Zu Tr. 877. Vorzüglich. 

195 Bluzger 1693. Fünffeldiges Wappen u. Kreuz. Tr. 902. 

S. g. 

*196 Gubert von Salis. 1722-1737. Halber Thaler 1733. GUB : DE SAL : + D -I * H -

LIE : ET G * * Geharnischtes Brustbild r., unten T (Thidbaud). R;. PRO DEO ET 
PATRIA Verziertes quadriertes Wappen; unten +17 -33 + Tr. 979; H. 2381; 
W. 3287. Auf einem französischen Laubthaler überprägt, wovon noch Spuren sichtbar. 

Sehr schön u. von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung Geßner II, 1910, Nr. 2616. -

*197 Thomas von Salis. 1747-177°. Zwei Kreuzer 1749. In einem Lorbeerkranz ein 

spanischer Schild mit zwei Steinbockhörnern, darüber H -H (Herrschaft Halden-

stein). Rf. 2 KREVT ZER 1749 im Lorbeerkranz. Tr. 987; Cor.XXXVII.il. 

Stempelglanz u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, Nr. 2622. -

Sch auenste i n-Reichenau. 

*198 Thomas Franz von Ehrenfels. 173 1-1748. Halber Gulden1731. TOM -FRAN * V * 
SCHAVEN --L-BAR-AB EH -D -IN • R&apos; BehelmtesWappen mit den drei Forellen, 

darüber Krone und eine weitere Forelle. Rf. CARO -VI -D * G -ROM * -IMPER -
SEMP&apos;AVG&apos; 17 -31 -GekrönterDoppeladler, unten in Cartouche die Wertzahl 30. 
Tr. 1035; Cor. XXXVII. 15. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, Nr. 2627. -

*199 Fünf Kreuzer1731. TOM • FRA -VON -SCH -L * B -AB -E -D • R -Wappen ähnlich 

wie vorher. fy. CAR -VI . D * G --ROM -IM -S -A -17 -31 GekrönterDoppel-

adler, unten in Einfassung V&apos; Tr. 1034 Var.; Cor. XXXVII. 16. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin 111, 1911, Nr. 3565. -

*200 Kreuzer 1740. TH -FR * -C -D -SCHAU * Geharnischtes Brustbild r., darunter H 

(Stempelschneider Haag): R;. Gekrönter Doppeladler mit Schwert und Scepter, auf 
der Brust das mit dem Fürstenhut bedeckte Wappen; zu den Seiten der Krone 

i-K, unten 17-4°T r. 1042; Cor. -. 
Leichter Stempelriß, sonst vorzüglich u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, Nr. 263S. -

*201 Ein zweites Exemplar. 

Schön u. selten. 

Musocco. 

*202 Johann Franz Trivulzio. 1518 -1523. Teston o.J. + FRANCISC&apos; -TRIVL &apos; 

MAR-VIGLE-7 -C&apos; Brustbild 1. 

+ -S + BLAXIV -EPISCOPV Der Heilige 

thronend v. v. Tr. 1105 Var.: Gn.lVar. 

Schön u. sehr selten. 


*203 Anton Theodor Trivulzio. 1676-1678. Filippo doppio 1676. Brustbild r. mit 

langen Locken und reich verziertem Panzer. fy. Wappen. Gn. 14. 

Schön. 

Nachahmungen der Münzen von Graubünden. 

Borgotaro. 
*204 Sinibald Fieschi 1524-1528. Grosso imitiert nach dem von J. J. Trivulzio fürMusocco 

+ IN -MANIBVS -I -INGVE MORS • ET -VI -Wappen. fy. SANCTVS • -AG-

HAPI1 St. Georg r. stehend mit Schild und Lanze, den Drachen tötend. Promis, 

Messerano 1869, p. 18; Revue Beige 4e serie, T.III, pl. XI, Nr. 12. 

Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. 3668. -

Lu zern. 

*205 Zehn Ducaten (Goldthaler) 1714. MONETA REIPVP-LVCERNEN: SIS -in 

verzierter Einfassung unter 1714 Rf. SANCTVS -LEODEGARIVS Der Heilige 
sitzend v. v. in vollem Ornat, die L. an Krummstab und auf Wappenschild gelehnt, 

die R. segnend erhoben; vor ihm sitzt ein kleiner Putte mit dem Bohrer und Palm-

zweig. Unten am Wappenschild: H Haas 30; H. 1145 Anm. 

Stempelglanz u. von größter Seltenheit. 

-Aus Sammlung Wil raersdörffer I, 1905, Nr. 763. 

*206 Fünf Ducaten 1741. Der Luzerner Schild, über den zwei wilde Männer eine Krone 

halten. Rf. DUCATUS REIPUBLICE LUCERNEN 

SIS oE-1741 1 -T -

in schöner reichverzierter Einfassung. Haas 2; H. 1152 (als dreifacher Ducaten); 
Cor. XII. 5; W. 1439. 

Stempelglanz u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner 1, 1910, Nr. 1147. -

*207 Dreifacher Ducaten 1714. DVCATVS REIPVP • LVCER NENSIS • 17-14 

(bogig) in verzierter Einfassung. Rp.SANCTVS-LEODEGARIVS Der heil. 

Leodegar stehend v. v., etwas r., im vollen, bischöflichen Ornat. Haas 4; H. 1144; 

W. 1442 (als Doppelducat). 

Prachtexemplar u. sehr selten. 

-Aus »Schweizer Sammlung&apos;, April 1913, Nr. 310. -

*208 Goldmünze 1695. + MONETA + NOVA+ LVCERNENSIS + 1695 Nackter Mann 1. 

sitzend, in der erhobenen R. ein Schwert, die L. auf den Stadtschild gestützt. 
Rf SANCTVS LEODIGARIVS EPISC9+ Der heil. Leodegar sitzend v. v., etwas 
1., mit Krummstab und Bohrer. Haas 8 (als Doppelducat); H. 1142; Cor. XII. 3; 

W. -. gr. 7,80. 

Prachtexemplar von größter Seltenheit. Stem p elglan z. 

-Aus »Schweizer Sammlung«, April 1913, Nr. 313. 

*209 Vierundzwanzig Münzgulden1794. RESPVBLICA LVCERNENSIS • Der Luzerner 

Schild unter Krone mit Guirlanden behängt. 

24 I Mz: GL I 1794 im Lorbeer-

kranz; unten U&apos; Haas 15; W.-. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 762. -

*210 Zwölf Miinzgulden 1794. Wie vorher. Rp 12 Mz: GL: 1794 im Lorbeerkranz; 

unten B&apos; Haas 19; Cor. XII. 10. 

Vorzüglich. 

*211 Zwanzig Franken 1807. CANTON LUCERN &apos; Spitzovaler Schild unter Krone 

mit Guirlanden behängt; unten, 20 -FR-Im Abschn. 1807. R(. SCHWEIZER 

EYDGENOS SCHAFT Schweizer mit Hellebarde lehnt sich an ovalen Schild, 

mit der Inschrift: XIX CANT-; i. A. B • Haas 22. Cor. XII. 11. Stempelglanz. 

*212 Zehn Franken 1804. Spitzovaler Schild unter Krone. Rp. SCHWEIZER -EYDG: 

Schweizer wie vorher; r. unten B. Haas 23; W. 1452 ungenau; Cor. XII. 12. 

Stempelglanz. 


*213 Goldabschlagdes Dicken o. J. zu vier Ducaten. -MONETAl&amp;NOiD LVCERNES • 

Stadtwappen zwischen L -V unter dem einköpfigen Adler. Rt. * SANCT9*f* 

LEODIGARI9 Das Brustbild des Heiligen r., in der R. den Bohrer über die Schulter 

haltend. Vgl. Haas 35 (gr. 10,10). Gr. 13,60. 

Vorzüglich u. von größter Seltenheit. 

-Aus Auction 7. Januar 1914, Nt. 1616. -

*214 Thaler 1557. Ohne Umschrift. Zwei Löwen halten den gekrönten Reichsschild 

(Doppeladler) über das Luzerner Wappen; außen herum die Wappen der sechzehn 

Vogteien Rp f S + LEO DIGARI9 PATR&apos; * LVCERNE &apos; 1557 Der heilige 

Leodegarius (Bischof von Autun) sitzt 1. mit gefalteten Händen, ihm gegenüber 
steht r. der Henker und beraubt den Heiligen mittelst eines großen Bohrers des 
1. Auges. Haas 80; H. 1120; Cor. XIV. 2; W. 1465. 

Jahrzahl schwach ausgeprägt, sonst schön u. sehr selten. 

Aus Sammlung G e ß n er I, 1910, N r. 1161. -

215 Thaler 1622. MONETA «i« NOVA db LVCERNENSIS * 1622 Gekrönter Doppeladler 

m. Luzerner Brustschild. Ff. • SANCTVS . LEODIGARIVS . P* Der hl. Leode-

garius stehend v. v. Haas 84. Cor. XIII. 2. 

S. g. 

*216 Thaler 1698. .MONETA NOVA REIPU* LUCERNS •* 1698 -Das Stadtwappen in 

einer mit einem Engelskopf verzierten Cartouche. Rf. SANCT: LEODI-GARIUS -
PATRON: Der Heilige mit Nimbus stehend, etwas n. r. gewendet. Unter d. Wappen 
u. i, Rf. Abschnitt ein Stern (P. H. Müller, Augsburg). Haas 87; Cor. XIII. 3. 

Vorzüglich. 

*217 Thaler 1714. MONETA I REIPVP • LVCERNEN : I SIS • in reich verzierter Ein-

fassung; unten 1714 -Rf. SANCTVS-LEODEGARIVS Der Heilige sitzend v. v., 
davor kleiner sitzender Putte; r. der Stadtschild, darunter Monogr. H-Haas 89; 

H. 1145; W. 1470. 

Sehr schön. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, N r. 1714. -

218 Thaler 1814. Gekröntes Stadtwappen. R;. StehenderEidgenosse. Haas 94; W. 1474. 

Vorzügl ch. 

219 Dicken o. J. MONETA * NO -LVCERNEN-Stadtschild zwischen L-V, darüber 

einköpfiger Adler. Rf. • SANCTVS * LEODIGARI9 • Brustbild d. Heiligen r. 

Haas 125. Cor. XIII. 5. W. -. 

Sehr gut u. selten. 

220 Dicken 1611. Umschrift. Gekrönter Doppeladler über dem kleinen Stadtschild 

i. F. J6-JJ&apos; -Rf. Brustbild des Heiligen, wie vorher. Haas 143. H. 1124. S. g: 

221 Groschen 1598 u. 1605. Stadtschild im Dreipaß. Rf. Gekrönter Doppeladler, auf 
der Brust 3-Haas 352, 389. 

Sehr gut. 2 

*222 Großer goldener Schauthaler 1714 (von Hedlinger). LVCERNA PEDIBVS MEIS 

Stadtansicht, darüber thronende Madonna mit Kind in Wolken; von rechts her 
schwebt ein Engelchen, in der R. eine brennende Fackel haltend. Rt. DOMINVS 

ILLVMINATIO MEA Zwei gegenübersitzende nackte wilde Männer (der linke 

mit Schwert, der rechte mit Palmzweig) halten den Stadtschild; unten in Cartouche 
1714 (vertieft), 1. am Sockel c -H • H. 1088 (kennt nur 18 Ducaten); W. 1550 (gr. 55). 

Mm, 51. gr. 67,60. 

Prachtexemplar von größter Seltenheit. 

-Aus Auction 7.Januar 1914, Nr. 1617. -

. 

223 Derselbe Schauthaler in Silber. H. 1088; C. Sch. 6433; W. 1550. Mm. 50. gr. 38,30. 

Prachtexemplar u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner II, 1911, N r. 3352. -

224 Doppelthalerförmige Medaille 1699. LVCERNA PEDIBVS MEIS Stadtansicht, 


Stadtschild; hinter ihm steht der heil. Mauritius in voller Rüstung. Im Hinter-

grunde r. die Stiftskirche. H. 1086. W. 1548; Mad. 7051. Mm 49 gr 56,80 

Vorzüglich u. selten. 

-Aus Sammlung Geßnerl, 1910, N r. 1263. -

Chorherrenstift Beromünster. 

*225 Goldener Michaelspfennig o. J. + BERO + COMES + DE + LENTZBVRG + 

FVNDA] 1 OR +E+BER Das behelmte Stiftswappen. fy. + COLLEGIVM 

BERONENSEie SVIS ® BENEVOLIS : D : D : Der Erzengel Michael, in Rüstung, 

1. stehend, den r. Fuß auf den auf dem Rücken liegenden Drachen gesetzt, und 

mit der R. zum Schlage aufholend. Inwyler 2. Mm. 35 X 34. gr. 7,60. Oval. 

Prachtexemplar u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßnerl, 1910, N r. 1288. -

Neuchätel. 

226 Henri I deLongeville, ijyj-i591 Kreuzer 1590. Gekröntes quadriertesWappen. 
fy. Gabelkreuz; in den Winkeln vier gekrönte H&apos; Cor. XLIV, 4. Sehr schön. 
227 Henri II de Longueville, 1J9J-T663 Halber Batzen 1649. Gekröntes Wappen. 

Kreuz, in den Winkeln vier Lilien. Cor. XLIV, 12 

Sehr gut. 

*228 Marie von Orleans-Nemours. 1694 -1707. Viertelthaler 1694. 1&amp;MARIA-D 

G • PR -SVP • NOVICASTRI • 1694 Brustbild r. % OCVLI • DOMINI SVPER . 
IVSTOS Gekröntes quadriertes Wappen. H. 2107; C. Sch. 6450; W. 2906. 

Vorzüglich u. selten. 

229 Sechzehn Kreuzer 1694. Vier gekrönte M um einen Ring gestellt, worin 16 fy. Qua-

driertes Wappen. H 2909; C. Sch. 6451; Cor. XXXXIV. 9. 

Vorzüglich. 

230 Anna Genevieve v. Bourbon-Conde,1619-I679. HalberKreuzer (Vierer) o.J. Ge-

kröntes, längs geteiltes Wappen Ify. Kreuz. Cor. XLIV, 15. 

Gut. 
*231 Friedrichl. v. Preußen, 1707-1713. Pistole 1713. FRID D-G REX • BOR -&amp; EL • 
SPR-EX-NHOC-&amp;VAL-Kopf r., unten 1 P • fy. SVVM -CVIQVE Ge-
kröntes Wappen; unten 171J. Cor.XLIV, 16; Henckel 5409. Sehr gut u. selten. 

*232 Thaler 1713. Geharnischtes Brustbild r.; unten I-P-Rp Wie vorher. H. 2109. C. Sch. 

6454 W. 2919 Henckel 5410. 

Sehr gut u. selten. 

*233 Halber Thaler 1713. Am Ende der Umschrift eine Arabeske, sonst wie vorher. 

R;.. Wie vorher. H. 2110 Henckel 5412 Var. 

Sehr gut u. selten. 

*234 Viertelthaler 1713. Aehnlich wie vorher; unten Arabeske. Hf. Wie vorher. H. 2111. 

W, 2924; Cor. XLIV, 18; Henckel 5413. 

Sehr schön. 

*235 Zwanzig Kreuzer 1713. Aehnlich wie vorher; unten, I&apos;P&apos; Rp. Wie vorher; zu 

Seiten d. Wappen, GR-20; Cor. XLV, 7; W. 2927; Henckel 5414. Sehr schön. 
*236 Zehn Kreuzer 1713. Aehnlich wie vorher. % Wie vorher; zu Seiten des Wappens, 

GR-10. W. 2928. Henckel 5416. 

Sehr schön. 

*237 Friedrich Wilhelm I. von Preußen. 1713-1740. Thaler 1714, FRID WILH. 

D -G -REX • BOR -&amp; EL -S -PR AR * NEOC -&amp; VAL Brustbild des jugendlichen 
Königs r. mit langer Lockenperücke. Rf. Ohne Umschrift. Gekröntes Wappen zwi-

schen 17-14 H. 2112; W. 2920; C. Sch. 6455; Cor. XLV. 1. Kerbrand. 

Prachtexemplar u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, Nr. 2913. -

*238 Ein zweites Exemplar. 

Vorzüglich u. selten. 
239 Friedrich Wilhelm II. von Preußen. 1786-1797. Gulden 1796 zu 21 Batzen. 

Gekröntes Wappen. Rf. Blumenkreuz. Cor. XLV, 2 Var. W. 2921. 

Schön. 


240 Halber Gulden 1796 zu 101/2 Batzen, vom Typus des vorhergehenden. Cor. XLV, 5. 

Sehr schön. 

0241 56 Kreuzer (achtfache Pticetie) 1795. Gekröntes ovales Wappen auf Palmzweigen. 

Rp Vier Schilde mit N-V-N-V um Wertzahl 56 in Strahlen. Cor. XLV, 4. 

Vorzüglich. 

242 Batzen 1790 u. 1791. Halber Batzen 1789, 1793 u. 1794. Kreuzer 1791 u. 1794. 
Halber Kreuzer 1790 u. 1792. 

Schön u. s. g. 9 

*243 AlexanderBerthier. BronzeabschlagdesProbe-Fünffranes, 181 .ALEXANDRE 

PRINCE DE NEUCHATEL. Kopf r., darunter, DROZ F-Rf.PRINCIPAUTE-DE 
NEUCHATEL. In einem von einer Krone überragtenLorbeerkranze, 5 I FRANCS&apos; 
Randschrift: POIDS VINGT CINQ GRAMMES ß9 4. ß9 TITRE NEUF DI-

XIEMESÄ«s»®* W. 2935. Cor. XLV, 13. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

*244 Bronze-Abschlag des Probe-Zweifrancs 1814. Wie vorher. Rf. Im Lorbeerkranz 

2 FRANCS -; unten 1814 JETON OU PIECE DE PLAISIR Randschrift, ähnlich wie 

vorher, aber DIX GRAMMES etc. Zu W. 2936. 

Vorzüglich u. selten. 

-Aus Sammlung Wilmersdörffer I, 1905, Nr. 71. -

245 Batzen 1806, 1807, 1808 (2 Var.), 1810. Halbbatzen 1807, 1809. Kreuzer 1807. 

S. g. u. schön. 8 

La Chaux-de-Fonds. 

246 Fünf Franken 1863. Tir Federal a la Chaux-de-Fonds. W. 3523. 

Schön. 

Schaffhausen. 

*247 Ducaten o. J. * DVCATVS • NOVVS • REIPVB : SCAFVSENSIS Stadtwappen(Schaf 

ohne Mauer) in reich verzierter Cartouche. Rf. + DEVS + SPES NOSTRA + 

EST : * : (Mzz: Kleiner Widder, der aus einem Hause springt). Gekrönter Doppel-
adler. H.1762; W. 2256; Cor. XXVIII. 2. 

Stempelglanz u. selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 875. -

*248 Ducaten 1633. MO : NO : AVREA -SCAFVSENSIS 16&apos;33&apos; -Verziertes Stadtwappen 

(Schaf). Rf.: DEVS -SPES • NOSTRA * EST : &amp; Doppeladler mit Kreuz zwischen 

den Hälsen. H. 1794; W. 2257. 

Schön u. selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 876. 

249 Thaler 1550. «fr MONETA «fr NOVA «fr SCAFVSENSI Der aus dem Tore springende 

halbe Widder; oben ijjo • Hp ß9 DEVS . SPES « NOSTRA ß9 EST Einköpfiger 

Adler n. 1. H. 1766/67; W. 2260 Var. 

Sehr gut. 

250 Thaler 1621. Der aus dem Tore springende halbe Widder, oben i6zi Rp Einköpfiger 
Adler 1. W.2268 Var.; H. 1779. 
Sehr gut. 

251 Ein zweites Exemplar. 

Sehr gut. 

252 Dicken 1614. MO • NO * SCAFVSENSIS 1614 • Stadtwappen mit drei Kugeln über 
den Türmen. Rf. Doppeladler m. Kopfscheinen. H. 1774; W.2278Var. Sehr schön. 
253 Batzeu1530.Umschriftu. Stadtwappen. Rf.Spruchu.einköpfig.Adlern.1.u.Cor.-S.g. 

*254 Klippe 1599. Stadtwappen (springender Widder r.) in verziertem Schild zwischen 

1-5 9 -9 
Ohne Inschrift. Doppeladler mit gekrönten Köpfen. Scheint 

unediert. Mm.22X22. gr.4. Vergoldet, schwache Henkelspur. Sehrgutu selten. 
255 Fünf Francs 1865. Eidgenössisches Schützenfest. W.3524. 
Stempelglanz. 

Schwyz. 

*256 Ducaten o. J. DVCATVS -NOV -SVITENSIS Der heil. Martin 1. reitend, daneben 

der 1. kauernde Bettler; unten das leere Wappenschildchen. Rf. OMNIA AVXILI-


ANTE + MARIA + Madonna stehend v. v. auf Halbmond mit Scepter und Kind. 

H. 1220; W. 1638; Cor. XVIII. 1. 

Prachtexemplar u. sehr selten. 

-A-us Sammlung Geßner I, 1910, N r. 1416. -

*257 Ducaten o. J. (1779). DUCATUS REIPUBLIGE I SUITENSIS in verzierter Ein-

fassung. Rp. Ohne Umschrift. Das von einem Löwen gehaltene Wappen; i.A. s 

H. 1221; W. 1640. 

Sehr schön u. selten. 
258 Fünf Franken 1867. Eidgenössisches Schützenfest. W. 3525. Stempelglanz. 

Solothurn. 

*259 Doppelduplone 1796. RESPUBLICA SOLODORENSIS Wappen unter Krone mit 

Guirlanden bekränzt. Rj:. S -URSUS -MARTYR Der Heilige stehend v. v. mit 

Fahne; i.A. 1796-Cor. u. W.-

Vorzüglich u. selten. 

*260 Doppelduplone 1797. Wie vorher. Cor. XXIII, 1; W. 1882. 

Stempelglanz. 

*261 Thaler 1501. MOUETR*-* SOIiODOR um einen mit Sternchen besetzten Seil-

kreis, worin der Stadtschild unter Doppeladler mit Nimben. fy. SRU(ITVS  § 

VRSVS MI£RTIR  § 150I * Der Heilige im Harnisch r. stehend, in der R. die 
Kreuzfahne, die L. am Schwertgriff, in einem durchbrochenen Kreise von lilien-
verzierten Halbbogen. W. 1905; C. Sch. 6486. 

Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, N r. 1998. -

*262 Ein zweites Exemplar. 

Schön u. sehr selten. 

*263 Thaler 1561. « MONETA « SOLODORENSIS * 61 • Schild mit barockerVerzierung 

zwischenS -O unter dem Doppeladler, der in die Umschrift hineinreicht. Rt. SANC-

TVS*VR -S -V -S -*MARTI-Der Heilige r. stehend, ähnlich wie vorher. 

H. -, Raritäten-Cabinet V., Nr. 120. 

Wohl das zweite der bekannten Exemplare. Schön u. von großer 
Seltenheit. 

-Aus Sammlung «Collectioneur distingue., Mai 1912, Nr. 1881. -

264 Thaler zu vierFranken 1813. GekrönterStadtschildaufLorbeerzweigen.Rt. Stehender 

Schweizer mit Schild. W. 1908; Cor. XXIV. 1. 

Stempelglanz. 

265 Ein zweites Exemplar. 

Vorzüglich. 

266 Ein Franken 1812. Gekröntes Wappen. Rf. Stehender Schweizer im Oval. W. 1917. 
Vorzüglich. 

*267 Aeltester Plappert (Erste Hälfte des 15. Jahrh.) * mOUaT&apos; SOXiODORCßSIS Ein-
köpfiger Adler über dem Stadtschild zwischen S-0 im Vierpaß, in den äußeren 

Winkeln je ein Dreiblatt. Rp. o STfUCTVS o -ft -oVRSVS * Der Heilige 

stehend v. v. in voller Rüstung mit Kopfschein, die R. an Fahne, in der L. Kreuz-
schild. Cor. XXIV. 7. 

Vorzüglich u. von großer Seltenheit. 

-Bisher nur ein Exemplar bekannt, aus dem Museum in Winterthur. -
-Aus Sammlung Kirsch, 1912, Nr. 3136. -

268 Groschen 1562. Stadtschild im Dreipaß. Rf. Wahlspruch und gekrönter Doppeladler 
mit Wertzahl 3 auf d. Brust. Cor. XXIV, 8 Var. 

Sehr gut. 

Chorherrenstift St.Ursus zu Solothurn. 

*269 Breiter Schauthaler o. J. (sogen. Berthathaler). • RE -BERTHRE FVDRIX -88 EC-

CE-IRE SS S BS VRSI 99 93z : Vor dem r. stehenden heil. Ursus kniet 1. die Königin 
Bertha von Burgund und hält das Kirchenmodell über den vor ihr ruhenden ge-
krönten burgundischen Schild. 
SB SHLOD 89 SVB 89 ÄBRHMO BS CODI • um 

den Solothurner Schild unter dem Doppeladler; außen herum ein Kreis von 


fünfzehn Herrschafts-u. Vogteiwappen: zwischen diesen Lilien und Ringelchen. 
Beiderseits Blätterkranz am Rande. W. 2591; C. Sch. 3119; H. 2304 (mit AB 
statt SVB). Mm. 501/2. gr. 19. 50. 

Silber vergoldetes Original, die Felder etwas poliert; Henkelspur. Vor-
züglich u. von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. 2174. -

Ticino. 

270 Viertelthaler 1813 ä ein Franken. Wappen auf Lorbeerzweigen. Rf. Schweizer 

stehend v. v. W. 2832. Cor. XXXX. 3. 

Vorzüglich. 

Lugano. 

271 Fünf Francs 1883. Eidgenössisches Schützenfest. W. 3534. 

Vorzüglich. 

Thurgau. 

Benedictiner-Abtei Fischingen. 

*272 Franz Troger. Ducaten 1726 auf das Jubiläum der Abtei. FRANCISCUS ABBAS 

FISCH -JUBILiEUS Infuliertes quadriertes Wappen auf einem Sockel, worauf 

1726 Hf. S &apos;IDDA COMIT -TOGG -Kniefigur der heil. Ida v. v. in weltlicher 
Tracht; daneben 1. Kopfund Hals eines Hirsches. H. 2257; C. Sch. 3030.; W. 2522; 

Cor. XXXIX. 22. 

Stempelglanz u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 978. -

Abtei Fischingen. 

273 Bracteat. +MONETA-ABBATIS-AVGENSIS ZweiFische,entgegengesetzt,zwischen 

drei Sternen im Perl-und Linienkreis. Meyer III. 175; Cor. XXXIX. 23. Mm. 23. 

Vorzüglich. 

274 Bracteat. 13. Jahrh. Toggenburg(?) Halbadler und Löwe (?) unter Krone. Das Ganze 

im Perl-und Linienkreise. Blätter für. Münzfreunde p. 4809; Beyschlag II. 24. 

Prachtexemplar. 

Unterwalden. 

0 b w a 1 d e n. 

*275 Ducaten 1743. DUCATUS I REIPUBL: I SUBSILVANI.,E I 1743 auf verzierter, mit 

Palmzweigen bedeckter Cartouche. Rf. B:NICALAUS-VON.FLUE.* Der kniende 

sei. Bruder Klaus n. r. H. 132; Cor. XIX. 2; W. 1694. 

Vorzüglich. 

*276 Halber Thaler 1728. * MONETA REIP : SVBSYLVANLE SVPERIORIS 17.28 
Ovales Wappen in verzierter Cartouche; unten an der Cartouche: fin Schildchen. 

-

Rf. BEATVS NICOLAVS DE FL -VE OBYT 1487 JETAT: 70 Auf bewachsenem 
Boden steht der sei. Bruder Klaus v. v. im Eremitengewande, in den übereinander-
gelegten Händen Stab und Rosenkranz haltend. Im Hintergrunde 1. Hügel, r. ein 

Baumstumpf. W. 1698; H. 120. Gerippter Rand. Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Raritäten-CabinetVI, 1913, Nr. 437. -

*277 Ein zweites Exemplar. 

Schön u. sehr selten. 

278 Zwanzig Kreuzer 1725. Doppeladler mit kleinem Wappenschild auf der Brust. 

Rf. Wert u. Jahreszahl i. Kranze. W. 1702. 

S. g. 

Abtei ngelberg. 

279 Bracteat. Engel v. v. mit ausgebreiteten Flügeln. Zu Cor. XIX. 19. S e h r s c h ö n. 2 


N i d w a I d e n. 

280 Thaler 1861. Eidgenössisches Schützenfest. W. 3522. 

Vorzüglich. 

281 Nicolaus von der Flüe. Medaille (von Stampfer). Doppelte Umschrift. Brustbild 

des sei. Bruders Klaus von der Flüe v. v., etwas 1., im einfachen Eremitenrocke. 
Rp Sieben Zeilen Schrift. Zu W. 1774/1775. Mm. 56 u. 60 (gehenkelt). Neuere 

Güsse. 

Sehr schön u. schön. 2Var. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911 N r. 1870. -

Uri. 

*282 Pistole o. J. r8J MO : N : AV: REIPVP (sie!) -LICAE: VRANIE : GroßesLilienkreuz, 

darunter der Schild von Uri. R;. S : MARTIN 9 -PATRON 9 : NO : Der heil. 

Martin 1. reitend, daneben der Bettler einherschreitend. H. 1194; C. Sch. 6532 

u. W. 1605 Va r.; zu Cor. XVII. 8. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, Nr. 1374. -

*283 Dukaten 1720. * DUCATUS REIPVBLICAE VRANlJE * Ovales Wappen auf ver-

ziertem Schild, das Feld nicht punktiert; unten 17-20&apos; Rt-SANCTVS MAR-

TINVS Der heil. Martin 1. reitend, daneben der Bettler 1. sitzend. Zu W. 1610 

u. Cor.XVII. 10. 

Stempelglanz u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, Nr. 1378. -

*284 Dicken 1617. • MONETA NO • V -RANIENSIS 1617-Doppeladler, ein Kreuz 

zwischen den Köpfen; unten in der Umschrift der Wappenschild. fr. SANGT • 

MARTIN -EPISCO -Bb. d. heiligen Martin mit Schwert u. Krummstab. W. 1618 

u. 3642/3 Var. H. 1205a Var. 

Sehr gut u. selten. 

*285 Batzen 1569. MONETA e NO 4. VRANIENSIS + Adler über dem Wappen. El SOLI 

+ DEO o GLORIA + 69 + Verziertes Kreuz. W. 1625. Vgl. Cor. XVII. 16. 
S. g. u. selten. 
*286 Schilling, Nachahmung für Correggio. MONETA --• DECIAN Gekrönter Doppel-

adler über Wappen.. fy. SANCTV -MARTINV Brustbild des heil. Martin v. v. 

Sehr gut u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. 1624. -

Uri und Unterwaiden. 

*287 Halber Dicken (Rößler) o. J., in Bellinzona geprägt. + VRANIE: ET -VNDEVALDI 
Die beiden Wappen, darüber der gekrönte Doppeladler. Rp + S -MARTINVS : 

EPISCOPVS: Der heil. Martin r. reitend, daneben der Bettler einherschreitend. 

W. 1601/02; Cor. XVII. 2 Var.; Biondelli 3. 

Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. 1559. -

*288 Ein zweites ähnliches Exemplar. W. 1599. Cor. XVII. 2 Var. Gut u. sehr selten. 

Uri, Schwyz und Unterwaiden. 

*289 Thaler 1561. VRANIE + S VIT + VNVNDERVALDE+156I und Sonne mit Strahlen. Die drei 

Wappen in Kleeblattstellung, zwischen ihnen Lilienstäbe.. Rt. DOMINE • SERVA o 
NOS -IN * PACE * 1561 GekrönterDoppeladler. W. 1583; H. 1185; C. Sch. 6528. 

Schön u. von größter Seltenheit. 

-Aus Raritäten-Cabinet VI, 1913, Nr. 311. -

*290 Aehnlicher Thaler, ebenfalls mit Jahreszahl auf beiden Seiten, aber im Av. + VRANIE * 

SVIT • VNDERVALDE. 1561 H. 1184; Cor. XVI. 4. 

Sehr gut u. von großer Seltenheit. 


*291 Dicken o.J. • VRANIE * SVIT -ET • VNDERVALD • Die drei Wappen nebenein-

ander, darüber der gekrönte Doppeladler. R, -S-MARTINVS.EPISCOPVS C. Der 

heil Martin stehend v. v. mit Kreuzfahne und Schwert. W. 1587; H. 1174; U Sch. 

6516; Biond. 8. 

Sehr schön. 

*292 Ein zweites Exemplar. 

Sehr gut. 

*293 Dicken o. J. VRANIE o SVIT # VNDERVA Die drei Wappen in Kleeblattstellung, 

darüber einköpfiger Adler. Hp SANCT9 4-MARTIN 9 4. EP -I -Brustbild des Hei-

ligen r. &apos; 

auf der Inful eine Rosette, in d. R. den Krummstab. H. 1169. W.1591. 

Schön u. selten. 
*294 Halber Dicken o.J., auf die Schlacht von Novarra 1512. VRANIE -93 SVVIT ® ET i&amp; 

VNDERVALDI * • Die drei Wappen nebeneinander, darüber gekrönter Doppel-

adler unter zwei gekreuzten Schlüsseln. Hf. VICTORIAA HELVETIORVM 1&amp; 4. 93 
Behelmter u. geharnischter Ritter r. sitzend auf Panzer, in der R. ein Schwert; 

vor ihm ein Beil. Cor. XVI, 11. 

Schön u. sehr selten. 

*295 Halber Dicken o. J. (Rößler) + V -RA : SVV -IT: VNDE -RVALD Die drei 

Schilde (Schwyz leer) in Kleeblattstellung, darüber jeweils ein gekrönter Doppel-
adler. Rl : S : -MARTINVS : E -PISCOPVS • Der heil. Martin r. reitend mit 
Schwert; daneben der Bettler r. schreitend. W. ; Gnecchi 342; Cor. XVI. 12. 

Sehr schön u..sehr selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin 111, 1911, Nr. 1499. 

*296 Batzen 1569. VRANIE + -SVIT + VNDERVAL + Die drei Wappen in Kleeblatt-
stellung, mit Blattstengeln verziert. Rf. SOLI + DEO + GLORIA + Verziertes Gabel-

kreuz. H., W., Cor. -. 

S. g. u. sehr selten. 

*297 Kreuzer (MezzoGrosso) o. J. -VRI --SVIT --VIIDE -RVHI* Doppelkreuz, wovon 

vier Arme die Umschrift teilen. Rp + SKOftCTK BElilJIZOUll Adler überSchlange. 
Biond. 9; Cor. XVI. 16; Gn. 347. 

Sehr gut u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin 111, 1911, Nr. 1555. 

Valais. 
Sion. 
*298 Merovinger Goldtriens. MVNDERICVSMVMES Kopfr. Rf.SIDVNINSIVM CIVI-

TATI Kreuz mit Doppel-Chrisma am oberen Schenkel. Prou 1282. 

Vorzüglich u. selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 1061. -

*299 Desgleichen. GRATVS MVNITARIVS Brustbild r. Rf. + SIDNIS -CIVET ATE FIT -
Kreuz zwischen V -II, darüber ein Kreis, worin eine Kugel. Prou 1285 Var. 

Schön u. sehr selten. 

*300 Desgleichen. SIDV-NIc^FIT Kleines Brustbild r. Hf. + (AE)CI-VooMO Kreuz 
•zwischen V-II auf Stufe, darunter Halbkreis. Prou 1292. 

Vorzüglich u.sehr selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 1062. -

*301 Desgleichen, dick. SIDV-NIcnAIT Kopf r. Rf. Umschrift nach außen: AIETIVS cn 

MVN * &apos; &apos; Kreuz auf einer Stufe, darunter hufeisenförmige Verzierung und ein 
Kreis. Prou 1290. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 1063. -

Eveche de Sion. 

*302 Nicolaus Supersaxo (auf der Flüe), Provicar 1496. Viertelthaler (Dicken) o.J. 

NICO&apos; -S D N o -VICI£ --• EL -SE&apos; Das Familienwappen auf einem Blumen-
kreuz. Rp. o o S o THEODOLVS -EPS  § SEDVN o Der heil. Theodul stehend v. v., 


etwas r. mit Schwert und Krummstab, rechts derTeufel mit der Glocke. H.2247Anm 

• 

Sch.4744 Var. 

Sehr gut u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner 11, 1910, Nr. 2823. -

*303 Ein weiteres ähnliches Exemplar. Pal. 15. Sch. 4745. Cor. XLIII, 1. 

Sehr gut u. sehr selten. 

*304 NicolausSchiner. 1496-1499. Thaler 1498. +NICOLllUS+EPS+SEDVNENS&apos;++ 

PRE&apos; + CO 1498+ Kaiser Karl der Große 1. sitzend auf hohem Throne im langen 

Mantel, in der L. Reichsapfel, mit der R. dem vor ihm knieenden Bischof ein 

Schwert übergebend. % Das Familienwappen mit Inful, Schwert und Krummstab 

im Kreise der sechzehn Wappen der Zehnten von Wallis. H. 2223; Sch. 4752; 

W. 2470; Cor. XLII. 4. 

Sehr gut u. selten. 

*305 Ein zweites Exemplar. 

Sehr gut u. selten. 

*306 Dicken o.J. NICOLAV&apos; EPS + SEDV&apos; + PRE + ET + VAL + Das Familienwappen 

unter Inful. Rf. S g THEO&apos; . . EPS o SED&apos;VR • Der Heilige 1. stehend auf dem 

auf der Erde ausgestreckten Satan. H. 2225. Pal. 27. Cor. XLII, 7. Var. 

S. g. u. sehr selten. 

*307 Quart o.J. Das Familienwappen. fy. Verziertes Kreuz. Cor. XLIII, 20. Pal. 19. 

S. 

ii sehr seit 

*308 Aehnlich wie vorher. R(. FEn&apos; S Z g CO ill&apos; g VÄIi€SI  § Verziertesg.u. Kreuz. 

S Pal.^] 

Cor. etc. -

S.g.u.von größter Seltenheit. 

*309 Mathäus Schiner, 1499-15 22. Dicker Doppelthaler (sog. Meßthaler) 1501. + MA-

SEDV * PREF&apos; • ET -CO 0 VALES Das Familienwappen unter Inful 
auf Krummstab u. Schwert, außen herum 17 aneinander gelehnte spanische Wap-

penschi ldchen. Rp.*PRECIBVS f S f THEODOLI f DIMISSA 4!0 EST • CVLPA. 

LAROLI Der hl. Theodul mit Krummstab u. Schwert 1. knieend vor einem 
Altar, oben 1. ein kleiner Engel, r. Satan mit der Glocke, 1. gehend; oben auf 

einem Bande GllVDITll EST; unten die Jahrzahl J 501 * W. 2469. 

*310 Thaler1501. X MATHEVS . EPS . SEDV . PRE • ET CO -VAL&apos; 

FamilienwappenundUnicum.mit 

Inful, Krummstab und Schwert, außen herum ein Kreis von sechzehn Wappen. 
Rf. §S  §o § THEODOLVS gog SEDVNORVM gog PATRONVS gog 1501 gog = 
Der heil. Theodul sitzend v. v. im Ornat auf gotischem Throne, in der R. Krumm-

stab, das Schwert in der L.; 1. am Rande der Teufel mit der Glocke. H. 2229 
Sch. 4762; W. 2472. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung GeCner H, 1910, Nr. 2827. -

*311 Ein zweites Exemplar. 

Schön u. sehr selten. 

*312 Ein drittes Exemplar. 

Schön u. sehr selten. 

*313 Dicken o.J. + MATHEVS • EPS • SEDV&apos; PRE &apos;• ET • CO &apos;VALE Familien wappen 

wie vorher. 

S -THEODO -PAT&apos; SEDV&apos; Der heilige Theodul sitzend 
v. v. mit Krummstab und Schwert; r. unten die Glocke. Pal. 59. H. 2231 Var. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

*314 Dicken o.J. Aehnlich wie vorher. Die Umschrift endigt: VALES * R( Wie vorher. 
Cor. XLII, 9 Var. Pal. 76/77 Var. 

Schön u. sehr selten. 

*315 Halber Dicken o.J. ® MATHEVS • EPS • SEDV&apos; • PRE&apos; • ET -CO-VALES Brust-

bild r. Rf. SOLI D EO GLO RIA in einem Kranze von linienverzierten 

Halbbogen. W. 2492. Pal. 51. 

S. g. u. selten. 
*316 Viertel Dicken o.J. + MATHEVS • EPS -SEDV&apos; -PRE&apos; ET • CO -VA Familien-

wappen ähnlich wie vorher. fy. S -CATERIN&apos; -S • T • EODOL&apos; -V * Der 

heil. Theodul mit Schwert und Krummstab und die heil. Katharina mit Schwert 
nebeneinander stehend, fast v. v. W. 2502 Var.; zu Cor. XLIII. 2; Pal. 44. 

Sehr schön u. selten 


*317 Ein ähnliches Exemplar. Pal. 48. 

Sehr gut u. selten. 
*318 Zwei Groschen o. J. + MATHEVS -EPS -SEDV&apos; -PRE&apos; • ET -CO&apos; -V Das Familien-

wappen mit Inful im Vierpaß. Rt. + S 9 THEODOLVS * PATRO&apos; * SEDVNE&apos; -

Büste des heil. Theodul v. v., mit der von einem Nimbus umgebenen Inful auf 

dem Haupte. W. 2504; Cor. XLIII. 9 Var.; Pal. 43. Sehr gut u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Gall et, 1912, Nr. 1078. -

*319 Ein zweites Exemplar. 

Sehr gut u. selten. 

*320 Quart o. J. Das Wappen mit Inful. Rt. Blumenkreuz. Pal. 40. 

S. g. 

*321 Philipp II. von Plataea. 1/22-1/25». Thaler 1528. 

PHVS&apos; + ELECTVS + 
SEDVHEH &apos;+ Das schräggeteilte Familienwappen (im oberen Felde eine Lilie, im 
unteren drei Kugeln), hinter welchem r. oben ein Schwertgriff und 1. unten die 
Spitze zum Vorschein kommen. Außen herum im Kreise sechzehn Wappen, sowie 
ein Ast mit fünf Zweigen. 

* S + THEODOLVS g EPVS&apos; xx SEDVHEH xx I + 
i + Z 8 g Vor einem Altar kniet 1. der heil. Theodul in einem Mantel mit Kapuze, 

in der R. den Krummstab, das Schwert über die 1. Schulter gelegt; oben 1. ein 
kleiner r. schwebender Engel, vom Rande r. kommt der Teufel geschwebt, au: 
der 1. Schulter die Glocke tragend. Ueber dem Heiligen auf einem Bande 
EXVDITA EST H. 2236; Sch. 4768; W. 2473; Cor. XLII. 6. 

Vorzüglich u. von größter Seltenheit. 

-Für diesen Thal er ist der abgeänderte Rev.-Stempel des li/jfachen Meßthalers von 1501 benutzt 

woeden; unter dem Heiligen sind noch Spuren der Jahreszahl 1501 und ebenso in der Umschrift 

Spuren von einigen Buchstaben der früheren Umschrift deutlich bemerkbar. -

-Aus Sammlung Geß ne r II, 1910, Nr. 2837. -

*322 Plappart (Doppelfünfer) o. J. PHS DE PliftTG * €Ii€C &apos; * S€D &apos; Das Familien-
wappen aufSchwert. Rp S7JRCTVS + T€OTOIiVS Lilienkreuz. Cor. XLIII, 10 
(dieses Exemplar); Pal. 89. 
Sehr gut u. selten. 

323 Ein zweites ähnliches Exemplar. Pal. 90. 

Gut u. selten. 
*324 Quart o. J. Wappenschild mit der Lilie. Rf. Lilienkreuz. Cor. XLIII, 22; Pal. 84. 
S. g. u. selten. 

*325 Adrian I. von Riedmatten. 1529-1548. Halber Dicken 1542. + ADRIANVS + 

D + R + EPS + SEDVNE Das Familienwappen zwischen zwei Kleeblättern; oben 

1542 Rf. ® -S + THEODOL 9 + PATER + PATRLE -Hüftbild des heil. Theodul 

halblinks, mit Schwert und Krummstab. W. 2498; Cor. XLIII. 3; Pal. 111. 

Schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Gallet, 1912, Nr. 1089. -

*326 Batzen 1536. 0 ADRIANVS +D.R.E.S. Das Familienwappen (Kleeblatt) ohne 

Schild, zwischen zwei Sternen; unten 153 6 -Rt-Hüftbild d. Heiligen 1. Zu Pal. 104. 

S. g. u. selten. 

*327 Hildebrand v. Riedmatten. 1565-1601. Halber Batzen 1597. P HILTEBRAN-
DVS + D « R + E t. S Wappen (Kleeblatt zwischen zwei Sternen) ohne Schild. 

Rj. Bb. d. Heiligen v. v., etwas 1. Pal. 177. 

Schön u. selten. 

*328 Kreuzer 1594. Mitra auf gekreuztem Schwert u. Krummstab, i. d. Winkeln Kleeblatt 

und zwei Sterne. Rt-Gabelkreuz. Pal. 162. Str. 2395. Sehr gut u. selten. 
*329 Quart o. J. Mitra über E S zwischen zwei Sternen; unten Kleeblatt. Rt. Kreuz 

im Vierpaß. Pal. 139. 

Schön u. selten. 
*330 Quart 1573. H.D.R.E.S.73* Kleeblatt zwischen zwei Sternen. Hf. Lilienkreuz. 

Pal. 145 u. 142. 

Gut u. selten. 

St. Maurice. 

331 Ludwig der Fromme 814-840. Denar. 

H LVDOVVICVS IMP -Kreuz, in 

d. Winkeln je ein Punkt. Rf. XPISTIANA RELIGIO • Kirchengebäude. Gnecchi 

T. I, 5 Var. u. Cat. Ströhl. 2454/56 Var. 

Schön. 2 


Vaud. 

332 Französischer Laubthaler 1749 mit dem Kopf Ludwig XV. n. 1. und der Contre-

marke: 39 I BZ • Rp Das franz. Wappen; oben 1. Contremarke in Form des 
Waadter Wappenschildes mit der Inschrift LIBERTE I ET PATRIE • W. 2851 Var. 

Sehr gut u. selten. 

333 Thaler 1812 a 40 Batzen. Wappen auf Rebenzweigen. Rt. Stehender Schweizer. 

C. Sch. 6547; W. 2850; Cor. XXXX. 11. 

Prachtexemplar. 

334 Zehn Batzen 1804. (Viertelthaler.) Der Wappenschild. Rt-10 ZBatz im Eichenkranz. 

Cor. XL, 14. 

Vorzüglich. 
335 Fünf Batzen 1804. Wie vorher, aber mit der Zahl 5 -W. 2865. 

S. g. 

336 Halber Batzen 1804 u. 1818. Zweiundeinhalb Rappen 1809 u. 1816. Ein 
Rappen 1807. 
S. g. u. schön. 5 

337 Medaille 1897 auf die Hundertjahrfeier der Unabhängigkeit des Cantons Waadt 

(von G. Hantz). Weibliche Figur 1. sitzend. Rf. Verziertes Wappen. Mm. 45. Silber, 

oxydiert. 

Vorzüglich. 

Lausanne. 

*338 Silbermedaille 1747 (von Dassier) auf die unter den Auspizien des Grafen Simon 

August von Lippe gestiftete literarische Gesellschaft. SIMO AUGUSTUS LIP-
PLE COMES A -LET * 20 * 1748 -Brustbild 1.; am Armabschnitt: i &apos;&quot;D ET F &apos; 
(Jean Dassier et Fils). Rf. CCELI VIAS ET SIDERA MONSTRAT Ueber den 
Genfersee mit Gebirgslandschaft fliegt ein großer Adler 1., einen kleineren auf dem 
Rücken tragend; oben 1. strahlende Sonne; i. A. SOCIET * LITTERLIPPIACAI 

LAUSANN,E-11747&quot; H.757; GroteV.260. Mm.55. Vorzüglich u. sehr selten. 

Hai l er I. p. 32S schreibt: Dieses große, saubere und sehr seltene Schaustückist bei der Abreise 

des Grafen von der Lippe, vom berühmten Seigneux de Correvon ersonnen, und zumAn ge-
denken einer in der Schweiz selbst völlig unbekannten gelehrten Gesellschaft geprägt worden. 

339 Fünf Francs 1876. Eidgenössisches Schützenfest. W. 3530. 
Vorzüglich. 
Eveche de Lausanne. 
*340 Guyde Prangins. 1375-1394. Halber Groschen (Sesen). GVIDO GP-S IJXV.81ill 

Thronender Bischof v. v., die R. zum Segnen erhoben, mit Krummstab in der L., 

zwischen den Knieen der Familienschild. N. (kleiner Adler) SIT • nOillE DJttT * 

BROICT&apos;VS Kreuz im Vierpaß, außen mit Rosetten, innen mit Kleeblättern ver-

ziert. M-F. T. 3. 2; Cor. T. 41.18. 

Sehr gut u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner II, 1910, Nr. 2801. -

*341 Guillaume de Menthoney. 1394-1406. Halber Groschen (Sesen). GVIIili €P-S°I 

iTWSÄß ThronenderBischofähnlich wie vorher. Rt. Aehnlich wie vorher. M-F. 

T. 1.1. 

Sehr gut u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner II, 1910, Nr. 2804. -

342 Denar. Tempelmitspitzem Dach; darunterdrei Kugeln.Rf. Kreuz. M-F.T.I.I/S.Sehr gut. 
*343 Guillaume de Challant 1406-1431. Halber Groschen (Sesen) G.D.ChA:!J-J\T. 

EP&apos; • LHVS&apos; Thronender Bischof ähnlich wie vorher. Rf. Aehnlich wie vorher. 

M-F.IL 1. 

S. g. u. selten. 
*344 Georges de Saluces. 1440-1461. Parpaiolle 0. J. ÄV€ ÖIÄRIÄ GRX PliGßK 

DllST Madonna mit dem Kind über dem Familienschild i. Dreipaß. Rf. 6 -D . 

JSffiliCIIS -€PJS -IiffUSÄß€SlJS • Kreuz im verzierten Vierpaß. M-F. III. 8. 

S. g. u. sehr selten. 

*345 Barthelemi Chuet 1469-1472. Parpaiolle o. J. PVltCRX % VT lJVllX g 6LGCT2C 
o VT S SOL Madonna mit dem Kind über dem Familienschild. Rt. + B o EPS 

o UICIEllg XDillXSTRXTOR &apos; LI£VS Kruckenkreuz in einem innen m. Blumen 

verzierten Vierpaß; a. Fuße d. Kreuzes D. M-F. V, 1. Schön u. sehr selten. 


*346 Benoit de Montferrand 1476-1491. Quart o. J. oßoDo$ROR -€PS &apos;°IiÄS * 

Die Madonna m. d. Kind; unten der kleine Familienschild. Hf. SIT .ROSRE 

Dß1 e B€ß€D -Blumenkranz. M-F. 1. 3. 

S. g. u. s e 11 e n. 

*347 SebastiendeMontf aucon. 1517-1536. Testono.J. SEB + EPS + ET+PRINCEPS + 

LAVA Brustbild r. 
S + MARIVS --+ MARTIRIS + Der heil. Marius sitzend 

v. v., die R. zum Segnen erhoben, in der L. Palmzweig; unten ein Adler. M-F. III. 1; 

Sch. 4360 u.W. 2467 Var.; Cor. T.41; 15. Schön u. von großer Seltenheit. 

Nachahmung des Testons Ludwigs II. von Messerano. 
-Aus Sammlung Geßner It, 1910, Nr. 2817. -

*348 Parpaiolle o. J. 
SEBASTIANVS IP EPIS ¥ Quadriertes Wappen im Dreipaß. 

g. e REGINA + CELI IP LETARE + Kreuz mit distelförmigen Spitzen im Vier-

paß. M-F. 111. 3. 

Sehr gut u. sehr selten. 

Zürich. 

*349 Vierfacher Ducaten 1624 vom Stempeldes Thalers. MO * NO # THVRIC * CIVITA ? 

IMPERIALIS R 1624 R Löwe mit Reichsapfel und Schwert neben dem Züricher 

Schild. Rp.Ä DOMINE fi CONSERVA&amp; NOS@ IN ß9PACEß9 GekrönterDoppel-

adler. H. 461; W. 5. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, Nr. 284. -

*350 Goldprobe vom Stempel des halben Gulden zu zwanzig Schilling o. J. MONETA&amp; NOVA 

0 REIPVBLICiEß9 TIGVRINJE und Arabeske In reich verzierter Cartouche das runde, 

im untern Felde damascierte Wappenschild. Rt-DOMINE CONSERVA NOS -
IN PACE in reich verzierter Einfassung; unten in Cartouche zo Vgl. H. 409 und 

W. 10. Mm. 30. gr. 13,90 (vier Ducaten). 

Prachtexemplar von größter Seltenheit. 

-Aus Sammlung Wilmersdörffer I, 1905, Nr. 959. -

*351 Breiter Doppelducaten 1641. * MON -NO * REIPVBLI * THVRICENSIS Zwei auf 

einer Leiste stehende Löwen halten einen Kranz aus Palm-u. Lorbeerzweigen über 

das ovale Wappen. Unter der Leiste 1641 * 4 • DOMINE * CONSERVA * NOS -

IN PACE. Gekrönter Doppeladler. H,471; W.8; Cor.IV.3. Schön u. selten. 

*352 Doppelducaten 1673. DOMINE ß9 CONSERVA iD NOS e IN 0 PACE @ Löwe 1. 

mit Schwert und Wappen. Hf. Unter einem Engelskopf und zwischen Arabesken 
JÜSTiCIA 

-

-ET -I CONCORDIA I 16-73 I Arabeske. H.522; C. Sch. 6607; 

W. 16. 

Stempelglanz u. selten. 

-Aus Sammlung lkld, 1911, Nr. 58. -

*353 Doppelducaten 1714. MONETA REIPVBLIC^E TIGVRIN^E -Wappen zwischen 

zwei einander zugekehrten Löwen, wovon der 1. Schwert, der r. Palmzweig hält. 
Hf. DOMINE CONSERVA I NOS IN I PACE I 1714 zwischen Lorbeer-und 
Palmzweig. H. 559 a (nach Sammlung Harscher); W. und Cor. -

Stempelglanz u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, Nr. 286. -

*354 Doppelducaten 1776. MONETA REIPVBLIC^E TURICENSIS Wie vorher. Hf. IU-

STITIA ET I CONCORDIA 177tJ in einer unten mit zwei Füllhörnern ab-
schließenden Cartouche. H. 722; W. 34. 

Vorzüglich. 

*355 Ducaten o.J. •S&apos;P&apos;Q/ I THVRICEN SIS * im Lorbeerkranz. Rf. DOMINE SERVA 

NOS IN PACE Carl der Große sitzend v. v. mit Schwert und Reichsapfel im 

Vierpaß. H. 391; W. 36; Cor. IV. 10. 

Vorzüglich u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, Nr. 301. -

*356 Ducateno. J. 

SANCTVS -* ---CAROLVS -Thronender Kaiser Karl, wie 
auf der Rückseite des vorhergehenden Stückes. Rp -S REGVLA -S FELIX -
Die beiden Heiligen mit Nimben, ihre Köpfe tragend. H. 392; W. 37; Cor. IV. 9. 

Schön u. sehr selten. 


*357 Ducaten 1641. DVCATVS NOVVS I REIPUBL THVRICEN I SIS-in einem 

-&lt; 

Kranz aus Palm-u. Lorbeerzweigen. Rf. DOMINE • CONSERVA * NOS * IN -PACE -

Zwei Löwen halten das kleine ovale Wappen u. darüber einen Lorbeerkranz. Unten 

neben d. Wappen 16-41&apos; H. 471a; W. 56. 
Sehr gut. 

358 Ducaten 1719 (sog. Zwingliducaten) auf das Reformationsjubiläum. Brustbild Zwinglis 1. 

Rf. Zehn Zeilen Schrift. H. 309; W. 1033. 

Vorzüglich. 

359 Ducaten 1775. DUCATUS REIPUBLICiE TURICENSIS. Löwel. stehend, Kopf r., 

mit Schwert und Wappen in einfachem Kreise. Rf. IUSTITIA ET I CONCOR-
DIA 1775-in verzierter Einfassung. H. 721; W. 86. 

Stempelglanz. 

*360 Halbe Goldkrone o. J. RESPVBLICA -TIGVRINA -e Gekrönter Doppeladler, 

den Stadtschild auf der Brust. Rf. 
DOMINE -SERVA -NOS • IN -PACE Lilien-

kreuz. H.400; W. 54; Cor. IV. 6Var. 

Vorzüglich u. selten. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, Nr. 320. -

*361 Ein ähnliches Exemplar, von anderem Stempel. H. 400; W. 49. 

3 

Sehr schön u. selten. 

*362 Goldgulden 1622. MONETA -NOVA • THVRICENSIS 1622 • Der auf vier Seiten 

mit Dreiblättern verzierte Stadtschild im Vierpaß. Rf. CIVITAS te IMPERIALIS • 

Gekrönter Doppeladler. H. 455. 

Sehr gut u. sehr selten. 

*363 Dreifache Thalerklippe (von Stampfer) 1559. + MON • NO -THVRICENSIS -

CIVITATIS &apos; IMPERIALIS * Drei Wappen, von zwei Löwen gehalten, darüber 
Krone, unten -1559 &apos; Rf. In einem Kreise von neun Wappen der Stadtschild, um-

geben von dem Spruche f DNE SERVA NOS IN PACE Madai 5522; H. 437 

(nach Madai); vgl. W. 224 als 11/2 fache Thalerklippe. Die Ecken des Schrötlings 

poliert; solche zeigen noch Spuren vorhanden gewesener Kleeblätter und Röschen. 

Prachtexemplar und von größter Seltenheit. 

-Madai und Haller erwähnen nichts von der Verzierung der Ecken, so daß es sich dort 

vielleicht um vorliegendes Exemplar handeln dürfte. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, Nr. 383. -

*364 Dicker Doppelthaler 1622. MO J NO J THVRICJ CIVITA J IMPERIALISe 1622 

Auf cassettirtem Boden der 1. gewendete Löwe mit Schwert und Reichsapfel, den 

unten abgerundeten Stadtschild haltend. K. DOMINE @ CONSERVA ® NOS e 

IN ® PACE -Gekrönter Doppeladler. H. 456 u. W. 227 Var. 

Vorzüglich u. von größter Seltenheit. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, Nr. 385. -

*365 Thaler 1512 * MOH&apos; o WOV&apos; o THVRICENSIS o CIVIT7\ : o IMPERIALIS Die drei 

Stadtheiligen nebeneinander stehend, ihre abgeschlagenen Häupter in den Händen 
tragend; unten 1512 Rf. Drei Wappen von zwei Löwen gehalten, darüber Krone; 
unten sechzehn Wappenschilde. H. 420; W. 236. 

Schön. 

-Aus Sammlung Ströhlin 111, 1911, Nr. 6149. -
*366 Ein zweites Exemplar. 

Schön. 
*367 Kelchthaler 1526. + 0 MO-n&apos; -NO&apos; o THVRICENSIS o CIVIT -IMPERIALIS -15260 

Drei Wappen von zwei Löwen gehalten. Rf. Stadtschild in zwei Kreisen von neun 
und achtzehn Wappen. H. 423. W. 237. Cor.IV, 17. 

Schön. 
368 StampferscherThaler o. J. MON o NO o THVRICENSIS o CIVITATIS o IMPERIA-

LIS + Zwei Löwen halten Reichsapfel u. Krone über d. Stadtwappen. R(. DO-

MINE o CONSERVA o NOS oIN o PACE (Zierrat). Doppeladler. H. 404. W. 214. 

Schön. 
*369 Schnabelthaler 1559. + MON • NO -THVRICENSIS -CIVITATIS -IMPERIALIS -

Drei Wappen von zwei Löwen gehalten, darüber Krone, unten 

1559 R(;. Im 

Kreise von neun Wappen der Stadtschild, umgeben von dem Spruche DNE 

SERVA NOS IN PACE: H. 439; W. 256 Var. 

Prachtexemplar. 
370 Ein ähnliches Exemplar mit 1559&apos; H. 439; W. 256 Var. 
Vorzüglich. 


*371 Thaler 1588. Bund zwischen Straßburg, Zürich und Bern. MAIORVM LIBERTATI 

TVEND^E Löwe r. stehend, Kopf 1., mit dem StraßbürgerSchild. Rf. * FOEDER * 

$ CUM 93 TIGVRI -ET BER NAT * INITI HOC MNHMOXINON -SPQA • 

FF 

88 4 H. 46; W. 3472; Engel 593. 

Schön u. selten. 

-Aus Sammlung Palley, 1912, Nr. 26. -

372 Thaler 1622. Löwe 1. mit Schwert u. Stadtschild Rf. DOMINE ID CONSERVA ® 
NOSÄINÄPACE-GekrönterDoppeladler. W. 262; C. Sch. 6587. Sehr schön. 
373 Thaler 1695. Löwe 1. mit Schwert u. Stadtschild n. 1. Rf. IUSTITIA I ET CON-

CORDIA I 1695 in mit Palmzweigen verzierter Cartouche. W. 306. 

S. g. 

*374 Rathausthaler 1698. Die Stadt mit den Festungswerken. Rf. Das Rathaus. H. 319; 

W. 833. 

Prachtexemplar. 

375 Thaler 1713. Löwe 1. mit Schwert u. Stadtschild. Rf. IVSTITIA I ET I CON-

CORDIA | 1713 in einem Kranz aus Lorbeer-und Palmzweig. W. 313. 

Vorzüglich. 

376 Thaler 1761. Löwe 1. mit Schwert und Stadtschild auf blumiger Wiese. Rf. Stadt-

ansicht; unten Jahrzahl auf einem Schildchen vertieft, 1761. H. 701. W. 353. 

Vorzüglich. 

*377 Probethaler 1773. (sog. Geßnerthaler). MONETA REIPUBLIC^E TURICENSIS -

Löwe 1. stehend, Kopf r., mit geschultertem Schwert, Blumenkranz und Stadt. 

schild. Rf. * IUSTITIA ET CONCORDIA&apos; * unten 1773 Auf zierlichem Posta. 

ment liegen kranzumwundenesSchwert, Palm-und Lorbeerzweig. H. 713; W. 358-

Cor. V.8. 

Neben der Jahreszahl kleiner Stempelsprung, sonst vorzüglich u. selten. 

-Nach Haller nur in 36 Exemplaren geprägt. -
-Aus Sammlung Geßnerl, 1910, Nr. 480. 

378 Thaler 1813 zu vierzig Batzen. Bekröntes Wappen, unten 1. auf der Leiste das 

Münzzeichen B vertieft. Rf. Fünf Zeilen Schrift. W. 371 Var.; C. Sch. 6673. 

Stempelglanz 

379 Ein ähnliches Exemplar, im Av. das Mzz. auf dem drittobersten Eichenblatte 1. 
W. 371; C. Sch. 6670. 

Vorzüglich. 
*380 Halber Gutensonthaler1556. MO &apos; * NO&apos; -TVRICENSIS: CIVI&apos; -IMPER 56 W • 

Löwe 1. mit Reichsapfel und Stadtschild. Rf. DOMINE -CONSERVA -NOS 

IN * P Gekrönter Doppeladler. H. 430; W. 372 Var. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Haller vermutet hier den ersten Halbthaler von Zürich. -
-Aus Sammlung Geßnerl, 1910, Nr. 495. -

381 Halber Thaler 1720. Löwe mit Schwert und Stadtschild 1., unten, -f im Kreise. 

Rf. Stadtansicht; unten vertieft, 1720. W. 398. 

Sehr schön. 
*382 Batzenklippe1623. MON : &apos;-NOTH-VRIC-ENSIS • Wappen auf Blumenkreuz. 

Rf. CIVITA : IMPERIALIS 1-623. Gekrönter Doppeladler. W.-. gr. 4,60. 

Vorzüglich u. selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin, 1911, Nr. 196. -

*383 Batzen 1519. flßOßeTÄ + ROV + THVRICENSIS Wappen in einem innen mit 

neun Halbbogen verz. Dreipaß, darüber Adler. Rf. SH °FELIX o SXRCTA: o R€-

GVIiHo 1519 1% Blumenkreuz. W. 627 Var., Cor. VI. 17 Var. Sehr schön. 
384 Fünf Franken 1859. Eidgenössisches Schützenfest. W. 3521. 
Schön. 
385 Fünf Franken 1872 (vonLandry). EidgenössischesSchützenfest. W.-. Vorzüglich. 

Abtei Fraumünster. 

386 Bracteat. OZVR I • CH Die Köpfe des heil. Felix (v. v.) und der heil. Regula (r.) 

nebeneinander. Meyer-. 

Vorzüglich u. selten. 


AbteiRheinau. 
*387 Gerold II. von Zurlauben. 1697-1735. Ducaten 1723. Jubiläum. GEROLD -II • 

ABB -RHENOV -IVBlUEUS -JET -74 -REG -27 -(1723) Zwei behelmte 
Wapppenschilde mit Inful auf Wappenmantel. Rf. S -FINTAN * PRINC * LA-
GINLE -MONACH -RHENOV -Der heil. Fintan stehend v. v. mit Pilgerstab 
und Busch hinter zwei Wappen. H. 2276; W. 825; C. Sch. 3113. 

-Au. Sammlung Gallet, 1912, Nr. 1223. -

Schön u. Selten. 

Zug. 

*388 Schützenthaler in Gold 1827 (von C. Brupbacher). SCHÜTZENGESELLSCH: DER 

STADT ZUG Die Gerechtigkeit mit Wage (1.) und die Freiheit in Rüstung (r.) 
einander gegenübersitzendund sich die Hände reichend, dahinter verziertes Posta-
ment. Hinter der Gerechtigkeit CB, unter deren Fußschemel 1827 Rf. TUGIUM 
über zwei Schichten Wolken. Ansicht der Stadt, dahinter der See mit Rigi und 
Pilatus; unten Br. Zu W. 1802. Mm. 41. gr. 34,50. 

Prachtexemplar u. von großer Seltenheit. 

In Gold nur in drei Exemplaren geprägt. -

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. 2088. -

*389 Thaler 1565 (von Stampfer). e MONETA te NO : &amp; CANTONIS $ TVGIENSIS: 65 

Zwei Engel halten Wappen und Reichsapfel. :Rf. CVM + HIS + QVI + ODERT + 
PACE + ERAM + PACIFICVS Gekrönter Doppeladler. H. 1233; W. 1736; Cor. XX. 

9 Var. 

Sehr schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner I, 1910, Nr. 1500. -

*390 Ein ähnliches Exemplar; imAv. ? MONETA&amp; NO $ CANTONIS&amp; TVGIENSIS &amp; 65, 

im Rev. CVM 93 HIS iD QVI d ODERT i&amp; PACE $ ERAM &amp; PACIFICVS H. 1233; 

W. 1737. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Ströhlin III, 1911, Nr. i14S. -

391 Thaler 1623. MONETA -NOVA TVGIENSIS 1623 ? St. Michael mit d. Reichsapfel 

hinter d. Stadtschild knieend. Rf. Gekrönter Doppeladler m. Kopfscheinen. H.1261; 

rr 

Var. 

Sehr schön. 
392 Halber Dicken (12 Kreuzer) o. J. -MON -CANTONI-TVGI -SANC • OSW • Hüft-
bild d. hl. Oswald r., unten das Zuger Schildchen. fy Doppeladler über Reichs-

apfel mit Wertzahl 12. W. 1760Var. 

Sehr schön. 
393 Fünf Franken 1869. Eidgenössisches Schützenfest. W.3527. 
Vorzüglich. 

Zugewandte Orte. 
Bistum Constanz. 

*394 Johann Franz Schenk von Staufenberg. 1704 -1740, Schwäbischer Kreis-

ducaten 1737 (in Gemeinschaft mit Carl Ru&apos;d. v. Württemberg). I -F -E -C * &amp; * 

A-C -R * D * W -A &amp; T Die Wappenschilde von Constanz mit Inful und Württem-

berg mit Krone; unten 1737 Rp MON : AUR : CIRC : SUEV: tAD LEGEM IM-
PERII -t Das Wappen von Schwaben in reich verzierter Cartouche. W. 2452. 

Vorzüglich u. sehr selten. 

Stadt Constanz. 

*395 Goldgulden o. J. * MONETA N &apos; AVREA -CIVITATI COSTANC • Einköpfiger 
Adler 1. blickend über dem städtischen Kreuzschildchen. Rl * MAXIMILIANVS 

ROMANORVM REX Reichsapfel zwischen zwei Ringelchen im doppelten Drei-

paß. H.2308 Var., W.3213 Var. 

Schön u. sehr selten. 


*396 Thaler 1724. Ansicht der Stadt mit dem Hafen und den Festungswerken; darüber 

an einem Bande die Schildchen von Oesterreichund Constanz; i. A. CONSTANTIA 

Rf. In der Mitte des Feldes das Stadtwappen, umgeben von vier Ratsherren wappen 

zwischen 17 -24&apos; Außen herum zwanzig Wappenschildchen. C. Sch. 6874; zu 

H.2339 u. Berst. 454 (als Doppelthaler). Prachtexemplar u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner II, 1910, Nr. 3209. -

*397 Klippe vom Stempel eines Dreibätzners (oder Dreigröschers?) 1623 ^MON:NOVA: 
GiVI -.-CONSTANTIENSIS : Stadtwappen zwischen 16-23 Rt-FERD : II: D : 

G : ROM: IMPER : SEM : AVG Doppeladler mit Kopfscheinen; unten C3) gr. 8,95. 

W.-. 

Henkelspur, schön u. sehr selten. 

-Aus Sammlung Geßner11, 1910, Nr. 3224. -

R ott w e i 1. 

*398 Thaler 1623. : + : MONETA: NOVA: ROTWILENSIS:1623 •; * Einköpfiger Adler 

1. blickend; in den beiden 0 von MONETA und NOVA Münzz. i u. M Rf.: + : 

FERDINANDVS : II : ROM : IMP : SEMPER -AV -G * Gekrönter Doppeladler. 

H. 2117; W. 3206 Var.; Binder 15; Cor. L. 3 Var. 

Schön u. von großer Seltenheit. 

-Aus Sammlung Geßner11, 1910, Nr. 3151. -

Mülhausen im Elsass. 
*Sgg Thaler 1623. O MONETAO NOVA i&amp; MILHVSINA ? 16 ß9 23 Löwe 1. mit Stadt-

wappen und Reichsapfel. Rp ® EX ß9 VNO ® OMNIS @ NOSTRA ® SAL9ßJi 

Gekrönter Doppeladler. Laubrand. Engel 5; H. 2076; Mad. 7063. 

Etwas justiert, Prachtexemplar u. sehr selten. </unit>


<advertising>Bisher erschienene Cataloge: 

I. Monnaies Grecques de la collection du feu Prof. S. Pozzi ä Paris. 

Avec 101 planches et 3334 Numeros .......... 

frs. 40.-

II. Monnaies Romaines, collections du feu Prof. Maxime Collignon et de 
Mr. Paul Vautier. Avec 57 planches et 1886 Numeros 

frs. 25.-

III. Monnaies d&apos;or Romaines et Byzantines, collection de Sir ArthurEvans. 

Avec 11 planches et 342 Numeros 

; 

frs. 8.-

IV. Monnaies Grecques antiques, collection du Grandäuc Alexandre 

Michailovitch etc. Avec 36 planches et 1035 Numeros 

frs. 20.-

V. Monnais Grecques antiques, doubles du British Museum etc. Avec 

85 planches et 3038 Numeros 

........ frs. 25.-

VI. Collection Clarence S. Bement, Philadelphie Pa. Monnaies Grecques 
antiques en or et en argent. Premierepartie: Ibirie ä Eubee. Planches 

1 a 37. Numeros l a 1082 

frs. 25.-

Vient a paraitre: 

VII. Collection Clarence S. Bement. Monnaies grecques antiques. Deuxieme 

partie. Attique ä Mauritanie. Planches 38 a 68. Numeros .1083 a 1909. 

Vente a Lucerne, le 23 et 24 juin 1924 
frs. 25.-

VIII. Collection Clarence S. Bement. Monnaies Romaines. Avec .64 planches 

et 1770 Numeros. Vente a Lucerne le 25 au .28 juin &apos;1924 ........ frs. 25.-

Téléph. Mont Blanc, No. 36-53 

Adresse télégr. CLASSICARS </advertising>
















































</text>
</tei>