<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<other>CÏuunbuviW» 

[texte_manquant] </other>

<cover>RARE COLLECTION 

D&apos;ORDRES FRANÇAIS 

DE CHEVALERIE 

DE L&apos;ANCIEN RÉGIME AU Ier EMPIRE 

OBJETS DE CURIOSITÉ 
-ARMES ANCIENNES 

PARIS -HOTEL DROUOT -SALLE N°8 

LE JEUDI 17 OCTOBRE 1968 </cover>



<title>TRÈS RARE ET IMPORTANTE COLLECTION 

D&apos;ORDRES FRANÇAIS DE CHEVALERIE 

DE L&apos;ANCIEN RÉGIME AU Ier EMPIRE 

SAINT-MICHEL, SAINT-ESPRIT, SAINT-LOUIS, MÉRITE MILITAIRE 
N.-D. DU MONT CARMEL, LÉGION D&apos;HONNEUR 

COURONNE DE WESTPHALIE ET DIVERS 

IMPORTANTE COLLECTION 
DE MÉDAILLES 
DE LA RÉVOLUTION FRANÇAISE 

1789 à 1793 
MÉDAILLES DE SOUVENIRS, DE P.-F. PALLOY 

INSIGNES RÉVOLUTIONNAIRES 

BELLE COLLECTION DE FIGURINES HISTORIQUES 

provenant de l&apos;Ancienne Collection Mathiot, peintes par V. Douchkine ou Leliepvre 

OBJETS DE CURIOSITÉ ET ARMES ANCIENNES 

MODÈLES D&apos;ARTILLERIE 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU : 

HOTEL DROUOT -SALLE N°8 

Le Jeudi Il Octobre Ig68 à I4 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

M&apos; DOMINIQUE VINCENT 

14, rue de la Grange-Batelière (jj0-84-0}) 

ASSISTÉ DE : 

M. ROBERT-JEAN CHARLES 

EXPERT PRÈS LES TRIBUNAUX 
ET LES DOUANES FRANÇAISES 

98, rue de Vaugirard 

M. ÉMILE BOURGEY 

EXPERT NATIONAL PRÈS LES COURS D&apos;APPEL 
ET ADMINISTRATIONDES DOUANES 

7, rue Drouot (770-JJ-I8 ou 770-88-67) 

EXPOSITIONS PUBLIQUES : 

Le Mercredi 16 Octobre 1968, de 10 heures à 11 heures et de 14 heures à 18 heures 
et le Jeudi 77 Octobre 1968. de 10 heures à 11 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront : 

16 pour cent jusqu&apos;à 6.000 F. 
11,50 pour cent de 6.000 à 20.000 F. 
10 pour cent au-dessus de 20.000 F. </preface>


<unit>TABLEAUX 

-CELESTIN NANTEUIL. Portrait d&apos;un officier. Crayon. 
xix&apos; siècle. 

-ECOLE FRANÇAISE DU XIXe SIECLE. Le retour du vétéran. Huile sur 

toile, encadrée 

-ECOLE FRANÇAISE DU XIXe SIECLE. La leçon du gendarme. Huile 
sur toile, encadrée. 

-ECOLE FRANÇAISE DU XIXe SIECLE. Le Pape à Saint-Jean de Latran. 

Gouache encadrée. 
Le Saint-Père, assis sous un dais de pourpre, domine une parade où 

les troupes pontificales et de nombreux fidèles reçoivent sa bénédiction. 

FIGURINES HISTORIQUES 

5 -Très belle collection de figurines historiques, provenant de la 
collection Mathiot, magnifiquement peintes par W. Douchkine ou 
E. Leliepvre, présentées sur planches. 

NOTA : Chaque planche présente soit 9 à 10, soit 16 figurines, suivant qu&apos;il s&apos;agit 
de cavaliers ou bien de piétons. 
Ces figurines seront vendues par groupes historiques, cependant certaines d&apos;entre elles 

pourront être divisées en roison de leur importance. 

5 -ANTIQUITE. Figurines fines : Neckel, Armont, Gottstein. Graveur : 

Franck. Peintures : W. Douchkine ou Leliepvre. 
Les danses, les travaux de la terre, les chars de combat, etc. (4 planches). 

6 -ASSYRIENS ET BABYLONIENS. Figurines fines de Gottstein. Graveur : 

Franck. Peinture : Eugène Leliepvre. 
Assurbanapal et sa suite, les chars, les guerriers, etc. (4 planches). 

7 -

CARTHAGE. Figurines fines. Gottstein. Peinture : Eugène Leliepvre. 

Les guerriers (4 planches). 

8 -EGYPTE ANTIQUE. Figurines fines de Gottstein. Peinture : Eugène 

Leliepvre. 

La vie quotidienne, les Pharaons, les grands dignitaires, les guerriers, le 
peuple, les cérémonies, etc. (7 planches). 


-GRECE ANTIQUE. Figurines fines. Peinture : Eugène Leliepvre. 

Les guerriers (5 planches). 

-

LANSQUENETS (XVIe SIECLE). Figurines fines par Frauendorf, Neckel, 

Gottstein. Graveur : Franck. Peinture : W. Douchkine. 

Chefs de bandes, hommes d&apos;armes, piétaille, drapeaux, convois, scènes de 
camp, de pillages et de beuveries, etc. (16 planches). 

_ GUERRE DE L&apos;INDEPENDANCE AMERICAINE. Figurines fines par 

Loy, Gottstein. Graveur : Franck. Peinture : Eugène Leliepvre. 

Le général Nathaniel Green et sa suite, insurgés, troupes régulières anglaises 
et américaines, volontaires, trappeurs et Indiens, scènes de camp, etc. 

(16 planches.) 

MÉDAILLES 

DE LA 

RÉVOLUTION FRANÇAISE 

INSIGNES RÉVOLUTIONNAIRES 

ORDRES DE CHEVALERIE 

1789 

12 

Ouverture des Etats Généraux. Etats Généraux tenus en France. 

(Hennin 5, 18 -Tasbille 3, 19) 2 médailles étain 44 mm (bélière) et 43 mm. 
Très beau. 

13 -Départ des 3 ordres pour Versailles. (Trésor Numismatique 1.8 -T. 7) 
Etain bronzé 78 mm. -Siège de la Bastille. (H. 22) Etain uniface, 80 mm, 

2 p. superbe. 

14 -Siège de la Bastille. Etain bronzé (H. 23) 80 mm. Prise de la Bastille 
et du Gouverneur. Bronze (H. voir 25 -T. voir 45) 2 p. superbe. 

15 -Siège de la Bastille. Ce plomb... retrace l&apos;époque de la Liberté conquise. 
Collé au revers offert à Monsieur Girault par Palloy... Aut.re exemplaire 
uniface (H. 26 et 26 var.) Etain bronzé, 2 p. superbe. 


16 -Autres exemplaires : l&apos;attaque du Siège de la Bastille, en étain, uniface 
66/76 mm (T. 42, 46) 2 p. superbe. 

17 -Assemblée des Electeurs. Tête du Roi à g. R/ La Liberté debout gravant 

sur un obélisque. Sur la tranche, nom de l&apos;électeur de Paris : Erasle (H. 41 
-T. 60). Argent. 46 mm. Superbe. Rare. 

, 

18 -Etats Généraux. Jeton octogonal (H. 42 -T. 61). Argent. Superbe. Rare. 

19 -Jacques Necker. Genevois. Buste àg. R/ Inscription (H. 44 -T. 63 en 

br). Exemplaire en arg. 41 mm. Superbe. Rare. 

-J. Silvain Bailly. Maire de Paris. (H. 37 -T. 56 br.) 41 mm. Exemplaire 

en arg. Superbe. Rare. , 

-Necker, le vrai Père du Peuple. Necker, les désirs accomplis. 2 médailles 

étain argenté (H. 48 et 51 -T. 68 et 71) 76 mm et 51 mm. Superbe. 



Necker, l&apos;Immortel. -2 autres médailles de Necker immortel. (H. 54 -

T. 74) 3 médailles 45 mm, 38 et 35 mm. 3 p. Etain. Superbe. 

-Arrivée du Roi à Paris. Arrivée de la Famille Royale de Versailles 
à Paris (H. 62 -T. 84, 86 ) 84 mm et 68 mm. Etain bronzé. 2 p. Superbe. 

24 -Louis XVI, Père du Peuple. Le Duc d&apos;Orléans, citoyen, Père du Peuple. 
Le Père Duchesne patriote. (H. 69, 100, 110 -T. 93, 127) 3 médailles 

étain 44 mm. T. B. et superbe. 

, 

1790 

25 -Confédération des Français. (H. 140 -T. 165.) Arg. 41 mm. Superbe. 

26 -Confédération des Français, des départements du Nord..., Confé-
dération Nationale de Paris, Fédération des Français, Pacte Fédé-
ratif. (H. 142, 138, 147, 155, 156 -T. 163, 176, 183, 185.) 5 médailles. 

Très beau et superbe. 

27 -Anniversaire de la Prise de la Bastille. Mars debout. (H. 159 -T. 195.) 

Etain uniface, 122 mm. Superbe. 

28 -Acte Fédératif. Pacte Fédératif. Jeton de Nuremberg. (T. 190, 205.) 

3 médailles étain br. doré. Très beau. Superbe. 

29 -Fédération Nationale. Trophée. (H. 174 -T.) Arg. 33 mm. Très beau. 

Rare. 


-Louis XVI, le meilleur des Rois. (H. 176 -T. 218.) Br. 76 mm. Superbe. 

-District des Cordeliers n°3 06 -Mathieu, Curé et Commandant de 
la Garde Nationale de Leyssard. (H. 189, 172 -T. 233.) 2 médailles 

31 mm/38 mm. Br. et étain. Superbe. Rare. 

1791 

32 -Traité de Pilnitz. Têtes accolées des trois souverains d&apos;Autriche, Prusse, 

Saxe, par Kruger. (H. 216 -T. 295.) Arg. 50 mm. Autre, têtes des deux 

souverains (H. 214 -T. 293.) Etain. Poinçonné. 43 mm. 2 p. Superbe. 

-Louis XVI. Clichés en étain. Av. et Rv. Médaille destinée à récompenser le 

citoyen Lauverjat (H. 227). Epreuve en étain de la Caisse patriotique 

(H. 291). 3 p. Très beau. 

34 -Serment du Roi. Je jure d&apos;être fidèle... (H. 218 -T. 298 -Mazard 245.) 

Tr. Lisse. Arg. 35 mm. Superbe. Rare. 

35 -Serment du Roi en bronze doré : vivre libre ou mourir. La Nation, 

la Loi, le Roi. 2 médailles br. doré ovale avec bélière. (H. 218, 224, 284 

-T. 297, 302, 323.) 3 p. Superbe. 

36 -Monnerons. Caisse de bonne foi de 2 sols 6 deniers. (H. 341, 343, 346 

-

M. 140, 152, 115.) 3 p. Très beau. 

1792 

37 -Combat des Tuileries. Journée du 10 août. (H. 363 -T. 411.) Arg. 

55 mm. Superbe. Rare. 

38 -Levée du Siège de Francfort. (H. 376 -T. 422.) Arg. Même sujet. 

(H. 377.) Etain poinçonné. 37 mm. 

J.-J. Rousseau. (H. 306 -T. 347.) Br. doré. 35 mm. 3 p. Très beau. 

Superbe. 

39 -Paix aux Chaumières (Guerre aux Châteaux). Ruche d&apos;abeilles. Jeton de 
l&apos;Ecole des Arts. (H. 392, 397.) Etain. 85 mm. Br. 29 mm. 2 p. Superbe. 

40 -Monnerons. 5 sols, 2 sols, 1 sol à l&apos;Hercule. Monnaie de 2 décimes. 

(H. 431, 433, 435, 436 -M. 161, 262.) 5 p. Br. Très beau. Superbe. 

1793 

41 -Nation Française. Constitution 10 août 1793. (H. 526 -T. 555 en br.) 

Arg. 42 mm. Superbe. Rare. 


MÉDAILLES DE SOUVENIR 

-Mort de Louis XVI. La France voilée. (H. 467 -T. 509.) Arg. 47 mm. 

Superbe. 

43 -Mêmes types variés. Exécution de Marie-Antoinette. (H. 469, 535 -

T. 512, 563.) 2 médailles Arg. 31 mm et 35 mm. Superbe. 

-Deux autres médailles aux effigies de Louis XVI et de Marie-Antoinette. 

(H. 473, 536 -T. 515 bis, 564.) Arg. 37 et 31 mm. Superbe. 

-Deux autres médailles semblables. (H. 470, 537.) 31 mm. Arg. Superbe. 

46 -Louis XVI. Etain. Mort de Philippe Egalité. Mort d&apos;Elisabeth de 
France. 2 médailles Arg. (H. 474, 550, 621.) 3 p Etain et Arg. Superbe. 

-Louis-Charles et Marie-Thérèse-Charlotte. Louis second, fils de 
Louis XVI. (H. 644, 664.) Arg. 2 médailles. 31 mm. Superbe. 

-Picot Dampierre, Sylvain Bailly. 2 médailles étain repoussé. (H. 501, 

554.) Médaillette ovale en b. doré à bélière. (H. 529.) 3 p. Superbe. 

-Louis XVI et Marie-Antoinette. (H. 546.) Etain poinçonné. 43 mm. 
Marie-Antoinette. (H. 538.) Etain. Atelier de confection. (H. 580.) 

Br. coulé. 32 mm. 

-Montagne au Champ de Mars. Victoire de Fleurus. (H. 626, 629 -

T. 666, 671.) Etain. 78 mm. 2 p. Superbe. 

-5 décimes. An 2. Pièces d&apos;essai. (H. 608, 613, 614 -M. 261, 237, 337 v.) 
Cliché de sol aux balances. 4 p. Cuivre et étain. Très beau. 

-Institut des Sciences et Arts au nom de Target. Société d&apos;Agricul-
ture. (H. 727, 865.) Jeton Réunion Peuple Batave. (H. -.) Arg. 3 p. 

-A Félix Desportes, Président de la République de Genève. (H. 870 -
T. 882.) Plomb bronzé, 59 mm. A. F. Laharpe, le Peuple Vaudois. 

(H. 844.) Etain. 63 mm. 2 p. Très beau. Superbe. 

54 -Epreuve uniface Fondation de la République. (H. 809.) Etain 

. 

73 mm. 

Clichés du jeton devant commémorer la réouverture du Théâtre Louvois 
(H. 876.) Etain octogonal. 37 mm. Archiduke Charles. (H. 883.), Médaille 
sur la Paix de Lunéville. Arg. doré. 5 p. Très beau. Superbe. 

MÉDAILLES DE PIERRE-FRANÇOIS PALLOY 

(en fer estampé cerclé de cuivre, à bélière) 

-Lous XVI et Palloy dit le Patriote -Lous XIV et la Commune de 
Paris, 1789 (T. 50, 51). 2 médailles, 36 et 37 mm. Très beau. 

-La Ville de Paris -La Liberté (H. 71, 74 -T. 95, 99). 2 médailles, 

37 et 39 mm. Très beau. 


57 -Louis XVI, Roi des Français. R/ Inscription (H. 296 -T. 337). 72 mm. 

Très beau. Rare. 



Colonne de la Liberté. Sur la tranche, Jacques Reverchon, député 
de Saône-et-Loire. -Louis XVI. Récompense à Palloy (H. 349-). 

2 médailles, 37 et 43 mm. Très beau. 

-La Liberté ou la Mort. La Liberté ayant brisé ses chaînes (T. 396 

et 397/48). 2 médailles, 41 et 40 mm. Très beau. 

-Louis XVI et la Liberté. Louis XIV et les Jacobins (T. 398, 400). 

2 médailles, 42 et 37 mm. Très beau. 

-Louis XVI et la Liberté. « Je veille pour la Patrie » (T. 522, 

400/53). 2 médailles, 48 et 37 mm. Très beau. 

-Bustes de Marat, Lepeltie (Sic), Chalies, Bara et Viala. La Liberté 
debout (T. 609, 611). Médailles ovales. R/ lisse. 44 X 36 et 

45 X 37 mm. Très beau. 

63 -La France en pleurs. Charlotte Corday. Robespierre et C. Renaud. 

(T. 71(?), 716, 551 et 681). 3 médailles, 56, 35 et 41 mm. La dernière 

en cuivre doré. Très beau. 

64 -Marie-Antoinette. 2 médailles variées (T. 528 et 529). Louis-Charles 
Dauphin (T. 713). 3 médailles, 35 mm. Très beau. 

INSIGNES 

(à bélière, sauf indication contraire) 

65 -Insignes de Colpoteurs de paniers publics. N°50 avec bélière. Autre. 

N°7 3, bélière limée (H. 86). 59 mm. 2 p. Très beau. 

66 -Police. OEil rayonnant. Deux plaques, repoussées, insérées dans un cer-

clage. (Cf. Julius 212.) Arg. ou métal argenté 47 mm. Superbe. Rare. 

67 -« Forts de la Halle aux bleds de Paris ». N°58 -« Municipalité de 

Soissons ». N°79. (H. 125 v., 126 -T. 151, 152.) Br. à bélière. 2 p. 

Très beau. 

68 -Membres de l&apos;Assemblée Nationale Législative. Tables de la Loi sur 

une étoile rayonnante, en Br. (H. 359 -T. 406.) 77 mm. Email et Br. Très 
bel exemplaire. Rare. 

69 -Conseil des Cinq Cents au nom de Delahaye. (H. 681 -T. 726.) 40 mm. 

Arg. très beau. Rare. 

70 -Service du Conseil des Cinq Cents au nom de Noblet. Bonnet Phry-

gien rayonnant. (H. 682 -T. 727.) 55 mm. Br. Très beau. Rare. 


--Conseil des Anciens au nom de A. Michet., (H. 789 -T. -.) Octogone. 

Arg. 40 mm. Superbe. 

-Conseil des Cinq Cents au nom de A. A F Fauvel. (H. 790 -T. 812.) 

Octogone. Arg. 40 mm. Superbe. 

, 

73&quot; -Conseil des Anciens au nom de Ch. le Vaillant d&apos;Oisy le Verger. 
(Pas-de-Calais). (H. 884 -T. 896.) Arg. ovale sans bélière. 56 X 46 mm. 

Très beau. 

-Administrateurs de Départements. Respect à la Loi. Ovales. 2 mé-

dailles de types différents en cuivre doré. 2 clichés repoussés. (H. 360, 

569 var., 570.) 51 X 41 mm et 49 X 39 mm. Ensemble 4 p. Superbe. 

Très beau. 

75 -s&apos; Action de la Loi (H. -.) Ovale br. doré -Tribunaux Civil et Criminel 
du Département de la Seine. (H. 691.) Sans bélière. Rond. 2 p. Très 

beau. 

-Tribunal de Première Instance. Ovales. (T. 929, 929 v). 

-Insigne 
ovale gravé (H. -.). Cuivre doré. 3 p. Superbe. 

-Juge de Paix. La Loi et la Paix en lettres dorées, entourées d&apos;une guir-
lande, sur émail bleu, 50 X 40 mm. uniface avec crochets pour le ruban. 

Superbe. Rare. 

--Juge de Paix dans un cartouche en émail bleu entouré de rayons en 
bronze doré. R/ Identique. Br. doré. Ovale ajouré. 43/53 mm. Surmonté 

d&apos;une branche d&apos;olivier mobile avec bélière et anneaux. Superbe. Très rare. 

79 -Juge de Commerce « La Loi », sur émail bleu, entouré de rayons en 

bronze doré. Ovale ajouré. 43/53 mm. Superbe. Rare. 

80 -Fédération Martiale de Lyon. (H. 132) Octogonal arg. Loterie Natio-
nale N°B 40 (H. 810). Br. doré. Insigne en carton Société Populaire 
gardes françaises. Laisser passer. 4 p. Très beau. 

81 -Repoussés. Comités de Surveillance (3) -R/ de la médaille du Tribunal 

Civil. La Liberté. Etain et Br. 5 p. Très beau. Superbe. 

82 -Siège de la Bastille. Br. uniface -La Commune. Br. -Robespierre. 

Plomb, ovale. 3 p. Très beau. 

83 -Louis XVI décapité. R/ La Liberté par Palloy. Très beau. 



Mort du Duc de Reichstadt. 1832. Chevalier de la Légion d&apos;Hon-
neur. 3e type. 2 p. Très beau. 

-Hennin. Histoire Numismatique de la Révolution Française. 2 vol. reliés. 

Excellent état. 

-Tasbille (Collection). Révolution Française. Vente publique. Ouvrage 

intéressant. 


ORDRE DE SAINT-LAZARE ET DE NOTRE-DAME DU MONT CARMEL 

Fondé par Henri IV en 1608, dédié à Notre-Dame du Mont Carmel, 

réuni la même année au très vieil et illustre Ordre Hospitalier et 

militaire de Saint-Lazare de Jérusalem. 

87 -Croix de chevalier. En or émaillé, avec son ruban de soie verte de 

petit module couronne royale soudée aux deux extrémités de la branche 
supérieure, portée par Amédée, Hypolyte, Charles, Sieur de Raimond, Comte 

de Modène. 

XVIIIe siècle, époque Louis XVI. Splendide. Rarissime. 

Rélférence n°282 de l&apos;exposition. « Ordres de Chevalerie et Récompenses Nationales, 
Musée Monétaire, 1956 ». 

88 -Plaque de chevalier.. En métal aux branches émaillées vert, à bordure 

faite de cannetilles et paillettes d&apos;or. Dans son écrin de carton noir gainé 
de satin blanc et velours noir. 
XVIIIe siècle, époque Louis XVI. Splendide. Rarissime. 

Référence n°283 de l&apos;exposition citée plus haut. 

A l&apos;intérieur de la boîte un papier porte l&apos;inscription suivante, manuscrite : « Plaque 
et Croix de l&apos;Ordre de Sain&apos;t-flLazare et du Mont Carmel, portée par mon Père », et 

au crayon « Le Comte de Modène ». 

Voir la reproduction. 

89 -Lettre de réception du 16 juillet 1783, dans l&apos;Ordre de Saint-Lazare 

et du Mont Carmel. Pièce sur velin en faveur de Amédée, Hippolyte, Charles, 
Sieur de Raimond; Comte de Modène, Gouverneur du Palais du Luxembourg, 
signée du Comte de Provence (Plus tard Louis XVIII), Louis, Stanislas, 

Xavier, avec dans sa boîte en fer blanc, le Grand Sceau de l &apos;-Ordre, en cire 
rouge (brisé). 

Référence n°284 de l&apos;exposition citée plus haut. 

Pourra être jointe à l&apos;un des deux premiers numéros. 

ORDRE DE SAINT-MICHEL 

Créé par Louis XI, le 1er août 1469 à Amboise, en l&apos;honneur de 

l&apos;archange dont le culte était si populaire en France et du fait que 
le Mont, qui lui était dédié, avait résisté à toutes les attaques 

durant la guerre de Cent ans. 

90 -Croix de chevalier. Grand Module des croix de Collier. En or émaillé, 

avec son ruban de soie noire (cordon) dans un écrin en maroquin rouge, 
frappé au fer sur le couvercle « Ordre du Roi », cerné d&apos;une dentelle dorée, 

au petit fer, à décors de rinceaux. Gainé intérieurement de soie blanche. 
Fin XVIIIe siècle. Splendide. Rarissime. 

Voir la reproduction. 

91 -Croix de chevalier. Très petit modèle en or émaillé. 

-

Restauration. Splendide. Rare. 

;; i 


ORDRE DU SAINT-ESPRIT 

Créé par Henri III, en décembre 1578, et dédié au « Benoist Saint-
Esprit », par le Roi et en souvenir de son accession au trône de 
Pologne, puis de la France, un jour de Pentecôte. 

92 -Croix de Chevalier. Grand Module des Croix de Collier. En or émaillé, 
avec son ruban (cordon) de soie bleu de ciel, dans son écrin de maroquin 
rouge, frappé au fer sur le couvercle des Armes de France et de l&apos;inscription 
« Ordres du Roi », cerné sur les bords d&apos;une dentelle fleurdelisée au 
petit fer. 

Restauration. Splendide malgré de minuscules manques d&apos;émail. Très rare. 

Voir la reproduction. 

93 -Plaque de chevalier de l&apos;Ordre de Saint-Eprit. En fer repoussé, gravé 

et ciselé. 
XVIIe siècle. 

Plaque de très grand module qui était peut-être appliquée au bas 
d&apos;armoirie. 

94 -Plaque de chevalier. En argent ciselé. 

Restauration. 
Voir la reproduction. 

95 -Dizain de chevalier de l&apos;Ordre. En ivoire, avec sa croix sculptée et 

des rubans de soie bleue. 

XVIIJ9 siècle. Très rare. 

Le dizain était le chapelet que les chevaliers s&apos;engageaient à réciter chaque jour, 
Dix boules pour les Avé, une plus grosse pour le Pater. 

Réf. : A figuré sous sous le n°226 à l&apos;exposition citée plus haut. 

Voir la reproduction. 

ORDRE DE SAINT-LOUIS 

Fondé par Louis XIV le 9 avril 1693. Confirmé par le Régent pour 

le Roi Louis XV en 1719. 

-Grand&apos;Croix. En or émaillé, module légèrement réduit, mauvais état, 

fractures et manques d&apos;émail. 

Restauration. 

-Grand&apos;Croix. En or émaillé et d&apos;une ciselure remarquable. 

Restauration. Splendide. Rare de cette qualité. 
Quelques minuscules manques d&apos;émail au Centre et à l&apos;une des branches. 

Voir la reproduction. 

-Plaque de Grand&apos;Croix. Brodée de paillettes dorées. 

Fin xvin&apos;&apos; siècle. Très belle. Rare. 

-Plaque de Grand&apos;Croix. En argent doré et émaillé. 

Restauration. Splendide. 

Voir la reproduction... 

, 


100 -Plaque de Grand&apos;Croix. En vermeil et centre or. 

Restauration. 
Une boule en bas d&apos;une branche manque, petits manques d&apos;émail.&apos; 

-Croix de Commandeur. En or émaillé. 

Début du XVII,e&apos; siècle. Splendide. Très rare. 

Voir la reproduction. 

-Croix de Commandeur. En or émaillé. Module réduit. 

Régence. Très belle. Très rare. 
Manques d&apos;émail aux branches et aux centres. 

103 -Croix de Commandeur. En or émaillé. 

Début du XVIIIe siècle. Très belle. Rare. 
Très légers manques d&apos;émail aux centres. 

-Croix de chevalier, en or émaillé. 

Première moitié du XVIIIE siècle. Splendide. 

105 

Croix de chevalier. En or émaillé. Avec son rarissime ruban de couleur 

« Feu », d&apos;époque. 
Deuxième tiers du XVIIIE siècle. Splendide. Très rare avec son ruban. 

Voir la reproduction. 

-Croix de chevalier. En or émaillé. 

XVIIJ6 siècle. Splendide. 



Croix de Chevalier du Mont Carmel, modifié en Saint Louis. En or 

émaillé. Module réduit. 
Fin du XVIIIe siècle. 
Petits manques d&apos;émail. 



Croix de chevalier. En or émaillé. Avec son ruban d&apos;époque Feu et Blanc 
et barrette or émaillé avec deux très petites réductions de Croix de Chevalier 
de Saint Louis et de l&apos;Ordre du Lis (argent). 

Restauration. Spendide. 
Petits manques d&apos;émail. 

108 bis -Croix de chevalier. En or émaillé. 

Fin XVII¡e. Splendide. 

ORDRE DU MERITE MILITAIRE 

Créé par Louis XV par ordonnance du 10 mars 1759 pour 

récompenser les protestants. 

-Croix de Chevalier en or émaillé. 

Epoque de la Fondation, vers 1760. Très rare. 

Référence n°349 de l&apos;exposition citée plus haut. 

Voir la reproduction. 


ORDRE DE MALTE 

Ordre Hospitalier de Malte ou Ordre Hospitalier de Saint-Jean de 
Jérusalem. Créé vers 1070, installé en 1530 à Malte, d&apos;où son nom à 
partir de cette époque « D&apos;ORDRE SOUVERAIN DE MALTE ». 

110 -Croix de Chevalier en or émaillé. 

Module très réduit. Début XVIIIE siècle. 

Splendide. Rare. 

111 -Croix de Chevalier en or émaillé. Module réduit. 
Fin du XVIIIe siècle, début du xixe siècle. Splendide. 

ORDRE DE LA LEGION D&apos;HONNEUR 

Fondé par la Loi du 29 Floréal AN X (19 mai 1802). Inauguré 
par l&apos;Empereur le 15 juillet 1804, dans la chapelle Saint..[,ouis-des-

Invalides et à l&apos;Armée, au camp de Boulogne, le 16 août 1804. 

112 -Plaque de Grand Officier. Plaque brodée, centre métal, de manteau ou 

d&apos;habit. 

Restauration. 

113 -Croix d&apos;Officier, or émaillé d&apos;une ciselure remarquable. 

Restauration (avec son Brevet au nom du Comte de Modène). 
Splendide. 

114 -Deux petites réductions de Croix d&apos;Officier de la Légion d&apos;Honneur 
et de la Médaille de Sainte-Hélène (Instituée le 12 août 1857, pour les 

militaires ayant fait les campagnes de 1792 à 1815). En or, avec ruban 

d&apos;époque. 
Second Empire. Splendide. 

-Barrette avec trois réductions, or et argent, d&apos;Officier de la Légion 

d&apos;Honneur et Chevalier de Saint Louis. 

Restauration. Très belle. 

-Barrette avec trois réductions, or et argent, Chevalier de Saint Louis, 

Phénix de Hohenlohe, Chevalier de la Légion d&apos;Honneur. 
Restauration. 

-Barrette avec trois réductions, or et argent, Chevalier de Saint-Louis, 

Fidélité (Ordre du Jour du 26 avril 1814), Chevalier de la Légion d&apos;Honneur, 
Phénix de Hohenlohe, avec ruban d&apos;époque. 

Restauration. 

ORDRE DE LA COURONNE DE WESTPHALIE 

Fondé par le Roi Jérôme Napoléon le 2&apos;5 décembre 1809. 

118 -Croix de Chevalier en argent de seconde classe, dans son écrin de maro-
quin vert, gaine de soie blanche, présentant sur le couvercle, frappé au petit 

fer, les armes dorées du Royaume de Westphalie. 

I&quot; Empire. Splendide. Rarissime. 

Voir la reproduction. 


119 -Médaille d&apos;Honneur en argent de Jérôme Napoléon, roi de Westphalie. 

N°2197 de la vente Julius, rare. 

MÉDAILLE MILITAIRE, CRÉÉE PAR NAPOLÉON HI 

Décret du 29 février 1852. 

120 -Médaille d&apos;essai, en aluminium. 

Très belle et très rare. 

ORDRE DU PHENIX 

Créé par un Prince de Hohenlohe-Waldenlbourg-Bartenstein. Une 

grande partie des officiers de l&apos;armée de Condé fut admise à faire 

partie de l&apos;Ordre et forma une classe qui prit le titre de Langue 

Française de l&apos;Ordre. 

121 -Croix de Chevalier en or émaillé. 

Début du XIXe siècle. Splendide. 

ORDRE ROYAL MILITAIRE DE SAINT FERDINAND 

créé en Espagne le 21 août 1811, consacré le 19 janvier 1815 par 
Ferdinand VII. 

122 -Croix de Chevalier, or émaillé, avec son ruban splendide. 

123 -Important dossier manuscrit concernant d&apos;Ordre de l&apos;Union de 
Hollande et de l&apos;Ordre .Impérial de la Réunion (de Hollande). Il 

comprend des états de propositions dans l&apos;Ordre, des listes de membres, des 
demandes dont certaines adressées par les anciens Chevaliers de Saint Maurice 
et Lazare avec renseignements sur « les services et titres dont ils s&apos;appuient », 
des suppliques au Grand Chancelier de l&apos;Ordre de la Réunion, le Duc de 
Cadore, Ministre d&apos;Etat et Intendant général des Biens des la Couronne, des 

budgets de l&apos;Ordre, des lettres de félicitations et de remerciements, des listes 
des membres de différentes promotions, etc. 

124 -Dossier manuscrit sur l&apos;Ordre de Saint Maurice et Lazare, compre-

nant un rapport au Duc de Cadore sur les états de service et autres pièces 
que produisent les Chevaliers de l&apos;Ordre supprimé... extrait, états des 

membres en 1792, état des Chevaliers « simples pensionnés, ou pourvus de 
commandements encore vivants nommés depuis 1781, à toute l&apos;année 1798 », 
et sur d&apos;autres Ordres : Contantinien du Duché de Parme, Ordre équestre 
de l&apos;Annonciade et de Saint Maurice et Lazare de Piémont. 
(Ce dossier fait suite au numéro précédent.) 

125 -Jules Renauet et Comte Michel de Pierredon. 

Paris, 1931. Reliure maroquin rouge de l&apos;éditeur. 
La Légion d&apos;Honneur, sa Société d&apos;entraide, son Musée; l&apos;Ordre Souverain 
de Malte, les anciens Ordres Français de Chevalerie. 


CURIOSITÉS ET ARMES ANCIENNES 

126 -Très joli éventail, la feuille décorée d&apos;une scène : le contrat de mariage, 

encadrement de fleurs, vases, oiseaux, monture en ivoire touchée d&apos;or et 
d&apos;argent. 

Epoque Louis XVI. 
D&apos;après une tradition, cet éventail aurait appartenu à la reine Marie-Amélie, 

épouse de Louis-Philippe. 

127 -Rare et précieuse bague séditieuse en or. Le chaton présente un cercueil 

émaillé de noir semé de larmes d&apos;or. Par un déclic placé sur l&apos;anneau, le 
cercueil se soulève et l&apos;Empereur Napoléon se dresse, debout, dans sa tenue 

légendaire avec son chapeau et ses bottes émaillées de noir. 
Restauration. 

DIVERS 

128 -Cocarde de soie blanche, au centre petite fleur de Lis dorée. 

Restauration. 

129 -Bijou dit « Saint-Esprit », argent et strass. 

XVIIIe siècle. 

130 -Deux appliques de harnachement aux armes du Comte d&apos;Artois. 

Restauration. 

ARMES ANCIENNES 
MODÈLES D&apos;ARTILLERIE 

131 -Couteau de vénerie. Poignée en ébène avec quillons en argent terminés 

en têtes de chiens. Lame bleuie et dorée au tiers, fourreau cuir aux garni-
tures d&apos;argent ciselé. 

Poinçon au Coq. 
Début du XIXe siècle. 

132 -Sabre de Garde du Corps de Monsieur. Lame de Coulaux frères à Klin-

genthal, fourreau matriculé 142. 
Restauration. 


133 -Deux sabres d&apos;officier, F. 

XIXe siècle. 



. Epée d&apos;Officier de la Garde Impériale, modèle 1860. Monogrammée 

sur le pommeau. 

Second Empire. 



Rare fusil, à silex, des Ecoles militaires, exécuté par la Manufacture de 

Versailles. 

Poinçonné 1818 sur le canon. 
Restauration. 



Coq de drapeau de la Garde Nationale, très finement ciselé. Sur le 

socle, le nom : « Ameline graveur ». 

Louis-Philippe. 

137 -Casque de Carabiniers. Monarchie de Juillet. 

138 __ Glaive d&apos;apparat. Garde en argent, ciselée de rinceaux entourant une fleur 

de lis. Pommeau en couronne royale. Sur l&apos;écusson les Armes d &apos;Espagne. 
Fourreau cuir aux garnitures « en suite ». 

xixe siècle. 

139 

Deux petits modèles en acier ciselé. Canon et caisson avec leurs avant-

trains, système Gribeauval. 

XIXe siècle. 

140 

Très joli petit modèle de canon système Gribeauval. Tube en bronze sur 

son affût de bois aux ferrures de fer clouté, avec son avant-train. 

XIXe siècle. 

• 

Longueur totale : 0 m 90. 

141 

Canon de marine de siège et place. Le tube en fonte, sur son affût. 

XIXe siècle. 

142 

Paire de pistolets à silex. Canons bleuis damasquinés d&apos;or aux tonnerres, 

platines signées Brézol père, à Charleville. Garniture en acier ciselé (acci-

dents et manques). 
Début du xixe siècle. 

143 

Carabine de tir de précision. Canon bleui par Miller et Var Greiss de 

Munich. Fût sculpté. </unit>




</text>
</tei>