<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">








<title>IV 

MONNAIES 

GRECQUES ANTIQUES 

PROVENANT DES COLLECTIONS 
de S. A. I. le GRAND-DUC 

ALEXANDRE MICHAÏLOVITCH 

de SIR ARTHUR J. EVANS 

ET D&apos;AUTRES AMATEURS 

DONT LA VENTE AURA LIEU AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

LES 17 et 19 JUIN 1922 

de 9 h à midi et de 14 à 18 heures 

DANS1LES GALERIES FISCHER 

(EN FACE DE L&apos;HÔTEL NATIONAL) 

A LUCERNE (SUISSE) 

SOUS LA DIRECTION DE M. W. KÜNDIG, LIBRAIRE-ANTIQUAIRE 

A GENÈVE, ASSISTÉ DE M.LUCIEN NAVILLE DE LA MAISON 

NAVILLE ET Cil A GENÈVE </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des prix d&apos;adjudication. 

Les pièces pourront être réunies en lots. 

La collection sera visible au local de vente les 9 et 10 Juin 1922. 

L&apos;authenticité des pièces est garantie. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et de la nature 

des pièces, il ne sera admis aucune réclamation huit jours après l&apos;adjudication. 

M. W. KNDIG, libraire-antiquaire, 1 Place du Lac à Genève et 
M.LUCIEN N AVI L LE, 6 rue Pécolat à Genève, 

se chargeront, aux conditions habituelles, soit cinq pour cent (5%) sur le chiffre 
des adjudications, de l&apos;exécution des ordres qu&apos;on voudra bien leur confier; ils 
donneront en outre, tous les renseignements qui pourraient être désirés. 

Pour les ordres télégraphiques ou autres le 
présent catalogue sera désigné par le mot: 

«PARTHENON» </preface>


<title>IV 

Monnaies 

, 

Grecques Antiques 

PROVENANT DES COLLECTIONS 

de S.A. 1. le GRAND-DUC 
ALEXANDRE MICH.AI&apos;LOVITCH 

de SIR ARTHUR J.EVANS 

ET D&apos;AUTRES AMATEURS 

GENÈVE 
NAVI LLE &amp; Cie 
AGENCE DES JOURNAUX 
6 et 8, RUE PÉCOLAT 
1922 </title>



<preface>t catalogue que nous présentons aujourd&apos;hui, renferme une série de monnaies grecques formant 

une réunion d&apos;une importance exceptionnelle. 

Jamais il n&apos;a été offert en vente publique une série de pièces de Cyzique en nombre aussi 

considérable; ce sont tous les statères et hectés d&apos;electrum appartenant à S. A. I.le Grand-Duc Alexandre 

Michaïlovitch, qui vont être mis aux enchères. Les amateurs de ces pièces si attrayantespar leur beau style 

et par leur variété, ne rencontreront pas une seconde occasion de faire leur choixparmi un si bel ensemble. 
La série de Syracuse est de tout premier ordre. Il suffit, pour en faire comprendre l&apos;intérêt, de mentionner 

deux décadrachmes deDémarète, neufpièces d&apos;or de 100 litres choisies parmi les plus belles de la trouvaille 

d&apos;Avola. L&apos;une d&apos;elles est signée par Kimon, deux autrespar Evametos, d&apos;autres sont des variétés nouvelles; 

c&apos;est ainsi que l&apos;une de ces pièces porte le nom de Syracuse en toutes lettres au revers, une autre est signée 

A au droit. On remarquera neuf beaux médaillons de Kimon et d&apos;Evainetos. 

Parmi la série de Sicile nous mentionnons encore une pièce de Panorme d&apos;un type nouveau, et d&apos;une 

importance capitale. 

La pièce d&apos;or de Thasos est de toute rareté, de même le tétradrachmed&apos;Erétrie. Les monnaies de la 

Tauride, d&apos;Olbia, de Cherronesos ne se voient jamais dans les ventes, et bien peu d&apos;amateurs en soup-

çonnent même l&apos;existence. 

Les statères d&apos;or de Mithradate, ceux de Lampsaque et de Panticapée sont des pièces de haute valeur. 

Enfin, parmi les belles suites des Lagides, de Cyrénaïque et de Carthage, il faut citer cette grande pièce 

d&apos;argent de Carthage avec la tête de cheval, pièce capitale, dont seuls les musées de Paris et de Berlin, 

possèdent un exemplaire. 

Pour ce catalogue, on a fait usage des méthodesde description adoptéesprécédemment pour le catalogue 

de la vente Pozzi, c est-à-dite que toutes les pièces sont reproduites sur les planches, et les descriptions très 

complètes sont accompagnées des poids et des dimensions en millimètres. </preface>



<unit>Poids 

Métal 

No. 

et 
grammes 
Mm. 

GAULE 

Allobroges. 



2.49 AE15 Tête d&apos;Apollon à d. Rç. Chamois bondissant à d.; dessous, roue perlée; devant, 

tige. De la Tour, Monnaies Gauloises 2879. 
T. B. 

Osismiens. 



6.34 E122 Tête d&apos;Ogmius à d., coiffée d&apos;une étoile et entourée de cordons de perles 

auxquels est attachée une tête. Rt. Cheval androcéphale à g.; devant, croix 

suspendue à son cordon que tient l&apos;aurige réduit à une tête; sous l&apos;andro-

céphale, tente. M. G. 6504. 

T. B. 
Nervii. 



5.85 El 17 Tête disloquée dite à l&apos;epsilon. Rt. Cheval belge à gorge fourchue; au-dessus du 

cheval, roue isolée. M. G. 8755. 

T. B. 

Trevirii. 



5.90 El17 Oeil de profil. Rç. Cheval galopant à g., au-dessus, quatre points; au-dessous, 

cercles concentriques. M. G. 8799 s-q. Var. 

Superbe. 

Helvetii. 



2.93 E116 Tête laurée à d. Rç. Bige à d., dirigé par un aurige; sous les chevaux, fleur; 

à l&apos;exergue, AllOA , M. G. 9302 sq. 
T. B. 

Boii. 



7.48 E/18 Serpent courbé en forme d&apos;anneau à g. Rp Six points au centre d&apos;un demi-

cercle. Champ concave. M. G. 9421. 

T. B. 

1 T A L 1 E 

ETRURIE 

Populonia. 



8.32 R21 2e moitié du Vt-lrt moitié du IIIe siècle. Gorgoneion de face, langue pendante, les 

cheveux ornés d&apos;un bandeau; sous le menton, X: X&apos; Rç. Traces de légende. 

BMC.-, Sa. 42B. 

Superbe. 

SAMNIUM 

Cortinium-Aesernia. 



3.79 AE19 Guerre sociale go-88. Consul C. Papius Muti1ius. &lt;JVTN&lt;]8rn3 -VhTViïl • 

(Muteil. embratur=Mutilusimperator). Tête imberbe casquée à g.,Rç.lnNNn&gt;&apos; 
Deux guerriers debout, en regard, prêtant serment sur un porc que soutient 

un personnage agenouillé. Sa. 220. 
T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

9 

3.82 R18 V)V3TK! -(inscription osque). Tête laurée de femme g. Rf. Guerrier debout 

de face, tenant une lance et posant le pied sur un bélier renversé; 

à d., un taureau couché; à l&apos;ex., 1-S. 225 (8). 
T. B. 



3.93 AE20 Tête casquée de femme à d. (Rome), le casque orné d&apos;une crête ondée ter-

minée par une tête de griffon; devant X&apos; Rt. VIV3TKI -Les Dioscures 

galopant à d. Sa. 227 a. 

Superbe. 

CAMPANIE 

Capoue. 



6.61 AE19 Pièces frappées par les Romains. 3°0-275. Tête de femme (Athéna?) à d., coiffée 

d&apos;un casque phrygien; derrière, un sceptre. Rt. ROMANO -Niké debout à d., 
attachant une couronne à une palme; à d., 00* Sa. 1098. 

T. B. 



6.80 N 18 286-268. Bifrons imberbe, lauré (»Janus geminust). Rt. ROMA (à l&apos;exergue). 

Deux guerriers debout prêtant serment sur un jeune porc que tient un 

pontife agenouillé. Pièce de six scrupules = 24 drachmes campaniennes. Babelon, 

Monnaies de la République Romaine, p. 23. n. 27. Sa. 1076. Superbe. 



3.40 N 15 Même type. Rf. Pareil au précédent. Babelon, p. 23. n. 28. Sa. 1078. Superbe. 



3.35 N14 217-211. Tête barbue et casquée d&apos;Arès à d.; derrière iX (60 sesterces). 

Rç. ROMA* Aigle, les ailes éployées, debout à d. sur un foudre. S. 1079. 

F. D. C. 


9.61 M 22 Capoue, ville autonome 268-218. Tête laurée de Zeus à d., derrière, * &quot; Rç. I3nR&gt;l » 

Niké debout à d., couronnant un trophée d&apos;armes; à d., --Once. BMC. 7. 

Sa. 1037. 

Très belle patine. Superbe. 
Cumes. 



6.87 JR.22 480-400. Tête diadémée de nymphe à g., les cheveux relevés. Rf. KYMAION &apos; 
Hippocampe à g.; au-dessous, une moule. BMC. -, Sa. 274 Var. 

B. 

Hyria. 



7.44 AE22 

-340. Tête d&apos;Héra, presque de face, coiffée d&apos;un stéphanos orné d&apos;une 

palmette entre deux protomés de griffon, les cheveux flottants; collier avec 

pendentifs autour du cou. Rç. AMI^Y -Taureau androcéphale marchant d. 

BMC.14. Sa. 794. Flan très large. De toute beauté et de toute rareté. 
Naples. 



7.21 AE21 4J0-400. • IA0P03M Tête de nymphe Parthénopé à d., les cheveux noués 
sur la nuque. Rt. Taureau androcéphale à g.; au-dessus, un épi. Num. 

Chron. 1896. I. 2. Sa. 323 (Cet exemplaire.) De toute rareté. B. 


7.56 AE22 

330-320. Tête de nymphe Parthénopé à d., légèrement inclinée en avant, 

parée de bijoux, la coiffure ondulée et ceinte d&apos;un bandeau. Rt. NEOPOAITHS 

(à l&apos;ex.). Taureau androcéphale à d., la tête de face, couronné par Niké 
qui plane dans les airs. BMC. -, Garucci, pl. LXXXIV. 34 (Cet exem-

plaire.) Sa. 368. 

De toute rareté et d&apos;une extrême beauté. 


7.27 

23 

325-241. Tête de nymphe à d., chevelure bouclée, trois dauphins au pourtour. 

Rç. Pareil au précédent; sous le taureau, OYIA (Xi&apos;ou). BMC. 90. Sa. 456. B. 



7.33 AE21 Tête semblable à g.; derrière, une corne d&apos;abondance. Rf. NEOPOAITSÎN • 

Pareil au précédent; sous le taureau, 12&quot; BMC. 113. Sa. 522. 
T. B. 



3.59 AE 16 272-250. Même tête de nymphe; derrière, une fleur de lotus. Rç. Pareil au 
précédent; sous le taureau, A * BMC.-, Sa. 550. De toute rareté. T.B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 

Nola. 

23 

7.28 AE29 360-32;. Tête de nymphe à d., la chevelure ceinte d&apos;une sphendoné et 
nouée sur le front. Rç. Taureau androcéphale à g., couronné par Niké, 

volant à g. BMC. 4. Sa. 799. 

B. 

24 
7.16 

Tête semblable (de style sommaire), une grosse mèche de cheveux se relève 

sur le front en guisse de corne. Rç. NOEAAIOEN -Même type. BMC. -, 

Sa. 806. 

T. B. 

25 

7.05 R22 Tête d&apos;Athéna à d. coiffée du casque athénien; la calotte ornée d&apos;une couronne 

jj d&apos;olivier sur laquelle perche une chouette. Rç. NQAAlÇ2N -Taureau andro-

céphale marchant à d.; au-dessous,/^.-BMC. 8Var., Sa. 811. 

B. 

Nuceria Alfaterna. 

26 

7.03 AE20 280-268.... ir&apos;MVm -Tète juvénile à g. avec longue chevelure et cornes 

de bélier; derrière, dauphin. Rç. Jeune Héros (un des Dioscures?) debout 
à g., tenant son cheval par la bride. BMC. 2. Sa. 1007. 

B. 

Phistélia. 

27 

7.06 AE20 380-3jo. Tête de Nymphe presque de face, les cheveux flottants. Rç. 81/TI/VH-

Taureau androcéphale marchantà g.; àl&apos;ex., dauphin à g. BMC. 2. Sa. 828. B. 

CALABRE 

Hyria (Orra). 

28 

4.53 AE18 217-89. AA&apos; Tète d&apos;homme casquée à d. Rç. ORRA&apos; Aigle (?) debout à d.; 

sur un foudre. Ouincunx. BMC. 4. 
Très belle patine. T. B. 

Tarente. 

29 

8.04 AE20 2e moitié du VIe siècle. 5A&lt;1AT-Taras nu chevauchant un dauphin à d. Au-

dessous, pétoncle. Cercle pointillé. Rf. Roue à quatre rais. BMC. 35. Bab. I. 

2028. Ev. pl. I. 3. 

T. B. 

30 

7.83 R20 Cavalier nu, galopant à d. En bas à g., A-Rf. TAPAS1 Taras nu, chevau-

chant un dauphin à g. et tenant un canthare; sous le dauphin, p. BMC. 14 
Var., Ev. type, p. 63. P. 1. 

Superbe. 

31 

1.40 N11 340-334. 

Tête de Héra (?) i&apos;t d., parée de bijoux, les cheveux 
ondulés et retombant sur la nuque. Rç. TAPAS&apos; Taras comme Héraclès 
enfant, assis à terre de face, tenant une quenouille et un peloton de laine; 
au-dessous, un dauphin à d. BMC. -, Vlasto, Journ. int. 1899. p. 310. 1. 

Superbe. 

32 

1.40 N11 Un deuxième exemplaire. 
T. B. 

33 

7.57 M21 344-3}4. Cavalier nu à d., couronnant son cheval; derrière lui, Niké volant 

à d., couronnant le cavalier; au-dessous SIM-Rç. TAPAS-Taras nu, 
chevauchant un dauphin à g. sur des ondes et tenant un canthare et un 
trident; au-dessous, l-HP-BMC. 170. Ev. p. 76. A. 2. 

B. 

34 

7.51 2R22 Cavalier casqué, nu, debout à d. derrière son cheval, tenant de la main d. 

les rênes, comme pour monter, de la g. sa haste et le bouclier; à d. h-
Rç. TAPAS Taras nu, assis de côté sur le dauphin à g.; au-dessous, 
des ondes et A-BMC. 199. Ev. p. 77. D. 1. 

B. 

1 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 



7.99 M23 Cavalier nu, galopant à d., tenant de la main d. levée son haste, et de la 

main g. deux hastes et un bouclier; à g. H; au-dessous, KAA A&apos; 

Rf. TAPAI-Taras nu, chevauchant un dauphin à d., tenant des deux 

mains un casque à aigrette; derrière, une étoile; au-dessous, APt&apos; 
BMC. 210. Ev. p. 79. H. 2. 

Superbe. 



7.90 -4122 334-3°2. Même type; sous le cheval, SA -RETAPAS&apos; Taras nu, chevauchant 

un dauphin à g., tenant une quenouille et levant la main d. ; au-dessous, 
proue de navire à g. BMC. 216. Ev. p. 101. B. 2. 

F. D. C. 



7.73 .iR21 Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 



7.84 AE.21 Même droit. Rj:. Type semblable; Taras tenant un canthare et un trident; 
à g. AE; au-dessous, dauphin à g. BMC. 215. Ev. p. 103. B. 12. 

T. B. 



7.87 -4123 Cavalier nu au pas à d., se couronnant; sous le cheval, Y-A et chapiteau ionien. 
Rç. TAPAS &apos; Taras chevauchant un dauphin à g., tenant un serpent dans 

sa main d. Au-dessous, KON -Ev. p. 104. E. 1. 

T. B. 



7.96 

3°2-281. Cavalier nu, au pas à d., couronnant son cheval, fy. TAPAS &apos; 

Taras nu, chevauchant un dauphin à g., tenant de la main d. un trépied. 

Au-dessous, LAS&apos; Ev. p. 132. A. 1. 

Superbe. 


2.11 

N 12 Vers 281. Tête d&apos;Apollon laurée à d.; derrière /?, à d., lettre indistincte. l{ç. Aigle 

debout à g., les ailes déployées. BMC. 24. 

B. 



6.56 AE21 Sous Pyrrhus d&apos;Epire. 281-272. Cavalier nu, casqué, galopant à d., portant un 

bouclier et deux javelots et pointant de la lance; sous le cheval SSÎSTP 
ATOS, à g., EY &apos; Rf. TAPAGE&apos; Taras nu, chevauchant un dauphin à g., 
tenant une petite Niké stéphanéphore et une corne d&apos;abondance; derrière, 
foudre, devant, POAY Ev. p. 157. A. 2. 

Superbe. 



6.36 -4121 Cavalier nu au pas à g. Un homme nu, debout à d., fait le geste de couronner 

le cheval; à d., FY, en bas, API 2TI 1r&apos; RETAPAS* Taras nu, chevauchant 

un dauphin à d., tenant un arc et une flèche; en bas, éléphant à d. Ev. 

p. 158. B. 1. 

T. B. 



6.34 AE21 Cavalier nu à d., couronnant son cheval; derrière IQ, au dessous, NEY MH • 
fy. TAPAS&apos; Taras nu, chevauchant un dauphin à g., tenant de la main 
d. un casque cornu; dans le champ à d. et à g., une étoile; en haut 

à d. POAY • BMC. 144. Ev. p. 158. C. 3. 

B. 



6.55 M21 Les deux Dioscures au galop à g.; en haut, $ &apos; l{ç. TAPAS -Taras nu, 
chevauchant un dauphin à g., portant de la main d. une Niké stéphané-
phore, de la g. un bouclier orné d&apos;un hippocampe et deux javelots; à g., 

1Y, au-dessous, des flots. Ev. p. 159. D. 1. 

T. B. 

46 

5.59 -3120 Cavalier casqué, galopant à g., portant deux javelots et un bouclier orné d&apos;une 

étoile; en bas, APOAAQ • Rf. TAPAS&apos; Taras nu, chevauchant un dauphin 

à g., tenant une quenouille et une grappe de raisin; à d., ANO -Ev. p. 

160. F. 2. 

B. 

47 

6.43 -4121 Cavalier nu au pas à g., se couronnant; à g., IQ, en bas, IAAO et chapiteau 

ionien. Rp Semblable au précédent, mais Taras tient un aplustre et une 

quenouille. Ev. p. 161. G. 1. 

Superbe. 

48 

3.12 R17 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;un Scylla. Rf. Chouette 

debout à d., sur une branche d&apos;olivier; à g. NEYMHNIOS, à d. POAY * 

BMC. 314. Ev. p. 221. 2. 

B. 

49 

6.45 AE.19 272 -235. Cavalier nu au pas à d., couronné par Niké volant derrière lui 

à d.; devant le cheval, &lt;t&gt;l &apos; fy. Taras nu, chevauchant un dauphin à d., 

tenant une corne d&apos;abondance et un trident; derrière lui: IAI&quot; Ev. p. 181. 

L. 2 

B. 

-


Mitai 

1No. 

Poids 

et 
Mm. 

50 

1.06 2R14 Tète d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;un Scylla. Rç. Héraclès 
debout à d., tenant la massue de la main d. et la peau de lion et un 
arc de la main g.; à g., Niké stéphanophore, couronnant le héros; à d. E • 
BMC. 373 Var. 

T. B. 



6.09 AE21 

-228. Un des Dioscures, vêtu de la chlamyde et de la tunique, au trot à g. 

levant le bras d. ; à d. en haut 

en bas, EE-NOKPA T-HS-Rf. Taras 

nu, couronné, chevauchant un dauphin à g., levant de la main d. sa chlamyde, 

et tenant un trident; au-dessous, des ondes, à d. 2 -Ev. p. 195. G. 1 Var. B. 



6.47 AE20 Guerrier barbu, en costume militaire, galopant à d., levant la main d. vers une 

Niké stéphanophore volant vers lui; derrière, -ER, au-dessous, KAAAIKPA 
THS -Rf. Taras nu, chevauchant un dauphin à g:, tenant une Niké stépha-
nophore et un trident; à d., [\E&apos; BMC. 277. Ev. p. 196. H. 2. 

T. B. 



3.63 AE19 Occupation d&apos;Hannibal. 212-209. Cavalier nu à d., couronnant son cheval; 

à g. KAH; sous le cheval, SHPAM-BO-Rf. TAPAS-Taras nu, chevauchant 
un dauphin à g., tenant de la main d. l&apos;aplustre, de la g. un trident; à d., 
gj • BMC. 303. Ev. p. 210. A. 1. 

T. B. 


3.33 

Même type àg.; à d., IS1; sous le cheval, 1ÇIVE NHS-Rf. Même type, Taras 
tenant de la main d. une petite Niké stéphanophore,de la main g. une corne 

d&apos;abondance. BMC. 305. Ev. p. 210. B. 1. 

T. B. 



3.87 AE,20 Cavalier casqué et cuirassé trottant à d., tenant de la main g. palma temniscata. 

Au-dessous ZQKAN-NAI -Rf. TAPAS* Taras nu, chevauchant un dauphin 

à g., tenant un canthare et un trident; à d., un aigle, les ailes éployées. 

BMC. 306. Ev. p. 211. E. 1. 

T. B. 

56 

3.43 AE,18 Un deuxième exemplaire. 

v 

B. 



0.84 AE12 Tête d&apos;Athéna presque de face, coiffée du casque athénien à trois aigrettes. 
Rf. TAPANTIN52N• Héraclès debout à d., étouffant le lion; entre les jambes, 

deux lettres indistinctes. BMC. 366 Var. 

B. 



7.15 /R20 IIIe siècle. Tête de femme à g., les cheveux relevés dans une sphendone. 

Rp TA&apos; Cavalier nu à d., couronnant son cheval; au-dessous, dauphin à d. 

BMC. 284. 

Superbe. 

LUCANIE 

Héraclée. 



7.72 AZ20 jjo-281. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;un Scylla 

qui lance une pierre; à d., K&apos; Rç. Héraclès nu, debout de face, appuyé sur 

sa massue et portant un arc et la peau de lion; Niké volant à d., le couronne. 

A g., EY&lt;D-BMC. 28 Var. 

T. B. 

60 

7.90 AE20 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un Scylla; 

derrière, E&apos; Rp Même type d&apos;Héraclès; à g. en haut, une chouette à d., 

en bas, AP12-BMC. 31. 

Superbe. 



6 05 AE21 Tête semblable d&apos;Athéna; derrière, EY; en haut, AAE&apos; Rf.Même type d&apos;Héraclès; 

dans le champ à g., chouette volant à d. BMC. 39. 
T. B. 

Laüs. 

62 

8.05 AE24 550-500... FS Taureau androcéphale (le fleuve Laos) debout à d., détournant 

la tête. La base est formée d&apos;un grènetis entre deux lignes. Rf. Le même 
type incus. Cercle barbelé au pourtour. BMC. 1. Bab. I. 2101. 

D e toute ra re té. B. 


. 

Metal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 



7.96 A{20 500-450. &apos;AA&apos; Taureau androcéphale debout à g., détournant la tête. Rf. ZAA -

Taureau androcéphale debout à d. B. M. C. 3. 
T. B. 

11 Métaponte. 



8.19 ;R30 55°-47u. M£T -Epi de blé. Bande circulaire perlée. R(. Même type incus. 

BMC. 3. Bab. 1. 2062. 

Superbe. 



8.07 AE26 Autre exemplaire semblable, la légende est à d. BMC. 5. 
T. B. 



8.20 AE26 M£TA-Même type. Rç. Pareil au précédent. BMC. 9. Bab. I. 2063 Var. 

Superbe. 



2.21 AE18 MET-Même type. R,,. Pareil au précédent. BMC. 29. Bab. I. 2067. Superbe. 


0.48 

Même droit. Rf. Autour d&apos;un globule central, trois croissants, chacun surmonté 
d&apos;un globule. BMC., Bab. -, Head p. 75. 

Superbe. 



7.61 iR20 400-&quot; 5°. Tête de femme à d., une double bandelette dans les cheveux relevés 

en queue. Le tout dans une couronne de laurier. R(. ME-Epi de blé. 

BMC. 64. 

B. 



7.89 A22 Tête de femme à d., les cheveux relevés par une double bandelette croisée. 

ïfy. META-Epi de blé, avec feuille à g. BMC. 66. 

Superbe. 



7.79 )R21 Un deuxième exemplaire. 

T.B. 



7.38 &gt;R22 Même tête, de style différent; derrière la tête, 3(&apos; Rf. AT3M-Epi de blé 

avec feuille à d. BMC. -, cf. BMC. 66. 

T. B. 



7.50 Ai23 Tète imberbe, couronnée, à d., avec corne et oreille de bélier. Rf. META&apos; 

Epi de blé avec feuille à g. BMC. 67 Var. 

B. 



7.97 AE21 Tête de femme à g., parée de bijoux; les cheveux ondulés relevés dans une 
sphendone étoilée; derrière, une bandelette (?); sur la tranche du cou, 

signature d&apos;artiste, API2TOIE.. Rç. MET-Epi de blé avec feuille à g.; 

au-dessus A-BMC.-, Carelli, pl. CLI. 59. Forrer, Signatures, n. 3. 

De toute rareté. T. B. 



7.40 AE21 Tête de femme à d., les cheveux ondulés relevés dans une sphendone. 
Derrière, KPI • Rç. METAr. Epi de blé avec feuille à d., dans le champ 

à d., A-BMC. 131. 

T. B. 



7.62 /R2i Tête semblable; derrière, 1-Rr. META-Même type; dans le champ à d., A-

BMC. 131 Var. 

T. B. 

77 

7.57 ^22 Tête de femme à g., les cheveux relevés sous deux rangs de laurier. 4 &apos;ET&apos; 

Epi de blé avec feuille à g. BMC. 140. 

B. 



15.90 Ai 25 }50-}JO. Tête barbue de Leucippe à d., coiffée d&apos;un casque corinthien orné 

au-dessus de l&apos;oreille, d&apos;un hippocampe. Derrière, protomé de lion, bon-
dissant à d. et APH • Rç. METAPONTINOEN1 Epi de blé avec feuille à g.; 

au-dessus, une massue; au-dessous, AN)&apos; BMC. 75 Var. 

De toute rareté et de toute beauté. 



7.81 /R22 Tête barbue de Leucippe à d., coiffée du casque corinthien avec long couvre-

nuque; derrière, tête de lion à d., la gueule béante. Rf. META-Pareil 

au précédent. BMC. 76. 

B. 

# 


7.83 Ai*i 

}30-}00. Tête de Déméter à g., parée de bijoux, voilée et couronnée d&apos;épis, 

entre deux épis de blé poussant du sol. En bas à g. et à d., y(?)-&quot;. 

Rç. META&apos; Epi de blé avec feuille à d.; en bas à g. PPO, à d., casque 

corinthien à l&apos;aigrette. BMC. etc.-. Très haut relief. 
De la plus grande rareté. Superbe. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 



7.76 AE21 Tête de Déméter à d., couronnée d&apos;épis, les cheveux retombant sur la nuque. 

4 -Epi de blé avec feuille à d.; au-dessus, charrue; au-dessous, MAX&apos; 

BMC. 96. 

T. B. 



7.91 AE20 Même tête à g. RpMETA-Epi de blé avec feuille à g. BMC. 106 sq. Superbe. 



7.53 ^21 Même tête. Rp. Pareil au précédent; dans le champ à g., une foinette et AA -

BMC. 111. 

T. B. 



7.88 R19 Autre exemplairesemblable,d&apos;un style diflérent. Lettres et symbole invisibles. T. B. 



7.94 AE19 Tête de Déméter presque de face, couronnée d&apos;épis, les cheveux retombant 

sur les épaules; à d. dans le champ, AP -Rt. META &apos; Epi de blé avec 
feuille à d.; dans le champ à d., bucrane et AOA&apos; BMC. 117. 

De toute rareté et de toute beauté. 



7.94 AE20 Un deuxième exemplaire. 

B. 



6.70 R21 Tête de Déméter à d., voilée et couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés. Rç. METÀ 

-

Epi de blé avec feuille à g., sur laquelle est une souris à g. BMC. 124. B. 



3.76 AE19 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette. Rf. META -Epi 

de blé avec feuille à d.; au-dessus, chouette volant à d. BMC. 148 Var. T. B. 



1.92 R14 Tête de femme à d., couronnée d&apos;épis. Rç. META -Deux épis de blé; à d., X -
BMC., Head-. Carelli, pl. CLII. 91. 

Très rare. T. B. 

Posidonia. 



7.53 AE30 jjo-4jo. POM Poseidon nu, marchant à d., et brandissant son trident. Une 

longue écharpe passe derrière lui et pend de ses deux bras. Cercle cordelé. 

Rç. MOn&apos; Même type incus. Cercle radié. BMC.4. Bab.I.2121/26Var. T.B. 



3.78 AE20 POM-E-Même type. Rp. B-MOU&apos; Pareil au précédent. BMC.-, Bab. 1. 
2129 Var. 

T. B. 



8.09 yRis 470-4°0. POME , Poseidon nu, marchant à d., brandissant son trident. Une 

longue écharpe passe derrière lui et pend de ses deux bras. Rç. 3MOH &apos; 

Taureau debout à g., dans un cercle incus. BMC. 25 Var. 

B. 



7.78 iRi9 POME*-&apos;AN*A.. Même type. Rç. ^MOH* Pareil au précédent. BMC. 30 Var. A.B. 

POY-EI&amp; • Même type, de très beau style transitional; à g., I • Triple cercle perlé. 


7.79 R22 

Rç. P02EIA... Même type; au-dessous du taureau, H&apos; BMC. 36/39 Var. 

Superbe. 



1.37 AE12 3MOrl • Même type. Rç. BMOn&apos; Pareil au précédent; devant le taureau, une 

branche d&apos;olivier. BMC. 54 Var. 

B. 

Sybaris. 



1.19 ^14 Vers 443. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à aigrette, orné 

d&apos;une couronne d&apos;olivier. Rj. -Y-YBA* Taureau debout à d., détournant 

la tête. Cercle incus. BMC. 33. 

T. B. 

Thurium. 



7.92 R23 425-400. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;une cou-
ronne d&apos;olivier. Rç. OOYP)QN * Taureau fonçant à d. ; entre les jambes de 

derrière, 0; à l&apos;ex., un poisson à d. BMC. 1 Var. Très rare. Superbe. 



7.68 ^4120 Même droit. Rç. GOYPIQN * Taureau marchant à d. ; à l&apos;ex., poisson à g. 
BMC. 6 Var. 

T. B. 



7.74 AE21 Autre exemplaire semblable; à l&apos;ex., le poisson à d. 

T.B. 



7.90 R21 Autre exemplaire semblable, le casque orné de-baies et de feuilles d&apos;olivier. 

BMC. -. 

T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 



7.92 .4120 Même droit. R;.. Même légende et même type; sous le taureau, 6&apos; BMC. 10. T.B. 



7.91 R21 Même droit. Rf. Pareil au précédent, le taureau marchant à g. BMC. 6/10 Var. T. B. 



1.21 /R12 Même droit. Rf. Pareil au précédent. BMC. 22. 

T.B. 
15.37 AE25 4°0-35°. Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque athénien, orné d&apos;un Scylla. 

Rç. OOYPIÇ?N • Taureau fonçant à d. A l&apos;ex., poisson à g. BMC. 30 Var. 

Style et conservation superbes. 

15.56 AE26 Type semblable à d. Rt. Même légende et même type; au-dessous du taureau, 

SIM; à l&apos;ex., une torche allumée. BMC. 43 Var. 

T.B. 

15.43 .IR26 Autre exemplairesemblable; àl&apos;ex., tête de lion àd., entre H-PA* BMC. 47 Var. B. 

15.91 M25 Même droit; sur le couvre-nuque, EYO; derrière, chouette debout à d. Rf. Même 
légende et même type. Au-dessus du taureau, SOES; entre ses jambes de 
devant, un petit oiseau qui s&apos;envole; à l&apos;ex., un poisson à g. BMC. -. T. B. 



7.80 AE21 Même droit. Rt. OOYP)QN &apos; Taureau marchant à g. ; sous le ventre, un oiseau 

qui s&apos;envole; à l&apos;ex., un poisson à g. BMC. 49. 

T.B. 



7.93 JR22 Même droit; derrière la nuque, une lettre indistincte. R;.. E)OYPIPN * Taureau 
fonçant à d.; entre deux lignes de l&apos;ex., la signature d&apos;artiste, MOAOY-Y-OY-; 
à l&apos;ex., un poisson à d. BMC. 60. 
T. B. 



7.82 R21 Même droit. Rt. Type semblable au précédent. A l&apos;ex., poisson à d. BMC. 

66sq. Var. 

T. B. 



7.92 Ai22 Même droit. Rf:. Semblable au précédent; sous le taureau, FP -BMC. 75 Var. T.B. 



7.80 A21 j/o-281. Type semblable, d&apos;un style sommaire. Rt. Même légende et même 

type; en haut, 21; entre les pieds du taureau, K-A-A; à l&apos;ex., Niké sté-

phanophore volant à d. BMC. 85. 

B. 



6.69 /R21 Type semblable. Rt. OOY PIOEN (en deux lignes). Taureau fonçant à d.; entre 

ses pieds, A-(D-BMC. 87 sq. Var. 

T.B. 



6.37 R21 281 -268. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux longs. Rf. OOYPIS2N (à 
l&apos;ex.) Taureau fonçant à g., la tête de face ; au-dessus, ISÎI -BMC. 99 Var. T.B. 



6.21 &gt;R20 Type semblable. Rt. OOY-PIft-(à l&apos;ex.) Taureau fonçant à d.; àl&apos;ex., entre 

la légende, un trépied; en haut, AA(?). BMC. 99 Var., Gar. pl. CVI. 25. T.B. 

Vélia (Hyele). 



3 88 .-Ris 540-joo. Protomé de lion à d., une patte avancée et dévorant un cuisseau 

de cerf. Rt. Carré creux quadripartit. BMC. -, Bab. I. 2106. Superbe. 



3.74 )R14 Un autre exemplaire, avec A entre les pattes du lion. Bab. I. 2108. (Cet 

exemplaire.) 
Très rare. B. 



7.36 /R20 5°0-45°. YEA-HTQN&apos; Tête de la nymphe Vélia à d., les cheveux relevés 

par un collier perlé. R;.. Lion rugissant à d.; en haut 9* BMC. 5. 

B. 

119 

3.95 JlZ15 Tête de nymphe à d., les cheveux relevés par une cordelette. Rf. VEAH-

Chouette debout à d. sur une branche d&apos;olivier. BMC. 12. 
T. B. 

120 

7.62 JR22 450-400. YEAH&apos; Tête de nymphe d&apos;un style plus avancé, les cheveux relevés 
par un diadème. R;.. Lion rugissant à d.; à l&apos;ex., 6H&apos; BMC. 20/21. T.B. 

121 

7.61 .cR20 IVe et IlIe siècles. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;un 

griffon; derrière, 4,-Rf. Lion dévorant un cerf à d. BMC. 43. 

B. 

122 

7.32 .IlZ23 Même type à d. ; le casque orné d&apos;une branche d&apos;olivier. Rf. Lion rugissant 

à dr. ; au-dessous, N; à l&apos;ex., thyrse orné de bandelettes. BMC. 66. T.B. 


Metal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 



7.36 A20 Tête d&apos;Athéna, presque de face, coiffée d&apos;un casque phrygien à aigrette et à deux 

ailes, les cheveux flottants; sur le timbre du casque la signature de l&apos;artiste, 

KAEYAOEPOY&apos; Rç. YEI\HTQN&apos; Lion à g. dévorant une proie, qu&apos;il tient 

dans ses pattes; entre les jambes de derrière, &gt;E, en haut, A&apos; BMC. 70. B. 



7.53 AE22 Un deuxième exemplaire semblable. 

B. 


7.56 

Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque phrygien, orné d&apos;une centauresse. 

Rç. YEAHTOEN, écrit sur une base rectangulaire en relief. Lion à g., 
dévorant une proie; au-dessous du ventre, 4); en haut, une lettre indistincte. 

BMC. 77 V a r. 

T. B. 



7.42 yR22 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;une couronne d&apos;oli-

vier et d&apos;un quadrige au galop à d. Sur le cimier du casque, la signature 

très nette de l&apos;artiste, IAI2TIQN02!; sur le couvre-nuque, un griffon courant 

à d. Rt. YEAHTOEN&apos; Lion rugissant à d. BMC. 86. 

Très rare. T. B. 



7.24 R21 Même tête d&apos;Athéna et même signature d&apos;artiste; derrière, e. Rt. Même 

légende. Lion à g., la tête de face, dévorant sa proie; en haut, &lt;t&apos;-), et 
les deux Dioscures galopant à g. BMC. -, Carelli, pl. CXL. 51. 

B. 



7.43 .IR.21 Un deuxième exemplaire. 

B. 



7.47 R21 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;un griffon; derrière 

la nuque, &lt;1&gt;&apos; R(;. YEAHTQN&apos; Lion rugissant à d. ; à l&apos;ex., feuille de lierre 
entre 4,-1-BMC. 90 sq. V a r. 

Superbe. 



7.52 .iR22 Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque phrygien, orné d&apos;un griffon. Derrière 

la nuque, 0&apos; Rç. Même légende. Lion à d., dévorant une tête de bélier. 

Au-dessus, une sauterelle, entre (D -1 -BMC. 90. 
T. B. 



7.32 A22 Même type à d. ; le casque athénien orné d&apos;une couronne d&apos;olivier et d&apos;un 
griffon. Derrière la nuque, A; sous le menton, 0 -Rç. Même légende. Lion 

marchant à d.; en haut, dauphin à d. entre 

BMC. 92. 

Superbe. 



7.26 R21 Même type à g.; le casque orné d&apos;une aile; derrière, K&apos; Hç. Même légende 

et même type à g. En haut, triskèle entre 

BMC. 95. 

T. B. 



7.51 ^22 Même type à d.; le casque est orné d&apos;une aile et d&apos;une couronne d&apos;olivier; 

derrière, A-\; sous le menton, 4&apos; &apos; Rç. Même légende et même type à d. 

En haut, épi de blé entre r-); sous le lion, P • BMC. 96Var. Superbe. 



7.14 AE21 Autre exemplaire semblable. BMC. 97Var. 

T. B. 

135 

7.49 yR22 Type semblable. Rç. Même légende. Lion marchant à g., tête presque de face; 

en arrière, un dattier entre &lt;t&gt;-l -BMC. 99Var. De toute rareté. T. B. 

136 

7.40 R21 Même type à g.; le casque orné d&apos;un dauphin à g.; sur le couvre-nuque, &lt;1&gt; • 
R&lt;:. Même légende et même type. En haut, trident entre 4&gt;-l -BMC. 100. T. B. 

137 

7.39 )R21 Même type à d.; le casque orné d&apos;un griffon; en haut, 6&apos; Rt. Même légende 

et même type. En haut, pentagramme entre 

BMC. 102. 

T. B. 

138 

7.57 AE21 Même tête à g.; le casque orné d&apos;un pégase bondissant à g.; ornements sur 

le couvre-nuque; derrière, QË], en haut A&apos; Rç. Lion à g., terrassant un 

cerf. BMC. 11. Style très soigné sur flan très large. 
De la plus belle conservation. F. D. C. 

139 

7.58 R20 Un deuxième exemplaire. 
T. B. 

BRUTTIUM 

140 

2.10 N 13 282-203. Tête barbue d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion, nouée sous 

le cou; derrière, une corne d&apos;abondance; sous la barbe, T -Rt. BPETTIOEN• 

(à l&apos;ex.). Niké conduisant un bige au galop à d.; sous les chevaux, un 

foudre et r. BMC. 7. 

De toute rareté et de toute beauté. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 



4.79 JR21 Tête voilée de Thétis (?) à d., coiffée du calathos. Sur l&apos;épaule g., un sceptre; 

derrière, une mouche. Rç. BPETTIOEN -Zeus nu, lauré à g., posant le pied 

d. sur un chapiteau et s&apos;appuyant sur le sceptre; à g., un aigle qui s&apos;envole 

à g. BMC. 14. 

Superbe. 



4.70 AE20 Buste de Niké diadémé à d., les cheveux relevés et liés en chignon. Rç. Même 

légende. Homme nu, cornu, debout de face, tenant un sceptre et se cou-
ronnant; à d., thymiaterion et K&apos; BMC.-. 

Superbe. 


2.33 

Tête d&apos;Apollon laurée à d.; derrière, enclume. fy. Même légende. Artéinis 
debout à g., tenant une flèche et une torche allumée, accompagnée de son 
chien regardant en haut; dans le champ à g., une étoile. BMC. 32 Var. 

Superbe. 



2.20 JR17 Autre exemplaire semblable; derrière la tête d&apos;Apollon, une étoile. BMC. 

32/33 Var. 

Superbe. 



2.20 AE15 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette; le timbre orné 
d&apos;un griffon. I\j. Même légende. Aigle debout à g. sur un foudre, les 

ailes déployées. Derrière lui, une rame. BMC. 34. 

Superbe. 
Caulonia. 



7.37 AE30 550-480. KAVA -Homme nu, debout à d., tenant de la main d. une palme 

et portant sur le bras g. une petite figure nue courant à d., portant deux 
rameaux; à d., un cerf debout à d., regardant en arrière. Cercle cordelé. 

Rç. Même type incus à g. Cercle radié. BMC. 9. Bab. 1. 2177. Superbe. 



7.74 iR30 Autre exemplaire semblable. 

Superbe. 



8.11 AZ26 KAVAO • Même type. Rç. OAVA&gt;l -Même type incus. BMC. -, Bab. I. 2182. T. B. 



7.63 )R27 4.80-388. Homme nu, debout &apos;t d., tenant une palme de la main d. et portant 

une guirlande suspendue au bras g. étendu. A g., 

Rf. KAYAO-N^ATAS &apos; 

Cerf debout à d. BMC. 27 V;\ r. 

Superbe. 



7.81 ^23 Un deuxième exemplaire semblable. 

T. B. 



7.71 AE21 .AON.. Homme nu debout à d., tenant de la main d. une palme ; devant lui, un 
cerf debout à d. ; en bas à d., &lt;t&apos;&apos; Rj:. KAVAQ &apos; Cerfdebout àd. BMC. 30 Var. T.B. 

Crotone. 


7.89 

550-480. 19-Trépied posé sur une base, surmonté de la cortine avec ses 

anneaux; à d., un crabe. Rç. q?-Le même trépied en creux; à g., dauphin, 
la tête en bas. BMC. -, Bab. I. 2150. 
T. B. 



7.71 R 23 099-Même trépied; à g., un crabe. Rf. ?qO Même trépied en creux; à d., 

un dauphin, tête en haut. BMC. 7. Bab. 1. 2151. 

Superbe. 



8.10 Lr28 019 -Même type; deux serpents émergent sous les pieds du trépied. Rp Aigle 

volant à d., en creux. BMC.-, Bab. I. 2164. Sur flan très large 
et mince. 
Très rare. T.B. 



7.91 AE25 ?qo-TO-Trépied sur une base. Rç.Pareil au précédent. BMC. 32. Bab. 1.2165Var. 

Sur flan épais. 



7.86 M 23 9rO &apos; Même type. Rf Pareil au précédent. BMC. 34. Bab. I. 2168. Superbe. 



7.20 AE24 Pro &apos; Trépied sur une base. Rç. VM -Taureau en creux, debout a d., regardant 

en arrière. BMC. p. 357. 2. Bab. I. 2173. 

B. 

-Pièce d&apos;alliance entre Crotone et Sybaris. -


1.03 AE11 Même type. l\ç. Taureau debout à g., regardant à d. BMC., Head -. 

B. 

-Pièce d&apos;alliance entre Crotone et Syharis.-


Métal 

No. 
Poids 

« 

Mm. 



7.98 P,18 480-420. KP y) Trépied en très haut relief. Rf... 9 • Casque corinthien à d. 

en haut relief. BMC. p. 385. 1. 

De la plus grande rareté. B. 

-Pièce d&apos;a11iancee entre Crotone et Témésa. -



8.09 ^19 9P9 (sic!) Trépied sur une base. Rç. 9cqO&apos; Trépied sur une base; à l&apos;ex., IA * 

BMC. -, Num. Çhron. 1896, p. 5. n. 6. 

De toute rareté. B. 



7.53 AE20 ?PO Trépied; à g., un canthare. Rç. DA -Trépied; à d., thymiatérion. BMC. 47. 

De toute rareté. T. B. 

-Pièce d&apos;alliance entre Crotone et Zanclé (?). -



7.94 &apos;R21 420-)ço. Aigle debout à g., regardant en arrière, sur une tête de cerf. Rf. 9PO * 

Trépied. A g., feuille de lierre. BMC. 68. 

Superbe. 



7.62 AE20 Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 



6.54 .,R20 Aigle debout à d., sur un foudre, regardant en arrière. A d., terme barbu 
de face, tenant une patère et un caducée; en haut &lt;1&gt; -1&apos; -Rç. KPO -Trépied; 
à g., Niké volant à d. le couronnant. BMC. -, Cat. Jameson n. 431. 

De toute rareté. Superbe. 



7.80 .IR22 Tête d&apos;Héra Lakinia presque de face, les cheveux flottants, coiffée d&apos;un stéphanos, 

&apos;| 

orné d&apos;une palmette entre deux têtes de griffon. Rç. KPOTOE -Héraclès nu, 

assis à g. sur un rocher, couvert de la peau de lion, tenant de la main d. 

un petit vase; devant lui, un trépied; en haut, massue, arc et MA* BMC.90. B. 



7.84 R22 Même type; le stéphanos orné de palmettes; dans le champ à d., B-Rç...NI-ATA-:i.&apos; 
Type semblable au précédent; l&apos;arc est posé au pied du rocher. BMC. 93. 

Style très beau. Superbe. 


7.46 

Même droit. R:. KPOTOEN .. ATA .. Même type; dans le champ à g., B* 

BMC. 95. 

v 

T. B. 



7.45 iR21 Vers 39o. KPOTQNIA-TA-:i.&apos; -Tête d&apos;Apollon laurée à d., les cheveux retom-

bant sur la nuque. Rf. Héraclès enfant assis à terre de face. Il regarde 
à g. et étrangle deux serpents. BMC. 96. 
T. B. 



7.36 )R21 37°-33°. Tête de femme à g., les cheveux ondulés relevés dans une sphen-

done. Rf. 9PO Trépied; à d., un épi de blé. BMC., Head -. 

De toute rareté. T. B. 

-Cette pièce semble inédite. -



7.45 AE24 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. Rç.&apos; KPO&apos; 
Trépied orné de volutes, surmonté de la cortine avec ses anneaux; à g., 

branche d&apos;olivier enguirlandé. BMC. 98. Flan extrêmement large. 
De toute beauté. F. D. C. 



7.19 R21 Un autre exemplaire semblable. 

Superbe. 

Vibo Valentia. (Hipponium.) 

172 

5.17 AE20 Tête de Héra à d., une stéphané dans les cheveux retombant sur la nuque; der-

rière, S&apos; Rç. VAAENTIA -Double corne d&apos;abondance; à d., un trépied; 
au-dessus, S&apos; BMC. 17. Semis. Belle patine. 

T. B. 

Locres. 

(Locrl Epizephirii.) 

173 

6.11 )R20 350-332. Tête de Zeus laurée à d., de très beau style. Rç. EIPHNH -AOKPSÎN * 
Eiréné assise à g. sur un cippe, orné d&apos;un bucrane, tenant de la main d. 

un caducée. BMC. 1. 

De toute rareté. Fourrée. T. B. 

174 

8.62 M22 332-268. Pégase volant à g. Rç. AOKPQN • Tête d&apos;Athéna coiffée du casque 

corinthien. BMC. (Corinthe) p. 94. 5. 

Superbe. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 



7.66 M22 Tête laurée de Zeus à d., les cheveux flottants; derrière, un foudre. fy. A-

0-K-P-Q-N&apos; Aigle debout à g., les ailes éployées, tenant un lièvre dans 

ses serres. BMC. 10. 

T. B. 



7.75 R22 AOKPQN -Même tête de Zeus. Rç. Même type au précédent; en haut à g., 

un foudre. BMC. 13. 

De toute beauté. F. D. C. 



7.76 AE22 Aigle debout à g., les ailes éployées, tenant un lièvre dans ses serres. 

Rç. AOKPÇ?N • Foudre ailé; au-dessous, un caducée couché à g. BMC. 2. 

De toute beauté. F. D. C. 



7.21 AZ 25 Aigle debout à d. sur un lièvre, les ailes éployées, retournant la tête. Rf. AOK PQN&apos; 

Foudre ailé. Double cercle perlé. BMC. 18 Var. 

Très rare. T. B. 

Mesma. 

10.82 /E2i Après 350. MESMA... Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur 

la nuque. Rt. Tête de femme (Perséphone?) presque de face, couronnée d&apos;épis; 
à g., oïnochoë. BMC. 2. 
Très belle patine. T. B. 



8.92 AE20 Pégase volant a g., au-dessous, tv£. Rç. Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque 
corinthien. BMC. (Corinthe) p. 97. 1. 
T. B. 

Rhégium. 
17.12 JR28 Vers 480-466. Bige de mule (àjti&apos;]vr|) à d., conduit par Anaxilas barbu, assis 

sur le char. A l&apos;ex., feuille de laurier. R[. NONIDBfl Lièvre courant à d. 

BMC. 4. Bab. I. 2193. 

T. B. 

16.92 MM 466-41 1. Masque de lion de face. Rf. PEC 1 NOS * Aristée (?) demi-nu, assis 

à g. sur un escabeau et s&apos;appuyant sur un bâton; sous le siège, une bobine; 

en haut 

le tout dans une couronne de laurier. BMC. -, Seltman, 

Num. Chron. 1897. p. 187. Pl. VIII. 7. 

Très rare. Superbe. 

17.14 .IR26 Même type; à d., une branche de laurier. fy. MOI/1-HHS&apos; Même type, mais 
Aristée imberbe ; un serpent à g. sous le siège. BMC. -, Seltman, pl. VIII. 16. 

T r è s r a r e. T. B. 

16.87 IR27 Même type. fy. Même légende et même type; devant Aristée, une grappe de 

raisin sur son cep. BMÇ. -, Seltman, pl. VIII. 17. 

T. B. 



4.13 R17 Même type. Rç. RECI-MOS-Même type d&apos;Aristée barbu. BMC. 15. 
T. B. 

15.34 AE24 41 415-387. Masque de lion de face. Rç. PHHNON -Tête d&apos;Apollon laurée à d., 

les cheveux relevés; derrière, pousse de laurier. BMC. 23. 

T. B. 



3.95 AE16 Même description. BMC. 28. 

B. 



7.96 Ai 22 270-203. Tête laurée d&apos;Apollon à g-, les cheveuxretombant sur la nuque ; derrière, 

bucrane. % PHD-NQN • Trépied. BMC. 75. Superbe patine. Superbe. 

Térina. 



7.67 AE22 445-425. Tête de nymphe Térina à g., les cheveux ondulés et relevés, 
ampyx sur le front. Au pourtour, une couronne d&apos;olivier. Hç. TEPI-N... 

Niké assise à g. sur une hydrie renversée, tenant un caducée et une 
couronne. BMC. 5. Regling, Térina, n. 7. 

Superbe. 



7.43 YR24 Un deuxième exemplaire. 

B. 



7.56 AE21 425-420. TEPIN-AIO/V &apos; Tête de nymphe à d., les cheveux relevés sous 

un large bandeau et liés sur le sommet de la tête; derrière la nuque, 
fy. -TEPINAION -Niké assise à g. sur un escabeau, jouant aux deux 

balles, dont une est en l&apos;air, l&apos;autre sur le dos de sa main dr. BMC. 27. 

Reg. 27. 

T. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 



7.84 R22 420-400. TEPI-N-AIO.. Même tête de nymphe. R;.. Niké debout à g., 

posant le pied d. sur un rocher et tenant de la main d. un caducée; 

à g., P • BMC. 22. Reg. 36. 

Très rare. T. B. 



7.59 AE22 Un deuxième exemplaire. 

B. 



7.93 AE22 Même tête de nymphe, le bandeau orné d&apos;une grecque. F,+. Niké demi-nue 

assise à g. sur un cippe, posant la main d. sur un caducée, debout devant 

elle. BMC. 18. Reg. 44. 

Superbe. 



7.44 vR20 Après 400. TEPINAI.. Tête de nymphe à d., les cheveux relevés. Rj:. Niké 

assise à g. sur un cippe. Sur le dos de sa main d., un oiseau qui 
s&apos;envole. BMC. 41. Reg. 83. 

B. 



2.27 IR16 Même légende et même type. Derrière la nuque, triskèle. Rf. Pareil au 
précédent; dans le champ à g., T-BMC. 43. 

B. 



2 38 iR16 Un autre exemplaire, avec la tête de la nymphe à g. BMC. 45. 
T. B. 

SICILE 

Agrigente. 



8.48 R23 j-jo-472. AKRAC-ANT02 Aigle debout à g. Rt. Crabe. BMC. 5. Bab. 1. 

2316 V a r. 

Très rare. T. B. 

199 

8.75 R24 Un deuxième exemplaire. 

B. 



8.44 AE23 £OTMA-OAfWA • Aigle debout à g. Rç. Pareil au précédent. BMC. 7. 

Très rare. De toute beauté. 



8.59 AE21 AKRA Aigle debout à g. Rç. Crabe dans un cercle creux. BMC. 11. Bab. I. 2326. 

Très rare et de toute beauté. 



8.88 AE19 AK-PA&apos; Aigle debout à d. Rç. Même type; au-dessous, une tête imberbe à d. 

Cercle creux. BMC. 30. 

T. B. 



8.50 4l2o Même droit. Rf. Semblable au précédent; la petite tête imberbe entre CA-S* 

BMC. 36. 

T. B. 

204 16.70 M 25 472-4). AKPA-^OTNAD &apos; Aigle debout à g. sur un chapiteau ionien. Rf. Crabe; 

au-dessous, une étoile de huit rayons. Cercle creux. BMC. -. Très rare. B. 

205 

8.51 AE19 AKPAC-*OTMA -Aigle debout à g. sur une base perlée. Rç. Crabe. Cercle en 
creux. BMC.-. 

Très rare. T. B. 

206 17.82 vR27 .. OEh -IT&apos;IA. -. &lt;WA • Deux aigles sur un rocher debout à d. sur un lièvre. L&apos;un, 

les ailes repliées, lève la tête en criant, l&apos;autre, au second plan, les ailes 
éployées, baisse la tête vers la proie. Rf. Quadrige au galop à d. Niké 

volant à g., tend une couronne à l&apos;aurige; à l&apos;ex., crabe retourné. BMC. 57. 

De la plus grande rareté. B. 

207 

2.04 fR17 Aigle debout à d. sur un lièvre, les ailes éployées. Rf. A-K-P-A&apos; Crabe; 

au-dessous, pistrix à g., tenant un poisson dans sa gueule. BMC. 63. T. B. 

208 

1.60 yRij 338-287. Cheval au galop à d.; au dessus, une étoile. Rj:. Crabe; au-dessus, M&apos; 

BMC. 76. 

B. 

209 

3.42 /R 19 279-241. Tête laurée de Zeus à d. Rf. AKPArAN -TINSÎN -Aigle debout à d., 

les ailes éployées; à d., £ -BMC. 83. 
Superbe. 

210 

1.72 AE 16 Même droit. Rf.Pareil au précédent;dans le champ à g., R -BMC.85 Var. Superbe. 


Mutai 

No. 
Poids 

et 

Mm. 

Camarina. 

13.48 

46/-405. KAMAPINAOIN (sic!) Tête d&apos;Héraclès barbue à g., coiffée de la peau 

de lion. Rt-Quadrige au galop à g., conduit parAthéna casquée et couronnée 

par Niké volant à d. BMC. 8. 

Fourrée. Très rare. T. B. 

17.28 .,R25 Même droit. Rp Semblable au précédent ; à l&apos;ex., cigogne volant à g. BMC. 9. T. B. 

16.94 .R3o hOlAHISAMA^1 Même tête d&apos;Héraclès. fy.Pareil au précédent.BMC. 10. Superbe. 

16-38 ,R27 Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion; devant lui, partie supe-

rieure de son arc. Rf. KAM-A-PINA-Même type à d. ; à l&apos;ex., deux 
amphores. BMC. 13. 

B. 

16.32 JI{ 28 KAMAPI/VAIO/V -Même type. Rf. Même type ; sur la ligne de l&apos;exergue la signature 
d&apos;artiste, E&apos;-=AKEITIAAS ; au-dessous, deux amphores. BMC. 14. 

B. 



3.79 AE17 Gorgoneion, tirant la langue. Rf. KAMA • Chouette debout à d., tenant un 

lézard dans sa patte; a l&apos;ex., . • * BMC. 34. Trias. Belle patine. Superbe. 
Catane. 

17-08 AE27 Avant 476. Taureau androcéphale (le dieu-fleuve Aménanos) debout à d.; au-

dessus, Niké volant à d., tenant une bandelette nouée. RfK-AT-A-HA -01:&apos; 

Niké marchant à g., tenant de la main d. étendue une longue bandelette, de la g. 

une couronne. Cercle creux. BMC. 6. De la pl us grande rareté. T. B. 

-Collection Consul Ed. F. Weber, Munich 1908, No. 563. -

17.34 Al 26 461-41 3. KATANAI-ON -Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux relevés 

sur la nuque. fy. Quadrige au pas à d., conduit par un aurige barbu en 
chiton long. BMC. 17. 

De toute beauté. 

16.90 ,R25 Un autre exemplaire. 

Superbe. 

17.22 R25 Un autre exemplaire semblable. 
T. B. 

16.83 A{27 KATANA ION • Même type d&apos;un style différent, fy. Pareil au précédent. BMC. 20. 

Superbe. 

16.89 JR26 Tête laurée d&apos;Apollon (?) à d., les cheveux courts; derrière, un dauphin, la 
tête en haut. Rp Pareil au précédent. BMC. -. 
T. B. 

17.00 AE25 KA ... Tête semblable à g.; derrière, une feuille de laurier avec baie. l~. Même 

quadrige; au-dessus, Niké volant àd., couronnant les chevaux. BMC.24. T.B. 

16-89 ZR27 KATANAION&apos; Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts; derrière, une 
feuille d&apos;ache. Rf. Quadrige au galop à d. Niké volant à d., couronne les 

chevaux. BMC. 25 Var. Regling, Coll. Warren, n.214. Très rare. Superbe. 

16.88 ;R26 Un deuxième exemplaire. 

T.B. 
16.95 yR 23 413-404... ANAIftN * Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux relevés. Der-

rière, une langouste. Devant, une cordelette à noeuds se terminant par 
une sonnette. Rf. Quadrige au galop à g., passant la borne. Niké volant 
à d., couronne l&apos;aurige et tient une tablette portant la signature d&apos;artiste, 

EYAI &quot; A l&apos;ex., crabe. BMC. 35-

De toute rareté. T.B. 



4.20 

&apos;! 

-R19 AMENANO Tête imberbe à g. du dieu-fleuve Aménanos cornu, une bandelette 

dans les cheveux courts. De part et d&apos;autre, un poisson. Sous le menton, 

une langouste, au-dessous du cou, la signature très nette de l&apos;artiste, 

EYA!&apos; Rp. KATANAIQN&apos; Quadrige au galop à d.; Niké couronne l&apos;aurige. 

BMC. 37. 

De toute rareté. T.B. 



2.41 JE14 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. Rt-Même 
légende. Taureau fonçant à d. BMC., Head -. Belle patine. 

T. B. 

-Cette pièce semble 11 édite. -

i 


Métal 

No. 
Poids 

« 

Mm. 

Cephaloedium. 

(Héraclée Minoa.) 

17.08 R25 Fers 400. Tète d&apos;Aréthuse à d., couronnée de roseaux. (Type d&apos;Evainète de 

Syracuse, style carthaginois.) Au pourtour quatre dauphins. Rç. fnpr^û BWl &apos; 

(rech Melkartll). Quadrige au galop à d., Niké volant à g., couronne l&apos;aurige. 

BMC. p. 251. 6. 

De toute beauté. 

16-75 R26 Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 

17.12 .-R26 Un autre exemplaire semblable d&apos;un style plus rude. 

Superbe. 

17.07 2p,26 Tète d&apos;Aréthuse à d., les cheveux relevés dans une sphendone étoilée; ampyx 
sur le front. Au pourtour, trois dauphins. (Imitant les tetradrachmes de 

Syracuse par Eucleidas.) Rf Même légende et même type à g. BMC. -, 
Cat. Jameson, n. 596. 

De toute rareté. Superbe. 

Eryx. 



0.81 AE12 413-400. Aphrodite assise à g. devant un arbre; sur sa main d., une 

colombe qui s&apos;envole. ïfy. EPV-KtNO Chien debout :\d.; au-dessous, cr. 

BMC. 10. 

Très rare. B. 

Géla. 
17.34 R25 Avant 466. 2A-A-3 -3&apos; Protomé de taureau androcéphale (le fleuve Gélas), 

nageant à d. Rf. Quadrige au pas, à d. Niké volant à d., couronne les 

chevaux. BMC. 3. Bab. I. 2302. 

T. B. 

16.58 _,,R27 3:AA3)-Même type de taureau à d. Au-dessus, Niké volant à d., le couronne. 
R/. Quadrige au pas à g.; à l&apos;arrière-plan, une colonne ionienne (Méta). 

A l&apos;ex., pistrix à g. BMC., Bab.-. 

De toute rareté. Superbe. 
-Cet pièce semble inédite. -

16.77 )R30 CEAAH -Protomé de taureau androcéphale à d. Rf. Même type. BMC. 11. 

Bab. I. 2306. 

T. B. 
17.27 ,-R 27 Un autre exemplaire semblable. 

B. 



8.46 AE22 Même légende et même type. Rf.. Cavalier nu au galop à d., coiffé du pilos 

et brandissant une lance. BMC. 16. Bab. 1. 2308. 

Superbe. 



8 35 /R21 Un autre exemplaire semblable. 
T. B. 

16-86 ¡R27 466-413. Même légende et même type. Rç. Quadrige au pas à d. Niké 

couronne les chevaux; à l&apos;ex., ornement d&apos;acanthe. BMC. 36. 

B. 

16.99 AE.25 Même légende et type semblable. Rç. Pareil au précédent. BMC. 48. T. B. 
17.57 .&apos;R26 Autre exemplaire semblable. 

T. B. 

16 -68 /R 25 Autre exemplaire semblable. Niké couronne l&apos;aurige. BMC.-. 
T. B. 
16.76 .R26 Protomé de taureau androcéphale à d., couronnée par la déesse Sosipolis, 

debout et drapée à g.; en haut, 5IAOHI ... Rp.. IOA3 ..Pareil au précédent. 

BMC.-, Regling, Cat. Warren n.232. Hill.T.V. 11. De toute rareté. T.B. 

17.06 R 30 Un deuxième exemplaire. 

B. 



0.78 ,.R14 &lt;EAA£ -Protomé de taureau androcéphale à d. Rp Cavalier casqué au galop 

à g., tenant un bouclier rond et une haste. BMC. 52. 
T. B. 



1.14 .Vii 41}-405. Y-QY-IPOAIY--Tête de Sosipolis à d., les cheveux dans une sphendone, 

ampyx sur le front. Rç. TEAAZ -Protomé de taureau androcéphale à g. 

BMC.2Var. 

Superbe. 

17.30 .R28 5AA31 -Protomé de taureau androcéphale à d.; au-dessus, un grain d&apos;orge. 

Cercle creux. Rf. Niké debout dans un quadrige au galop à d.; en haut, 
aigle volant à d.; à l&apos;ex., pétoncle. BMC. 57. 
T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

« 

Mm. 

Himéra. 



5.66 M2-Avant 482. Coq debout à d.; sur l&apos;aile, contremarque, .v. • Gros grènetis. 

% Carré dentelé, partagé en huit triangles, dont quatre en creux. BMC. 7. 

Bab. 1.2361. 

Superbe. 



5.78 JR21 Même type à g. Rç. Poule à d. dans un carré linéaire; le tout dans un carré 

creux. BMC. 15. Bab. I.2370. 

De toute beauté. 



5.35 -R20 l/V • Même type à d. fy. VV • Poule à d. dans un carré dentelé; le tout 
dans un carré creux. BMC. 19. Bab. I. 2372 Va r. 
T. B. 



8.42 .R22 482-472. HIMERA* Coq debout à g. Rç. Crabe. Cercle creux. BMC. 24. 
Bab. 1.2379. 
Superbe. 



8.50 /R20 Un autre exemplaire. 
T. B. 



3.84 AE16 Même type. Rf. Pareil au précédent. BMC. 27. Bab. 1.2378. 

B. 

17.37 /R26 413-408. HOI... Nymphe Himéra drapée, debout de face, sacrifiant sur un 

autel. A d., un Silène nu, debout de face dans un bassin, reçoit le jet 

d&apos;une fontaine en gueule de lion. fy. Quadrige au galop à d. Niké volant 

à g., couronne l&apos;aurige; à l&apos;ex., pistrix à g. BMC. 48. De toute rareté. T.B. 

Léontion. 
17.07 /R25 500-466. OOIAIT\IOIA Tête de lion à d., la gueule béante. Au pourtour 

quatre grains d&apos;orge. Rp Quadrige au galop à d. Niké volant à d. couronne 

l&apos;aurige. BMC. 1. Bab. 1.2228. 

F. D. C. 

17.40 /R2? Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 

17.43 vR23 T\EONTINON • Type semblable. Rj:. Quadrige au pas à d. Niké volant à dr., 

couronne les chevaux. BMC. 3. Bab. 1.2227. 

Superbe. 

17.25 /R24 Sans légende. Type semblable. fy. AEONTINON (à l&apos;ex.). Type pareil au précé-

dent. BMC. 4. Bab. 1.2229. 

F. D. C. 

16.00 /R27 AEONTI-NO-N &apos; Tête d&apos;Apollon laurée à d., les cheveux relevés et nattés. 

Au pourtour, trois feuilles de laurier. Au-dessous, lion courant à d. fy. Qua-
drige au pas à d.; Niké volant à g.; couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., lion courant 

à d. BMC. 10. Bab. 1.2235. 

T. B. 

16.76 yR 26 l&apos;EO -ONTIN -0 -N • Type semblable, la tête d&apos;Apollon plus petite. Rp Semblable 

au précédent. BMC. 11. 
T. B. 

1689 j/R25 466-422. Tête d&apos;Apollon laurée à d., les cheveuxrelevés et liés par une cordelette 

sur la nuque. Rf. VEO-N-T-I-NO-/V -Tête de lion à d., la gueule béante. 
Au pourtour, quatre grains d&apos;orge. BMC. 29. 

T. B. 
16-79 AE26 Un deuxième exemplaire. 
T. B. 
17.26 AE26 Un troisième exemplaire semblable. 
T. B. 

17.28 JR24 Type semblable, d&apos;un style différent. Rf. &apos;vEO-NT-I&apos; N • ON • Semblable au 

précédent. BMC. 30. 
T. B. 

1: 17.18 /R27 Tête d&apos;Apollon à d., semblable au type précédent; la couronne de laurier 

a trois rangs de feuilles. Style particulièrement soigné. Rç. \1EONTIN -Oiv &apos; 

Type semblable au précédent. BMC. 34. 

De toute beauté. 

17.02 AE26 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux relevés par une cordelette qui passe cinq 

fois autour du chignon. Rp. UEO-N-T-lN -ON&apos; -Tête de lion à d., la gueule 

béante. Au pourtour, trois grains d&apos;orge; à g., un trépied. BMC. 41. T. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 

Messine. 



5.64 /R22 Sous le nom de Zanclè avant 49o. DA/VKl£ -Le port sous la forme d&apos;une faucille. 
A l&apos;intérieur, un dauphin nageant à g. Rç. Pétoncle dans un carré au centre 
d&apos;un carré plus grand. L&apos;intervalle entre les deux est sectionné en figures 

géométriques. BMC. 4. Bab. I. 2202. 
T. B. 



4.04 R19 480-461. MES2A-MOU • Lièvre courant à d. Rç. Bige de mules au pas à d. 

Niké volant à d., couronne les mules; à l&apos;ex., feuille de laurier avec baie. 

BMC. 31. 

T. B. 

17.25 AE26 461-396. ME25:ANION • Lièvre courant à d. Au-dessous, dauphin à d. 

Rç. Nymphe Messana conduisant un bige de mules au pas à d. Niké volant 

à d., couronne les mules; à l&apos;ex., deux dauphins affrontés. BMC. 36. T. B. 
17.24 AE.25 Même droit. Rp. Semblable au précédent. Niké descend de l&apos;air, couronnant les 

mules; à l&apos;ex., feuille et baie d&apos;olivier. BMC. 37. 

Superbe. 

17.15 R26 Un autre exemplaire semblable. 
T. B. 

17.18 R25 Même légende et même type; au-dessous du lièvre, une mouche à d. Rç. ME2-

IAN-A-Même type à g.; à l&apos;ex., deux dauphins affrontés. BMC.43. T. B. 

17.13 /R23 Même type et même légende; au-dessous du lièvre, une sauterelle à d. Rç. Pareil 

au précédent. BMC. 45. 

De toute rareté. Superbe. 

275 16.97 AE.26 l/IOI -HA -IK3M • Lièvre courant à g. Au-dessous, tête de Pan cornue et dia-

démée à g. Rç. Semblable au précédent, mais de style plus avancé. 

BMC. 49. 

Superbe. 

17.14 AE27 Un deuxième exemplaire. 
T. B. 
17.22 R27 MESS-AN -ION • Même type; au-dessous du lièvre, tête de Pan à d., les 
cheveux flottants. Rp Pareil au précédent. BMC. 51. 
T. B. 

16.75 AE.27 Lièvre courant à g. Au-dessous, aigle debout à g. sur un rocher, dévorant 
un serpent. Rç. Bige de mules au pas à g. Niké volant à d., couronne 

la nymphe; à l&apos;ex., poisson à g. BMC. 56. 

Très rare. B. 

Mamertini. 

16.38 /EN 28&apos;8-210. APEOS • Tête laurée d&apos;Arès à d. Rç. MAMEP-TINS2N • Aigle de-

bout à g. sur un foudre, les ailes éployées. BMC. 6. Très belle patine 

vert-clair. 

T. B. 

14.38 ./F:24 Tête d &apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, les cheveux retombant sur 
la nuque. Derrière, une chouette à d. Rç. Lion debout à d., tête de face, 

dévorant une tête de cerf; à l&apos;ex., &gt;B • BMC. 9. 
Patinée. T. B. 

Motya. 

16.74 IR25 4T3~397-Tête de femme à g. (Aréthuse), les cheveux relevés dans un réseau 
(copie du décadrachme de Kimon). Quatre dauphins au pourtour. Rç. Crabe. 

Cercle creux. BMC.-, Cat. Jameson, n. 667. De tout e rareté. T. B. 

17.12 AE25 Tête d aréthuse à g., couronnée de roseaux. (Type d&apos;Evainète de Syracuse.) 
Au pourtour, quatre dauphins; derrière la tête, proue de navire ornée 
d &apos;un oeil. Rç. Quadrige au galop à g. Niké volant à d., couronne l&apos;aurige. 

BMC., etc.-. 

De toute rareté. T. B. 

17-31 AE25 Tête semblable d&apos;Aréthuse; les cheveux dans une sphendone étoilée. Rf. Pareil 

au précédent. BMC. -.. ^Très rare. T. B. 

-Ces deux pièces pourraient être attribuées aussi à C é p h al o e d i u m. -


Métal 

Nr. 

Poids 

et 
Mm. 

Naxos. 

16.82 AE.26 Vers 420. Tête de Dionysos barbue à d. Dans les cheveux un large bandeau 
orné d&apos;une couronne de lierre. Rt. NA&quot;=ION -Silène nu, assis à terre de 
face, portant à ses lèvres un canthare et tenant un thyrse; à g., un pied 
de lierre. BMC. 18. 

T. B. 

Panorme. 



16.94 iR26 466-415. -A-/VO-P-MOS -Dieu-fleuve (analogueà celui des pièces de Selinonte) 

drapé, debout, presque de face, un peu à g., versant une patère sur un 

autel allumé; devant l&apos;autel, coq à g. Derrière le dieu-fleuve, un taureau 
debout à g. sur une grande base à double ligne; à l&apos;arrière-plan à d., un 
palmier. Rt. Quadrige au galop à g., conduit par un aurige drapé, à longue 

barbe. En haut, un dauphin à g.; à l&apos;ex., un chienloup allant à g. BMC., 

Head, Holm-. 

Pièce inédite et unique. B. 



16.94 /R26 Après 409. Tête de femme à d., les cheveux ondulés, relevés sous un dia-

dème, ampyx sur le front. Au pourtour, quatre dauphins. Rf. V&apos;n/l^(Ziz) 

(à l&apos;ex.). Quadrige à g. Niké couronne Faurige; à l&apos;ex., pétoncle après la 

légende. BMC. p. 247. 7. 

T. B. 

16.66 AE25 Type semblable au précédent, d&apos;un style plus soigné. Rf. Même légende. 
Quadrige au galop à g.; Niké couronne l&apos;aurige. Style très soigné. BMC. 

p. 247. 7Var. 
De toute rareté et de toute beauté. 

17.67 JR27 Tête de femme à g., parée de bijoux, les cheveux relévés, quelques mèches flot-
tantes. Ampyx sur le front. Au pourtour, trois dauphins. Rç. Même légende et 

même type à d.; à l&apos;ex., hippocampe à d. BMC. p. 247. 8. 

Superbe. 



15.94 yR26 Un deuxième exemplaire. 

T. B. 

16.89 JR27 Tête de femme à g. (Aréthuse), les cheveux ondulés et relevés dans un réseau 
(copie de la célèbre décadrachme de Syracuse par Kimon). Au pourtour, 

quatre dauphins. Rç. Même légende et même type. BMC. -, Cat.Jameson, 
n. 690. 

De toute rareté. Superbe. 



8.37 lR20 Tête imberbe à d., les cheveux courts. Au pourtour, trois dauphins. Rç.P--r&quot;I/ P&quot; (Ziz). 

Cheval au galop à d. BMC. p. 248. 20. 

De toute rareté. Superbe. 

SÉGESTE. 



8.79 JR21 480-46r. III-ATe3&gt;33:. Tête de la nymphe Ségeste à d., les cheveux striés et 

relevés par une cordelette en bourse sur la nuque. Cercle creux. Rç. Le chien 

Crimisos à d., flairant le sol. BMC. 1. Bab. 1. 2351 Var. 

Superbe. 



8.18 JR22 461-415. Même légende. Tête de la nymphe Ségeste à d., les cheveux 

relevés et serrés par un large bandeau. Cercle linéaire. Rç. Le chien Crimisos 
debout à g. BMC. 17. 

B. 

16-44 /R28 41 5-409. SErEST ... -IB -Jeune chasseur nu (le fleuve Crimisos?), debout 

à d., le pied g. posé sur un rocher, sa chlamyde sur le bras g., le pilos 

pendant sur le dos et deux javelots dans la main d. A ses pieds, un chien 
à d. Rç. Légende effacée. Nymphe Ségeste (?) drapée, conduisant un bige (?) 
au pas à d. et tenant de la main d. une touffe de trois épis. BMC. -, cf. 

BMC. 34 et Cat. Jameson, n. 702. 

De toute rareté. Superbe. 

Sélinonte. 
16.79 M™ 466-41 5. IEAI-NOI-Homme nu, debout (fleuve Sélinos) sacrifiant sur un 

autel et tenant un rameau de laurier. Devant l&apos;autel, un coq debout à g. 
A d., sur un socle, taureau debout à g.; au-dessus du taureau, feuille 

de persil. Rç. 01 -ITM -OP11A3 .. 

Quadrige au pas à g., conduit par Artémis 

accompagnée d&apos;Apollon, tirant de l&apos;arc. BMC. 23-

Superbe. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 

16.53 

28 

... NTION -Type semblable, le dieu est demi-nu. Rç. Type semblable au 

précédent, à d. A l&apos;ex., grain d&apos;orge. BMC. 29. 

T. B. 

16.90 AE29 IEA-IIVOIVTI .. 

Sélinos nu, debout à g., sacrifiant devant un autel allumé. 
Devant l&apos;autel, coq à g. Derrière sur un socle, taureau fonçant à g. Rç. Pareil 
au précédent. BMC. 31. 

Superbe. 



8.64 .R22 2-E-..-02&apos; Héraclès nu, brandissant sa massue et arrêtant par la corne 

un taureau qui bondit à d. Rç. HY-YA2 -Le fleuve Hypsas nu, debout de 

face, sacrifiant à g. sur un autel entouré d&apos;un serpent et tenant un rameau 
de laurier. Derrière lui, un héron courant à d. Au-dessus, feuille de persil. 

BMC. 37. 

Superbe. 
Syracuse. 

17.30 AE25 Avant 485. ^VPA -Quadrige au pas à d. Rç. Carré creux partagé en quatre 
carrés. Au centre dans un cercle creux, tête de femme (Aréthuse) à g., 

les cheveux en pointillé, retombant sur la nuque. BMC. 1. Bab.I. 2248. T. B. 

17.05 /R25 48 5-479 (règne de Gélon). SYP-AÇO-SI-OM • Tête d&apos;Aréthuse diadémée à d., 

les cheveux striés et descendant en mèches parallèles sur la nuque. Au pour-

tour, quatre dauphins. Rç. Quadrige au pas à d. Niké volant à d. couronne 

les chevaux. BMC. 4. Du Ch. Pl. I. 4. Bab. I. 2253. 

Très rare. T. B. 

301 

8.02 AE21 2Y-RA9-021-ON&apos; • Même type. Rç. Cavalier nu au pas à d., conduisant 

un deuxième cheval. BMC. 5. Bab. 1 2254. 

Très rare. T. B. 

302 17.19 AE25 2VRAK0-2EIO-N • Type semblable, les cheveux d&apos;Aréthuse descendent droit 
sur la nuque et sont noués du bout. Rç. Quadrige au pas à d. Niké 
couronne les chevaux. Du Ch. Pl. L 5. Bab. I. 2276. 

T. B. 

303 17.45 AE25 Légende et type semblables; les cheveux descendent droit sur la nuque. 
Du Ch. Pl. I. 6. Bab. 1. 2275. 

Superbe. 

304 17.25 ;R25 Un deuxième exemplaire. 
T. B. 

305 16.91 iR26 2VR -AK -021 -ON • Type semblable à g.; les cheveux tombent droit sur la 
nuque et sont noués du bout. Rç. Pareil au précédent. BMC. 10. Du 

Ch. Pl. I. 6. Bab. I.2278. 

T. B. 
306 16.84 il{24 Même légende et type semblable; les cheveux relevés par un diadème perlé 

et retombant en bourse sur la nuque. Rç. Pareil au précédent. Du Ch. Pl. 
1.12. Bab. 1. 2272. 

Superbe. 

307 17.21 

Autre exemplaire semblable. 

Superbe. 

17.34 AE25 Un troisième exemplaire semblable. 

Superbe. 

17.22 AE23 Un autre exemplaire. 

T. B. 

17.38 AE25 Un autre exemplaire semblable. La tête d&apos;Aréthuse plus petite. Superbe. 
17.31 /R25 Un autre exemplaire semblable. Du Ch. Pl. II. 13. Bab. I. 2264. Superbe. 

16.98 AE26 Un autre exemplaire semblable, la tête d&apos;Aréthuse plus grande. Du Ch. Pl. II. 14. 

Bab. 1. 2262. 

De toute beauté. 

17.31 AE26 Un autre exemplaire semblable. Du Ch. Pl. IL 18. Bab. 1. 2263. Superbe. 



4.12 AE.16 ZYRAKOZION -Type semblable au précédent. Cercle creux. Rj:. Cavalier nu 

au pas à d. BMC. 47 V ar., Bab. I. 2280. 

T. B. 



4.14 iR17 ZY^AKOS -1 -0V1 -Même type, les cheveux relevés par une cordelette. Rç. Pareil 
au précédent. BMC. 47. Bab. I. 2281. 
T. B. 


Metal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

42.82 AE37 479 av. J.-C. Y-V -£AK -OY--ION Tête de la nymphe Aréthuse à d., ceinte 
d&apos;une couronne de laurier; les cheveux striés et ondulés sur le front sont 
ramassés en bourse sur la nuque; elle a des pendants d&apos;oreilles et un 

collier; autour, un cercle très tenu et quatre dauphins. Rf. Personnage 

dans un quadrige au pas à d.; il est imberbe, vêtu d&apos;une tunique talaire, 

et, penché en avant, il tient le fouet et les rênes. Niké volant au-dessus, 

tient une bandelette; à l&apos;ex., un lion bondissant à d. Grènetis. BMC. 63. 

Du Ch. Pl. XII. 140. Bab. I. 2257. 

De toute rareté. T.B. 

-Pièce frappée pour célébrer la grande victoire de Gélon sur les Carthaginois à Himère, en 480. On connait 

actuellement dix exemplaires en quatre variétés de coins. Ce dicadraehmt est appelé de deux autres noms : 
lornlécoiottalitron (pièce de cinquante Hrrae) et dbnarition. La femme de Gélon, Démarète, à qui les Cartha-
ginois vaincus et graciés, en témoignage de reconnaissance, ont offert une couronne d&apos;or de cent talents, fit 

frapper avec cette somme la monnaie qui porte son nom. (Cf. Babelon, Traité, théorie et doctrine, p. 472.) -

42.07 AE36 Un deuxième exemplaire semblable avec la légende, Y-V-RA-KOY--ION • Variété 
du coin de la pièce précédente. 

De toute rareté. B. 

-Collection de Sir Arthur Evans. -

17.21 JR28 2V -PA -KOY--ION -Tête d&apos;Aréthuse à d., ceinte d&apos;une couronne de laurier; 
les cheveux striés et ondulés sur le front, sont ramassés en bourse sur 

la nuque. Autour, un cercle et quatre dauphins. Rç. Quadrige au pas à d. 

Niké couronne les chevaux. BMC. 64. Du Ch. Pl. II. 24. Bab. 1. 2258. 

Coup de cisaille. T. B. 

17-02 IR25 478-467. (Règne d&apos;Hiéron Ier et de Thrasybule.) 466-413. ). (Démocratie.) 1.YPA-

KO¿-1-0-N&apos; Tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux relevés sur un diadème 
perlé, retombant en bourse sur la nuque. Au pourtour, quatre dauphins. 

Rp Quadrige au pas à d. Niké couronne l&apos;aurige ; à l&apos;ex., pistrix. Du Ch. 

Pl. III. 25 Var. 

T. B. 

17.18 MM 466-413. (Démocratie) ZYRAKOZIO-N • Tête semblable d&apos;Aréthuse. Les che-

veux ondulés sur le front et bouffant en forme de coque derrière la tête. 
Rç. Même type. Niké couronne les chevaux. Du Ch. Pl. III. 27. 
T.B. 

17.27 iR24 Autre exemplaire semblable. Les cheveux divisés en trois coques sur la nuque. 
Du Ch. Suppl. 30 bis. 

Superbe. 

17.23 

Autre exemplaire semblable. Les cheveux sur la nuque divisés en quatre coques. 

Du Ch. Pl. III. 31. 

Superbe. 
17-17 Al^SYI^AKOSION-Tête semblable d&apos;Aréthuse, les cheveux relevés en coque par 

un diadème perlé, ondulés sur le front et en arrière. Rj:. Pareil au précédent. 
BMC. 93. Hill, pl. II. 12. Du Ch. Pl. III. 35. 

Style remarquable. De toute beauté. 

17.05 yR25 Un deuxième exemplaire. 

T.B. 

17.39 R25 Autre exemplaire semblable. Les cheveux ondulés sur le front et relevés 

par un large bandeau et formant une boucle derrière la tête. Du Ch. 

Pl. IV. 41. 

T. B. 

17.10 M-26 Un deuxième exemplaire. 
T. B. 

17.45 vR24 Autre exemplaire semblable. Le chignon ligaturé horizontal derrière la tête. 
Du Ch. Pl. IV. 47. 
Coup de cisaille. T. B. 
17.51 AE25 Autre exemplaire semblable; les cheveux relevés dans un réseau allongé; sur 

le front, ampyx orné d&apos;une grecque. Rp Pareil au précédent. A l&apos;ex., sauterelle 

à d. Du Ch. Pl. V. 50. De style admirable et beaucoup supé-
rieur à cette époque. 
De toute rareté. T. B. 

17.19 R25 Autre exemplaire semblable. Les cheveux relevés dans une sphendone liée à 

travers. Niké couronne l&apos;aurige. Du Ch. PI. V. 53 

T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

16.81 

22 

Autre exemplaire. Les cheveux couverts du saccos, terminé au sommet de la 

tète par une floche et orné d&apos;une grecque. Ampyx lauré sur le front. 

% Semblable au précédent. Niké couronne les chevaux; à l&apos;ex., branche 

de laurier. Du Ch. Pl. V. 56. 

B. 

17.14 ;R28 Un deuxième exemplaire. Niké couronne l&apos;aurige; sans la branche de laurier 

à l&apos;ex. 

T. B. 

17.34 ¡R27 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style différent. Du Ch. Pl. V. 57. 

T. B. 

17.18 AE25 ... OZION , Tête d&apos;Aréthuse à d. du style d&apos;Eumène; les cheveux ondulés 

et relevés. Au pourtour, quatre dauphins. fy. Quadrige au pas à d. Niké 

couronne les chevaux. BMC., Du Ch. -, Cat. Jameson, n. 787. 

De toute rareté. T. B. 

16-93 vR26 7-YPA 

• • • 

Tête d&apos;Aréthuse à g. Les cheveux relevés sur la tête; sous la tranche 
du cou, EVMHNOV&apos; Au pourtour,quatre dauphins. Rç. Quadrige au galop à d. 
Niké volant à g., tenant une tablette portant la signature d&apos;artiste, EYAIN TO; 

à l&apos;ex., deux dauphins affrontés. BMC. 148. Du Ch. Pl. VI. 64. T. B. 
17.07 AE27 Type semblable; derrière la nuque, la signature d&apos;artiste Eumène,EV&apos; Rf.Quadrige 

au galop à g. Niké couronne l&apos;aurige; sous les chevaux, EV&apos; A l&apos;ex., dauphin 

poursuivant une perche à d. BMC. 146. Du Ch. Pl. VI. 64 Va r. Superbe. 

17.27 AE24 Un deuxième exemplaire. 

T. B. 

16.06 AE.27 2YPAKOSION -Tête d&apos;Aréthuse à g. Les cheveux relevés par des cordelettes 

croisées; des mèches flottantes en échappent. Au pourtour, quatre dauphins. 

Rf. Quadrige au galop à g. Niké volant à d. couronne l&apos;aurige; sous les 
chevaux, cigogne à g. A l&apos;ex., dauphin poursuivant une perche à g. 

Du Ch. Pl. VI. 69. 

* 

Très rare. T. B. 

16.72 ;R25 Y-Y-PAK-02-1-ON -Tête d&apos;Aréthuse à g., une couronne d&apos;épis dans les che-
veux relevés; collier avec pendatif autour du cou. Sous la tranche du cou, 

la signature d&apos;artiste, .. VriAA .. (Phrygille). Au pourtour, quatre dau-

phins. Rç. Génie ailé dans un quadrige au galop à d. Niké volant à g., 

couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., signature d&apos;artiste, EVO -Scylla nageant à d., 

poursuivant un poisson. BMC. 156. Du Ch. Pl. VI. 70. 

De toute rareté. Superbe. 

16.18 AE28 Type semblable; sous la tranche du cou, la signature, EVM * Rç. Pareil au 
précédent. BMC. 153. Du Ch. 71. 
T. B. 

340 17.22 R27 Y-YPAKOY-102 -Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés dans une sphendone, 

sur le bandeau inférieur de laquelle on lit la signature d&apos;artiste, EYKAEI -

Sur le front, ampyx. Au pourtour, quatre dauphins. Rç. Quadrige au galop 
à d. Niké volant à d., couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., deux dauphins affrontés. 

BMC. 190 Var. Du Ch. Pl. VII. 73/75 Va r. Sur flan très large. T. B. 

341 

2.08 /R.16 5:YPAK05:ION -Type semblable d&apos;Aréthuse; au pourtour, deux dauphins. 

Rp. Même type à d. BMC. 166. Oeuvre de Phrygille (?). 
De toute rareté. Superbe. 

342 

1.14 V JI 41 4lJ-357.(Défaite des Athéniens, Deny s de Syracuse, Démocratie, Timoléon etc) Tête 

d&apos;Héraclès imberbe à g., coiffée de la peau de lion. Rç. 2-Y P-A dans 

les angles d&apos;un carré creux partagé en quatre carrés. Au centre, dans un 

cercle creux, tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés dans une sphen-
done, ampyx sur le front. BMC. 134. 
T. B. 

343 

1.16 N12 Autre exemplaire. 
T. B. 

344 

1.13 m12 Un troisième exemplaire. 
T. B. 

345 

1.14 Vli Un quatrième exemplaire. 

B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 



0.67 A 10 My:t. Tête Athéna à g., coiffée du casque athénien. R;. Gorgoneion au centre 

de l&apos;égide bordée de serpents. BMC. 138. 

Superbe. 



5.76 Pl i6 SYPAKOSIO/v • Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés dans une sphendone 

étoilée, portant des pendants d&apos;oreilles et un collier de perles. Derrièrela nuque, 

la signature d&apos;artiste Kimon, KI et grain d&apos;orge. Rf. Héraclès nu, imberbe, 

agenouillé à d., étouffant un lion. BMC. 168 Var., Head pl. IV. 1 Var. Du 

Ch. Pl. XIV. 161. De la plus grande rareté et de toute beauté. 



5.79 Al i5 IYPAKC) &apos; Type semblable d&apos;un style encore plus beau. Ampyx sur le front; 

derrière la nuque, grain d&apos;orge. La signature Ki n&apos;est pas clairement visible. 

Rf.... OIIÇ?N -Même type. Carré en creux. 
De la plus haute rareté et de toute beauté. 

-Cette pièce paraît être inédite. -



5.81 N15 Même type, la tête d&apos;Aréthuse plus grande; derrière la nuque, AM; sous le 
menton, un globule. Rf. Même type. BMC. -, Evans, «Medallion.p, Num. 
Chron. 1892. Pl. I. 3. 

De toute rareté et de toute beauté. 



5.77 j&apos;v 15 i/iftfëO^ASYJ-Tête semblable d&apos;Aréthuse, d&apos;un relief extrêmement haut, rap-

pelant de son style particulièrement vigoureux les décadrachmes de Kimon. 
Derrière la nuque, A -Rf. Pareil au précédent. BMC., Evans -. 

De la plus haute rareté et de toute beauté. 

-Cette pièce paraît être inédite. -


5.77 M16 

. 

YPAKOZION &apos; Tête semblable d&apos;Aréthuse d&apos;un style tout à fait différent. 

Derrière la nuque, la signature d&apos;artiste Evainétos, EYAI -Rf. Pareil au 
précédent. BMC.-, Evans, «Medallions», Num. Chr. 1891. Pl. XIII. 2. Flan 
extrêmement large. De la plus haute rareté et de toute beauté. 



5.70 Pl 15 2YPAK02IOEN -Même type de style différent. Derrière la nuque, la signature, 

EYA)&apos; Rç. Pareil au précédent. De la plus grande rareté. Superbe. 



5.79 A&quot; 15 SYPAKO... Même type d&apos;Aréthuse. Derrière la nuque, une étoile de huit rayons. 

Rf.Pareil au précédent. BMC.,Evans-. De toute rareté et de toute beauté. 



5.78 N15 Y-YPAKOZIÇ?.. Même type d&apos;Aréthuse. Rç. Pareil au précédent. Evans, N. C. 
1891. Pl. XIII. 1. 

Le profil d&apos;Aréthuse un peu treflé. De toute rareté et de toute beauté. 



5.78 Pl 14 La légende effacée. Type semblable d&apos;Aréthuse. De part et d&apos;autre, un globule. 
Rf. Pareil au précédent. BMC., Evans -. 

De toute rareté. T. B. 



2.88 Pl 12 IYPAKO-7-IQN Tête imberbe juvénile à g., les cheveux courts (le dieu-fleuve 

Anapos?) Grènetis. % 2YPAKOIIPN à l&apos;ex. entre deux lignes. Cheval 

au galop à d. Carré creux. BMC. 169. 

De toute beauté. 

357 

2.89 Pl 12 Y-YPA * Même type. Rt. Pareil au précédent. BMC.-. De toute beauté. 

358 

2.88 Pl 12 7-YPA • Même type; derrière la nuque, grain d&apos;orge. Rç. Pareil au précédent. 
BMC.-. 

De toute beauté. 

359 

2.89 A712 2YPA Même type; derrière la nuque, E&apos; Rf. Type semblable au précédent. 

Au-dessus du cheval, une étoile de huit rayons. BMC. 172. 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Toutes les pièces décrites sous les numéros 347 à 359 représentent la fleur de la célèbre trouvaille d &apos;A vota 
faite en 1888 et publiée pour la première fois par M. Loebbecke, Z. f. N. 1890, pag. 167. -

360 43.25 /R37 Y-YPAKOIIPN • Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés dans un réseau, noué 

au sommet de la tête (type de Kimon). Sur le front, ampyx; un collier 
de perles autour du cou; au pourtour, quatre dauphins. Rç. Quadrige au galop 
à g. Niké couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., cuirasse entre deux cnémides. A g., un 
bouclier, à d. un casque athénien à aigrette; au dessous des armes, AOAA * 

BMC. 203. Du Ch. Pl. XII. 143. De toute rareté et de toute beauté. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
• 
Mm. 

43.21 JR™ Un deuxième exemplaire pareil, sur flan extrêmement large. 
T. B. 

43.13 

Même type d&apos;Aréthuse, sur l&apos;ampyx la signature d&apos;artiste, KI&apos; Rf. Pareil au 

précédent. BMC. 204. Du Ch. Pl. XII. 142. 

Superbe. 

42.52 JR.35 2YPAKOIIPN -Tête d&apos;Aréthuse à g., couronnée de roseaux, les cheveux 
relevés ; pendants d&apos;oreilles,collier de perles. (Type d&apos;Evainétos.)Au pourtour, 

quatre dauphins; en bas, traces de la signature d&apos;artiste, ... IN .. Rf. Type 

pareil au précédent; sous les armes à l&apos;ex., AGAA -BMC. 175. Du Ch. 

Pl. XIII. 146. 

T. B. 

43.34 AE37 Même type d&apos;Aréthuse; derrière la nuque, pétoncle. Rç. Type pareil au précédent. 

BMC. 186. Du Ch. Pl. XIII. 144. 

De toute beauté. 

43.22 R35 Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 

43.26 AE35 Un troisième exemplaire. 

Superbe. 

367 

17.18 R25 Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés dans une sphendone, ampyx sur le front. 

Au pourtour, quatre dauphins. Rç. Quadrige au galop à d. Niké couronne l&apos;au-

rige. A l&apos;ex., une roue couchée. BMC. 190 Var. Du Ch. Pl. VII. 75. T. B. 

16.80 AE26 Un deuxième exemplaire. 
T. B. 

17.24 vR 25 SYP -A -K02IS2 -N -Tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux ondulés et relevés dans 
une sphendone étoilée; cinq perles au collier. Boucle d&apos;oreilles ronde. Quatre 
dauphins au pourtour. Rç. Quadrige au galop à g., le troisième cheval tourne 

la tête. Niké couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., un épi de blé. Du Ch. Pl. VII. 79. 

De toute beauté et de toute rareté. 

17.28 -5125 Type semblable à g. Rf. Pareil au précédent. DuCh.Pl. VII.81. De toute beauté. 

16.70 AE24 Un deuxième exemplaire. 

B. 

17.22 AE25 2YPAK02IOEN -Type pareil, d&apos;un style plus délicat; boucle d&apos;oreilles à trois 
pendentifs. Sous la tranche du cou, la signature d&apos;artiste Parménidès, 

.. PM .. Rç. Type semblable au précédent, une rêne cassée traine par terre; 

sous les chevaux, une roue brisée. Du Ch. Pl. VIII. 85. 

De toute rareté. T. B. 

17.29 

Type semblable au précédent, d&apos;un style superbe. La signature d&apos;artiste Parméni-
dès n&apos;est pas visible. Rç. Pareil au précédent. Du Ch.-, Tudeern.74. Cat. 

Jameson, n. 837. 

De toute rareté. Superbe. 

17.28 AZ26 2Y-PA.&quot; Tête d&apos;Athéna à g., un large bandeau dans les cheveux flottant 

au vent; boucle d&apos;oreilles ronde, collier avec pendentif autour du cou; sous 
la tranche du cou, dans un cartouche, le nom d&apos;artiste Eucleidas, EVKAE -

Rç. Quadrige au galop à g. Niké couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., dauphin à g. 

BMC. 194. Du Ch. Suppl. n. 94bis. 

De toute rareté. T. B. 

17.22 AE26 Autre exemplaire, sans signature d&apos;artiste. BMC. 195. Du Ch. Pl. VIII. 93. 

Superbe. 

-

17.31 AE28 Un deuxième exemplaire. 

T. B. 



17.08 AE25 Un autre exemplaire différent, d&apos;un style admirable. Les cheveux en arrière sont 
relevés par un seul bandeau. Rf. Type semblable au précédent, une rêne 

cassée traine à terre. Du Ch. Pl. VIII. 94. 

De toute beauté. 

378 

4.07 yR20 2Y-P-AKO... Tête d&apos;Athéna presque de face, coiffée d&apos;un casque phrygien 
à triple aigrette, les cheveux retombant sur les épaules. (Style d&apos;Eucleidas.) 
Au pourtour, quatre dauphins. Rç. SYPAKOSIOEN * Guerrier nu casque 
(Leucaspis), courant à d., armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier. Devant lui, 
à terre, le corps d&apos;un bélier. A g., à l&apos;arrière-plan, un autel lauré; à l&apos;ex., 

AEYKAIPI.. BMC. 226. Du Ch. Pl. XL 126. 

T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 



2.06 &apos;IR16 &apos;-Y-Même droit. Rf. Quadrige au galop à g. Niké volant à d., couronne 

l&apos;aurige. A l&apos;ex., deux dauphins affrontés. BMC. 231. Du Ch. Pl. XI. 127. T.B. 



2.00 ^15 Un deuxième exemplaire. 

B. 



6.69 El 19 357-345. (Règne de Dion357-353.) IYPAKOIIQN-Tête d&apos;Apollon laurée à g., 

les cheveux retombant sur la nuque. Derrière la tête, une couronne. 

% 2QTEIPA -Tête d&apos;Artémis à d., un bandeau dans les cheveux relevés. 

Collier de perles autour du cou; boucle d&apos;oreilles à trois pendentifs. Car-
quois dépassant à g. derrière la nuque. Derrière la tête, un croissant. 

BMC., Du Ch.-, cf. BMC. 252. 

De toute rareté. T.B. 



3.60 El16 Tête d&apos;Apollon laurée à g., les cheveux retombant sur la nuque; derrière, un 

osselet. Hç. 2YPAK -OIIÇ?N • Trépied. BMC.-. 

T.B. 



3.64 El15 Même type, derrière la tête, omphalos. Rç. Pareil au précédent. BMC.-. 

Detoutebeauté. 



3.58 £/16 Même-type; derrière la tête, étoile de huit rayons. BMC. 258. Superbe. 



3.49 El15 Même type; derrière la tête, casque corinthien a g. BMC. 259. Detoutebeauté. 



1.81 En2 Tête laurée d&apos;Apollon à g. Rç. Y-YPAK-021PN • Lyre. BMC. 266. 

T.B. 



2.10 N 13 345-3 17. (Restitution de la démocratie par Timoléon.) 

. EY2-EAEY... Tête de 

Zeus Eleuthérios laurée à g., les cheveux retombant sur la nuque. Rf. SYP-

AKO... Pégase volant à d. Au-dessous, -.-, à g., /? -BMC. 265. 

Pièce de 30 litres argent = 3 statères corinthiens. 
Très rare. B. 



2.65 AE17 Tête de femme (Cyané?) à g., les cheveux relevés; derrière, tête de lion à g. (?). 

Au-dessous du cou, la signature d&apos;artiste, EY -Rç. ZYPAKOSIft .. Protomé 

de Pégase volant à g. BMC. 273. Du Ch. Pl. XI. 133. 
T. B. 



1.55 AE13 2YPAKOY--IÇ?N -Tête imberbe à double face, une double tresse retombant 

sur le cou. Sur la tête, un calathos; à d., un dauphin. Rç. Cheval au 
galop à g. Au-dessus, une étoile. BMC. 285. 

B. 



4.21 N 16 31 7-310. (Pre période d&apos;Agathocle.) Tête d&apos;Apollon laurée à g. Rf. IYP-A-
KO-21Ç?N* Bige au galop à d. Au-dessous, triskèle. BMC. 336. T.B. 



4.29 N17 Autre exemplaire; derrière la tête d&apos;Apollon, un épi de blé. BMC. 338. 

De toute beauté. 

16.59 vR26 Tête d&apos;Aréthuse à g., couronnée de roseaux, les cheveux relevés. Collier de 

perles autour du cou. Boucle d&apos;oreilles à trois pendentifs. Sous la tranche 
du cou, NI -Au pourtour, quatre dauphins. Rç. Y-YPAKOZIÇ?N -Quadrige 

au galop à g. Au-dessus, triskèle. A l&apos;ex., AI&apos; BMC. 348. Superbe. 

15.70 YR26 Un deuxième exemplaire. 
T. B. 



8.50 AE21 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un griffon, 

bondissant à d. Rf. IYR -AK -OZIQ -N * Pégase volant à g. Au-dessous, 
triskèle. BMC. p. 193.1. 

Superbe. 
17.04 /R23 3 10-304 (avec le nom d&apos;Agathocle). KOPA2: • Tête de Perséphone à d., 

couronnée d&apos;épis, les cheveux retombant sur la nuque et liés à l&apos;extrémité 

Rf. ArAOOKAEIOS -Niké, à demi nue à d., tenant un marteau et dressant 

un trophée. A d., un triskèle. BMC. 379. 

De toute beauté. 

396 16.75 JR26 Type pareil au précédent, d&apos;un style différent. Rf. Même type. La légende 

placée à l&apos;ex.; à g., AI&apos; BMC. 388. 

Superbe. 

397 

6.71 &gt;R22 304-289. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien. Rt. Pégase volant 

à g.; au-dessous, triskèle. BMC. p. 199. 421a. 

Superbe. 


Metz) 

No. 
Poids 

et 
Mm. 



6.33 vR20 Autre exemplaire semblable, avec la tête d&apos;Athéna à g. BMC. p. 199. 421a Var. 

Head, pl. IX. 11. 

Superbe. 



4.25 M17 287-278. (Hicétas, tyran.) 2YPAK02IQN&apos; Tête de Perséphone à g., couronnée 

d&apos;épis, les cheveux relevés; derrière la nuque, une abeille. Rf. EPI )KETA&apos; 

Niké dans un bige au galop à d. Sous les chevaux, 0; en haut, O&apos; 

BMC. 430. 

Superbe. 



4.27 N 16 Même légende et même type; derrière la nuque, une torche allumée. Rf. Pareil 

au précédent. BMC. 432. 

Superbe. 

401 

4.25 N 17 Même légende et même type. Rf. Pareil au précédent; sous les chevaux, épi 
de blé; en haut, une étoile. BMC. 434 Var. 

Superbe. 

402 

4.26 N 17 274-216. (Hiéron II et sa maison.) Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, 

les cheveux retombant sur la nuque et en partie liés à l&apos;extrémité. Derrière, 

une abeille. Rf. IEPÇ?NO2 -Bige au galop à g.; sous les chevaux, 9 -BMC. 

510 sq. Var. 

De toute beauté. 



5.61 iR20 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un serpent. 

Derrière, un autel. Rç. IEPOENOZ -Pégase volant à d. ; sous le ventre, P * 

BMC. 522 Var. 

Très rar e. T. B. 



6.31 R21 Tête diadémée à g. de Gélon (?), fils d&apos;Hiéron II. Rf. SYPAKoZIol -TEASÎNoS • 

Niké conduisant un bige au galop à d. Dans le champ à d. BA K * 

BMC. 527. 

Superbe. 



6.55 IR20 Autre exemplaire semblable; en bas, au-dessous du nom, épi de blé. BMC. 

527 Var. 

Superbe. 



6.85 IR22 Autre exemplaire semblable; derrière la tête, une torche allumée. BMC. 

527sq. Var. 

A. B. 


6.42 

20 

Même type. Rf. Même légende. Niké conduisant un bige au pas à d.; en 

haut, Act&gt;; à d., BA • BMC. 532. 

Superbe. 



6.68 IR20 Même type. Rf. Pareil au précédent. En haut, BA; à d., A&apos; BMC.532 Var. 

Sup erb e. 



3.32 yR 16 Même type. Rç. SYPAKo2;)o) -F-EAÇ?Nol * Aigle, debout à d. sur un foudre. 

A g., E; à d., BA * BMC. 534. 

Superbe. 

13.21 IR25 Tête voilée à g. de Philistis, femme d&apos;Hiéron II, un bandeau dans les cheveux. 
Derrière, une torcheallumée. Rf. BA2IAI2S .. -&lt;&amp;IAI2TIAo2i • Niké conduisant 

un bige au galop à d. Sous les chevaux, E -BMC. 546. De toute beauté. 

13.26 R27 Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 

13.39 R26 Un troisième exemplaire. 

Superbe. 

13.32 AE26 Même type. R(:. Même légende. Le quadrige au pas à d. En haut, un croissant; 

à d., A • BMC. 554. 

Superbe. 

414 11.97 AE26 Un deuxième exemplaire. 
Oxydée. A. B. 

415 13.01 &amp;.26 Même tête; derrière, une étoile. Rf. Semblable au précédent; en haut, une 

étoile. BMC. 556. 

Superbe 

416 

4.38 /R i8 Même tête. Derrière, palme (?). Rf. Même légende. Niké conduisant un bige au 

galop à g.; dans le champ à g., E&apos; BMC. 559. 

B. 

417 

4.35 A19 Même tête; derrière, une couronne. Rf. Même légende et type semblable; 

les chevaux au pas ; dans le champ à d., &lt;J&gt; -BMC. 562 Var. 

Superbe. 

418 

8.35 IR22 216-21 5. (Hiéronyme, petit-fils d&apos;Hiéron]], roi.) Tête d&apos;Hiéronyme diadémée à g. 
Rf.BASIAEoS IEPÇ?NYMOY • Foudre ailé ; en haut, A4, &apos; BMC. 639. Superbe. 


Métal 

No. 

Poids 

et 

Mm. 



8.17 AE22 Même tête, derrière, VI -Rt. Même légende et même type; au-dessus du foudre, Kl • 

BMC. 640. 

De toute beauté. 

7.96 
Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 



6.80 AE22 2r15-2l2. (Restitution de la démocratie après l&apos;assassinatd&apos;Hiéronyme) Tête d&apos;Athéna 

à g., coiffée du casque corinthien à aigrette. Les cheveux retombent sur la 

nuque et sont liés à l&apos;extrémité. L&apos;égide nouée autour du cou. Derrière, 9 -

Rt. Y-YPAKOY-IQN • Foudre ailé; au-dessous, Y-Q* BMC.655. De toute beauté. 



1.01 AE13 Tête d&apos;Artémis à d., les cheveux relevés en noeud. Rç. 2YPK • 21 &apos; 1 • Chouette 
debout à d. Dans le champ à g., (D • BMC. 667. 
T. B. 

Tauromenium. 



3.21 AE18 275-2IO. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveuxretombant sur la nuque. Derrière, 

une étoile. l{ç. TAYP -ME -NITAN • Trépied. BMC. 10. D e to ut e b e a uté. 



3.17 A{17 Même type. Hç. Semblable au précédent; .&apos;l g. en haut, A&apos;) • BMC. 11. T. B. 

Ile de Lipara. 
27.93 AE32 jjo-309. Tête barbue d&apos;Héphaestus à d., coiffée du pilos. fy. HO)A .. HIA -

Au centre, 

• Trias. BMC. p. 257. 6. 

Patinée. B. 
14.54 AE21 Même type. Rç. A)r, en haut et en bas, :; cercle creux. BMC. 11. Héxas. 

Sur flan très épais. Très rare. T. B. 



8.19 JF,21 Vers 288. Tête laurée d&apos;Arès à g. Rp. AlfiA-PAION -Trident. BMC. 61. Pat. T.B. 

CENTRE HELLÉNIQUE 

MACEDOINE 

Lété. 



9.70 lR22 Avant joo. Satyre ithyphallique nu, debout à d., conversant avec une jeune 
nymphe qui s&apos;enfuit, tenant une couronne de la main d. Le Satyre lève 

la main g. et tient de la main d. la nymphe par le poignet. Dans le 
champ à g., un globule. Hç. Carré creux partagé en quatre triangles par 

deux diagonales. BMC. 17 Var., Bab. 1. 1569. Pl. L. 10. 

T.B. 

Égée. 



9.56 /R20 500-480. Bouc à demi agenouillé à d., regardant en arrière. Rç. Carré creux 

quadripartit. BMC. 1/3 V a r., Bab. 1. 1539. 

B. 

RÉGION DE BISALTE. 



3.04 yR15 Mossès. 500-480. Cheval bridé au pas à d. A l&apos;arrière-plan, un homme 

drapé, coiffé de la kausia, à d., portant deux lances; dans le champ à g., 
une feuille de lierre. Rf. MOSIEEOE autour d&apos;un carré en relief, partagé en 
quatre carrés. Le tout dans un carré creux. BMC. p. 143. 3. Bab. I. 1485. B. 

Attribution incertaine. 



2.41 AE15 Ve siècle. Protomé de Pégase bondissant à d. Rf. Carré creux irrégulier. Cf. BMC. 

p. 138.10. 

T. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 

CHALCIDIQUE 

Orthagoria. 

10.00 A23 Vers 350. Tête d&apos;Artémis à d., les cheveux relevés et liés derrière la tête; le 

carquois dépassant à g. derrière la nuque. Rç. OPOArO-PESÎN -Casque 
de face, surmonté d&apos;une étoile. Au-dessous, entre les paragnathides, H&quot; -
BMC. 1. 

B. 

Acanthe. 
16.94 vR28 424-400. Lion à d., dévorant un taureau à demi agenouillé à g. A l&apos;ex., 

poisson à g. Rj:. AKA-NO-1-ON autour d&apos;un carré quadripartit en relief. 

Le tout dans un carré creux. BMC. 24 V a r. 
T. B. 
13.86 iR25 Même type; à l &apos;ex., P -Rp. Semblable au précédent; les quatre carrés en relief 

et granulés. BMC. 25 sq. Var., Musée de Berlin, n. 13. 

T. B. 

Ligue Chalcidienne. 

435. 

14.38 )R.24 392-358. Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux retombant sur la nuque. 
Rf. X-A-A-K)A-EQN • Lyre à sept cordes. BMC. 3. 

Superbe. 

436&apos; 

14.09 AE25 Un deuxième exemplaire. 

T. B. 



2.34 R16 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. Rç. Même légende et même 

type. Carré creux. BMC. 13. 

T. B. 

Mendé. 

16.99 

25 

VIe siècle-45°. MOI-AMM &apos; Ane ithyphallique debout à d., dressant la tête; sur 

sa croupe un corbeau qui lui béquette sous la queue. Sous le ventre, 

ornement floral. Rt. Carré creux partagé en huit triangles en creux et en 

relief. BMC., Bab.-, cf. Bab. I. 1620. 

De toute rareté. Superbe. 

16 -77 vît27 450-424. Ane debout à d., dressant la tête et les oreilles. Sur son dos, un 

Silène demi-nu, à demi étendu à g., tenant un canthare. Devant l&apos;âne une 

plante de lierre sur laquelle est perché un corbeau à d. Rç. MEN-AA-I-ON 

autour d&apos;un carré linéaire dans lequel un cep de vigne avec quatre grappes 

de raisin. Le tout dans un carré creux. Cf. BMC. 4. 
T. B. 

17.03 yR25 Ane debout à d. Sur son dos, un Silène demi-nu, drapé dans une étoffe au 
tissu spongieux, les deux jambes étendues, tenant de la main d. un can-

thare. A l&apos;ex., grain d&apos;orge. Rç. MEN-AA-I-ON autour d&apos;un carré en 

relief; au centre, une rosace à seize rayons; dans chaque angle, une grappe 

de raisin entre deux folioles. Le tout dans un carré creux. BMC. -. 

De la plus grande rareté et de toute beauté. 

-Cette pièce paraît être inédite. -



16.76 VR26 Type semblable au précédent. Rç. Même légende. Dans le centre du carré en 
relief, un cep de vigne avec quatre grappes de raisin. BMC. -. 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Cette pièce paraît être inédite. -

442 17.23 yR27 Type semblable, la tête de silène tournée àd. Rp.Même légende. Dans le carréen 

relief, quatre palmettes stylisées placées en diagonales. Le tout dans un carré 

creux. BMC.-. De la plus grande rareté et de toute beauté. 

-Cette pièce paraît être inédite. -
443 17.19 R26 Type semblable au précédent. Rp. Carré creux dans lequel figure la même 
légende entourant le plan d&apos;un temple pentastyle, représenté par un carré 

en relief divisé en quatre compartiments égaux, séparés par deux lignes 
se croisant. Autour des quatre compartiments ou cours intérieures sont 

alignés de petits globules représentant l&apos;emplacementdes colonnes. BMC.-. 

De la plus haute rareté et de toute beauté. 

-Cette pièce paraît ôtre inédite. -


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

Potidée. 

16.59 MM 500-429. Poseidon Hippios à cheval au pas à d., portant un trident; au-

dessous du cheval, une étoile. Rç. Carré creux partagé en quatre triangles 

par deux diagonales. BMC. 1. Bab. 1.1637. 

T. B. 

RÉGION DU STRYMON 

Amphipolis. 



3.55 M19 424-358. Tète laurée d&apos;Apollon presque de face, les cheveux flottants. Ify.AMO-

)rO-A)T-EQN écrit sur un cadre carré. Au milieu, une torche de course 

allumée. BMC. 7. 

De toute beauté. 

ROYAUME DE MACÉDOINE 

Alexandre 1. 498-454. 

11.87 ./R25 Cavalier drapé au pas à g., coiffé de la kausia et portant deux lances. Ify. Tête 
et cou de bouc à d. dans un carré perlé. Le tout dans un carré creux. 

BMC. p. 158. 1 Var., Bab. 1.1532 Var. 

De toute rareté. T. B. 

Philippe II. 359-336. 



8.60 N 18 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. Rç. &lt;HA)PPoY -Bige au galop 
à d., conduit par un personnage drapé, tenant le fouet. Sous les chevaux, 

un foudre. Müller, Numismatique d&apos;Alexandre le Grand. n. 1. (Pella.) T. B. 


8.60 

20 

Autre exemplaire. Sous les chevaux, un trident à d. M. 59. (Potidée?) Superbe. 



8 57 N 19 Type semblable, d&apos;un style superbe et plein de vigueur. fy. Semblable au pré-

cédent. Sous les chevaux, un canthare. M. 108 (Mendé). 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Cette pièce fût trouvée en 1897 sur l&apos;épipole de Syracuse. -



8.58 N 17 Autre exemplaire. Sous les chevaux, Niké volant h d. M. ll^(Therma). Superbe. 



2.09 N 11 Tête d&apos;Héraclès imberbe à d., coiffée de la peau de lion. Rç. (DIAIrPoY • Foudre, 

massue et arc. M. 3. 

B. 

14.32 iR21 Tête de Zeus laurée à d., les cheveux retombant sur la nuque. Rç. ct&gt;1/\lr-roY &apos; 
Cavalier drapé et coiffé de la kausia au pas à g., la main d. levée. En 

bas, massue et H&apos; M. 78 Var. (Héraclée.) 

T. B. 

14.38 VR24 Même tête. Rç. Même légende. Cavalier nu au pas à d., portant une palme. 
Sous le cheval, une étoile. M. 92 (Acroathon). 
T. B. 

14.25 JR24 Même tête. Rç. Même légende et même type. Sous le ventre du cheval, un 

ornement; entre les jambes de devant pi* M. 155 (Incertain). Superbe. 

14.46 IR25 Même type. Rp. Même légende et même type. Entre les jambes de devant du 

cheval, tête à double face, coiffée du calathos. M. 269 (Incertain). Superbe. 

Alexandre le Grand. 336-328. 



8.57 V 19 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un serpent; 

les cheveux retombent en mèches sur la nuque. R(:. AAE---:&apos;AN&amp;POY -Niké 

drapée debout à g., tenant une stylis et une couronne; à g., une abeille 

et une étoile. M. 179 (Apollonie et Acroathon). 

Superbe. 



8.51 ]V 18 Semblable au précédent. Le casque orné d&apos;un griffon bondissant à d. Rf. Sem-
blable au précédent; en bas à d., tête de lance (?) M. 310 (?) (Cardie). 

De toute beauté. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 



8.47 N 18 Autre exemplaire semblable avec la légende, BASIAESÎS -AAE.=.ANAP°Y &apos; En 

bas devant Niké, casque corinthien à aigrette à g. M. 433. (Mlsembria.) 

Superbe. 



8.59 Al 18 Autre exemplaire semblable; derrière l&apos;aigrette du casque, A -Devant Niké, AY -

M. 1270 Var. (Lycie). 

Très rare. Superbe. 



8.60 Al 18 Autre exemplaire semblable, avec la seule légende, AAEEANAPOY * En haut, 
devant Niké, 
en bas, 2t -M. 1411 (Sidé). 

Superbe. 



8.44 Al19 Autre exemplaire semblable, sans aucun symbole visible. M.-. Superbe. 



2.09 M11 Même tête d&apos;Athéna. Rf. AAEEAN-APOY • Foudre, arc et massue. M. 3 

(Pella). 

T. B. 



17.15 AE28 Tête d&apos;Héraclès imberbe à d., coiffée de la peau de lion. Rf. AAE:=:AN6PoY 

Zeus aëtophore demi-nu, assis à g., s&apos;appuyant sur un sceptre. Sous le 

siège AlO; à g., une rose. M. 124 (Traelium). 

De toute beauté. 



17.15 VR28 Un deuxième exemplaire semblable. Sous le siège, 61-0&apos; 

Superbe. 

16.66 A25 Même tête à gauche. Rç. Semblable au précédent. Dans le champ à g., une 

abeille. M. 1018 (Ephèse). 

Très rare. T. B. 

Philippe III Aridée. 323-316. 



8.53 N 19 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un serpent; les 

cheveux retombant sur la nuque. Rf. &lt;!&gt;IAirPOY -Niké drapée, debout à g., 

tenant une stylis et une couronne. Dans le champ à g., M, pentagramme 

et corne d&apos;abondance. M. 63 (Incertain de Thrace). 

Superbe. 

468 

8.60 Al 18 Même droit. 4 &lt;l&gt;ll\lrroY-BA2IAEOE2 • Même type de Niké; en bas à g., AY ; 

à d., M• M. 98 (Lycie). 

Superbe. 

Démétrius Poliorcète. 306-283. 

17.06 ..cR26 Proue de navire à g. Sur le pont supérieur, Niké drapée marchant à g. Elle 
tient une stylis et sonne de la trompette. Rf. AHMHTPIoY-BA-2IAE-OE2 &apos; 

Poseidon nu marchant à g. Il porte la chlamyde enroulée à son bras g., 

et brandit le trident de la main d. Dans le champ à g., J-P; à d. 

• 

Head p. 229. Fig. 141. 

Superbe. l 



2.10 rR13 Même droit. Rf. Type pareil au précédent. À g., A; à d., (N) &apos; 

Superbe. 

17.27 AE30 Tète de Démétrius, cornue et diadémée à d. Rt. AHMHTPloY-BAY-IAEP2 • 
Poseidon nu, debout à g., s&apos;appuyant sur le trident, le pied d. posé sur un 

rocher. Dans le champ à g., 

; à d., ZS* -Head p. 230. Fig.142. Superbe. 

17.16 AE31 Tête de Démétrius à d., cornue et diadémée, de style très soigné et ressem-
blant à Philétaire. Rf. Même légende et même type; en bas à d. M -Cat. 

Jameson, n. 1004. 

De toute beauté. 

Antigone Gonatas et Antigone Doson. 

277 -239. 

229-220. 

473 

16.99 iR3o Tête de Poseidon à d., couronnée d&apos;algues, les cheveux retombant sur la nuque. 
Rf. BASIAEGS ANTlroNoY, écrit sur une proue de navire à g. Sur le 
pont supérieur Apollon nu, les cheveux retombant en boucles sur les 

épaules, assis à g. et tenant son arc. En bas [y| • 

T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

ROYAUME DE PÉONIE 

Lycceïos. 3 59-340, 

12.78 yR 24 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. Rf. AYKKE -.. Héraclès imberbe, 

nu, debout à g., étouffant le lion. A d., carquois. BMC. 1. 
T. B. 

12 52 Ai122 Autre exemplaire semblable, avec la tète d&apos;Apollon à g. BMC.-, Imh. M. G. 

p. 56. 1. 

T. B. 

Patraos. 340-315. 

12.75 IR22 Tête virile imberbe laurée à d., les cheveux courts. Rf. PA-TPAoY&apos; Cavalier 
casqué et cuirassé au galop à d. Il tient une lance et vient de renverser 

un ennemi armé du bouclier macédonien. Sous le ventre du cheval, un 
foudre. BMC. 1. 
T. B. 

Audoléon. 31;-286. 

12-64 /R23 Tête d&apos;Athéna, presque de face, coiffée du casque athénien à triple aigrette. 

Rf. AY6S&apos;2I\E-oNTo2:&apos; Cheval bridé au pas à d. Entre les jambes de derrière, 

)-(. BMC. 4. 

Superbe. 

MACÉDOINE 
SOUS LA DOMINATION ROMAINE 

478 17.07 /R82 Andriscos. [49-148. Bouclier macédonien orné au pourtour de croissants et 

d&apos;étoiles. Au centre, dans un double cercle linéaire, tête imberbe de Philippe 

Andriscos à g., coiffée du casque phrygien se terminant en tête de griffon 
et orné d&apos;ailes sur les oreilles. La harpe dépasse à d. derrière la nuque. 
Rr BASIAESÎS 4&gt;IAIPPoY -Massue. Le tout dans une couronne de chêne. 

Gaebler Z. f. N. XXIII. p. 153. 39. Cat. Jameson n. 1010. 

De toute rareté. Superbe. 

THRACE 

LES VILLES DU SUD 

Aenos. 

479 15.96 /R24 4JO-400. Tête d&apos;Hermès à d., coiffée du pétase sans bord, orné d &apos;un grènetis; 

les cheveux tressés en une natte horizontale derrière la tête. Rf. AINI * Bouc 

debout à d. ; à ses pieds, un osselet. Carré creux. BMC., v. Fritze -. T.B. 
480 15.70 iR27 400-350. Tête d&apos;Hermès de face, de très beau style, coiffée du pétase, orné 

d&apos;un grènetis, les cheveux flottent. Rt. AINIO .. Bouc debout à d. Devant 
lui, une torche de course allumée. Carré creux. BMC. 16. Superbe. 
Maronée. 

481 

15 80 /R25 Avant 4oo. Tête de Dionysos imberbe à g., couronnée de lierre, les cheveux 

4 

retombent en boucles sur la nuque. Rç. MAPSÎNI -TESÎN EP -1 -MHTPO -

. 

ANEO • autour d&apos;un carré linéaire. Au centre, un cep de vigne portant 
quatre grappes, surgissant d&apos;une tête de Silène (Maron?) en face. Carré 

creux. BMC.-, Imhoof, Z. f. N. III, 1876, p. 286. 30. De toute rareté. B. 
482 10.53 ÏR23 400-350. Cheval bridé au galop à g. Rf. ED-AFE-AA-EQ autour d &apos;un carré 

linéaire. Au centre, un cep de vigne portant cinq grappes. Carré creux. 

BMC. 20. 

Superbe. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 

Dicaea. 



6.98 /R20 54°-480. Tête d&apos;Héraclès barbue à d., coiffée de la peau de lion. Rt. &gt;i-lA &apos; 

Protomé de taureau à g, Carré creux. BMC. 3. Bab. 1 1770. 
T. B. 

Abdère. 

13.97 AE25 4JO-4)0. Griffon bondissant à g., les ailes droites. Rç. Hrf-OE-Ar• OPH -2 .. 

autour d&apos;un carré linéaire; au centre, tête imberbe à g., les cheveux courts. 
Carré creux. BMC.-, Regling, Cat. Warren, n. 449. 

B. 

10.58 ,-R 24 430-408. ABAH -Même type de griffon. Rf. EPI IHNOENO * Hermès nu, debout 

à d., coiffé du pétase, la chlamyde pendant dans le dos, tenant le caducée; 

devant lui à terre, un canthare. BMC. -, Imh. M. G. p. 39. 6., Fritze, 

pl. II. 14. 

D e t o u t e r a r e t é. T. B. 

11.53 yR25 ABAH ... Griffon assis à g., les ailes éployées. Devant lui, une cicade. Rç. EPI 

«MAA-^OA* Héraclès nu, assis sur un rocher couvert de la peau de lion, 

posant de la main d. la massue sur son genou. Carré creux. BMC. -, 

. 

Berl. n. 65. v. Fritze pl. II. 19. 

De toute rareté. T. B. 

10-51 iR24 408-} 5o. EPI -rAY2:ANI.. Griffon couché à g., les ailes droites, levant la patte d. 

Rp. AB6HPI-TES&apos;2N&apos; -Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. Carré 

creux. BMC. 53. 

B. 

10.09 vR22 ABAH -PITEÇ?N &apos; Même type de griffon à d. Rp EP1 ..-&lt;t&gt;ANTOY • Même type 
d&apos;Apollon à d. BMC. 69. 
T. B. 

ILES DE THRACE 

Samothrace. 



7.87 AE23 Vers 280. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée dir casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un 
serpent; les cheveux retombant sur la nuque. K. 2AMO-MHTPQNA @ Cybèle 
coiffée du kalathos assise, tenant une patère et un sceptre. Au-dessous 

du trône, un lion assis à g. BMC. 1. 
T. B. 

7.70 AE22 Un autre exemplaire semblable, avec la tête d&apos;Athéna à g. BMC. -. 

B. 

Thasos. 



8.50 AE21 463-411. Satyre nu, à demi agenouillé à d., emportant dans ses bras une 

nymphe drapée. Dans le champ à d., un dauphin, tête en bas. BMC. 31. 

Très beau style, très rare. Superbe. 



3 91 AT 12 411-350. Tête barbue de Dionysos à g., couronnée de lierre, les cheveux 

retombant sur la nuque. Rf. OA-.1-ON&apos; Héraclès barbu, drapé, coiffé de 

la peau de lion, à demi agenouillé à d., tirant de l&apos;arc. Carré creux bordé 

d&apos;un carré linéaire. BMC.-, Berl. Mus. p. 287. 8. 

Style superbe. De toute rareté et de toute beauté. 

15.04 vïl24 Même tête. Rf. OA5:ION Même type d&apos;Héraclès agenouillé; à d., H&quot;) BMC. 
36 Var. 
T. B. 



3.73 -R16 Même tête. Rf. GA.-1-ON&apos; Type pareil au précédent; devant Héraclès, corne 
d&apos;abondance. BMC.-, Berl. Mus. 12. 

T. B. 

LA CÔTE EUROPÉENNE DE LA PROPONDITE 

Byzance. 

13.79 /R27 Vers 221. Tête de Déméter à d., voilée et couronnée d&apos;épis. Rp. N-1 • Poseidon 
demi-nu assis à d. sur un rocher, tenant un trident. Derrière lui, SI; à 
l&apos;ex., EPI I(DO&amp;PIA • BMC. -, Hunterian Coll. p. 393. 3. 
T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

LA CÔTE NORD-OUEST DE L&apos;EUXIN 

Olbia. 

496 12.01 /R23 Avant Alexandre le Grand. Tête de Déméter à g., une couronne d&apos;épis dans les 

cheveux flottants, ondulés sur le front. R(. 01\810&apos; Aigle pécheur, les ailes 

éployées debout de face, regardant à d., sur un dauphin à g. En haut, )E 

BMC. p. 11.1. Gaebler pl.IX. 2. De la plus grande rareté. Superbe. 

497 

8.22 IR 23 Type semblable. Rç. Même légende et type semblable au précédent. BMC. -, 

Minns, Scythians and Greeks -. Style barbare. De toute rareté. B. 

498 

8.45 /R&apos;22 Tête d&apos;Héraclès imberbe à d., coiffée de la peau de lion. A g., contremarque: 

tête casquée à g , 

de style barbare. Rp. 01\810&apos; La massue couchée; au-

dessous, P-* P/K/ * Cf. Berl. Mus. 32 et Gaebler pl. X. 18/19. 

De toute rareté. T. B. 

499 

7 .97 AE23 Même type; deux contremarques. Rç. Même légende et même type de massue. 

Au dessous, 9\-A AN -BMC., Gaebler, Minns-. De toute rareté. T.B. 

500 

7.27 /R20 Même type à g.; contremarque, tête barbue (?) et casquée à d. Rç.. ABIO (à d.) 

Deux épis de blé, formant couronne; E A (à g.). BMC. -, Gaebler pl. X.22. 

(Cet exemplaire.) 
De la plus haute rareté. T.B. 


3.22 

. 

R -

Type pareil au précédent. Rt. OABI.. Caducée couché à g. Au-dessous, IA&amp;.. (?). 
BMC., Gaebler, Minns -. 

De la plus grande rareté. B. 

502 

3.38 AZ1!) Type pareil au précédent. l~. OABI -Carquois; ii &apos; g., NI BMC.-, Gaebler, 

pl. X. 23. 

De toute rareté. B. 

503 

3.36 .-R 18 Tête laurée à d. (Apollon?), une mèche retombe sur la nuque. Rç. OABIO -
Lyre; dans le champ et en bas, rl-A T Berl. Mus. 33. Gaebler, pl. X. 25. 

De toute rareté. T.B. 



1.50 A.z13 Tête semblable à la précédente. R(. Même légende. Carquois et arc. A d., E 0 -

BMC. -, cf. Gaebler, pl. X. 27. 

A. B. 



1.77 A{14 Tête de Gorgo de face. Rç. Dauphin à g. Au-dessous, KPI -Cercle creux. 

Berl. Mus. 36. Gaebler, pl. X. 10. 

De toute rareté. B. 



0.51 /R8 Bucrane. R¡. 0-A. BMC., Gaebler, Minns -. De toute rareté. T.B. 

Tyras. 



4.88 /Ri7 II&apos; siècle av.j.-C. Tête de face voilée de Déméter, couronnée d&apos;épis. Rf.TYPANO* 

Taureau fonçant à g. Berl. Mus. p. 31.1. Gaebler, pl. XII. 10. 

De toute rareté. B. 

LE CHERSONESE TAURIQUE 

Cherronésos. 
13-68 AE26 300-200. Tête d&apos;Artémis à d., les cheveux relevés, quelques mèches retom-

bent sur la nuque. Derrière, un carquois et un arc. Rç. XEP * Taureau 

fonçant à g. A l&apos;ex., ISTPOENo • BMC., Head -, Minns, pl. IV. 13. 

De la plus haute rareté. Superbe. 



6.17 ,4^.20 Tête d Héraclès imberbe à d., coiffée de la peau de lion. Ify. XEP&apos; Artémis 
assise à g. sur un trône, tenant une flèche de la main g. Derrière, XSÎIAO . 

BMC. --, cf. BMC. 1. 
Très rare. B. 

510 

3.26 «2o Tête d&apos;Artémis à d., les cheveux relevés en noeud, coiffée d&apos;une couronne 

murale. Rç. XEP Cerf debout à d. A l&apos;ex., MOIP102 * BMC. 3. 

Très rare. Superbe. 


Meut 

No. 
Poids 

et 

Mm. 



3.83 R21 Tète laurée (?) d&apos;Artémis à d., les cheveux relevés, arc et carquois depassent à g. 
derrière la nuque. Rf. XEP « Artémis en chiton court, tenant l&apos;arc de la main 
d. et mettant son genou g. sur un cerf terrassé à g., le tuant avec sa haste. 
A l&apos;ex., YMNY -BMC., Head, Minns-; voir Berl. Mus. p. 2. n. 4 note. 

De la plus haute rareté. T. B. 



3.44 AE15 Tête d&apos;Artémis (de beau style) de face, les cheveux flottant. Rt. XEP &apos; Protomé 

de taureau fonçant à g., sur un arc. BMC., Berl. Mus., Head-, Minns, 

pl. IV. 3. 

De la plus haute rareté. B. 



4.15 -R17 Tête d&apos;Artémis à d., une cordelette dans les cheveux relevés. Arc et carquois 
dépassent à g. derrière la nuque. Rt. Artémis drapée, debout à g., tenant 

un arc et frappant de sa lance un cerf terrassé à g.; à d., AHMHTP)oY -

BMC., Berl. Mus., Head-. Publié pour la première fois par M.Jameson, 

Cat. p. 323, no. 1359. 

De toute rareté. B. 

Panticapée. 



9.12 A7 24 Vers 350. Tête de Pan barbue à g., couronnée de lierre, les cheveux retombant 
sur la nuque. Rt. P-AN -Panthère ailée et cornue, marchant à g., sur un 
épi de blé, regardant de face et tenant un javelot dans sa gueule. BMC. 3. 

Sur flan très large. F.D.C. 



9.07 M23 Un deuxième exemplaire. 

De toute beauté. 



8.87 .4122 JOO-200. Tête de Dionysos imberbe à d., couronnée de lierre, un bandeau 
sur le front; quelques mèches retombent sur la nuque et les épaules. 

Rç. PANTI KAPAI TflN et une grappe de raisin dans une couronne de 
lierre; en bas, |^p -BMC. 11. 

v 

T. B. 

ROIS DE THRACE 

Lysimaque. 323-281. 

517 

8.54 A7 19 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un serpent; 
les cheveux retombent sur la nuque. Rt. BA2IAEOE2 -AYI:)MAXOY -Niké 
drapée debout à g., portant une stylis et une couronne. Dans le champ 
à g., protomé de lion, bondissant à g. et (H); à ses pieds à g., bucrane. 

Müller-. 

De toute rareté. F.D.C. 

518 

8.47 .Al 20 Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand à d., cornue et diadémée, les cheveux 

flottant. Rt. Même légende. Athéna nicéphore drapée et casquée, assise à 

g., tenant une lance et s&apos;appuyant sur son bouclier. Devant elle, N X ; 

à l&apos;ex 

, 

trident enguirlandé couché à g. M. -, cf. M. 235 (Byzance). F. D. C. 

519 

8.51 #20 Tête semblable de très beau style. Rf. Même légende et même type; à g., 

1i( m); à d., une torche allumée. M. 442 (Chrysaoris). T. B. 

520 

8.55 .Al 20 Type semblable, d&apos;un style superbe. Rç. Même légende et même type à g. M.; 

à l&apos;ex., K; sur le trône, P-M.-, cf. M. 504. 

De toute beauté. 

521 

8.60 M10 Autre exemplairesemblable,de style différent; sur le trône, I* De toute beauté. 

522 

8.52 N 20 Tête semblable, moins beau de style. R(:. Semblable au précédent. A g., f^j -

M. 537 (Incertain). 

Superbe. 

523 16.96 R28 Type pareil au précédent. Rç. Même légende et même type. A g., un terme; 

à l&apos;ex., .. OY-TOKOY • M. 95 (Sestos). Imh. M. G. p. 55. n. 66. Superbe. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 

THESSALIE 

Aenianes. 

524 
6.83 

168-146. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à triple aigrette, 

le cimier surmonté d&apos;une rangée de pégases. Rt. AINIANOEN &apos; Frondeur nu, 

de face, regardant à d.; à l&apos;arrière-plan deux javelots. A d., EXEY-OP .. 

BMC.-. 
T. B. 

Pharsale. 

525 

6.01 AE18 4°0-344. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien orné de spirales, les 

paragnathides relevées; derrière la nuque, TE -Rf. tP-A.3:-Iq Cavalier drapé et 

coiffé du pétase, au galop à d., tenant un bâton. Sur la ligne d&apos;ex., TH • 

BMC. 7. 

T. B. 

Phères. 
526 11.46 AE19 Alexandre, tyran. 369-357. Tête d&apos;Hécate de face, les cheveux flottant, ampyx 

sur le front et portant des boucles d&apos;oreilles en forme d&apos;une grappe de raisin. 
Rf. Cavalier casqué et cuirassé, au galop à d., pointant de la lance. Sous 

le cheval, labrys. BMC. 14. De la plus grande rareté. Subaerat. B. 

ÉPIRE 

Pyrrhus. 295-272. 

527 

4.26 N15 Tête d&apos;Artémis à d., les cheveux relevés, le carquois dépassant à g. derrière 

la nuque. Dans le champ à g., un foudre. Rf. BA2IAEOE2-PYPPoY • Niké 

demi-nue, volant à g., portant une couronne et un trophée. Dans le champ 

à d., r, à g., un foudre; plus haut, un cercle. BMC. -. Cat. Jameson 
n. 1126 Var. 

B. 

528 

8.39 /R24 Tête d&apos;Achille à g., coiffée d&apos;un casque athénien à triple aigrette, orné d &apos;un 
griffon bondissant à g. Rf. Même légende. Thétis voilée et drapée, assise 
à g. sur un hippocampe nageant à d., et tenant un bouclier orné d &apos;un 
Gorgoneion. BMC. 8. 

De toute rareté et de toute beauté. 



5.50 AE21 Tête de Perséphone à d., coiffée d&apos;épis, les cheveux retombent sur la nuque. 

Derrière, une grappe de raisin. Rf. Même légende. Athéna Promachos 

casquée et drapée, marchant à g., tenant un bouclier et brandissant une 

lance. Dans le champ à g., un foudre et A; à d., corne d&apos;abondance. 

BMC. 12. 

T. B. 



5.24 AE 20 Même tête à g. Derrière, tête de pavot. Rf. Même légende et même type. 

BMC. 18/19 Var. 

T. B. 

Confédération épirote. 



9.24 .4128 238-168. Têtes accolées à d. de Zeus couronnée de chêne et de Dioné voilée 

portant un diadème lauré et tourelé. Derrière 

au-dessous, 

Rf. APEI-

PQTAN -Taureau foncant à d. Le tout dans une couronne de chêne. 

BMC. p. 89. 8. 

&apos; 

T.B. 

CORCYRE 

532 11.08 M22 450-400. Vache debout à g., flairant un veau qu&apos;elle allaite. Rç. K-O-R&apos; 

Double carré linéaire partagé en deux rectangles, contenant chacun un 

dessin floral. Cercle linéaire et en creux. BMC. 66. 

F. D. C. 

533 

2.50 R14 Amphore. Rf. Etoile de huit rayons. BMC. 72. 

T 
&apos;. 

B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

ACARNANIE 

Confédération acarnanienne. 



7.71 /R.26 25o -167. AKAPNANOEN&apos; Apollon Citharoedos debout à g., sacrifiant sur un 
autel et tenant la lyre. Le tout dans une couronne de laurier. Rt. Héraclès 
nu, debout à g., s&apos;appuyant sur sa massue et portant la peau de lion. 

Derrière MNAIÇ?N ; à g., un épi de blé et 33 • BMC., Head -. Publié 
par Sir HermannWeber, dans «Corolla numismatica», Londres 1906. p. 297.3. 

De toute rareté. Trouée. B. 

ÉTOLIE 

Monnayage fédéral. 



15.25 AE29 279-168. Tête d&apos;Héraclès imberbe à d., coiffée de la peau de lion. Rt. AITOEAS2N • 

L&apos;Étolie drapée, coiffée du pétase, assise à d., sur une pile de boucliers 
macédoniens et gaulois. Elle tient un glaive et s&apos;appuie sur une lance. 

Au-dessous, une trompette gauloise (carnyx) surmontée d&apos;une tête de loup. 

Dans le champ à d., &amp; IH • BMC. 7 Var. 

T. B. 



10.49 R24 Tête virile imberbe laurée et diadémée à d. Sous la tranche du cou, $ -

Rç. AITOEAS2N -Guerrier nu (Aitolos), debout à g., posant le pied d. sur 

un rocher. Il tient, sous le bras g., un glaive dans son fourreau, s&apos;appuie 

de la main d. sur une lance et porte sa chlamyde sur le bras. Son pétase 

pend dans le dos. Dans le champ à g., 

BMC. 9/11 Var. 

T. B. 

LOCRIDE ÉPICNÉMIDIENNE 

Oportte. 



12-26 AE24 369-338. Tête de Perséphone à g., couronnée de roseaux, les cheveux relevés. 

Elle porte un collier de perles et boucle d&apos;oreilles à trois pendentifs. Ify. OPON-
TISÎN -Ajax nu, casqué marchant à d., tenant un glaive et un bouclier, 

orné à l&apos;intérieur d&apos;un serpent. A terre, deux lances broyées. BMC. 15. 

Bab. III. 426. Pl. CCVI. 13. 

D&apos;un style superbe. F. D. C. 

12.03 M24 Tête semblable. fy. Même légende et même type. Entre les jambes d&apos;Ajax, 
bonnet phrygien. BMC., Bab.-. 

Superbe. 



5.75 -4119 Tête semblable. Rp. OPONTIOEN * Ajax casqué, la lance en arrêt, combattant 

à g. et vu de dos; il a au bras g. un bouclier orné d&apos;une tête de Méduse 
et transpercé par une flèche dont le fer y est resté engagé. BMC.-. 

Bab. III. 432. 

Très beau style. De toute rareté. B. 

PHOCIDE 

Monnaies fédérales. 



2.80 R14 La guerre sacrée. J57-346. Tête de taureau de face. Rt-• -Ç? • Tête laurée 

d Apollon Delphien à d., les cheveux retombant sur la nuque. Derrière, une 

lyre. BMC. 80. Bab. III. 391. 

T. B. 



0.85 Ail Même type. Rt. Type semblable au précédent. BMC. 84. Bab. III393 Var. T.B. 
EUBÉE 

Carystos. 



7.43 AE.24 369 338. Vache debout à d., léchant un veau qu&apos;elle allaite. Rp. KA-PYS* 

Coq debout à d. BMC. 7. Bab. III. 148. Pl. CXCVI. 4. 

Oxydée. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 

Mm. 

Chalcis. 



3.68 IR18 369-313. Tête de la nymphe Aréthuse à d., les cheveux relevés. Rf. XA-A&apos; 

Aigle debout de face, les ailes éployées, dévorant un serpent. Dans le 
champ à d., un trophée. BMC. 50. Bab. III. 161. Pl. CXCVII. 3. T. B. 

Erétrie. 



8.44 AE19 600-511. Gorgoneion, tirant la langue. fy. Carré creux partagé en quatre 

triangles par deux diagonales. BMC. 1. Bab. I. 1057. 
T. B. 

16.38 /R27 Même type. Rf. Mufle de lion de face, posé sur les deux pattes. Carré creux. 

BMC. 16. Bab. 1. 1068. 

De toute rareté. Fourrée. T. B. 

17.24 

22 

f/i-490. Vache debout à d., détournant la tête pour lécher l&apos;un de ses pieds 

de derrière; sur son dos, une hirondelle à d. R(. Poulpe (teuîMc;) à huit 

tentacules. Carré creux. BMC. 20Var. Bab. I. 1070bis. Flan épais. 

De la plus haute rareté. T. B. 

-Exemplaire de la collection Photiadès Pacha. -



3.98 /R 17 Vache debout à d., détournantla tête et se grattant le museau avec un des pieds de 
derrière. Au-dessous, E &apos; Rç. Pareil au précédent. BMC.-, Bab. 1.1073. T.B. 
11.79 yR24 411-394. Tête de la nymphe Euboia à d., les cheveux relevés et ondulés sur 

le front. Rf 

. 

YB -Vache couchée à d., dressant la tête. Au-dessus, grappe 

de raisin. Champ concave. BMC. -, Bab. 1.170. 

B. 



4.18 AE15 394 -369. Tête de la nymphe à d., les cheveux relevés et ondulés sur le 
sommet de la tête et le front. Rf. EY-Tête et cou de vache à d. BMC. p.94 4. 

Bab. III. 173. 

T. B. 



3.60 /R17 369-313. Tête de nymphe à g., les cheveux relevés. Rf. EY -Tête et cou de vache 

à d., les cornes parées de bandelettes noueuses. A d., tête de Silène de face. 
BMC. p. 95. 13. Bab. III. 181. Pl. CXCVIII. 4. 

T. B. 

16.92 AE31 197-146. Buste drapé d&apos;Artémis à d., les cheveux ondulés et noués en chignon 

au-dessus de la nuque ; arc et carquois dépassant à g. derrière l&apos;épaule. Elle est 
parée d&apos;un collier de perles et des boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs. 
Grènetis. Rç. EPETR)EQN -Boeuf debout à d., la tête de face, les cornes 

parées de bandelettes noueuses. A l&apos;ex., EPI TEAHS: -Le tout dans une 
couronne de laurier. BMC. -, cf. BMC., Central Greece, p. LXV. 

De la plus haute rareté et de toute beauté. 

-On ne connait que trois exemplairesde cette monnaie rarissime.dont chacune porte lin autre nom de magistrat. 

Notre exemplaire peut être considéré comme le plus beau. -

ATTIQUE 

Athènes. 

552 

4.12 R14 Les monnaies pré-soloniennes et solonienncs. VIe siècle. Partie postérieure de cheval 

debout à d. Cercle au pourtour. Rj:. Carré creux, partagé en quatre triangles 

par des diagonales. BMC. -, Bab. I. 1098. 
T. B. 

553 

3.01 AE14 Roue à quatre rais, rayonnant autour d&apos;un moyen central et soutenus, chacun, 

par deux contrefiches. Rç. Carré creux irrégulier. BMC.-, Bab. I. p. 712, 
note 5. 
T. B. 

554 17.37 R21 Pisistrate 566-514. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque à cimier, les cheveux 
rangés en petites nattes autour du front. Rç. AOE -Chouette à d., la tête 

de face. A g., une pousse d&apos;olivier, composée de la baie entre deux feuilles. 
Carré creux. BMC. 8 sq., Bab. I. 1121. 
T. B. 

555 17.10 AE21 Autre exemplaire semblable. 
T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 

16.80 AE24 Marathon. 490 -40J. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque à aigrette, orné sur le 

devant de trois feuilles d&apos;olivier et sur le timbre, d&apos;une branche fleuronnée. 

fy. AOE -Chouette debout à d., regardant de face; à g., un croissant et 
la pousse d&apos;olivier. Carré creux. BMC. 45 sq., Bab. III. 1. Petit trou. T. B. 

16.82 -4126 Un autre exemplaire semblable. 

T. B. 



8.56 AE20 Même tête. Rç. AOE -Chouette debout à d., regardant de face. A g., une 
pousse d&apos;olivier, composée d&apos;une baie et de deux feuilles, en partie hors 
du carré creux. Le tout dans un carré creux inscrit dans un cercle creux. 

BMC. 72. Bab. III. 3. 

De toute rareté. Superbe. 

17.22 AE25 393-338. Même droit d&apos;un style plus avancé. Rf. AOE -Chouette debout à d., 

regardant de face. A g., pousse d&apos;olivier et croissant. Carré creux. BMC. 

132sq., Bab. III. 28. 

Superbe. 

17.20 -4123 Un autre exemplaire semblable. BMC. 146. Bab. III. 28. 

Superbe. 



8.55 N16 339-338. Tête d&apos;Athéna à d., semblable au type précédent, mais d&apos;un style 

plus récent. Rf. AGE-Chouette debout à d., regardant de face; à g., un 
croissant et une pousse d&apos;olivier; à d., au pied de la chouette, un calathos 

couché. BMC. 129. Bab. III. 43. 

De toute rareté. A. B. 

CORINTHE 



8.48 AE20 480-43I. Pégase bridé, volant à d. Rf Tête d&apos;Athéna Chalinitis à d., avec 

pendants d&apos;oreilles en forme de grappe de raisin, coiffée du casque corin-

thien; les cheveux striés retombant sur la nuque. Carré creux. BMC. 73. 

Bab. III. 467. 
T. B. 



8.47 AE20 Autre exemplaire semblable. 

T. B. 



8.59 -4122 4°.0-338. Pégase volant à g. Au-dessous, 9&apos; Rç. Tête d&apos;Athéna Chalinitis 

à g., coiffée du casque corinthien muni du couvre-nuque. Cinq dauphins 
au pourtour. BMC. 151. Bab. III. 494. 

T. B. 



8.58 AE23 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, une palmette stylisée. 

BMC. 155. Bab. III. 494. 

Superbe. 



8.55 R2,3 Un deuxième exemplaire semblable. 

Superbe. 



8.44 AE-22 338-300. Pégase volant à g. Au-dessous, ?• Rf. Tête semblable d&apos;Athéna; 

le casque orné du laurier. Derrière, aigle debout à g., détournant la tête; 

à g., A-P1 BMC. 258. Bab. III. 583. 

Superbe. 

PÉLOPONNÈSE 

Phlionte (Phlios). 



5.53 AE18 43°-36o. A131\&lt;I&gt;&apos; Taureau fonçant à g. 

Roue à quatre rais munis 

de contre-fiches. Carré creux. BMC. 6. Bab. III. 720. 

B. 

Sicyone. 



5.75 JR16 V&apos;siècle. Colombe à g., les ailes soulevées pour prendre son essor. Rp Grand S&apos; 

Carré creux. BMC. p. 36.1. Bab. 1.1184. 

T. B. 

12.26 AE25 431-400. IE-Chimère marchant à g. Re. Colombe volant à g., dans une 
couronne d&apos;olivier. BMC. 22. Bab. III. 759 Var. 
Superbe. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 

571 12.14 .R26 400-300. SE-Chimère marchant à g. Au-dessus, une couronne; à l&apos;ex., 

graflite, XA&apos; Rj.. Colombe volant à g., devant la tête, N&apos; Le tout dans 

une couronne d&apos;olivier. BMC. 51. Bab. III. 775 Va r. 

Trouée. T. B. 

572 12.01 /R24 Même type à d. Rf. Type à d., semblable au précédent. Dans le champ en 
haut et en bas, A-3&apos; BMC. 60 V a r., Bab. III. 776. 
T. B&quot;. 

573 11.80 /R25 5:« Même type à g.; dessous, petite figure d&apos;Ephèbe nu, agenouillé à g. et tirant 

de l&apos;arc. Rf. Même type à g. ; à d., r&apos;A • BMC. 64. Bab. III. 780. 
T. B. 
574 12.01 fR25 Même type. Au dessous, une petite tête laurée d&apos;Apollon à g. Rç. Semblable 

au précédent; à d., Ar • BMC. 62. Bab. III. 781. 

T. B. 

ÉLIDE 

Élis et Olympie. 

575 

5.14 IR17 Avant 2. Aigle volant à d., tenant dans ses serres un lièvre renversé qu&apos;il 

dépèce à coups de bec. Une contremarque. I{ç. A-1&apos; Niké marchant à g., 

tenant une couronne. Cercle creux. BMC. 11. Bab. III. 1045. 

B. 



3.01 /R 15 Aigle volant à d., tenant dans sons bec et ses serres un serpent enroulé autour 

de lui. Rç. F-A&apos; Même type. BMC., Bab.-. De toute rareté. T. B. 
11.33 /R23 471-452. Même droit. Trois contremarques. Rç. F-A-Foudre ailé, ayant 

deux vrilles symétriques. Cercle creux. Bab. I.1258. Seltman, The Temple 
coins of Olympia (dans Nomisma VIII et IX.) n. 47. 

B. 

11.78 AZ 23 Aigle à d., les ailes soulevées, tenant par le dos dans ses serres un lièvre qu&apos;il 

tue à coups de bec. Deux contremarques. Rç. F-A&apos; Type semblable au 

précédent, mais les ailes en haut, volutes en bas. Selt. 67. 

B. 

11.58 AE24 452-432. &apos;AA-..ON-Aigle volant à g., les deux ailes verticales, tenant dans 

son bec un serpent enroulé autour de lui. Deux contremarques. Rç. F-A&apos; * 
Niké drapée debout de face, tournant la tête à d., tenant de deux mains, 

les bras écartés, une bandelette. Cercle creux. BMC. -, Bab. III. 1062. 

Selt. 71. 

De toute rareté. T. B. 

11.39 R26 Type semblable à d. Trois contremarques. R:. F-AI&apos; -A-Niké courant à g., 
tenant une couronne de la main d. étendue. Carré creux. Bab. III. 1055. 

Selt. 77. 

Tr ès rar e. B. 

10.93 JR24 Aigle à d., les ailes soulevées, dépeçant à coups de bec un lièvre qu&apos;il tient 

dans ses serres. R}. Semblable au précédent. Bab. III. 1056. Selt. 84. B. 

11.26 A23 Même droit; une contremarque. Rf. F-A&apos; Foudre avec des grandes ailes 

éployées et deux vrilles symétriques. Grènetis et carré creux. Bab. III. 

1072 Var., Selt. 89. 

T. B. 

12.09 

Même droit. Deux contremarques. Rf. -A&apos; Foudre ailé. Bab. III. 1068. 

Selt. 93. 

T. B. 

11.93 fR23 Aigle volant à g., les deux ailes verticales, tenant par le dos dans ses serres 
un lièvre qu&apos;il tue à coups de bec. A g., au-dessus de la tête d&apos;aigle, un 
grain d&apos;orge. Contre-marque. Rf. A-9-Foudre ailé, ayant deux vrilles 

symétriques en bas. Cercle creux. Bab. III.-, Selt. 106. 

De toute rareté. T. B. 

11.06 

24 

Type semblable au précédent. Rf. F -Niké drapée, assise à g. sur un rocher, 

tenant de ses deux mains une longue bandelette. Carré creux. Bab. -, 

Selt. 110. 

De toute rareté. T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 

11.18 AE26 Aigle à g., debout sur une base, les ailes soulevées, ayant devant lui le ca-

davre d&apos;un autre oiseau. fy.. A -Niké drapée, assise à g. sur une base 

carrée, tenant un long sceptre. Carré creux. Bab. III. -, Selt. 118. 

De to ute rareté. B. 

11-82 R23 Même droit. Contremarque. % 

. 

AEIO 

. &apos; Niké, les ailes soulevées, assise de 
trois quarts à d., sur une base carrée; elle est drapée et elle incline sa 
tête d&apos;un air pensif en l&apos;appuyant sur le revers de sa main g. ; de la main d. 

baissée, elle tient une couronne. Carré creux. Bab. III. 1053. Selt. 120. 

De toute rareté. B. 

11.69 A25 43 2-421. Aigle à g., les ailes soulevées, dépeçant un serpent qu&apos;il tient dans 
ses serres. Deux contremarques. Rç. F-A&apos; Foudre ailé, la base munie de 
vrilles symétriques. Cercle creux. Bab. III.-, Selt. 126 (Cet exemplaire). 

De toute rareté. T. B. 

11-44 AE25 Aigle, les ailes éployées et détournant la tête, debout à d. sur une branche de 

laurier. Rç. F -A -Foudre ailé, ayant deux vrilles en haut. Cercle creux. 

Bab. III.-, Selt. 136. 

De toute rareté. B. 

11.92 AE25 Aigle les ailes closes, dépeçant un lièvre qu&apos;il tient renversé dans ses serres. 
Rt. F -A -Foudre ailé, ayant deux vrilles en haut. Le tout dans une couronne 

d&apos;olivier. BMC. 28. Bab. III. 1073. Selt. 142. 

Très rare. Superbe. 

12.11 R25 Tête d&apos;aigle à g. Au-dessous, une feuille de chêne. % Foudre ailé, ayant deux 

vrilles symétriques. Le tout dans une couronne d&apos;olivier. Cercle creux. 

BMC. 40. Bab. III. 1079. Selt. 154. 

Superbe. 



5.80 AE20 421-402. F-A&apos; Tête de Héra à d., le stéphanos orné de palmettes entre 
lesquelles est inscrit, H-P-A&apos; Rj:. Aigle, les ailes soulevées, debout de trois 

quarts à g. et détournant la tête. Grènetis. Champ concave. BMC. 91. 

Bab. III. 1101. 

T. B. 

12.07 AE21 Type semblable au précédent; sur le stéphanos entre les fleurons, H-PA&apos;Rp F-A&apos; 

Foudre sans ailes; le tout dans une couronne d&apos;olivier. BMC. 62/64. Bab. III. 

1108. 

T. B. 

12.13 AE26 F-A&apos; -Tête de Héra à d., le stéphanos orné sur son pourtour d&apos;une couronne 

d&apos;olivier; elle a des pendants d&apos;oreilles et un collier. Rç. Aigle, les ailes 

soulevées, debout de trois quarts à d. et détournantla tête, dans une couronne 

d&apos;olivier. Champ concave. BMC., Bab. -, cf. BMC. 88. Bab. III. 1091 et 

1099 et Num. Chron. 1892. Pl.XVI. 1. Style superbe. Très rare. T.B. 

12.20 A24 365-323. Tête laurée de Zeus Olympien à g. Rç. FAJ\-EIQN&apos; Aigle debout 

à d. sur un chapiteau ionien (la meta). BMC. -, cf. BMC. 83. Selt. 183. 

Très rare. Supe rb e. 

12.02 AE25 

-323. Tête de Héra à d., les cheveux relevés, ceinte d&apos;un stéphanos sur 

lequel on lit FAAEIOEN -Rf F -Aigle debout de trois quarts à g. sur un 

bouclier et détournant la tête, les ailes soulevées. Couronne d&apos;olivier au 
pourtour. BMC. 102. Bab. III. 1138 Var. 

T. B. 

LES ILES DE L&apos;ÉLIDE 

Zacynthe. 



1.71 yR11 500-456. IA &apos; Croissant. l{ç. Trépied dans un carré creux. Bab. I. 1264. T. B. 



3.71 vR15 456-4°5. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. 

Hf. 1-A • Trépied. BMC. 12. Bab. III. 1185. 

T. B. 



0.57 AE11 Droit semblable. Rt. I-Af Trépied. Champ concave. BMC.-, Bab. III. 1191 

Var. 

T. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 

600 

3.64 A{l8 394-357. Tête d&apos;Apollon à d., ceinte d&apos;un bandeau, les cheveux retombant sur 

la nuque. fy. I-A&apos; Trépied. Le tout dans une couronne de laurier. 

BMC. 24. Bab. III. 1208. 

T. B. 

601 11-28 A24 357 av. J.-C. sous Dion de Syracuse. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les.cheveuxlongs 
sur le cou. fy. AISÎ-^OM -Trépied orné de volutes; en bas entre les pieds, 

I-A&apos; BMC. 33. Bab. III. 1212. 

Très rare. T. B. 

602 1130 AE23 Un deuxième exemplaire semblable. 

Très rare. T. B. 

603: 3.64 
jjé-300. Type semblable au précédent, fy. IA fà l&apos;ex.) Trépied ; à g., STPA ; 

à d., croissant. BMC. 38. Bab. III. 1217. 
T. B. 

ARCOLIDE 

Argos. 

604 

1.94 AE12 421-343. Casque corinthien de profil à d. Rç. A -Casque corinthien de face. 
Cercle creux. BMC. p. 138. 29. Bab. III. 613. 

Très rare. T. B. 

Hermione. 

605 

2.82 R16 }5°-322. Tête de Déméter chthonienne couronnée d&apos;épis à g., les cheveux 

retombant sur la nuque. Rp cE, dans une couronne d&apos;épis. BMC. 1. 

Bab. III. 705. 

Superbe. 
Trézène. 

606 

3.87 R17 431-370. Tête d&apos;Apollon Théarios à g., ceinte d&apos;un bandeau, les cheveux 
longs sur le cou. Rç. TP .. 

Trident orné de festons. Carré creux. BMC. 2. 

Bab. III. 693. 

Très beau style. T. B. 

ARCADIE 

Monnaies fédérales. 

607 

2.98 M15 490-417. Atélier de Héraea. Zeus Lycaios, demi-nu, assis à g., s&apos;appuyant sur 

le sceptre et tenant sur la main g. étendue, un aigle qui s&apos;envole. Rç. Af*K-A 
Tête de Despoina à d., les cheveux relevés en chignon et retenus par des 

bandeaux ; au cou, un collier. Carré creux. BMC. 33. Bab. III. 838. B. 

608 

3.01 yR 14 Même droit. Rf. A-R-KA -Même tête, les cheveux ceints d&apos;un bandeau, ondulés 

sur les tempes et noués sur la nuque en une touffe allongée. Carré creux. 
BMC. 17. Bab. III. 847. Pl. CCXXIII. 19. 

Superbe. 

609 

2.90 AE.16 Zeus assis à d., comme ci-dessus, vu de dos. fy.APKA-&amp;IK-0.. Tête de Despoina, 

trois quarts à d.&apos;, les cheveux arrangés en chignon et retenus par des ban-

delettes. Carré creux. BMC. 42 Var., Bab. III. 854. 

B. 

610 11.90 M 23 }70-}6}. La ligue arcadienne, établie par Epaminondas, atélier de Mégalopolis. Tête 

laurée de Zeus Lycaios à g. fy. Jeune Pan cornu, nu, assis à g. sur un 
rocher sur lequel il a étendu sa chlamyde; il regarde de face, inclinant 
légèrement la tête à d.; du bras g. il s&apos;appuie sur le rocher et de la main 
d. il tient debout son bâton (Xayco[36Xov); à ses pieds est sa syrinx; dans 

le champ à g., /R (= APK). BMC. 48/49. Bab. III. 869. 

Style superbe. De toute rareté et de toute beauté. 

-Ce type de Pan est la reproduction de la statue en rrarbre signalée par Pausanias comme ornant le temple 

de Zeus Lycaios à Mégalopolis. -

Cleitor. 

611 

2.61 AE18 362-300. Tête radiée de Hélios de face. Rp.. KAH • Taureau fonçant à d. 

En haut à d., centaure brandissant une branche au galop à d. BMC. 4. 

Bab. III. 920. 

T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

Heraea. 



2.91 JR15 550-490. Tête de Déméter à g., les cheveux striés sur le front et ceints 

d&apos;une stéphané; le derrière de la tête et la nuque recouverts d&apos;un voile 

épais. Rf. Aq3 entre deux lignes de zigzags accostées de points. Carré 

creux. BMC. 7. Bab. 1. 1212. 

T. B. 


3.03 

15 

Tête semblable, le voile couvrant toute la tête. Rf. 93 dans un carré creux 
bordé d&apos;un gros grènetis. BMC. 3. Bab. I. 1216. 

T. B. 

Stymphale. 



0.84 R12 420-370. Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. 

fy. M0IAA0MYT5 Tête d&apos;oiseau aquatique à d. Dans le champ, T-Y&apos; 

BMC. 2. Bab. III. 881. 

T. B. 



3.94 jt? 17 jjo-330. Tête d&apos;Artémis à d., les cheveux en corymbe. Rç. STYMOA -Arc et 

carquois. BMC. 7. Bab. III. 885. 

Très belle patine. Superbe. 

CRÈTE 

Allaria. 



4.70 R22 I1Ie et IIe siècles. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette. 
Rç. AI\/\APIQTAN&apos; Héraclès nu, barbu, debout de face, s&apos;appuyant sur la 

massue, et la peau de lion au bras g. BMC. 3. Sv. 2. 

B. 

Axus. 



5.48 AE19 IVe siècle. Tête laurée d&apos;Apollon à d., de style rude. Rç. Trépied. Cercle creux. 

BMC. (Naxos) p. 59. 2. Sv. 5. Bab. 111. 1671. 

T. B. 

Cnosse. 

10.84 A25 400-350. Tête de nymphe à d 

, 

couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés; quelques 
mèches retombant sur la nuque. Rf. Labyrinthe cruciforme. Au centre, cinq 

globules. Cercle creux. BMC.4Var., Sv.43Var., Bab. III. 1535 Va r. B. 

Cydonia. 
619 11.47 R26 400-360. Tête de la nymphe Dictynna à d., couronnée de pampres, les cheveux 
relevés. Rp KY6QV1&apos; • Archer nu (Cydon), debout à g., bandant son arc. 

BMC. 9. Sv. 3. Bab. III. 1743. 

T. B. 

620 10.67 R26 Tête de nymphe semblable, de très beau style. Rf. KYAQN • Cydon attachant 

la corde de son arc; devant lui, son chien le regarde, bondissant d&apos;impatience. 
Champ concave. BMC. 1. Sv. 4. Bab. III. 1744. 

De toute rareté et de toute beauté. 

621 

5.38 AE.21 Tête de nymphe à g., les cheveux retombant sur la nuque. Rç. KYASÎN&quot; Cydon 

bandant son arc, comme ci-dessus. BMC. 8-Sv. 25. Bab. III. 1750. 

B. 

622 15.13 AE33 IIIe siècle. Temps de Lysimaque. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, cornue 

et diadémée à d., les cheveux ondulés. Rç. BA2IAEOE2-AYSIMAX0Y* Athéna 

nicéphore drapée et casquée, assise à g., s&apos;appuyant sur son bouclier et 
tenant une lance. Devant elle, Pan nu, debout à g., vu de dos, levant la 
main d. et tenant son bâton (Xayco(36Xov) de la main g. En haut, AIOOEN -(?). 
Mueller, Lysimaque-, cf. Sv. p. 110. 87. 

De toute rareté. T. B. 

-Publié par Sir ArthIlr Evans, mais son attribution fût contestée par M. Macdonald. -


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

Gortyne. 



2.69 Al 13 480-430. Taureau couché à g., détournant la tête. fy. Mufle de lion de face, 
au centre d&apos;un carré de ligne; le tout dans un carré creux. BMC.-, 
Sv. 20. Bab. III. 1589. 

A.B. 

11.38 AE.28 

-300. Europe drapée, assise à d. sur le tronc énorme d&apos;un platane, dans 

une attitude pensive. fy...M-YT10A* Taureau debout à d., détournant 

la tête. Grènetis, champ concave. BMC. 25. Sv. 52. Bab. III. 1597. T. B. 



11.35 R24 Autre exemplaire semblable. BMC. 8. Sv. 58. Bab. III. 1598. 

B. 

10.86 A25 La nymphe Europe, demi-nue, assise à d. sur le tronc du platane; sur ses 
genoux, un aigle, les ailes éployées. Rç. Taureau debout à g., détournant 
la tête, et levant un pied pour se gratter. Champ concave. BMC. 27. 

Sv. 74. Bab. III. 1601 Va r. 

T. B. 



3.06 AE18 200-67. Tête de Zeus diadémée à dr. Au-dessous, A-Rf. rOPTY-NIQN. 

Figure virile, nu (Gortys?), marchant à g., s&apos;appuyant de la main d. sur un 

bouclier, et tenant de la main g. une lance. A l&apos;ex, à -BMC. 53. Sv. 153. T. B. 

Hiérapythna. 



6.86 vR22 200-67. Tête de femme tourelée à d., les cheveux relevés, quelques mèches 

retombant sur la nuque. Rç. IEPAP » Palmier; à g., un aigle debout à d., 
les ailes éployées; à d., API¿-ArOPA¿&apos; • Le tout dans une couronne de 

laurier. BMC. 3 Var., Sv. 9. 
T. B. 

Itanos. 



5.27 R19 Milieu du IVe siècle. Tête d&apos;Athéna a g., le casque orné d&apos;une palmette. 

% 

. 

TANIOEN • Aigle debout à g., détournant la tête. Derrière lui, Triton, 

tenant le trident, nageant à g. Carré creux. BMC. 14. Sv. 36. Bab. III. 

1434. 

c 

T. B. 

Lyttos. 

11.09 AE26 450-joo. Aigle volant à g. l{ç.. VTT 1 LIO Tète de sanglier à d. Carré 

creux limité par un grènetis. BMC. 13 Var., Sv. 33. Bab. III. 1492. T.B. 



5.74 AE21 Même droit. l{ç. AVTTIO-N&apos; Type pareil au précédent. BMC. 17/18 Var., 

Sv. 24. Bab. III. 1496. 
Très rare. T.B. 



2.83 Alà Même droit. Rç. t&apos;VTTJ&apos;0J&quot; Type pareil au précédent. BMC.-, Sv. 26. 

Bab. III. 1502. 

B. 

Olus. 

633 

10.73 

-200. Tête d&apos;Artémis Britomartis à g., un bandeau dans les cheveux 
relevés en chignon, parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles; le carquois 
dépasse à d. derrière l&apos;épaule. Rç. Zeus aëtophore assis à g., tenant un 

sceptre de la main g. Devantlui, KÂj &apos; BMC. 1. Sv. 1. De toute rareté. A.B. 

Phaestos. 

11.10 yR25 430-400. Tête de femme (Europa) à d., les cheveux ondulés et relevés; ampyx 

sur le front, boucle d&apos;oreilles. Rç. Protomé de taureau à d. BMC.-, Sv. 7 

(Cet exemplaire). Cf. Bab. III. 1625. De la plus grande rareté. B. 

11.13 AE24 400-360. Héraclès imberbe, nu, debout de face, s&apos;appuyant de la main d. sur 
sa massue et tenant de la main g. sa peau de lion. A g., un énorme 
serpent enroulé qui se dresse; à d., l&apos;arbre du jardin des Hespérides. 
Rç. Taureau debout à g., une longue corde fixée à un pied de devant. 

Couronne de laurier au pourtour. BMC. 8. Sv. 13. Bab. III. 1631. 

B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

11.81 AE28 360-300. (PAIY-Y-TION * (sic!) Héraclès nu, au repos, assis à g. sur un rocher 

sur lequel est posé sa peau de lion, et regardant de face; il croise les 
mains sur ses genoux, tenant sa massue de la main d. Dans le champ 
à g., l&apos;arc et le carquois attachés à une colonne. Grènetis. ïfy. Taureau 
cornupète à d. dans une couronne de laurier. BMC. 17. Sv.39. Bab. Ill. 1643. 

D&apos;unstylesuperbe. Delaplusgranderaretéet de toute beauté. 

637 
2 82 

14 

Tête imberbe d&apos;Héraclès à d. 
Tête de taureau de face. Cercle creux. 

BMC. 25. Sv. 28. Bab. III. 1648. 

B. 

638 11.64 R27 Héraclès jeune nu, debout à g., vu de dos, les jambes écartées, brandissant 
de la main d. sa massue pour combattre l&apos;Hydrie de Lerne qui se dresse 

devant lui; de la main g., couverte de la peau de lion, le héros saisit 

l&apos;une des nombreuses têtes de serpent du monstre. Entre les jambes 
d&apos;Héraclès, un crabe qui le pince au mollet. Rp. (DAIY-TIQN -Taureau 

debout àd. BMC 12. Sv. 59. Bab. III. 1658. D&apos;un style superbe. 
De la plus grande rareté et de toute beauté. 
Phalasarna. 



5.51 AE20 400-300. Tête de la nymphe Phalasarné àd., les cheveux relevés. Rf. &lt;1&gt;-A. 
Trident, orné de volutes symétriques. BMC. 4. Sv. 5 Bab. III. 1796. T. B. 

Polyrhenion. 



5.46 AE21 330-300. POA-YPHN-IOEN * Bucrane enguirlandé. Rç. POAY-PHNI-Fer de 

lance. BMC. 9/10 Var., Sv. 13. Bab. III. 1784. 

Superbe. 

Rhaucos. 

11 35 

4}0-]00. Poseidon Hippios nu, debout de face, tenant le trident et son cheval 
par la bride. Rç....-KIOLt1. Trident, le manche orné de deux volutes. 

Carré creux. BMC. 3. Sv. 9. Bab. III. 1566. 

B. 

Rithymna. 



2.52 IR16 }}O-}OO. Tête casquée d&apos;Athénaà d. Rf. Trident. BMC. 2. Sv. 7. Bab. III. 1728. B. 

CYCLADES 

Andros. 

12-35 R22 VI siècle. Amphore à deux anses. Rç. Carré creux partagé en huit triangles. 

BMC. (Carthaea) p. 90.15. Bab. I. 1870. 

Superbe. 

644 

3.21 R17 3^6-363. Tête de Dionysos imberbe à. d, couronnée de lierre. Rç. ANA-P.. 

Panthère debout à d., dressant la tête. BMC. p. 86.1. Bab. 111. 1293. A. B. 

Corésia de Céos. 
645 11.24 M20 600-480. Seiche (sepia). A. d., un dauphin. Rç. Carré creux partagé en huit 

triangles en creux et en relief. BMC. p. 93. 48. Bab. 1.1910. 

De toute rareté. Superbe. 

646 
2.61 

Même description. BMC. 52. Bab. 1.1920: 
Superbe. 

Délos. 

647 
1.37 

R 

11 IVe siècle. Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux retombant sur la nuque. 

Rç. Lyre à cinq cordes. Carré creux. Bab. III. 1319. 
T. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 

Mm. 

Mélos. 
12.65 R23 Vers 500-416. Grenade. Rç. Une roue à quatre rais; les rais ont la forme 

de larges bandes plates qui se croisent au centre. Cercle-creux. Bab. III. 1346. 
Cat. Jameson 1279. 

Très rare. B. 

12.03 R23 Grenade avec deux folioles à la queue. Rç. tN-A-I\-I-C-N dans les secteurs 

d&apos;une roue à six rais autour d&apos;un axe central. Bab. III. 1348. Cat. 

Jameson 1282. 

Superbe. T. B. 
11.98 AE,23 Même droit. Rt-M-A-I\-I&apos; Carré en relief partagé en huit triangles alter-

nativement en creux et en relief. La légende est inscrite dans les triangles 

en creux. Grènetis. Bab. III. 1354. Cat. Jameson 1297. 

De toute rareté. Superbe. 

13.31 vR21 Même droit. Rf. A-A-t-C-N (dispose très irrégulièrement). Trois dauphins 

nageant en tournant à g. autour d&apos;un globule central. Grènetis. Bab. III. 

1367. Cat. Jameson 1288. 

De toute rareté. T. B. 

Naxos. 
12.40 A22 600-490. Canthare dionysiaque. Une grappe de raisin pend à chaque anse 

et une feuille de lierre émerge au-dessus. Rf. Carré creux quadripartit. 

BMC. 4. Bab. 1. 1950. 

Superbe. 
Paros. 



6.74 AE22 Vers 250. Tête de nymphe à d., une triple bandelette dans les cheveux relevés. 

Rf. PAPI • Bouc debout à d. En haut, r&apos;PA«-=Ol * BMC. 11 Var. A. B. 



7.14 M^T ête de Déméter à d., couronnée d&apos;épis, la tête couverte d&apos;un long voile. 

Rç. PAPI dans une couronne de feuille de lierre. BMC. 13. Bab. II. 2583 
(Parion de Mysie). 

Très rare. T. B. 

Scyros. 



7.63 yR25 Avant 469. Feuille de figuier entre deux boucs dressés et détournant la tête. 

Rf. Rosace à quatre pétales, autour d&apos;un globule au centre. Carré creux. 
BMC., Bab., Head-, Svoronos, Journ. Intern. 1911, p. 128. 2. PI. III. 16. 

De toute rareté. T. B. 



1.37 R15 Deux protomés de bouc affrontés. Rç. Rosace dans un carré creux. Svoronos, 

pl. III. 18. 

Très rare. T. B. 
Sériphos. 

11.86 AE18 600-500. Grenouille. Rf. Carré creux rude. BMC.-. Bab. 1.1937. 
Très rare. Superbe. 



0.82 AE9 Ve siècle. Grenouille. Rç. Cicade. BMC., Bab.-, Svoronos, Journ. Intern. 1898, 

p. 205 sq. 

De toute rareté. T. B. 

Siphnos. 



2.74 A13 6oo-500. Aigle volant à d. R;. Carré creux partagé en triangles par des 

diagonales qui se croisent. BMC. 3. Bab. 1. 1941. 
T. B. 



3.64 Mis IVesiècle. Tête d&apos;Apollon à d., ceinted&apos;une bandelette, les cheveuxrelevés. Rç..-1-&lt;1&gt;-&quot;&quot; 
Aigle volant à d. Champ concave. BMC.-, Bab. III. 1342 Var. 

De toute&quot; rareté. T. B. 

Ténos. 



3.27 AE16 Après 323. Tête laurée de Zeus Ammon à d. Rf. T-H&apos; Grappe de raisin 

trois pendants; de la queue pend une feuille de vigne à d. Dans le champ 

à g., un thyrse à manche tortue. BMC. p. 127. 2. Bab. III.: 1301. 

Très rare. Superbe. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

Théra. 

12:34 AE20 600-500. Deux dauphins, l&apos;un au-dessus de l&apos;autre, nageant dans le même 
sens. Rp. Deux carrés creux, l&apos;un de grandeur moyenne, partagé en 

quatre compartiments irréguliers; l&apos;autre très petit. BMC.-, Bab. 1.1962. 

De toute rareté. T. B. 

663 11.12 R17 Deux dauphins, l&apos;un au-dessus de l&apos;autre, nageant en sens inverse. Rç. Carré 

creux partagé en huit triangles. BMC.-, Bab. 1.1965. 

T. B. 

Incertaines des îles et autres régions d&apos;Europe. 

664 

8.33 A18 Vers 500. Femme à demi agenouillée, courant à d., en détournant la tête; 
elle tient de chaque main baissée, une fleur de lotus. Grènetis. Rç. Carré 

creux quadripartit. Bab. 1. 1846. 

De toute rareté. T. B. 



7.55 R17 Rosace à sept fleurons autour d&apos;un globule central. Rf. Carré creux partagé 

en quatre triangles par des diagonales. Bab. III. 1851. 
T. B. 

ASIE MINEURE 

ROYAUME DE PONT 

(Rec. gén. = Waddington, Babelon, Reinach. Recueil général des Monnaies grecques d&apos;Asie mineure. Paris 1904.) 

Mithradate IV Philopator Philadelphe. 169-150. 

16.90 R32 Tête diadémée de Mithradate IV à d. légèrement barbue. Rç. BA2IAEOE MIOPA-

AAToY-4&gt;IAOnAT0P0Z KAI &lt;t&apos;)AAAHA&lt;t&apos;o .. Persée (ancêtre des rois per-

sans), debout de face coiffé du casque, chaussé de bottines ailées. De la 
main g. il tient la harpe dressée, de la main d. baissée la tête de Méduse. 

Au-dessus, astre et croissant. Dans le champ à g. gE Rec. gén. p. 12 

n. 6. Pl. I. 11. 

De la plus haute rareté. T. B. 

Mithradate VI Eupator. 120-6y 



8.39 N22 Tête de Mithradate VI diadémée à d., les cheveux retombant sur la nuque. 
BA2IAEÇll MI0PA6ATOY EYPATOP02 -Cerf paissant à g. Dans le 

champ à g., croissant et étoile, à dr. 1-

(l&apos;an 3 = 87/86 av. J. C.); au-
dessous 2K&apos; Le tout dans une couronne de lierre. BMC. p. 43.1 Var., 

Rec.gén.p.13. Pl.II.3. De la plus haute rareté et de toute beauté. 



8.35 Aï21 Un deuxième exemplaire du même coin. De la plus haute rareté. Superbe. 

16.75 

Tête de Mithradate VI, comme ci-dessus. Rf. Même légende. Pégase paissant 

à g. Dans le champ à g., croissant et étoile; à d., H2 (l&apos;an 208 = 90/89 

av. J. C.) et I&gt;K; en bas, H -Le tout dans une couronne de lierre. BMC.-, 

Rec.gén. p. 15. 1510. 

Superbe. 

PAPHLAGONIE 

Amastris. 

670 

9.15 R22 Vers 300 et plus tard. Tête de jeune homme à d., coiffée d&apos;un bonnet phrygien 
lauré et orné d&apos;une étoile (Mithras?) R[. AMAY-TPIEÇ?N -Femme drapée, 
coiffée d&apos;un calathos, assise à g., tenant un sceptre, et dans sa main d. 
étendue, une Niké stephanéphore (Anaitis ou la Tyché d&apos;Amastris?). Dans 

le champ à g., une rose. BMC. 2. Rec. gén. p. 136. 5. 

Superbe. 



8.95 A22 Un deuxième exemplaire. 
T. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 

Cromna. 

672 

3.41 R19 }40-300. Tête laurée des Zeus à g., des longues mèches de cheveux sur la 
nuque. lfy. KPOEMNA -Tête de Héra ou Tyché à g., coiffée d&apos;un stéphanos 
tourelé, et orné de cercles et de palmettes, les cheveux relevés; à g., 0* 

BMC. 2. Bab. II. 2940. 

T. B. 

Sinope. 

673 

5.03 yR11 5°0-453. Tête d&apos;aigle d&apos;un style rude à g.; au-dessous, un dauphin à g. 

Rf. Deux carrés creux rapprochés par leurs angles, et aux angles contigus, 
un globe. BMC. 3. Rec. gén. 180. 4. Bab. I. 663. 

B. 



5.72 R16 Un autre exemplaire semblable, de style différent; le carré creux à surface 
granulée. BMC. -. Rec. gén. p. 180. 5. Bab. I. 661. 
T. B. 



5.66 R16 Tête d&apos;aigle bien caractérisée, à g. Au-dessous, dauphin à g. Rç. Les carrés 
creux sans globule. BMC.-, Rec. gén.-, Bab. I. 665 Var. 

B. 



5.29 iR22 Abrocomas, satrape vers 36o. Tête de la nymphe Sinopé à g., les cheveux dans 
la sphendone; elle a des boucles d&apos;oreilles à triple pendant et un collier; 

devant elle, un applustre. Grènetis. fy. h^^Hyu (Abrocomou, en lettres 

araméennes). Aigle pêcheur à g., battant les ailes, sur un dauphin qu&apos;il tient 

dans ses serres et qu&apos;il s&apos;apprête à becqueter. Rec. gén. p. 184. Pl. XXIV.31. 

Bab. II. 632. 

Très rare. Double frappe au revers. Superbe. 

16.79 IR28 Vers 220 -18&quot;. Tête de Sinopé tourelée à dr., les cheveux relevés. Derrière 
la tête, contremarque: tête casquée d&apos;Athéna à d. Rç. ZINÇ?PEQN -Apollon 

nu, une draperie sur la jambe d., assis à d. sur l&apos;omphalos recouvert du 

filet et tenant la lyre et le plectron. Dans le champ à d., A M et contre-
marque: tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. BMC.-, 

Rec. gén. p. 193. 50. Pl. XXV. 37. Style remarquable. 
De la plus grande rareté et de toute beauté. 
BITHYNIE 

Calchédon. 



2.18 A13 450-400. Tête imberbe de Calchas à g., les cheveux courts. fy. K-A-A-X 

entre les quatre rais d&apos;une roue. Cercle incus. BMC. 2. Rec. gén. p. 290 5. 

Bab. II. 2875. 

T. B. 



4.94 AE17 412-394. KAA -Taureau debout à g., sur un épi de blé. Rp. Carré creux en 

ailes de moulin. BMC. 6. Rec. gén. p. 291. Pl. XLV. 17. Bab. 11.2878. T.B. 

15.01 R22 394-306. KAAX * Même type de taureau; à ses pieds à g., Ifc -Rf. Carré creux 
quadripartit, le champ est parsemé d&apos;un grènetis. BMC. 13. Rec. gén. 

Pl. XLV. 27 Var. Bab. II. 2883. 

T. B. 



5.30 AE20 Après 280. Tête de Déméter, couronnée d&apos;épis et voilée à d. Rp KAAXA -
Apollon nu, assis à d. sur l&apos;omphale, tenant son arc et une flèche. Dans 

le champ à d., A-BMC. 20 Var., Rec. gén. p. 295. 18. 

T. B. 

Héraclée. 



3.64 AE17 

394-352. Tête d&apos;Héraclès barbue à g., coifféede la peau de lion. 4HPAK AEIA* 

Taureau fonçant à g.; au dessus &gt;1; plus haut, feuille de lierre. BMC. 10 

Rec. gén. p. 346. Pl. LV. 7, Bab. II. 2898. 
T. B. 



3.88 AE.14 Tyrannie, 364-289. Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. 
Rç. HPAKAE • Tête tourelée de Tyché à g. BMC. 17. Rec. gén. p. 348. 18. 

Bab. II. 2909. 

T. B. 


Met*l 

No. 

Poids 

et 

Mm. 

684 

9.71 AE23 Timothée et Dionysios. 34J-3)7&apos; Tête de Dionysos imberbe à g., couronnée 
de lierre, les cheveux retombant sur la nuque, un thyrse sur l&apos;épaule. 

Rf. TIM00EOY-610NY¿IOY&apos; &apos; Héraclès nu, debout à g., la peau de lion sur 

les épaules, l&apos;arc et le carquois à côté, achevant d&apos;ériger un trophée 
contre lequel est posée sa massue. BMC. 22. Rec. gén. p. 350. 33. 

Bab. II. 2924. 

De toute rareté. Superbe. 



4.82 AE18 Dionysios seul, 337-305. Même tête de Dionysos. Rç. AIONYIIOY • Type 

pareil au précédent. BMC. 27. Rec. gén. p. 351. 39. Bab. II. 2930. 

Trè s rare. T. B. 

ROIS DE BITHYNIE 

Prusias 1 (fils de Ziaëlas). 238-183. 

16.97 AR32 Tête de Prusias I barbue et diadémée, à d. Rç. BASIAEftS-TROYSIOY • Zeus 
demi-nu, debout à g., s&apos;appuyant sur un sceptre et couronnant le nom du roi. 

Dans le champ à g., un foudre et NE 1 ANI. BMC. 2 Var., Rec. gén. 

Pl. XXIX. 10. 
T. B. 

Prusias II. 183-149. 

16.81 AE10 Tête de Prusias II imberbe à d., portant un diadème ailé. Rf. BASIAEOES-
PPOY210Y • Zeus demi-nu, debout à g., s&apos;appuyant sur un sceptre et 
couronnant le nom du roi. Dans le champ à g., aigle debout sur un foudre; 

au-dessous, 

BMC. 1/2 Var., Rec. gén. p. 221. Pl. XXX. 1. 

Légèrement plié au bord. T. B. 

Nicomède Il (Epiphane). 149-120 (?). 

16.68 AE36 Tête de Nicomède imberbe diadémée, à&lt;l. Rç. BASIAEftZ-Erlcl&gt;ANOY¿ NIKO-
MHAOY* Zeus demi-nu, debout à g., s&apos;appuyant sur un sceptre et cou-
ronnant le nom du roi. Dans le champ à g., aigle debout à g. sur un 

foudre ; au dessous h, 
• BMC. 1/2 Var., Rec. gén. p. 228. Pl. XXXII. 4. T.B. 
16.04 R34 Tête semblable, comme ci-dessus; derrière, B&apos; fy. Même légende et même 

type. Dans le champ à g., aigle à g. sur un foudre; au-dessous, 8nE AIS 

(l&apos;an 211.) BMC., Rec. gén.-. 

De toute rareté. Superbe. 

-Cette pièce, avec la lettre, B, au droit, paraît être inédite. -

Nicomède III (Evergète). 120-92 (1). 

16.65 yR30 Tête de Nicomède III, imberbe, diadémée à d. Rç. Même légende et même 

type. Sous l&apos;aigle, M et H2 (l&apos;an 208). BMC. 5. Rec. gén. p. 232. Superbe. 

MYSIE 

Cyzique. 



2.69 E/ll VIe siècle -475. Deux thons, un au-dessus de l&apos;autre nageant en sens inverse; 

en haut, 0; entre eux, petit globule. Rç. Carré creux irrégulier. BMC., 

Bab.-, cf. Bab. I. 242, et Nomisma 15. 

T. B. 
692 

1.36 El9 Tête de thon à d., placée sur une phiale (patella). Rç. Carré creux quadripartit. 

Bab. I. 243. 

Très rare. Superbe. 



1.31 f/8 Tête de thon à d. ; au-dessous, un thon. fy. Carré creux quadripartit. B. 1.246. T.B. 

694 

2.68 £/10 Tête et cou de griffon (?), à g., tenant une tête de thon dans sa gueule. fy. Carré 
creux quadripartit. Bab. I. -, cf. Bab. I. 263 et 265 et Nomisma 20. 

De toute rareté. T. B. 

-Cette pièce paraît être inédite. -


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 


1.32 El8 

Deux têtes de thon, un au-dessus de l&apos;autre en sens inverse. Rf. Même carré 

creux. Bab. -

Très rare. B. 

16-08 £/20 Tête jeune, imberbe, du héros Cvzicos (?), à g., les cheveux courts; derrière, 

le thon. Rç. Carré creux quadripartit. Bab.II.2587. De toute rareté. B. 

16.09 £/19 Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque corinthien; ses cheveux sont ramassés 
sur le cou en mèches épaisses et striées; derrière, un thon. Rp. Carré creux 

quadripartit. BMC. 18. Bab.1.268. Detouterareté et de t0utebeaute. 



2.65 £/10 Tête imberbe, casquée à g.; le timbre orné d&apos;un fleuron. Derrière, le thon. 

Rç. Carré creux quadripartit. BMC., Bab., Nomisma -, Greenwell n. 27. 

Pl.II.4. 

De toute rareté et de touté beauté. 

-Pièce d&apos;un admirable style archaïque. -

15.95 El22 Triton ou Typhon à queue de poisson, nageant à g.; il est nu, barbu, les 
cheveux en nattes sur le cou et il tient une couronne de la main d. levée. 

Rp. Carré creux en ailes de moulin. BMC. 24. Bab. I. 273. 

De toute rareté et de toute beauté. 

16.00 B20 Un deuxième exemplaire semblable. 

De toute rareté. T. B. 



2.68 Elii Même description. Bab. 1.274. 

Très rare. T. B. 

15.98 El 20 Nikecourant à g.,les ailes éployées et détournant latête; de lamain d. levée, elle tient 
un thon par la queue. Rp. Carré creux quadripartit. BMC.25. Bab.1.281. T. B. 

16.11 £/18 Un deuxième exemplaire semblable. 
T. B. 



2.64 £/ii Personnage nu, agenouillé à g., tenant de la main d. un thon par la queue. 

Rç. Carré creux en ailes de moulin. BMC. 29. Bab. I. 286. 

B. 

16.20 £/20 Sphinx couché à g., levant une patte. Au sommet de la tête il a une aigrette 
en forme de tige à double volute; au-dessous, le thon. Rp. Carré creux en 
ailes de moulin. BMC. 36. Bab. I. 294. 

De toute rareté. Superbe. 

16.04 £/20 Un deuxième exemplaire semblable. 

B. 



2.63 ElIl Protomé de sphinx à g. levant une patte; dessous, un thon. Rp. Même carré 

creux. BMC.-, Bab. 1. 299. 

Très rare. T. B. 

15.88 El20 Protomé de sanglier ailé bondissant à g. ; dessous, un thon. Rp. Même carré 

creux. BMC. 52. Bab. 1. 300. 

B. 

15.95 £/20 Protomé de taureau ailée à g., les pattes repliées et bondissant à g.; derrière, 

un thon. Rp. Même carré creux. BMC. 51. Bab. I. 312. 
T. B. 

16.10 El 18 Tête de lionne à g., la gueule fermée; derrière, un thon, tête en haut. Rp. Carré 

creux en ailes de moulin. BMC. 39. Bab.1.321. 

Superbe. 

15.96 £/16 Autre exemplaire semblable, la tête de la lionne plus petite. 

T. B. 
16.02 £/20 Un autre exemplaire varié, d&apos;un style plus avancé. 

T. B. 



2.62 £/10 Même description. Bab. I.322. 

B. 


2.63 El12 Mufle de lion de face, la machoire inférieure fendue et écartée; dessous, 

un thon. Rf. Carré creux en ailes de moulin. Bab. 1.324. 

B. 

15.92 El19 475-350. Tête jeune imberbe, du héros Cyzicos (?) à g., les cheveux courts; 
dessous, le thon. Rp. Carré creux en ailes de moulin. BMC. 23. Bab. II. 2589. 

Très beau style. Très rare. Deux petits coups de cisaille. Superbe. 

16.06 El 20 Tête imberbe de Persée à g., les cheveux arrangés en petites frisures et coiffée 
du casque d&apos;Hadès orné de grandes ailes retroussées. Derrière, le thon, la 

tête en bas. Rt. Même carré creux. Bab. II. 2591. Beau style archaïque. 
De toute rareté. T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

15-93 E120 Tête de la nymphe Cleité (?) à g.; les cheveux ceints d&apos; un bandeau et relevés 
en chignon; au dessous, le thon à g. Rf. Même carré creux. Bab.II. 2593. 

Style archaïque. De la plus grande rareté. T. B. 
16.05 E1 21 Tête d&apos;Hermès à g., coiffée du pétase; le bout du kérykeionest visible 

au-dessous du menton. Au-dessous, le thon. fy. Même carré creux. 

Bab.II. 2594. 

De la plus grande rareté et de toute beauté. 

15.85 £/19 Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque corinthien à aigrette. Derrière, le thon. 

Rç. Même carré creux. BMC. 57. Bab. II. 2595. 
T. B. 

16.00 E121 Tête de femme (Aréthuse?) à d., les cheveux enveloppés dans son cécryphale, 
au-dessous, le thon à d. Rç. Carré creux partagé en quatre carrés. Bab. II. 2599. 

De la plus grande rareté et de toute beauté. 

16.01 E120 Tête d&apos;Actéon à g., le front orné d&apos;une ramure de cerf; au-dessous, le thon à g. 

Rç. Même carré creux. BMC. 60. B. II. 2609. 

B. 

15.89 E120 Tête barbue d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion; dessous, le thon. 

fy. Même carré creux. BMC. 59. Bab. II. 2626. 

Très rare. T. B. 

15.90 E121 Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion; au-dessous, le thon 

à g. Rç. Même carré creux. BMC., Greenwell, Bab.-, Cat. Jameson 1422 a. 

Nomisma 194.Pl.VI.6. De la plus haute rareté et de toute beauté. 

15.96 £/20 Tête barbue, laurée à g. Au-dessous, le thon. Rp Même carré creux. BMC., 

Bab.-, Cat. Jameson 1841. Nomisma 199. De toute rareté. T. B. 

15.93 £/23 Guerrier imberbe, nu, casqué, à demi agenouillé à dr., chlamyde sur le genou 
g., tenant une lance et un grand bouclier pour se protéger. Rp Carré creux 
quadripartit, le champ granulé. BMC., Greenwell, Bab. -, Nomisma 211. 

(Cet exemplaire.) Rarissime et probablement unique. T. B. 

15.90 £/20 Hoplite, nu, barbu, casqué, debout à d., les jambes rapprochées sur une base 

et infléchies; il a son bouclier rond au bras g.; penché en avant, il tend 
la main d. ouverte; devant lui, le thon, tête en bas. Rf. Carré creux quadri-

partit. BMC. 78. Bab. II. 2628. De toute rareté et de toute beauté. 

16.03 El20 Hoplite agenouillé à d., le genou d. à terre; il est nu, imberbe, coiffé du casque 
corinthien; des deux mains avancées, il tient une flèche; son arc est à terre 
devant lui; derrière lui, le thon, tête en bas. Rj:. Carré creux quadripartit. 

BMC. 79. Bab. II. 2635. 

De toute rareté. Superbe. 

16-06 Elig Un deuxième exemplaire semblable. 
T. B. 



2.65 El12 Même description. Bab. II. 2636. 

Très rare. Superbe. 

15.90 £/19 Harmodios et Aristogiton côte à côte, nus, casqués, debout, penchés à dr., 

tenant chacun un glaive. Au-dessous, le thon. Rç. Carré creux en ailes de 

moulin. BMC. 75. Bab. II. 2638. 

De toute rareté. T. B. 

-Ce type est l&apos;image de la fameuse statue des deux Tyranoctones, executée en 477 par Critios et Nésiotès et 

qui remplaça sur l&apos;agora d&apos;Athènes, le groupe plus ancien d&apos;Anténor, enlevé par Xerxès en 480 et emporté à 
Ecbatane. (Cf. Babelcn Traité, ]II. p. 1411/12.) -

16.04 El1-9 Cabire égorgeant un bélier à g.; le héros barbu, nu, coiffé du pilos, est assis 

à califourchon sur la croupe du bélier terrassé; de la main d. il lui plonge 

un glaive.dans le cou, lui maintenant la tête levée de la main g. Au-dessous, 

le thon à g. Bab. II. 2645. De la plus grande rareté. Superbe. 

15.99 E/20 Dionysos (?) jeune, imberbe, nu, assis de côté sur une panthère, bondissant 

à g., regardant en avant et tenant le thyrse. Au dessous, le thon à g. 

Rf. Même carré creux. BMC., Greenwell, Bab., Nomisma-. Style superbe. 

Rarissime et de toute beauté. 

-Cette pièce paraît être inédite. -


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

16.05 E121 Hélios nu, agenouillé, la tête radiée, vu de trois quarts h d.; il étend les bras 
à d. et à g. pour saisir de chaque main la bride de deux chevaux qui 

s&apos;élancent dans des directions opposées; au-dessous, le thon à d. Rç. Carré 

creux quadripartit. BMC. 105. Bab. II. 2650. De toute rareté. T. B. 

15.90 El20 Héraclès nu, imberbe, à demi agenouillé à d., tenant son arc de la main g. 
avancée et sa massue de la main d. ramenée en arrière. Au-dessous, le thon 

à d. Rç. Même carré creux. Bab. II. 2660. 

B. 



2.63 El12 Niké agenouillée à g., tenant de la main d. levée un aplustre et retenant son 
peplos de la main g. Au-dessous, le thon à g. fy. Carré creux en ailes de 

moulin. Bab. II. 2670. 

De toute rareté. T. B. 

16.10 El23 Gé tenant Erichthonios; la déesse, tournée à d. représentée jusqu&apos;à mi-jambes, 
tenant de deux mains le jeune Erichthonios nu, tenant les bras en avant. 
Au-dessous, le thon. Rç. Même carré creux. BMC. 65. Bab. II. 2682. 

De toute rareté. B. 

15.94 £/19 Ephèbe nu, à che valau pas à g., couronnant la tête du cheval. Au-dessous, le 

thon à g. Rf. Même carré creux. Bab.11. 2687-De toute rareté. Superbe. 

15.90 £/20 Taras nu, chevauchant le dauphin à g., tenant de la main d. un thon par la 

queue. Au-dessous, le thon à g. Rç. Même carré creux. BMC.76-Bab. II. 2688. 

De toute rareté. B. 

16-01 £/20 Homme barbu, vêtu de la chlamyde, marchant à d. derrière un cheval au pas 
à d., en poussant avec son pied d. la jambe du cheval pour le faire trébucher 
(ÛTrojSiiSd^ecJ^ai). Au dessous, le thon à d. Rç. Même carré creux. Regling, 

Cat. Warren, 1515. Bab. II. 2690. De la plus haute rareté. Superbe. 

-Le geste de l&apos;homme, trébuchant son cheval, a une signification rituelle. La même représentation se trouve 

sur la frise du Parthénon, face ouest, 5e division. (Cf. Bab. p. 1434.) -

15.96 E120 Thétis assise à g. sur un dauphin, nageant à g. Elle tient de la main d. une 
couronne, et au bras g. le bouclier d&apos;Achille, orné d&apos;une étoile. Au-dessous, 
le thon. Rç. Même carré creux ayant le champ granulé. BMC. 69. Bab. II. 

2696. 

Très rare. Superbe. 

16.03 E122 Un deuxième exemplaire semblable. 
T. B. 

15.74 El18 Dionysos jeune, assis à g. sur une peau de panthère posée sur un rocher; il 
est demi-nu, les bouts de sa couronne de lierre flottent sur ses épaules; 
de la main d. avancée il tient le canthare, du bras g. il est accoudé sur 
la tête de la panthère; devant lui, on voit l&apos;extrémité de son thyrse. Au-
dessous, le thon. Rp. Carré creux en ailes de moulin. BMC. 107. Bab. II. 

2698. 

De toute rareté. Superbe. 



2.65 £/11 Satyre nu, barbu, les cheveux calamistrés, courant à g., tenant de la main d. 

un thon par la queue. Rç. Même carré creux. Bab. II. 2701. Superbe. 



1.33 Elb 

Même description. Bab. II. 2702. 

B. 

15.84 £/21 Satyre nu, barbu, chauve, accroupi à d. et versant le contenu d&apos;une amphore 
posée sur son genou g., dans un canthare qu&apos;il tient de la main d. Au-
dessous, le thon. Rç. Même carré creux. BMC. 67. Bab. II. 2703. 

De toute rareté. Superbe. 

16.02 El22 Satyre nu, assis à d. sur le sol, tenant une flûte (?) dans chaque main. fy. Même 

carré creux. BMC. 68. Bab. II. 2705. &apos; 

16.04 jË7si Le monstre Scylla nu à g., les cheveux ramassés en chignon; deux protomés 
de chiens émergent de son buste; de la main d. le monstre tient un thon 

par la queue. Au-dessous, le thon. Rp. Même carré creux. B. II. 2714. 

Très rare. T. B. 

-Mr. Greenwell rappelle &lt;[u&apos;Androcydès, peintre célèbre de Cyzique, rival de Zeuxis, avait peint une Scylla 

qui passait pour un chef-d&apos;oeuvre. -


Metal 

No. 

Poids 

et 

Mm. 

15.95 El21 Sphinx marchant à g., levant une patte de devant, les ailes droites. Au-dessous, 

le thon. fy. Même carré creux. BMC. 36. Bab. II. 2720. De très beau 
style. 
Très rare. Superbe. 



2.63 Elil Têtes accolées d&apos;un lion à g., la gueule béante et d&apos;un bélier à d. Au-dessous, 
le thon à g. Rç. Même carré creux. BMC. -, cf. Bab. II. 2725/26. 

De toute rareté. Superbe. 

16.20 £/20 Cerbère allant à g., ses trois têtes paraissant hurler, la queue relevée et ter-

minée en serpent. Au-dessous, le thon. Rp. Même carré creux. BMC. 95. 

Bab. II. 2727. 

De toute rareté. T. B. 

15.80 £/23 Griffon accroupi à g., les ailes recroquevillées, levant une patte de devant. 

Au-dessous,le thon. fy. Même carré creux. BMC. 54. Bab. 2729. Superbe. 

15.92 El 20 Griffon assis à g., les ailes droites. Au-dessous, le thon. Rf. Même carré creux. 

BMC. 97. Bab. II.2731. 

T. B. 



2.67 El13 Même description. BMC.-, Bab. 11.2732. 

De toute beauté. 

16-03 El21 Sphinx assis à g., les ailes recroquevillées. Devant, un thon, la tête en haut. 

Même carré creux. BMC., Bab. -, 

Nomisma73. De toute rareté. A.B. 

15-71 £/24 Protomé de griffon à g., levant une patte, les ailes recroquevillées. Au-dessous, 
le thon à g. Rç. Même carré creux. Bab. II. 2733. 
T. B. 
15.99 £/21 Protomé d&apos;antilope bondissant à g., ayant des ailes recroquevillées. Au-dessous, 

le thon à g. Rp Même carré creux. Bab. II.-, Nomisma, 102. Pl. III. 21. 

De toute rareté et de toute beauté. 

15.89 £/21 Un deuxième exemplaire semblable. 

De toute rareté. T. B. 


1.38 £/8 

Même description. BMC. 99. Bab. II. 2140. 

Superbe. 

15.99 F122 Pégase galopant à d., les ailes recroquevillées. Au-dessous, le thon. fy. Même 

carré creux. BMC. 94. Bab. II. 2741. 

B. 

16.01 El 19 Vache debout à g., tournant la tête pour flairer un veau, qu&apos;elle allaite. Au-
dessous, le thon à g., Rf. Même carré creux. Bab. II.-, Nomisma Pl. IV.31. 

Cat. Jameson 1415 a. 
T. B. 



2.69 El13 Lion à g., dévorant sa proie, la tête de face. Au-dessous, le thon. Rf. Même 

carré creux. Bab. II. 2748. 

Superbe. 



2.64 El 12 Un deuxième exemplaire semblable. 

Superbe. 

16.05 F122 Lionne bondissant à g., les deux pattes en avant, la queue relevée. Au-

dessous, le thon. Rf. Même carré creux. BMC. 45. Bab. II. 2750. Superbe. 



2.65 £/12 Même description. 

Superbe. 


1.32 £/9 

Tête de lion à g., la gueule béante. Derrière, le thon, tête en haut. BMC., 

Bab.-, cf. Bab. II. 2759. 

Très rare. Superbe. 

16.07 £/20 Tête de boeuf à g, le cou strié. Au-dessous, le thon. Rt-Même carré creux. 

BMC. 84. Bab. II. 2761. 

Superbe. 



2.66 Elli Taureau accroupi à g., le cou strié. Au-dessous, le thon. Rç. Même carré creux. 

BMC. 87. Bab. II. 2763. 

Superbe. 

16.17 El18 Taureau marchant à g. Au-dessous, le thon à g. Rf. Même carré creux. 

BMC. 85. Bab. 11.2764. 

T. B. 
16.03 E120 Taureau menaçant à d., la tête baissée. Au-dessous, le thon. Rf. Même carré 

creux. BMC. 86. Bab. III. 2767. 

Superbe. 

15.97 £/27 Un deuxième exemplaire, sur flan très large. 

T. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 

Mm. 

16.03 E122 Cheval galopant à g., sa longe trainant. Au-dessous, le thon. Rf. Même carré 

creux, ayant le champ granulé. Bab. II. 2768. De toute rareté. Superbe. 



2.63 El12 Chien à g., en arrêt. Au-dessous, le thon. Rf. Même carré creux. BMC. 91. 

Bab. II. 2770. 

Superbe. 



2.66 B11 Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 



2.62 
Type indistinct (peut-être un cerf agenouillé à g.). Au-dessous,le thon. Rp. Même 
carré creux. Cf. Bab. II. 2773. 

A. B. 

16.12 El21 Tête de bouc à g. Derrière le thon, tête en haut. % Même carré creux. 

BMC. 88. Bab. II. 2780. 

T. B. 

15-79 El20 Bouc à demi agenouillé à g. Au-dessous, le thon. 

Même carré creux. 

Bab. II. 2783. 

Très rare. T. B. 

777. 

2.63 EI12 Protomé de bélier, bondissant à g. Derrière, le thon, tête en haut. Rç. Même 
carré creux. BMC., Bab., Nomisma -; cf. Bab. II. 2785. 

De toute rareté et de toute beauté. 

15-88 £/23 Bélier debout à g. Au-dessous, le thon. Rf. Même carré creux. Bab.II.2786. 

De toute rareté. T. B. 

16.08 £/18 Deux aigles en regard, perchés sur l&apos;omphale delphique, enveloppés de la 
résille (dypnvôv). Au-dessous, le thon à d. Rf. Même carré creux. BMC. 100. 

Bab. II. 2788. 

Très rare. De toute beauté. 

16.01 E/20 Aigle debout à g. sur un thon, au centre d&apos;un cercle. Rç. Même carré creux. 
BMC.-, Bab. II. 2789. 

De toute rareté. T. B. 

16.01 El21 Lyre à sept cordes. Au-dessous, le thon à g. Rç. Même carré creux. Bab.II.2794. 

De toute rareté. Superbe. 

-Vu la forme irrégulière des statères nous n&apos;avons donné que le plus grand diamètre. -

14.31 yR25 Phamabaze à Cyzique. 410 av. J.-C. OAP ... ABA &apos; Tête du satrape Pharnabaze, 

barbue à d., coiffée de la tiare persique ceinte du diadème; les menton-
nières sur le menton. Rf. Proue de galère à g., le flanà orné d &apos;un griffon 
à g.; de chaque côté, un dauphin; au dessous, le thon a g. Cercle creux. 

Bab. 2810bis. 

Rarissime. B. 

14.62 AE23 394-330. Y-QTEIPA • Tête de Coré Soteira à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux 

dans un saccos, un léger voile descendant sur la nuque et les épaules; elle a 

des pendants, d&apos;oreilles et un collier. Rç. KY-II -Tête de lion a g., la gueule 

béante. Au-dessous, le thon à g.; derrière, un vase à une anse. Bab. II. 

2811 Var. 

T. B. 

13.66 -3124 Un autre exemplaire semblable, le symbole au revers est indistinct. 

B. 



4.66 R15 Droit semblable. Rç. Même légende et même type. Cf. Bab. II. 2813/14. T. B. 

13.35 AE23 323-306. ¿QTEIPA¿&apos; Tête de Coré Soteira à g., couronnée d&apos;épis, les 

cheveux retenus dans son voile enroulé. Rf. Apollon assis à g. sur 1 omphale 

delphique, lauré, torse nu, jambes drapées, tenant de la main d. avancée 
une patère et s&apos;appuyant de l &apos;avant-bras g. sur la lyre, posée a terre; à g., 

un symbole indistinct. BMC. 132 Var. B. II. 2819 Var. 

Superbe. 

13.25 R24 Tête semblable de Coré Soteira. Rç. KY-I 1-Même type d &apos;Apollon; à ses 

pieds devant lui, proue de navire et 

&apos; Bab. II. 2819. 

Superbe. 



3.12 M™ Même tête de Coré Soteira. Rç. K-Y |I-I&apos; Trépied. Dans le champ à g., 

W; à d., épi de blé. Au-dessous, le thon. BMC. 136 sq., Bab. II. 2822 sq. 

Très belle patine. Superbe. 
Lampsaque. 



2 26 rR16 Vers 500. Protomé d&apos;hippocampe ailé, bondissant à d. Rf. Carré creux quadri-

partit. BMC.-, Bab. I. 635. 
Superbe. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 



4.91 AE15 500-450. Tête janiforme de femme diadémée, avec de grosses boucles d&apos;oreilles 

et un collier; les cheveux en pointillé. Rç. Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du 

casque corinthien. Carré creux. BMC. 16. Bab. II. 2526. 

T. B. 



8.42 N17 }94-}50. Tête de Niké à g., ceinte d&apos;une couronne de laurier, les cheveux 

relevés, et ayant des petites ailes aux épaules. Rç. Protomé de cheval ailé, 

bondissant à d. Carré creux. BMC. p. XXV. 30. Bab. II. 2552. 

De la plus haute rareté. Superbe. 



8.38 M17 Tête de Ménade à g., couronnée de lierre; ses cheveux soulevés flottent en 

arrière avec des bandelettes ; pendants d&apos;oreilles et collier. Rç. Pareil au précé-

dent. BMC. 29. Bab. II. 2554. 

De toute rareté. Superbe. 



8.40 N16 Un deuxième exemplaire semblable. Court de flan. 

De toute rareté. Superbe. 



8.42 M17 Tête de Ménade à g., couronnée de lierre, les cheveux relevés; elle a des 

pendants d&apos;oreilles et un collier. Rp. Pareil au précédent. BMC. -, Bab. II. 

2556. D&apos;un style superbe et de très haut relief. 
Rarissime et de toute beauté. 

Rois de Pergame. 

17.05 A29 Eumène I. 263-241. Tête de Philétaire, laurée et diadémée à d. Rp. 4&gt;IAETAIPoY -

* 

Athéna casquée, assise à g., maintenant devant elle un bouclier orné du 
Gorgoneion, une lance reposant contre l&apos;épaule; sur le siège, A; une feuille 
de lierre sous l&apos;avant-bras d&apos;Athéna. Dans le champ à d., un arc. BMC. 30-

Superbe. 

16.86 AE29 Un deuxième exemplaire semblable. BMC. 31. 

Superbe. 

17.03 AE29 Attalus1. 241-197. Tête de Philétaire à d. Rp (DIAETAIPOY • (à g.). Même 
type d&apos;Athéna, couronnant le nom du roi; le bouclier est posé contre le 

siège derrière elle; sous l&apos;avant bras, A; dans le champ à g., une grappe 
de raisin; à d., un arc. BMC. 38. 

Superbe. 

16.90 AE29 Eumène II. 197-159. Tête semblable de Philétaire. Rj:. Même légende et même 

type, comme ci-dessus. Sous l&apos;avant bras d&apos;Athéna, EVl * Dans le champ 

à g., une abeille. BMC. 43 Var. 

Superbe. 

Proconnésos. 



2.52 AE13 400-280. Tête de Cybèle Dindymène à g., les cheveux enroulés dans un 

saccos. Rf PPO-KON • Oenochoé à g. BMC. 3. B. II. 2836. 
T. B. 

TROADE 

Abydos. 



3.43 AE16 320-280. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux en tresses ondulées. Rç. ABY 

Aigle debout à d. Derrière, IKE2EIOS/ Bab. II. 2463 Var. 

Superbe. 

15.98 AE28 Après 196. Buste drapé d&apos;Artémis diadémé à d., l&apos;arc et le carquois dépassent 

à g. derrière l&apos;épaule. Grènetis. Rç. ABY^HNOEN 

• Aigle debout à d., les 
ailes éployées; dans le champ à d., thyrse orné de bandelettes. A l&apos;ex., 
ANAZAroPoY&quot; Le tout dans une couronne-de laurier. BMC. 50. 

Très rare. T. B. 

Assos. 

802 
2.98 AE14 

Vers 400. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné du laurier et 
d&apos;un fleuron. Rç. Statue archaïque d&apos;Athéna debout à g., coiffée du calathos, 
tenant deux bandelettes noueuses et la lance. A ses pieds à g., une rose. 

BMC., Head, Bab.-; cf. Bab. II. 2302. De toute rareté. Superbe. 


Métal 

No. 

Poids 

et 

Mm. 

Gargara. 

803 

2.29 AE12 420-400. Tête nue d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. R^TAP* Cheval au 

galop à d. Carré creux. BMC. 2. Bab. II. 2287. 

B. 

I lion. 

804 

3.73 AE18 Après 189. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien. fy. AOHNA IAIA&amp;OI -

Athéna Ilias marchant à d., tenant une lance et deux bandelettes noueuses. 

A g., 3* ; à l&apos;ex., nom de magistrat indistinct. BMC. -, Head, p. 546. 

Très rare. B. 

ILES DE TROADE 

Ténédos. 

805 

7.69 iR21 550-470. Tête janiforme de style archaïque; à g., figure d&apos;homme barbue; 

à d., figure d&apos;une femme, la tête ceinte de la stéphané. Rç. w1 ^* Bipenne 

(1tÉÀEXUC;). Carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. 2 Var. Bab. I. 622 Var. 

De toute rareté. B. 

806 

3.43 AE16 450-}87. Tête janiforme laurée, barbue à d., féminine à g. Rç.TENE-.6 .-ON . 

Bipenne. Dans le champ à g., grappe de raisin, à d., canthare. Carré creux. 

BMC. 14. Bab. II. 2405. 

* 

T. B. 

807 

16.09 vR31 Après 189. Tête janiforme; à g., tête barbue et laurée, à d., tête feminine 
ceinte d&apos;un bandeau, une mèche retombant sur le cou. Ify. TENEAIOEN &apos; 

Bipenne; à g., une grappe de raisin sur sa tige et T; à d., Artémis 

debout à g., tenant une torche; à ses pieds, un cerf assis à g. Le tout dans 

une couronne de laurier. BMC. -, cf. BMC. 27 sq. 

De toute rareté et de toute beauté. 

ÉOLIDE 

Myrhina. 


1.95 

IVe siècle. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien. Rf. M-Y-Buste 

d&apos;Artémis de face, le carquois à l&apos;épaule d., collier avec pendentifs. Dans 

le champ à d., épi de blé. Z. f. N. III. p. 322. 2. Très rare. Superbe. 



3.83 M 20 IIe et Ir siècles. Tête laurée d&apos;Apollon à dr., les cheveux retombant sur la nuque. 

Rç. MYPINAIÇ?N • Apollon demi-nu, marchant à d., tenant une patère et un 

rameau de laurier enguirlandé. A ses pieds à d., l&apos;omphale et diota; dans 

le champ à g., t-Le tout dans une couronne de laurier. BMC. p. 135. 

4 Var. 
De toute rareté. T. B. 

16.13 

Même tête d&apos;Apollon. Rç. Semblable au précédent; dans le champ à g., gfj -

BMC. 7. 

Superbe. 

LESBOS 

811 

2.51 l:ln 480-350. Tête de lion à d., la gueule béante. Derrière, AE • fy. Tête de 

veau à d., en type incus. BMC. p. 157. 18. Bab. II. 2128. 
T. B. 



2.51 El11 Tête barbue de Silène à d., ceinte d&apos;un bandeau. Rç. Deux têtes de béliers 
affrontées; au-dessus, un fleuron à trois pétales. Carré creux. BMC.29. 

Bab. II. 2161. 

T.B. 



2.51 El&quot; Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. 1\. Tête de veau à d. Carré 

creux. BMC. 45. Bab. II. 2163. 
T. B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 



2 

50 

50 Elll Tête de jeune Satyre (?) à d. Rf. Masque de Gorgone de face. Carré.-creux. 

BMC. 53. Bab.II. 2177. 

T. B. 



2.53 Elll Tête de Ménade à d., ceinte d&apos;un bandeau. Rf. Tête de Ménade à d., ceinte 
d&apos;une couronne de lierre. Carré creux bordé d&apos;un carré de lignes. BMC.-, 

Bab. II. 2208. 

T. B. 



2.54 Elll Tête laurée d&apos;Apollon àd., les cheveux longs sur la nuque. Rf. Tête de 
nymphe à d., les cheveux dans une sphendone. Carré creux bordé d&apos;une 

ligne. BMC. 86. Bab. II. 2210. 

Superbe. 



2.55 Elll Autre exemplaire semblable. 

T. B.8 



2.53 Elu Même droit. Rf. Tête de Ménade à d., les cheveux relevés au sommet de la 

tête, le cou drapé. Carré creux bordé d&apos;un carré de lignes. Cf. BMC. 90. 

Bab. II. 2209. 

Superbe. 


2.53 

Un deuxième exemplaire semblable. 

T. B. 



2.48 El11&apos; Tête barbue d&apos;Arès àd., coiffée d&apos;un casque à aigrette, dont le timbre est 
orné d&apos;un griffon. Rf. Tête casquée d&apos;Athéna àd. les paragnathides rele-
vées, le sommet terminé par un bouton. Carré creux bordé d&apos;une ligne. 

BMC. 95. Bab. II. 2196. 

B. 



2.45 Elu Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien. Rf. Tête d&apos;Eurysthène barbue 

à d. coiffée de la tiare persique. Carré creux bordé d&apos;un carré de ligne. 

BMC. 105. Bab. II. 2195. 

T. B. 



2.52 Elll Tête imberbe de Zeus Ammon à d. Rç. Aigle debout à d., détournant la tête. 

Carré creux bordé d&apos;un carré linéaire. BMC. 110. Bab. 2217. Superbe. 



2.55 Elll Un deuxième exemplaire semblable. 

v 

Superbe. 



2.53 E/ll Un troisième exemplaire semblable. 

Superbe. 



2.54 Elll Tête voilée de Déméter à d., couronnée d&apos;épis. Rf. Trépied surmonté de la 

cortine et orné de bandelettes noueuses. Carré creux bordé d&apos;un carré de 
lignes. BMC. 119. B. II. 2224. 

Superbe. 

826 

2.53 Eln Un deuxième exemplaire semblable. 

Superbe. 

827 

2.52 Eln Un troisième exemplaire semblable. 

T. B. 

Méthymna. 



2.70 Ell1 Avant 523. Tête de sanglier à g. Style rude et sec, oeil globuleux. Rf. Carré 

creux orné d&apos;aspérités irrégulières. Bab. I. 165. Très rare. Superbe. 



8.06 AE20 52)-ji). Sanglier à d., se grattant le groin avec une patte de devant. Rç. Tête 

d&apos;Athéna à d., le casque orné de volutes et sur le devant, un crochet; les 
cheveux indiqués en pointillé, retombent sur la nuque. Carré creux bordé 
d&apos;un grènetis. BMC. 1. Bab. I. 616. 

B. 



2.72 AE13 Guerrier (hoplite) à demi agenouillé à g. et combattant avec la lance, en se 
couvrant du bouclier. Rf. Cavalier sur une protomé de cheval galopant à d. 

Carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. 7. Bab. I. 617. 

T. B. 



3.14 AE,15 429-400. Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque athénien, dont le timbre est 

orné d&apos;un croissant. Rf. q^A Canthare. Carré creux limité par un grènetis. 

BMC. 11. Bab. II. 2259. 

T. B. 


2.74 

-)00. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien, orné d&apos;un serpent. 

Rt. Q&apos;^Y 

&apos; Lyre à six cordes; à g., dauphin. Carré de lignes au pourtour. 

BMC. 14. Bab. II. 2264. 

Superbe. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 

Mytilène. 


2.79 

3S0-300. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux longs. Rç. yMY| 

-

Lyre 

à cinq cordes; symbole, thyrse (?). BMC. 32. Bab. II. 2249. Superbe. 

IONIE 

Villes incertaines. 



2.83 £/n VIIe et VIe siècles. Flan monétaire sans type certain. fy. Carré creux orné de 

protubérances irrégulières. BMC. p. 13. 59. Bab. I. 359. 
T. B. 



2.78 Elll Autre exemplaire, fabriqué avec des coins différents. Bab. I. 360. 

T. B. 

14.28 El18 Deux coqs affrontés, se touchant par le bec (flan bombé). fy. Empreintes de 

trois poinçons, l&apos;un rectangulaire placé entre les deux autres carrés et plus 

petits. BMC., Bab.-, cf. BMC. p. 3. Pl. I. 8 et Bab. 1.. 85. 

De la plus haute rareté. T. B. 

-Cette pièce paraît être inédite. -



2.37 Elll Protomé de cheval bridé à g., une jambe avancée. Rç. Carré creux avec aspérités 

irrégulières. Bab. 1. 74. 

De toute rareté. B. 



2.50 Elll Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. Rt. Carré creux 

quadripartit. Bab. I. 199. 

T. B. 

839 

7.80 R2o Protomé de lion ailé et protomé de cheval ailé, accolées une à l&apos;autre en sens 
inverse. Grènetis. Jfy. Carré creux quadripartit. Imhoof, M. G. p 466. 43. 

Bab. I. 986. 

De toute rareté. T. B. 

Clazomène. 

840 

7.03 R17 545-494. Protomé de sanglier ailé bondissant à d. Rr. Carré creux quadripartit. 

BMC. 5. Bab. I. 484. 

T. B. 

841 

6.96 AE18 Un autre exemplaire semblable; variété du carré creux. Bab. I. 485. 

T. B. 

842 
3.90 yRie 

Tête laurée d&apos;Apollon, de trois quarts à g., les cheveux longs, bouclés 
et partagés au milieu du front. Rç. KAA -Cygne debout à g., le cou dressé et 

battant des ailes. Mag. NANAPONAE • BMC. -, Bab. II. 1998. 

Très rare. T. B. 

843 

1.90 ^R.13 Même description. Mag. rV0EO¿ et monogramme. BMC. 30, Bab.II.2008. T.B. 

844 
5.63 

18 

Tête d&apos;Athéna de face, un peu inclinée à d., coiffée d&apos;un casque à triple aigrette. 

Rf. BISÎN * Bélier debout à d. BMC. 63. Bab. II. 2038. 

Très belle patine. Superbe. 

Colophon. 

845 

5.41 JR17 478-}94&apos; Tête laurée d&apos;Apollon Clarios à d., les cheveux longs et relevés 

en boucle sur le cou. fy. Lyre à sept cordes. Carré creux. BMC. -, 
Bab. II. 1897. 
T. B. 

846 

5.48 JR17 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. Rç. KOI\O«P -Q -NION • Lyre 
à sept cordes. Carré creux. BMC. 3. Bab. II. 1906. 
T. B. 

847 

1.46 JR12 394-300. Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux relevés. K(. KOAO(&gt;Q-NIÇ? 

. 

Trépied. BMC. 9. 

T. B. 

Ephèse. 

848 
4.72 El12 

Abeille vue de dos, encadrée d&apos;un rectangle. Rç. Deux carrés creux 

côte à côte, ornés de lignes et de protubérances. BMC. 2. Bab. I. 67. T. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 

Mm. 

14-83 AE23 394-295. E-&lt;t&gt;. Abeille vue de dos, volant. Ify. Protomé de cerf à demi 

agenouillé à d., détournant la tête; dans le champ à g., un palmier; à d., 

OPA2YAOX02 • BMC. 46-Bab. II. 1883. 

T. B. 

/ 

Erythrées. 



6.92 AE18 Avant 480. Héros (Érythros?) nu, sur un cheval harnaché galopantà d. Rç. Carré 

creux quadripartit. BMC. 15. Bab. I. 481. 
T. B. 

851 

2.33 ^15 Même description. BMC. 17. Bab. 1.482. 
Superbe. 

852 15.00 AE23 387-300. Tête d&apos;Héraclès imberbe à d., coiffée de la peau de lion. Rp. EPY 
et PEAOniAHS entre massue et arc dans son étui; en haut à g., chouette 

debout à g.; à d. en bas, M* BMC. 41 sq. Var. 

T. B. 

Héraclée du Latmum. 

853 
4.96 

Après 190. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, les cheveux 
retombant sur la nuque. fy. HPAKAE QTÇ?N • Massue. Le tout dans une 

couronne de laurier. BMC.-.N. Chr. 1899. PI. VIII. 5. Très rare. T. B. 
Magnésie du Méandre. 



1.54 R13 150-300. Cavalier coiffé du casque, le manteau flottant, la lance en arrêt, 

galopant à d. Rç. MArN • Zébu fonçant à g. sur une base méandroïde ; 

au-dessous, Mag., ... YGOY • BMC. 8 sq. Var. 

Superbe. 

Milet. 

11.85 

rIt siècle. Protomé de lion à g., la gueule-béante, détournant la tête. Rç. Carré 

creux partagé en quatre compartimentsmal délimités. BMC. 6. Bab. I.737. T.B. 



2.10 A14 478 391. Lion, la gueule béante, bondissant à d. Rp. Rosace stylisée à quatre 
pétales séparées par des folioles. Carré creux. BMC. 12. Bab. II. 1752. T. B. 



3.79 AE15 Sous Hécatomnos. 395-377-EKA -Tête de lion à g., la gueule béante; une 

patte de devant avancée. Rf La rosace milésienne formée de quatre pétales 
en croix séparées par des folioles stylisées. Champ concave. BMC. 36. 

Bab. II. 85. 

Superbe. 



6.12 AE20 }00-250. Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux retombant sur la nuque. 

Rf. Lion debout à g., regardant en arrière une étoile à huit rayons. Devant 

lui, M; àl&apos;ex., 4&gt;AIAIMOS • BMC. 89. 

Superbe. 
Phocée. 



2.53 E/ll Du VIe au IVe siècle. Tête de femme à g., les cheveux longs sur le cou. Rf. Carré 

creux quadripartit. BMC. -, Bab. II. 2110. 

B. 



2.55 El12 Tête imberbe de Satyre à g., couronnée de lierre; au-dessous, un petit phoque. 

Rç. Pareil au précédent. BMC. 38. Bab. II. 2107. 

Superbe. 



2.54 E/ll Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un serpent. 

Rç. Pareil au précédent. BMC. 47. Bab. II. 2125. 
T. B. 



2.54 E/10 Autre pièce semblable, sans le serpent sur le casque. BMC. 48. 

Superbe. 



2.54 E/ll Tête d &apos;Omphale à g., coiffée de la peau de lion, la massue sur l&apos;épaule; au-dessous, 

un petit phoque. 

Pareil au précédent. BMC. 52. Bab.II. 2123. Superbe. 



2.53 El11 Tête de femme à g., les cheveux retenus par de larges bandelettes; au-dessous, 

• 

un petit phoque. jfy. Pareil au précédent. BMC. 60 Var. Bab. II. 2116. 

Superbe. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 



2.47 Elu Tête de femme à g. avec pendants d&apos;oreilles, les cheveux dans un saccos. 

Rp. Pareil au précédent. BMC. 71. Bab. II. 2119 Va r. 

Superbe. 



2.53 £/10 Autre exemplaire semblable. 

T. B. 



2.55 £/11 Tête de guerrier de profil à g., entièrement recouverte par un casque, orné d&apos;un 

fleuron. Rp. Pareil au précédent. BMC. 76. Bab. I.159. Très rare. T. B. 

Smyrne. 

15.78 AE.29 190-133. Tête tourelée de Cybèle à d., les cheveux roulés derrière la tête, 

deux mèches retombant sur la nuque. Rf. 2MYP NAIÇ?N -Lion marchant 
à d. A l&apos;ex., EPMIPPOI Y-IPYAOY , Le tout dans une couronne de chêne. 

BMC.5/6Var. 

Très rare. Superbe. 
16.12 A35 Un autre exemplaire semblable. A l&apos;ex., HPAKAEI 6H¿ et ffi&quot; • BMC. 6Var. 

Très rare. De toute beauté. 

Téos. 

870 11.72 AE23 J44-394. H-T&apos; Griffon assis à d., le bec ouvert et tirant la langue, levant 

une patte de devant. A d., la plante d&apos;un pied humain. Ify. Carré creux 
quadripartit. BMC., Bab.-, Cat. Pozzi 2520. 

Très rare. T. B. 

871 11.74 

Même type de griffon; devant, une tête de Satyre. Rt. Même carré creux, le 
champ granulé. BMC. 17. Bab. II. 1946. 
T. B. 

ILES D&apos;IONIE 

Chios. 

872 13.72 M^4 12-3J0. Sphinx assis à g., les ailes empennées et retroussées; devant lui, une 

amphore surmontéed&apos;une grappe de raisin. Champ bombé. Rç. Carré creux 
peu profond, partagé en quatre carrés à surface striée, par deux larges bandes 

plates, sur l&apos;une, nom de magistrat, HPI&amp;ANOY-&quot; BMC. 28 sq. Var. Bab. 
II. 1964. 

T. B. 



3.71 AE14 Même description; Mag., (PH21NO • BMC. 37/38 Var. Bab. II. 1965 Var. 

Superbe. 

Samos. 

13.10 

23 

439-394. Mufle de lion de face, les bajoues écartées. % SA -Protomé 

de taureau à d., une patte en avant, l&apos;autre repliée. Derrière, une branche 

d&apos;olivier. BMC. 84. Bab. II. 1796. 

Superbe. 

15.13 M^} 94-}65. Mufle de lion de face, la crinière rayonnante, les bajoues écartées. 

Rç. IA-Protomé de taureau à d., sur le cou une guirlande festonnée; 

derrière, une branche d&apos;olivier; en bas @, en haut, HrHSIANA -BMC. 134. 

Bab. 11.1825. 

Superbe. 



4.72 AE20 205 -129. Mufle de lion de face. Grènetis. fy. 2AMIÇ?N-Protomé de taureau à d., 

devant lui, branche d&apos;olivier. Au-dessous, diota et trident couché à g. 

BMC. 174 Var. 

F.D. C. 



4.73 AE20 Un deuxième exemplaire. Au-dessous du taureau, crathère. BMC. 174 Var. 

Superbe. 

CARIE 

Caunus. 

10-98 A19 

Vers joo. Protomé de lionne, bondissant à d., sur l&apos;épaule, 0 &apos; Rç. Deux rec-
tangles creux à surface irrégulière. BMC. (Ionia) p. XLITI. Bab. I. 749 Var. 

Superbe. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

Cnide. 

1.72 R12 650-550. Tête de lion à d., la gueule béante. Rç. Tête d&apos;Aphrodite à d., 

les cheveux dans un saccos, retenu par un triple bandeau autour de la 

tête. Carré creux. BMC. 9. Bab. I.-. 

T. B. 

6.19 yR 18 550-480. Protomé de lion à d., la gueule béante; une patte avancée. Rç. Tête 

d&apos;Aphrodite à d., les cheveux retenus par un bandeau et ramassés en touffe 

sur la nuque. Carré creux. BMC. 11. Bab. 1. 703. 

Superbe. 



6.12 R17 Un. autre exemplaire d&apos;un style différent; la tête d&apos;Aphrodite plus petite. 

BMC. 12. Bab. 1. 705. 

T. B. 



6.09 A17 Même droit. Rç. KN-\&apos; Tête d&apos;Aphrodite à d., les cheveux dressés, retenus 

par un bandeau et ramassés en touffe sur la nuque. Carré creux. BMC. 13. 

Bab. 1. 708. 

Superbe. 



6.14 AE16 Un deuxième exemplaire semblable. 

Superbe. 

6.26 AE16 Un troisième exemplaire semblable. 

T. B. 

6.12 AR17 Un autre exemplaire de style différent, sans légende. BMC. 17. Bab. 1.704 T. B. 

886 

6.14 R17 Un autre exemplaire semblable, d&apos;un style différent. BMC. 19. Bab.I.703 Var. 
Superbe. 

887 

3.39 R15 390-300. Tête d&apos;AphroditeEuploia à g., avec des boucles d&apos;oreilles et collier, les 
cheveux en bandeaux ondulés sur le front et relevés en noeud derrière 
la tête. Rf. Protomé de lion à d., la gueule béante; en haut, TEAECI(PP... 

BMC. 31. Bab. II. 1647 Var. 

v 

Superbe. 

888 3.30 AE.17 300-190. Tête d&apos;Aphrodite Euploia à d., avec des boucles d&apos;oreilles et un 

collier, les cheveux ondulés et relevés; derrière, 

-

Rç. KNI (en bas). 

Protoméde lion à d.; devant, KAAAI+POEN &apos; BMC.-, Cf. BMC. 34 et pl. XLV. 8. 

De la plus grande rareté et de toute beauté. 

Halicarnasse. 

889 6.02 R18 Vers 500. Tête de lion à d., la gueule béante et tirant la langue, une patte avancée. 
Rç. A -Tête d&apos;Aphrodite cnidienne à d., les cheveux relevés et retenus par un 
bandeau autour de la tête. Carré creux. BMC. -, Bab. I. 693. 

B. 

lasus. 
890 5.21 AE20 250-190. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux longs. Rp. IA Hermias nu, 

accompagné d&apos;un dauphin, nageant à d., le bras g. sur le dos du dauphin. 

A l&apos;ex., AlocPANTo2 BMC. 1/3 Var. 

De toute rareté. T. B. 

Idyma. 

891 

3.68 AR16 450-400. Tête de jeune Pan, de face, avec deux petites cornes de bouc sur 

le front, et de longs cheveux en désordre, partagés au milieu du front. 
fy. EAVMIO N • Feuille de figuier. Carré creux. BMC. 1. Bab. II. 1654. 

Très rare. T. B. 

Tabae. 
892 2.91 Ai» Après 81. Tête nue et barbue d&apos;Héraclès à d. Rj. APTEMQN PAPIOY AP-

TABHNÇ?N -Artémis drapée, debout à d., le carquois à l&apos;épaule, tenant une 

torche de la main d., et son arc et deux flèches de la main g. BMC. 18. T. B. 

IV 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

DYNASTES DE CARIE 

Mausole. 377-353. 

15 .21 JR24 Tête d&apos;Apollon laurée de face, les cheveux flottants. Rf. MAY&gt;-IÇ?AA * Zeus 
Stratios drapé, debout à d., tenant un sceptre et la bipenne (labrys); au 

pied du Zeus à d., r. BMC. 1 sq. Var. Bab. II. 90 sq. Var. Superbe. 



3.57 A15 Même description. Au revers aucune lettre visible. BMC. 10. Bab. II. 96/99 Var. B. 

Pixodare. 340-335. 



0.34 N6 Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux retombant sur la nuque. Rf. F-t&apos; 

Bipenne (labrys). BMC. 4. Bab. II. 107. 

Superbe. 



6.95 AE20 Tête laurée d&apos;Apollon de face, les cheveux flottants, la chlamyde agrafée sous 
le menton. Rf. DEQAAPOY * Zeus Stratios drapé, debout à d., tenant 

un sceptre et une bipenne. BMC. 8. Bab. II. 112. 

Superbe. 



3.55 JR15 Même description. BMC. 11. Bab. II. 113. 

B. 

ILES DE CARIE 

Posidion de Carpathos. 

13-59 yR5 

VIe siècle. Deux dauphins, l&apos;un au-dessous de l&apos;autre nageant en sens inverse, le 

dauphin supérieur à g.; au-dessous, un petit dauphin à d. Dans les angles 
supérieurs, deux fleurons. Le tout dans un carré linéaire, bordé d&apos;un grènetis. 

% Carré creux partagé en deux rectangles. BMC. 1. Bab. 1. 733. Superbe. 

Cos. 

16.61 AE25 Ve siècle. KOS -Athlète discobole nu, de face, regardant à g.; derrière lui à g., 

un trépied posé sur une base. Hç. Crabe au centre d&apos;un carré creux, bordé 

d&apos;un grènetis. BMC. 8. Bab. II. 1737. 

T. B. 

14.82 IR23 366-300. Tête barbue d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. Rf.. S21ON 

Crabe, entre ses pinces, un osselet; en bas, une massue couchée et 61QN * 

Carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. 13. Bab. II. 1749. Très rare. B. 



6.53 AE20 Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. Rç. KSÎ-I-ON &apos; Crabe; 
au-dessous, la massue et EMPPEPOEN » Carré creux bordé d&apos;un grènetis. B. 



3.19 AE16 Même tête d&apos;Héraclès, barbue. Rç. KOE -1 -ON -Crabe; au-dessous, un osselet (?) et 

ZÇ?212TPATOY-• Carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. 65. 

B. 



3.59 AE20 190-166. Tête d&apos;Héraclès imberbe de face, coiffée de la peau de lion. Rf-KBION* 

Crabe; au-dessous, la massue et MIKOEN -Carré en grènetis. BMC. 74. T. B. 

Mégiste. 

904 

3.20 

333-304. Tête de Hélios à g., les cheveux courts, posée sur un disque radié. 

Rf. M-E&apos; Fleur de balaustion sur sa tige, avec deux boutons. BMC. 1. 

Bab. II. 1730. 

De toute rareté et de toute beauté. 

905 

3.45 A15 Même type. Rf.&quot;E-Y&apos; Type pareil au précédent. Imhoof, Kleinas. Münz. I. 

p. 167. 5. Bab. II. 1736. 

De toute rareté et de toute beauté. 

Camiros de Rhodes. 

906 12.10 AE20 VIe siècle. Feuille de figuier étalée, à cinq lobes, avec de petites pousses trifides 
entre les échancrures. Rç. Carré creux partagé en deux rectangles par une 
large bande, la surface couverte de dessins irréguliers. BMC2. Bab.1.752. T.B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 

11.60 AE20 Feuille de figuier étalée, d&apos;une exécution plus réaliste. Rç. Semblable au pré-

cédent. BMC. 7. Bab. I. 757. 

Très rare. B. 

Lindos de Rhodes. 

13.55 AE20 600-500. Tête de lion à d., la gueule béante. Rç. Carré creux partagé en deux 

rectangles par une large bande. BMC. 1Var., Bab. 1.777. Très rare. T. B. 
Rhodes. 
15.08 R26 400-333. Tête de Hélios de face, un peu tournée à dr., les cheveux au vent. 

Rp. POAION -Fleur de balaustion sur sa tige, avec un bouton à g.; à d., 
4) et une étoile. Carré creux. BMC. 11 sq. Var. Bab. II. 1702. 

Style magnifique. De toute beauté. 



6.65 AR19 Tête semblable de Hélios. Rp. POAION , Fleur de balaustion sur sa tige, avec 
un bouton à g.; en bas, E-Y; à g., grappe de raisin. Carré creux peu 

profond. BMC. 34. Bab. II. 1707. 
T. B. 



6.65 AE20 33 3-305. Même type de Hélios. Rç. P-0 (en bas). Même type; à g,, un épi 

de blé; en haut, ANTIPATP .. 

BMC. 43. Bab. II. 1725. 

B. 



6.57 AE20 304-166. Tête de Hélios de face, les cheveux flottants. R^.P-0&quot; Même type; à g. &gt; 

un bouclier ovale ; en haut, ANA--=ANAPOC -Champ concave. BMC. 135. T. B. 



6.52 R19 Autre exemplairesemblable; à g., Athéna debout à g.; en haut, MNA2IMAX02&apos; 

BMC. 143. 

T. B. 



6.71 AE20 Autre exemplaire semblable; à g., arc dans son étui et massue croisés; en haut, 

2TA2IS2N &apos; BMC. 149. 

De toute beauté. 



3.23 R17 166-88. Tête radiée de Hélios à d., les cheveux retombant sur la nuque. 

Rp. P-O. Même type; à g., un serpent enroulé autour d&apos;omphale; en 

haut, ANAE)AOTOS -Carré creux. BMC. 248. 

Superbe. 

LYCIE 



9.36 AE19 520-480. Protomé de sanglier bondissant à d. Rç. Carré creux irrégulier. 

BMC. 1. Bab. 1.782. 

T. B. 



8.91 R22 500-460. Sanglier au repos à g., baissant la tête. R(;. Tortue dans un carré 

creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. 18. Bab. II. 141. 

B. 

-Surfrappé sur une didrachme d&apos;Acanthe. -


9.18 AE21 Autre exemplaire semblable, le sanglier à d. BMC. 21, Bab. II. 140 Var. T. B. 

-Cette pièce aussi est surfrappée sur une pièce d&apos;Acanthe. -



9.21 R24 Taureau agenouillé à d., détournant la tête et se relevant. Rf. Tête de bélier 

à g., dans un carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. 24. Bab. I. 837. T. B. 

DYNASTE DE LYCIE 

Dynaste incertain. 



9.76 R18 Bouclier rond, orné d&apos;un Pégase bondissant à g.; au-dessous, une tête d&apos;^egagre 
à g. Rj.. Triskèle. Carré creux limité par un grènetis. BMC. 121. Bab. II. 223. 

Très rare. T. B. 
Spintaza. 470-450. 



9.89 M 20 Tête d&apos;Aphrodite à g., les cheveux relevés en chignon. Rç. «STTITAIA* Tétras-

kèle dans un carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. 96. Bab. II. 337. T. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 

Artembarès. 400-J9°. 



7.84 AE24 Tête d&apos;Athénaàg., coiffée du casque athénien. Cercle en grènetis. fy. B^AIXOTSA* 

(Artumpari). Tête d&apos;Artembarès àd., barbue, coiffée de la tiare à fanons. 
Cercle en grènetis et en creux. BMC. 111 Var. Bab. II. 389. 

Coup de cisaille. Très rare. B. 
Trebenimis. }90-}85. 



9.85 ^15 Mufle de lion, de face, les bajoues écartées. fy. -P-B-Triskèle; dans le 

champ, une massue. Carré creux. BMC. 145. Bab. II. 471. 
T. B. 

PAMPHYLIE 

Aspendos. 

10.79 R22 500-400. Guerrier nu, armé, casqué, s&apos;avançant à d. fy. ES-Triskèle à 
jambes humaines. En bas à g. et à d., une feuille de lierre. Carré creux. 

BMC. lsq. Var. Bab. I.865 Var. 

B. 

10.86 AE.22 400-300. Deux lutteurs nus, se tenant par les poignets. Grènetis. Rç. E2TFEA&apos; 
Frondeur à d., vêtu d&apos;une tunique courte; à d., triskèle. Carré de grènetis 

et en creux. BMC. 18. BMC. 1564 Var. 

T. B. 

Perga. 

16-65 yR28 Vers 190. Tête laurée d&apos;Artémis Pergaea à d., les cheveux relevés, le carquois 

à l&apos;épaule. Rj:. APTEMIA02-PEPrAlAZ • Artémis Pergaea debout à g., 

tenant une couronne et un sceptre; à ses pieds, une biche. BMC. 1. T. B. 

Sidé. 

10.68 

23 

400-300. 

• 

Athéna Parthénos nicéphore, debout à g., tenant la lance et 

le bouclier. Dans le champ à g., une grenade. Rç. Légende pamphylienne. 

Apollon Sidétès nu, debout à g., tenant de la main g. une longue tige 

d&apos;olivier, et de la main d., une patère au-dessus d&apos;un autel allumé. BMC. 16. 

Bab. 1543. 

Coup de cisaille. T. B. 

16.18 M28 [90-J6. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette. fy. Niké 
volant à g., tenant une couronne; dans le champ à g., une grenade; en 

bas.KAE-YX-BMC. 40. 

Superbe. 

PISIDIE 

Sagalassos. 



7.97 M 21 ir siècle. Tête de Zeus laurée à d., les cheveux longs. Rf. SArAAA1 Y-EÇ?N » 
Niké marchant à g., tenant une couronne de la main d. étendue. BMC.-. 

Head p. 710. Waddington 3810. De la plus grande rareté. Superbe. 
Selgé. 



5.58 AE25 300 -190. Deux lutteurs nus, se tenant les poignets; entre eux et dans le 
champ, H-B-A&apos; -Rç. Y-EAr-EPN • Frondeur à d. Dans le champ à d., triskèle, 
corne d&apos;abondance et massue; entre ses jambes, K&apos; BMC. 22. 

B. 

CILICIE 

Célendéris. 
10.68 R21 450-400. Ephèbe nu, assis de face sur un cheval au galop à g.; sous le ventre 

du cheval, P &apos; Ify. KEA -Bouquetin agenouillé à g., détournantla tête. Cercle 

creux. BMC. 9. Bab. II. 1455 sq. Var. 

T. B. 


Métal 

No. 

Poids 

et 

Mm. 

• 

10.77 AE22 400-}50. Même type à d. Rç. /lE. -Même type à d. BMC. 23. Bab.-. B. 

Mallos. 
11.94 AR24 485-425. Femme ailée drapée, courant à g., regardant en arrière. Rç. Bétyle 

conique muni de deux anses entre deux colombes au corps granulé. Carré 

creux aux angles arrondis. BMC. 6. Bab. II. 910/11 Var. 

T. B. 

11.33 R21 Femme ailée, vêtue d&apos;un chiton talaire, courant à g., regardant en arrière et 
tenant de la main g. une couronne. Rf-. Bétyle conique sans anses, mais 
orné d&apos;une arête perpendiculaire sur sa face antérieure. La pointe est 

accostée des signes V et T -Carré creux. BMC. 11. Bab. I. 912. 

Très beau style. Très rare et de toute beauté. 

10 20 R21 Vers 

Tête nue et barbue d&apos;Héraclès à d., la peau de lion nouée autour 
du cou. Rç. MAA • Tête d&apos;un satrape à d., la barbe échevelée, coiffée de 
la tiare à fanon, ceinte d&apos;un cordon, la mentonnière dénouée. BMC. 28. 
Bab.II. 571. 

Très rare. Superbe. 

Nagidos. 

936 10.75 AR22 380-36°-Aphrodite drapée, assise à g. devant un autel, et tenant une patère 
de la main d. Derrière elle, Éros nu, debout à g., lui tend une branche 

de myrte. Rf. NADAEQN -Dionysos Pogon barbu, demi-nu, debout à g., 

tenant un cep de vigne avec une grappe. BMC. 12. Bab. II.-. 

Très rare et de toute beauté. 

937 10.24 JR23 374-333• Aphrodite drapée, assise à g., tenant une patère; un petit Éros vole 
à sa rencontre; sous le trône, un rat; devant la déesse, une fleur de balaustion 
sur sa tige, avec un bouton. Rç. NAFIAIKON • Dionysos Pogon debout, 

comme ci-dessus; en haut à g., AOH ; en bas, EY -BMC. 17 sq. Var. Bab. II. 

1523 Var 

v 

De toute beauté. 

Soli. 

938 10.56 vR20 450-}86. Archer demi-nu, agenouillé à g., coiffé de la tiare, tenant son arc 

de deux mains. Rf. SOAESÎN -Grappe de raisin avec une longue vrille 

à d.; en haut, A-A; en bas à d. f (la croix ansée). Champ concave. 

BMC. 6. Bab. II. 546. 

B. 

939 10.10 AE23 Tête d&apos;Athenaà d.,coifféedu casque athénien, orné d&apos;un griffon. 1{ç.¿OVe-Oll1(sic!) 

Grappe de raisin sur son cep, de chaque côté deux longues vrilles. BMC. 

19 Var. Bab. II. 1431 Var. 

B. 

940 10.33 AE21 386-380. Baaltars, demi-nu, debout à g., tenant sur la main d. un aigle qui 
prend son vol, s&apos;appuyant de la main g. sur son sceptre. Rt. Ormuzd barbu, 
nu, de face, regardant à d., tenant une fleur de lotus. Son corps se termine 

par des ailes éployées, et une queue de colombe. BMC. 26. Bab. II. 580. B. 

941 

9.96 AE20 Tête nue d&apos;Héraclès, barbue à d., la peau de lion nouée autour du cou. 
Rç. Y-OAIKON -Tête d&apos;un satrape à d., la barbe en pointe et lissée; il est 
coiffé de la tiare à fanons, ceinte d&apos;un cordon. BMC. 27. Bab. II. 563. T. B. 

942 9.22 R23 350-300. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque corinthien à aigrette. Rf. SO-

AEflN • Grappe de raisin sur un cep, avec une feuille à g. A d., une 
chouette debout à d.; à g., MOI &apos; BMC. 28sq. Var. Bab. II. 1442. T. B. 

SATRAPES DE CILICIE 

Pharnabaze. 379-374. 

943 

3.25 R13 Tête de la nymphe Aréthuse, presque de face, un peu inclinée à g., les cheveux 
épars, avec pendants d&apos;oreilles et collier. Au pourtour, trois dauphins. 
Rç.. Tête de guerrier (Arès), barbue, casquée à g. Cercle creux. BMC.-, 

Bab.II. 590. 

De toute rareté. Superbe. 


Mctal 

No. 
Poids 

Ct 

Mm. 

Datame. 378-372. 



9.92 R23 IHriuîd (Baaltars). Baal demi-nu, assis à d., tenant de la main d. le sceptre, 

de la g., un bouquet formé d&apos;un épi et d&apos;une grappe de raisin; sous le 
trône, un lion assis à d.; à l&apos;arrière-plan, thymiatérion. Cercle tourelé. 

Rf. 14-HHr (de Datame). Satrape barbu en costume d&apos;apparat, coiffé de 

la tiare perse, assis à d., examinant une flèche qu&apos;il tient des deux mains; 
devant lui, son arc; en haut à d., le disque d&apos;Ormuzd ailé. BMC. 32sq. 

Var. Bab. II. 613. 

Superbe. 

10.39 R22 Un autre exemplaire semblable. Sous le trône de Baaltars, un bucrane de 

face. BMC. 33. Bab. II. 608. 

Coup de cisaille. T. B. 

10.17 AE22 Même droit. Rç. T+JHHP à côté d&apos;un thymiatérion placé entre deux per-

sonnages se faisant face et paraissant converser; celui de g. est nu, celui 

de d. drapé. Le tout dans un carré linéaire, bordé sur trois côtés d&apos;un 

grènetis. BMC. 36. Bab. II. 618. 
T. B. 

Mazaïos. 361-333. 

10.75 iR23 

(Baaltars). Baal demi-nu, assis à g., s&apos;appuyant de la main g. sur 

son sceptre, et tenant de la main d. un épi de blé et une grappe de raisin; 

sous le siège, T-Rç. HHI&apos;-H (Mazdaï). Lion dévorant un daim couché à g. 
Carré creux. BMC. 38. Bab. II. 676. 

Superbe. 

11.06 AE24 Un autre exemplaire semblable; sous le trône, petite tête d&apos;Athéna à d.; au 

revers en bas, O-BMC. 40. Bab. II. 675. 

Superbe. 

10.76 R25 Un autre exemplaire semblable; sous le trône, tête de bélier à d. Au revers 

à d. en bas, M^| * BMC. 45. Bab. II. 680. 

Superbe. 



9.23 R22 Gouverneur de la Transeuphratique et de la Cilicie. 3JI-334. IHTLuy &apos; Baaltars 
assis à g., sur un trône sans dossier, tenant de la main g. un sceptre. 

Rf. 

&apos; 

Lion passant à g.; au-dessous, un grand croissant; au-dessus, 
une étoile à seize rayons. BMC. 59. Bab. II. 743. 

B. 

10.63 

Même droit; devant Baaltars un thymiatérion. Rç. Lion passant à g. sur un sol 

rugueux. BMC. 63. Bab. II. 747. 

De toute beauté. 

10.66 M22 Même légende et même type de Baaltars, tenant un long sceptre. Devant lui, 
un épi de blé. Rf. Sans légende. Deux murailles parallèles, représentantles 
Pyles de Cilicie, crénelées et flanquées de tours; au-dessus, un lion à g., 
dévorant un taureau couché à d. En haut à g., une massue; à d., B -

BMC. 65/66 Var. Bab. II. 712. 
T. B. 

10.66 AE23 Buste d&apos;Athéna Magarsis, presque de face, coiffé d&apos;un casque à triple aigrette. 
Rj:. Type de Baaltars comme ci-dessus, tenant un long sceptre; devant lui, 

une grappe de raisin et un épi; derrière, B et feuille de lierre; sous le 

trône, T (Tarse). BMC. 77. Bab. II. 728. 

T. B. 



0.73 A11 Tête d&apos;homme à. d., avec une longue barbe et de longs cheveux, la tête ceinte 
d&apos;un haut diadème plat, et ayant des boucles d&apos;oreilles. Rç. Protomé de 

Pégase bondissant à d. BMC. 90. Bab. II. 737. 
T. B. 

CHYPRE 
Citium. 

Baalmelek II. 425-400. 

10.79 R19 Héraclès nu, debout à d. brandissant la massue et tenant un arc. La peau de 

lion pend dans le dos. Rç. Lion dévorant un cerf abattu, à d. BMC. 29. 

Bab. II. 1208. 

B. 


Métal 

No. 
Poids 

et 

Mm. 

Idalion. 

10.63 

23 

Gras ou Karas (?). (Roi incertain.) Vers 460. ± f V (Ba. Ka-pa) • Sphinx ailé 

assis à g., posant la patte d. sur une fleur de lotus renversée. Sous son 
ventre, un fleuron. Rp Fleur de lotus posée sur deux vrilles. A g., une 
feuille de lierre en creux; à d., un osselet en relief. Cercle creux. BMC. 13. 

Bab. II. 1249. 

De toute rareté. B. 

Lapethos. 

10.93 R22 Roi incertain. Vers 480. Tête d&apos;Aphrodite à d., diadémée, les cheveux arrangés 
en longues tresses sur le cou; boucles d&apos;oreilles circulaires. Rç. Tête 
d&apos;Athénaàd., coiffée du casque corinthien. Carré creux. BMC.3. Bab.11.1358. 

De la plus haute rareté. Coup de cisaille. T. B. 

Paphos. 

10.68 A23 Roi incertain (Paytos?) vers 460. Taureau debout à g. Rç. Grande tête d&apos;aigle 

à g.; au-dessus à g., un fleuron stylisé. Carré creux limité par un grène-

tis. BMC. 13. Bab. 1282. 

Très rare. B. 

10.86 AE20 Stasandros, milieu du Ve siècle. Taureau debout à g. ; au-dessus le mihr ou disque so-

laire ailé; devant, la croixansée, 9. Rp. A± -FVI-V (Za-ra c5a bo. Ba-Ot = .ETa-

aCtvbpco |3ac5iXécoq). Aigle debout à g.; devant lui, à ses pieds, la croix 
ansée 

Carré creux limité par un grènetis. BMC. 17 et Pl. XXI. 9 (Cet 

exemplaire). Bab. II. 1285. Très beau style. 
Rarissime. Droit beau; revers de toute beauté. 

10.70 AR22 Type de taureau, semblable au précédent; à l&apos;ex., une grande pousse d&apos;olivier. 
Rf. Même légende et même type; au pied de l&apos;aigle, un petit vase à une 

anse. BMC.Pl.XXI.11 (Cet exemplaire). Bab. II. 1290 Var. 

De toute rareté. T. B. 

Salamine. 
11.12 -4121 Evelthon 560-525. Légende indistincte. Bélier couché à g. Rr.Lisse. BMC. 109. 

Bab. 1.919 sq. 

T. B. 



6.11 AE18 Nicocréon. 1-}10. N&lt;.&apos;Tête d&apos;Aphrodite à dr., surmontée d&apos;une couronne 

murale, les cheveux dénoués sur la nuque. Rç. BA -Tête laurée d&apos;Apollon 

à g., l&apos;arc sur l&apos;épaule. BMC. 85. Bab. 111189 Var. 

T. B. 

G ALATIE 

Amyntas. 36-25. 

15.85 

Tête casquée d&apos;Athéna à d. fy BA¿I-I\EQ¿ AMYN-ToY • Niké marchant à g., 

tenant de la main d. le sceptre. BMC. 1. 

T. B. 

ROYAUME DE CAPPADOCE 

Ariarathe V. 163-130. 

15.92 AE30 Tête imberbe, diadémée du roi à d. fy. BASIAEOES APIAPAOOV -EYSEBOVI:-
4&gt;IAOPATOPOS &apos; Athéna nicéphore debout à g., tenant une lance et le 

bouclier. BMC. 1. 

Très rare. T. B. 

ROIS DE SYRIE 

Seleucus 1 Nicator. 306-281. 



8.62 N19 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien, orné d&apos;un serpent. Les cheveux 

longs sur la nuque, collier au cou. Rç. BASIAEft 
. -Y-EAEYKOY • Niké 

drapée debout à g., tenant une stylis et une couronne; à ses pieds à g., Il?&apos; 
BMC. 1 Var. Babelon, Rois de Syrie, 2 Var. 

De la plus haute rareté et de toute beauté. F. D. C. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

Antiochus IV Épiphane. [75-164, 

16.62 AE30 Tête diadémée du roi à d. R;.. BASIAEftS-AUTIOXOY Apollon, presque nu, 

assis à g. sur l&apos;omphale, tenant une flèche et s&apos;appuyant sur son arc. A 
l&apos;ex., un monogramme indistinct. BMC.-, Bab. 514 sq. Var. 

Très rare. Superbe. 
Démétrius Il Nicator. 

14.15 R26 Premier règne. 146-138. Buste drapé et diadémé du roi à d. R;. BASIAESÎS-

AHMHTPIOY • Aigle debout à g. sur un éperon de navire, avec une palme 
appuyée sur son aile d. Devant lui, une massue surmontée de T &apos; Derrière, 
I--=p (= an 167) et [&gt;?B • BMC. p. 58. 4. Bab. 955. 

Superbe. 
16.66 AE29 Deuxième règne. 130-[25. Tête du roi, barbue et diadémée à d. Rf-| AHMHTPI 

..-OEoY NIKA-ToPoS-Zeus nicéphore, demi-nu, assis à g., tenant un 

sceptre. Sous le trône, lAI; à g., M ; à l&apos;ex., SPP (= an 186). BMC. 12 sq. 

Var. Bab. 1210 Var. 

Superbe. 

Antiochus VIII Grypus. 125-96. 

16-35 AE28 Tête diadémée du roi à d. Jfy. BASIAEOES ANTloXoY-Erl&lt;t&gt;ANoY¿&apos; -Autel de 
Zeus Dolichenos, dit monument de Sardanapale; à g., *N et &amp;l • BMC. 23 

Var. Bab. 1425. 

T. B. 

-Pièce frappée à Tarse. -

Antiochus IX Cyzicène. 116-95. 

16.04 yR27 Tête diadémée du roi à d., légèrement barbue. Rç. BA2IAEQ2 1 ANTloXoY-
JAOrAToPoS • Autel de Zeus Dolichenos, dit monument de Sardanapale. 

A g., AE At • BMC. 15 Var. Bab. 1482 Var. 

Superbe. 

JUDÉE 

Jérusalem. 

46.90 ^33 Simon Nasi. 

îOîW 1 

(Simon Nasi Israel) en trois lignes dans une 
couronne de laurier, orné en haut d&apos;un bijou. Rf. 
Jinx J1jt:&apos; 

(première année de la délivrance de Jérusalem) autour d&apos;un vase à deux anses. 

Madden p. 203.7. Belle patine brune. De la plus haute rareté. Superbe. 

ROIS DE PERSE 

Xerxès. 485--465. 



8.34 N 17 Xerxès coiffé de la cidaris, courant à d., portant un arc et un javelot Rç. Carré 

creux allongé irrégulier. Babelon, les Perses Achéménides. n. 27 sq., 
Bab. (Corpus) II. Pl. LXXXVI. 2. 

De toute beauté. 



8.34 M17 Un deuxième exemplaire. 

De toute beauté. 



8.33 éV17 Un troisième exemplaire. 

De toute beauté. 

Darius III Codoman. 337-330. 

16.71 N 17 Darius III drapé, coiffé de la cidaris, courant à d., tenant un arc et un javelot; 

derrière lui, marque indistincte. Rf. Dépression creuse elliptique, sillonnée 

de lignes transversales, ondulées, en relief. Pers. 114. Bab. II. 800 Var. 

Superbe. 

16.70 N17 Même droit; derrière le roi, 

Rç. Semblable au précédent. Pers. 119. 

Bab. II. 761. 

Superbe. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

SATRAPES DE PERSE 

Memnon. 334 (à Ephèse et en Carie). 

15-08 yR2* Darius III portant un arc et un javelot, courant à d. Rç. Dépression irrégulière 

granulée. Pers. 381. B. II. 78. (Pl. LXXXIX. 10). 

Très rare. T. B. 

ROIS D&apos;ÉGYPTE 

Ptolémée 1 Soter. 323-285. 



7.11 N 18 Tête diadémée de Ptolémée I à d., la peau de lion nouée sous le menton. 

4 ... AEMAIoY BASIAEoS -Quadrige d&apos;éléphants à g., conduit par Zeus 

tenant le foudre. A l&apos;ex., iFRP&apos; BMC. p. 11. 93Var. Svoronos, les Ptolé-

mées, 102. 

Superbe. 

-Pièce frappée en Cyrénaîqtie. -

17.78 N 23 Même tête de Ptolémée. Rç. BA¿II\EO¿-rToJ\EMAloY&apos; • Aigle, debout à g. sur 

un foudre. A g., lAI * BMC.-, S. 208. 

Superbe. 

Ptolémée Il avec Arsinoë Il et Ptolémée 1 avec Bérénice 1. 

27.70 X26 AAEA&lt;t&gt;OEN Bustes accolés et diadémés à d., de Ptolémée II et d&apos;Arsinoë II 
voilée; derrière, un bouclier ovale. Rç. OEQN -Bustes accolés et diadémés 

à d. de Ptolémée I et Bérénice I voilée. BMC. p. 40. 2. S. 603. Superbe. 

Arsinoë Il (Femme de Ptolémée Philadelphe). 270-246. 

27.73 X28 Buste diadémé et voilé d&apos;Arsinoë II à d., de lteau style. Rf.AP2•INoH2!-&lt;t&gt;lAAAEA&lt;l&gt;oY• 
Double corne d&apos;abondance avec le bandeau royal. BMC. p. 43. 12. S. 408. 

Très rare. Superbe. 

27.82 

Buste semblable; derrière, K (an 10 = 261 av. ].-c.). BMC. 10. S. 475. F. D.C. 

Ptolémée III Evergète. 247-222. 


3.07 

Tête diadémée du roi à d. Rp BASIAEftS -PToAEMAIoY • Corne d&apos;abondance 

avec le bandeau royal. BMC.-, S. 995. 

De toute rareté. T. B. 

-Svoronos ne connait que l&apos;exemplaire de la collection Lucien de Hirsch, publié par Mr. ImhoJf-Blurner, Portrat-
kôpfe, pl. VIII. 2. -

Bérénice II. Reine de la Cyrénaïque. 258-247. 



2.15 N 12 Buste drapé, diadémé et voilé de Bérénice II à d. Rf. BEPENIKH2 -BASIAISSHS* 

Corne d&apos;abondance avec le bandeau royal, entre deux étoiles. BMC. p. 59. 4. 

Sv. 981. 

De toute rareté. Superbe. 

Ptolémée V Épiphane. 2°4-180. 

27.74 N 

Buste de Cléopâtre I, femme de Ptolémée V, diadémé et voilé à d. comme 

Arsinoë II; derrière, K • Rç.AP¿INoH¿ -4,IAAAEA4&gt;oY • Double corne d&apos;abon-

dance avec le bandeau royal. BMC. p. 45. 36. S. 1242. 

F. D. C. 

27.64 Ji 28 Un deuxième exemplaire de coin différent. 

F. D. C. 

CYRÉNAÏQUE 

Cyrène. 

.987 3.47 yRis 480-401. Silphium. Rç. Tête de Zeus Ammon à d., dans un cercle de grènetis. 

Le tout dans un carré creux. Bab. III. 1812. 

Superbe. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 

13.41 AE24 401-323. Tète barbue et laurée de Zeus Ammon à d. Champ concave. 

Rç. )A-t/) À-&apos; -Y-&gt;l -Silphium. Bab. III.-. Très beau style. 

De toute rareté et de toute beauté. 

13.26 AE25 Tête de Zeus Ammon à d., comme ci-dessus, de style moins beau. Rf. Sans 

légende. Silphium. Bab. III. 1832 sq. Var. 

T. B. 

990 

4.29 N15 32}-305. (Durant la satrapie de Ptolémée.) POAI -Cavalier au pas à d. 

Rt. K-Y P-A-Silphium. A d. en bas, une gerboise. Bab. III. 1855. 

Pl. CCLXV. 15. 
T. B. 

991 

4.26 N 15 XAIPIOI Cavalier au galop à d. Rç. Même légende et même type. Bab. III. 

1855. Pl. CCLXV. 17. 

T. B. 

992 

7.34 jRi9 Tête imberbe d&apos;Aristée, avec des petites cornes de bélier, à d. Rf. KY-PA-

Silphium; en haut, à d., une étoile. Bab. III. 1887. 

B. 

993 

6.94 AE20 Même tête d&apos;Aristée à g. Rç. KY-PA&apos; Silphium; en haut à g., Sfe; à d., une 
étoile. Bab. III. 1892. Pl. CCLXVI. 26. 

T. B. 

994 

7.88 A21 Un autre exemplaire semblable, mais le monogramme à d., et l&apos;étoile à g. T.B. 

ZEUGITANE 

Carthage. 

995 

0.97 N 9 Monnaies Siculo-puniques. 4/0-3ID. Tête de cheval à d. Hç. Dattier (^oîvi^). 

Müller, Numismatique de l&apos;ancienne Afrique, p. 87. 79. 

Superbe. 

996 

16.80 R25 &quot;hH&apos;SHtlC\h (Karth Khadasath). Protomé de cheval bridé, galopant à d. et 

couronné par Niké volant au-dessus. Dans le champ à d., grain d&apos;orge. 

Rf. 

(Makhanath). Dattier. M. p. 74. 2. Var. 

T. B. 

997 

16.76 AE26 Tête d&apos;Aréthuse à d., couronnée de roseaux, les cheveux relevés. Dans le 
champ à d., un thymiathérion. Rç. Cheval debout à d., levant le pied g. 
de devant, couronné par Niké volant à g. Ad., un caducée; à l&apos;arrière-
plan, un dattier. M. p. 77. 28. 

Superbe. 

998 17.00 AE26 Même tête d&apos;Aréthuse à g.; au pourtour, quatre dauphins. Rç. Cheval au trôt 

à d. devant un dattier. M. p. 77. 36. 

Très beau style. Superbe. 

999 17.05 R27 Même type à d., de style carthaginois. R(. Cheval au galop à d. devant un 

dattier. M. p. 78. 40 Var. 

-

Superbe. 

16.82 VR26 Tête d&apos;Aréthuse à g., comme ci-dessus, de style superbe; dans le champ à g., 

entre deux dauphins, un petit globule. Rf. Cheval au trôt à d. devant un 

dattier. M. p. 78. 41. 

Très rare. De toute beauté. 

16.07 

Tête semblable d&apos;Aréthuse à d., deux dauphins à d. sont visibles; derrière la 
nuque, une grenade. Rç. Cheval debout à d., levant le pied de devant. 
A l&apos;arrière-plan, un dattier. M. p. 78. 43. 

Superbe. 

17.23 R26 Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 

17.02 A25 Tête d&apos;Aréthuse à g., couronnée de roseaux; trois dauphins au pourtour. 

Rf. 

(Am Makhan). Tête de cheval à g.; derrière lui, un dattier. 

M. p. 75. 13. 

Style superbe. De toute beauté. 

17.22 AE26 Autre exemplaire semblable, de style carthaginois. 

Superbe. 

16.59 R24 Un autre exemplaire de beau style, avec la tête d&apos;Aréthuse à g. M. p. 75.13 Var. 

Superbe. 

16.91 R25 Un deuxième exemplaire semblable. 

Superbe. 


Métal 

No. 
Poids 

et 
Mm. 

17.02 R26 Même tête d&apos;Aréthuse, de beau style; derrière, un petit globule. Rt-. Pareil au 

précédent; au-dessous, 41 • M. p. 76. 24. 

Superbe. 

16.79 AE22 Tête d&apos;Héraclès imberbe à d., coiffée de la peau de lion. Rç. Tête de cheval 

à g.; derrière, un dattier. M. p. 76.18. 

Superbe. 

16.98 AE25 Même type d&apos;Héraclès. Rf. Pareil au précédent; dans le champ à g., un osselet; 

au-dessous,-1-1LiMJ&apos;j,(&apos;AmheMakhan). M.p.76.20Var. De toute beauté. 


9.35 

Monnaies frappées à Carthage. 340-242. Tête de Perséphone à g., couronnée 

d&apos;épis, les cheveux relevés. Collier en pendeloques. Rç. Cheval debout à d. 

M. p. 84. 45. 

Très beau style. Superbe. 

10.51 E124 Droit semblable au précédent, de style sommaire. Rf. Cheval debout à d. Au-

dessus, un disque radié entre deux uréus. M. p. 85. 63. 

Superbe. 



7.50 £/18 Même droit. Devant le cou, un point. Rç. Cheval debout à d. M. p. 84. 51. 

Superbe. 



7.48 El19 Autre exemplaire semblable. 

Superbe. 



1.83 v 11 Tête semblable. Rç. Cheval debout à d., détournant la tête. M. p. 85. 67. T. B. 



1.45 £/10 Même tête. Rf Pareil au précédent. 

T. B. 



1.38 El10 Un deuxième exemplaire de coin différent. 
T. B. 



1.47 El11 Un troisième exemplaire de coin différent. 

T. B. 



1.96 N 14 Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés, quelques mèches 

retombant sur la nuque. Rf. Cheval debout à d. Grènetis. M. p. 85. 57. 

Style plat. Superbe. 

21.98 M33 Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux richement ondulés et 
relevés; boucles d&apos;oreilles à trois pendatifs. Hf. Tête de cheval à d., d&apos;un 
réalisme stupéfiant; on distingue les veines au-dessous de l&apos;oeil et auprès 

de la bouche. M. I. p. 92.129. 

De la plus haute rareté et de toute beauté. 

-On ne connaît que deux exemplaires de cette monnaie rarissime, celui de la collection de Luynes à Paris, 

publié par Müller et l&apos;àutre du Musée de Berlin. -



7.53 A22 Tête semblable de Perséphone. Rf. Cheval debout à d., détournant la tête. 

M. p. 90. 112. 

Superbe. 

NUMIDIE 

Hiempsal Il. 106-60.&apos; 



2.80 AE20 Tête virile, imberbe à d., couronnée d&apos;épis. Rç. Cheval au galop à d. Au-

dessous, El-Le tout dans une couronne de laurier. M. III. p. 38.45. Superbe. 



3.02 R21 Un deuxième exemplaire, de coin différent. 

Superbe. 



1.87 R14 Même droit. Rf. Type pareil au précédent; au-dessous du cheval, 1-. El M. III. 
38.47. 

Superbe. 


1.68 

16 

Un deuxième exemplaire semblable. 

Superbe. 



1.68 AE16 Un troisième exemplaire semblable. 

Superbe. 



1.35 R14 Un quatrième exemplaire semblable. 

Superbe. 

MAURITANIE 

Juba II. 25 av. ].-c.-23 après J.-C. 



3.31 R19 REXIVBA-Tête de Juba (?) à d., coiffée de la peau de lion. Rç. La peau de 

lion suspendue sur la massue debout entre une flèche et un arc. A g., 

RXXX; à d. V • M. p. 104. 32 Va r. 

F. D. C. 


Métal 

No. 

Poids 

et 
Mm. 



3.16 YR20 Même légende. Tête de Juba, diadémée à d. Rf. Croissant et astre; au-dessous, 

RXXXIIII. M. 43. 

F. D.C. 



2.89 AE19 Même légende. Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion; la 
massue derrière l&apos;épaule. Rf. CAES AREA R XXXXI dans une couronne 

de chêne. M. p. 105. 53-

Superbe. 



3.12 
Un autre exemplaire semblable. 

Superbe. 



2.75 /R20 Même droit. Rç. Taureau Apis, debout à d., la tête surmontée de l&apos;ornement 
d&apos;Isis. A l&apos;ex., RXXXXII-M.-, ImhoofBlumer, Z. f. N. XXVIII. 1900. 

p. 21. 33. 

Superbe. 

Juba Il et Cléopâtre. 



2.87 AE20 REX IVBA -Tête diadémée de Juba à d. Rç. BACIAICCA KAeOFATPA 

Le symbole d&apos;Isis et le sistrum placés sur une ligne en grènetis. M. 

p. 108. 90. 

Superbe. 



3.03 iRi7 Même légende et même tête. Rf. KAeorATPA BACIAICCA&quot; Crocodile à g. 

M. p. 109. 92. 

Superbe. 



2.86 R20 Même droit. Rf. Même légende. Le Soleil au-dessus d&apos;un croissant. M. p. 109 -95. 

Superbe. 

Ptolémée. 23-40. 



2.86 A 18 REX IVBA • Tête de Juba diadémée à g. Rç. REX PTOLEMAIVS REGIS IVBA F 

Buste de Ptolémée diadémé à g. M. p. 110. 105. 

Superbe. </unit>


<index>INDEX 

Les chiffres renvoient aux n0* d&apos;ordre des monnaies. 

Abdère (Thrace) 

484-488 

Abrocomas, satrape (Paphlagonie) 

676 

Abydos (Troade) 

800 -801 

Acanthe (Macédoine) 

433 -434 
Acarnanie 
534 

Aenianes (Thessalie) 

524 

Aenos (Thrace) 

479 -480 

Aesernia-Cortinium (Samnium) 

8-10 

Agathocle (Syracuse) 

395 -398 

Agrigente (Sicile) 

198 -210 

Alexandre de.Phères (Thessalie) 

526 
Alexandre 1 (Macédoine) 
446 

Alexandre III le Grand (Macédoine) 

456-466 

Allaria (Crète) 
616 

Allobroges (Gaule) 

1 

Amastris (Paphlagonie) 

670-671 

Amphipolis (Macédoine) 

445 

Amyntas (Galatie) 

963 

Andros (Cyclades) 

643-644 

Antigone Doson (Macédoine) 

473 

Antigone Gonatas (Macédoine) 

473 

Antiochus IV Épiphane (Syrie) 

--
--

966 

Antiochus VIII Grypus (Syrie) 

969 

Antiochus IX Cyzicène (Syrie) 

970 
Arcadie 

607-615 

Argolide 

604-606 

Argos (Argolide) 
604 

Ariarathe V (Cappadoce) 

964 

Arsinoë II (Égypte) 

981-982 

Artembarès (Lycie) 

922 

Aspendos (Pamphylie) 

924-925 

Assos (Troade) 

802 

Athènes (Attique) 

552-561 

Attalus 1 (Pergame) 

797 

Audoléon (Péonie) 

477 
Axus (Crète) 
617 

Baalmelek II (Citium) 

955 

Bérénice II (Égypte) 

984 
Bisalte (Macédoine) 
430 

Bisalte (Attribution incertaine) 

431 
Bithynie 

678-690 

Boii (Gaule) 
6 
Bruttium 

140-197 

Byzance (Thrace) ... 

495 

Calabre 

28-58 

Calchédon (Bithynie) 

678-681 

Camarina (Sicile) 

211-216 

Camiros (Rhodes) 

906-907 

Campanie 

11-27 

Capoue (Campanie) 

11-15 
Cappadoce 
964 

Carie 
878-

Carthage (Zeugitane) 

995-1020 

Carystos (Eubée) 



Catane (Sicile) 

....................217-

Caulonia (Bruttium) 

146-

Caunus (Carie) 



Célendéris (Cilicie) 

931-

Cephaloedium (Sicile) 

229-

Chalcidienne, Ligue 

435-
Chalcidique 

432-

Chalcis (Eubée) 


Cherronésos (Thrace) ... 

508-

Chios (Iles d&apos;Ionie) 

872-

Chypre 

955-
Cilicie 
931-

Citium (Chypre) 



Clazomène (Ionie) 

840-

Cleitor (Arcadie) 


Cnide (Carie) 

879-

Cnossus (Crète) 



Colophon 

845-

Corcyre 

532-53.3 

Corésia (Céos) 

645-

Corinthe 

562-

Cortinium-Aesernia(Samnium) 

8-
Cos (Iles de Carie) 

899-

Crète 

616-

Cromna (Paphlagonie) 



Crotone (Bruttium) 

152-

Crotone et Sybaris 

157-

Crotone et Témésa 



Croton et Zanclé (?) 



Cumes (Campanie) 


Cyclades 

643-

Cydonia (Crète) 

619-

Cyrénaïque 

987-

Cyrène (Cyrénaïque) 

987-
Cyzique (Mysie) 
691-

Darius III Codoman (Perse) 

975-

Datame (Cilicie) 

944-
Délos (Cyclades) 


Démétrius Poliorcète (Macédoine) 

469-

Démétrius II Nicator (Syrie) 

967-

Dicaea (Thrace) 



Dionysios (Héraclée de Bithynie) 



Égée (Macédoine) 



Égypte 

978-

Élide 
575-

Élis et Olympie (Élide) 

575-

Éolide 

808-

Éphèse (Ionie) 

848-


Hpire 

527-531 

Érétrie (Eubée) 
544-551 
Érythrées (Ionie) 

850-852 

Éryx (Sicile) 
233 

Etolie 

535-536 

Etrurie 

7 

Eubée.. 

542-551 

Eumène I (Pergame) 

795-796 

Eumène II (Pergame) 

798 

Galatie 

963 

Gargara (Troade) 

803 

Gaule 

1-

6 

Géla (Sicile) 

234-248 

Gélon (Syracuse) 
404-409 
Gortyne (Crète) 
623-627 

Halicarnasse (Carie) 

889 

Helvetii (Gaule) 

5 

Héraclée (Lucanie) 

59-61 

Héraclée Minoa (Sicile) 

229-232 

Héraclée (Biihvnie) 

682-685 

Héraclée du Latmum (Ionie) 

853 

Héraea (Arcadie) 

612-613 

Hermione (Argolide) 

605 

Hicétas (Syracuse) 

399-401 

Hiempsal II (Numidie) 

1021-1026 

Hiérapythna (Crète) 

628 

Hiéron II (Syracuse) 
402-403 
Hiéronyme (Syracuse) 

418-420 

Himéra (Sicile) 

249-255 

Hipponium (Bruttium) 

172 

Hyélé (Lucanie) 

116-139 

Hyria (Calabre) 

28 

Hyria (Campanie) 

71 

Iasus (Carie) 
890 
Idalion (Chypre) 

956 

Idyma (Carie) 

891 

Ilion (Troade) 

804 

Incertaines (Europe et îles) 

664-665 

Ionie 

831-876 

Ionie (Incertaines d&apos;) 

834-839 
Italie 

7-197 

Itanos (Crète) 

629 

Jérusalem 

971 

Juba II (Mauritanie) 

1027-1031 

Juba II et Cléopâtre (Mauritanie) 

1032-1034 

Judée 

971 

Lampsaque (Mysie) 

789-794 

Lapethos (Chypre) 

957 

Laûs (Lucanie) 

62-63 

Léontion (Sicile) 

256-267 

Lesbos 
811-833 
Lété (Macédoine) 
428 
Lindos (Rhodes) 

908 

Lipara, ile de 

425-427 

Locres (Bruttium) 

173-178 

Locride Épicnémidienne 
537-539 
Lucanie 

59-139 

Lycceïos (Péonie) 

474-475 

Lycie 

916-923 

Lycie (Dynastes incertains) 

920 

Lysimaque (Thrace) 

517-523 

Lyttos (Crète) 

630-632 

Macédoine 
428-445 
Macédoine (domination romaine) 
478 
Macédoine (royaume) 
446-473 
Magnésie du Méandre 
854 

Mallus (Cilicie) 
933-935 

Mamertini (Sicile) 

279-280 

Maronée (Thrace) 
481-482 

Mauritanie 

1027-1035 

Mausole (Carie) 

893-894 

Mazaïos (Cilicie) 
947-954 
Mégiste (Iles de Carie) 
904-905 

Mélos (Cyclades) 

648-651 

Memnon (Satrape de Perse) 

977 

Mendé (Macédoine) 
438-443 
Mesma (Bruttium) 

&apos;. 179-

Messine (Sicile) 

268-278 

Métaponte (Lucanie) 

64-89 

Méthymna (Lesbos) 

828-832 

Milet (Ionie) 

855-

Mithradate IV Philopator (Pont) 



Mithradate VI Eupator (Pont) 

667-
Mossès (Bisaltes) 


Motya (Sicile) 

281-

Myrhina Éolide 
808-

Mysie 

691-

Mytilène (Lesbos) 
833 

Nagidos (Cilicie) 

936-

Naples (Campanie) 

18-

Naxos (Sicile) 
284 
Naxos (Cyclades) 



Nervii (Gaule) 



Nicocréon (Salamine de Chypre) 



Nicomède II (Bithynie) 

688-

Nicomède III (Bithynie) 



Nola (Campanie) 

23-

Nuceria (Campanie) 



Numidie 

1021-1026 

Olbia (Thrace) 

496-
Olus (Crète) 



Oponte (Locride) 
537-539 
Orra (Calabre) 

28 

Orthagoria (Macédoine) 

-



Osismiens (Gaule) 



Pamphylie 

924 


Panorme (Sicile) 

285-


Panticapée (Thrace) 

514-516 

Paphlagonie 

670-677 

Paphos (Chypre) 

958 

Paros (Cyclades) 

653-654 

Patraos (Péonie) 

476 

Péloponnèse 

568-615 

Péonie 

474-477 

Perga (Pamphylie) 

926 

Pergame (Mysie) 

795-798 
Perse 
972-977 

Phaestos (Crète) 

634-638 

Phalasarna (Crète) 

639 

Pharnabaze (Cilicie) 

943 

Pharnabaze (Cyzique) 

782 

Pharsale (Thessalie) 
525 
Phères (Thessalie) 

526 

Philippe II (Macédoine) 
447-455 
Philippe III Aridée (Macédoine) 
467-468 

Philistis (Syracuse) 
410-417 

Phistélia (Campanie) 

27 

Phlios (Phlionte) 

568 

Phocée (Ionie) 

859-867 

Phocide 

540-541 
Pisidie 
929-930 

Pixodare (Carie) 

895-897 

Polyrhenion (Crète) 

640 

Pont 

666-669 

Populonia (Etrurie) 

7 

Posidion (Carpathos) 

898 

Posidonia (Lucanie) 

90-95 

Potidée (Macédoine) 
444 
Proconnésos (Mysie) 

.. 799 

PrusiasI (Bithynie) 

686 

PrusiasII (Bithynie) 

687 

Ptolémée (Mauritanie) 

1035 

Ptolémée 1 Soter (Égypte) 

978-979 

Ptolémée II Philadelphe (Égypte) 

980 

Ptolémée III Evergète (Égypte) 

983 

Ptolémée V Epiphane (Égypte) 

985-986 

Pyrrhus (Épire) 

527-530 

Rhaucos (Crète) 

641 

Rhégium (Bruttium) 

181-188 

Rhodes (Iles de Carie) 

906-915 

Rhodes (ville) 

909-915 

Rithymna (Crète) 

642 

Sagalassos (Pisidie) 

929 

Salamine (Chypre) 

961-962 

Samnium 

8-10 

Samos (Iles de Ionie) 

874-877 

Samothrace (Thrace) 
489-490 
Scyros (Cyclades) 

655-656 

Ségeste (Sicile) 

292-294 

Séleucus 1 Nicator (Syrie) 

965 

Selgé (Pisidie) 

930 

Sélinonte (Sicile) 

295-298 

Sériphos (Cyclades) 
657-658 

Sicile.. 

198-427 

Sicyone (Sicyonie) 
569-574 
Sidé (Pamphylie) 

927-928 

Sinope (Paphlagonie) 

673-677 

Siphnos (Cyclades) 

659-660 

Smyrne (Ionie) 

868-869 
Soli (Cilicie) 
938-942 
Spintaza (Lycie) 
921 

Stasandros (Paphos) 

959-960 

Stymphale (Arcadie) 

614-615 
Sybaris (Lucanie) 
96 

Syracuse (Sicile) 

.. 299-422 

Syrie 

965-970 

Tabae (Carie) 

892 

Tarente (Calabre) 

29-58 

Tauroménium (Sicile) 

423-424 

Ténédos (Troade) 

805-807 

Ténos (Cyclades) 

661 

Téos (lonie) 

870-871 

Térina (Bruttium) 

189-197 

Thasos (Thrace) 
491-494 

Théra (Cyclades) 

662-663 

Thessalie 

524-526 

Thrace 

479-523 

Thurium (Lucanie) 

97-115 

Timothée et Dionysios (Héraclée de Bithynie) .... 684 

Trebenimis (Lycie) 

923 

Trevirii (Gaule) 

4 

Trézène (Argolide) 

606 

Troade 

800-807 

Tyras (Thrace) 

» 

507 

Vélia (Lucanie) 

116-139 

Vibo Valentia (Bruttium) 

172 

Xerxès (Perse) 

972-974 

Zacynthe (Élide) 

597-603 

Zeugitane 

995-1020 

AVIS 

Toutes les pièces du catalogue ont été reproduites sur les planches I à XXXVI. 
Les numéros sans aucune indication sont en argent. </index>



















































































</text>
</tei>