<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">








<cover>III 

Monnaies d&apos;or 

Romaines et Byzantines 

COLLECTION DE 
S J R ARTHUR J. EVANS 

GENÈVE 
NAVI LLE &amp; CLG 
AGENCE DES JOURNAUX 
6 et 8, RUE PÉCOLAT 
1922 </cover>



<title>III 

MONNAIES D&apos;OR 

ROMAINES ET BYZANTINES 

COLLECTION DE 
SIR ARTHUR J.EVANS 

F. S. A., M. A., D. LITT., LL. D., PH. D., F. R. S., F. B. A., 

CORRESPONDANT DE L&apos;INSTITUT, VICE-PRÉSIDENT DE LA 

SOCIÉTÉ ROYALE DE NUMISMATIQUE(LONDRES) 

DONT LA VENTE AURA LIEU AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

LE 16 JUIN 1922 

de io h. à midi et de 14 à 18 heures 

DANS LES GALERIES FISCHER 

(EN FACE DE L&apos;HÔTEL NATIONAL) 

A LUCERNE (SUISSE) 

SOUS LA DIRECTION DE M.W.KUNDIG, LIBRAIRE-ANTIQUAIRE 
A GENÈVE, ASSISTÉ DE M. LUCIEN NAVILLE DE LA MAISON 

NAVILLE ET Cis A GENÈVE ET DE M. L.FORRER, 

DE LA MAISON SPINK &amp; SON Lip, LONDRES 

1 </title>


<preface>C&apos;ONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des prix d&apos;adjudication. 

Les pièces pourront être réunies en lots. 

La collection sera visible au local de vente les 9 et 10 Juin 1922 

L&apos;authenticité des pièces est garantie. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et de la nature 

des pièces, il ne sera admis aucune réclamationhuit jours après l&apos;adjudication. 

M. W. K U N D1 G, libraire-antiquaire, 1 Place du Lac à Genève et 

M.LUCIEN N AVI L L E de le maison Naville &amp; Co., 6 rue Pécolat 

à Genève, 

se chargeront, aux conditions habituelles, soit cinq pour cent (5%) sur le chiffre 
des adjudications, de l exécution des ordres qu&apos;on voudra bien leur confier; ils 
donneront en ontre, tous les renseignements qui pourraient être désirés. 

Pour les ordres télégraphiques ou autres, le 
présent catalogue sera désigné par le mot: 

&quot; 

* 

«LON DI NI U M» </preface>


<cover>ML 

Monnaies d&apos;or 

Romaines et Byzantines 

COLLECTION DE 
SIR ARTHUR J. EVANS 

F.S.A., M.A., D.Litt., LL.D., PH.D., F.R.S., F.B.A., 

Correspondant de l&apos;Institut, Vice-Présidentde la 

Société Royale de Numismatique(Londres) 

GENÈVE 
NAVILLE &amp; Cie 
AGENCE DES JOURNAUX 
6 et 8, RUE PÉCOLAT 

1922 </cover>



<preface>a superbe collection de Monnaiesromaines d or que Sir ArthurJ. Evans s&apos;est décidé à mettre 

en vente provient en grande partie du médaillier de feu Sir John Evans, dont un choix 
important a déjà passé aux enchères en mai 19og à Paris. 
Quelques-unesdes grandes raretés décrites dans ce catalogue ont été publiées, soit par Sir John, soit par 

Sir Arthur Evans. Presque toutes les pièces sont de conservation irréprochable. Dans la liste suivante 

nous n&apos;indiquons que les raretés de tout premier ordre: 

No. 12 Ahenobarbus. -No. lJ Sexte Pompée, Pompée et Cn. Pompéefils. -No. 21 C. An-
tistius Reginus. -No. 3 7 Vitellius père. -No. 44 Julie, fille de Titus. -No. 47 Domitia. -

No. 5l Plotine et Matidie. -No. 54 Hadrien (monnaie datée 874 A. R.). -No. 64 Hadrien, 
Trajan et Plotine. -No. 8o Pertinax. -No. 81 Dide Julien. -No. 82 ManliaScantilla. -

No. 83 Pescennius Niger. -No. 84 Clodius Albinus. -No. 97 Caracalla (temple de Per-
game). -No. 100 Plautille. -No. 102 Géta (triomphede Bacchus). -No. 105 Macrin. -

No. 106 Diaduménien. -No. 109 JuliaMaesa.-No. III UraniusAntonîn.-No. 113 Bal-

bin. -No. 126 Macrien jeune. -No. 131 Lélien. -No. 133 et 134 Tétncus père. -

No. lJ5 Claude II. -No. lJ7 Tacite. -No. 145 Magnia Urbica. -No. 146 Julien Tyran. 
-No. 166 Carausius. -No. 172 Valérie. -Nb. 177 Licinius père. -No. 184 Constantin 

(ir/2solidus). -No. 188 ConstantinjBinio de Trèves). -No. 196 Fausta.--No. 199 Del-

mace. -No. 202 Constance II (18 scripules d&apos;Antioche). -No. 209 Vétranion. -No. 223 

Procope. -No. 226 Gratien. -No. 239 Victor. -No. 291 Ariadne. 

La vente aura lieu à Lucerne, suivant le désir du propriétaire, qui espère de cette manière atteindre 

le plus grand nombre d&apos;amateurs du continent et leur permettre d&apos;enrichir leurs collections des superbes 

aurei de son médaillier. 

SPINK &amp; SON LIP </preface>



<other>0 

0 0 

0 </other>

<unit>Poids 

N 

No. 

en 

**-11 

0 

grammes 

Mlli. 

^-

MONNAIES 

DE LA RÉPUBLIQUE ROMAINE 

ROM MANO-CAMPANIENNES 

1 

6.81 19 

290 a. C. Tête laurée et imberbe de Janus. Rt. ROMA&apos; Deux guerriers prêtant 

serment sur la tête d&apos;un petit cochon que tient entre les deux un jeune 

homme à genoux. Babelon, Monn. Républ. Rom. p. 23. 27; Head, Hist. 
Nu m., 1911, p. 34. 
Superbe. 

-Collection Prof. W. Ramsay, 1867. -

Suivant Bahrfeldt, Riv. iial. di num. 1900, p. 16-18, il n&apos;existerait que 21 exemplairesde cette rare monnaie. 

2 

3 44 14 

290 a. C. Mêmes types du droit et du revers. Bab. p. 23.28. 

Superbe. 

-Vente Tolstoï, Francfort s. M. 1912 (67). -

Bahrfeldt indique 15 exemplaires de cette monnaie. Suivant de Salis le type de ces deux pièces aurait trait à la 
conclusiondu traité de paix de la guerre samnite. Babelonsuggère la date de 211, époque dt-la prise de possession 
définitive de la Campanie par les Romains. 

3 

3 35 14 Vers 204 a. C. Tête casquée de Mars barbu, à dr.; Derrière, {.-X&apos; Rf. ROMA&apos; 

Aigle, les ailes déployées, debout sur un foudre à dr. Bab. p. 25. 29. Pièce 

de 60 as. Cf. Giesecke Frankf. Mzz. 1919, p. 113. 

F. D. C. 

RÉPUBLIQUE ROMAINE 

Cestia. 

4 

8.10 20 L. Cestius; C. Norbanus. 44 a. C. Buste de l&apos;Afrique à dr., coiffé d&apos;une peau 

d&apos;éléphant, Rt. L • CESTIVS (en haut), C -NORBA (à l&apos;exergue); dans le 

champ à dr. PR, et à g. S&apos;C&apos; Chaise curule sur laquelle est posé un 

casque; sur les bâtons de la chaise, deux colombes. Bab. (Cestia, n. 1). 

Brit. Mus. Cat., RomanRepublic, I.p.552, n.4191 (Pl.LV,5). 1/tode livre. T.B. 

-Vente Tolstoï, 1912 (482). -

Après le meurtre de César le Sénat s&apos;airogea le droit d&apos;émettre des monnaiesd&apos;or et cette prérogative souveraine 
est indiquée par les lettres S C &quot; 

Claudia. 

5 

8.03 20 C. Clodius C. F. Vestalis. 43 a. C. C • CLODIVS C -F • Tête de Flore couronnée 
de fleurs à dr. ; derrière, une fleur de lis. Rç. VESTALIS -La Vestale Claudia 

Quinta assise à g., tenant un cymbium. Bab. (n. 12). BMC. I. p. 564. 4195 

(Pl. LV. 9). V40 de livre. 

T.B. 
Manlia. 

6 

10 78 20 L. Manlius: L.Sulla. 82-.8I a. C. L MANLI PRO Q.-Tête de la déesse 

Rome à dr., coiffée d&apos;un casque ailé. Rç. L -SVLLA -IM * Sylla dans un 

quadrige au pas à dr., tenant un sceptre. et couronné par la Victoire. Bab. (3.) 

BMC. II. p. 461. 5 (Pl. CX. 5). Vso délivré. 

F. D. C. 

-Vente Ad. Hess, Francfort s. M., mai 1912 (1021). 

Monnaie frappée en Orient, peut-être à Athènes. 


No. 

Poids 

Mi ll. 

Mussidius. 

7 

8.02 20 L. Mussidius T. F. Longus. 39 a. C. Tête de Cérès couronnée d&apos;épis à dr. Rç. L * 
MVSSIDIVS LONGVS en deux lignes, dans une couronne d&apos;épis. Bab. (1). 

BMC. I. p. 576, 4233 (Pl. LVI. 14). 1/40 de livre. 

T. B. 

-Vente Consul Weber, Munich, 1909 (498) et Ad. Hess, Francfort s. M., mai 1912 (1102). -

MONNAIES IMPÉRIALES 

Quoique l&apos;Empire romain ne date à proprement parler que de l&apos;aii 28 a. C., nous nous sommes conformés &amp; la classi-

fication de Cohen, Monnaies impériales, 1880-1892, en décrivant les monnaies suivantes (No. 8-16) de la 

République, antérieures à Auguste, sous ce titre. 

Jules César et Octave 

8 

8.16 

19 

40 a.C. C • CAESAR • COS -PONT • AVG -Tête nue d&apos;Octave à dr. Rf. C * 
CAESAR -DICT -PERP • PONT -MAX -Tête laurée de Jules César à dr. 

CI. p.21.2. BMC.II. p. 404.74(Pl.CIV, 10). Frappé en Gaule (?). T.B. 

-Vente A. de Belfort, 1888 (78). -

Brutus (Marcus Junius). 

9 

8.00 

20 M.Servilius: Q. Caepio Brutus. 43-42 a. C. M -SERVILIVS LEG -Tête laurée 
de la Liberté à dr. Rt-Q&apos; CAEPIO -BRVTVS -IMP -Trophée avec un 

bouclier et deux javelots. C. I. p. 26. 9. BMC. II. p. 484. 85 (Pl. CXII, 9). 

Frappé en Orient. 

F. D. C. 

-Vente Seyffer, Munich, 1891 (324). -

Cette monnaie commémore les services rendus par M. Servilius en Lycie, sous Brutus. 

Cassius (Longinus). 

10 

7.93 

20 M. Aquinus : C. Cassi. 43-42 a. C. M * AQVINVS LEG -LIBERTAS -Tête 

diadémée de la Liberté à dr. Rt-C -CASSI * PR -COS -Trépied avec la 
cortine et deux branches de laurier. C. I. p. 28. 2. BMC. II. p. 480. 71 

(Pl. CXI, 18). Frappé en Orient. 

T. B. 

-Collection Tyskiewicz. -

Les monnaies d&apos;or d&apos;Aquinus furent sans doute frappées au moyen des contributions de guerre des Rhodiens. 

11 

8.10 20 C. Cassi: Lentulus Spint. 43-42 a. C. C -CASSI.IMP LEIBERTAS &quot; Buste dia-
démé et voilé de la Liberté à dr. Rp LENTVLVS SPINT -Vase à sacrifice 

et lituus. C. I. p. 28. 5. BMC. II. p. 481. 73 (Pl. CXI, 20). Frappé en 
Orient. 

F. D. C. 

Ahenobarbus. 

12 

8.18 
20 

Cti. Domitius L. r. 42-41 a. C. AHENOBAR -Tête nue de Cnaeus (?) Do-

mitius Ahenobarbusà dr. Rf. CN -DOMITIVS L -F -IMP -Temple à quatre 

colonnes, vu de trois quarts; en haut, NE -PT&apos; C.I. p. 29.1. BMC. II. 

p. 487. 93 (Pl. CXII. 14). Frappé en Orient. 
Très rare. T. B. 

-Vente Montags, 1896 (47). -

Le type du revers rappelle la victoire navale remportée-à Brundusium par Cn. DODÚtiu. Ahenobarbus sur 

Cn. Domitius Calvinus. 

Sexte Pompée, Pompée et Cn. Pompée Fils. 

13 

8.13 

20 42-36 a. C. MAG -PIVS -IMP * ITER • Tête nue de Sexte Pompée à dr. ; 

le tout dans une couronne de chêne. Rt. PRAEF -CLAS -ET -OR (AE) 

MARIT -EX * S -(C&apos;). Têtes nues du grand Pompée et son fils Cnaeus 
en regard; à g., lituus. C. I. p. 32. 1. BMC. II. p. 561.13 (Pl. CXX, 9). 

Frappé en Sicile. 
Très rare. F. D. C. 

-Collection Addington. -

Cette monnaie doit avoir été frappée peu après la victoire de Pompée sur Salvidianus, 42 a. C. 


No. 

Poids 

Mill. 

Marc Antoine et Octave. 

14 

7.90 

20 39 a. C. CAESAR IMP • Tête nue d&apos;Octave à dr. 
ANTONIVS IMP • Tête 

nue de Marc Antoine à dr. C. I. p. 49. 5. BMC. II. p. 408. 90 (Pl. CIV, 18) 

FrappéenGaule. 

-Vente Hess, Francfort s. M; mai 1912 (302). -
15 

7.98 

20 41 a. C. M • ANT • IMP • AVG • III • VIR • R • P • C • M • BARBAT • Q-P-Tête 

nue de Marc Antoine à dr. 

CAESAR -IMP -PONT -III -VIR -R -P C -
Tête nue d&apos;Octave à dr. C. I. p. 49. 7. BMC. II. p. 489. 98 (Pl. CXII, 16). 

Frappé en Orient (Ephèse?). 

T. B. 

-Collection Prof. W. Ramsay, 1867. -

Fulvie (?) 

16 

8.06 
20 

Numonius Vaala. 40 a C. Buste ailé de la Victoire à dr., sous les traits de 
Fulvie. Rç. C * NVMONIVS VAALA -Soldat attaquant un retranchement 
défendu par deux autres guerriers. C. I. p. 51. 2. Babelon (Numonia) 2. 

BMC. I. p. 570. 4215 (Pl. LVI, 1). Frappé à Rome. Très rare. T. B. 

-Collection Gnecchi, 1899. -

L&apos;identité du buste de la Victoire avec le portrait de Fulvie ne repose sans doute que sur une coïncidence. 

Auguste. (44 a. C. -4I A. D.) 

17 

7.78 
20 

27 a: C. CAESAR -COS • VII -CIVIBVS SERVATEIS • Tête nue d&apos;Auguste 

à dr. Rf. AVGVSTVS -Aigle éployé de face, sur une couronne, entre 
deux branches de laurier; dans le champ, S -C -C. I. p. 66. 30. BMC. II. 

p. 18. 4371 (Pl. LX, 10). Frappé en Orient. 

T. B. 

Cette monnaie est d&apos;une grande importance historique et commémore les événements de l&apos;an 27, entre autres la 

réception par Octave du titre d&apos;Auguste. 

18 

7.81 
20 

17 a-C. S • P • Q-R -IMP -CAESARI -AVG -COS -XI -TR -POT -VI -Tête 

nue d&apos;Auguste à dr. Rt. CIVIB • ET SIGN • MILIT • A * PART • RECVP -
Arc de triomphe surmonté d&apos;un quadrige conduit par Auguste, entre deux 
Parthes qui tiennent, celui de g. un signunt cohortis et celui de dr., une 

aigle légionnaire. C. I. p. 75.82. 13MC. II. p.37.4453 (Pl. LXII, 11). Frappé 
en Espagne. 

T. B. 
-Vente Ramon, Paris, 1913 (1). -

19 

8.17 
20 

C. Antistius Vetus. 16 a.C. C • ANTISTI -VETVS III * VIR • Buste ailé et drapé 

de la Victoire à dr. fy. PRO VALETVDINE CAESARIS; à l&apos;exergue, 

S -P * Q.&apos; R -Prêtre voilé debout à g., sacrifiant devant un autel et tenant 

une patère; un victimaire lui amène un taureau. C. I. p. 111. 349. BMC. II. 

p. 54 (cet exemplaire). Frappé à Rome. 

De laplus grande rareté; l&apos;exemplaire de Vienne est le seul 
autreconnu. 

T. B. 

-Collection Gnecchi, 1904. -

Sacrifices décrétés par le Sénat pour la Santé d&apos;Auguste, sans de ute à l&apos;occasion d&apos;une grave ma adie de l&apos;empereur. 

20 
7.78 

20 M. Durmius. 14 a. C. CAESAR AVGVSTVS • Tête laurée d&apos;Auguste à dr. 
Rp M • DVRMIVS III -VIR • Crabe tenant un papillon. C. I. p. 123. 433 

BMC. II. p. 73-4566 (Pl. LXVII, 10). Frappé à Rome. Très rare. B. 

-Vente Consul Weber, Munich, 1909 (891). -

Eckhel (Dod. num. vet., t, V. p. 204) suggère l&apos;idée que cette monnaie illustre l&apos;adage fréquemmentusité par 

Auguste, festina lente, dux enttn *rovidus 4raestat teml1rario (Suet. Aug , 25). 

21 

7.87 
20 

C. Antistius Reginus. 7 a. C. CAESAR AVGVSTVS -Tête laurée d&apos;Auguste a. dr. 
Rf. C • AN l&apos;IST • REGIN -FOEDVS P R -QVM GABINIS • Deux prêtres 

voilés, debout, sacrifiant un jeune porc sur un autel allumé. C. I. p. 110.346. 

BMC. II. p. 98. 4660 (Pl. LXXI, 11). Frappé à Rome. 
Monnaie de première rareté. B. 

-Collection Borghesi; ventes Montagu, 1896 (86) et Hess, mai 1912 (281). -

Ce type rappelle le traité conclu entre les Romains et les Gabini. 


No. 

Poids 

xf(. 

Mal. 


7.74 20 

14 cL-C. AVGVSTVS DIVI • F -Tête nue d&apos;Auguste à dr. Rp.IMP*X(àl&apos;exergue). 
Deux guerriers présentant chacun une branche d&apos;olivier à Auguste, assis 
à g., sur un estrade. C. I. p. 83.132. BMC. II. p. 427. 156 (Pl. CVII, 8). 

Frappé à Lyon. 

T. B. 

-Vente Hirsch, XXIX, 1910 (913). -

Auguste fut proclamé ImperatorX ensuite des victoires de Tibère et de Drusus sur les Rhêtes en Italie et en 
Gaule, 15 a. C. 

Néron Drusus (frère de Tibère). Mort en 9 a. C. 



7.79 19 41-45 A.D. NERO CLAVDIVS DRVSVS GERMANICVS IMP • Tête laurée 
de Néron Drusus à g. Ify. DE GERM -Arc de triomphe surmonté de deux 
trophées au bas de chacun desquels est un captif; au milieu, la statue équestre 

de Drusus galopant à dr.; ouverture ogivale de l&apos;arc. C. I. p. 220. 1 Var. 

Frappé à Rome. 

B. 

-Vente Ratto, Milan, 1912 (1376). -

Arc de triomphe avec statue équestre érigé par les troupes sur le Rhin, au décès de Drusus, en l&apos;an 9 a. C. 
Cette monnaie et la suivante ont peut-être été émises sous Claude, vers 41 ap. C. 



7.81 19 41-45 A. D. Même légende. Tête laurée de Néron Drusus à g. fy. DE 
GERMANIS -Drapeau, au milieu de deux boucliers, quatre hastes et deux 

trompettes. C. I. p. 221. 5. Frappé à Rome. 

F. D. C. 

-Vente De Quelen, 1888. -

Antonia (femme de Néron Drusus). Morte en 39 A. D. 



7.79 20 4!-45 A.D. ANTONIA AVGVSTA-Buste d&apos;Antonia à dr., drapé et couronné 

d&apos;épis. Rç. SACERDOS DIVI AVGVSTI-Deux torches allumées, réunies par 

des bandelettes et une guirlande. C. I. p.223 4. Frappé à Rome. F. D.C. 

-Monnaie trouvée dans le Northamptonshire (Angleterre). -

Agrippine mère et Caligula. 



7.66 19 

37 A. D. AGRIPPINA • MAT * C -CAES • AVG * GERM • Buste drapé d&apos;Agrip-

pine mère à dr. fy. C -CAESAR AVG -GERM -P • M -TR &apos; POT Tête 

laurée de Caligula à dr. C. I. p. 233. 1. Frappé à Rome. Petit coup au 

revers. 

Beau Style. Superbe. 

Claude. (41-54 A.D.) 



7.76 18 44-45 A.D. TI -CLAVD • CAESAR • AVG P • M TR • P -lin • Tête laurée 

de Claude à dr. Rç. IMPER RECEPT&apos; Écrit sur un camp prétorien à la porte 

duquel est un soldat debout, près d&apos;une enseigne militaire. C. I. p. 254 40. 

Frappé à Rome. 

T. B. 


7.77 

18 49 -50 A D. TI CLAVD CAESAR -AVG -P • M -TR P VTTII -IMP -XVÏ 

• 

Tête laurée de Claude à dr. Rç. DE BRITANN • Écrit sur un arc de 
triomphe surmonté d&apos;une statue équestre à g., placée entre deux trophées. 

C. I. p. 252.19 (JR). Frappé à Rome. 
Superbe. 

Cette monnaie rappelle la conquête de la Bretagne par A. Plautius Silvanus en l&apos;an 43 de notre ère. 

Agrippine jeu^e et Claude. 



7.58 19 50 A. D. AGRIPPINAE AVGVSTAE-Buste d&apos;Agrippine à dr., drapé et 

couronné d&apos;épis. Rç. TI CLAVD CAESAR AVG GERM P M TRIB POT pp. 

Tête laurée de Claude à dr. C. I. p. 274. 3 Frappé à Rome. 
Droit superbe; petit coup au revers. T. B. 

-Acquis à Paris en 1892 -


No. 

Poids 

Mill. 

1 

Néron. (54-68 A. D) 

30 
7.73 

57-58 A. D. NERO -CAESAR -AVG * IMP • Tête nue de Néron à dr. Rç. PON-
TIF --MAX -TR . P -ITIT -P P autour d&apos;une couronne de chêne dans laquelle 

on lit EX SC&apos; C. I. p. 293. 208. Sydenham, Coinage of Nero, p. 60. 6 
(et note). Frappé à Rome. 

T. B. 

31 
7.47 

60-61 A. D. Même légende. Tête nue de Néron à dr. Rç. PONTIF • MAX • 

TR -P * VII -COS • IlII • P • P *, dans le champ, EX S C • Mars debout à g., 

le pied sur une cuirasse, tenant une haste et un parazonium ; à terre, un 

.bouclier. C. I. p. 293. 219. Sydenham, p. 65. 6. Frappé à Rome. B. 

32 
7.23 

66 A. D. NERO CAESAR • Tête laurée de Néron à dr. fy. AVGVSTVS 
GERMANICVS -Néron debout de face, portant la couronne radiée et 

tenant une branche de laurier et une Victoire. C. I. p. 281. 44. Sydenham, 

p. 129.1. Frappé à Rome. 

F. D. C. 

Le type de cet aureus rappelle les fêtes célébrées à Rome à son retour de la Grèce par Néron vainqueur aux jeux 

• 

athlétiques (fin de l&apos;an 67 ou commencement de 68). 

Galba. (68-69A.D.) 

33 
7.33 

IMP SER GALBA CAESAR AVG • Tête laurée de Galba à dr. Rç. DIVA 
AVGVSTA&apos; Livie debout à g., tenant une patère et un sceptre. C.I. p.322 54. 

Frappé à Rome. 

F. D. C. 

34 
7.39 



SER GALBA CAESAR AVG -Buste nu-tête à g. de Galba, cuirassé. Rf. SALVS 

GEN HVMANI -Salus debout à g., le pied posé sur un globe, tenant 

un gouvernail et sacrifiant sur un autel allumé. C. I. p. 334. 232. Frappé 
à Rome. 
Rare. T. B. 

-Acquis à Paris en 1891. -

Othon. (69 A. D) 

35 
7.31 

IMP OTHO CAESAR AVG TR P • Tête nue d&apos;Othon à dr. Rç. SECVRITAS 
PR -La Sécurité debout à g., tenant une couronne et un sceptre. C. I. 

p. 353 14. Frappé à Rome. 

Trèsrare. F. D. C. 

-Acquis à Rome en 1890. -

Vitellius. (69 A. D) 

36 
7.44 

A VITELLIVS IMP GERMAN -Buste lauré de Vitellius à g. Rç. VICTORIA 

AVGVSTI -Victoire à g., tenant un bouclier. C. I. p. 363. 95. Frappé à 
Tarraco en Espagne. 

Rare. T. B. 

Vitellius Père. (Lucius Vitellius.) 

37 

7.26 



69 A D. L VITELLIVS COS III CENSOR • Buste lauré et drapé de Vitellius 
père à dr ; devant, un sceptre surmonté d&apos;un aigle. Rç. A VITELLIVS GER-

MAN IMP TR P -Tête laurée de Vitellius à dr. C. I. p. 367. 3 vFrs. 1500 -). 

Frappé à Rome. 

Très rare. T. B. 

-Vente De Quelen, 1888. -

Vespasien. (69-79 A. D) 

38 
7.24 

69-72 A. D. IMP • CAESAR -VESPASIANVS -AVG • Tête laurée de Vespasien 

à dr. Rç. CONSEN EXERCIT -Deux soldats debout, tenant chacun une 

enseigne surmontée d&apos;un aigle, se donnant la main. C. I. p. 374 77. Frappé 

à Tarraco (?). 

Rare. B. 

-Acquis à Athènes, 1913. -

Vespasien fut salué Imperator le 1er Juillet 69 par les légions d&apos;Alexandrie et le 15 par celles de Syrie et de Judée. 


No. 

Poids 

.jf.. 

Mal. 


7.37 

19 

72 A. D. [IMP CA] ES VESPAS AVG P M TR P ITIT PP COS ITTI 
• Tête laurée 

de Vespasien à dr. Rç. DE IVDAEIS • Trophée. C.I. p. 378. 139 Frappé 
à Lyon. 

F. D. C. 

-Acquis à Paris, 1893. -

Cette monnaie rappelle la conquête finale de la Judée et le triomphe de Vespasien, célébré en 71, auquel ses 
fils Titus et Domitien furent associés. 


7.21 

19 

72 A. D. IMP CAES VESPAS AVG P M TR P IIII PP COS [IIII] • Tête laurée 
de Vespasien à dr. Rç. PACI AVGVSTI • Némésis marchant à dr. et tenant 

un caducée; à ses pieds, un serpent. C.I. p. 389. 284. Frappé à Ly0n. 

-Vente Bunbury, 1895. -


7.14 

19 

A. D. IMP CAESVESP AVG CEN • Tête laurée de Vespasien à dr. Rf.VESTA • 
Temple rond à quatre colonnes; au milieu et de chaque côté, une statue. 

C. I. p. 413. 578 Frappé à Rome. 

B. 

Titus. (79-8I A. D.) 


7.31 
20 

77-78 A. D. (Titus associé à Yempire.) T CAESAR IMP VESPASIANVS • Tête 

laurée de Titus à dr. fy. COS VI (à l&apos;exergue). Rome assise à dr. sur des 
boucliers, tenant une haste; à dr. et à g. un oiseau volant; à ses pieds, un 
casque et devant, Romulus et Remus allaités par la louve. C. I. p. 434. 64. 

Frappé à Rome. 

F. D. C. 

-Vente Hirsch (XXXI), Munich, 1912 (1209;. -


7.32 

20 72 A. D. (Titus associé à l&apos;empire). T CAES IMP VESP -PON TR POT • Tête 

laurée de Vespasien à dr. fy. Sans légende. La Judée en pleurs assise à dr. au 
pied d&apos;un palmier, à g. duquel Titus debout à dr., le pied sur un globe, tenant 

une haste et un parazonium. C. I. p. 460. 391. Frappé à Rome. F. D. C. 

Julie, fille de Titus. 


7.60 

20 IVLIA AVGVSTA • Buste drapé de Julie à dr., avec la queue tombante. fy. DIVI 

TITI FILIA -Paon de face, faisant la roue. C I. p. 466, 6. Frappé à Rome. 

Médaille de style magnifique et très rare. T. B. 

-Vente Comte du Chastel, 1889 (311). -

Domitien. (81-96 A. D.) 


7.31 
20 

76 A. D. (Domitien César) CAESAR AVG F DOMITIANVS -Tête laurée de 
Domitien à dr. Rç. COS V -Sarmate à genoux à dr., présentant une enseigne 

militaire. C. I p. 474 48. Frappé à Rome. 

T. B. 



7.57 20 84-85 A. D. IMP CAES DOMIT • AVG GERM P • M TR P IIII -Tête laurée 

de Domitien à dr. avec l&apos;égide. fy IMP VIIII COS XI CENSORIA POTE-

STAT P P &apos; Esclave germaine en pleurs, assise à dr. sur un bouclier; dessous, 

une haste brisée. C. I. p. 487. 182. Frappé à Rome. 
Rare. T. B. 

Cette monnaie rappelle la défaite des Daces sous Décébale par les légionsromaines commandées par Domitien, en 85. 

Domitia (femme de Domitien). 


7.77 
20 

DOMITIA AVGVSTA IMP DOMIT -Buste de Domitia à dr., les cheveux en 
queue. fy. DIVVS CAESAR IMP • DOMITIANI F • Enfant nu, assis sur 
un globe de face, levant les deux bras et entouré d&apos;étoiles. C. I. p. 536 10. 

Frappé à Rome. 

&apos; 

Très rare. T. B. 

-Vente Ponton d&apos;AmécollTt, 1887 (190). -

n&quot;&quot;,itia eut lin fils, né vers 73. pendant le sec nd consulat deDomilien: ce fii. mourut jelllle&apos;: (-*est à lui que 

je rapporte cette monllale. 


No. 

Poids 

AJ, 

Trajan. (98-117 A. D) 

48 
7.25 

98 A. D. (date de l&apos;accession au trône à Cologne). IMP CAES NERVA TRAIAN 

AVG GERM-Tête laurée de Trajan à dr. Rf. P -M -TR -P -COS &apos; II -PP -
La Germanie assise à g. sur des boucliers germains, tenant une branche 

d&apos;olivier. C. II. p. 40. 207. Frappé à Rome. 

-Vente Hazeldine, Londres. 1914 (23). -

Trajan était à Cologne lorsqu&apos;il apprit la mort de Nerva ; il fut immédiatement reconnu empereurpar les légions, 
le Sénat et le peuple. 

49 
7.41 



114 A. D. IMP TRAIANVS AVG GER DAC P M TR P COS VI PP • Buste 

lauré et drapé de Trajan à dr. Rf. FORVM TRAIAN -Edifice à six colonnes 
de face et deux de côté avec une grande porte au milieu; sur la plate-
forme, on voit au milieu, un char à six chevaux conduit par deux Vic-

toires; dans le char, Trajan, tenant une branche de laurier et couronné par 

la Victoire; de chaque côte, un trophée et une Victoire. Les six colonnes 

de face sont séparées par quatre niches renfermant chacune une statue de-

bout; au-dessous de chaque niche, un médaillon, et un cinquième médaillon 

au-dessus de la grande porte. C. II. p. 36.168. FrappeàRome. Rare. TB. 

-Acquis à Athènes, 1913. -

50 
7.37 

116 A. D. IMP CAES NER TRAIAN OPTIM AVG GERM DAC * Buste lauré 

et drapé de Trajan à dr. Rf. PARTHICO -PMTRP COS VI PP S P Q R-

Buste radié du Soleil à dr. C.ILp 38.187 Var. Frappé à Ro m e. Rare. T.B. 

Cette monnaie rappel e les campagnes de Trajan contre les Parthes, 113-117 A. D. ; le buste du Soleil sym-

bolise la subjugation de l&apos;Orient. 

Plotine et Matidie (femme et nièce de Trajan). 

51 

7.34 

PLOTINAE * AVG -Buste diadémé et drapé de Plotine à dr., les cheveux en 
queue. Rf. MATIDIAE -AVG -Buste diadémé et drapé de Matidie à dr., 

les cheveux relevés. C. II. p. 99. 1. Frappé à Rome. Trèsrare. T.B. 

-Vente A. de Belfort, 1888 (930). -

Trajan père et Trajan. 

52 
7.33 



114 A. D DIVVS -PATER TRAIAN &quot; Buste nu-tête et drapé de Trajan père à dr. 

IMP -TRAIANO AVG GER DAC P M TR P COS VI PP • Buste lauré 

et drapé de Trajan à dr. C. II. p. 104. 3. Frappé àRome. Rare. T. B. 
Adrien. (117-138 A. D.) 

53 
7.33 



II7 A.D. IMP CAES TRAIAN HADRIANO AVG DIVI TRA PARTH F-

Buste lauré, drapé et cuirassé d&apos;Adrien à dr. Rf. ORIENS (à l&apos;exergue) 
DIVI NER NEP * P M TR P COS • (à l&apos;entour). Buste radié du Soleil à dr. 

C. II. p. 189.1003. FrappéàRome. 

T.B. 

-Acquis à Paris. -

54 
7.20 



12I A. D. IMP CAES HADRIANVS AVG COS III • Buste lauré, drapé et 
cuirassé d&apos;Adrien à dr. Rf. ANN DCCC -LXXIIII NAT -VRB -P CIR 
CON -(Anno 874 natali urbis primumCircenses constituti). Jeune homme couché 
à g., regardant à dr. et tenant de la main dr. une roue et trois obélisques 

de la g. C.II.p. 117.162. FrappéàRome. De la plus grand rareté. T.B. 

Cette monnaie datée est l&apos;une des plus importantes au p int de vue historique de la série romaine. 

55 
7.20 

128 A D. HADRIANVS AVG COS III PP * Tête nue d&apos;Adrien à g. Rf. HI-
SPANIA&apos; L&apos;Espagne couchée à g., tenant une branche d&apos;olivier, et le coude 

appuyé sur le rocher de Calpe; à g., un lapin. C. II. 176. 828. Frappé 

à Rome. 

Superbe pièce, très rare. F. D. C. 

Après avoir visité le Bretagne en 121, Adrien traversa la Gaulejusqu&apos;à Ntmes, puis se rendit en Espagne, en 122 
nu il construisit un temple en l&apos;honneur d&apos;Auguste à Tarraco. 


No. 

Poids 

1 

Mill. 

56 

6 90 



128 A. D. et plus tard. HADRIANVS AVG COS III PP • Buste nu et drapé 

d&apos;Adrien à g. R:. ADVENTVI -AVG ITALIAE -Adrien debout à dr, tenant 

un rouleau. en face de l&apos;Italie debout qui tient une patère et une corne d&apos;abon-

dance; entre eux, un autel pale et allumé. C. Il p. 110 45. Frappé à Rome. 

-Collection C. Roach Smith, 1890. -

F. D. C. 

A son retour de l&apos;Orient par Athènes, Adrien revint à Rome eu 124, faisant un court séjour en Sicile. 

57 

7.26 



128 A. D et plus tard. HADRIANVS AVG COS III PP Buste nu-tête et drapé 
d&apos;Adrien à dr. Rf. Sans légende. Le Nil couché à g., tenant un roseau et une 
corne d&apos;abondance, le bras g. appuyé sur un sphinx; devant, un hippopotame; 

dessous,un crocodile. C.II p 232.1497. Frappé à Rome. Très rare. T. B. 

-Vente Lord Northwick (312). -

On sait que Adrien passa les années 129 et 130 en Egypte. 

58 
7.39 



Sans date certaine, après 128 A. D HADRIANVS AVG COS III PP -Tête nue 
d&apos;Adrien à dr. fy. GENIO -P -R -Le Génie du Peuple Romain debout à g., 
tenant une patère et une corne d&apos;abondance, et sacrifiant devant un autel 

allumé. C. II. p. 173. 800 Frappé à Rome. Très beau style. F. D. C. 

-Trouvé à Cadix en 1878. -

59 
7.23 



Environ 122 A D. IMP CAESAR TRAIAN HADRIANVSAVG -Buste lauré, 
drapé et cuirassé d&apos;Adrien, à dr. fy. P M TR P COS III -L&apos;Equité debout 
à g., tenant une balance et une corne d&apos;abondance. C. II. p. 199. 1117. 

Frappé à Rome. 
Superbe. F. D. C. 

60 
7.07 



Environ 122 A. D. Même légende et même buste. Rç. P MTR P COS III • Her-
cule nu de face, tenant une massue et deux flèches, assis sur une cuirasse 
couverte de la peau de lion, et des boucliers; à g., des boucliers. C. II. 195. 

1082 V a r. Frappé à Rome. 
Très rare et superbe. F. D. C. 

-Vente Hirsch XXIX, 1910 (1016). -

61 

7.17 



Environ I22 A D. Même légende. Tête laurée d&apos;Adrien à dr. fy. P M TR P COS 
III -Hercule nu, debout de face, entre deux nymphes, dans un temple à deux 
colonnes; au dessous, un fleuve couché à dr., et derrière, un dauphin. C. II. 

p. 196. 1084. Frappé à Rome. 
Très rare. B. 

62 

7.20 



Environ 122 A. D. Même légende. Buste lauré, drapé et cuirassé d&apos;Adrien à dr. 
fy. SAEC AVR (à l&apos;exergue) P M TR P COS III (à l&apos;entour). Adrien debout 
à dr. dans le cercle du zodiaque, tenant un phénix sur un globe C. II. p. 216. 

1321. Frappé à Rome. 
Très rare. T. B. 

Type de grand intérêt illustrant la prospérité du règne d&apos;Adrien. 

63 

7.27 



Environ IJ2 A. D. HADRIANVSAVG * COS III PP -Tête nue d&apos;Adrien à dr. 

Rf. VOTA PVBLICA -Adrien debout à g., voilé, tenant une patère et un 
rou&apos;eau, sacrifiant auprès d&apos;un autel; à g , un victimaire, amenant un taureau 
et tenant un marteau, un soldat portant une haste, un joueur de double 

flûte et un camille, qui s&apos;approche de l&apos;autel. C. II. p. 229 1480. Frappé 
à Rome. 

Extrêmement rare. T.B. 

-Vente Ramon, Paris, 1913 (233). -

Adrien, Trajan et Plotine. 

64 
7.07 



lJ7 A D HADRIANVS AVG COS III PP • Buste d&apos;Adrien, nu-tête et drapé 

à dr. Rç. DIVVS -PARENTIBVS • Bustes en regard de Trajan nu tête et 
drapé, et de Plotine, diadème et drapé; au-dessus de leurs têtes, deux étoiles. 

C. II. p. 246. 2. Frappé à Rome. 
De beau style et très rare. T.B. 

-Acquis à Paris en 1894. -


No. 

Poids 

Mill..j!.. 

L. Aelius César. (136-1,8 A. D.) 

65 

7.19-

I37 A,D. L • AELIVS CAESAR • Tête nue d&apos;Aelius à dr. Rf. CONCORD (à 
l&apos;exergue) TRIB POT COS II La Concorde assise à g., tenant une patère 

et le coude g. appuyé sur une corne d&apos;abondance. C. Il. p 259. 11. Frappé 
à Rome. 

Très beau style et très rare. F. D. C. 
Antonin le Pieux. (I38-I61 A.D) 

66 
7.25 



[40-143 A. D. ANTONINVS AVG PIVS PP-Buste nu tête d&apos;Antonin, drapé, 

à dr. Rç. TRIB POT COS III • Mars tenant une haste et un bouclier, et 

apparaissant du haut des airs en songe àRhéaSylvia, couchée et endormie à g. 

C. II. p. 374. 1073. Frappé à Rome. 
Très rare. T. B. 

67 

7.11 



145 A.D. ANTONINVS AVG PIVS PP TR P COS IIII • Tête laurée d&apos;An-

tonin à g. Rf. LIB 1111 (à l&apos;exergue). Antonin assis sur une chaise curule 

à g., placée sur une estrade; à côté de lui, la Libéralité debout, tenant 

une tessère et une corne d&apos;abondance; au pied de l&apos;estrade, un homme 
debout, tendant son vêtement. C. II p. 318. 495 Va r. Numismatic Chro 

nicle, 1902, p. 349. 4 (Pl. XVIII, 4). Frappé à Rome. 

F. D. C. 

-Trouvé à Minieh, Egypte. -

68 
7.13 



151-152 A.D. ANTONINVS AVG PIVS PP TR P XIIII&apos; Tête laurée 

d&apos;Antonin à dr. Rf. LAETITIA COS IIII. Cérès debout à dr., tenant deux 

épis; à côté d&apos;elle,Proserpine debout à g., tenantune grenade. C. II. p 316 476. 
Frappé à Rome. 
Beau style. Rare. T. B. 

69 

7.21 



151-152 A.D. IMP CAES T AEL HADR ANTONINVS AVG PIVS PP • 

Têie nue d&apos;Antonin à dr. Rf. PAX (à l&apos;exergue) TR POT XIIII COS IIII 
(à l&apos;entour). La Paix debout à g , tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre. 

C. II. p. 327. 579 Va r. Frappé à Rome. 

F. D. C. 

Faustine mère. (Morte en 141 A.D.) 

70 
7.28 



DIVA FAVSTINA • Buste drapé de Faustine mère à dr. Rf. CONSECRATIO -

Paon marchant à dr. et regardant en arrière. C. II. p 426.174. Frappé 

à R 0 m e. 

-Acquis à Paris en 1894. -

F. D. C. 

71 

7.18 



DIVA AVGVSTA FAVSTINA * Buste diadémé et voilé de Faustine mère à g. 

Rf. PIETAS -AVG -La Piété voilée, debout à g., mettant un grain d&apos;encens 
sur un candé&apos;abre paré et allumé, et tenant une boîte à parfums. C. II. 

p. 431 238. Frappé à Rome. 
Superbe. F. D. C. 

-Acquis à Rome en 1887 -

Marc Aurèle (161-180 A. D.) 

72 
7.24 



César. 148 A. D. AVRELIVS CAESAR AVG PII F • Buste jeune, nu-tête 

et drapé de Marc Aurèle à dr. Rf. TR POT II COS II &apos; La Bonne Foi 

à dr 

, tenant deux épis et une corbetlle de fruits. C III. p. 61. 610. Frappé 
à Rome. 

Très beau style. Superbe. F. D. C. 

73 
7.24 



César. 149 A. D. Même légende. Tête nue de Marc Aurèle à dr. Rf. CON-

CORDIA TR POT III COS II&apos; La Concorde de face, regardant à g., debout 

entre Marc Aurèle et Faustine, sur lesquels elle étend sa robe. C. III. p. 9. 67. 

FrappéàRome. 

Très beau style et très rare. T. B. 

74 
7.28 



Empereur. 177 A. D. M -ANTONINVS AVG GERM SARM • Buste lauré, 

drapé et cuirassé de Marc Aurèle à dr. Rf. DE GERM (à l&apos;exergue) TR P 

XXXI IMP VIII COS III PP * Monceau d&apos;armes. C.III.p 17.155. Frappé 

à Rome. 
Rare. F. D. C. 

Cette monnaie rappelle le voyage de Marc Aurèle en Orient qui m;t fin à la révolte d&apos;Avidiui Cassius. 


No. 

Poids 

Mill. 

Faustine jeune. (Morte en 175 A.D.) 

75 

7.16 



FAVSTINAE AVG PII AVG FIL • Buste à dr. de Faustine jeune,-les cheveux 

relevés en chignon. Rf. VENVS Vénus debout à g., tenant une pomme 

et un sceptre. C. III. p. 157. 244. Frappé à Rome. 
Petit coup sur la joue, mais autrement superbe et de très beau style. 

F. D. C. 

Lucius Verus. (161-169 A DJ 

76 

1.30 



164 AD. L VERVS AVG ARMENIACVS&apos; Tête nue de Lucius Verus a dr. 

fy. TR P IIII • IMP II COS II &apos; Victoire à demi nue debout à dr., plaçant 

sur un palmier un bouclier sur lequel on lit, VIC AVG -C. III. p. 193. 248. 

Frappé à Rome. 
Très beau style. F. D. C. 

-Acquis à Rome, en 1893. -

Lucille. (Morte en 183 A. D.) 

77 

7.29 



LVCILLAE AVG-ANTONINI AVG F* Buste drapé de Lucille àdr Rf.VENVS&apos; 

Vénus debout à g., tenant une pomme et un sceptre. C. III. p. 220. 69. 

Frappé à Rome. 

F. D. C. 

Commode. (180-192 A. D) 

78 
7.29 



Commode associé à l&apos;empire. 179 A. D. L * AVREL -COMMODVS AVG -Buste 
imberbe, lauré, drapé et cuirassé de Commode, à dr. Rf. TR P III -IMP II 
COS P -P -Castor debout à g., devant son cheval qu&apos;il tient par la bride et 

portant une haste de la main g. C. III. p. 329. 760. Frappé à Rome. 
Rare. F. D. C. 

79 
7.11 



Commode empereur. 190-191 A. D. M * COMM ANT P FEL AVG BRIT PP 

Buste lauré, drapé et cuirassé de Commode à dr. Rf. GEN * AVG &apos; FELIC * 
COS VI -Génie à demi-nu, debout à g., tenant une patère et une corne 

d&apos;abondance; à ses pieds, un autel allumé. C. III. p. 250. 171. Frappé à 

Rome. 

-Acquis en Egypte, 1902. -

F. D. C. 

Pertinax. (193 A. D.) 

80 

7.13 IMP CAES P HELVPERTIN AVG&apos; Tête laurée de Pertinaxà dr. fy. LAETITIA 

TEMPOR COS 11 -La Joie debout à g., tenant une couronne et un sceptre. 

C. III. p. 392 19. Frappé à Rome. Superbe ettrèsrare. F. D. C. 

-Acquis à Minieh, Egypte, 1901. -

Dide Julien. (193 A.D.) 

81 

6.63 

IMP CAES M DID IVLIAN AVG -Tête laurée de Dide Julien à dr. Rf. RECTOR 
ORBIS * Julien debout à g., tenant un globe et un rouleau. C. Ill. p. 400. 14. 

Frappé à Rome. 
Superbe et extrêmement rare. F. D. C. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887(371). -

Manlia Scantilla (femme de Dide Julien). 

82 
6.71 



MANL • SCANTILLA AVG * Buste drapé de Manlia Scantilla à dr. fy IVNO • 

REGINA -Junon voilée, debout à g., tenant une patère et un sceptre; à ses 

pieds, un paon. C. III. p. 401. 1. Frappé à Rome. 
De la plus grande rareté. T. B. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (372: Frs. 1800.-). -


No. 

Poids 

^Pescennius Niger. (193-194 A. DJ 


6.65 

19 

IMP CAES PESC NIGER IVST AVG-Tête laurée de Pescennius Niger à dr. 

Rç. ROMAE AETF.RNAE &apos; Fortuna Redux assise à g., tenant de la main dr. 

une corne d&apos;abondance et de la g., un gouvernail reposant sur un globe. 

Cohen-.John Evans, Corolla Numismatica, p 28-33. Frappé à Antioche. 
De la plus extrême rareté. T. B. 

-Acquis à Constantinople,1903. -

Albin César. (193-196 A. D.) 


7.54 
20 

/94.-196 A.D. D • CL • SEPT • ALBIN CAES • Tête nue d&apos;Albin à dr. SAE. 

CVLO * FRVGIFERO COS Il-Divinité barbue, coiffée de la tiare, à dr., 
surmontée d&apos;un voile, vêtue d&apos;une tunique talaire d&apos;une étoffe fine et très 
ample, chaussée des persicae, assise sur un trône à dossier entre deux sphinx 

ailés debout, coiffés du bonnet phrygien. La Divinité a la main dr. levée et 

une fleur dans la g. C. III. p. 422. 68. Frappé à Rome ou à Lyon. 
Extrêmement rare. T. B. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (68: Frs. 3125.-) et H.Montagu, 1896 (466: Frs. 2280.-). -

Septime Sévère. (193-21l A. D.) 


7 22 
20 

193 A. D. IMP CAE * L • SEP SEV • PERT AVG • Tête laurée de Septime Sévère 

à dr. Rp LEG XIIII • GEM -M -V -(Gemina Martia Victrix) TR P COS-

Aigle légionnaire avec un collier autour du cou, entre deux enseignes mili-

taires. C. IV. p. 31. 271-Frappé à Rome. 

Rare. F. D. C. 

-Acqni-en Egypte, 1905 -

Les légions I, Il, III, IV, V, VII, VIII, Xl, XIII, XIV, XXII et XXX paraissent avoir été celles qui appuyèrent 

Sept;me Séve&apos;e contre ses rivaux, Pescennius Niger et Albin. 


7.36 
20 

193 A.D. Même légende et même type. Rç. SAEC -FRVGIF -COS Génie 

radié, à demi-nu, debout à g., tenant un caducée ailé et un trident. C. IV. 

p. 65. 621. Frappé à Rome. 

Rare. F. D. C. 

-Ventes Ponton d&apos;Amécourt. 1888 (377) et Dr. Imhoof-Blumer, 1907 (1084). -


7.26 

20 202 A. D. SEVER P AVG P M TR P X COS III -Buste lauré, drapé et 
cuirassé de&apos; Septime Sévère à dr. Rç. ADVENTVS AVGVSTOR * Vais-
seau avec des rameurs allant à g.; la poupe est ornée d&apos;un acrostolium 

et de deux étendards. Inédit, frappé à Rome. Superbe. F. D. C. 

-Acquis en Egypte, 1904. -


7.06 

20 204 A. D. SEVERVS PIVS AVG -Buste lauré, drapé et cuirassé de Septime 
Sévère à dr. Rç. INDVLGENTIA -AVGG IN CARTH -Cybèle assise de 
face sur un lion courant à dr.; elle tient le tympanon et un sceptre; 

dessous, on voit des eaux sortant d&apos;un rocher. C. IV. p. 27. 217. Frappé 

R o m e. 

-Acquis en Egypte, 1904 -

Rare. F. D. C. 

À l&apos;occasion de son voyage en Afrique, Sévère conféra des franchises à Carthage et Utique. 


7.21 

20 204 A. D. SEVERVS PIVS AVG -Tête laurée de Septime Sévère à dr. 
Rç. COS III LVDOS SAjECVL FEC * Bacchus debout à dr., tenant une 
coupe et un thyrse, en face d&apos;Hercule debout qui tient une massue et la 

peau de lion; près de Bacchus, une panthère. C. IV. p. 15. 108. Frappé 

à R o m e. 

-Collection Gnecchi, 1899. -

Rare. F. D. C. 

L&apos;an 204 fut marqué par la célébration des Ludi Saeculares. 

Septime Sévère, Julie, Caracalla et Géta. 


7.11 
20 

202 A. D. SEVER P AVG P M TR P X COS III * Buste lauré, drapé et 

cuirassé de Septime Sévère a dr. Rp. FELICITAS SAECVLI * Buste de 
Julie de face entre le buste de Caracalla jeune, drapé, à dr., et le buste 

nu et drapé de Géta jeune, à g. C. IV. p. 100. 5. Frappé a Rome. 

-Collection Addington. -

Très rare. F. D. C. 


No. 

Poids 

xj?.. 

Mill. 

Julie Domne. (Morte en 217 A. D.) 



7.35 

19 

IVLIA AVGVSTA • Buste drapé de Julie à dr. 1^MATER CASTRORVM • 
Julie diademee et voilée debout à g., tenant une patère et un sceptre, 
sacrifiant devant un autel paré et allumé; en face, trois enseignes mili-

taires. Inédit, cf. C.IV.p. Frappéà Rome. Très rare. F.D.C. 

-Acquis en Egypte, 1904. -


7.06 

19 

Même légende et même type. Rp SAECVLI -FELICITAS -L&apos;Abondance, 
coiffée du modius, debout à dr., le pied g. posé sur une proue de vais-

seau, et tenant un enfant sur son genou; à g., un gouvernail. C. IV. p. 120. 

177. Frappé à Antioche. 

Rare. T. B. 

-Acquis à Paris, 1892 -



7.43 20 196 A D. IVLIA DOMNA AVG -Buste drapé de Julie à dr. Rf. VENERI -

VICTR * Vénus à demi-nue, vue par derrière, debout à dr., tenant une 

pomme et une palme, et appuyée sur une colonne. C. IV. p. 121. 193. 

Frappé à Rome. 
Rare. F.D.C. 

-Monnaie provenant d&apos;une trouvaille française, 1875 (n. -

Julie, Caracalla et Géta. 



7.16 20 20J-204 A. D. IVLIA AVGVSTA. Buste drapé de Julie à dr. Rf. AETER-

NIT -IMPERI -Bustes en regard de Caracalla lauré et de Géta nu-tête, 

tous deux jeunes et drapés. C. IV. p. 139 1. Frappé à Rome. 
Très rare et superbe. F.D.C. 

-Acquis à Minieh (Egypte), 1901. -

Caracalla (197-21l A.D.) 



7.19 

19 

Environ 200 A. D. ANTONINVS AVGVSTVS • Buste jeune, lauré et drapé 

de Caracalla à dr. fy. IVVENTA IMPERII • Caracalla en habit militaire 

debout à g., tenant une Victoire sur un globe et une haste renversée; 

à ses pieds, un captif assis. C. IV. p. 155. 116. Frappé à Rome. 

Très rare. Superbe. F. D. C. 

-Acquis en Egypte, 1905. -



7.28 20 206-209 A.D. ANTONINVS PIVS AVG-Buste imberbe, lauré et draré de 

Caracalla à dr. Rç. LAETITIA TEMPORVM* La vaisseau du Cirque à la 
voile, entouré de quatre quadriges allant à g.; à g., un coq; à dr., un ours; 
dessous, un lion et deux tigres courant à dr., et un taureau et un tigre 

courant à g. C. IV. 155.117. Frappé à Rome. Très rare. F.D.C. 



7.35 20 21 j A. D. ANTONINVS PIVS AVG GERM -Buste lauré, drapé et cuirassé 

de Caracalla à g. Rp. P M TR P XVIII COS IIII PP • Caracalla en habit 
militaire debout à g., accompagné d&apos;un sénateur, sacrifiant devant un 
autel paré et allumé; à g., un étendard et le temple de Pergame, vu de 
côté, sur le devant duquel se trouve la statue d&apos;Esculape, tenant un bâton 
avec le serpent et un globe; derrière lui, un enfant. C. IV. p. 177. 318. 

Frappé à Rome. 
Extrêmement rare. Superbe. F.D.C. 

-Acquit à Munich, 1910. -

Pendant son séjour en Orient, Caracalla se rendit à Per rame dans le but d&apos;y chercher la guéri son au temple 

d&apos;Esculape, 215 A. D. 



6.48 

20 

216 A. D. ANTONINVS PIVS AVG GERM • Buste lauré et cuirassé de Cara-
calla à g. R. P M TR P XVIIII COS IIII PP • Le Soleil, drapé en partie, 
debout de face, regardant à g., la main dr. levée et tenant un globe de 

la g. Cohen -, Num. Chron. 1902, p. 351. 9 Frappé à Rome. 
Très rare. Superbe. F.D.C. 

-Acquis à Alexandrie, 1899. -

En 216, Caracalla établit son quartier général à Edesse, après avoir fait saisir par trahison Abgar IX ainsi que 
le roi d&apos;Arménie. 


No. 

Poids 

x^t 

Mill. 

Caracalla, Septime Sévère et Julie. 

99 
7.13 
20 

201 A. D. ANTONINVS PIVS AVG PON TR P IIII • Buste imberbe de Cara-

calla jeune, lauré, drapé et cuirassé à dr. Rp. CONCORDIAE AETERNAE* 
Bustes accolés à dr. de Sévère radié et drapé, et de Julie diadémée, avec 

un croissant autour du cou. C. IV. p. 243. 1. Frappé à Rome. 
Très rare. Superbe. F. D. C. 

-Acquis à Minieh (Egypte), 1901. -

Plautille (femme de Caracalla). 

100 
7.12 

20 Environ 202 A. D. PLAVTILLAE AVGVSTAE&apos; Buste drapé de Plautille à dr. 
CONCORDIAE-La Concorde assise à g., tenant une patère et une 

double corne d&apos;abondance. C. IV. p. 247. 6. Frappé à Anti0che. 
Extrêmement rare. F. D. C. 

-Acquis à Paris, 1893 -

Gêta. (211-212 A. D.) 


7.25 
20 

César 202-205 A. D. P • SEPT • GETA -CAES -PONT * Buste jeune nu-

tête, drapé et cuirassé de Géta à dr. Rp. PRINC IVVENT • Géta debout 

à g., en habit militaire, tenant un rameau et une haste; derrière lui, un 

trophée au bas duquel est un bouclier. C. IV. p. 270 156. Frappé àRome. 

Très beau style et très rare. Superbe. F. D. C. 

-Acquis à Vienne, 1903. -

102 
7.23 
20 

César. 208 A D. P • SEPTIMIVS GETA CAES • Buste imberbe, nu-tête, 
drapé et cuirassé de Géta à g. Rç. PONTIF COS -Bacchus assis à dr., 
tenant un thyrse; à ses pieds, une panthère; à sa g., Ariadne également 

assise. Devant lui, Silène lui versant à boire, et derrière, un joueur de 

flûte, accompagné de deux danseurs. Au dessus de Bacchus. un Terme et 

derrière Ariadne, un autre personnage à g. Cohen -. Sammlung Bachofen 
von Echt, 1903, p. 102, 1766 (Pl. 43). 

Superbe. F. D. C. 

-Monnaie de la plus haute rareté, vraisemblablementle second exemplaire connu. -

Le triomphe de Bacchus est l&apos;un des sujets les plus célèbres de l&apos;art antique. 


7.40 

20 Empereur. 211 A. D. P SEPT GETA PIVS AVG BRIT * Tête laurée de Géta, 

barbue, à dr. Ify. CONCORDIAE AVGG -Caracalla et Géta debout, 

en habit militaire, tenant chacun une haste et se donnant la main. C. IV. 

p. 256. 23. Frappé à Rome. 
Très rare. Superbe. F. D. C. 

-Trouvaille de Karnak. -

Géta et Caracalla. 

104 
7.41 

20 Environ 20) A. D. P SEPT GETA CAES PONT -Buste jeune nu-tête, drapé et 

cuirassé de Géta à dr. Rç. SEVERIINVICTI AVG PII FIL • Buste radié de 

Caracalla, à mi-corps, drapé et cuirassé à g., l&apos;égide sur la poitrine, levant la 

main dr. C. IV. p. 289 1. FrappéàRome. Trèsrare. Trèsbeau. 

-Trouvaille de Karnak; acquis à Vienne. -

Macrin. (217 A. D.) 


7.19 

20 IMP C M OPEL SEV MACRINVS AVG -Buste lauré, drapé et cuirassé de 

Macrin à dr. Rç. LIBERALITAS AVG&apos; Macrin et Diaduménien assis à g. 
sur une estrade; derrière eux, un personnage debout, tenant une baguette; 
devant, la Libéralité debout, tenant une tessère et une corne d&apos;abondance; 
au pied de l&apos;estrade, une figure debout, tendant les mains. C. IV. p 294. 43. 

Frappé à Rome. 
Très rare. Superbe. F. D. C. 

-Trouvaille de Karnak; acquis à Vienne, 1903. -


No. 

Poids 

x^(. 
Mal. 

Diaduménien. (217 A. D.) 



7.21 

20 M OPEL ANT DIADVMENIAN CAES * Buste nu-tête et drapé de Diadu-
ménien à dr. Rp. SPES PVBLICA * L&apos;Espérance debout à g., tenant une 

fleur et relevant sa robe. C. IV. 314. 22. Frappé à Rome. 

Extrêmement rare et superbe. F. D. C. 

-Trouvaille de Karnak. -

Elagabale. (218-222 A. D.) 



6.89 

20 221 A. D IMP CAES M AVR ANTONINVS P F AVG • Buste lauré et cui-
rassé d&apos;Elagabale à g., les épaules drapées du lorum consulaire. R(. SANCT 
DEO SOLI ; à l&apos;exergue, ELAGABAL Quadrige au pas à dr., portant la pierre 
conique Elagabal, sur laquelle est représenté un aigle; autour de la pierre, 
quatre parasols. Cf. C. IV. p. 349. 265. -Num. Chron., 1902, p. 353. 13 

(Pl. XVIII, 11). Frappé en Orient. Très rare et superbe. F. D. C. 



6.45 20 222 A. D. IMP ANTONINVS PIVS AVG * Buste lauré et cornu, drapé et 
cuirassé d&apos;Elagabale à dr. Rç. P M TR P V COS 1111 PP • Elagabale dans 
un quadrige au pas à g., tenant un rameau et un sceptre. C.IV. p. 344 217. 

Frappé à Rome. 
Très rare. F. D. C. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (458). -

Julia Maesa (soeur de Julie Domne et grand&apos;mère d&apos;Elagabale, morte 22J A. D.). 



6.55 20 IVLIA MAESA-AVG-Buste diadémé et drapé de Maesa à dr. Rt-IVNO&apos; Junon 

deboutàg., tenant une patère et un sceptre; à ses pieds,un paon. C.IV. p. 393 19 

(cet exemplaire). Frappé à Rome. Extrêmement rare. T. B. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (462). -

Alexandre Sévère. (222-235 A.D.) 


5.92 20 Environ 226 A.D. IMP C M AVR SEV ALEXAND AVG-Buste lauré, drapé 

et cuirassé de Sévère Alexandre à dr. Rç. PAX AVG &quot; La Paix courant 
à g. et tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre. C. IV. p. 480. 186. 

Frappé à Rome. 

Rare. F. D. C. 

-Acquis à Pari*, 1901. -

Uranius Antonin. (25o A. D. ?) 


6.10 

20 L IVL AVR SVLP VRA ANTONINVS&apos; Buste lauré, drapé et cuirassé d&apos;Uranius 
àdr. Rç. FECVNDITAS AVG -La Fécondité (avec les attributs de la Fortune) 

debout à g., tenant un gouvernail et une corne d&apos;abondance. C. IV. p. 504. 3-

Frappé à Emèse. 
De la plus grande rareté. F. D. C. 

-Acquis à Paris, 1894. -

Maximin 1. (235-238 A.D.) 


6.74 20 236 A. D. IMP MAXIMINVS PIVS AVG • Buste lauré et drapé de Maximin 

àdr. Rç. VICTORIA AVG-Victoire courant àdr., tenant une palme et 

une couronne. C. IV. p.514. 98. Frappé à Rome. Très rare. F. D. C. 

-Acquis au Caire. -

Cette monnaie se rapporte sans doute aux victoires de Maximin en Germanie. 

Balbin. (238 A. D.) 



5.75 21 IMP CAES D CAEL BALBINVS AVG • Buste lauré et drapé de Balbin à dr. 

Rt. VICTORIA AVGG La Victoire debout de face, regardant à g., tenant 

une couronne et une palme. Cohen. -. Frappé à Rome. 
De la plus grande rareté. T. B. 

-Acquis en Egypte, 1904. -

Le seul autre aureus de Balbin connu est celui décrit dans Num. Chron 

, 

1902 P!. XIX, 3, offrant une variété de 
légende du droit, et venduà Paris, Monn. rom. en or, 1909(CollectionJ. E. ), lot 234. Irouvaille d Alexandrie, 1902. 


No. 

Poids 

Mill. 

Gordien III. le Pieux. (2)8-243 A. D.) 

114 
4.33 



Environ 240 A. D. IMP GORDIANVS PIVS FEL AVG Buste lauré et drapé 

de Gordien à dr. Rt. FORTVNA REDVX La Fortune aszise à g., tenant 

un gouvernail et une corne d&apos;abondance; sous le siège, une roue. Cohen -, 

cf. C. V. p. 31. 96. Frappé à Rome. 
Rare. F. D. C. 

-Trouvaille d&apos;Alexandrie,1902. -

Otacilie (femme de Philippe père). 

115 
4.08 



M OTACIL SEVERA AVG-Buste diadème et drapé d&apos;Otacilie à dr. Rp. CON-

CORDIA AVGG -La Concorde assise à g., tenant une patère et une double 

corne d&apos;abondance. C. V. 144. 2. Frappé à Rome. Très rare. F. D. C. 

-Trouvé à Haifa, Palestine, 1896. -

Philippe fils César. (244-247 A. D.) 

116 
4.70 

M IVL PHILIPPVS CAES • Buste nu-tête et drapé de Philippe fils à dr. 

Hf.. PRINCIPI IVVENT -Philippe en habit militaire, debout à g., tenant 

un globe et une haste renversée. C. V. p. 165. 46. Frappé à Rome. 
Très rare. F. D. C. 

Trajan Dèce. (249-251 A.D.) 

117 
4.98 



IMP C M Q TRAIANVS DECIVS AVG -Buste lauré et cuirassé de Trajan 

Dèce à dr. Rf. PANNONIAE -Les deux Pannonies voilées, debout, en 

femmes, se tournant le dos et tenant chacune une enseigne militaire. 

C. V. p. 194. 85. Frappé à Rome. 

F. D. C. 

-Acquis à Paris, 1894. -

Hérennius Etruscus César. (249-250 A.D) 

118 
4.31 



QHER ETR MES DECIVS NOB C * Buste nu-tête et drapé d&apos;Hérennius à dr. 

Rç. PRINCIPI IVVENTVTIS • Hérennius debout à g., en habit militaire, 

tenant une baguette et une haste transversale. C. V. p. 219. 25. Frappé 

à Rome....-Acqmsa Paris, 1889. -Très rare. F. D. C. 

Hostilien César. (249-2;OA.D.?J 

119 
3.55 



C VALENS HOSTIL MES QVINTVS N C&apos; Buste nu-tête et drapé d&apos;Hostilien 

à dr. Rt. PRINCIPI IVVENTVTIS • Hostilien debout à g., en habit mili-

taire, tenant une enseigne et une haste renversée, sans pointe. C.V. p.228 33. 

Frappé à Rome. 
Trou rebouché. Très rare. T. B. 

-Acquis de H. Hoffmann, 1874. -

Volusien. (251-254 A.D.?) 

120 
5.93 

IMP CAE C VIB VOLVSIANO AVG -Buste radié et cuirassé de Volusien 

à dr. R(. CONCORDIA AVGG-La Concorde assise à g., tenant une 

patère et une double corne d&apos;abondance; dans le champ à dr., une étoile. 

C. V. p. 268. 24 Var. Frappé à Rome. 
Très rare. F. D. C. 

-Vente Montagu, 1896(605). -

Valérien père. (253-260 A.D.) 

121 
3.30 

IMP C P LIC VALERIANVS P F AVG • Buste lauré et cuirassé de Valérien 

à dr. Rç. PAX AVGG&apos; La Paix debout à g., tenant une branche d&apos;olivier 

et un sceptre transversal. C. V. p. 311.148. Frappé à Rome. 
Très rare. F. D. C. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (513). -


No. 

Poids 

xjfu 
Mill. 

Gallien. (260-268 A. D.) 


6.12 

20 GALLIENAE AVGVSTAE * Tête de Gallien à g., couronnée de roseaux 
Rç. VBIQVE PAX -Victoire dans un bige au galop à dr., tenant un fouet. 

C. V. p. 439 1016. FrappeàSiscia. 

Très rare. T. B. 

-Collection Dr. Elberling, Luxembourg. -

Monnaie du plus grand intérêt au point de vue de la légende et du type du droit, qui ont donné lieu à de 
nombreusesdisseitations. 



5.15 20 GALLIENVS P F AVG-Tête de Gallien à g., couronnée de roseaux. Rf. VIC-

TORIA AVG -Gallien en habit militaire, debout à g., tenant un globe 

et un sceptre transversal, couronné par la Victoire debout qui tient une 

palme. C. V. p. 449.1112 Va r. FrappéàSiscia. Très rare. T. B. 


5.28 21 

GALLIENVS AVG • Buste radié et cuirassé de Gallien à g. Rç. VOTIS DE-

CENNA 1 LIB dans une couronne de laurier. C. V p. 470. 1337 Var. 

Frappé à Rome. 

Très rare. F. D. C. 

-Vente Montagu, 1896 (640). -

Salonine (femme de Gallien). 


3.23 

19 

SALONINA AVG -Buste diadémé et drapé de Salonine à dr. Rf. FELICI-
TAS PVBLICA -La Félicité assise à g., tenant un caducée et une corne 

d&apos;abondance. C. V. p. 501. 49. Frappé à Rome. 
Très rare. F. D. C. 

-Vente Ponton d&apos;A mécourt, 1887 (528). -

Macrien jeune. (260-262 A. D.) 


5.10 21 IMP C FVL MACRIANVS P F AVG * Buste lauré et cuirassé de Macrien 

jeune à dr. Rf. CONSERVATRICI AVGG Diane debout à dr., un car-
quois sur l&apos;épaule, et tenant un arc; devant elle, un cerf se retournant 

à g.; dans le champ à g., une étoile. C. VI. p. 4 3 (cet exemplaire). 
Frappé en Orient. 
Trou rebouché. De la plus grande rareté. B. 

-Ventes Quelen, Montagu (648) et P r o w e, 1904. -

Postume. (255-267 A. D.) 



6.29 20 262 A. D POSTVMVS PIVS AVG-Buste lauré et cuirassé de Postume à dr. 
Rç. QVINQVENNALES POSTVMI AVG -Victoire debout à dr., posant 
le pied sur un rocher et tenant sur son genou g. un bouclier sur lequel 

elle écrit, VOT X • C. VI. p. 49. 309 Var. Frappé en Gaule (Lyon). 
Trou rebouché. Très rare. T. B. 

-Vente Montagu, 18t6 (652). -

128 
6.69 

19 

267 A D. POSTVMVS PIVS FELIX AVG -Tête laurée de Postume à dr., 
accolée au buste lauré d&apos;Hercule. Rf. FELICITAS AVG Buste lauré de 
la Victoire ailée à dr., tenant une couronne et une palme, accolé au buste 
diadème de la Félicité qui tient une branche d&apos;olivier. C. VI. p. 20 45. 

Frappé en Gaule (Cologne?). 
Très rare. T. B. 

-Collection Duc de Blacas. -



5.31 

20 262 A. D. POSTVMVS PIVS AVG -Buste lauré et cuirassé de Postume à dr. 
Rç. VIC GERM P M TR V COS III PP -Postume en habit militaire, 
debout à g., tenant un globe et une haste et couronné par la Victoire qui 

tient une palme. C. VI. p. 56. 369. Frappé en Gaule. Très rare. T. B. 

-Trouvé à Gillingham, près de Chatham (Angleterre). -

4.92 

19 

Environ 266 A. D. POSTVMVS • P F AVG -Buste lauré et cuirassé de Postume 
à g., levant la main dr. 
VIRTVS POSTVMI AVG Buste de Postume 

à dr. avec un casque très orné et la cuirasse. C. VI. p. 63 448. Frappé 
en Gaule (Cologne?). 
Très rare. T. B. 

-Vente Montagu, 1896 (663). -


No. 

Poids 

^Lélien. (267 A. D.) 


5.50 

20 IMP C LAELIANVS P F AVG -Buste lauré et cuirassé de Lélien à dr. 

RpTEMPORVM FELICITAS • L&apos;Espagne couchée à g., tenant une branche 

d olivier; derrière elle, un lapin. C. VI. p. 66 2. Frappé en Gaule. 

Trou rebouché. 

Extrêmement rare. T. B. 

-Acquis de H. Hoffmann, 1889. -

Victorin père. (265-267 A. D.) 


5.33 

20 IMP CAES VICTORINVS P F AVG • Buste lauré de Victorin à dr. Rç. COMES 
AVG-Victoire debout à g., tenant une couronne et une palme. C. VI. 

p. 70. 16. Frappé en Gaule. 
Trou rebouché. Très rare. T. B. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (548). -

Tétricus père. (268 -273A.D.) 


3.73 

19 

IMP TETRICVS AVG • Buste lauré et cuirassé de Tétricus père à g., tenant 

un sceptre et un bouclier sur lequel on voit deux combattants. Rç. PAX 

AETERNA -La Paix debout à g., tenant une branche d&apos;olivier et un 

sceptre. C. VI. p. 101-94. Frappé en Gaule. Très rare. F. D. C. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (553) -


4.01 

19 

270 A. D. IMP C TETRICVS P F AVG • Buste lauré et cuirassé de Tétricus 

père à dr. Rf. P M TR P III COS II pp. Tétricus lauré et en habit 

militaire, debout à dr., tenant une haste renversée et un parazonium, et 

posant le pied g. sur un globe. C. VI. p 105 130. Frappé en Gaule. 

-Acquit à Paris, 1914. -

Très rare. T. B. 

Claude Il. (268-270 A. D.) 


5.60 

19 

IMP CLAVDIVS P F AVG -Buste lauré, drapé et cuirassé de Claude II à dr. 

Rf. PAX EXERC * La Paix debout à g, tenant un rameau d&apos;olivier et un 
sceptre transversal. C. VI. p. 150. 208. Frappé à Ticinum ou Tarraco. 

De grande rareté. Superbe. F. D. C. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (555). -

Aurélien. (270-275 A. D.) 


4.98 

19 

IMP C DOM AVRELIANVS AVG &apos; Buste lauré et cuirassé d&apos;Aurélien à dr. 

Rç. FI DES MILITVM -La Foi militaire debout à g., tenant deux enseignes. 

C. VI. p. 185 85. Frappé à Rome. 
Rare. F. D. C. 

-Acquis à Paris, 1893. -

Tacite. (275-276 A. D.) 


5.22 

20 IMP C M CL TACITVS AVG -Buste lauré et drapé de Tacite à dr. Rç. VIC-

TORIA AVG -Victoire debout à g., tenant une couronne et une palme. 

C. VI. p.235.150. Frappé à Ticinum ou Tarraco. Très rare. F.D.C. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (568). -

Probus. (276-282 A. D.) 


4.93 

20 IMP PROBVS AVG -Buste lauré et cuirassé de Probus, à mi-corps à g., tenant 

un sceptre. Rp. AETERNITAS AVG -Le Soleil radié. à demi nu, debout 

de face, regardant à g., levant la main dr. et tenant un globe. C. VI. p 263.77. 

Frappé à Rome. 

Rare. F.D.C. 


No. 

Poids 

1 

Mill. 

139 

6.54 

IMP PROBVS AVG Buste casqué et cuirassé de Probus à g., tenant une 
haste et un bouclier sur lequel est représenté l&apos;empereur à cheval. fy. SOLI 
INVICTO COMITI AVG -Buste radié et drapé du Soleil à dr. C. VI. 

p. 322 696. Frappé à Rome. 
Très rare. F. D. C. 

-Trouvé à Ofen. -

140 
7.08 



IMP C M AVR PROBVS PIVS AVG * Buste lauré et cuirassé de Probus à dr. 

R(. VICTORIAE AVG -Victoire dans un quadrige à g., tenant une cou-

ronne et une palme. C. VI. p. 331. 780 !Rt.). Variété du droit. Frappé 

à Sis ci a. 

-Acquis à Milan, 1912. -

Très rare. T. B. 

141 

6.42 



IMP C M AVR PROBVS P F AVG -Buste casqué et cuirassé de Probus 

à dr. fy. VIRTVS PROBI AVG -Probus à cheval, galopant à dr. et per-
çant de sa haste un ennemi terrassé; sous le cheval, un bouclier. C. VI. 

p. 343. 909 (cet exemplaire). Frappé à Siscia. 
Très rare. T. B. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (585). -

Acquis à Londres, 1913. 

Carus. (282-283 A. D.) 

142 
4.99 



IMP C M AVR CARVS P F AVG • Buste lauré et cuirassé de Carus h dr. 

Rr-VICTORIAE AVGG FEL-Victoire tenant une guirlande, courant à g.; 

à terre, un bouclier sur une base. C. VI. p. 361. 95 Var. Frappé à Rome. 

-Acquis en Egypte, 1902. -
R a r e. F. D. C. 

Numérien. (282-284 A. D.) 

143 
4.58 



IMP C NVMERIANVS P F AVG &apos; Buste lauré et drapé de Numérien à dr. 
Rç. ADVENTVS AVGG NN * Carus et Numérien debout, soutenant en-
semble un globe surmonté d&apos;une Victoire qui les couronne tous deux; 
celui qui est à dr., tient en outre une haste; à l&apos;exergue, C. C. VI. p. 369. 5. 

Frappé à Cyzique. 
Rare. F. D. C. 

-Trouvaille d&apos;Alexandrie, 1902. -

Carin. (283-285A.D.) 

144 
4.86 



IMP CARINVS P AVG -Buste lauré et cuirassé de Carin à g., arme d&apos;une 
haste et d&apos;un bouclier orné de la tête de Méduse. Rt. VICTORIA AVGG * 
Victoire debout à g. sur un globe, tenant une couronne et une palme. 

VI.p 398.142 (cet exemplaire). Frappé à Lyon. 

Rare. F.D.C. 

Magnia Urbica (femme de Carin). 

145 
4.85 



MAGNIA VRBICA AVG • Buste diadémé et drapé de Magnia Urbica à dr. 

Rf VENERI VICTRICI -Vénus diadémée debout à dr., relevant la draperie 
de sa robe sur son épaule dr. et tenant une pomme. C. VI. p. 407. 8. 

Frappé à Rome. 
Très rare. F. D. C. 
Julien. (284-285 A. D) 

146 
4.93 

IMP C IVLIANVS P F AVG-Buste lauré, drapé et cuirassé de Julien à dr 
Rf. LIBERTAS PVBLICA-La Liberté debout à g., tenant un bonnet et une 
corne d&apos;abondance; dans le champ à dr., une étoile. C. VI. p 411. 3, Num. 

Chron. 1886, p. 272.5 (Pl. XII, 5). Frappé à Siscia. Très rare. F.D.C. 

Dioclétien. (284-30; A. D.) 

147 
5.35 



299 A.D. DIOCLETIANVS AVGVSTVS&apos;Téielaurée de Dioclétien à dr.fy.CON-

SVL VII PP PROCOS * Dioclétien lauré debout à g., tenant un globe et un 
sceptre ; dans le champ à g., une étoile ; à l&apos;exergue, SMA2 -C. VI. p. 421.52. 

Frappé à A n t i o c h e (au taux de 60 aurei à la livre, ~Z.). 

F. D. C. 


No. 

1 

Poids Mm. 


5.31 

20 IMP C C VAL DIOCLETIANVS AVG • Buste lauré, drapé et cuirassé de 

Dioclétien à dr. Rp. FATIS VICTRICIBVS • Trois Fortunes debout, tenant 
chacune une corne d&apos;abondance; celles de g. et du milieu sont en regard 
et tiennent ensemble un gouvernail; celle de dr. est tournée à g. et s&apos;ap-

puie sur un gouvernail; à l&apos;exergue, S C-C. VI. p. 422. 58. Frappé 

à Si s ci a (taux de 60). 
Rare. F. D. C. 


5.48 

21 

IMP C DIOCLETIANVS P F AVG -Buste casqué et cuirassé de Dioclétien 

à g., armé d&apos;une haste et d&apos;un bouclier. Rt-IOVI CONSERVATORI • 

Jupiter nu, debout à g., tenant un foudre et un sceptre. Cohen -. 
Frappé à Lyon (taux de 60). 

Rare. F. D. C. 


5.58 

20 IMP C C VAL DIOCLETIANVS P F AVG • Buste lauré, drapé et cuirassé 

de Dioclétien à dr. Rp. IOVI CONSERVATORI AVGG-Jupiter nu, de-

bout à g, le manteau déployé derrière lui, tenant un foudre et un sceptre ; 
dans le champ, Z (60); à l&apos;exergue SMA -C. VI. p. 444. 278. Frappé à 
Antioche (au taux de 60). 

F. D C. 


4.65 

21 IMP C C VAL DIOCLETIANVS P F AVG • Buste lauré, drapé et cuirassé 

de Dioclétien à dr. Rp. IOVI CONSERVATORIAVG • Jupiter nu, de-
bout à g., le manteau déployé derrière lui, tenant un foudre et un sceptre; 

dans le champ à g. 0 (70); à l&apos;exergue SMA ». C. VI. p. 442. 272. Frappé 

à Antioche (au taux de 70 à la livre). 

T. B. 

-Acquis en 1913. -


4.54 

20 IMP C C VAL DIOCLETIANVS AVG • Buste lauré, drapé et cuirassé de 
Dioclétien à dr. Rp. O RIENS AVG-Le Soleil marchant à g., levant la 

main dr. et tenant un fouet. C. VI. p. 454. 349. Frappé à Rome (taux 

de 70). 

F. D. C. 


5.19 

18 

DIOCLETIANVS P F AVG-Buste lauré et drapé de Dioclétien à dr. fyPIETAS 
AVGG ET CAESS NN * La Piété debout, tenant un enfant; à ses pieds, 

un autre enfant; à l&apos;exergue, TR -C. VI. p. 457. 381. Frappé à Trêves 

(taux de 60). 

T. B. 

-Acquis à Paris, 1894. -



4.40 19 IMP C C VAL * DIOCLETIANVS P F AVG • Buste lauré, drapé et cuirassé 

de Dioclétien à dr. Rp. VICTORIA AVG * Victoire marchant à dr., tenant 

une couronne et une palme; dans le champ 0 (70 ; à l&apos;exergue SMA&apos; 

C. VI. p. 467.469, cf. Seeck, Zeitschrift f. Num., XVII. p. 41. Frappé à 
Antioche (taux de 70). 

T. B. 

-Acquis à Londres, 1913. -


5.20 

20 3o3 A. D. DIOCLETIANVS AVGVSTVS • Tête laurée de Dioclétien à dr. 

R(. XX 1 DIOCL 1 ETIAN IAVG 1 SMAQ dans une couronne de laurier. 

C. VI. p. 478. 549. Frappé à Aqui1eia, à l&apos;occasion des Vicennalia de 

Dioclétien, 20 Décembre 303 (taux de 60). 

Rare. T. B. 

Maximien Hercule. (286-105). 


5.98 

19 MAXIMIANVS P F AVG-Tête laurée de Maximien Hercule à dr. Rp. COMI-

TATVS AVGG -Maximien et Dioclétien courant à, cheval à g., et levant 

la main dr.; celui de devant tient un sceptre; à l&apos;exergue PR -C. VI-

p. 497. 39. Frappé à Rome, suivant l&apos;édit de Pretiis Rerum, 301 (troi-

sième étalon), fixant le taux de l&apos;aureus à 50 à la livre d&apos;or, et équivalant 
à 1000 deniers. 

Rare. T. B. 

-Acquis en 1910 fMuoicb). -


No. 

Poids 

1 

Mill. 

157 
5.09 20 IMP C M A MAXIMIANVS AVG • Buste lauré et drapé de Maximien Her-

cule à dr. Rp. CONCORDIAE MILITVM -La Concorde debout à g., 
tenant de chaque main une enseigne militaire; à l&apos;exergue SC -Cf. C. VI. 

p. 499.60 -61 Var. Frappé à Siscia (deuxième étalon monétaire, au 

taux de 60 à la livre). 

Rare. F. D. C. 

-Vente Hirsch XXXIII, Munich 1913 (1455). -

158 

5.42 20 288 A D. MAXIMIANVS AVGVSTVS * Tête laurée de Maximien Hercule à dr. 
Rç. COS II -Maximien en habit militaire, à cheval à dr., levant la main dr. 

C. VI. p. 502. 86. Frappé à Rome? (au taux de 60). Rare. F. D. C. 

159 

5.45 
MAXIMIANVS P F AVG • Buste de Maximien Hercule à dr., coiffé de la 

peau de lion. Rp HERCVLI DEBELLAT -Hercule nu à g., assommant 
l&apos;hydre avec la massue qu&apos;il tient de la main dr., tandis qu&apos;il en saisit une 

des têtes de la main g.; à l&apos;exergue PROM -C. VI. p. 517. 254. Frappé 
à Rome (au taux de 60). 
Rare. F. D. C. 

-Trouvaille d&apos;Alexandrie, 1902. -

160 

5.28 MAXIMIANVS AVGVSTVS • Tête laurée de Maximien Hercule à dr. fy. HER 
CVLI VICTORI -Hercule nu debout à dr., la dr. appuyée sur sa massue, 
tenant de la g. plusieurs pommes, la peau de lion suspendue à son bras g.; 
à l&apos;exergue, * SMN; dans le champ à g., graphité, AVT -Var. de C. VI. 

p. 521. 294 (droit et revers). Frappé à Nicomédie (au taux de 60). 

Petit trou au-dessus de la tête. Rare. T. B. 

161 

5.35 



MAXIMIANVS P F AVG -Buste lauré de Maximien Hercule à dr. Rf. MARTI 

CONSERVATORI AVGG ET CAESS NN • Mars debout à g., appuyé 
sur un bouclier et tenant un sceptre; à l&apos;exergue PR -C. VI. p. 533. 392 

(cet exemplaire). Frappé à Rome (au taux de 60). 

Rare. T. B. 

162 
5.28 



286 A. D. MAXIMIANVS AVGVSTVS * Tête laurée de Maximien Hercule 
à dr. Rp P M TR P PP -Maximien en habit militaire, debout à g. entre 

quatre enseignes militaires, tenant une haste. C. VI. p. 542. 467. Frappé 

à Rome? (au taux de 60). 

B. 

163 
5.55 



Exemplaire semblable. 

F. D. C. 

164 
4.46 
286 A. D. IMP MAXIMIANVS AVG -Buste lauré et cuirassé de Maximien 

Hercule à g., tenant une massue, la peau de lion sur les épaules. fy. SALVS 

AVGG&apos; La Santé debout à dr., nourrissant un serpent qu&apos;elle tient dans 

les bras. Cohen -, Num. Chron., 1902, p. 359. 18 (Pl. XIX, 7). Frappé 
à Lyon (premier étalon, au taux de 70 à la livre). 
Rare. F. D. C. 

-Trouvaille d&apos;Alexandrie, 1902. -
165 
5.80 



MAXIMIANVS AVGVSTVS • Tête laurée de Maximien Hercule à dr. Rp XX 
MAXI 1 MIAN IAVG SMT dans une couronne de laurier. C. VI. p. 565. 

705. FrappéàT(TicinumouTarraco). 

Rare. F. D. C. 

Carausius. (287-293 A. D.) 

166 

4.33 
IMP CARAVSIVS PF AVG -Buste lauré et drapé de Carausius à dr. F4. PAX 

CARAVSI AVG -La Paix debout à g., tenant dans la main dr. une branche 
d&apos;olivier, et dans la g une haste renversée. Cohen -, Num. Chron. 1902, 

p. 360. 20 (Pl. XIX, 9). Frappé à Londres? (taux de 70 à la livre). 
Extrêmement rare. F. D. C. 

-Trouvé à Silchester, 1896; collection Dr Roalfe Cox, Mortimer. -

Cette monnaie est d&apos;une grande importancehistorique. 


No. 

Poids 

Mill. 

Constance Chlore César. (292-304 A. D.) 

167 

5.37 

CONSTANTIVS NOB CAES -Tête laurée de Constance Chlore à dr. Rf. HER-

CVLI CONS CAES -Hercule nu, debout de face, regardant à g., appuyé 

sur sa massue et tenant trois pommes; il a la peau de lion suspendue 

au bras g.; à l&apos;exergue SMAI -C. VII. p. 70. 145. Frappé à Anti0che 

(au taux de 60). 

F. D. C. 

-Acquis en 1912. -
168 
5.29 



CONSTANTIVS NOB C-Tête laurée de Constance Chlore à dr. Rç. PACA-
TORES GENTIVM -Constance debout dans un quadrige de face, tenant 

une branche d&apos;olivier; à dr., un licteur à la tête des chevaux; à l&apos;exergue R. 

C. VII. p. 78. 212 (cet exemplaire?). Frappé à Rome (au taux de 60 

. 

-Vente Ramon, Paris, 1913 (639). -Très rare. T. B. 

169 
5.15 



CONSTANTIVS P F AVG-Tête laurée de Constance Chlore à dr. RpVBIQVE 
VICTORES -L&apos;empereur debout à dr., tenant une lance et un globe; à 

ses pieds, deux captifs; à l&apos;exergue T^-C. VII. p. 85. 280 (cet exemplaire). 
Frappé à Trêves (taux de 60). 
Rare. T. B. 

170 
5.42 



Légende et type du No. 168. Rç. VIRTVS HERCVLICAESARIS • Constance en 

habit militaire, à cheval à dr. au pas, tenant une haste en arrêt; à l&apos;exergue 

TR * C.VII.p.88 306. Frappé à Trêves (au taux de 60). Rare. T. B. 

-Ventes Montagu, 1896 (765) et Tyskiewicz. -

Galère Maximien César. (292 -304 A. D.) 

171 

6 58 MAXIMIANVS CAESAR • Tête laurée de Galère Maximien à dr. Rf. SOLI 
INVICTO • Buste radié et drapé du Soleil à dr. C. VII. p. 122 198. 

Frappé à Antioche ou Alexandrie (au taux de 50 à la livre, d&apos;après 

l&apos;édit de 301). 

Très rare. T. B. 

-Acquis à Munich, 1906. -

Valérie (femme de Galère Maximien). 

172 
5.21 

GAL VALERIA AVG-Buste diadémé et drapé de Valérie à dr. Rf. VENERI 
VICTRICI NK VL XC. Vénus debout à g., tenant une pomme et soulevant 

son voile ; à l&apos;exergue SM H • Cf. C. VII. p. 129.1. Frappé àHeracIee 

(au taux de 60). 

Trou rebouché. Très rare. T. B. 

-Acquis à Vienne. -

Sévère II. (30;-307 A.D.) 

173 
5.00 

SEVERVS NOB CAES -Tête laurée de Sévère II à dr. Rç. CONCORDIA 

CAESS NOSTR. La Concorde assise à g, tenant une patère et une 
double corne d&apos;abondance; à l&apos;exergue SMT -C. VII. p. 132. 3. Frappé 
à T (Ticinum ou Tarraco). 

Légèrement ébréché. Rare. B. 

-Vente de Quelen, 1888 (1993) et Hoffmann. -

Maximin Il Daza. (298-313 A.DJ 

174 
5.38 



César. MAXIMINVS NOB CAES-Tête laurée de Maximin II à dr. Rf.PRINCIPI 
IVVENTVTIS -Maximin en habit militaire, debout à g., tenant un globe 

et un sceptre; derrière lui, deux enseignes militaires; dans le champ 2 (60); 

à l&apos;exergue S • M &apos; SD C. VII. p. 156. 142 Var. Frappé à Serdica (au 

taux de 60). 

Rare. F. D. C. 

-Ventes Hirsch, XXXIV, Munich, 1914(1548). -


No. 

Poids 

Mill. 

175 

4.51 



Empereur. MAXIMINVS P F AVG • Tête laurée de Maximin II à dr. Rf. CON-
SVL PP PROCONSVL -Maximin lauré et en toge, debout à g., tenant un 

globe et un sceptre; à l&apos;exergue wSMAS * * C. VII. p. 143. 10. Frappé 
à Antioche (taux de 60, poids faible). 

Rare. F. D. C. 

-Collection Prof. W. Ramsay. -

176 

5.33 



Même légende et même type. fy. SOLI INVICTO &quot; Le Soleil radié, en 
tunique, debout à g., levant la main dr. et tenant la tête de Sérapis dans 

la g ; à l&apos;exergue ALE &apos; Cf. C. VII. p. 158. 160 Var. Frappé à Ale-
xandrie (au taux de 60). 
Rare. F. D. C. 

-Collection Eddé, Alexandrie, 1900. -

Licinius père. (307-323 A. D.) 

177 
5.29 



LICINIVS AVG OBDV FILII SVI Buste de Licinius père, tête nue, et drapé, 
de face. Rf. IOVI CONS LICINI AVG -Jupiter assis de face sur un cippe, 

tenant une Victoire et un sceptre ; à ses pieds, un aigle qui tient une 

couronne en son bec; sur la base SIC X SIC XX; à l&apos;exergue SMNl&quot; &apos; 
C. VII. p. 201. 128. Monnaie commémorative, frappée par Licinius fils, à 
Nicomédie (au taux de 60). 

Très rare. F. D. C. 

-Trouvé en Bulgarie, 1891. -
178 
4.28 



LICINIVS P F AVG -Tête laurée de Licinius père a dr. fy. PERPETVA 
VIRTVS AVG -Licinius à cheval à dr., précédé par un soldat casqué 

à pied qui tient un bouclier; à l&apos;exergue SMT -C. VII. p 202. 140. Frappé 

à T (Ticinum ou Tarrac o). 

Rare. T. B. 

179 

4.57 



Même légende et même type. Rf. VBIQVE VICTORES • Licinius lauré et 
en habit militaire, recouvert d&apos;un manteau, debout à dr., tenant une haste 
et un globe; de chaque côte, un captif assis à terre dans l&apos;attitude de la 

tristesse; à l&apos;exergue PTR C. VII. p. 205. 167. Frappé à Trêves (au 

taux de 70). 

« &quot; ** 

• 

. 

,SÛO 

Rare. F. D. C. 

,v/y 

-Vente Marquis d&apos;Exeter, 1899. -

Licinius fils César. (317-326 A.D.) 

180 
5.31 

D N VAL LICIN LICINIVS NOB C-Buste anu-tête et drapé de face de 
Licinius fils. Rt. IOVI CONSERVATORI CAES -Jupiter à demi-nu, assis 

de face sur une base, tenant une Victoire et un sceptre; à ses pieds, un 
aigle tenant une couronne en son bec; sur la base SIC V SIC X; à 

l&apos;exergue SMNA -C. VII. p. 217. 28. Frappé à Nicomédie (au taux 

de 60). 

Très rare. F. D. C. 

Constantin Ier le Grand. (3o6-337 A. D.) 

181 

5.48 



César. J06 A. D. CONSTANTINVS NOB C • Tête laurée de Constantin à dr. 

Rp. PRINCIPI IVVENTVT • Constantin en habit militaire debout à g., 

tenant un sceptre; devant lui, une enseigne militaire; à l&apos;exergue, PR 

C. VII. 276. 405. Frappé à Rome (au taux de 60). 

F. D. C. 

-Acquis à Paris, 1896. -

182 
4.13 



Empereur. Sans légende. Buste diadémé de Constantin à dr. 4 CONSTANTI-

NVS AVG-Deux couronnes de laurier entrelacées: au-dessus, une étoile; 

à l&apos;exergue TR • C. VII. p. 240. 105. Soli du s, frappé à Trèves. T. B. 

-Acquis à Paris, 1896. -

183 
5 21 

3og A. D. CONSTANTINVS FIL AVGG -Tête laurée de Constantin à dr. 

Rt. CONSVL DD NN -Constantin en toge, debout à g., tenant un globe 

et un sceptre court; dans le champ 2 (60); à l&apos;exergue SM TS C. VII. 
p. 241. 115. Frappé-à Thessalonique (au taux de 60j. 
Rare. T. B. 

-Vente Lambroi. Munich, 1913 (1466). -


No. 

Poids 

1 

Mill. 


6.78 

24 

D N CONSTANTINVS MAX AVG * Buste lauré, drapé et cuirassé de Con-
stantin à dr. Rf. EQVIS ROMANVS Constantin à cheval. marchant au 
pas à dr. et levant la main dr. ; à l&apos;exergue SMN -C. VII. p. 244. 139. 
Gnecchi. I Medaglioni Romani, 1 p. 16. 9 (PI 6. 12&apos;. Agnes Baldwin, Five 
Roman Gold Medallit)ns, 1921 p 29. 3 (Pl. III). Seeck. O. Zu den Festmuenzen 

Constantins und seiner Familie, Zeitschiift f. Num. 1898. p. 23 sq. Médaillon 

d&apos;or (ll/a Solidi), frappé à Nicomédie. 
Très rare. F. D. C. 



4.42 

19 

3if A. D. CONSTANTINVS P F AVG -Tête laurée de Constantin à dr. 

% FELIX PROCESSVS COS IIII AVG N • Constantin debout en toge 

à dr., tenant un globe et un sceptre; à l&apos;exergue SMT &apos; C. VII. p. 247.153. 

Solidus, frappé à T (Ticinum ou Tarraco) au taux de 72. 

T. B. 

-Collection Macridi, 1900. -

4.48 

17 

Même légende et même type. Rf. GAVDIVM ROMANORVM; à l&apos;exergue 
ALAMANNIA -L&apos;Allemagne assise à terre à g., dans l&apos;attitude de la tris-
tesse; derrière elle, un trophée, un arc et un bouclier. C. VII. p. 249. 166. 

Solidus, frappé à Trêves? (au taux de 72). 
Rare. B. 

-Acquis à Paris, 1897. -



4.53 

17 

Même légende et même type. Rç. GAVDIVM ROMANORVM; à l&apos;exergue 

FRANCIA&apos; La France assise à g, dans l&apos;attitude de la tristesse, posant la 

main g. sur un cippe (?); derrière elle, un trophée. C. VII. p. 249. 168. 

Solidus, frappé à Trêves? (au taux de 72). Trou rebouché. Rare. T.B. 

-Acquit à Paris, 1894. -

8.96 
24 

329 A. D. IMP CONSTANTINVS P F AVG * Buste radié, drapé et cuirassé 
de Constantin à dr. Rf GLORIA AVGG -Porte de la ville de Trèves 
entourée de quatre grandes tours, dont deux à neuf étages et deux à huit ; 

au milieu, la statue de Constantin debout à g. en habit militaire et en 
manteau, levant la main dr. et tenant un sceptre. En haut on voit les 
sommets de trois tours; dessous, la Moselle; à dr. et à g., des monuments 
deux captifs assis à terre dans l&apos;attitude de la tristesse; à l&apos;exergue PTRE -

C. VII. p 255 236 Sir A. Evans, Num. Chrono 1910, pp 103 -106. Gnecchi I. 
p. 17. 19 (PI 7-3) Agnes Baldwin, Five Roman Gold Medallions, 1921. p. 37 

(Pl. IV). Médaillon d&apos;or (double solidus ou Binio), frappé à Trèves. 
De la plus haute rareté. T.B. 

-Vente Consul E. F. Weber, Munich, 1909 (2579) -

et provenant d&apos;une collection privée de Toulouse, c;Ù cette monnaie aurait été conservée pèndant plus de deux 
siècles. Il n&apos;existe que trois exetnplai,e-rie ce doub e Solidus, celui de Ponton d&apos;Amécourt, acquis par le Cabinet 

des Médailles, Paris 1887. pour Frs. 11340. -; un autre exemplaire de la C Ilection du Piince de M.*** à 

Rome, et maintenant à Berlin, et celui.ci Le typ-du revers repré-ente l&apos;une des portes de la ville de Trèves 

(mais pas la fameuse Porta Nigra) et le pont sur la Moselle. 



4.36 

19 

CONSTANTINVS MAX AVG • Buste diadémé et drapé de Constantin à dr. 
Rp. PIETAS AVGVSTI NOSTRI -Constantin en habit militaire debout 

à g., relevant une femme tourelée à genoux que lui présente un soldat 

et tenant un sceptre; il est couronné par la Victoire debout qui tient une 

palme; à l&apos;exergue SMN &apos; C. VII. p. 274. 393. Solidus, frappé à Nico-

médie (au taux de 72). 

Rare. F. D. C. 

-Acquis à Paris, 1897. -



4.47 

20 

315 A. D. CONSTANTINVS P F AVG • Tête laurée de Constantin à dr. 

R(.P M TRIB P COS IIII PP PROCOS • Constantin assis à g. sur une 

chaise curule, tenant un globe et un sceptre; à l&apos;exergue PTR -C. VII. 

p. 275. 398. Solidus, frappé à Trêves (au taux de 72). 

Coin fêlé, autrement F. D. C. 

-Trouvé à Winchester, 1879. -


No. 

Poids 

xjf., 

1 

Mill. 



4.49 

17 

323 A. D. CONSTANTINVS AVG -Buste cuirassé de Constantin, avec le 
casque lauré, à dr. fy. VICTORIAE LAETAE PRINC PERP * Deux Vic-
toires debout, posant un bouclier sur un cippe; celle qui est tournée à dr. 
y inscritVOT 1 P R -; à l&apos;exergue SMT-Cohen-, cf. C. VII. p. 304.641Var. 

Solidus, frappé à T (Ticinum ou Tarraco) au taux de 72. F.D.C. 

-Acquis à Munich, 1889. -


1 

4.57 

17 

CONSTANTINVS P F AVG • Tête laurée de Constantin à dr. fy. VIRTVS 
EXERCITVS GALL&apos; Mars nu, le manteau flottant, marchant à dr., portant 

une haste et un trophée; à l&apos;exergue PTR -Cohen-, cf. C. VII. p. 312. 

702 Var. Frappé à Trèves (au taux de 72). 

T. B. 


4.54 
21 

D C CONSTANTINVS P F AVG • Tête diadémée de Constantin à dr. 

Rf. VICTORIA CONSTANTINI AVG • Victoire assise à dr. sur une 

cuirasse et un bouclier, et écrivant VOT XX sur un bouclier que lui 
présente un génie; à l&apos;exergue CONS -Cohen-, cf. C.VII. p. 300. 615 Var. 

Solidus, frappé à Constantinople. 
F.D.C. 



4.43 

20 CONSTANTINVS MAX AVG-Buste diadème et drapé de Constantin à dr. 

P,f. VICTORIA CONSTANTINI AVG • Victoire marchant à g., tenant 
un trophée et une palme; dans le champ VOT 1 XXX; à l&apos;exergue SMAN 1 

C. VII. p. 299. 604. Solidus, frappé à Antioche. 

-Vente Egger XLV, Vienne, 1913 (1237). -

195 

4.33 

20 Même légende et même type. Rf. VICTORIA CONSTANTINI AVG -Victoire 

assise à dr., tenant un bouclier sur lequel on lit VOT 1 XXX; derrière 

la Victoire, une cuirasse et un bouclier; à l&apos;exergue SIS&apos; C. VII. p. 300 611. 

Solidus, frappé à Siscia. 

T. B. 

-Collection Dr. Eddé, Alexandrie, 1900. -

Fausta (femme de Constantin I). 



4.56 20 FLAV MAX FAVSTA AVG • Buste de Fausta à dr., coiffé en cheveux, drapé, 
et portant un collier de perles. Rç. SPES REIPVBLICAE -Fausta debout 
de face, regardant à g., tenant Constantin II et Constance II, enfants, 

dans ses bras; à l&apos;exergue SMTSr • Cf. C. VII. p. 336 14. Frappé à 
Thessalonique. 

-Acquis à Paris. -

Très rare. F.D.C. 

Crispus César. (}I7-326 A. D.) 



4.49 

20 FL IVL CRISPVS NOB CAES • Buste lauré et cuirassé de Crispus à g., vu 
de dos, tenant une haste et un bouclier. Rp. CONCORDIA AVGG NN -
La Concorde assise à g., tenant un caducée et une corne d&apos;abondance; 

à l&apos;exergue SMNK • C.VII. p. 343. 56. Solidus, frappé àNicomedie 

(au taux de 72). 

-Vente Ramon, Paris, 1913 (673). -Très rare. T. B. 



4.44 

20 Même légende et même type. Rf. VIRTVS CAESARIN &apos; Crispus galopant à dr. 
et frappant de sa haste un ennemi à genoux; sous le cheval, un ennemi 

renversé et un bouclier; à l&apos;exergue, SMNT&quot; Cf. C. VII. p. 357.164 Var. 

Solidus, frappé à Nicomédie (au taux de 72). Très rare. B 

-Collection O&apos;Hagan (775). -

Delmace. (335-337 A. D.) 



4.54 

21 

FL DELMATIVS NOB CAES-Buste lauré, drapé et cuirassé de Delmace à dr. 

fy. PRINCIPIIVVENTVTIS • Delmace debout à g., tenant un étendard et un 
sceptre; derrière lui, deux enseignes militaires; à l&apos;exergue CONS&apos; C.VII. 

p. 362.15 Var. Solidus, frappé à Constantinople. Très rare. T.B. 

-Provientd&apos;un trouvaillefaite en Egypte, 1919, dont tous les exemplairesprésententles mêmes conditionsde surfare. -


No. 

Poids 

xff.. 
Mill. 

Constant 1. (HJ-JJOA.D.) 

200 

4.28 21 FL IVL CONSTATS AVG -Buste lauré, drapé et cuirassé de Constant I à dr. 

Rf. SECVIUTAS REIPVBLICAE * La Sécurité debout de face, tournée à g., 
les jambes croisées, posant la main dr. sur sa tête et appuyée sur une 

colonne; à l&apos;exergue TR • C. VII. p. 419. 104. Solidus, frappé à 
Trèves. 

T. B. 

Constance II. 



4.29 20 César. Sans légende. Tête diadémée de Constance à dr. Rf. CONSTANTIVS 
CAESAR -Victoire marchant à g., tenant une couronne et une palme; 

à l&apos;exergue SIRM • C. VII. p. 441. 14. Solidus, frappé à Sirmium 

(au taux de 72). 

B. 

19.99 39 Empereur. FL IVL CONSTANTIVS PERP AVG-Buste diadémé, drapé et 
cuirassé de Constance II à g. Rf. GLORIA ROMANORVM * Femme laurée 

assise à g., tenant de la dr. un globe surmonté d&apos;une Victoire qui lui présente 

un couronne, et de la g., un sceptre. Elle pose le pied dr. sur une proue 

de vaisseau; à l&apos;exergue SMANT&apos; C. VII. p.460 133. Gnecchi, lMedagl ioni 

Romani, 1. p. JI. 2J. Médaillon d&apos;or de 18 scripules (41/1 solidi), 
frappé à Antioche. Restes de bélière et petit trou au-dessus de la 

tête. 

v 

Extrêmement rare. T. B. 

-Trouvé en Egypte (Kyticas, 1904.) -



4.49 21 FL IVL CONSTANTIVS P F AVG -Buste casqué et cuirassé de face, tenant 

une haste et un bouclier. Rç. GLORIA REIPVBLICAE * Rome et Cons-

tantinople assise, tenant un bouclier sur lequel on lit, VOT 1 XXX 

MVLT 1 XXXX -Rome casquée est assise de face; Constantinople tourelée, 

regarde à g. et pose le pied dr. sur une proue; toutes deux tiennent des 

sceptres; à l&apos;exergue RSMZ et branche de laurier. C. VII. p. 458. 117. 

, 

Solidus, frappé à Rome. 

F. D. C. 



4.45 21 CONSTANTIVS AVG Buste diadémé, drapé et cuirassé de Constance II à dr. 

Rç. VICTORIA AVG-Victoire marchant à pas précipités à g., tenant un 

trophée et une palme ; dans le champ LXXII et une étoile ; à l&apos;exergue 

SMAN -C. VII. p. 470. 200. Solidus, frappé à Antioche. F. D. C. 

-Acquis en 1910. -



4.49 21 FL IVL CONSTANTIVSPERP AVG • Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. 
Rf. VICTORIA AVGVSTORVM * Victoire marchant à g., tenant de la 

main dr. une couronne dans laquelle on lit XXV, et de la g. une palme 

et un trophée; à ses pieds, un captif à genoux, suppliant; à l&apos;exergue 

SMANI • C. VII. p. 476. 237. Solidus, frappé à Antioche. T. B. 

-Acquis à Paris, -1914. -



2.25 17 CONSTANTIVS AVG • Buste diadémé, drapé et cuirassé de Constance II 

à dr. Rf. VICTORIA AVGVS TORVM* Victoire assise à dr. sur un bouclier 

et une cuirasse, écrivant VOT 1 XXXX sur un bouclier que lui présente 

un génie nu, ailé, debout; à l&apos;exergue SMAN-Cf. C. VII. p. 478. 246. 

Demi-solidus, frappé à Antioche. 

T. B. 

207 

4.37 22 D N CONSTANTIVS P F AVG • Buste diadémé de Constance II à dr. 
Rf. VICTORIA AVG NOSTRI • Victoire marchant à g., se retournant, 
et tenant une couronne et une palme ; derrière elle, Constance en habit 
militaire debout à g., tenant un globe et un sceptre; à l&apos;exergue TR -

C. VII. p. 472. 207. Solidus, frappé à Trèves. 

Rare. F. D. C. 

-Vente Ponton d&apos;Amécourt, 1887 (732). -


No. 

Poids 

Mill. 

208 
4.15 

CONSTANTIVS AVGVSTVS • Buste diadémé et drapé de Constance II à dr. 
K. VICTORIAE DD NN AVGG -Deux Victoires debout, tenant une 
couronne dans laquelle on lit VOT XX MVLT 1 XXX; à l&apos;exergue TR-

Cf. C. VII p. 482. 278. Solidus barbare, avec la marque monétaire 
de Trêves. 

B. 

Vétranion. (250 A. D.) 

209 
4.50 



D N VETRANIO P F AVG-Buste lauré, drapé et cuirassé de Vétranion à dr. 
Rf. SALVATOR REIPVBLICAE&apos; Vetranion debout de face, regardant à g., 
tenant le labarum et un sceptre, et couronné par la Victoire debout derrière 

lui, qui tient une palme; à l&apos;exergue SIS&apos; C. VIII. p. 5. 7. S0Iidus, 

frappéàSiscia. 

Extrêmement rare. F. D. C. 

Ventes Ponton d&apos;Amécourt, 1887, et Montagu, 1896 (881). -

Magnence. (350-353 A.D) 

210 
4.45 

D N MAGNENTIVS P F AVG • Buste nu tête et drapé de Magnence à dr 

fy VICTORIA AVG LIB ROMANOR • La Victoire et la Liberté debout, 

tenant ensemble un trophée ; la Victoire tient en outre une palme, et la 

Liberté un sceptre transversal; à l&apos;exergue -SMAQ -C. VIII. p. 15 48 

Solidus, frappé à Aquilée. 

T. B. 

. 

Décence. (351-353 A D.) 

211 
4.40 


D N DECENTIVS FORT CAES-Buste nu-tête, drapé et cuirassé de Décence 

à dr. Rf. VICTORIA CAES LIB ROMANOR • La Victoire et la Liberté 
debout, tenant ensemble un trophée; la Liberté tient une haste; à l&apos;exergue, 

TR C. VIII. p. 28. 31. Solidus, frappé à Trêves. Rare. F. D. C. 

-Acquis à Paris, 1888. -

Constance Galle César. (351 -354 A. D.) 

212 
4.37 



D N CONSTANTIVS NOB CAES -Buste nu tête et drapé de Constance Galle 
à dr. Rf. GLORIA REIPVBLICAE&apos; Rome casquée, assise de face, tenant 
une haste, et Constantinople tourelée, assise à g., posant le pied dr. sur 
une proue de vaisseau et tenant un sceptre; toutes deux soutiennent un 

bouclier sur lequel on lit OT TIS V (sic) ; à l&apos;exergue SMANB * Cf. C. VIII. 

p. 34. 24 Va r. Solidus, frappé à Antioche. 

F. D. C. 

-Acquis à Constantinople, 1890. -

Julien II. (355-363 A. D.) 

213 
4.45 



César. D N CL IVLIANVS N C -Buste jeune imberbe, nu tête et cuirassé 
de Julien à dr. Rt. FEL TEMP REPARATIO * Rome et Constantinople 
assises, soutenant un bouclier sur lequel est une étoile; à l&apos;exergue 

RSNS (palme). Cf. C. VIII. p. 44 8 Var. Solidus, frappé à Rome. 

-Trouvé en Egypte. -

F. D. C. 

214 
2.21 



César. IVLIANVS CAES -Buste nu-tête et drapé de Julien à dr. R(. VIC-

TORIA AVGVSTORVM* Victoire à demi-nue, assise à dr sur une cui-
rasse, tenant un bouclier sur lequel est une étoile et que lui présente un 

génie nu, ailé; à l&apos;exergue SMAN -C. VIII. p. 50 56. Demi-solidus, 
frappé à Antioche. 

B 

215 
4.40 



Empereur. FL CL IVLIANVS P F AVG Buste barbu, diadémé, drapé et 
cuirassé de Julien à dr. 

VIRTVS EXERCITVS ROMANORVM -Julien 
casqué et en habit militaire, traînant par les cheveux un captif à genoux, 

et tenant un trophée; à l&apos;exergue AN T O C. VIII. p. 54 79. Solidus, 
frappé à Antioche. 

F. D. C. 


No. 

Poids 

Mill. 

Jovien. (363 -363 A. D) 

216 

4.40 21 D N IOVIANVS P F AVG -Buste diadémé, drapé et cuirassé de Jovien à dr. 

• 

Ify. SECVRITAS REIPVBLICE -Jovien diadémé, debout à g., tenant le 

labarum et un globe; devant lui, un captif assis à terre, les mains attachées 

derrière lui; à l&apos;exergue, « SIRM -C. VIII. p. 76. 16. Solidus, frappé 

à Sirmium...-Acquis 
en 1908. -

F. D. C. 

Valentinien 1. (364. -37s A. D) 


4.37 
22 

D N VALENTINIANVS P F AVG * Buste diadémé à g. de Valentinien I, 

à mi-corps, avec le manteau impérial, tenant un globe et un sceptre. 

Rt. SALVS REIP -Valentinien debout de face, regardant à dr., en habit 

militaire, tenant le labarum et un globe surmor té d&apos;une Victoire, et posant 

le pied dr. sur un captif à genoux; dans le champ à dr, deux étoiles; 

à l&apos;exergue SMTES • C.V. p. 91. 32. Solidus, frappé à Thessa-
lonique. 

T. B. 

218 
4.03 

19 D N VALENTINIANVS P F AVG • Buste diadémé et drapé de Valentinien I 

à dr. Rf. SPES RP -Valentinien et son fils, nimbés, assis de face, tenant 

chacun un globe et une haste; entre eux, un homme debout, et au-dessus, 

un bouclier sur lequel on lit VOT V 1 MVLT X; à l&apos;exergue ANTA + * 
Cohen-. Solidus, frappé à Antioche. 

B. 


3.98 
20 

D N VALENTINIANVS P F AVG • Buste diadémé et drapé de Valentinien I 
à dr. Rf. VICTORIA AVGG -Valentinien et son fils assis tous deux de 
face, soutenant un globe; entre eux, au dessus, une Victoire vue à mi corps, 

de face; dans le champ T R; à l&apos;exergue COM -Cf. C. VIII. p. 93. 43. 

Solidus, frappé à Trèves. 

Un peu rogné. B. 
4.41 22 D N VALENTINIANVS P F AVG • Buste diadémé de Valentinien I à g., 

avec le manteau impérial et tenant un globe. Rp. VOTA PVBLICA -Va-
lentinien et Valens assis de face, tenant chacun un rouleau et un sceptre; 

à leurs pieds, deux captifs, un de chaque côté; à l&apos;exergue, * CONS et 

couronne. C. VIII. p. 97. 67. Solidus, frappé à Arles. 

T. B. 

Valens. (364-378 A. D) 

221 
4.39 

21 D N VALENS PER F AVG * Buste diadémé et drapé de Valens à dr. Rf. VIC-

TORIA AVGVSTORVM * Victoire à demi nue, assise à dr. sur une cuirasse 
et un bouclier, écrivant VOT X 1 MVLT 1 XX sur un bouclier posé sur 

son genou; dans le champ, le chrisme; à l&apos;exergue KANOBA -C. VIII. 

p. 113 62. Solidus, frappé à Antioche. 

T. B. 
4.45 22 D N VALENS P F AVG -Buste diadémé de Valens à g., avec le manteau 

impérial, tenant un globe et un sceptre. R;. VOTA PVBLICA&apos; Valens 
et Valentinien nimbés, assis de face, tenant chacun un rouleau et un sceptre; 

à l&apos;exergue, sous chacune des figures, un captif à genoux, les mains liées 

derrière le dos et S Mtf M • C. VIII. p 116. 86-Solidus, frappé à 

Milan. 

-Acquis en 1915. -

F. D. C. 

Procope. (36s-366 A. D.) 

223 
4.45 

22 D N PROCOPIVS P F AVG -Buste diadémé, drapé et cuirassé de Procope 
à dr. Rf. REPARATIO FEL TEMP -Procope en habit militaire, debout 

de face, regardant à dr, tenant une haste et appuyé sur un bouclier; à 

l&apos;exergue CONS&apos; C. VIII. p. 121. 5. Solidus, frappéà Constanti-
nople. 

-Acquls » Paris, MOI. -

Très rare. T.B. 


No. 

Poids 

.j!&quot; 

Mill. 

Gratien. (367-38) A. D.) 


4.45 

22 D N GRATIANVSAVGG AVG • Buste diadémé, cuirassé et drapé de Gratien 

à dr. Rp. GLORIA NOVI SAECVLI • Gratien debout de face, regardant 

à g., tenant une Victoire sur un globe et le labarum surmonté d&apos;une Vic-
toire; les deux Victoires couronnent la tête de l&apos;empereur; à l&apos;exergue 

KONST • C. VIII. p. 126.12. Solidus, frappé à Arles. 

F. D. C. 


4.47 

22 

D N GRATIANVS P F AVG-Buste diadémé, cuirassé et drapé de Gratien 
à dr. Rf. PRINCIPIVM IVVENTVTIS * Gratien, lauré et nimbé, debout 
en habit militaire à dr., avec le manteau déployé derrière lui, tenant une 
haste transversale et un globe; à l&apos;exergue, » CONS et couronne. C. VIII. 

p. 130. 28. Solidus, frappé à Arles. 

F. D. C. 


4.45 

21 

Même légende et même type. fy. SPES R P • Valens et Gratien nimbés, 

assis de face, tenant chacun une haste et un globe; entre eux, Valentinien 

jeune debout, vêtu du paludamentum ; au-dessus, un bouclier sur lequel 

on lit VOT 1 V MVL 1 X; à l&apos;exergue ANT +-Cohen -. Evans, 
Some Roman Medallions and Coins, Num. Chron. 1910, p. 107 sq. Solidus, 
frappé à Antioche. 
Très rare. T.B. 

-Collection E. F. Weber, Munich, 1909 (2754). -

Ce solidus qui est probablement unique commémore l&apos;élévation à l&apos;empire de Valentinien Il par les troupes à 

Aquinium (Ofen), en 376. 


4.44 

22 Même légende et même type. Rp VICTORIA AVGG -Gratien et Valentinien 
jeune assis de face, soutenant un globe; entre eux, une Victoire à mi-
corps de face, et plus bas, une palme; à l&apos;exergue, TROB -C. VIII. p. 130.38 

Solidus, frappé à Trêves. 

F. D. C. 


4.44 

21 

Même légende et même type. Ify. Semblable au précédent, mais l&apos;une des 

figures plus petite; à l&apos;exergue SIR OB&apos; C. Vip. p. 131. 39. Solidus, 
frappé à Sirmium. 

T. B. 


4.37 

20 Même légende et même type. Rf. VICTORIA AVGVSTORVM * Victoire à 
demi nue assise à dr. sur une cuirasse et un bouclier, écrivant VOT1V1 
MVL 1X sur un bouclier posé sur ses genoux; dans le champ à dr., le 

chrisme; à l&apos;exergue ANOB/P * C. VIII. p. 132. 47. Solidus, frappé à 
Antioche. 

Petit trou au-dessus de la tête. B. 


4.07 

20 D N GRATIANVS P F AVG * Buste diadémé de Gratien à g., avec le manteau 

impérial, tenant un globe et un sceptre. R¡.. VOTA PVBLICA&apos; Gratien 

et Valentinien jeune, nimbés, assis de face, tenant chacun un globe et un 

rouleau; à l&apos;exergue TROBT -C. VIII. p. 134. 63. S0Iidus, frappé à 
Trèves. 

T. B. 

Valentinien II. (J7I-392 A. D.) 


4.43 

20 D N VALENTINIANVS P F AVG -Buste diadémé et drapé de Valentien II 
à dr. Ify. CONCORDIA AVGGGGE -Rome assise de face sur un siège 
orné de deux têtes de lion, regardant à dr., tenant un sceptre et un globe 
et posant le pied dr. sur une proue de vaisseau; à l&apos;exergue CONOB -

Cf. C.VIII. p. 139.4Va r. Solidus, frappé aConstantinople. F.D.C. 

-Vente Ratt0, Milan 1913 (1499). -



4.27 20 Même légende et même type. Rp CONCORDIA AVGGGS -Même type et 

même marque monétaire. Cf. C. VIII. p. 138. IVar. Solidus, frappé 

aConstantinople. 

T. B. 

* 


No. 

Poids 

Mill. 

Théodose 1. (379-395 A. D.) 

233 
4.48 

D N THEODOSIVS P F AVG • Buste diadémé, drapé et cuirassé de Théo-

dose à dr. Rf. VICTORIA AVGG • Théodose et Valentinien II assis de 

face, tenant un globe; entre eux, en haut, une Victoire à mi-corps de 

face, et plus bas, une palme; à l&apos;exergue TESoB&apos; C. VIII. p. 159. 37. 
Solidus, frappé à Thessalonique. 

F. D. C. 

234 
2.16 

Même légende et même type. Rf. VICTORIA AVGG&apos; Victoire à demi nue 

assise à dr. sur une cuirasse, écrivant XX 1 XXX sur un bouclier posé 
sur ses genoux; dans le champ à dr., le chrisme; à l&apos;exergue, COMOB -

Cf. C. VIII. p. 160. 48. Demi solidus. 
Rare. T. B. 

235 
1.68 

Même légende et même type. fy. VICTORIA AVGVSTORVM&apos; Victoire à 

demi-nue assise à dr. sur une cuirasse, écrivant VOT 1 V | MVLT 1 X sur un 

bouclier; dans le champ, une croix; à l&apos;exergue CONOB • C. VIII. p. 160-50. 

Pièce d&apos;un scripule et demi, frappé à Constantinople. 

T. B. 

Arcadius. (383-395 A.D.) 

Monnaie frappée en Occident. 

236 
1.44 



D N ARCADIVS P F AVG -Buste diadémé, drapé et cuirassé d&apos;Arcadius à dr. 

Rf. VICTORIA AVGVSTORVM&apos; Victoire marchant à dr., tenant un globe 

crucigère et une palme; dans le champ M D; à l&apos;exergue COM -Sabatier, 

Monnaies byzantines, I. p. 104. 21. Tremissis, frappé à Milan. 

T. B. 

Maxime. (383-388 A. D) 

237 
4.43 



D.N MAG MAXIMVS P F AVG-Buste diadémé et drapé de Maxime à dr. 

Rf. RESTITVTOR REIPVBLICAE -Maxime debout de face, regardant 

&apos; 

à dr., tenant le labarum et un globe surmonté d&apos;une Victoire; dans le 

champ, une étoile; à l&apos;exergue SMTR -C. VIII. p. 167 4. S0Iidus, 
frappé à Trèves. 

F. D. C. 

238 
4.51 

Même légende et même type. Rp VICTORIA AVGG • Maxime et Victor assis 

de face, soutenant un globe; entre eux, en haut, une Victoire à mi-corps 
de face; plus bas, une palme; à l&apos;exergue TROB -C. VIII. p. 168. 9. S0li-

dus, frappé à Trèves. 

F. D. C. 

Flavius Victor. (388 A. D) 

239 
4.48 



D N FL VICTOR P F AVG-Buste diadémé et drapé de Flavius Victor à dr. 

Rç. BONO REIPVBLICE NATI&apos; Maxime et Victor assis de face, soutenant 

un globe; entre eux, une Victoire à mi-corps de face; à l&apos;exergue TROB • 

C.VIII.p.170.1. Solidus, frappé à Trèves. De grande rareté. F.D.C 

-Vente Montagu, 1896 (961). -

Eugène. (392&apos;394 A. D) 

240 
4.45 



D N EVGENIVS P F AVG-Buste diadémé et drapé d&apos;Eugène à dr. fy.VIC-

TORIA AVGG&apos; Deux empereurs assis de face, soutenant un globe; entre 

eux, en haut, une Victoire de face, vue à mi corps, et plus bas, une palme; 

dans le champ L D; à l&apos;exergue COM * C. VIII. p. 173. 6. Solidus, 
frappeàLyon. &quot; 

&quot; 

., 

Rare. F.D.C. 

J 

-Vente Ganel. -

211 
4.47 

Solidus,dumêmetype,maisavecleslettresTRaurevers,frappéàTrèves.T.B. 


No. 

Poids 

Mill. 

Honorius. (393-423 A. D) 

242 
4.47 


D N HONORIVS P F AVG Buste drapé à dr. d&apos;Honorius, avec le casque 
parsemé d&apos;étoiles. Jfy. VICTORIA AVGGG -Honorius debout de face, 

posant le pied dr sur un lion, tenant de la main dr. un sceptre surmonté 
du chrisme et deux javelots de la g.; une main venant d&apos;en haut le cou-

ronne; dans le champ R V; à l&apos;exergue COB * C. VIII. p. 184. 43. Soli-

dus, frappé à Ravenne. 

F. D. C. 

243 
1.43 



D N HONORIVSP F AVG • Buste drapé et diadémé d&apos;Honorius à dr. Rj.. VIC-
TORIA AVGVSTORVM -Victoire marchant à dr., tenant une couronne 
et un globe crucigère; dans le champ R V; à l&apos;exergue COMOB -C. VIII. 

p. 185. 46. Tremessis, frappé à Ravenne. 

T. B. 

244 
1.36 


Tremissis semblable au précédent, avec COM à l&apos;exergue, frappé à Ravenne. 

T. B. 

245 
4.45 


D N HONORIVS P F AVG * Buste casqué de face d&apos;Honorius, avec le man-

teau impérial, tenant une mappa et un sceptre surmonté d&apos;un aigle. Rf. VOT 

XXX MVLT XXXX -Honorius en habits impériaux assis de face, tenant 

une mappa et un sceptre surmonté d&apos;un aigle; le siège est orné de deux 

têtes de lion; dans le champ R V; à l&apos;exergue COMOB * Cohen VIII. 

p. 188. 69. Solidus, frappé à Ravenne. 

B. 

-Acquis en 1910 -
246 
4.47 


D N HONORIVS P F AVG Buste casqué, drapé et cuirassé d&apos;Honorius de 

face, tenant une haste dirigée à dr. et un bouclier sur lequel on voit le 

chrisme. Rf. Sans légende. Deux femmes casquées assises sur des cuirasses 

en face l&apos;une de l&apos;autre, tenant une couronne dans laquelle on lit VOT 1 
XXX MVLT XXXX; entre elles, une palme; chacune d&apos;elles tient une 

haste; dans le champ R V; à l&apos;exergue COMOB -C. VIII. p. 189. 73. 

Solidus, frappé à Ravenne. 

T. B. 

Constance III. (421 A. D) 

247 

4.50 



D N CONSTANTIVS P F AVG&apos; Buste diadémé et drapé de Constance III 
a dr. Rf. VICTORIA AVGGG. • Constance debout à dr., tenant un éten-

dard et une Victoire sur un globe et posait le pied dr. sur un captif à 

terre; dans le champ R V; à l&apos;exergue COMOB • C. VIII. p. 192. 1. Soli-
dus, frappé à Ravenne. 

Rare. F. D. C. 

-Vente Ramon, Paris, 1914 (680). -

Placidie (femme de Constance III). 

248 

4.49 



D N GALLA PLACIDIA P F AVG -Buste diadémé de Placidie à dr., couronné 

par une main qui vient d&apos;en haut; une croix sur l&apos;épaule dr. Rç.VOT 
XX MVLT XXX -Victoire debout à g., tenant une longue croix; en haut, 

une étoile; dans le champ R V; à l&apos;exergue COMOB -C. VIII. p. 196. 13 

Solidus, frappé à Ravenne. 

F. D. C. 

Constantin III. (4°7-41l A. D.) 

249 
4.42 


D N CONSTANTINVSP F AVG * Buste diadémé et drapé de Constantin III 

à dr. Rp. VICTORIA AAAVGGGG-Constantin debout à dr., tenant un 

étendard et un globe surmonté d&apos;une Victoire et posant le pied g. sur un 

captif couché; dans le champ L D; à l&apos;exergue COMOB * C. VIII p. 199.6. 

Solidus, frappé à Lyon. 

T. B. 


No. 

Poids 

Mill.N 

Jovin. (411-41J A D) 

250 4.48 D N JOVINVS P F AVG • Buste diadémé et drapé de Jovin à dr. R;. RESTI-

TVTOR REIP -Jovin en habit militaire debout à dr., tenant un étendard 

et un globe surmonté d&apos;une Victoire; il pose le pied g. sur un captif 

couché; dans le champ T R; à l&apos;exergue COMOB * C. VIII. p 202. 1, 

Solidus, frappé à Trèves. 

F. D. C. 

-Double du Musée de Vienne. 1912. -

Attale. (4°9-416 A. D) 

251 
1.47 



PRISC ATTALVS P F AVG-Buste diadémé et drapé d&apos;Attale à dr. fy. IN-

VICTA ROMA AETERNA Rome assise de face, tenant de la main dr. 
un globe surmonté d&apos;une Victoire qui lui présente une couronne, et de 

la g. un sceptre; dans le champ R M et une étoile; à l&apos;exergue COMOB -

C. VIII. p. 205. 4. Trémissis, frappé à Rome. Fourré. Rare. B. 

-Acquis en 1916. -

Jean. (42J-425 A.D) 

252 
4.46 


D N IOHANNES P F AVG • Buste diadémé. drapé et cuirassé de Jean à dr. 

R;. VICTORIA AVGGG * Jean debout de face, regardant à dr., tenant un 

étendard et un globe surmonté d&apos;une Victoire, et posant le pied g. sur 

un captif couché sur le dos; dans le champ R V; à l&apos;exergue COMOB&apos; 

C. VIII. p. 208. 4. Solidus, frappé à Kavenne. 

T. B. 

Valentinien III. (424-4;; A D) 

253 

4.4S D N PLA VALENTINIANVS P F AVG -Buste diadémé et drapé de Valen-

tinien III à dr. R(. VICTORIA AVeGG&apos; Valentinien debout de face, 

posant le pied dr. sur la tête d&apos;un serpent à tête humaine et tenant une 
croix et un globe surmonté d&apos;une Victoire; dans le champ R V; à l&apos;exergue 

COMOB&apos; C. VIII. p. 212 19. Solidus, frappé à Ravenne. T. B. 

254 
4.40 


D N PLA VALENTINIANVS P F AVG -Buste diadémé de ValentinienIII à g.. 

avec le manteau impérial, tenant une mappa et une ooix. R;. VOT X 
MVLT XX * Valentinien assis de face, tenant une mappa et une croix; 

dans le champ R M; à l&apos;exergue COMOB * C. VIII. p. 215. 41. Solidus, 
frappé à Rome. 

T. B. 

-Acquis en 1910. -

255 
4.40 

Même légende et même type. Rp. VOT XXX MVLT XXXX * Valentinien 
debout de face en habits impériaux, tendant la main à une femme age-

nouillée; dans le champ R M; à l&apos;exergue COMOB-C. VIII. 216. 44 

Solidus, frappé à Rome. 

B. 

Honoria (soeur de Valentinien III). 

256 
4.48 


D N IVST GRAT HONORIA P F AVG&apos; Buste diadémé d&apos;Honoria à dr., 

couronné par une main céleste et portant une croix sur l&apos;épaule dr. RpBONO 

REIPVBLICAE&apos; Victoire debout à g., tenant une longue croix; en haut, 
une étoile; dans le champ R V; à l&apos;exergue COMOB-C. VIII. p. 219 1 

Solidus, frappé à Ravenne. 

Rare. T. B. 

257 
2.28 



D N IVST GRAT HONORIA P F AVG-Buste diadémé d&apos;Honoria à dr. 

Rç. SALVS REIPVBLICAE* Couronne dans laquelle on voit le Chrisme; 

à l&apos;exergue COMOB&apos; C. VIII. p. 219.2 Semissis, frappé àRaven ne!?). 

Rare. B. 


\,o. 

Poids 

Mill.Ar 

Pétrone Maxime (455 A.DJ 

258 
4.47 



D N PETRONIVS MAXIMVS P F AVG • Buste diadémé, drapé et cuirassé 
de Pétrone Maxime à dr. Rç. VICTORIA AVGGG Pétrone Maxime de 
bout de face, écrasant du pied dr. la tête d&apos;un dragon à tète humaine et 

tenant une longue croix et un globe surmonté d&apos;une Victoire; dans le 

champ R M; à l&apos;exergue COMOB * C. VIII. p. 220. 1. Solidus, frappe 

à Rome. 
Rare. T. B. 
Avite. (455-456 A. D.) 

259 
4.37 

D N AVITVS PER P F AVG Buste diadémé, drapé et cuirassé d&apos;Avite dr. 
Rç. VICTORIA AVGGG -Avite debout de face, regardant à dr., posant 

le pied g. sur un captif couché sur le dos, et tenant une croix et un 

globe surmonté d&apos;une Victoire; dans le champ A R; à l&apos;exergue COMOB -

C. VIII. p. 222. 5. Solidus, frappé à Arles. 

T. B. 

Majorien. (457-461 A. D) 

260 
4.47 



D N IVLIVS MAIORIANVS P F AVG • Buste casqué et drapé de Majorien 
à dr., tenant une haste et un bouclier orné du Chrisme. Rp. VICTORIA 
AVGGG &apos; Majorien debout de face, posant le pied dr. sur la tête d&apos;un 
dragon à face humaine et tenant une longue croix et un globe surmonté 

d&apos;une Victoire; dans le champ A R; à l&apos;exergue COMOB * C. VIII. 

p. 224. 1. Solidus, frappé à Arles. 

T. B. 

261 
1.47 


D N IVLIVS MAIORIANVS P F AVG * Buste diadémé, drapé et cuirassé 

de Majorien à dr. Rç. Sans légende. Croix dans une couronne; à l&apos;exergue 

COMOB-C. VIII. p. 225. 15. Tremissis. 

T. B. 

Sévère III. (46I-465 A. D) 

262 
4.22 



D N LIBIVS SEVERVS P F AVG * Buste diadémé, drapé et cuirassé de 

Sévère III à dr. fy. VICTORIA AVGGG&apos; Sévère debout de face, posant 

le pied dr. sur la tête d&apos;un dragon à face humaine et tenant une croix 

et un globe surmonté d&apos;une Victoire; dans le champ R A; à l&apos;exergue 

COMOB • C. VIII. p. 227. 8. Solidus, frappé à Rome. 

F. D. C. 

263 

1.43 


D N LIB SEVERVS P F AVG-Buste diadémé et drapé de Sévère III à dr. 
Ify. Croix dans une couronne; à l&apos;exergue COMOB -C. VIII. p. 229. 19. 

Tremissis. 

T. B. 

Anthème. (467-472 A.D) 

264 
4.25 

D N ANTHEMIVS P F AVG * Buste casqué et drapé d&apos;Anthème de face. 
Rp. SALVS REIPVBLICAE * Anthème et Léon en habit militaire debout 
de face, soutenant un globe surmonté d&apos;une croix, et tenant chacun une 

haste, dans le champ RM; à l&apos;exergue COMOB * C. VIII. p. 231. 6. Soli 
dus, frappé à Rome. 

B. 

Jules Népos. (474-480 A. D) 

265 
4 45 


D N IVL NEPOS P F AVG-Buste casqué et cuirassé de Jules Népos de 
face, tenant une haste et un bouclier sur lequel est représenté l&apos;empereur 
à cheval. Rp VICTORIA AVGGG : Victoire debout à g., tenant une croix; 

dans le champ R V; à l&apos;exergue COMOB * C. VIII. p. 239. 5. Solidus, 
frappé a Ravenne. 

T. B. 


No. 

Poids 
xfï&quot; 

. 

Romulus Augustule. (475-476 A. D.) 


4.41 

21 

D N ROMVLVS AVGVSTVS P F AVG * Buste casqué et cuirassé de Ro-

mulus de face, tenant une haste et un bouclier sur lequel est représenté 
l&apos;empereur à cheval. Rf. VICTORIA AVGGG -Victoire debout à g., tenant 

une croix; dans le champ R M; à l&apos;exergue COMOB * C. VIII. p. 243. 3. 

Solidus, frappé a Rome. 

Rare. T. B. 

-Collection Gnecchi, 1904. -. 


1.47 

14 

D N ROMVLVS AVGVSTVS P F AVG -Buste diadémé et drapé de Ro-

mulus à dr. Rr-. Sans légende. Croix dans une couronnne; à l&apos;exergue 

COMOB -C. VIII. p. 244. 11. Tr émis sis. 

Rare. T. B. 

-Collection Gnecchi, 1904. -

EMPIRE D&apos;ORIENT 

Arcadius. (jpj-408.) 



4.40 21 D N ARCADIVS P F AVG • Buste diadémé et drapé d&apos;Arcadius à dr. Rp CON-

CORDIA AVGGGI&apos; Constantinople assise de face, regardant à dr., le pied 
dr. posé sur une proue de vaisseau, tenant un globe et une haste; à l&apos;exergue 

COIIOB * Sabatier I, Monnaies byzantines, p. 102. 15 (PI. III. 13). 

Solidus. 

B. 


4.41 

21 Monnaie pareille, le buste plus grand; au revers CONCORDIA AVGGG et 

à l&apos;exergue CONOB &apos; 

F. D. C. 


4.37 

21 

D N ARCADIVS P F AVG • Buste casqué, drapé et cuirassé d&apos;Arcadius de 

face, tenant une haste sur l&apos;épaule et un bouclier sur lequel est représenté 

l&apos;empereur à cheval. Rr-. NOVA SPES REIPVBLICAES • Victoire à demi-

nue, assise à dr., tenant un bouclier sur lequel on lit XX XXX; dans 

le champ, une étoile; à l&apos;exergue ANOB -Sabatier-. Solidus, frappé 

à Antioche. 
Petit trou. T. B. 

Théodose Il. (408-450) 


4.48 

21 D N THEODOSIVSP F AVG -Buste casqué, drapé et cuirassé de ThéodoseII 

de face, la haste sur l&apos;épaule et le bouclier à g. Rr-. GLOR ORVIS TERRAR * 

Théodose debout de face, tenant le labarum et une croix surmontée d&apos;une 
Victoire; dans le champ à g., une étoile; à l&apos;exergue TESOB -Sab I. 

p. 114. 3 (cf. Pl. IV. 31). Solidus, frappé à Thessalonique. 

T. B. 


4.45 
21 

D N THEODOSIVS P F AVG • Même buste. Rf. IMP XXXXII COS XVII 

PP z -Constantinople casquée assise à g., tenant le globe crucigère dans 
la main dr., et un sceptre dans la g.; elle pose le pied g. sur une proue 
de vaisseau; derrière, un bouclier; dans le champ à g., une étoile; à 

l&apos;exergue COMOB&apos; Cf. Sab. I. p. 115. 6Var. Solidus, frappé à Cons-

tantinople. 
T. B. 


4.44 

21 Même légende et même type. Rr-. IMP -XXXXII -COS * XVII -P -P -Même 

type; à l&apos;exergue COMOB&apos; Sab. I. p. 115. 6. Solidus, frappé à Cons-

tantinople. 
T. B. 


4.45 

21 Même légende et même type. Rr-. SALVS REIPVBLICAE • Théodose II assis 

de face, tenant la mappa dans sa main dr. élevée, et de l&apos;autre main une 
croix; à sa g., Valentinien III debout de face, levant la main dr. et tenant 
dans la g. le globe crucigère; à l&apos;exergue COMOB -Cf. Sab.I. p. 115. 8/9 Var. 

Solidus, frappé à Constantinople. 

T. B. 


No. 

Poids 

Mill. 

275 
4.45 

Même légende et même type. RF. VIRT €X€RC ROM L&apos;empereur de face 
en habit militaire, traînant un ennemi par les cheveux et portant un trophée 

sur l&apos;épaule; dans le champ à dr., une étoile; à l&apos;exergue CONOB &apos; Sab. I. 

p. 115 12 iPl. V. 4). Solidus, frappé à Constantinople. 

T. B 

276 
4.36 

Même légende et même type fy. VOT XX MVLT XXX H * Victoire à g., 

tenant une longue croix; à l&apos;exergue CONOB Sab. I. p. 116.13. Solidus, 

frappé à Constantinople. 
T. B. 

277 
1.48 



D N THEODOSIVS P F AVG -Bune diadémé, drapé et cuirassé de Théo-

dose II à dr. Rp. Sans légende. Trophée d&apos;armes entre deux étoiles; à 

l&apos;exergue CONOB &apos; Sab. I. p. 116 (Pl. V. 7). Tr émis sis 

, 

frappé à Cons-

tantinople. 
T. B. 

Eudocie (femme de Théodose II). 

278 

1 

4.45 



AEL EVDOXIA AVG-Buste diadémé et drapé d&apos;Eudocie à dr.; au dessus de 

la tête, une main tenant une couronne. fy. IMP * XXXX1I * COS -XVII -

P -P -Constantinople casquée assise à g., le pied g. posé sur une proue 

de vaisseau, tenant un sceptre et le globe crucigère; derrière, un bouclier; 

dans le champ à g., une étoile; à l&apos;exergue CONOB -Sab 1 p. 121. 7 

(Pl. VI. 1). Solidus, frappé à Constantinople. 

Rare. T. B. 

279 
4.24 



AEL EVDOCIA AVG -Même type. RF. VOT XX MVLT XXX I • Victoire 
à g., tenant une longue croix; en haut, une étoile; à l&apos;exergue CO,.\OB * 

Sab. I. p. 120.1 (Pl. V.22). Solidus, frappé à Constantinople. Rare. T. B. 

-Acquis en Egypte, 1890. -

Marcien. (450-457) 

280 
4.44 



D N MARCIANVS P F AVG • Buste casqué de face de Marcien en habit 

militaire, tenant le bouclier et la haste sur l&apos;épaule. R¡:. VICTORIA AVGGG B* 
Victoire debout à g., tenant une longue croix; à or. une étoile; à l&apos;exergue 

CONOB&apos; Sab. p. 124. 4 (Pl. VI. 6). Solidus, frappé à Constantinople. 

F. D. C. 

Pulchérie (femme de Marcien). 

281 
4.32 



AEL PVLCHERIA AVG * Buste diadémé de Pulchérie à dr., couronné par 

une main. R(. VOT XX MVLT XXX I • Victoire debout à g, tenant 
une longue croix; à l&apos;exergue CONOB&apos; Cf. Sab. I. p. 127.4 Var. Solidus, 

frappé à Constantinople. 

Rare. T. B. 

-Acquit en Egypte, 1899 -
282 
4.45 



Même légende et même type. Rp VOT XX MVLT XXX B-Même type; 

à l&apos;exergue COMOB -Lt: Sab. I. p. 127. 4 Var. Solidus, frappé à Con-

stantinople. 

Rare. T. B. 
Léon 1. (457-474) 

283 
4.47 


D N LEO PERPET AVG -Buste casqué de face de Léon en habit militaire, 
avec un bouclier et une haste sur l&apos;épaule dr. fy.SALVS REIPVBLICAEC(jïV). 
Deux Augustes nimbés et assis de face; entre eux, une petite croix, et au-

dessus une étoile; à l&apos;exergue CONOB * Cf. Sab. I. p. 130-3. Solidus, 

frappé à Constantinople. 

T. B. 

Cette monnaie commémore l&apos;association de Léon II au tr6ne, le 17 novembre 473. 

284 
3.32 



Même légende et même type. Rp. VICTORIA AVGGG A * Victoire à g., 
tenant une longue croix; à dr une étoile; à l&apos;exergue CONOB -Sab. 1. 

p. 131. 4. Solidus, frappé à Constantinople. 

Rogné. T. B. 


No. 

Poids 

Mill. 


4.46 

20 D N LEO PERPET AVG • Buste diadémé de Léon à g., vêtu du manteau 
impérial; dans la main dr. il tient la mappa et dans la g. une longue 
croix. Rç. VICTORIA AVGGG -L&apos;empereur de face et nimbé assis sur 

le trône, la main dr. élevée et tenant dans la g. le globe crucigère; dans 
le champ à g., une étoile; à l&apos;exergue THSOB -Cf. Sab. I. p. 131. 5. 

Solidus, frappé à Thessalonique. 

Rare. T. B. 

-Acquis en 1909. -


4.26 

20 Même légende et même type. Rç. Semblable au précédent. Solidus, frappé 

à Thessalonique. 
T. B. 

Zénon. (474-491) 


4.47 

20 D N ZENO PERP AVG-Buste casqué de Zénon de face, en habit militaire, 
avec le bouclier et la haste sur l&apos;épaule dr. Rç. VICTORIA AVCCCH -

Victoire marchant à g., tenant une longue croix; à dr. une étoile ; à l&apos;exergue 

CONOB -Cf. Sab. I. p. 138. 1. Solidus, frappé à Constantinople. T. B. 


3.43 

18 Même légende et même type. Rf. VICTORIA AVCCCr; CONOB à l&apos;exergue. 

Type du précédent. Solidus, frappé à Constantinople. Rogné. T. B. 


1.48 

13 

D N ZENO P[E]R P F AVG * Buste diadémé et drapé de Zénon à dr. Rç. Croix 

dans une couronne; à l&apos;exergue COMOB&apos; Cf. Sab.I. p. 139. 7. Tremissis, 

frappé à Constantinople. 
T. B. 


1.49 

14 D N ZENO PERP MG * Buste diadémé et drapé de Zénon à dr. Rç. Croix 

dans une couronne; à l&apos;exergue COMOB -Cf. Sab. I. p. 139. 7. Tremissis, 

frappé à Constantinople. 
T. B. 

Ariadne (femme de Zénon). 


1.38 

14 

AEL ARIADNE AVG Buste diadème et drapé d&apos;Ariadne à dr. Rç. Croix dans 

une couronne; à l&apos;exergue COftO * Sab. I. p. 142 2 (Pl. VIII. 12). Tre-
missis, frappé à Constantinople. 
Très rare. T. B. 

-Vente Hirsch XXXI, Munich, 1912 (2077). -

Basiliscus. (476-477) 


4.40 

21 D N BASILISCVS PP AVG • Buste casqué de Basiliscus de face, avec le 

bouclier et la haste sur l&apos;épaule dr. fy. VICTORIA AVCCC E&apos; Victoire 

debout à g., tenant une longue croix; à dr. une étoile; à l&apos;exergue CONOB -

Cf. Sab. I. p. 144. 2. Solidus, frappé à Constantinople. 

B. 

Basiliscus et son fils Marc. 

293 
4.45 

20 D N BASILISCI ET MARC P AVG * Buste casqué de Basiliscus de face, 

avec le bouclier et la haste sur l&apos;épaule dr. Rç. VICTORIA AVCCCe. * 

Victoire debout à g., tenant une longue croix; à dr. une étoile; à l&apos;exergue 

CONOB&apos; Sab. I. p. 145. 2. Solidus, frappé à Constantinople. 

B. 

Anastase. (491-518) 

294 
1.48 

15 

D N ANASTASIVS P F AVG-Buste diadémé, drapé et cuirassé d&apos;Anastase 
à dr. Rç. VICTORIA AVGVSTORVM • Victoire debout de face, regardant 

à g., tenant une couronne et le globe crucigère; dans le champ à dr., 

une étoile; à l&apos;exergue COMOB -Brit. Mus. Cat. Imperial Byzantine Coins, 

I. p. 3.9 Var. Tremissis, frappé à Constantinople. 

F. D. C. 

-Acquis à Parme, 1900. -


&quot;-&quot;\0. 

Poids 

Mil\.N 

Justin 1. (518-527) 


2.23 

18 

D N IVSTINVS P P AVG * Buste diadème, drapé et cuirassé de Justin dr. 
Rç. VICTORIA AVCCC • Victoire à demi nue, assise à dr., tenant, sur 
ses genoux un bouclier sur lequel on lit XXXX; dans le champ à dr., 
le Chrisme; à g. une étoile; à l&apos;exergue CONOB -BMC. I. p. 12. 7. 

S Semis sis, frappé à Constantinople. 

B. 



1.48 16 D N IVSTINVS P P AVG-Buste diadémé, drapé et cuirassé de Justin à dr. 
ffy. VICTORIA AVGVSTORVM • Victoire regardant à g., tenant une 
couronne et le globe crucigère; à dr. une étoile; à l&apos;exergue CONOB • 

BMC. I. p. 12.11. Tremissis, frappé à Constantinople. 

T. B 

Justin et Justinien. 


4.25 

21 

D N IVSTIN ET IVSTINIAN PP AVG * Les deux empereurs nimbés assis 
de face, tenant chacun un globe; entre leurs têtes, une petite croix; à 
l&apos;exergue CONOB • Rç. VICTORIA AVCCCS * Victoire debout de face, 
tenant une longue croix et le globe crucigère; à dr. une étoile; à l&apos;exergue 

.CONOB. Sab. I. p. 168.1, BMC. I. p. 23, 5. Solidus, frappé à Cons-

tantinople. 

Rare. T. B. 
Justinien. (527-565.) 



1.44 
14 

D N IVSTINIANVS Pr AVG* Buste diadémé, drapé et cuirassé de Justinien 

à dr. Rç. VICTORIA AVGVSTORVM-Victoire en chiton, marchant à dr., 
tenant une couronne; à dr., une croix et une étoile; à l&apos;exergue COMO -

Cf. BMC. I. p. 28 22. Tremissis. 

T. B. 

-Cette monnaie est probablement une imitation ostrogothe. -

Tibère Il Constantin. (578-582.) 


4.26 

20 D N CONSTANT PP AVI • Buste casqué de Tibère II de face, en habit 
militaire, tenant le globe crucigère dans la main dr. et le bouclier à g. 
Hf. VICTORIA AVCCZ • Croix sur quatre degrés; à l&apos;exergue CONOB. 

BMC. I. p. 106 6. Solidus, frappé à Constantinople. 

Troué. B. 



4 4G 

20 CONSTANTA. -CC HIH F€LIX * Buste couronné de face de Tibère II, tenant 
la mappa dans la main dr. et un sceptre surmonté d&apos;un aigle; dans le 
champ à dr., une croix. Rf. VICTORIA AVCCI -Croix sur quatre degrés: 

à l&apos;exergue CONOB * Cf. BMC.I. p. 106.11 (pl.XIII.20). Solidus, frappé 

à Constantinople. 
Troué. B. 

-Acquis à Athènes, 1912. -


1.49 17 

Dm COSTANTINVS P P AI • Buste diadémé, drapé et cuirassé de Tibère II 

à dr. Rç. VICTOR TIB6RI AVC • Croix pattée; à l&apos;exergue CONOB • 

BMC. I. p. 107.16 (Pl. XIV. 3). Tremissis, frappé à Constantinople. T. B. 

Maurice Tibère. (582-602.) 


4.32 

22 

D N WAVRC Tlb PP AVC • Buste casqué de face de Maurice Tibère, en 

habit militaire, tenant le globe crucigère dans la main dr. fy. VICTORIA 

AVCCS -Victoire debout de face, tenant une haste terminée parle Chrisme 

et le globe crucigère; à l&apos;exergue CONOB • BMC. I. p. 128. 7. Solidus, 

frappé à Constantinople. 
T. B. 


2.09 

19 

D NWAV RI PP AVI • Buste diadémé, drapé et cuirassé de Maurice Tibère 
à dr. Rç. VICTORIA AVCC Victoire debout de face, tenant une couronne 

et le globe crucigère; à l&apos;exergue CON[OjB -BMC. I. p. 129. 15 Var. 

Semissis, frappé à Constantinople. 

Troué. T. B. 


No. 

Poids 

Mill. 

Héraclius et sa famille. (610-641) 

304 

4.44 Héraclius et Héraclius Constantin. ddNNïiGRACLIVS ET ÏICRA CONSC PP 

AV -Bustes de face d&apos;Héraclius et Héraclius Constantin, barbus et cou-

ronnés; au-dessus, une croix. fy. VICTORIA AVy IIE •; à l&apos;exergue CONOB • 

Croix. pattée sur trois degrés; à dr. I -B. M. C. p. 187. 22 Var. Solidus, 

frappé à Constantinople. 
T. B. 

305 
3.67 

Légende indistincte et même type. Rç. VICTORIA AVCHr* Croix pattée sur trois 
degrés; à l&apos;exergue BOXX -Cf. BMC. I. p. 187. 25 et Luschin v. Ebengreuth : 

Der Denar der Lex Salica, Wien 1910, pag. 36. Solidus de 20 Siliques. B. 

306 
4.42 

Héraclius, Héraclius Constantin et Héracléonas. Sans légende. Les trois Augustes 

diadémés, de face et debout, tenant chacun le globe crucigère. Rç. VIC-

TORIA AV7LIH -Croix potence sur trois degrés; à g. le monogramme 

d&apos;Héraclius; à l&apos;exergue CONOB -Cf. BMC. I. Pl. XXIII. 11. Solidus, 

frappé à Constantinople. 
T. B. 

307 
1.48 

Héraclius I, seul. d N ïi£RACLIVS C PP AVC * Buste diadémé, drapé et 
cuirassé d&apos;Héraclius à dr. RpVIQTORIA] AVj4S&apos; -Croix pattée; à l&apos;exergue 

CONOB • Cf. BMC.I. Pl. XXIII. 17. Tr émissis, frappé à Constantinople.T. B. 

308 
4.42 

Héraclius et Héraclius Constantin. Vers 629. DMN HF-RACT\I CONSVA IIA * 
Bustes de face des deux Augustes, vêtus de leurs habits consulaires; au-
dessus, une petite croix. Rf. VICTORIA CONSABIIA &apos; Croix potence sur 

trois degrés; à l&apos;exergue CONOB -Cf. BMC. I. p. 231, note 2. Revue 

num., 1857, Pl. VII. 2. Solidus, frappé à Carthage. 

Rare. T. B. 

-Vente E. F. Weber, 1908 (3114). -

Constant Il et Constantin IV. (641-668) 

309 
4.43 

654-659. d N CONSTANTINVS CCONSTAI • Bustes de face de Cons-

tant II (avec longue barbe et longue moustache) et Constantin IV, tous 

deux couronnés; au-dessus, une petite croix. Rç. VICTORIA AVj9H -

Croix pattée sur trois degrés; à l&apos;exergue CONOB -Cf. BMC. I. p. 260. 49. 

Solidus, frappé à Constantinople. 

F. D. C. 

Constantin IV. (668-68j.) 

310 
2.04 

6N CONSTANTINVS PP AV * Buste diadémé, drapé et cuirassé de Cons-

tantin IV à dr. Rç. VICTORIA AVf 
• Croix sur un globe. Cf. BMC. II. 

Pl. XXXVI. 5. Semissis, frappé à Constantinople. 

B. 

311 
1.45 



d N CONSTANTINVS PP AVC • Buste diadémé, drapé et cuirassé de Cons-

tantin IV à dr. RLVICTORIA AVj4S&apos; -Croix pattée; à l&apos;exergue CONOB • 

Cf. BMC. II. Pl. XXXVI. 6. Tremissis, frappé à Constantinople. T. B. 

Justinien Il. (Premier règne, 685-695.) 

312 
4.19 

DIHSTINIAN IISSF-RHCHRISTIO -Justinien II diadémé, et debout de face, 
tenant dans la main dr. un longue croix potence sur deux degrés, et dans la 

g. la mappa. Rç. IïiS CRISTOS REX ReGNANTIPM • Buste de Christ 
de face, sur la croix, tenant le livre des Evangiles dans la main g. et 
donnant la bénédiction de sa main dr. Cf. BMC. II. Pl. XXXVIII. 16. 

Solidus, frappé à Constantinople. 

Troué. T. B. 


No. 

Poids 

Mi ll. 

Deuxième règne. 705-711. 


4.31 

19 

DN IHSTINIANHS €T TlbeRIHS PPA^• Bustes de face couronnes, de 

Justinien II et Tibère, scutenant ensemble une longue croix potence. 

Rf. bNIhS ChS R€X RECNANTI&apos;IM Buste de Christ de face sur la croix, 
tenant de livre des Evangiles et donnant la bénédiction. BMC. II. Pl. XLI. 2. 

Solidus, frappé à Constantinople. 

F. D. C. 

-Vente Hirsch XXXI, Munich, 1912 (2220). -


1.44 

16 

DN IHSTIN . • * TTIBGRIHS PPA%J • Bustes de Justinien II et Tibère de 
face, comme sur le solidus. Rç. bNIïiS ChS REX R6CNANTIHM • Buste 

de Christ de face, sur la croix. Cf. BMC. Pl. XLI. 4. Tremissis, frappé 

à Constantinople. 

Rare. F. D. C. 

-Vente Hirsch XXXI 

, Munich, 1912 (2223). -

Filépicus Bardanes. (711 -713) 


4.31 

20 DN FILGPICHS MHL THSAN&apos; Buste de face et diadémé de Filépicus, tenant 
le globe crucigère dans la main dr., et dans la g., un sceptre surmonté 
d&apos;un aigle. L&apos;empereur est vêtu de la robe à carreaux. Rt. VICTORIA 
AVS&apos;IL -Croix potence sur trois degrés; à l&apos;exergue CONOB -BMC. II. 

p. 358. 4. S0Iidus, frappé à Constantinople. 

Rare. T. B. 

-Vente Hirsch XXXI, Munich, 1912 (2225). -

Artémius Anastase Il. (713-716) 


4.25 

19 bN APT6MIHS ANASTASIHS MHL Buste d&apos;Anastase II de face, légèrement 
barbu, couronné, tenant le globe crucigère et la mappa. Rç. VICTORIA 

AVSZ -Croix potence sur trois degrés. BMC. II. p. 360. 5. Solidus, 

frappé à Constantinople. 
Rare. T. B. 

Léon III, l&apos;Isaurien. (717-741) 


4.22 

19 

D LGON P€AV -Buste de Léon de face, couronné, tenant la mappa dans 
la main dr. élevée, et le globe crucigère dans la g. Ify. VICTORIA AVSHB -
Croix potence sur trois degrés ; à l&apos;exergue CONOB * Cf. BMC. II. PI. XLII. 7. 

Solidus, frappé à Constantinople. 

T. B. 

Irène. (797-802.) 


4.41 

20 GIRINH bASILISSH® Buste d&apos;Irène de face, couronné; elle est vêtue delà 

robe à carreaux, et tient le globe crucigère dans la main dr., et une longue 
croix transversale dans la g. Rç. 6IRINH bASILISSH &apos; Même buste. BMC. 

Pl. XLVI. 10. Solidus, frappé à Constantinople. 

T. B. 

-Trouvé à Mirabella, en Crète, 1896. -

Nicéphore 1 et Staurace. (802-81lJ 


4.42 

20 ïiICI FOROS BASIL6I • Buste de face de Nicéphore, couronné, tenant une 
longue croix potence dans la main dr., et la mappa dans la g.; à g. 0 
Rç. SCAVRA CISbeSPOle -Buste de face de Staurace, couronné, tenant 

les mêmes objets. BMC. II. Pl. XLVI. 14. Solidus, frappé à Constanti-

nople. 

T. B. 

-Trouvé à Pise, 1887. -


No. 

Poids 

Mill. 

Michel 1, Rhangabé et Théophylacte. (811-813.) 

320 
4.23 

19 mIXA HLBASILE:S • Buste couronné de face de Michel I, tenant une longue 
croix potence et la mappa; à g. a Rç. ECOFVLA C&lt;30Sb€SP*TX * Buste 

de face et couronné de Théophylacte, vêtu de la robe à carreaux, tenant 

le globe crucigère et une longue croix. BMC. II. p. 405, note 1. Solidus, 

frappé à Constantinople. 

T. B. 

-Acquis à Athènes, 1912. -

Léon V, l&apos;Arménien et Constantin. (813-820.) 

321 
1.19 

13 LGOh bASIL ---Buste de face et couronné de Léon V, tenant le globe cruci-

gère dans la main dr. ; dans le champ à dr. A-Rç. COhSTAhTI -Buste 

de face et couronné de Constantin, tenant une longue croix; dans le champ 

à dr. K&quot; BMC.II. Pl.XLVII.16. Tremissis, d&apos;émission provinciale. T. B. 

Théophile, Michel Il son père et Constantin son fils. 

322 
3.12 

19 

* 0GOFI LOS bASILee&apos; Buste de face et couronné de Théophile, tenant 

la mappa et la croix grecque. Rj:. + ÇT?IXAHL SCOHSiC5Ahi5lhS -Bustes 

de face et couronnés de Michel II et Constantin; au-dessus, une croix. 

BMC. II. Pl. XLVIII. 16. Solidus, frappé à Constantinople. 

T. B. 

Michel III, Théodora et Thécla. (842-856) 



4.38 19 + ©GObO RAbGifPVhA * Buste de face et couronné de Théodora, tenant dans 

la main dr. le globe surmonté d&apos;une croix grecque ; elle porte la robe à 
carreaux • Rç. WIXAHL»? ©GCLA Bustes de face et couronnés de Michel III 
et de sa soeur Thécla; l&apos;un tient une longue croix grecque et l&apos;autre le 

globe crucigère. BMC. II. Pl. XLIX. 14. Solidus, frappé à Constantinople. 
Très rare. F. D. C. 

Constantin VII et Romain Il. (945-959) 


4.41 

20 COhSCAhC CGROSRAh AqjjbIRI&apos; -Bustes couronnés et de face de Cons-

tantin VII et de Romain II, tenant entre eux et ensemble une longue 

croix grecque. Rç. +IhS XPS REX RG&apos;fNANTIHSR • Buste de Christ de 

face, nimbé, sur la croix, donnant la bénédiction et tenant le livre des 

Evangiles. BMC. II. Pl. LIII. 12. Solidus, frappé à Constantinople. F.D.C. 

-Acquis à Rome, 1890. -

Jean 1, Zimiscès. (969-976) 


4.42 

21 +0GOTOC BOH0 IW beS -Buste de face et couronné de Zimiscès, tenant une 
longue croix grecque, et couronné par la Vierge au-dessus de laquelle on 

lit M-0; au dessus de l&apos;empereur, une main céleste. Rç. + lïiif XIJ&apos; REX 

RG) NANTIhSR -Buste de face de Christ, nimbé, sur la croix, donnant la 
bénédiction et tenant le livre des Evangiles. Cf. BMC. II. Pl. LIV. 10. Solidus, 

frappé à Constantinople. 
T. B. 

-Acquis en 1912. -

Constantin VIII. (1025-1028) 


4.38 

25 + CwhSGAn61h BAiTILGHiT ROW * Buste couronné de face de Constantin VIII, 
tenant le labarum et la mappa. Ify. + lïiiT XIS REX RG^NANTlIiSI? -Buste 
de Christ, nimbé et sur la croix, de face, donnant la bénédiction et tenant 

le livre des Evangiles. BMC. II. Pl. LVII. 8. Solidus, frappé à Cons-

tantinople. 

-Acquis en 1912. -

T.B. 


No. 

Poids 

Mill. 

Romain III, Argyre. (1028-1034.) 


3.79 

21 ece: bOH0 RCJSRAhli) Romain III debout de face et couronne, tenant le 
globe crucigère et la mappa, couronné par la Vierge debout à sa g.; en 
haut, les initiales M -0 • Rç. + lïiiT XIS RCX ReSNANTlhill Le Christ nimbé, 
assis de face, donnant la bénédiction et tenant le livre des Evangiles. 

BMC. II. Pl. LVII. 13. Solidus, frappé à Constantinople. Troué. T. B. 

-Acquis à Athènes 1912. -

Constantin IX, Monomaque. (104.2-1055) 


4.01 

18 

+ CUhifS AhSh bAJILGH^r Rill&apos; Buste de face et couronné de Constantin IX, 

tenant un sceptre tréflé et le globe crucigère. Rç. + IhJ XIS R€X R£J-

I-iAI-iTlhffl -Buste de Christ de face, nimbé, donnant la bénédiction et 

tenant de livre des Evangiles. BMC. II. PI. LVIII. 7. Solidus, frappé à 

Constantinople. 
T. B. 
-Acquis à Athènes, 1912. -


4.02 

18 Même légendes et mêmes types. BMC. II. Pl. LVIII. 7. Solidus, frappé à Cons-

tantinople. 

B. 

-Acquis à Constantinople, 1908. -

Théodora (fille de Constantin VIII, 1055-1056). 


4.38 

24 + OGOAUPA ArOVCTA * La Vierge et Théodora debout de face, tenant en-

semble le labarum; de chaque côté de la Vierge M 0 -Rp. IhS + IC RCX 

R€GNANTIHSK* Christ debout de face et nimbé, tenant le livre des Evangiles. 

BMC. II. Pl. LX. 3. Solidus, frappé à Constantinople. Rare. T. B. 

Isaac 1, Comnène. (1057-1059) 


4.41 

26 

+ ICAAKIOC R OP A€VC PU)® • L&apos;empereur debout de face, tenant une épée 
de la main dr., et appuyant la g. sur le fourreau; double cercle de gré-
netis. Rç. + IriS XIS REX RGSNANTIhSR • Le Christ nimbé, assis de face, 
donnant la bénédiction et tenant le livre des Evangiles. BMC. II. PI.LX. 12. 

Nomisma, frappé à Constantinople. 

T. B. 

Constantin X, Ducas. (io1067) 


4.00 

19 KWN RACIAO AVK * Buste de face de Constantin X, couronné et vêtu de la 
robe à carreaux, tenant le globe crucigère dans la main dr. Rf. N..r-0Y. 

Buste nimbé de la Vierge, élevant les deux mains. BMC. II. Pl. LXI. 4. 

Nomisma (de fabrique compacte), frappé à Constantinople. 

T. B. 

-Acquis, à Athènes, 1912. -

Romain IV Diogène, Eudocia, Michel VII, Constantin et Andronicus. 

(1067-1071.J 


4.31 

26 + PUMANiT IC XC EVAKHII • Le Christ nimbé, debout de face sur un coussin, 
couronnant Romain IV et Eudocie, debout à ses côtés, et tenant chacun 
le globe crucigère. fy. KWN MX AN&amp; -Les trois fils d&apos;Eudocie de face 
et debout; Michel, au milieu, tient le labarum; Constantin et Adronicus 

le globe crucigère. Cf. BMC. II. Pl. LXI. 12. Nomisma (concave), frappé 

à Constantinople. 

T. B. 


No. 

Poids 

Mill. 

Michel VII Ducas et Marie. (1071-1078) 



4.00 20 + MIXAHA SMAPIA (légende indistincte). Bustes de face et couronnés de Michel 

et de Marie, tenant ensemble une longue croix. Rç. + OKE ROHO • Buste 
de face de la Vierge, tenant un médaillon avec l&apos;effigie de l&apos;enfant Jésus; 

de chaque côté MP -OV • Cf. BMC. II. Pl. LXII. 10. Nomisma (de fabrique 

compacte), frappé à Constantinople. 
T. B. 

-Acquis en 1909. -

• 

Gondebaud, roi des Burgondes. (473-516.) 


4.42 

20 D N ANASTASIVS PR AVG • Buste de face et casqué d&apos;Anastase, avec le 
bouclier et portant la haste sur l&apos;épaule. Rp VICTORIA AVGG H -Victoire 

marçhant à g., tenant une longue croix; dans le champ à g., le mono-
gramme de Gondebaud, et à dr. une étoile; à l&apos;exergue CONOB -Cf. 

Cat. Montagu, 1896, no. 1284. -A. d. Belfort, Monn. mérovingiennes II. 

p. 174, 2241. Solidus, frappé à Lyon. 

T. B. 

MONNAIES DES OSTROGOTHS 

Théodoric. (493-528) 


4.42 

20 D N ANASTASIVS P F AVG • Buste casqué et de face d&apos;Anastase, avec le 

bouclier et tenant la haste sur l&apos;épaule dr. Rç. VICTORIA AVCCCO -

Victoire marchant à g, tenant une longue croix; dans le champ à g. R/1 ; 

à dr. une étoile ; à l&apos;exérgue CONuB -BMC. Vandals, Ostrogoths atid Lom-

bards, Pl. VI. 27. Solidus, frappé à Ravenne. 

T. B. 

Athalaric. (526-534.) 



4.30 20 D N IVSTINIANVS P F AVG&apos; Buste casqué et de face de Justinien I, avec 
le bouclier et la haste. Rç. VICTORIA AVCCCA • Victoire marchant à g., 
tenant une longue croix; à g. une étoile; à l&apos;exergue, COMOB -BMC. 

Pl. VII. 16. Solidus, frappé à Ravenne. 

T. B. 

EMPIRE DE NICÉE 

Jean 1 Ducas Vatatzes (1222 -1254) 


4.02 

25 ICJ A€C nOT L&apos;empereur debout de face, vêtu de la robe à carreaux, et 
couronné par la Vierge debout à dr.; à dr. un4&apos;PA &apos; Rç. Christ assis de 

face, donnantla bénédiction; de chaque côte, IC-XC • Cf. BMC. Pl. XXIX. 6. 

Nomisma (scyphate), frappé à Nicée. 

T. B. 

IMITATION BURGONDE 


1.44 

13 

D N IVSTINVS P F AVG* Buste diadémé et cuirassé de Justin à dr. Rç. VIC-

TORIA AVGGGV&apos; Victoire marchant à dr., tenant une couronne; à dr. 
en monogramme MA; à g. une étoile; à l&apos;exergue CONO * • 

Tremissis de style barbare. T. B. 


No. 

Poids 

Mill. 

ROIS FRANCS 

Théodebert. (534-547) 


1.44 

14 

D N THEODEBERTVS 0 Buste diadème et drapé de Théodebert à dr. 

Rç. VICTORIA -ACCCAN &apos; Victoire à dr., tenant une couronne; à g. 
une étoile; à dr. monogramme; à l&apos;exergue CONOB -Cf. A. de Belfort, 

Monn mérov. II, p. 186. no. 2291. Tremissis, frappé à Lyon. 

B. 

FLORENCE 

(1307.) 


3.52 21 + • S • IOHANNES B&apos; St. Jean Baptiste nimbé, debout de face, tenant un 
sceptre; différent, un vase. Ify + FLORENTIA -Fleur-de-lis. Orsini p. 13. 
Florin d&apos;or. 

F. D. C. 

BRINDISI 

Frédéric Il. (1198-1250) 


5.27 21 

C€S7ïR 1\VG0IMP ROM* Buste lauré à dr., cuirassé et drapé de Frédéric II. 

Hf. + FRIDERICVS * Aigle éployé, regardant à dr. Cat. Sambon, 193. 
Augustale. 

F. D. C. </unit>


































</text>
</tei>