<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">








<cover>PARIS, HOTEL DROUOT 

Mercredi 1er Décembre 1965 </cover>



<annex>ÉMILE BOURGEY 

EXPERT EN MÉDAILLES 

7, RUE DROUOT, PARIS-98 

VENTE PUBLIQUE 

DU 

MERCREDI i« DÉCEMBRE 1965 

BASES D&apos;ÉVALUATION 

SCHÂTZUNGSPREISE 
ESTIMATION VALUES 

Imp. Lahure. 

No 

ESTIMATION 

No 

ESTIMATION 

No 

ESTIMATION 

ESTIMATED 
ESTIMATED 

_T 

ESTIMATED 

NUMBER 

VALUE 

NUMBER 
VALUE 
NUMBER 
VALUE 

1 

1.500/2.500 

27 

1.300/1.500 
52 
3.000/4.000 

2 

25.000/35.000 

28 

1.000/1.300 

53 

1.800/2.300 

3 

8.000/10.000 

29 

1.500/2.000 
54 
1.000/1.500 

4 

6.000/8.000 

30 

3.000/5.000 

55 

800/1.500 

5 

6.000/7.000 

31 

&apos;3.000/4.500 

56 

15.000/22.000 

6 

3.500/5.000 

32 

4.000/5.000 

57 

10.000/13.000 

7 

4.500/5.500 

33 

850/1.200 

58 

23.000/28.000 

8 

9.000/12.000 

34 

4.000/5.000 

59 

1.000/1.500 

9 

4.000/6.000 

35 

2.700/3.500 

60 

900/1.300 

10 

15.000/20.000 

36 

900/1.500 

61 

700/1.000 

11 

5.000/6.500 

37 

3.500/4.500 

62 

1.000/1.400 

12 

19.000/25.000 
38 
5.000/7.000 

63 

1.300/2.000 

13 

3.500/4.500 

39 

10.000/13.000 
64 
2.300/3.000 

14 

1.000/1.300 

40 

5.500/7.500 

65 

2.000/2.500 

15 

3.500/5.000 

41 

3.500/5.500 

66 

2.000/3.000 

16 

22.500/30.000 

42 

5.000/7.500 

67 

2.000/3.000 

17 

3.500/4.500 

43 

9.000/13.500 

68 

1.400/2.000 

18 

300/400 
43 bis 
16.000/22.000 

69 

1.000/1.500 

19 

1.000/1.800 
44 
6.000/7.000 

70 

1.000/1.500 

20 

18.500/24.000 

45 

6.000/8.000 

71 

14.000/20.000 

21 

50.000/60.000 

46 

1.200/1.500 

72 

750/1.000 

22 

2.000/3.000 

47 

2.500/3.500 

73 

800/1.100 

23 

1.500/2.500 
48 
1.500/2.000 

74 

700/900 

24 

6.000/8.000 

49 

2.000/3.000 

75 

3.800/5.000 

25 

1.200/2.000 

50 

9.500/12.500 

76 

700/1.000 

26 

1.200/1.500 

51 

8.500/11.000 

77 

850/1.200 


No 

ESTIMATION 

No 

ESTIMATION 

No 

ESTIMATION 

ESTIMATED 
ESTIMATED 

NUMBER 

ESTIMATED 

NUMBERXT 

VALUE 
NUMBER 

VALUE 
VALUE 

78 

1.200/1.500 

101 

5.000/6.000 

124 

2.500/3.000 

79 

900/1.300 

102 

3.000/3.800 

125 

400/500 

80 

1.000/1.500 

103 

4.000/5.000 

126 

150/200 

81 

4.300/5.500 

104 

1.700/2.000 

127 

1.400/1.700 

82 

1.500/2.500 

105 

1.200/1.500 

128 

1.000/1.300 

83 

18.000/25.000 

106 

1.200/1.500 

129 

3.800/5.000 
84 
3.800/5.800 

107 

750/850 

130 

1.600/2.000 

85 

3.200/5.000 

108 

18.000/25.000 

131 

800/1.200 

86 

3.500/5.500 

109 

1.500/2.300 

132 

300/500 

87 

3.200/5.000 

110 

900/1.500 

133 

600/1.000 

88 

2.000/2.500 

111 

400/600 

134 

1.200/1.500 

89 

5.000/6.500 

112 

2.000/3.000 

135 

800/1.200 

90 

1.400/2.000 

113 

1.500/2.000 

136 

500/650 

91 

400/500 

114 

2.500/3.000 

137 

2.500/3.500 

92 

1.000/1.400 

115 

1.500/2.000 

138 

600/900 

93 

1.200/2.000 

116 

800/1.000 

139 

600/900 
94 
3.800/5.000 

117 

500/700 

140 

700/1.000 

95 

2.500/3.500 

118 

250/400 

141 

800/1.200 

96 

1.900/2.300 

119 

600/1.000 

142 

800/1.200 

97 

3.000/5.000 

120 

7.500/9.000 

143 

2.000/3.000 

98 

3.800/5.000 

121 

1.800/2.500 

144 

1.200/1.800 

99 

500/600 

122 

1.200/2.000 

145 

800/1.200 

100 

500/800 

123 

4.500/6.000 

146 

800/1.200 </annex>


<title>COLLECTION 

DE 

MONNAIES 

FRANÇAISES 

EN OR 

Ensemble exceptionnel 

RARES 
MONNAIES ÉTRANGÈRES 
EN OR 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU : 

A PARIS, HOTEL DROUOT 

-

SALLE N°10 

Le Mercredi 1er Décembre 1965, à 14 h. 30 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

Me ÉTIENNE ADER 

12, rue Favart, PARIS-2e 

(742-71-98, 68-23) 

ASSISTÉ DE : 

M. ÉMILE BOURGEY 

EXPERT NATIONAL AUPRÈS LES COURS D&apos;APPEL 
ET DE L&apos;ADMINISTRATION DES DOUANES 

7, rue Drouot, PARIS-ge 

(770-88-67) 

EXPOSITION PUBLIQUE : 

Le Mardi 30 Novembre 1965, de 14 heures à 18 heures -Salle n°1 0 de l&apos;Hôtel Drouot </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront 16 pour cent en sus des enchères. Pour les enchères 

supérieures à 6.000 F, les frais seront réduits à 11,50 pour cent de 6.001 à 20.000 F; 
10 pour cent au-dessus de 20.000 F. 

M. Émile BOURGEY se charge d&apos;exécuter les commissions qui lui seront 

confiées (770-88-67). 

Tous les numéros sont reproduits sur les planches. Les numéros 21 et 15 sont 
reproduits en couleur sur la couverture. 

EXPOSITION PARTICULIÈRE 

La Collection pourra être examinée sur rendez-vous dans les bureaux de l&apos;Expert, 

M. BOURGEY, 7, rue Drouot, Paris (9e), du 16 au 26 Novembre 1965 (jours ouvrables). 

États de Conservation (par ordre décroissant) : 

Superbe. 

Très Beau. 
T.B. 

B/T.B, 
B. 

Pour les Essais ou les frappes d&apos;Essais, seulement : 

F.D.C. = Fleur de Coin. 


Ensemble exceptionnel: celle locution est pleinement justifiée, ici, 
pour désigner celle collection extraordinaire de Monnaies Françaises 

en or de l&apos;époque gauloise à nos jours. 
Exceptionnels : le Statère de Vercingétorix, la série des Monnaies 

de Philippe VI de Valois, le Demi-mouton de Jean le Bon, le Salut 
de Charles VI, le Double d&apos;or ou Chaise de Charles VI de l&apos;atelier 

de Tours, la série des Henri II dont certains exemplaires illustrent 

l&apos;ouvrage sur les Monnaies Françaises, l&apos;essai du Double Louis 

de Louis XIII, le Piéfort du Double Louis de Louis XIV à la 

mèche courte, le Double Louis de Louis XV aux insignes frappé à 

Besançon... 

Exceptionnels aussi, de par leur conservation, cette Masse et ce 
Petit Royal de Philippe IV, ce Mouton de Jean le Bon, ce Louis XIV 
juvénile, ces Louis XV enfants, ces Louis et demi-Louis de Louis XVI 

au buste habillé... 
L&apos;auteur de cette Collection, écartant délibérément les monnaies 
d&apos;intérêt mineur, a jeté son dévolu sur des exemplaires de qualité 
inhabituelle, préférant un choix sélectif à l&apos;attrait numérique. C&apos;est le 
fruit de nombreuses années de patientes recherches; bon nombre de ces 

monnaies proviennent de collections célèbres. 

Les Étrangères sont représentées par une très belle série de Monnaies 

Espagnoles et Sud-Américaines, dont le très rare Ducaton d&apos;or de 

Charles II frappé à Anvers en 1698, ainsi que par une suite de Monnaies 

Russes dont la frappe d&apos;essai du 5 Roubles de 1762 de Catherine II. 

E. B. </preface>



<reference>BIBLIOGRAPHIE 

POUR LES MONNAIES GAULOISES : 

LA TouR 

Atlas de Monnaies Gauloises. Paris, 1892. 

MURET 

Catalogue des Monnaies Gauloises de la 

Bibliothèque Nationale. Paris, 1889. 

POUR LES MONNAIES FRANÇAISES : 

CIANI 

(C.) 

Les Monnaies Royales Françaises de 
Hugues Capet à Louis XVI. Paris, 

1926. 

HOFFMANN 

(H.) 

Monnaies Royales de France. Paris, 1878. 

LAFAURIE 

(L.) 

Les Monnaies des Rois de France. Paris-

Bâle, 1951-1956. 

MAZARD 

(M.) 

Histoire Monétaire et Numismatique 
Contemporaine. Paris-Bâle, 1965. 

V. G. 

Monnaies Françaises (1670-1942). Ver-

sailles, 1937-1942. 

POUR LES MONNAIES FÉODALE ET ÉTRANGÈRES : 

CARLES TOLRA 

(CT.) 

Catalogo de la Coleccion Numismatica 

Emilio Carles-Tolra. Barcelone, 1936. 

FERRARO VAZ 

Catalogo das Moedas Portuguesas. Lis-
bonne, 1948. 

LOPEZ CHAVES 

(Lop.) 

Catalogo de la Onza Espanola. Madrid, 

1961. 

LOPEZ CHAVES 

(Lop.) 

Catalogo de la media onza o doblon 
de a cuatro. Madrid, 1962. 

PAGANI 

(P.) 

Monete Italiane a sistema decimale da 
Napoleone Console alla Repubblica 
Italiana (1800-1958). Milan, 1959. 

J. SCHULMAN 

Nederlandsche Munten van 1795-1945. 
Amsterdam, 1946. 

SEVERIN 

(S.) 

Gold and Platinum Coinage of Imperial 

Russia from 1701 to 1911. New York, 

1958. 

VAN GELDER ET Hoc 
Monnaies des Pays-Bas, Bourguignons 
et Espagnols (1434-1713). Amsterdam, 

1960. 


CATALOGUES DE VENTES CITÉS 

Collection BABUT 

Monnaies Françaises. Paris 

28 Mars/ler Avril 1927. 

Collection BARBIER 

Monnaies Françaises. Paris, 4/6 Mai 1936. 

Collection PAUL BORDEAUX 
Monnaies Royales 

Françaises de 

Louis XII à la Révolution 1789. Paris, 

27 Novembre 1927. 

Collection MARCHEVILLE 

Monnaies Françaises de Hugues Capet 

à Charles VIII. Paris. 22/26 Novembre 

1927. 

Collection MARCHEVILLE 

Monnaies Françaises de Henri II à 
Henri IV. Paris, 22 Avril 1929. 

Collection MEYER 

Monnaies Royales et Seigneuriales Fran-

çaises. Paris, 26 Mai/14 Juin 1902. 

Ancienne Collection GEORGES MOTTE 

Monnaies Françaises. Paris, 

12/15 Novembre 1951. 

Collection RÉCAMIER 

Monnaies Romaines. Monnaies Fran-
çaises. Paris, 2/6 Mars 1925. 

Collection FAROUK 

Important and valuable Collection 

of Coins and Medals. Le Caire. 

24/28 Février 1954. </reference>


<unit>MONNAIES GAULOISES 

ARVERNES. (Auvergne). 

1 Statère. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. ij&apos;. Bige au galop à dr. dirigé par un aurige. 

Dessous, tête radiée de face et monogramme Ap. (Muret 3620). 8,55 gr. 

Superbe. Rare. 

2 Statère de Vercingétorix. VERCI -NGETO... Tête nue et imberbe à g., 

la chevelure bouclée comportant une mèche tombant sur la nuque en quasi-contact 

avec le cou. y-Cheval libre galopant à g. Dessus, double rinceau en forme de S 

couché. (La Tour 3774 -Colbert de Beaulieu dans « Revue Belge de Numisma-

tique » 1954, page 57 -Colbert de Beaulieu dans « Gallia » 1963, coin D 5, A 11). 

7,42 gr. 

Très Beau. Extrêmement Rare. 

D&apos;après l&apos;étude du Docteur Colbert de Beaulieu, dans « Gallia &quot;. seuls trois autres exem-

plaires de cette monnaie sont conservés dans des collections privées. Trouvaille de Billom (arron-
dissement de Clermont-Ferrand) en 1932. 

MONNAIES FRANÇAISES 

PHILIPPE IV LE BEL. (1285-1314). 

3 Petit Royal d&apos;or assis. (Août 1290). PhILIPPVS Del GRACIA. Le roi, assis 

sur un siège en forme de chaise curule, orné de têtes de lions, tenant le sceptre 

fleurdelisé et une fleur de lis. ij&apos;. +FRA-NCO-RV_M-ReX. Croix fleuronnée 
cantonnée de 4 fleurs de lis. (Lafaurie 211 -Hoffmann 2). 3,50 gr. 
Superbe. Très Rare. 

4 Masse d&apos;or. (10 janvier 1296). Dans un polylobe, le roi assis sur une chaise curule 

ornée de têtes de lions, tenant le sceptre fleurdelisé et une fleur de lis. ij&apos;. Croix 

fleuronnée cantonnée de 4 fleurs de lis dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. 

(L. 212 -H. 4). 7,02 gr. 

De toute beauté. Très Rare. 

LOUIS X. (1314-1316). 

5 Agnel d&apos;or. (Début du règne). Agneau pascal nimbé, deb. à g., détournant la 
tête. Dessous : LV()&apos;REX. Marteau à l&apos;exergue. ty. Croix fleuronnée. (L. 240 -

H. 1). 4,10 gr. 

Superbe. Très Rare. 

Ex. CollectionBordeaux. N°578. -Ex. Coll. d&apos;Amécourt. 


PHILIPPE V. (1316-1322). 
Agnel d&apos;or. (5 juin 1316). Agneau pascal comme à la pièce précédente. Dessous : 
Pb&apos;REX. Marteau à l&apos;exergue, If. Semblable à celui de la pièce précédente. (L. 241 

-H. (Philippe III) 1). 4,13 gr. 

Très Beau. De flan large. Rare. 

CHARLES IV LE BEL. (1322-1328). 

Agnel d&apos;or. (5 janvier 1322). Agneau pascal comme aux pièces précédentes. 

Dessous : KL&apos;REX. B à l&apos;exergue, If. Semblable à ceux des pièces précédentes. 

(L. 243 -H. 1). 4,08 gr. 

Superbe. Très Rare. 

PHILIPPE VI DE VALOIS. (1328-1350). 
8 Parisis d&apos;or. (6 septembre 1328). Le roi assis de face, tenant la main de justice 

et un long sceptre, sur un trône gothique avec dais, les pieds posés sur deux lions. 

If. Croix fleuronnée cantonnée de 4 fleurs de lis dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. 

(L. 252 -H. 2). 7,01 gr. 

Flan large et homogène. Très beau style gothique. Superbe. Très Rare. 

9 Pavillon d&apos;or. (8 juin 1339). Le roi assis de face sur un trône en forme de chaise 

curule, drapé et placé sous un pavillon fleurdelisé. If. Croix fleuronnée et fleur-

delisée. (L. 254 -H. 8). 5,06 gr. 

Superbe. D&apos;excellente qualité faisant ressortir tous les détails de cette compo-

sition artistique. Rare. 

10 Couronne d&apos;or. (29 janvier 1340). Couronne royale ouverte, la bande ornée de 

rosaces et d&apos;annelets centrés, entourée de 6 fleurs de lis. If. Croix fleuronnée avec 

glands, cantonnée de 4 fleurs de lis et de 4 couronnelles, dans un polylobe. (L. 255 

-H. 9). 5,38 gr. 

Malgré léger manque à peine perceptible au listel sud, Superbe. De très grande 
rareté. 

Ex. Collection Bordeaux. N°600. -Ex. Coll. d&apos;Amécourt. 

11 Ange d&apos;or. 2e émission. (8 août 1341). Sous un dais, Ange couronné, deb. de face, 

appuyé sur un écu de France nouveau aux 3 lis et tenant une croix; dragon gisant 
à ses pieds. If. Croix fleuronnée dans un quadrilobe. (L. 258 a -H. 12). 6,31 gr. 
Superbe. De grand intérêt iconographique. Rare. 

Florin Georges. 2e émission. (27 avril 1346). Saint Georges à cheval à g., le 

casque relevé et la dague au côté, plongeant sa lance dans la gueule du dragon. 
Croix fleuronnée dans un quadrilobe. (L. 260 a -H. 18). 4,69 gr. 

Superbe. L&apos;un des plus beaux exemplaires connus de cette monnaie rarissime. 

Chaise d&apos;or. (17 juillet 1346). Le roi assis de face, tenant un sceptre fleuronné 

et la main de justice, sur un trône gothique. If. Croix fleuronnée et fleurdelisée 

dans un quadrilobe. (L. 261 -H. 14). 4,66 gr. 
Superbe. Rare. 


Écu d&apos;or. lre émission. (1er janvier 1337). Le roi assis de face, appuyé sur l&apos;écu 

de France ancien aux fleurs de lis sans nombre. 

Croix fleuronnée. Ponctuation 
par £ à l&apos;avers et  § au 

(L. 262 -H. 3). 4,51 gr. 
Superbe. 

JEAN II LE BON. (1350-1364). 
Mouton d&apos;or. (17 janvier 1355). Agneau pascal deb. à g., détournant la tête vers 
une croix à longue hampe où flotte une bannière. Dessous : IOh&apos;REX. 

Croix 
fleuronnée. (L. 294 -H. 3). 4,72 gr. 

De qualité exceptionnelle. Exemplaire unique de par sa qualité. 

Agnelet ou Demi-mouton. (Fin janvier 1357 pour le Languedoc, mars 1357 
pour le reste du royaume). Agneau deb. à g., détournantla tête. Dessous : IObREX. 

ty. Croix fleuronnée. (L. 295 -H. 5). 2,33 gr. 6e exemplaire connu. 
Superbe. Rarissime et de conservation extraordinaire. 

CHARLES V. (1364-1380). 

Franc à cheval du Dauphiné. Le roi à cheval au galop à g., tenant la bride 

d&apos;une main et brandissant une épée de l&apos;autre; on voit pendre à la selle le fourreau 
de l&apos;épée. ty. Croix fleuronnée. Dauphin en tête de la légende. (L. 370 b var. -H. -). 

3,80 gr. 

Superbe. Variété très rare du franc à cheval pour le Dauphiné. 

CHARLES VI. (1380-1422). 

Écu à la couronne. lre émission. (11 mars 1385). Écu de France nouveau. 

ty. Croix fleurdelisée. (L. 378 -H. 1). 4,03 gr. 

Très Beau. 

Mouton ou Agnel d&apos;or. lre émission. (10 mai 1417). Agneau pascal. Dessous : 

K:F RX. ty. Croix fleuronnée. Les angles rentrants de la rosace sauf un sont 
cantonnés intérieurement d&apos;un lis. (L. 380 var. -H. (Charles VII) 1). 2,55 gr. 
Superbe. Aucun manque. Rare en cet état. 

20 Salut d&apos;or. (11 août 1421). La Salutation Angélique : l&apos;écu de France couronné 

entre l&apos;Ange à g. et la Vierge à dr. L&apos;Ange montre à la Vierge un volumen portant 
le mot « AVE: ». Au-dessus, rayons de soleil sortant d&apos;un nuage. ~1$\ Dans un poly-

lobe orné de lis, croix latine plaine accostée de 2 fleurs de lis; dessous : K. (L. 413 

-H. 7). Paris. (Pt 18e). 3,76 gr. 
D&apos;excellente conservation. Extrêmement Rare. 

Double d&apos;or ou Chaise d&apos;or. (Août 1420). ~+KAROLVSxDGIxGRACIAx 

FRANCORVOQ*REX. Dans un polylobe, le roi assis de face sur une chaise 

curule, tenant l&apos;épée et le sceptre, accosté de 2 écussons aux 3 lis; à ses pieds, 
2 lions couchés. I?. ~+XPC*VINCIT*XPC*ReGNAT*XPC*INPERT.Croix 
fleuronnée cantonnée de 4 lis dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes, les angles 
rentrants cantonnés de lis. (L. 428 -H. 9). Tours. (Pt 6e). 6,08 gr. 
De qualité exceptionnelleet de rareté insigne. Cet exemplaire est considéré comme 

l&apos;une des plus « belles » monnaies de la série française. 

Ex. Collection Marcheville. N°979. 


HENRI VI, ROI DE FRANCE ET D&apos;ANGLETERRE, EN FRANCE. 

(1422-1453). 

22 Salut d&apos;or. 2e émission. (6 septembre 1423). La Salutation Angélique. ty. Croix 
latine plaine accostée d&apos;une fleur de lis et d&apos;un léopard. Dessous : h. (L. 447 a -

H. 2). Auxerre. (Fer de moulin dit « croix ancrée » en tête des légendes). 3,50 gr. 

Superbe. Très Rare. 

23 Salut d&apos;or. 2e émission. (6 septembre 1423). Autre exemplaire varié. (L. 1-17 a -

H. 2). Rouen. (Léopard en tête des légendes. Marque de maître : annelet centré sous 
la dernière lettre des légendes). 3,47 gr. 

Superbe. De très haute qualité. 

24 Angelot. (24 mai 1427). Buste d&apos;ange de face supportant les écus de Franco et 

écartelé France-Angleterre. I$&gt;. Croix latine plaine accostée d&apos;une fleur de lis el 
d&apos;un léopard. (L. 448 -H. 4). Rouen. (Léopard en tête des légendes). 2,31 gr. 
De conservation exceptionnelle. Style gothique flamboyant. Très Rare. 

CHARLES VII. (1422-1461). 
25 Royal d&apos;or. jre émission. (9 octobre 1429). Le roi deb. de face, vêtu d&apos;une longue 

robe et d &apos;un manteau. le. +XPC*VINCT... Croix fleuronnée. (L. 459 -H. 9). 

3,75 gr. 
Superbe. 

Ex. Vente Schulman. Amsterdam, 7 Mars 1933. N°177. 

26 Écu à la couronne dit « Écu neuf ». (28 janvier 1436). Écu de France couronné 

accosté de 2 fleurs de lis couronnées, If. Croix fleuronnée. (L. 510 var. -H. 2 var. 
-Ciani 641). Pièce frappée à Saint-Quentin par Philippe le Bon, duc de Bour-
gogne. (Molette initiale et point 17e). 3,42 gr. 

Superbe. Rare. 

CHARLES VIII. (1483-1498). 

27 Écu au soleil. (1er semestre 1494). Écu de France couronné sommé d&apos;un soleil 

flamboyant. 
Croix fleurdelisée cantonnée des lettres P et T. (L. 554 c -H. 3). 

Poitiers. (Pt 8e). 3,43 gr. 

Superbe. Rare. 

28 Écu au soleil du Dauphiné. Champ écartelé de France-Dauphiné. Dauphin en 

tête de légende. If. Croix fleurdelisée. (L. 558 -H. -). Crémieu (Pt ler. M m .: 

coeur en fin de légende; 1493-1496). 3,30 gr. 

Superbe. 

LOUIS XII. (1498-1515). 
29 Écu d &apos;or au porc-épic. (19 novembre 1507). Écu de France couronné supporté 

par 2 porcs-épics. 
Croix cantonnée de 2 L ornementés et de 2 porcs-épies. 

(L. 598 -H. 6). Dijon. 3,44 gr. 

Superbe. 

FRANÇOIS 1er. (1515-1547). 

30 Demi-écu d&apos;or au soleil. 1er type. Écu de France couronné surmonté d&apos;un soleil 

flamboyant. If. Croix fleurdelisée. (L. 635 -H. -). Rouen. (Pt 15e. M. m -

cornet; Cosme du Moutier : 1536-1539). 1,69 gr. 
Superbe. Extrêmement Rare. Deuxième exemplaire connu. Consulter Collection 
Van Kuyk, Amsterdam 1962, N°170. 


Écu d&apos;or au soleil. 8e type. Écu de France couronné, accosté à g. d&apos;un G et à 

dr d&apos;un lis. If. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 lis et de 2 F couronnés. (L. 644 
H. 8). Gênes. 3,40 gr. 

Superbe. Très Rare. 

Ex. Vente Platt, 15 Décembre 1933. N°143. 

Demi-écu d&apos;or au soleil. 9e type. +FRANCl2CV2:DEI:G:FRANCORVM: 

REX coquille. Écu de France couronné. M à la pointe de l&apos;écu. If. +XP2:VINCIT: 
~XP,?:REGNAT:XP,?: IMPER coquille. Croix fleurdelisée. M à l&apos;extrémité infé-

rieure de la croix. (L. 740 -H. -C. -« Revue Numismatique » 1913, P.V. 

XVIII). Toulouse. (M. m.: coquille Saint-Jacques; Jacques Chambon : 1540-1547). 

1,69 gr. 3 exemplaires connus. 

Superbe. Extrêmement Rare. 

Écu d&apos;or du Dauphiné. 2e type. Champ écartelé de France-Dauphiné. If. Croix 
cantonnée de 2 F couronnés. (L. 646 -H. 20). Grenoble. (Rose. M. m.: E ; Étienne 

Nachon : 1521-1527). 3,41 gr. 

Superbe. 

Ex. Collection Marcheville. N°2305. 

Écu d&apos;or aux Salamandres. 1er type. FRANCISCVS:DEI:GRA:FRAN-

CORVM&apos;REX Écu de France couronné, accosté de 2 salamandres couronnées. 

M à la pointe de l&apos;écu. If. XPSgVINCITgXPSgREGNATgXPSgIMPRAT. Croix 

cantonnée de deux salamandres couronnées et de deux F. M à l&apos;extrémité 
inférieure de la croix. (L. 744 var. -H. 26 var.). Toulouse. (M. m.: trèfle; 

Jacques Chambon l&apos;aîné : mai à juin 1540). 3,37 gr. 2.200 exemplaires frappés. 
Superbe. Très Rare. 

Ex. Collection Babut. N°334. 

Écu d&apos;or à la petite croix. 1er type. Écu de France couronné; au-dessus, petite 

croix. L à la pointe de l&apos;écu. If. Croix fleurdelisée. Croisette à g. du bras supérieur 
de la croix. L à l&apos;extrémité inférieure de la croix. (L. 746 -H. -C. -). Bayonne. 

(M. m. : D ; Menault de Mondaco : 1540-1544).3,37 gr. 
Très Beau. Très Rare. 

Ex. Collection Bordeaux. N°868. 

36 Écu d&apos;or à la croisette. 1er type. Écu de France couronné; D à la pointe de l&apos;écu. 
If. Croix plaine dans un polylobe. (L. 749 -H. 12). Lyon. (M. m. : F; François 

Guilhem : 1541-1547). 3,33 gr. 

Superbe. 

37 Écu d&apos;or au soleil. Tête nimbée : FRANCISCVS:ô:G:FRANCOR:REX: 

ôVX:M: Écu de France couronné surmonté d&apos;un soleil. If. Guivre:XPS:VINCIT: 

XPS:REGNAT:XPS:IMPERAT. Croix fleurdelisée. (H. 132 -C. 1217). 

Milan. 3,42 gr. 

Superbe. Rare. 

HENRI II. (1547-1559). 
38 Écu d&apos;or à la croisette. HENRICVS:DEI:G:FRANC:REX:S. Écu de France 

couronné. M à la pointe de l&apos;écu. 

+ XPS:VINCIT.XPS:REGNAT:XPS: 

IMP S. Croix plaine dans un polylobe. (L. 806 -H. 1). Toulouse. (M. m. : S; 
Jacques Croisset : 1548). 3,38 gr. 
Superbe. Très Rare. 

Ex. Collection Marcheville. N°2605. -Ex. Collection Meyer. N°932. 


39 Écu d&apos;or à l&apos;effigie. + HENRICVS.5.DEI.GRACIA.FR.REX. Buste barbu du 

roi à dr., vêtu d&apos;une cuirasse ornementée et coiffé d&apos;une couronne fermée. If. Soleil 

XPS.VINCIT.XPS.REGNAT.XPS.IM.L.1549. Écu de France couronné accosté 
de 2 H couronnés. L à la pointe de l&apos;écu. (L. 807 (cet exemplaire) -H. 5) 

Bayonne. 1549. (M. m. : L; Laurent Daymar). 3,34 gr. 

Superbe. Extrêmement Rare. 

40 Double Henri d&apos;or. 1&quot; type. REX.HERCVS hure de sanglier. II.D.G. 

FRANCOR. Buste barbu du roi à dr., tête nue, vêtu d&apos;une cuirasse. If. Soleil 

DVM.TOTVM.COMPLEAT.ORBEM 1558. Croix formée de 4 H couronnés, 

cantonnée de 2 lis et de 2 croissants. H au centre de la croix. (L. 809 var. 

Voir 

note au n°8 12). La Rochelle. 1558. (M. m. : hure de sanglier; Pierre le Grand). 

gr. 

Superbe. Très Rare. 

Ex. Collection Marcheville. N°2614. 

41 Henri d&apos;or. 1er type. HENRICVS.II.D.G.FRANCO.REX. Buste barbu du 

roi à dr., tête nue, vêtu de la cuirasse simple. If. Croix de même type. C au centre 

(L. 810 -H. 27). Saint-Lô. 1551. (M. m. : bourdon; Jacques le Couey). 3,53 gr. 
Superbe. Très Rare. 

Ex. Collection Marcheville. N°2619. 

42 Double Henri d&apos;or. 2e type. Buste barbu, tête nue, du roi à dr. vêtu d&apos;une cui-

rasse. S sous le buste. 

Croix de même type cantonnée de 4 lis. L au centre. 

(L. 812 -H. 28). Bayonne. 1556. (M. m. : S; Guillaume de Serre). 7,21 gr. 

, 

Superbe. Très Rare. 

Ex. Collection Marcheville. N°2611. 

43 Écu d&apos;or aux croissants. Écu de France couronné, accosté de 2 croissants. 

A à la pointe de l&apos;écu. If. Croix cantonnée de 2 croissants et 2 H. (L. 814 -H. 8). 

Paris. 1552. (M. m. : rose dans les C; Claude Rouget). 3,35 gr. Cette pièce est la 

lre pièce d&apos;or frappée au Moulin des Étuves. Superbe. Extrêmement Rare. 

43 bis Double Henri à la Gallia. Buste lauré à dr., vêtu de la cuirasse damasquinée. 

If. La Gaule casquée assise à g. sur un monceau d&apos;armes, tenant une Victoire. 

(L. 816 -H. -C. 1254). 7,25 gr. 

Très Beau. Excellent portrait du Roi pour cette monnaie extrêmement Rare. 
(Planche VIII). 

FRANÇOIS II. (1559-1560). 
44 Double Henri d&apos;or au nom d&apos;Henri II. 3e type. Buste barbu et lauré d&apos;Henri II 

à dr., vêtu d&apos;une cuirasse ornementée. 
Croix formée de 4 H couronnés. H au 
centre. (L. 861 (cet exemplaire). La Rochelle. 1559. (M. m. : hure de sanglier; 
Pierre le Grand). 6,75 gr. 
Très Beau. Extrêmement Rare. Seul exemplaire connu pour cet atelier. 

CHARLES IX. (1560-1574). 

45 Double Henri d&apos;or au nom d&apos;Henri II. 1er type. Buste barbu et cuirassé 
d&apos;Henri II à dr., tête nue. If. Croix de même type. C au centre. (L. 873). 

Saint-Lô. 1561. (M. m. : arbre; Raoul Forest). 7,23 gr. 

Superbe. Très Rare. 

Ex. Collection Marchellille. N°2740. 


46 Demi-écu d&apos;or. 1er type. Écu de France couronné. If. Croix fleurdelisée. B au 

centre. (L. 891 var. -H. 2). Rouen. 1561. (M. m. : calice; Nicolas Delisle). 1,67gr. 
Superbe. 

Ex. Collection Marcheville. N°2758. 

47 Écu d&apos;or du Dauphiné. Écu écartelé de France-Dauphiné, timbré de la couronne 

fermée. If. Croix fleurdelisée. Z au centre. (L. 893 -H. 4). Grenoble. 1566. (M. m. : 

D; Pierre de Luan). 3,28 gr. 
Superbe. Rare. 

HENRI III. (1574-1589). 
48 Écu d&apos;or. 1er type. Écu de France, timbré de la couronne fermée. G à la pointe 

de l&apos;écu. If. Croix fleurdelisée à bras tortillés. (L. 960 -H. 4). Poitiers. 1578. 

(M. m. : étoile; Nicolas Chevillard). 3,34 gr. 
Superbe. 

Écu d&apos;or. 1er type. Mêmes types variés. E au centre de la croix du If. (L. 960 -

H. 6). Tours. 1587. (M. m. : étoile; Jacques Prieur). 3,38 gr. 

Superbe. Frappe très soignée. Rare. 

Ex. Collection Motte. N°448. 

HENRI IV. (1589-1610). 
50 Écu d&apos;or. 4e type. Écu de France timbré de la couronne fermée. A à la pointe 

de l&apos;écu. If. Croix aux bras formés de fleurs de lis très ornées. (L. 1053 -H. -

Annuaire S.F.N. 1895, p. 303-305-R.N. 1933, p. 95-103). Compiègne. 1591. (M. m. : 

« schin »; Simon de Navarre). 3,35 gr. 

Superbe. Extrêmement Rare. 

Ex. Collection Bordeaux. N°1070. Trouvaille de Zwindrecht. 

LOUIS XIII. (1610-1643). 

51 Écu d&apos;or du Dauphiné. Champ écartelé de France-Dauphiné. Soleil en haut 

du champ. 
Croix fleurdelisée. (H. 10). Grenoble. 1641. (M. m. : ancre). 3,41 gr. 

Très Beau. Extrêmement Rare. 

Double louis. Tête laurée à dr. à mèche courte. If. Croix formée de 4 double L 

couronnés, cantonnée de 4 lis. A au centre. (H. 20). Paris. 1641. 13,46 gr. 
Très Beau. Rare. 

Louis d&apos;or à mèche courte. Mêmes types. (H. 22). Paris. 1640. 6,71 gr. Superbe. 

Louis d&apos;or à mèche courte. Autre exemplaire. (H. 22). Paris. 1640. 6,61 gr. T. B. 

Demi-louis à mèche longue. Tête laurée du roi à dr., une mèche de cheveux 
descendant sur le cou. If. Semblable aux précédents. (H. 24). Paris. 1641. 3,36 gr. 

Superbe. 

Double louis à grosse mèche. LVD.XIII.D.G. FR. ET.NAV.REX. Grosse 

tête laurée, à grosse mèche, à dr. If..CHRS..REGN..VINC..IMPcroix 

de templier. Croix formée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis. A au 
centre. (H. 28). Paris. 1640. (M. m. : croix de templier; Louis de la Croix). 

13,48 gr. 

Superbe. Frappe d&apos;essai. Extrêmement Rare. 


Demi-louis « Ludo ». LVDO.XIII 

D.G.F.ET.N.REX. Tête laurée du 

roi à dr. If. CHRS VINC REGN IMPE. Croix formée de 4 double L cou-

ronnés, cantonnée de 4 lis. A au centre. (H. -C. -). Paris. 1640. 3,34 gr. 
Superbe. Extrêmement Rare. 

LOUIS XIV. (1643-1715). 

Piéfort du Double louis à la mèche courte. LVD.XIIII.D.{r. FR.ET. 

NAV.REX* Tête enfantine, laurée à dr., les cheveux courts. Dessous, .1611. 

ty..CHRS..REGN..VINC. IMP. Croix formée de 1 double L 

couronnés, cantonnée de 4 lis. A au centre. Sur la tranche : + PONDERE 

SANCTVARII. (H. 5). Paris. 1644. 53,85 gr. 
Superbe. Rarissime. 

Louis à la mèche courte. Tête enfantine laurée à dr., les cheveux courts. Croix 

formée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis. A au centre. (H. 6). Paris. 1644. 

6,70 gr. 
Très Beau. 

Louis à la mèche longue. Tête enfantine laurée à dr., une mèche descendant 

sur le cou. ty. Même type. (H. 12). Paris. 1650. (M. m. : fleur de souci; Jean Bouin. 
-Marque de graveur : triangle sous une lettre du ; François Blaru). 6,68 gr. 

Très Beau. 

61 Louis à la mèche longue. Autre exemplaire. (H. 12). Paris. 1652. (Mêmes marques 

de maître et de graveur). 6,67 gr. 

Très Beau. 

62 Louis juvénile lauré. Tête juvénile à longue chevelure laurée à dr. ty. Croix 

formée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis. (H. 22). Bayonne. 1670. 6,67 gr. 

Superbe. 

63 Louis juvénile à la tête nue. Tête juvénile à longue chevelure bouclée à dr. 

ty. Même type. (H. 26 var.). Paris. 1679. (M. m. : palme; Jean Hindret. -M. g. : 

croissant; Nicolas-Antoine Aury). 6,72 gr. 

Superbe. 

64 Louis juvénile à la tête nue. Autre exemplaire varié, l&apos;effigie un peu différente. 

&amp; au centre de la croix du 
(H. 26 var.). Aix. 1682. (M. m. : palme; Nicolas 

Simon. -M. g. : losange; Jean-Joseph Colassole). 6,71 gr. 
Superbe. Portrait de toute beauté. Très Rare en cet état. 

Louis d&apos;Aix. Tête âgée et laurée à dr., la chevelure à grosses boucles descendant 
dans le cou. If. Croix formée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis. K au 

centre. (H. -Ciani 1795). Bordeaux. 1687. (M. g. : merlette; René du Tassit). 

6,68 ID&quot;. 

Très Beau. Très Rare. 

Ex. Collection Barbier. N°443. 

Louis d&apos;Aix. Autre exemplaire. D au centre de la croix du ty. (H. 

C. 1795) 

Lyon. 1687. (M. g. : tête d&apos;aigle; Clair Ier Jacquemin). 6,72 gr. 

Superbe. Très Rare. 

Ex. Collection Récamier. N°934. 


Louis d&apos;Aix. Autre exemplaire. A au centre de la croix du ~ij&apos;. (H. -C. 1795). 
Paris. 1689. (M. m. : soleil; Jean Castaing. -M. g. : croissant; Nicolas-Antoine 

Aury). 6,70 gr. 

Superbe. Très Rare. 

Louis à l&apos;écu. Tête âgée et laurée à dr., avec grande perruque laurée. ~ij&apos;. Écu 

de France couronné. L couronné au-dessus. (H. 29). Lille. 1690. (M. g. : trèfle; 

Claude Hardy). Réformation. (Étoile au If). 6,74 gr. 

Superbe. Marque d&apos;atelier rare. 

Louis à l&apos;écu. Autre exemplaire. E au-dessus de l&apos;écu du ~ij&apos;. (H. 29). Tours. 1691. 

(M. g. : + ; Charles 1er Thomas). Réformation. (Étoile au If). 6,72 gr. Superbe. 

Louis à l&apos;écu. Autre exemplaire. B au-dessus de l&apos;écu du ~ij&apos;. (H. 29). Rouen. 1693. 

(M. m. : soleil; François Boussingault). Réformation. (Étoile au If). 6,73 gr. 

Superbe. 

71 Louis de Béarn. Tête âgée et laurée du roi à dr., à grande chevelure, ~ij&apos;. Écu cou-

ronné parti de France et de Navarre-Béarn. (H. 31). Pau. 1690. (M. m. : étoile; 

François de Lasserre. -M. g. : monde; Armand de Lalane). 6,73 gr. 

Superbe. Extrêmement Rare. 

Louis aux 4 L. Tête âgée et laurée à dr., à grande perruque. ~ij&apos;. Croix formée 

de 4 lis couronnés, cantonnée de 4 L. A au centre. (H. 33). Paris. 1693. (M. m. : 

soleil; Hierosme de la Guene. -M. g. : triangle; Jean Mauger et Jérôme Roussel). 

Réformation. (Croissant au If). 6,66 gr. 

Très Beau. 

Louis aux 4 L. Autre exemplaire. D au centre de la croix du ~ij&apos;. (H. 33). Lyon. 

1693. (M. g. : tête d&apos;aigle; Clair 1er Jacquemin). Réformation. (Croissant au If). 

6,70 gr. 

Très Beau. 

Louis aux 4 L. Autre exemplaire. M au centre de la croix du ~ij&apos;. (H. 33). lou-

louse. 1693. (M. g. : rose; Barthélemy Castaing). Réformation. (Croissant au If). 

6,68 gr. 

Très Beau. 

Double louis aux 8 L et aux insignes. Tête âgée et laurée à dr., les cheveux 

courts, ~ij&apos;. Croix formée de 4 double L couronnés, brochant sur un sceptre et une 

main de justice passés en sautoir. A au centre. (H. 35). Paris. 1700. (M. m. : coquille; 
Nicolas de Saint-Paul. -M. g. : bouton de fleur; Joseph Roettiers). Flan neuf. 

13,48 gr. 

Superbe. Très Rare. 

76 Louis aux 8 L et aux insignes. Tête âgée et laurée à dr., les cheveux courts. 

ij&apos;. Croix de même type. A au centre. (H. 36). Paris. 1701. (M. g. : bouton de 

fleur; Joseph Roettiers). Réformation. (Trèfle au ij&apos;.). 6,67 gr. 

Superbe. 

77 Louis aux 8 L et aux insignes. Autre exemplaire. 9 au centre du 

(H. 36). 

Rennes. 1701. (M. m. : lion deb. à g.; Jean-Jacques Baraly). Réformation. (Trèfle 

au If). 6,67 gr. 

Superbe. 


78 Louis aux 8 L et aux insignes. Autre exemplaire. W au centre du ty. (H. 36). 

Lille. 1702. Réformation. 6,73 gr. De conservation remarquable. Rare en cet état. 

79 Louis aux insignes. Tête âgée et laurée à dr., les cheveux courts, If. Croix formée 

de 4 lis couronnés, brochant sur un sceptre et une main de justice passés en sautoir. 

D au centre. (H. 39). Lyon. 1704. (JJ. g. : tête d&apos;aigle; Clair Ier Jacquemin). 

Réformation. (Coquille au If.). 6,63 gr. 
Très Beau. Très Rare. 

80 Louis aux insignes. Autre exemplaire. 0 au centre de la croix du If. (H. 39). 

Clermont. 1704. Réformation. (Coquille au If.). 6,75 gr. 

Très Beau. 

81 Double louis au soleil. Tête âgée et laurée à dr., avec grande perruque. Dessous, 

C. If. Croix formée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis. Soleil au centre. 
(H. 41). Caen. 1710. (M. m. : P; Jullien de Goupillière). 16,29 gr. 

Superbe. Très Rare. 

82 Louis au soleil. Tête âgée et laurée à dr., avec grande perruque. Dessous, D. If. 

Croix formée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis. Soleil au centre. (H. 42). 
Lyon. 1709. (M. m. : flamme? Mathurin Laisné. -M. g. : tête d&apos;aigle; Bertrand 
Jacquemin). 8,14 gr. 

Superbe. Très Beau Portrait du Roi. 

LOUIS XV. (1715-1774). 
83 Double louis aux insignes. Buste enfantin nu à dr., les cheveux courts. If. Écu 

ovale couronné, brochant sur un sceptre et une main de justice passés en sautoir; 

dessous, )(. (H. 3). Besançon. 1716. (M. m. : torche allumée; Jean-Louis Loir. -

M. g. : tête de maure; Hugues Morand). Réformation. (Rose sous le buste). 16,18 gr. 
Superbe. Rarissime, surtout pour cet atelier. 

84 Louis aux insignes. Mêmes types. A sous l&apos;écu du If. (H. 4). Paris. 1716. (M. m. : 

trèfle; Jean Faubert. -M. g. : rose; Georges Roettiers). Réformation. (Rose 

sous le buste). 8,10 gr. 
Superbe. Flan large. Très Rare. 

Demi-louis aux insignes. Mêmes types. S sous l&apos;écu du If. (H. 5). Reims. 1716. 

(M. m. : gland; Louis Lagaille). Réformation. (Rose sous le buste). 4,05 gr. 
Superbe. De grande rareté. 

Louis de Noailles. Tête enfantine couronnée à g., à longue chevelure, If. 4 écus 

de France et de Navarre couronnés, posés en croix et cantonnés de 4 lis. A au 

centre. (H. 7). Paris. 1717. (M. m. : trèfle; Jean Faubert. -M. g. : rose; Georges 

Roettiers). 6,13 gr. 

Superbe. De toute beauté. Rare. 

Ex. Collection Babut. No 801. 

Demi-louis de Noailles. Mêmes types. B au centre du If. (H. 8). Rouen. 1718. 

(M. m. : cygne; Michel Abraham Cottard). 3,10 gr. 
Superbe. Très Rare. 


Louis de Malte. Buste jeune, lauré à dr., à longue chevelure. Dessous, A. If. Croix 

de Malte ayant 3 lis en coeur. (H. 9). Paris. 1718. (M. m. : trèfle; Jean Faubert. -

M. g. : rose; Georges Roettiers). 9,78 gr. 
Superbe. De conservation remarquable. Rare. 

Demi-louis de Malte. Mêmes types. D sous le buste. (H. 10). Lyon. 1719. (M. m. : 

flamme? Anthoine Laisné. -M. g. : tête d&apos;aigle; Bertrand Jacquemin). 4,89 gr. 
Superbe. De toute beauté. Très Rare. (Planche VIII). 

Louis Mirliton. Buste jeune et lauré à dr. If. 2 L cursives enlacées, couronnées 

et entourées de 2 palmes. Dessous, A. (H. 14). Paris. 1724. (M. m. : renard; Mathieu 

Renard da Tasta. -M. g. : rose; Georges Roettiers). 6,53 gr. Superbe. Rare. 

91 Louis aux lunettes. Buste jeune, drapé à g. If. Sous une couronne, 2 écus ovales 
penchés, aux armes de France et de Navarre; dessous, 0. (H. 16). Riom. 1735. 

(M. m. : fleuron; J.-F. Coste Dumesnil). 8,15 gr. 

Superbe. 

Double louis au bandeau. Tête adulte à g., ceinte d&apos;un bandeau. If. Sous une 

couronne, 2 écus ovales penchés aux armes de France et de Navarre. Dessous, 

BB. (H. 18). Strasbourg. 1758. (M. m. : coeur; Jean-Louis Begerlé. -M. g. : 
molette; Pierre l&apos;Écrivain). 16,22 gr. 
Superbe. 

Demi-louis au bandeau. Mêmes types. A sous les écus du If. (H. 20). Paris. 1741. 

(M. m. : renard; M. Renard de Petiton. -M. g. : rose; Georges Roettiers), 

4,07 gr. 

Superbe. Portrait de grande qualité. Rare en cet état. 

Double louis à la vieille tête. Tête âgée et laurée à g. If. Sous une couronne, 

2 écus ovales penchés aux armes de France et de Navarre; dessous, W. (H. 21). 
Lille. 1772 (M. m. : f\ ; David-François Lepage. -M. g. : losange; Hugues-

Joseph Gamot). 16,28 gr. 

Superbe. De toute beauté. Très Rare. 

Louis à la vieille tête. Mêmes types. A sous les écus du If. (H. 22). Paris. 1774. 

(M. m. : héron; Jean Dupeyron. -M. g. : lyre; François Bernier). 8,12 gr. 

Superbe. Rare. 

LOUIS XVI. (1774-1793). 

Double louis au buste habillé. Buste en habit à g., les cheveux longs noués 

derrière la nuque. If. Sous une couronne, 2 écus ovales penchés aux armes de 
France et de Navarre. Dessous, T. (H. 2 -VG. 64). Nantes. 1776. 16,25 gr. 

Très Beau. Rare. 

Louis au buste habillé. Mêmes types. H sous les écus du If. (H. 3 -VG. 66). 

La Rochelle. 1775. (M. m. : gland avec des feuilles; Aug. Mathieu Beaupied de 

Clermont. -M. g. : tour; Gilles 1er Massinet). 8,13 gr. 
Superbe. De toute beauté. Très Rare en cet état. 


98 Demi-louis au buste habillé. Mêmes types. A sous les écus du If. (H. 1 \G. 67). 

Paris. 1784. (M. m. : héron; J. Dupeyron de la Coste. -M. g. : lyre; François 

Bernier). 4,03 gr. 

Superbe. Très Rare en cet étal. 

99 Double louis au buste nu. Tète nue à g., à longue chevelure, If. Sous une cou-

ronne, 2 écus carrés accolés aux armes de France et de Navarre. Dessous, K. 
(H. 5 -VG. 68). Bordeaux. 1789. (M. m. : caducée; L. Bruno Lhoste. -AI. g. : 

roue? Jean Moulinier). 15,26 gr. 

Superbe. 

100 Louis au buste nu. Mèmes types. K sous les écus du If. (H. 6 -VG. 69). Bor-

deaux. 1786. (M. m. : temple antique; Antoine du Temple. -Même marque 
de graveur). 7,62 gr. 
Superbe. De conservation remarquable. 

101 Louis constitutionnel de 24 livres. Tête à g. ceinte d&apos;un bandeau, If. Génie 

deb. à dr. gravant la Constitution sur une table posée sur un autel. A dr. : coq 

deb. à g. A g. : faisceau. (Mazard 1 -H. 59 -VG. 250). Paris. 1792. (M. m. : 
léopard; Roettiers de Montaleau. -M. g. : lyre; François Bernier). 7,67 gr. 
Flan large. Superbe. Très Rare. Dernière monnaie royale. 

LA CONVENTION. (1792-1795). 
102 24 livres. Génie deb. à dr., gravant la Constitution sur une table placée sur un 

autel. A dr. : coq; à g. : faisceau. If. 24 LIVRES -A en 4 lignes dans une cou-

ronne de chêne. (M. 250 -VG. 405). Paris. 1793. (M. m. : léopard; Roettiers 
de Montaleau. -M. g. : lyre; François Bernier). 7,66 gr. 

Superbe. 

LOUIS-PHILIPPE. (1830-1848). 
103 40 francs. Tête à g. ceinte d&apos;une couronne de chêne. If. 40 FRANCS 1839 en 

3 lignes, entre 2 branches de laurier. (M. 938 -VG. 2888). Paris. 1839. 12,86 gr. 

23 exemplaires. 

F.D.C. Très Rare. 

IIIe RÉPUBLIQUE. (1871-1940). 

50 francs. Génie à dr., gravant la Constitution. If. 50 FRANCS 1904 dans une 

couronne de chêne. (VG. 4509). Paris. 1904. 16,12 gr. 

Superbe. 

Piéfort de 20 francs de Chaplain. Tête de République à dr., le bonnet ceint d&apos;une 

couronne de chêne. If. Coq deb. à g. (VG. 4365). 1899. 9 gr. 

F.D.C. 

Essai de 5/10 centimes. L&apos;Agriculture et l&apos;Industrie deb. de face se tenant par 

le bras. En bas, entre elles, 5 CENT. If. Faisceau et branche d&apos;olivier; en 

travers : 10 CENT. Trou central. (VG. 4725). 1912. 7,15 gr. 

F.D.C. 

107 100 francs de Bazor. Tête à g. de République, coiffée du bonnet ailé. 

Épi 
entre 2 rameaux d&apos;olivier et de chêne. (VG. 5398). 1935. 6,55 gr. 

Superbe. 


MONNAIES FÉODALE 

ET ÉTRANGÈRES 

BRABANT. (Sous l&apos;occupation espagnole). 

CHARLES II. (1665-1700). 
108 Ducaton d&apos;or ou 8 Souverains. Buste cuirassé et drapé à dr., à longue chevelure. 

Dessous, main. If. Écu couronné, entouré du collier de la Toison d&apos;Or et supporté 
par 2 lions. (Van Gelder et Hoc 346 -1 b -de Witte -). Anvers. 1698. 44,30 gr. 

Frappé à 23 exemplaires. 

Superbe. Extrêmement Rare. 

ESPAGNE. 

PIERRE 1er. (1350-1369). 
109 Dobla de 36 maravedis. Buste couronné et vêtu d&apos;un manteau à g. If. Champ 

écartelé de Castille et de Leon. S à dr. du château du 4e canton. (Caries Tolra 

1080 var.). Séville. 4,51 gr. 
Superbe. Rare. 

JEAN II. (1406-1454). 
110 Dobla de la banda. Écu de l&apos;Ordre de la Banda. If. Champ écartelé de Castille 

et de Leon. Au-dessus, S. (CT. 1096 var.). Séville. 4,60 gr. 

Superbe. Rare. 

FERDINAND et ISABELLE. (1476-1516). 

111 Double excelente. Bustes couronnés et affrontés des souverains. Entre eux : 

.s.; au-dessus : •#•. If. Écusson couronné supporté par un aigle. (CT. voir 

1133 var.). Séville.* 6,82 gr. 

Très Beau. (Planche VIII). 

PHILIPPE IV. (1621-1665). 
112 8 escudos. Écusson couronné. If. Croix de Jérusalem dans un quadrilobe. (Lopez 

Chavès -). Séville? 1653. 27,12 gr. 
T.B. Très Rare. 

CHARLES II. (1665-1700). 

113 8 escudos. Écusson couronné et entouré du collier de la Toison d&apos;Or. Dans le 

champ à g., aqueduc et B. If. Croix de Jérusalem dans un quadrilobe. (Lop. 649). 

Ségovie. 1687. 26,62 gr. 

Très Beau. Rare. 


PHILIPPE V. (1700-1746). 

114 8 escudos. Écusson couronné entouré du collier de la Toison d&apos;Or. 

Croix de 

Jérusalem dans un quadrilobe. Dans la légende circulaire, aqueduc et F. (Lop. 652). 

Ségovie. 1721. 27,05 gr. 

Superbe. Rare. 

115 8 escudos. Écusson couronné, entouré des colliers du Saint-Esprit et de la Toison 

d&apos;Or. 
Croix de Jérusalem dans un quadrilobe cantonné de 8-S-8-P. (Lop. 687). 

Séville. 1704. 26,90 gr. 

Très Beau. Rare. 

116 8 escudos. Buste drapé et cuirassé du Roi à dr. If. Écusson couronné entouré 

du collier de la Toison d&apos;Or. (Lop. 710). Séville. 1729. 27,06 gr. 
Très Beau. Rare. 

CHARLES III. (1759-1788). 

117 8 escudos. Buste drapé et cuirassé à dr. If. Écusson couronné entouré du collier 

de la Toison d&apos;Or. En bas, S-C. (Lop. 728). Séville. 1786. 27,10 gr. 

Superbe. 

CHARLES IV. (1788-1808). 

118 4 escudos. Buste drapé et cuirassé à dr. If. Écusson couronné entouré du collier 
de la Toison d&apos;Or. En bas, M couronné et MF. (Lop. 130). Madrid. 1792. 13,54 gr. 
Très Beau. (Planche VIII.) 

FERDINAND VII. (1808-1833). 
119 320 reales. Tête nue du Roi à dr. If. Écusson couronné entouré du collier de la 

Toison d&apos;Or. En bas, M couronné et S.R. (Lop. 247). Madrid. 1822. 27,11 gr. 

Très Beau. 

ITALIE. 

UMBERTO 1&quot;. (1878-1900). 
120 100 lire. Tête nue à g. If. Écusson couronné entre 2 branches d&apos;olivier et de 

chêne. (Pagani 567). Rome. 1880. 32,31 gr. 145 exemplaires. 

Superbe. Rarissime. 

Ex. Vte Farouk. Le Caire. 27 février 1954. N°973. 

100 lire. Mêmes types. (P. 568). Rome. 1882. 32,23 gr. 

Superbe. Rare. 

Ex. Vte Farouk. Le Caire. 27 février 1954. N°973. 

100 lire. Mêmes types. (P. 569). Rome. 1883. 32,34 gr. 

Superbe. Rare. 

Ex. Vte Farouk. Le Caire. 27 février 1954. N°973. 

100 lire. Mêmes types. (P. 571). Rome. 1891. 32,35 gr. 209 exemplaires. 

Superbe. Rarissime. 


PAYS-BAS. 

GUILLAUME 1er. (1813-1840). 

Essai de 1 Gulden. Tête nue du Roi à dr. ty. Écusson couronnéaccosté de 1 -G. 

Dessous, 100 C. (J. Schulman 276). 1821. 16,49 gr. 

F.D.C. Extrêmement Rare. 

RUSSIE. 
ÉLISABETH PETROVNA. (1741-1761). 

Rouble. Buste à dr. surmonté d&apos;une petite couronne. ty. Aigle bicéphale couronné 
portant en coeur l&apos;écusson au Saint-Georges. (Severin 196). 1756. 1,59 gr. Superbe. 

126 Rouble. Mêmes types. (S. 220). 1757 1,52 gr. 

T.B. 

CATHERINE II ALEXIEVNA. (1762-1796). 
Imperiale ou 10 roubles. Buste à dr. surmonté d&apos;une petite couronne. ty. Croix 

formée de 4 écussons. Au centre, écusson à l&apos;aigle bicéphale. (S. 277). 1766. 13,10 gr. 
Très Beau. 

Imperiale ou 10 roubles. Mêmes types variés. (S. 325). 1780. 12,89 gr. T.B. 

Essai de 5 roubles. Mêmes types variés. (S. 252). 1762. 8,78 gr. 
F.D.C. Extrêmement Rare en cet état. 

5 roubles. Mêmes types variés. (S. 295). 1770. 6,54 gr. 

Superbe. Rare. 

5 roubles. Mêmes types variés. (S. 310). 1776. 6,49 gr. 

Très Beau. 

Rouble. Même buste varié. If. Aigle bicéphale couronné portant en coeur l&apos;écusson 

au Saint-Georges. (S. 322). 1779. 1,23 gr. 
Très Beau. 

Dans une petite boîte rouge au chiffre de l&apos;Impératrice, 2 Poltinas ou demi-
roubles. Même buste varié. If. Initiales de l&apos;Impératrice : 

entrelacées et 

couronnées. (S. 312). 1777. 0,69 gr. -Autre sur fond émaillé rouge. (Voir S. 312). 
1777. 0,47 gr. Ens. 2 pièces. 

Les numéros 125 à 133 proviennent de la Collection Farouk. N°1164. 

NICOLAS 1er. (1825-1855). 

134 3 roubles. Aigle bicéphale couronné portant en coeur l&apos;écusson au Saint-Georges, 

6 autres écussons répartis sur les ailes. 

Inscription en 5 lignes dans le champ. 
(S. 594). 1828. Platine. 10,35 gr. 

Superbe. Parfaite. 

135 3 roubles. Mêmes types. (S. 595). 1829. Platine. 10,36 gr. 

Superbe. 


BOLIVIE. 

CHARLES III. (1759-1788). 

136 8 escudos. Buste drapé et cuirassé du Roi à dr. If. Écusson couronné entouré du 

collier de la Toison d&apos;Or. En bas, PTS en monogramme et PR. (Lop 145) Potosi. 
1787. 27,10 gr. 

Très Beau. 

BRÉSIL. 

JEAN V. (1706-1750). 
137 Dobrao de cinco moedas ou 20 000 reis. Écusson couronné accosté de 20 000 

à g. et de 5 roses à dr. If. Croix de Jérusalem cantonnée de 4 M. (Ferraro Vaz 03). 

Minas Gerais. 1726. 53,68 gr. 
Superbe 

CHILI. 

CHARLES III. (1759-1788). 

138 8 escudos. Buste drapé et cuirassé à dr. If. Écusson couronné entouré du 

collier de la Toison d&apos;or, Dessous, S et DA. (Lop. 597). Santiago. 1786. 27,11 gr. 

Superbe. 

FERDINAND VII. (1808-1833). 
139 8 escudos. Buste en habit à haut collet à dr. If. Écusson couronné entouré du 
collier de la Toison d&apos;Or. En bas, S et F.J. (Lop. 626). Santiago. 1809. 27,01 gr. 

Très Beau. 

COLOMBIE. 

CHARLES III. (1759-1788). 

140 8 escudos. Buste drapé et cuirassé à dr. If. Écusson couronné entouré du collier 

de la Toison d&apos;Or. En bas, P. N. -J. (Lop. 378). Popayan. 1771. 27,03 gr. 

Très Beau. Rare. 

MEXIQUE. 

PHILIPPE V. (1700-1746). 

141 8 escudos. Buste cuirassé à dr. If. Écusson couronné, accosté de p 8 et 

entouré du collier de la Toison d&apos;Or. En bas, M -M. (Lop. 277). Mexico. 1745. 

27,03 

Superbe. Rare. 

FERDINAND VI. (1746-1760). 
142 8 escudos. Buste drapé et cuirassé à dr. If. Écusson couronné entouré du collier 

de la Toison d&apos;Or. En bas, M -M. (Lop. 289). Mexico. 1756. 27,09 gr. 
Très Beau. Rare. 


PÉROU. 

LOUIS I&quot;. (1724). 

8 escudos. Croix de Jérusalem cantonnée de 2 châteaux et de 2 lions. If. 2 colonnes 

sur les ondes, surmontées de fleurons. L-8-MIP-.V.-.AI7.-.2.-.5. en 3 lignes, dans 
le champ. (Lop. 70). Lima. 1725. 27,12 gr. 
Très Beau. Très Rare. 

PHILIPPE V. (1700-1746). 

8 escudos. Mêmes types variés avec L-.8.-.N. (Lop. 85). Lima. 1738. 26,71 gr. 

Très Beau. Rare. 

FERDINAND VI. (1746-1760). 

8 escudos. Buste cuirassé du Roi à dr. If. Écusson couronné, accosté de J-8 

et entouré du collier de la Toison d&apos;Or. &quot;En bas, LIMA en monogramine. (Lop. 101). 

Lima. 1751. 27,19 gr. 

Superbe. Rare. 

FERDINAND VII. (1808-1833). 

146 8 escudos. Buste drapé et cuirassé du Roi à dr. If. Écusson couronné entouré 
du collier de la Toison d&apos;Or. En bas, LMAE en monogramme -J.P. (Lop. 166). 

Lima. 1809. 26,85 gr. 

Superbe. Rare. </unit>































</text>
</tei>