<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<cover>VENTE A PARIS 

Les Mercredi 18 et Jeudi 19 Décembre 4912 

HÔTEL DROUOT, SALIE N&apos; 9 </cover>





<title>\ 

COLLECTION CUGNOT 

MONNAIES FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

A PARIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT, 9 

SALLE N&quot; 9, AU PREMIER ÉTAGE 

Les Mercredi 18 et Jeudi 19 Décembre 1912 

A DEUX HEURES PRÉCISES 

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT LA VENTE 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

Me EMILE BOUDIN 

14, Rue de la Grange-Batelière 

EXPERT : 

M. ETIENNE BOURGEY 

7, rue Drouot, 7 

PARIS 

ADRESSE TÉLÉGR ÉTIENBOURG-PARIS </title>


<preface>Exposition particulière : 

Les Jeudi 12, Vendredi r3, Samedi 14, Lundi 16 et Mardi 17 Décem-

bre 1912, chez M. Etienne BOURGEY, expert, 7, rue Drouot. (Tél. 274-64). 

Exposition publique : 

Les Mercredi 18 et Jeudi 19décembre 1912, Hôtel des Ventes, Salle 9, 

une heure avant la vente. 

La vente auTa lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. 

L&apos;authenticité des pièces est garantie. 

M. Etienne BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les 
commissions qui lui seront confiées. 

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;expert se réserve le droit de 

diviser ou de réunir les lots. </preface>


<unit>MONNAIES ROMAINES 

Aes grave italiotes (i). Saura faliseorum. Tête de cheval à g. 

et 4 globules. . Même type à dr. (XXXIV. 3). Triens. Br. TB. 

Sabini. Main ouverte et 3 globules (XXXVII. 4). Quadrans. Br. 

3 Gland dç chêne. . dans le champ (XXXVII. 7). Once. Br. 

4 Sutrium. Astragale avec un point. e. Point dans le champ (XL. 8 

varié). Once. Br. 

Tuder. Traces de leg. TVTERE. Chien couché en rond. . Lyre 

(LVI. 3). Semis. Br. B. 

TVTER entre 2 massues et 4 globules. g. Main garnie du ceste et 
4 globules (LXI. 6). Triens. Br. B. 

TV. Ancre et 3 globules. . Grenouille et 3 globules (LVI. 8). 

Quadrans. Br. B. 
TV. Trident et 2 globules. 
Cigale et 2 globules (LVI. 9). Sex-
tans. Br. B. 

TV. Fer de lance et globule. $. Pot à 2 anses et globule (LVI. 11). 

Once. Br. B. 

10 Hatria. HAT. Pied à dr. e. Coq à g. et 2 globules (LXII varié). 

Sextans. Br. 

11 Luceria, Coquille (LXIV. 14). Sextans. -Fragments d&apos;Aes rude. 
4 p. -Ens. 5 p. Br. 

(1) Les numéros entre parenthèses sont ceux de R. Garrucci, Italiâ Antica. 


République Romaine (i).Aes grave libral. Tête de Janus. R. Proue 

àdr.; au-dessus I (page 34, 51 ). As. Br. TB. 
Tête de Jupiter à g.; dessous S. g. Proue (52). Semis. Br. B. 

Tête casquée de Rome à g.; dessous, 4 globules. 
Proue (53). 
Triens. Br. B. 

Tête d&apos;Hercule à g.; derrière, 3 globules. . Proue (54). Quadrans. 

Br. B. 

Tête de Mercure à g.; derrière, 2&apos;globules. e. Proue (55). Sex-

tans. Br. 

Tête de Rome à g.; derrière, un globule. . Proue (56). Once. Br. 

Campanie. Tête d&apos;Hercule. 
Taureau (p. 19, 16). Quadrans. -
Rome. As, semis et once. Br. -Ens. 4 p. 
19 Crocodile à dr. 
CRAS. Proue à g. (Canidia. 2). MB. B. 
Incertaine. Tête de Rome à dr. 

ROMA. Les Dioscures à dr. 
(p. 39, 2). Arg. FDC. 
Même tête. W. ROMA. Bige de la Victoire à dr. (p. 40, 6). Arg. FDC. 
Même tête. ROMA. Les Dioscures; au-dessus M (p. 47, 28). Arg. 
Très beau. 

Afrania. Même tête. e. s. AFRA. ROMA. Bige de la Victoire à dr. (1). 

Arg. FDC. 

Antonia. Marc Antoine en habits sacerdotauxà dr. . Tête radiée 

du soleil à dr. (80). Arg. TB. 

Voyezplanche I. 

25 Atilia. Tête de Rome. . SAR. ROMA. Bige de la Victoire à dr. (1). 

Arg. FDC. 

26 SARAN. Même tête. . M. ATIL. ROMA. Les Dioscures à dr. (8). 

Arg. FDC. 
27 Cassia. Tête de la Liberté à dr. 
Praefericulum et lituus (16). 
Arg. TB. 
Voyez planche I. 
28 Claudia. Tête d&apos;Apollon à dr. ]$. p. CLODIVS. M. F. Diane à dr. 
tenant 2 torches (15). Arg. Très beau. 

29 Cornelia. Tête de Rome. . P. SVLA. ROMA. Bige de. la Victoire à 

dr. (1). Arg. FDC. 

30 FAVSTVS. Buste de Diane à dr. . FEUX. Sylla entre Bocchus et 

Jugurtha (59). Arg. Très beau. 

31 Flaminia. IIII. VIR. PRI. FLA. Tête de Vénus. . L. FLAMINI. CHILO. 

Victoire dans un bige à dr. (2). Arg. Très beau. Rare. 

Voyez planche I. 

(1) Les numéros entre parenthèses sont ceux de M. E. Babelon, Monnaies 

Consulaires. 


Junia. Tête de Rome. 

c. IVNI. C. F. ROMA. Les Dioscures (1). 
Arg. FDC. 

Maiania. Même tête. . c. MAIANI. ROMA. Bige de la Victoire (1). 

Arg. FDC. 
Marcia. Même tête. 
Q. MARC. ROMA. Les Dioscures (1). Arg. 
FDC. 

Memmia. c. MEMMI. C. F. Tête de Cérès. . c. MEMMIVS. IMPERATOR. 

Trophée et captif (10). Arg. Très beau. 
Voyeî planche I. 

Pinaria. Tête de Rome. . NATA. ROMA. Bige de la Victoire (ij. 

Arg. FDC. 
Variété avec NAT. ROMA (2). Arg. FDC. 

Pomponia. Q. POMPON!. MVSA. Tête d&apos;Apollon à dr. . HERCVLES. 

MVSARVM. Hercule debout à dr., jouant de la lyre (8). Arg. 
Très beau. 
Voyez planche I. 

39 Postumia. A. POSTVMIVS. cos. Tête nue à dr. . ALBINV. BRVTI. F. 

dans une couronne d&apos;épis (14). Arg. Très beau. 

Saufeia. Tête de Rome. . L. SAVF. ROMA. Bige de la Victoire (1). 

Arg. FDC. 
Scribonia. Même tête. 1^. C.SCR. ROMA. Les Dioscures(1). Arg. FDC. 

Sempronia. PITIO. Même tête. . L. SEMP. ROMA. Les Dioscures (2). 

Arg. FDC. 

Sicinia. FORT. P. R. Tête de la Fortune à dr. . Q. SICINIVS. III. VIR. 

Caducée et palme en sautoir (5). Arg. Très beau. 
Terentia. Tête de Rome. c. TER. LVC. ROMA. Les Dioscures (10). 
Arg. FDC. 
45 Empire (1). Cn. Pompée. Tète de Pallas à dr. 

CN. MAGNYS. IMP. 

Pompée et l&apos;Espagne debout (1). Arg. TB. 

46 PIVS. IMP. ITER. Tête de Pompée à dr. . Les frères de Catane f 17). 

Arg. TB. 

Voye{ planche I. 

47 J. César. CAESAR. DICT. PERPETVO. Sa tête voilée à dr. . P. SEPVL-

LIVS. MACER. Vénus nicéphore à g. (49). Arg. TB. 

Voyez planche I. 

48 M. Antoine et Octave. M. ANT. IMP. AVG. III. VIR. R. P. C. M. BARBAT. 

Tête nue à dr. . CAESAR. IMP. PONT. III. VIR. R. P. c. Tête nue à 

dr. (8). Arg. TB. 

Voyeî planche I. 

49 Lucius et M. Antoine. L. ANTONIVS. COS. Tête nue à dr. 

M. ANT. 

IMP. AVG. III. VIR. R. P. C. M. NERVA. PROQ. P. Tête nue à dr. (2). 
Arg. B. Rare. 

(1) Les numéros entre parenthèses sontceuxde H. Cohen. Médailles impériales, 

2&apos; édition. 


Auguste. Tête nue à dr. 

AVGVSTVS. Capricorne à dr. (20); Or. 
Très beau. 
Voyez planche I. 

51 AVGVSTVS. DIVI. F. Tête nuqpà dr. . IMP. x. Taureau cornupète à 

dr. ( 136). Or. Très beau. 
Voyezplanche I. 

CAESAR: AVGVSTVS. Même tête. 
OB. CIVIS. SERVATOS. Couronne 
civique entourant un bouclier avec s. p. Q. R. CL. v. (214). 
Or. TB. 

Voyez planche I. 

IMP. CAESAR. Tête nue à dr. . AVGVSTVS. Capricorne dans une cou-

ronne de laurier (16). Médaillon. Arg. B. 

CAESAR. AVGVSTVS. Tête nue à g. . SIGNIS. RECEPTIS. S. P. Q. R. Bou-

clier entre une aigle et une enseigne (267). Arg. TB. 

IMP. CAESAR. AVGVST. Tête nue à dr. . P. CARISIVS. LEG. PRO. Q. 

Porte de ville sur laquelle on lit EMERITA. (397. Carisia. B. 24). 
Arg. TB. Rare. 

Voyez planche I. 

DIVO. AVGVSTO. S. P. Q. R. Auguste dans un char traîné par 4 élé-

phants à g. . TI. CAESAR. DIVI. AVG. F. AVGVST. P. M. TR. POT. 

XXXIIX. autour de s. c. (3o8). GB. TB. 
Voyezplanche IV. 
Auguste assis à g. (87). Autel (228). M. B. -Ens. 2 p. B. et TB. 
58 Autel de Lyon (240). Couronne de chêne (252). MB. -Ens. 
2 p. TB. 
59 Aigle (29). Enclume (340 et 374). Tibère. Autel de Lyon (38). 
Caligula. Bonnet (7). PB. -Ens. 5 p. B. et TB. 

60 DIVVS. AVGVSTYS. Tête laurée à dr. . IMP. NERVA. CAES. AVG. REST. 

autour de s. c. (570). Restitution de Nerva. GB. TB. 
Voyeïplanche IV. 

Livie. PIETAS. Buste voilé et diadémé à [dr. . DRVSVS. CAESAR. TI. 

AVGVSTI. F. TR. POT. ITER. autour de s. c. (1). MB. Très beau. 
Voyez planche IV. 
62 Agrippa. M. AGRIPPA. L. F.COS. III. Tête à g. avec la couronne ros-

trale. . s. c. Neptune debout à g. (3). MB. TB. 

63. Agrippa et Auguste. IMP. DIVI. F. P. P. Têtes adossées, 

COL. 

NEM. Crocodile attaché à un palmier (8). MB. TB. 

64 Tibère. TI. CAESAR. DIVI. AVG. F. AVGVSTVS. Tête laurée à dr. $. PON-

TIF. MAXIM. Livie assise à dr. (i5). Or. TB. 

Voyez planche I. 

65 Tête laurée à dr. . ROM. ET. AVG. Autel de Lyon (37). -Ilici (143). 

MB. -Ens. 2 p. TB. et B. 

66 CIVITATIBVS. ASIAE. RESTITVTIS. Tibère assis à g. 

IMP. T. CAES. DIVI. 

VESP. F. AVG. P. M. TR. P. P. P. cos. VIII. REST. autour de s. c. (71). 
Restitution de Titus. GB. TB. 

Voyeî planche IVi. 


67 Drusus. Têtes d&apos;enfants sur 2 cornes d&apos;abondance et caducée. 

. DRYSYS. CAESAR. TI. AVG. F. DIVI. A VG. N. PONT. TR. POT. II. 

autour de s. c. fi). GB. Magnifique pièce, rare dans cet état. 
Patine brune. 
Voyez planche IV. 

68 DRVSVS. CAESAR. TI. AVG. F. DIVI. AVG. N. Tête nue à g. . s. c. (2). 

MB. TB. 
69 Néron Drusus. NERO. CLAVDIVS. DRVSVS GERMANICVS. IMP. Tête nue 

à g. . TI. CLAVDIVS. CAESAR. AVG. P. M. TR. P. IMP. P. P. S. c. 

Claude assis à g. parmi des armes (8). GB. TB. 
Voyez planche IV. 

Antonia. ANTONIA. AVGVSTA. Buste à dr. . TI. CLAVDIVS. etc. s. c. 

Antonia débouta g. (6). MB. B. 

Germanicus. GERMANICYS. CAESAR. TI. AVGVST. F. DIVI. AVG. N. Tête 

nue à g. . c. CAESAR. etc. autour de s. c. (1). MB. B. 

GERMANICVS. CAESAR. Germanicus à dr. dans un quadrige. SIGNIS. 
RECEPT. DEVICTIS. GERM. s. c. Germanicus debout à g. (71. 

MB. B. 

Agrippine mère. AGRIPPINA. M. F. MAT. C. CAESARIS. AVGVSTI. Buste 

à dr. . s. P. Q. R. MEMORIAE. AGRIPPINAE. Carpentum avec deux 

mules à g. (1). GB. Très beau. Rare. 
Voyez planche IV. 

Néron et Drusus. NERO. ET. DRVSVS. CAESARES. Les deux princes 

galopant à dr. . c. CAESAR. etc. autour de s. c. (2). MB. B. 

Rare. 
75 Caligula. c. CAESAR. AVG. PON. M. TR. POT. III. cos. III. Tête laurée 
à dr. 
s. P. Q. R. P. P. OB. c. s. Couronne civique (20). Or. 
Très beau. Rare. 
Voyez planche I. 

76 c. CAESAR. DIVI. AVG. PRON. AVG. P. M. TR. P. IIII. P. P. La Piété assise 
à g.; au bas, PIETAS. 
DIVO. AVGVSTO. S. C. Caligula entre deux 
victimaires, sacrifiant à g. devant un temple hexastyle (11). 
GB. TB. 
Voyez planche IV. 
77 Claude I. TI. CLAVD. CAESAR. AVG. GERM. P. M. TR. P. Tête laurée à 

dr. . EX. s. c. OB. CIVES. SERVATOS. Couronne civique (34). 

Or. B. 
Voyez planche I. 
78 TI. CLAVDIVS. CAESAR. AVG. P.M. TR. P. IMP. Tête laurée à dr. 

EX. S. 

c. OB. CIVES. SERVATOS. Couronne civique (39). GB. Très beau. 
Voyez planche IV. 

79 M ême légende avec P. P. Tête nue à g. . CONSTANTIAE. AVGVSTI S. C. 

Pallas debout à g. (14). MB. Très beau. 
Voye{ planche IV. 


80 Modius .(70 et 72). Main tenant une balance (73). PB. -Ens. 
3 p. TB. 

81 Néron. IMP. NERO. CAESAR. AVG. P. P. Tête laurée à dr. $. IVPPITER. 
CVSTOS. Jupiter assis à g. (122). Or. FDC. 
Voyez planche I. 

82 NERO. CAESAR. AVG. IMP.Tête nueàdr. .PONTI F. MAX. TR. P. YI. ces. 

IIII. P. P. Couronne civique avec EX. s. C. (213). Or. B. 

Voyez planche I. 

83 Auguste et Livie (43). La Concorde assise à g. (67). Arg. -Ens 
2 p. B. et TB. 
84 NERO. CLAVD. CAESAR. AVG. GER. P. M. TR. P. IMP. P. P. Tête laurée il 

dr. . ROMA. s. c. Rome nicéphore assise à g. sur une cuirasse 

(261). GB. Très belle pièce. Patine vert foncé. 
Voyez planche IV. 

IMP. NERO. CAESAR. AVG. GERM. Tête laurée à dr. . Même lég. Tète 

laurée à g. (116). MB. TB. Rare. 
Voyezplanche IV. 

Buste radié à dr. . MAC. AVG. s. c. Le Macellum (126). MB. TB. 

Tête laurée à dr. $. s. c. Victoire à g. tenant un bouclier (288). 

MB. Très beau. 

Tête radiée à dr. g. VICTORIA. AVGVSTI. s. c. Victoire à g. (349). 

MB. TB. 
Table des jeux (47 et 59). Olivier (111). PB. -Ens. 3 p. TB. 
90 Casque sur une colonne (182). Chouette sur un autel ( 183). Rome 
assise à g. (332). PB. -Ens. 3 p. TB. 

Galba. IMP. SER. GALBA. CAESAR. AVG. Tête laurée à dr. 

RQMA. 

RENASC. Rome nicéphore marchant à dr. (199). Or. Très belle 
pièce à fleur de coin. Rare. 

Voyez planche I. 

92 IMP. SER. GALBA. AVG. Tête nue à dr. s. P. Q. R. OB. S. C. Couronne 
civique (286). Or. B. 

93 SER. GALBA. IMP. CAESAR. AVG. P. M. TR. P. Tête laurée à dr. . ROMA.&apos; 

VICTRIX. Rome debout à g. (225). Arg. TB. 

Voyez planche I. 

94 SER. SVLPI. GALBA. IMP. CAESAR. AVG. P. M. TR. P. Buste lauré à p. 
ADLOCVTIO. s. c. Galba et le préfet du prétoire debout sur 
une estrade, haranguant quatre soldats (5). GB. Très belle 
pièce. Patine brune. 
Voyez planche V. 

95 IMP. SER. SVLP. GALBA. CAES. AVG. TR. P. Tête laurée à dr. g CERES. 

AVGVSTA. s. c. Cérès assise à g. (18). MB. TB. 
Voyez planche V. 

96 Même tête. g. s. c. Aigle romaine entre 2 enseignes (274). MB. B. 


97 Buste lauré à dr. . s. P. Q. R. OB. CIVES. SERVAT. Couronne civique 

(304). MB. B. 

# 

98 Othon. IMP. M. OTHO. CAESAR. AVG. TR. R. Tête nue à dr..VICTORIA. 

OTHONIS. Victoire à dr. (27). Arg. TB. 

Voyei planche I. 

99 Vitellius. A. VITELLIVS. IMP. GERMAN. Tête laurée à g. . VICTORIA. 

AVGVSTI. Victoire à g. (101). Arg. TB. Rare. 

Voyeîplanche I. 

100 A. VITELLIVS. GERMANICVS. IMP. AVG. P. M. TR. P. Tête laurée à dr. 

. PAX. AVGVSTI. S. C. La Paix debout à g. (66). GB. Très beau. 

Patine brune et verte. Exemplaire magnifique de cette pièce 
rare. 
Voyez planche V. 
101 Même droit. 
AEQVITAS. AVGVSTI. s. c. L&apos;Equité debout à g. 
(1). MB. TB., un peu encrassé par la patine. 

102 Vespasien. IMP. CAES. VESP. AVG. P. M. Tête laurée à dr. . NEP. 

RED. Neptune debout à g. (272). Or. FDC. Voyezplanche I. 

103 IMP. CAES. VESPASIAN. AVG. p. M. TR. P. P. P. COS. III. Même tête. 

. PACI. AVGVSTI. Némésis marchant à dr. (283). Or. B. 

104 IMP. CAES. VESPASIAN. AVG. P. M. TR. P. P. P. COS. III. CENS. Tête 

laurée à dr. . VICTORIA. AVG. S. C. Victoire àdr., écrivant OB. 

CIV. SER. sur un bouclier attaché à un palmier (591). GB. Très 
beau. Patine vert brun. 

Voyezplanche V. 

Même tête. . VICTORIA. AVGVSTI. S. C. Victoire. à g. (610). 

MB. TB. 
Titus. T. CAESAR. IMP. VESPASIAN. Tête laurée à dr. cos. v. Vache 
à dr. (5i). Or. Très beau. 

Voyezplanche I. 

IMP. T. CAES. DIVI. VESP. AVG. p. M. TR. P. P. P. cos. VIII. Tête laurée 

à dr. . s. c. Mars nu marchant à dr. et portant un trophée 

(203). GB. TB. 
Voyezplanche V. 

Tête radiée à dr. . CONCORDIA. AVGVSTI. S. c. La Concorde assise 

à g. (45). MB. TB. 
109 Domitien. IMP. CAES. DOMIT. AVG. GERM. P. M. TR. P. V. Tête laurée 

à dr. . IMP. XI. cos. XII. CENS. P. P. P. Pallas combattant (194 en 

arg.). Or. TB. 

Voyeî planche I. 

110 Pallas combattant (280). Pallas avec haste (286). Autel (397). Arg. 
-Ens. 3 p. TB. 
111 IMP. CAES. DIVI. VESP. F. DOMITIAN. AVG. P. M. Tête laurée à dr. 

. TR. p. cos. VIII. DES. VIIII. p. P. s. c. Pallas à g., tenant une 

haste (581 ). GB. Très beau. Patine vert foncé.. 
Voyeî planche V. 


112 L&apos;Abondance assise à dr. (10). Domitien à g. et 2 musiciens, 
sacrifiant devant un temple (85). MB. -Ens. 2 p. TB. et B. 

113 Buste lauré à dr. . FIDEI. PVBLICAE. s. c. La Bonne Foi à dr. 

(109). MB. Très beau. 

La Fortune debout à g. ( 131 ). Pallas combattant à dr. (562). MB. 
-Ens. 2 p. TB. et B. 

115 CAES. AVG. F. Tête laurée à g. . DOMIT. COS. II. Caducée (96). PB. 

Très beau. 

IMP. DOMIT. AVG. GERM. Autour de s. c. . Rhinocéros à dr. (673). 

PB. Très beau. 
Voyeî planche I. 

Même droit. . Rhinocéros à g. (674). PB. Très beau. 

Voyeî planche I. 
Chouette (521 ). Corbeau (526). Olivier (544). 2 fers à cheval (6751. 
Chouette (679). Couronne avec s. p. (manque à C.). PB. -
Ens. 6 p. B. et TB. 

119 Incertaines. Colombe (VIII. p. 268, 10). Caducée (p. 270, P4). 
Sphynx (p. 271, 39). PB. -Ens. 3 p. B. et TB. 

Domitia. DOMITIA. AVGVSTA. IMP. DOMIT. Buste à dr. g. CONCORDIA. 

AVGVSTI. Paon à dr. (2). Arg. TB. Très rare. 

Voyeî planche I. 

121 IMP. DOMIT. AVG. GERM. cos. xi. Buste à dr. couronné d&apos;épis. . s. c. 

Corbeille remplie d&apos;épis (i3). PB. TB. Rare. 

122 Nerva. Tête laurée à dr. . LIBERTAS. PVBLICA. La Liberté debout 

à g. 106). Arg. TB. 
IMP. NERVA. CAES. AVG. P. M. TR. P. cos. III. P. P. Tète laurée à dr. 

. LIBERTAS. PVBLICA. S. c. La Liberté debout à g. (114). GB. 

Très belle pièce, rare. Patine vert foncé, 
Voyez planche V. 
124 Même lég. Tête radiée. 

CONCORDIA. EXERCITVVM. s. c. Mains 

tenant une aigle sur une proue (32). MB. Très beau. 
Voyez planche V. 

Tête laurée. d. Même lég. Mains jointes (17). MB. B. 
126 Trajan. IMP. TRAIANO. AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. Buste lauré et 

drapé à dr. e. cos, v, P. P. S. P. Q. R. OPTIMO. PRINC. Trajan mar-

chant à dr. (91). Or. Très belle pièce. FDC. 

Voyez planche II. 

127 IMP. TRAIANVS. AVG. GER. P. M. TR. P. cos. VI. P. P. Même buste. 

. FORVM. TRAIAN. Edifice orné de statues et surmonté d&apos;un char 

triomphal (168). Or. TB. 

Voyez planche II. 


128 IMP. CAES. N&apos;ER. TRAIAN. OPTIM. AVG. GER. DAC. PARTHICO. Même 
buste. 

PARTHIA. CAPTA, P. M. TR. P. COS. VI. P. P. s. P. Q. R. Tro-

phée entre 2 captifs (184). Or. TB. 

Voyez planche II. 

129 IMP. TRAIANO. AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. COS. VI. P. P. Même buste. 

. s. P. Q. R. OPTIMO. PRINCIPI. Trois enseignes militaires (576). 

Or. TB. 

Voyeî planche II. 

130 Buste lauré à dr. . cos. v. p. P. s. P. Q. R. OPTIMO. PRINC. Victoire 

à g. (74). Arg. Très beau. 
131 L&apos;Équité assise à g. (86). La Fortune debout à g. (87). La For-
tune assise ( 154). Arg. -Ens. 3 p. TB. 

132 Tète laurée. . P. M. TR. P. COS. III. P. P. Vesta assise à g. (214). 

Arg. Très beau. 
133 Trajan couronné par la Victoire (514). Colonne trajane (558). 
Arg. -Ens. 2 p. TB. 

134 IMP. CAES. NERVAE. TRAIANO. AVG. GER. DAC. P. M. TR. P. COS. VI. P. P. 

Bu-ste lauré à dr. . DACIA. AVGVST. PROVINCIA. s. c. La Dacie 

assise à g. sur des rochers avec 2 enfants ( 125). GB. Très belle 
pièce; rare. Patine vert brun. 
Voyeî planche V. 

135 IMP. CAES. NER. TRAIANO. OPTIMO. AVG. GER. DAC. PARTHICO. P. M. TR. 

P. cos. vi. P. P. Buste à dr. . REGNA. A-DSIGNATA. s. c. Trajan 

assis à g. entre un soldat et le préfet du prétoire. Devant lui, 
trois rois debout (326). GB. Très belle pièce. Patine brune. 
Voyeî planche V. 

136 Buste radié. . La Félicité debout à g. (353). MB. TB. 
137 Buste lauré. . Victoire marchantà dr. (355). MB. TB. 
138 Buste radié. . Trajan à g., couronné par la Victoire (518). 

MB. B. 

i3g Buste lauré. 
Le pont du Danube (543). MB. TB. Rare. 
140 Couronne (122). Louve (338 et 340). Sanglier (341). Massue (343). 
PB. -Ens. 5 p. B. et TB. 
141 Adrien. HADRIANVS. AVGVSTVS. Buste lauré à dr. 
cos.111. Adrien 
galopant à g. (415). Or. TB. 

Voye{ planche II. 

142 Tête nue à dr. . cos. 111. Cybèle assise à g. (283). Médaillon 

frappé sur un cistophore de M. Antoine. Arg. 

143 Tête laurée à dr. . PIETAS. AVG. La Piété assise à g. (1037). Arg. 

Très beau. 
144 Rome debout à g. (1108). La Santé assise (1350). Arg. -Ens. 
2 p. TB. 

145 Buste lauré à dr. . P. M. TR. P. cos. 11. Victoire assise à g. (1053). 

Arg. Quinaire. TB. Rare. 

Voyerplanche II. 


Même droit. P. M. TR. P. cos. III. Victoire marchant à dr. (1125). 
Arg. Quinaire. TB. Rare. 

Voyez planche II. 

Autre Victoire à demi-nue de face, regardant à g. (1128). Arg. 
Quinaire. TB. Rare. 

Voyez planche II. 

HADRIANVS. AVGVSTVS. P. P. Buste lauré à dr. . HILARITAS. P. R. COS. 

111. s. c. L&apos;Allégresse debout à g. entre deux enfants (8Ig). GB. 
Très beau. 

Voyezplanche VI. 

L&apos;Afrique couchée à g. (145). Alexandrie couchée à g. (160). 
MB. -Ens. 2 p. B. et TB. 

Tête radiée. . cos. 111. s. c. Pégase à dr. (436). MB. TB. 

151 Buste lauré à dr. e. cos. 111. s. c. Lyre (442). PB. TB. 

152 HADRIANVS. AVGVSTVS. Buste lauré à dr. . HADRIANVS. AVGVSTVS. 

Tête nue à dr. (810). MB. Rare. 

153 Même droit. . HADRIANVS. AVG. cos. III. P. P. Buste à dr. 

(manque à C.). MB. B. Très rare. 
Buste lauré. 
HISPANIA. s. c. L&apos;Espagne couchée à g. (833). 
MB. TB. 
Sabine. SABINA. AVGVSTA. HADRIANI. AVG. P. P. Buste à dr. avec 

coiffure relevée. . s. c. Cérès assise à g. (69). GB. TB. Rare. 

Voyezplanche VI. 

Même lég. Buste lauré à dr. . CONCORDIA. AVG. s. c. La 

Concorde assise à g. (20). MB. B. 

AElius. L. AELIVS. CAESAR. Tête nue à g. . CONCORD. TRIB. POT. 

cos. 11. La Concorde assise à g. (12). Or. TB. Très rare. 

Voyezplanche II. 

Tête nue à dr. . TR. POT. cos. 11. s. c. La Fortune debout (64). 

MB. TB. 
La Santé assise à g. (45). L&apos;Espérance deboutà g. (57). MB. -
Ens. 2 p. B. 
Antonin. ANTONINVS. AVG. PIVS&apos;. P. P. TR. P. xv. Tête laurée à 

g. . cos. 1111. Antonin debout à g., tenant un globe (3o5). Or. 

Très beau. 

Voyezplanche II. 

Bûcher (164). La Libéralité debout à g. (491). Autel (1189). Arg. 
et bill. -Ens. 3 p. TB. 
ANTONINVS. AVG. PIVS. P. P. TR. P. cos. III. Tête laurée à dr. 

PRO-

VIDENTIAE. DEORVM. s. c. Foudre ailé (682). GB. Très belle pièce. 
Voyeî planche VI. 

ANTONINVS. AVG. PIVS. P. P. TR. P. XXII. Tête laurée à dr. . VOTA. 

SOL. DEC. 11. cos. IIII. s. c. Antonin sacrifiant à g. (1104). GB. 
Très beau. 
Voyez planche VI. 


Eléphant à dr. (565;. Quadrige de la Victoire (1078).MB. -Ens. 
2p. TB. 

Buste lauré. $. TIBERIS. s. c. Le Tigre couché à g. (824). MB. TB. 

166 Tête laurée. VOTA. cos. IIII. s. c. Antonin sacrifiant à g. (1096). 
MB. TB. 

Corne d&apos;abondance (926). Tête de Mars. q. Cuirasse (VIII. p. 
269, 26). PB. -Jupiter à g. 
Diane à g. (Hybride). MB. -
Ens. 3 p. B. 
168 Antonin et Marc Aurèle. ANTONINVS. AVG. PIVS. P. P. TR. P. cos. 

III. Tête laurée à dr. . AVRELIVS. CAESAR. AVG. PII. F. COS. s. c. 

Buste nu à dr. (34). GB. TB. Rare. 

Voyezplanche VI. 

Même lég. Tête radiée à dr. . Même lég. Tète nue à g. 

(38 varié). MB. TB. 
Voyeî planche V. 

Faustine mère. DIVA. FAVSTINA. Buste à dr. e. AETERNITAS. L &apos;Eter-

nité debout à g. (2). Or. TB. 

Voyez planche II. 
DIVA. FAVSTINA. Buste à dr. $. AVGVSTA. s. c. Cérès debout à g. (79). 

GB. TB. 
Voyeîplanche VI. 

Buste voilé. e. s. c. Croissant et 7 étoiles (276). MB. TB. 

Voyez planche V. 
173 Marc Aurèle. M. ANTONINVS. AVG. ARM. PARTH. MAX. Tête laurée à 

dr. . TR. P. XXII. IMP. v. cos. III. Victoire marchant à g. (903). 

Or. FDC. 

Voye{ planche II. 

Aigle (83). Génie debout (32i). Victoire marchant à g. (979). 
Arg. -Ens. 3 p. TB. et FDC. 

M. ANTONINVS. AVG. TR. P. xxix. Tête laurée à dr. q. IMP. VII. 
cos. III. s. c. Mars courant à g. (3i6). GB. Très beau et bien 
patiné, mais encrassé par endroits. 

AVRELIVS. CAESAR. AVG. PII. F. cos. Tête nue à dr. . IVVENTAS. 

s. c. Marc Aurèle debout à g. près d&apos;un trophée (394). GB. TB. 

Voyezplanche VI. 

Mème lég. avec cos. 11. Tète nue à dr. .I VVENTVS. s. c. dans une 

couronne (399). MB. TB. 

Voyezplanche VI. 

178 Tête laurée à dr. . Le Tibre couché à g. (348). MB. B. 

179 Tète radiée. q. La Santé à g., nourrissant un serpent (549). 

MB. TB. 

180 Faustine jeune. FAVSTINA. AVG. PII. AVG. FIL. Buste à g. . CONCOR-

DIA. Colombe à dr. (60). Or. Très belle pièce, d&apos;un joli style. 

Voyezplanche II. 

181 L&apos;Espérance à g. (24). Junon debout à g. (1201. Arg. -Ens. 
2 p. TB. 


FAVSTINA. AVG. PII. AVG. FiL. Buste à dr. 

PIETAS. s. c-Faustine 
debout à g. ; devant elle, Lucille enfant (173). GB. Très beau. 
Voyer planche VI. 

j83 Même lég. Tête à dr. d. s. c. Diane debout à g. (206). GB. TB. 

Tête à dr. . FECVND. AVGVSTAE. s. c. La Fécondité debout (97). 

MB. Très beau. 

185 Même tête. q. SAECVLI. FELICIT. s. C. Pulvinar (194). MB. TB. 
L. Vérus. Tête nue à dr. q. Mars debout à dr. (229). Arg. TB. 

L. VERVS. AVG. ARM. PARTH. MAX. Buste lauré à dr. 

TR. POT. VI. 

IMP. IIII. cos. II. s. c.-Victoire debout, posant un bouclier avec 
vie. PAR, sur un palmier (207). GB. Très beau. 
Voyez planche VI. 
Tête radiée à dr. 
La Fortune assise à g. (99 varié). MB. TB. 

Lucilie. LVCILLAE. AVG. ANTONINI. AVG. F. Buste à dr. e. VENVS. 

Vénus debout à g. (69). Or. Très belle pièce. 

Voyez planche II. 

Même droit. . VOTA, PVBLICA autour d&apos;une couronne (99 -3ofr.). 

Arg. TB. Rare. 

Voyez planche II. 

191 Buste à dr. g. Junon debout à g., tenant un enfant emmailloté 

(39). GB. TB. 
Voyezplanche VI. 

Commode. M. COMMODVS. ANTON. AVG. PIVS. Buste lauré à dr. . TR. 

P. vin. IMP. vi. cos. IIII. P.. P. Mars debout à g. (type 852). Or. 
Très beau. Rare. 

Voyeï planche. II. 

La Fortune assise à g. (147 et 779). Rome assise (649). Arg. -Ens. 
3 p. TB. 

M. COMMODVS. ANT. P. FELIX. AVG. BRIT. Tête laurée à dr. . PIETATI. 

SENATVS. COS. v. P. p. s. c. Commodedonnant la main à un séna-
teur (410). GB. TB. 
Voyeiplanche VII. 

M. COMMODVS.. ANTONINVS. AVG. Buste lauré à dr. . TR. P. VI. IMP. 

IIII. cos. III. P. P. s. c. Commode dans un quadrige triomphal 
à g. (814). MB. TB. 

VoyezplancheVI. 

Tête à dr., coiffée de la peau .de lion. 
Hercule labourant à g. 
avec deux boeufs (182 -20 fr.). MB. B. Rare. 

Même tête. . HERCVL. ROMAN. AVGV. s. c. Massue dans une cou-

ronne (193). MB. B. 

M. COMMODVS. ANTON. AVG. PIVS. Tê.te laurée à dr. .Même type 

répété (345 -20 fr.). MB. B. Rare. 

199 Crispine. CRISPINA. AVGVSTA. Buste à dr. e. HiLARITAS. L&apos;Allégresse 

debout à g. (18). Arg. TB. 

Voyezplanche II. 


CRISPINA. AVGVSTA . 

Buste à dr. 
CONCORDIA. s. c. La Concorde 
assise à g. (6). GB. TB. 
Voyeî planche VII. 

Même buste. 
SALVS. s. c. La Santé assise à g. (32). GB. B. 

202 Même buste. . CONCORDIA. s. c. La Concorde assise à g. (7). 

MB. TB. 

Pertinax. Tête laurée à dr. . OPI. DIVIN. TR. P. COS. II. s. C. 

L&apos;Assistance divine assise à g. (36). MB. B. Rare. 

Albin. Tête laurée à dr. . FIDES. LEGION. COS. II. Mains jointes 

tenant une aigle (24). Arg. TB. 

Voyezplanche II. 

Tête nue. . SAEC. FRVGIF. cos. II. Génie à g. (65). Arg. B. 

206 Septime Sévère, IMP. CAE. L. SEP. SEV. PERT. AVG. Tête laurée à dr. 

. LIBERAL. AVG. cos. La Libéralité debout à g. (280). Or. Très 

belle pièce. FDC. Rare. 

Voyeî planche II. 

Tête nue. . CONSECRATIO. Aigle (82). Arg. TB. 

Victoire à g. (457). Neptune à g. (529). Rome assise à g. (606). 
Arg. -Ens. 3 p. TB. 
L. SEPT. SEV. PERT. AVG. IMP. VIII. Buste lauré et cuirassé à dr. 

. p. M. TR. P. IIII. cos. II. p. P. s. c. Mars debout à dr. (415). GB. 

Très belle pièce. 
Voyez planche VII. 

210 SEVERVS. PIVS. AVG. Tête laurée à dr. . RESTITVTOR. VRBIS. S. c. 

Rome assise à g. (607). MB. Très beau. Voyezplanche VII. 

211 Tête laurée. . Victoire à dr. entre deux captifs (545). MB. B. 
212 Tète radiée à dr. . Victoire marchant à g. (684), MB., flan 

épais. B. 

213 Sévère et Julie. SEVERVS. AVG. PART. MAX. Buste lauré à dr. . IVLIA. 

AVGVSTA. Buste à dr. (1). Or. Très belle pièce. FDC. Rare. 

Voyeçplanche II. 

214 Julie Domne. Diane lucifère à g. (27). La Piété debout ( 156). 
Vesta assise à g. (226). Arg. -Ens. 3 p. TB. 

215 Buste à dr. . FECVNDITAS. s. c. La Terre couchée à g., entourée 

de quatre enfants (37). MB. B. 
216 Caracalla. ANTONINVS. PIVS. AVG. GERM. Buste lauré à dr. 

vie. 

PART. P. M. TR. P. xx. cos. IIII. p. p. Caracalla couronné par la 
Victoire ; à ses pieds, un captif (652). Or. Très beau. Rare. 

Voyez planche II. 

217 ANTONINVS. PIVS. AVG. Buste jeune, lauré à dr. . VICT. PART. MAX. 

Victoire courant à g. (660). Or. Très belle pièce. FDC. Rare. 

Voyez planche II. 

218 Même droit. 
PONTIF. TR. P. x. cos. 11. Victoire marchant à g. 
(433 -25 fr.). -Arg. Quinaire. B. Rare. 


La Libéralité ( 13g). Mars (424). Rome nicéphore (499). Arg. -
Ens. 3 p. TB. 

220 Caracalla à dr. (508-10 fr.). Caracalla sacrifiant à g. (682). 
Arg. -Ens. 2 p. TB. 

221 Buste lauré à dr. . SECVRITAS. PERPETVAE. s. c. La Sécurité assise 

à dr. (58o). GB. B. Rare. 

222 Même buste. . Esculape et Télesphore debout (310). MB. TB. 

Tête laurée. . Diane à g. dans un bige de taureaux (397). 

MB. TB. 
Plautille. Caracalla donnant la main à Plautille (12 et21). Arg.-
Ens. 2 p. TB. 
Vénus et Cupidon (25). Arg. TB. 
Géta. Minerve debout à g. (83). La Providence debout (170). 
Janus (197). Arg. -Ens. 3 p. TB. 

Macrin. IMP. c. M. OPEL. SEV. MACRINVS. AVG. Buste lauré à dr. 

e. PONTIF. MAX. TR. P. ii. cos. P. P. L&apos;Abondance assise à g. 

(101 varié). Or. Très belle pièce à fleur-de-coin. Très rare. 
Voyez planche II. 

Même droit. e. AEQVITAS. AVG. L&apos;Equité debout à g. (2). Arg. TB. 

Autre. . PONTIF. MAX. TR. P. cos. P. P. La Sécurité debout (62j. 

Arg. FDC. 
Voyezplanche II. 

Variété avec la lég. SECVRITAS. TEMPORVM (122). Arg. TB. 
L&apos;Abondance assise à g. (11). La Foi militairedebout (25). MB. -
Ens. 2 p. B. 
Macrin dans un quadrige à g. (107 -3o fr.). MB. B. 

Diaduménien. Buste nu à dr. e. PRINC. IVVENTVTIS. Le César 

debout entre des enseignes (3). Arg. Très beau. 

Voyez planche II. 

Diaduménien debout à g. ; derrière lui, deux enseignes (i3). 
MB. Rare. 

Elagabale. IMP. CAES. ANTONtNVS. AVG. Buste lauré à dr. . PONTIF. 

MAX. TR. P. 11. cos. 11. p. P. Rome nicéphore assise à g. (229). 
Or. Très belle pièce. Rare. 

Voyezplanche II. 

Elagabale sacrifiant à dr. (246). Victoire à dr. (291). Victoire à 
g. (3oo). Arg. -Ens. 3 p. TB. 
ADVENTVS. AVGVSTI. s. c. Elagabale à cheval à g. (7). MB. TB. 

Paula. Buste à dr. d. CONCORDIA, La Concorde assise à g. (6;. 

Arg. TB. 


239 IVLIA. PAVLÀ. AV.G. Buste à dr. g. CONCORDIA: s. c. La Concorde 

assise&apos;àg. (8). GB. Très belle pièce. Patine vert foncé. 

... 

Voyez planche: VII; 
240 Aquilia Sévéra. IVLIA. AQVILIA. SEVERA. AVG. Buste à dr. R. CONCOR-
DIA. La Concorde sacrifiant à g. (2). Arg. TB. Rare. 

Voyez planche II. 

241 Soémias. Vénus debout à g.&apos; (8). Vénus assise (14). Arg. -Ens. 
2 p. TB. 
Alexandre Sévère. Mars à dr. (161). La Paix à g. (183). Alexandre 
debout à g. (256). Arg. -Ens. 3 p. TB. et FDC. 
Buste lauré à dr. R. P. M. TR. P. VIII. cos. III. P. P.-S. C. Alexandre 
dans un quadrige au pas à dr. (377)-GB. TB. 

PROVIDÈNTIA. AVG. S. c. La Prévoyance debout à g. (504). MB. TB. 
245 Orbiane. Buste à dr. $. La Concorde assise à g. (î). Arg. TB. 

Voyez planche III. 

Marnée. La Fécondité assise à g. (6). La Félicité debout (17). 

Arg.-Ens. 2 p. TB. 
247 Buste à dr. $. VESTA. s. c. Vesta debout à g. (84). MB. TB. 
Maximin I. La Paix debout (3i). Maximin entre deux enseignes 
(55). Victoire à dr. (99). Arg. -Ens. 3 p. TB. 
Buste radié. R. VICTORIA. GERMANICA. s. c. Victoire et captif à g. 
(III). MB. TB. 

250 Pauline. DIVA. PAVLINA. Buste voilé à dr. e. CONSECRATIO. Paon 

faisant la roue (1). Arg. TB. Rare. 

Voyez planche III. 

251 Même droit. CONSECRATIO. s. c. Pauline enlevée au ciel par un 
paon (3). GB. TB. Rare. Patine verte. Voyez planche VII. 
Maxime. Buste nu à dr. R. PIETAS. AVG. Instruments de sacrifice 
(1).Arg. TB. 

Voyeî planche III. 

Buste nu à dr. PRINCIPI. IVVENTVTIS. S. c. Maxime debout à g. ; 
derrière lui, deux enseignes (14). GB. TB. 
Voyez planche VII. 
Gordien d&apos;Afrique père. A. K. M. AN. ~FOPAlANoC. ~A4). EYCE. 
Buste lauré à dr. 
L. A. (an I). Jupiter assis à g. Pot. 
d&apos;Alexandrie. B. Rare. 


257 Buste laur,é. 

Victoire debout à g. (27). Arg. Très beau. 

Voyeî planche III. 

Buste lauré. R. LIBERALITAS. AVGVSTORVM. s. C. Les trois empereurs 
assis à g. sur une esirade; devant eux, la Libéralité et un 
citoyen ( 13). GB. TB. Rare. 
Voyez planche VII. 
Pupien. Buste radié à dr. R. AMOR. MVTVVS. AVGG. Mains jointes 
(2). Arg. TB. 

Voyeî planche III. 
Buste lauré. e. PAX. PUBLICA. La Paix assise à g. (22). Arg. TB. 
261 Buste lauré à dr. e. CONCORDIA. AVGG. s. c. La Concorde assise à 

g. (7). GB. TB. Rare. 
Voyeî planche VII. 

Gordien Pie. Buste lauré à dr. R. AEQVITAS. AVG. L&apos;Equité debout 
à g. (21). Or. Très beau et rare. 

Voyei planche III. 

263 La Concorde assise (62). Jupiter protégeant Gordien io5). La 
Piété debout (186). La Santé debout à dr. (325). Arg. -Ens. 
4 p. TB. 
Tranquilline. CAB. TP ANKYAAEINA-CEB. Buste à dr. W. L. Z. 
(an 7). Buste de Jupiter à dr. Pot. d&apos;Alexandrie. B. Rare. 
265 Philippe père. L&apos;Équité à g. (g). La Fortune (65). La Sécurité 
(215). La Valeur (240). Arg. -Ens. 4 p. TB. 
Buste lauré. 
AEQVITAS. AVGG. s. c. L&apos;Équité à g. (II). MB. B. 
Otacilie. La Concorde (4 et 17). La Piété (43). Arg. -Ens. 
3 p. TB. 
Buste à dr. R. PVDICITIA. AVG. s. c. La Pudeur assise à g. (55). 
GB. TB. 
Voyez planche VII. 
Philippefils. Les 2 empereurs (17). La Paix (23). Philippe debout 
à dr. et à g. (48 et 54). Arg. -Ens. 4 p. TB. 
Philippe père et fils assis à g. (18). GB. TB. 
271 Trajan Dèce. Dèce à cheval (4). Génie (44). Les 2 Pannonies (86). 
La Fertilité (io5). La Victoire (II3). Arg. -Ens. 5 p. TB. 
EXERCITVS. INLYRICVS. s. c. La Foi militaire debout à g. (37). 
GB. TB. 
273 Etruscille. La Fécondité (11). La Pudeur debout (17). La Pudeur 
assise (19). Arg. -Ens. 3 p. TB. 
HERENNIA. ETRVSCILLA. AVG. Buste à dr. 

PVDICITIA. AVG. S. C. La 

Pudeur assise à g. (22). GB. TB. 
275 Hérennins. Mains jointes (4). Apollon assis (22). Victoire cou-
rant à dr. (41). Arg. -Ens. 3 p. TB. 
Hostilien. Buste radié. R. Mars marchant à dr. (16). Arg. 
Très beau. 
277 Autre. La Sécurité debout à dr. (59). Arg. TB. 


C. VALENS. HOSTIL. MES. QVINTVS. N. C. Buste nu à dr. R. PRINCIPI. 
IVVENTVTIS. s. c. Apollon assis à g. (3i). GB. B. Rare. 
Trébonien Galle. IMP. CAE. C. VIB. TREB. GALLVS. AVG. Buste radié 

à dr. R. ,SALVS. AVGG. La Santé debout à dr., nourrissant un 
serpent (113). Or. TB. Très rare. 

Voyez planche III. 

L&apos;Éternité debout (i3). Apollon debout (20). Victoire à g. (128). 
Arg. -Ens. 3 p. TB. 

281 Buste lauré à dr. e. PIETAS. AVGG. s. c. La Piété debout à g. près 

d&apos;un autel (89). GB. TB. 
Voye{ planche VII. 
Volusien. L&apos;Équité (8). La Paix (71). La Piété (88). La Valeur 
( 135). Arg. -Ens. 4 p. TB. 

283 Emilien. Buste radié à dr. g. MARTI. PACIF. Mars marchant à g. 

(23). Arg. TB. 
Autre. R. PACI. AVG. La Paix à g. (26). Arg. TB. 
IMP. CAES. AEMILIANVS. P. F. AVG. Buste lauré à dr. R. VOTIS. DECEN-
NALIBVS. s. c. dans une couronne de laurier (67). GB. B. 
Voyeîplanche VII. 

286 Valérien père. Tête radiée. g. Apollon à g. (18). Les 2 empe-

reurs (152). Valérien assis à g. (166). Bill. -Ens. 3 p. TB. 
287 Mariniane. Paon de face (3). Paon à dr. (11). Bill. -Ens. 2 p. B. 
Buste diadémé et voilé à dr. R. CONSECRATIO. s. c. Paon de face 
(8). MB. B. Rare. 
Variété avec le buste voilé (10 -20 fr.). MB. Rare. 
290 Gallien. IMP. c. P. LIC. GALLIENVS. AVG. Buste lauré à dr. R. ROMAE. 
AETERNAE. Rome assise à g. (916). Or. Très belle pièce. Rare. 

Voyeî planche III. 

Buste lauré. R. VIRTVS. AVGG. S. c. La Valeur debout à g. (1298). 

GB. B. 

292 Divers (5, 25, 72, 73, 116, 157, i65, 246, 3io, 397, 586 2 p., 743, 
1062, 1274, 1288). Bill. et PB. -Ens. 16 p. TB. 
Salonine. La Fécondité (39). La Félicité (5o). La Pudeur (94). 
Vénus ( 15 et 130). Bill. et PB. -Ens. 5 p. B. et TB. 
294 Salonin. Aigle enlevant Salonin (5). Jupiter sur la chèvre (26). 
Instruments de sacrifice (41 et 56). Bill. -Ens. 4 p. TB. 
Macrien jeune. Buste radié à dr. R. APOLINI. CONSERVA. Apollon à 
g. appuyé sur sa lyre (2 -3o fr.). PB. B. 
296 Postume. Divers (39, 80, 91, 199, 236, 243, 273, 295, 331, 336, 355, 
358, 377, 437). Bill. -Ens. 14 p. TB. 
297 Victorin. Divers (49, 79, 90, 101, 112). Marius. CONCORDIA. MILIT. 
Mains jointes (5). PB. -Ens. 6 p. B. et TB. 


298&apos; La Félicité debout à g. (i3 -10 fr.). La Victoire debout à g. 
119 -10 fr.). PB. -Ens. 2 p. B. et TB. 
299 Tétricus père. (17, 71, 93, 1D4, 185, 207). Tétricus fils. ( 5o, 88). 

Claude II. (7, 5o, 6Q, 79, 104, 114, 174, 29?). PB. -Ens. 16 p. 

En général TB. 
300 Quintille. (8, 52). PB. Aurélien. (35). MB.-(61, io5, 109, 142, 
159, 201, 234, 285). PB. -Ens. 11 p. TB. 
301 Séverine. Buste à dr. 
IVNO. REGINA. Junon debout à g. (9). 

MB. B. 

302 Divers (5, 7, 12, 14). Tacite (5, 7, 34, 57, 60, 83, 137, 144). Flo-
rien. Tête radiée. R. Mars à dr. (io5). PB. -Ens. 13 p. TB. 
303 Probus. IMP. C. M. AVR. PROBUS. P. F. AVG. Buste lauré àdr. R. SEC-
VRITAS. SAECVLI. La Sécurité assise à g. (430 varié). Or. Très 
belle pièce. Très rare. 

Voyez planche III. 

304 Buste lauré et cuirassé à dr. R. VIRTVS. AVG. Probus debout à dr. 
(838). MB. TB. Rare. 

Voye{ planche III. 

305 Divers (1, 10, 64, io5, 179, 334, 577, 584, 725, 729, 773, 774, 811). 
Carus (11, 5o, 79, 97, 114). PB. -Ens. 18 p. TB. 
306 Numérien. Divers &apos;16, 20, 37, 76, 82, 118). PB. -Hercule 
debout ( 101 -20 fr.) PBQ. troué. -Ens. 7 p. B. et TB. 
307 Carin. Divers (8, 16, 24, 3o, 77, 92, 97, 120, 151, 179). PB. -
Ens. 10 p. TB. 

,3o8 Magnia Urbica. Buste à dr. sur le croissant. e. VENVS. CELEST. 

Vénus debout à g. (9-20 fr.). PB. TB. 
309 Nigrinien. DIVO. NIGRINIANO. Tête radiée à dr. 

CONSECRATIO. 

Aigle regardant à g. (2). PB. Très beau et rare. 

Voyeî planche III. 

310 Dioclétien. DIOCLETIANVS. AVGVSTVS. Tête laurée à dr. 

cos. IIII. 
Dioclétien à cheval au pas à dr. (55). Or. FDC. 

Voyeî planche III. 

3i 1 Soldats sacrifiant devant un camp (517). Arg. TB. 
3i2 Deuxfemmes debout (404). MB. -(182, 215, 240, 297, 304, 372). 
PB. -Ens. 7 p. TB. 
313 Buste lauré. R. IOVI. CONSERVAT. AVGG. Jupiter debout à g. (227). 
PBQ. TB. 
314 Maximien Hercule, MAXIMIANVS. P. F. AVG. Tête laurée à dr. 
HERCVLI. VICTORI. Hercule assis de face (3o5). Or. FDC. 
Rare. 

Voyeî planche III. 

315 Soldats sacrifiant à la porte d&apos;un camp (622). Arg. TB. 

-


3-16 La Monnaie debout 1503). MB. -(237, 332, 38y, 438, 515, 647, 

654, 669, 678). PB. -Ens. 10 p. TB. 

317 Buste lauré. R. IOVI. CONSERVAT. AVGG. Jupiter debout à g. (352). 

PBQ. B. 

31B Carausius. La Paix àg. (194). Constance Chlore (20, 337). PB. --

Ens. 3 p. B. 
319 Buste voilé à dr. 
Constance assis à g. (253). PBQ. TB. 
320 Hélène (i3). PB. Théodora (3). PBQ. Valérie (2). MB. -Ens. 
3 p. TB. 

321 Galère Maximien (75). MB. -(211). PB. Sévère II (27). MB. 
Maximin II Daza (40, 188). MB. -(20, 58, 161, 166). PB.-

Ens. 9 p. TB. 
322 Buste lauré. R. COMITI. AAVVGG. Le Soleil debout à g. (5-20 fr.). 
PB. TB. 
323 Maxence (5, 10, 35). MB. Licinius père (20, 37,49, 108, 119). 
Liciniusfils (21, 5i), PB. -Ens. 10p.TB. 
324 Constantin I. CONSTANTINVS. P.F, AVG. Tête laurée à dr. R. PRIN-
CIPI. IVVENTVTIS. L&apos;empereurdebout à dr. (412). Or. Très beau. 
Rare. 

Voyez planche III. 

325 CONSTANTINVS. MAX. AVG. Buste diadémé à dr. VICTORIA CONSTAN-
TINI. AVG. Victoire assise à dr., écrivant VOT. XXX. sur un bou-
clier présenté par un génie (615). Or. FDC. Rare. 

Voyez planche III. 

326 Divers (218, 442). MB. -(17, 20, 123, 254, 297, 325, 454, 487, 558 
665). PB. -Ens. 12 p. TB. 
327 Autonomes de Constantinople (21, 22). Rome (17). Le peuple 
romain (1 et 2). PB. et PBQ. -Ens. 5 p. B. et TB. 
328 Fausta (6). Crispus (6, 22, 44, 47). Delmace (6).PB., -Ens. 
6 p. TB. 

329 Constantin II. Buste lauré à dr. R. VICTORIA. CONSTANTINI. CAES. 

Victoire assise à dr. écrivant VOT. xx. sur un bouclier (210). 
Quinaire. Or. TB. Rare. 

Voyez planche III. 

330 (6, 38, 59, 100, 130, 259). PB. Constant (19). MB. -(10, 176). PB.. 

Constance II (41). MB. -(47, 104, 167). PB. -Ens. i3 p. TB. 

331 Vétranion. Buste lauré à dr. R. HOC, SIGNO. VICTOR. ERIS. Vétra-
nion à g., couronné par la Victoire (4). MB. TB. Rare. 
332 Magnence (20, 3i, 68, 70). Décence (20, 33, 43). MB.-Ens, 
7 p. TB. 


Constance Galle. Buste nu à dr. 

GLORIA. REIPVBLICAE. Rome et 
Constantinople tenant un bouclier (27). Sou d&apos;or. B. Rare. 

Voyez planche III. 
Julien II. Buste nu à dr. R. FEL. TEMP. REPARATIO. Rome et Cons-

tantinople assises (8). Sou d&apos;or. 
Taureau à dr. (38). GB. -Couronne votive ( 151 ). PB. -Ens. 
2 p. B. et TB. 
Valens. VOT. v. dans une couronne (88). Rome assise à g. (109). 
Arg. -Ens. 2 p. B. et TB. 
Gratien. Buste diadémé. R. Rome assise à g. (86). Arg. TB. 

Théodose I. Buste diadémé. $. CONCORDIA. AVGGG. Rome assise 
de face (11). Sou d&apos;or. TB. 
Magnus Maximus. Buste diadémé. R. Rome de face (20). 
Arg. TB. 

Honorius. Buste diadémé. $. VICTORIA. AVGGG. Honorius à dr. 

foulant un captif (44). Sou d&apos;or. TB. 

Constantin III. D. N. CONSTANTINVS. P. F. AVG. Buste diadémé. 

R&apos;. VICTORIA. AAVGG. Constantin à dr. foulant un captif (6). Sou 
d&apos;or. TB. 

Voyeî planche III. 

Constant, tyran, D. N. CONSTANS. P. F. AVG. Buste diadémé à dr. 
VICTORIA. AAVGGG. Rome nicéphore assise à g. (1-100 fr.). 
Arg. TB. Très rare. 

Voyeî planche III. 

Maxime, tyran, D. N. MAXIMVS. P. F. AVG. Buste diadémé à dr. 

e. VICTORIA. AAVGGG. Rome nicéphore assise à g. (i-3oo fr.). 

Arg. B. Très rare. 

Voyez planche III. 

Jean. D. N. IOHANNES.P.F.AVG. Buste diadémé. 1$. VICTORIA. AVGCG. 
Jean à dr., foulant un captif (4). Sou d&apos;or. B. Rare. 

Voyez planche III. 
Valentinien III. Buste diadémé. e. VICTORIA. AVGGG. Valentinien 

foulant un dragon (Ig). Sou d&apos;or. TB. 
Pétrone Maxime. D. N. PETRONINS. MAXIMVS. P. F. AVG. Buste dia-
démé à dr. R. VICTORIA. AVGGG. Pétrone de face, foulant un 
dragon et tenant une croix et un globe nicéphore (1). Sou d&apos;or. 
TB. Très rare. 

Voyezplanche III. 

Anthème. Buste diadémé. R. Croix dans une couronne (21). 
Triens. Or. TB. Rare. 
Contorniate. TRAIANVS. AVG. cos. III. P. P. Têtelaurée à dr.; devant 
une contremarque. Le Cirque (255). Bronze. B. Rare. 
349 Lot. Deniers de la république et du haut empire. Arg. -Ens. 

38 p. 


Petits bronzes de Jovien, Victor, etc.; plusieurs byzantines.-
Ens. 20 p. 
Empire d&apos;Orient (1). Arcadius. Buste armé de face. R. NOVA. SPES. 
REIPUBLICAE. Victoire assise à dr. (III. 12). Sou d&apos;or. TB. 
Théodose II. Buste armé de face. 
SALVS. REIPVBLICAE. Théo-
dose II et Valentinien III assis de face (V. 3). Sou d&apos;or. TB. 
Eudoxie. AEL. EVDOCIA. AVG. Buste diadémé à dr. 1$. Croix dans 
une couronne (V. 25). Triens. Or. B. Rare. 

Voyezplanche III. 

354 Marcien. Buste armé de face. VICTORIA. AVGG. Victoire debout 
à g. (VI. 6). Sou d&apos;or. TB. 
Pulchérie. AEL. PVLCHERIA. AVG. Buste diadémé à dr. R. IMP. 
XXXXII. cos. XVII. P. P. Constantinople assise à g., tenant un 
globe crucigère (VI. 11). Sou d&apos;or. TB. Très rare. 

Voyeiplanche III. 

Léon I. Buste armé de face. VICTORIA. AVGGG. Victoire à g., 
tenant une croix (VI. 22). Sou d&apos;or. TB. 
Zénon. Buste armé de face. R. VICTORIA. AVGGG. Victoire à g., 
tenant une croix (VII. 18). Sou d&apos;or. TB. 
Basilisque. D. N. BASILISCVS. P. P. AVG. Buste armé de face. R. VIC-
TORIA. AVGGG. Victoire debout à g., tenant une croix (VIII. 14). 
Sou d&apos;or. B. Rare. 

Voyeî planche III. 
Anastase I. Buste armé de face. e. VICTORIA. AVGGG. Victoire à g. 

tenant une croix (VIII. 25). Sou d&apos;or. TB. 
Variété de style grossier. Victoire debout de face, tenant une 
longue croix et un globe crucigère (manque à S.). Sou d&apos;or 
imitation barbare. TB. Rare. 

Voyeî planche III. 

Justin I. Buste armé de face. e. VICTORIA. AVGGGH. Victoire 

debout de face (IX. 21). Sou d&apos;or, imitation barbare. TB. Rare. 

Voye{ planche III. 
362 Justinien I. Buste diadémé à dr. R. VICTORIA AVGGG. Victoire 

assise à dr. (XII. 4. Cat. du British M. Coins of the Vandals). 
Demi-sou. Or. B. 
363 Justinien et Athalaric. Buste diadémé à dr. 
Monogr. dans 
une couronne (XVIII. 19). Arg. B. 

ConstantII. Buste de face tenant un globe. g. Croix sur 3 degrés 

(Var. de XXXII. 5). Sou d&apos;or. TB. 

(1) Les numéros entre parenthèses sont ceux des planches de Sabatier : Mon-

naies byzantines. 


365 Constantin V et Léon IV. Leurs bustes de face. R. Buste,de face 
de Léon III (XL. 16). Sou d&apos;or. TB. 

366 Théophile, Michel et Constantin VIII. Buste de facedeThéo-

phile. 
Bustes de face de Michel et de Constantin XLIII. 
16 -80 fr. Sou d&apos;or. TB. 

367 Basile I et Constantin VIII. Leurs bustes de face. e. Le Christ 

assis de face (XLIV. 22). Sou d&apos;or. TB. 

368 Jean I Zimiscès. Bustes de Jean et de la Vierge. Buste du 

Christ (XLVII. 17). Sou d&apos;or. B. 

Romain III. La Vierge et l&apos;empereur debout de face. Le Christ 

assis (XLIX. 2). Sou d&apos;or. B. 

Constantin XIII Ducas. La Vierge et l&apos;empereur debout. 

Le 

Christ assis (L. 2). Sou d&apos;or concave. TB. 
Eudocie, Romain IV, Michel, Constantin et Andronic.Le Christ 

entre Romain IV et Eudocie. e. Les trois enfants debout 

(L. 11), Sou d&apos;or. B. 
Michel VII. Buste de face tenant un vexillum. 
Buste du 
Christ (LI. 4 varié). Sou d&apos;or concave. TB. 

Alexis I Comnène. L&apos;empereur debout de face. R. Le Christ 

assis (LII. 2). Sou d&apos;or concave. B. 

Jean II Comnène. La Vierge et Jean debout. R. Le Christ assis 

(LIII. 12). Sou d&apos;or concave. TB 

375 Manuel I Comnène. Saint Théodore et Manuel debout. $. Le 

Christ debout (LV. 2). Sou d&apos;or concave. TB. &apos; 

• 

MONNAIES GAULOISES (1) 

376 Massilia. Buste de Diane. R. Lion à g. ou à dr. Drachmes. Arg. 

3 variétés. TB.etFDC. 
377 Volcae Tectosages. Tête barbare. q. Croix (3040, 3132, 3190, 
3231, 3254, 3263). Arg. -Ens. 6 p. TB. 
378 Arverni. Tête jeune, nue à g. 
Cheval à g.; dessus, un fleuron ; 
dessous, une cigogne mangeant un serpent (XII. 3755). Statère. 
Or. B. 

Les numéros entre parenthèses se rapportentà 1 ouvrage de Muret et aux 

planches de M. de La Tour. 

&quot;&quot; 


379 Petrocorii. Atectorix. ATECTORI. Tête nue à dr. e. Taureau à dr. 

(XII. 4349). Br.&apos;TB. 
380 Pictones. Tête à dr. 
Cavalier (4439). Viipotal. Guerrier debout 
(4484). Arg. -Ens. 2 p. B. 

-

381. AEdui. Dubnorix. Cheval (4972). Porte-enseigne (5026).&apos; Arg: -
Ens. 2 p. B. 
382 Sequani. Q. Doci. Cheval (5405). Togirix. Cheval (555o). Car-
nutes. Deux chevaux superposés (6002). Arg. -Ens. 3 p. B. 
383 Curiosolitae. Tête à dr. R. Cheval androcéphale et aurige à g.; 
dessous, sanglier (XXII. 6667 varié). Statère. Billon. TB. 
384 Andecavi. Tête d&apos;Ogmios à dr. 
Cheval androcéphale à dr. ; 
dessous, un génie à mi-corps (XXI.&apos; 6728). Statère. Or. B. 
385 Aulerci Cenomani. Tête d&apos;Ogmios à dr. 
Cheval androcéphale 
à dr. avec aurige; dessous, génie ailé (XXIII. 6826). Statère 
Or. B. 
386 Baiocasses. Type confus. R. Cheval à g. avec un aurige sur. la 
croupe; dessous, lyre; à l&apos;exergue, ~nfin (XXIV. 6953 varié). 
Or. B. 
Tête d&apos;Ogmios. 
Cheval et aurige à dr.; dessous, un sanglier 
(XXV. 6969 varié). Arg. TB. 

388 Caletes. Ateula. ATEVLA. Buste ailé à g. e. VLAT. Cheval (7187). 

Arg. TB. 
389 Parisii. Tête à dr. R. Cheval à g.; au-dessus, un filet (XXXI. 
7777). Statère. Or. TB. 
390 Veliocasses. Sanglier à g. (7439). PB. Catalauni. Ours (8124) 
Atrebates. Foudre (8620). Bill. -Ens. 3 p. B. 
391 Buste à dr. 
Cheval disloqué à dr. (8593). Statère. Or. TB. 
392 Incertaines de l&apos;Est. (8158, 8184, 8275 
. Arg, (8351 ). Pot. Leuci. 
(9078). Pot. -Ens. 5 p. B. 

393 Morini. Uniface. e. Cheval disloqué à dr. (XXXV. 8704). Statère. 

Or. TB. 


MÉROVINGIENS &amp; CAROLINGIENS(1) 

Imitation des triens de Justinien. Buste à dr. 
Victoire à g. 
Triens. Or. TB. 

Orléans. MAVRINVS. MO. Tête à dr. R. + AVRILIANIS. CITIT. Croix 

sur 2 degrés. Triens. Or. B. 
Dorestadt. DORESTATI. FIT. Tête à dr. 
MADELINUS. M. Croix. 
Triens. Or. TB. 
Marseille. Nemphidius. Types variés (Prou. XXIII. 29. -XXIV. 
1, 3, 5, 7). Arg. -Ens. 5 p. B. 
Charlemagne. Melle (XIII. 209). Denier. Arg. TB. 
Louis le Débonnaire. METALLVM. (XVI. 68). Denier. Arg. TB. 
Pépin I. Aquitaine. (XX. 1). Obole. Arg. B. 
Charles le Chauve. Arras (XXV. 11). Denier. Arg. TB. 

Bourges. + CARLVS. RKX. Buste à g. e. BITVRICES en 2 lignes 

(XXXII. 14). Denier. Arg. B. Très rare. 
Blois (XXVII. 52). Curtisson (XXVIII. 94). Le Mans (XXX. 129). 
Deniers. Arg. -Ens. 3 p. TB. 
Melle (XXIII. 58). Denier. -(XXIV. 77). Obole. Arg. -Ens. 
2 p. TB. 

Quentovic. Monogr. e. Croix (XXXII. 188). Denier. Arg. TB. 

Reims. + REMIS. CIVITAS. Croix (XXXIII. 193). Denier. Arg. TB. 

Christiana religio. Temple (XLV. 63). Denier. Arg. TB. 

408 Charles le Gros. Arles. Croix. $. + ARELA CIVIS. Monogr. (XL. 10). 

Denier. Arg. B. 
409 Bourges (XLII. 46). Eudes. Blois (XLVI. 9). Tours (XLVIII. 57). 
Deniers. Arg.-Ens. 3 p. TB. 

410 Charles le Simple. Blainville. Croix. $. BLEOONIS. Temple 

(XLIX.9). Denier. Arg. B. 

411 Louis IV. Langres. Croix. $. + LINCONIS CIVIIVS. Croix iLV. 121. 

Denier. Arg. B. 
412 Lothaire. Bourges. Croix. 
Temple (LVII.9). Denier. Arg.TB. 

(1) Les numéros entre parenthèses sont ceux de Gariel : Monnaies de la seconde 

race. 


413 Lothaire empereur.Dorestadt.Temple(LIX. 17).Denier.Arg.TB. 

414 Pavie. + HLOTHARIVS. IMp. AV. Croix. PAPIA (LIX. 24). Denier. 

Arg. TB. 
415 Henri le Noir. Denier de Vienne. OthonI(LXVIII. 1 ). Les Frisons. 
Imitation du denier de Strasbourg. Deniers. Arg. -Ens. 3 p. 

• 

B. et TB. 

CAPÉTIENS(1) 

Hugues 

Beauvais.+HERVEUS. HVGO. REX. Croix. R.Monogr. 

(9). Denier. Bill. B. 

Philippe I. Dreux. + PILIP-S REX I. Temple, R. + DRVCAS CASTA. 

Croix (27). Denier. Bill. TB. 
418 Louis VI. Château-Landon. Pal entre une croix et une crosse. 
Croix (14 varié). Denier. Bill. TB. 
Nevers (22). Louis VII. Mantes (3). Bourges (4). Deniers. Angou-
lême. Obole. Bill. -Ens. 4 p. B. et TB. 

Philippe II. Arras (3). Péronne (10). Tours (13). Deniers. Bill. -
Ens. 3 p. B. 

Louis IX. Gros tournois. Châtel. e. Croix (10). Arg. TB. 

Denier parisis (11). Denier tournois (i3). Philippe III. Denier 

tournois (8). Obole (9). Bill. -Ens. 4 p. B. et TB. 
Gros tournois. Type ordinaire; un seul P (5). Arg. TB. 
Philippe IV. Gros tournois à l&apos;O rond. Arg. 2 variétés. TB. 
425 Maille tierce (7). Arg. Denier tournois (16). Obole (18). Royal 
parisis double (20). Bill. -Ens. 4 p. B. et TB. 

426 Double tournois (23). Bourgeoisfort (26). Bourgeois simple (28). 
Maille bourgeoise (3o). Bill. -Ens. 4 p. B. et TB. 

427 Charles IV. Royal. + KOL, REX. FRACOR. Le roi debout sous un 

dais. R. +XPC. etc. Croix dans un quadrilobe (2). Or. TB. 

Voyeî planche VIII. 

428 Maille blanche (7). Arg. Double parisis (10). 2 variétés. Bill. -

Ens. 3 p. B. 

(1) Les numéros entre parenthèses sont ceux d&apos;Hoffmann, Monnaies royales de 

France. 


429 Philippe VI. Royal. PHSREX. FRACOR. Le roi debout sous undais. 

9. + xpc. etc. Croix dans un quadrilobe (1). Or. TB. 

430 Ecu d&apos;or. + PHILIPPVS. DEI. GRA. FRANCORVM. REX. Le roi assis, 

tenant son écu. 
XPC. Croix (3). Or. TB. 

&apos;! 

Chaise d&apos;or. + PHILIPPVS. etc. Le roi assis sur un siège gothique. 
R. + XPC. etc. Croix arquée dans une rosace (14). Or. B. 

Maille blanche (21). Gros à la couronne (25). Arg. Gros à la 

queue (22). Double parisis (42). Double tournois (58). Bill. -

Ens. 5 p. B. 

433 Jean le BonEcu d&apos;or. Le roi assis, tenant son écu.R. + XPC. etc. 

Croix (1). Or. B. 

Mouton d&apos;Or. Agneau pascal; dessous, IOH. REX R. + XPC. etc. 

Croix (3). Or. B. 

Franc à cheval. IOHANNES. etc. Le roi galopant à g. R. + xpc. etc. 

Croix (10). Or. Très belle pièce. 

, 

Voyez planche VIII. 
Gros tournois à la couronne. Chàtel surmonté d&apos;une couronne 

(16). Arg. B. 

Gros blanc à la couronne (25). Gros blanc à la fleur de lis (31 ;. 

Gros blanc (33). Bill. -Ens. 3 p. B. 
438 Gros blanc à la couronne, FRANCO. RV : REX sousune couronne (28). 

Bill. B. 

Gros blanc aux fleurs de lis. Dans le champ 7 lis (46). Bill. B. 
Gros blanc dit patte d&apos;oie. FRANC sur une fasce (49). Bill. B. 
441 Charles V. Franc à pied. Le roi debout sous un dais. R. xpc. etc. 
Croix (2). Or. TB. 

442 Gros delphinal (i3). Petit dauphin (16). Bill. -Ens. 2 p. B. 

Charles VI. Ecu d&apos;or. KAROLVS. etc. Ecu couronné. $. + XPC. etc. 

Croix arquée (1). Or. Très beau. 

Agnel. Agneau pascal; dessous K. F. RX. $. + XPC. etc. Croix 

cantonnée de 4 lis (3). Or. TB. 



Variété. 
Croix cantonnée de 3 lis et d&apos;une croisette (4). 
Or. TB. 

Gros aux fleurs de lis. Trois lis. R. Croix (i5). Tournai. Arg. 
Ttès beau. 
Gros tournois (14). blorette (17). Guénar (22). Demi-blanc (26). 
Double tournois (33). Bill. -Ens. 5 p. B. et TB. 
Henri V. Florette (6). Double tournois (11). Bill. -Ens. 2 p. B. 
449 Henri VI. Salut, HENRICVS. etc. Les 2 écus; au-dessus, l&apos;Annon-

ciation. $. + xpc. etc. Croix entre un lis et un léopard (3). 

Or. TB. 


450 Blanc aux écus (6). Rouen. Double tournois (10).Petit tournois 

(13). Bill. -Ens. 3 p. 

451 Charles VII. Ecu à la couronne, + KAROLVS. etc. Ecu accosté de 

2 couronnelles. 

+ xpc. etc. Croix arquée (3). Or. TB. Rare. 

Voyeî planche VIII. 

452 Ecu à la couronne. + KAROLUS. etc. Écu entre 2 lis couronnés. 

XPC. etc. Croix (6). Saint-Lô. Or. Très beau. 
453 Royal. KAROLUS. etc. Le roi debout sur champ fleurdelisé; 5 lis 

à g. et 5 à dr. R. + xpc etc. Croix (9). Bourges. Or. Très beau. 

Voyeî planche VIII. 

454 -Variété ; même nombre de, fleurs de lis. Chinon. Or. tB. 

Voyeî planche VIII. 
455.-Autre-variété ; 7 lis à g., et 7 à dr. Or. TB. 
Voyezplanche VIII. 
456 Grand, blanc dentillé. Ecu dans une rosace ( 15). Bill. B. Très rare. 
457 Gros de roi. Trois lis sous une couronne (22). Lyon. Arg. TB. 
458 Grand blanc (36). Denier tournois (62). Maille tournois (65). 
Patard delphinal (71). Bill. -Ens. 4 p. B. et TB. 
Louis XI. Gros de roi. Trois lis sous une couronne (12). Arg. TB. 
Grand blanc à la couronne (i5). Double tournois (29). Denier 
tournois (33). Maille tournois (3g). Bill. -Ens. 4 p. B. et TB. 
Charles VIII. Ecu du soleil. KAROLVS. etc. Ecu surmonté d&apos;un 

soleil. 

+ xps. etc. Croix {2). Tours. Or. TB. 

Douzain (11). Douzain de Bretagne ( 13). Carolus (19). Petit pari-
sis (35). Bill. -Ens. 4 p. TB. 
Louis XII. Ecu au soleil. LUDOVICUS. etc. Ecu timbré d&apos;un soleil. 
XPC. etc. Croix (1). Tours. Or. TB. 
Ecuaux porcs-épics. LVDOVICVS. etc. Ecu tenu par 2 porcs épies. 

R. Croix cantonnée de 2 L et de 2 porcs-épics (6). Rouen. Or. B. 
465 Ecu de Bretagne aux porcs-épies. LVDOVICVS : D : G : FRANCOR : REX : 

BRITON DVX&lt; Même type.R. DEVS : IN: ADIVTORIVM: MEVM: INTENDE: 
N. Croix cantonnée de 2 hermines et de 2 A couronnés (i5). 
Or. TB. Rare. 
Voye\planche VIII. 

466 Dou\ain auporc-épic. Ecu sur un porc-épic (33). Bill. TB. 

467 Dizain à l&apos;L couronné. Grand L passé dans une couronne (39). 
Bill. TB. 

468 François I. Ecu au Soleil. + FRANCISCVS. etc. Ecu timbré d&apos;un 

soleil. 

+ XPS: etc. Croix cantonnée de 2 F couronnés (2). 

Lyon. Or. TB. 


469 -Variété. La croix cantonnée de 2 F et de 2 lis (4). Lyon. 
Or. TB. 
470 -Autre sans grènetis ; la croix cantonnée de 2 lis et de 2 F 
( 4 varié). Toulouse. Or. TB. 

471 Ecu à la croisette. Même droit; grènetis. + xps : etc. Petite 

croix dans une rosace (12). Lyon. Or. Très beau. 
Voyeî planche VIII. 

472 Ecu du Dauphiné. Champ écartelé. R. + xps : etc. Croix (19). 

Romans. Or. TB. 
473 Ecu de Bretagne. Ecu accosté d&apos;un F et d&apos;une hermine cou-
ronnés DEVS: etc. Croix cantonnée de 2 hermines et de 2 F 
couronnés (25). Nantes. Or. TB. 

Teston. Buste couronné à dr. R. NO. NOBIS etc. Ecu accosté de 
2 F couronnés (42). Lyon. Arg. Très beau. 

475 Teston du Dauphiné. Buste couronné. R. + SIT. etc. Champ 

écartelé (53). Arg. B. 
Teston. Buste avec chaperon couronné. R. xps. etc. Ecu dans une 
épicycloïde (59). Rouen. Arg. B. 
Demi-teston. Buste avec chaperon couronné. 
xps : etc. Ecu 
dans une rosace (62). Arg. TB. 
Teston. Même type. R. Le précédent (63). Tours. Arg. 

479 Teston. Buste radié et cuirassé à dr. $. + NO NOBIS. etc. Ecu dans 

une rosace (81). Arg. Très beau. 
Voyeî planche VIII. 
480 -Type varié (83). Toulouse. Arg. B. 

Douzain. Ecu accosté de 2 salamandres. e. SIT: etc. Croix can-

tonnée de 2 salamandres et de deux F (106 varié). Bill. TB. 
482 Douzain de Bretagne (97). Rennes. Douzain à la croisette (108). 

Toulouse. Double tournois (112). Montpellier. Bill. -Ens. 

3 p. B. et TB. 

483 Henri II. + HENRICVS. 2. etc. Buste couronné à dr. 1$. + xps. etc. 

1552. Ecu accosté de 2 H couronnés (32). Lyon. Arg. TB. 

484 -Autre. HENRICVS. II. etc. Buste nu à dr. g. Le précédent. 1556 

(35). Lyon. Arg. Très beau. 

485 Teston au moulin. Tète laurée. 1$. + CHRS. etc. Ecu couronné 

(52). Paris. Arg. TB. 
486 -Autre. Buste lauré et cuirassé. 
Le précédent. 1554(57). 
Paris. Arg. TB. 

487 Teston. Buste nu cuirassé. q. xps. etc. 1556. Ecu entre 2 H cou-

ronnés (65). Toulouse. Arg. TB. 


488 Charles IX. Ecu au soleil. CAROLVS,. VIII. etc. Ecu timbré d&apos;un 

soleil. e. + CHRIST, etc. 1567. Croix (1). Rouen. Or. B. 

489 Teston. Buste lauré et cuirassé à g. e. SIT. etc. MDLXVIII. Ecu 

entre 2 C couronnés (10). Toulouse. Arg. TB. 

490 -Variété, la cuirasse damasquinée. e. Le précédent, daté 

MDLXVI. La Rochelle. Arg. TB. 
491 Teston et Quart de teston. Ecu entre 2 K. 1564. ( 15 et 16). Bayonne. 
Arg. -Ens. 2 p. B. 
Teston dit morveux, CAROLVS. IX. etc. Buste lauré à dr. SIT.etc. 
MDLXII. Ecu entre 2 C couronnés (20). Orléans. Arg. B. Rare. 

493 Teston au buste de Henri II. 1562. Bayonne. Arg. TB. 
Henri III. Franc. Buste avec collet. 1584 (20). Lyon. Demi-franc. 
1587 (23). Paris. Arg. -Ens. 2 p. TB. 

Quart de franc. Même type. 1587 (24 varié). Paris. Arg. TB. 
Franc. Buste fraisé. 1583 (25). Toulouse. Arg. TB. 
Quartd&apos;écu. 1583 (29). Nantes. Huitièmed&apos;écu. 1579 (3i). Rennes. 
Arg. Douzain. 1576 (42). Troyes. Bill. -Ens. 3 p. TB. 
Charles X. Quart d&apos;écu. 1596 (8). Dinan. Arg. TB. 
499 Henri IV. Quart d écu. 1601 13 varié). Huitième. 1602 (i5 varié). 
Saint-Lô. Arg. -Ens. 2 p. TB. 
Quart d&apos;écu. 1599(25). Quart d&apos;écu du Dauphiné. 16o3 (37). Gre-
noble. Huitième. 1594 (28). Bayonne. Arg. -Ens; 3 p. 
B. et TB. 
Quart d&apos;écu de Navarre. 1592 (29). Quart d&apos;écu de Béarn. 16o3 
(32 varié). Arg. -Ens. 2 p. TB. 
Demi-franc. Buste lauré à dr. R. Croix. 1590 et 1604 (34 et 38). 
Bordeaux. Arg. 2 p. B. 

503 Louis XIII. Ecu d&apos;or. LVDOVICVS. etc. Ecu timbré d&apos;un soleil. 
R. CHRISTVS. etc. 1636. Croix tortillée (6). Paris. Or. TB. 
504 Louis, LVD. XIII. etc. Tête laurée à dr. 1641. R. CHRS. etc. Croix 
de 8 L couronnés (22). Paris. Or. Très beau. 
505 Demi-louis. 1643. Mêmes types (24). Paris. Or. FDC. 
506 Quart d&apos;écu. 1643 (3o). Angers. Huitième. 1618 (33). Nantes. 
Quart d&apos;écu de Béarn. 1629 (47). Quart d&apos;écu de Navarre. 
1623 (49). Arg, -Ens. 4 p. B. et TB. 
507 Louis de 60 sols. Bus\e lauré. $. SIT. etc. 1643. Ecu couronné 

(91). Paris. Arg. TB. 

508 Louis de 3o sols. 1643 (94). I5 sols. 1642 (97). 5 sols. 1643 (100) 

Paris. Arg.-Ens. 3 p. TB. 


509. Louis XIV, Louis. LVD. xmi. etc. Tête laurée. 1651. R. CHRS. etc.. 
Croix de 8 L couronnés (12). Anciens. Or. TB. 
5jo Double louis. LVp, etc. Tête laurée à dr. R. SIT. etc. 1690. Ecu de 
France couronné (28). Amiens. Or. Très beau. Rare. 
Voyez planche VIII. 
511 Louis. Tête laurée. 1698. R. CHRS. etc. Croix de 4 lis couronnés, 
cantonnés de 4 L (33), Paris. Or. TB. 
512 Demi-louis. Mêmes types. 1692 (34). Paris. Or. TB. 

513. Louis. Tête laurée., 1710, e. CHRS. Croix de 8 L couronnés, lis, 

dans chaque angle (42). Rennes, Or. Très beau. 
514 Demi-louis.. Mêmes, types. 1709 (43). Paris, Or, TB. 

515. Quartd&apos;écu. 644 (44). Toulouse. Arg. TB. 

516 Ecu blanc. Buste lauré à la mèche courte. 
sit. etc. 1645, Ecu. 
(55). Arg. TB, 
517 Demi-écu blanc. 1645 (59). Quart. 1644 (61). Douzième. 1644 (63),. 
Paris. Arg. -Ens. 3 p. TB. et FDC. 
518 Ecu blanc. Mêmç buste, mèche longue. g. Le précéd.ent. 1648 

(74). Bordeaux. Arg. TB. 
5ig Demi-écu, 1651 (76). L-a Rochelle. Quart. 165,o (77). Arg, -Ens. 
2 p. TB et FDC. 
520 Ecu de France-Navarre. Même droit. SIT. etc. 1661. Ecu parti 

(79). Arg.B. 

521 

Écù de Béarn.. Même droit. R. SIT. etc. 16S7. Ecu parti, au 
2e coupé de Navarre sur Béarn (83). Arg. B. 

522 Demi-écu blanc. Buste lauré. $. SIT. etc. 1661. Ecu couronné 

(io3). La Rochelle. Arg. TB. 
523 Ecu de Béarn. Buste lauré et drapé. 
SIT. etc. i663. Ecu parti, 
au 2e coupé de Navarre sur Béarn (109). Arg. B. 

524 Écu du Parlement. Buste cuirassè avec cravate brodée. 1. SIT. 

etc. 1680. Ecu ( 113). Paris. Arg. TB. 
525 Demi-écudu Parlement. Mêmes types. 1681 (114). Paris. Arg. TB. 
526 Demi-écu Carambole. Buste drapè. R. SIT etc, 1687. Ecu écar-
telé (129). Bayonne. Arg. B. 

527 Écu aux huit L. Buste drapé. 1690. $. SIT. etc. Croix de huit L 

couronnés ( 133). Bordeaux. Arg. TB. 
528 Demi-écu aux-huit L. 1690 (134).. Dijon. Quart. 1690 (135). Paris. 
Douzième. 1691 ( 136). Paris. Arg. -Ens. 3 p. R. et TB. 
529, Éçu aux palmes. Buste cuirassé. 
SIT. etc. 1693, Ecu rond 
entre 2 palmes (140). Arg. TB. Traces de surfrappe. 


Demi-écu aux palmes. Mêmes types. 16g3 (141). Troyes. 
Arg. TB. 
531 Quart d&apos;écu aux palmes de Béarn. Même droit. R. SIT. etc. 
1694. Ecu rond coupé au 1 de France, au 2 de Navarre parti de 
Béarn (146). Arg. B. Très rare. 

Écu aux insignes. Buste cuirassé. q. SIT. etc. 1702. Ecu rond 

sur le sceptre et la main de Justice ( 153). Paris. Arg. TB. 
Légèrement rayé. 
Demi-écu aux insignes. Mêmes types. 1701 (154). Paris. Arg. TB. 
534 20 sols. 1708 (171). Bordeaux. 10 sols. 1706 (172). Paris. 5 sols. 
1703 (173). Strasbourg. Arg. -Ens. 3 p. TB. 
Écu aux huit L. Buste cuirassé. R. SIT. etc. 1704. Croix de 
huit L ; au centre, 3 lis (174). Rennes. Arg. Très beau. 
Demi-écu aux huit L. Mêmes types. 1704 (175). Rennes. 
Arg. TB. 

Écu aux trois Couronnes. Buste cuirassé. e. SIT. etc. 1712. Trois 

couronnes en triangle (187). Grenoble. Arg. TB. 
538 Demi-écu aux trois Couronnes. Mêmes types. 1710 (189). Paris. 

Arg. B. 

Solde Navarre-Béarn. 1693 (219). 16 deniers. 1707 (221). Stras-
bourg. 3o deniers. 1710 (222). Lyon. Bill. Denier tournois. 
1649 (227). Paris. Liard. i655 (235). Rouen. Liard. 1693 (244). 
Amiens. Cuivre. -Ens. 6 p. B. et TB. 

540 Menut de Vich. Buste lauré. e. CIVITAS. VICEN. 1644. Ecu en 

losange (270). Cuivre. TB. 
Louis XV. Double louis de Noailles. LVD. xv. etc. 1717. Tête 
couronnée à g. 
CHRS. etc. Quatre écus couronnés en croix 
(6). Paris. Or. TB. 
542 Louis à la croix de Malte. Tête jeune laurée. 1718. R.CHRISTUS. etc. 
Croix de Malte (9). Nantes. Or. TB. 

Louis aux deux L. Tête laurée. 1722. e. CHRISTUS. etc. Deux L 

adossés et couronnés entre 3 lis (11). Troyes. Or. TB. 

544 Louis Mirliton. Buste lauré. 1723. $. CHRS. etc. Deux L cursifs 

couronnés, cernés de palmes (14). Lille. Or. Très beau. 
Louis aux lunettes. Buste drapé à g. 1$. CHRS. etc. 1726. Ecus 
ovales couronnés (16). Paris. Or. Très beau. 
Louis au bandeau. Tête à g. 
CHRS. etc. 1768. Les 2 écus (19). 
Paris. Or. FDC. 
547 Louis. Tête laurée à g. 1$. Même type des 2 écus. 1774 (22). La 
Rochelle. Or. TB. Rare. 
Voyez planche VIII. 


548 Écu vertugadin. Buste enfantin drapé. R. SIT. etc. 1715. Ecu 
rond couronné (26). Bourges. Arg. TB. 
549 Écu de Navarre. Buste lauré et cuirassé. R. SIT. etc. 1719. Ecu 
écartelé (34). Paris. Arg. TB. 

550 Petit louis d&apos;argent. 1720 (33). Paris. 20 sols de Navarre. 1719 

(38). Paris. Arg. -Ens. 2 p. TB. 
551 Écu de 9 livres. Buste lauré et drapé. R. SIT. etc. 1720. Ecu cou-
ronné (40). Grenoble. Arg. TB. 
552 Tiers d&apos;écu. 1722 (42). Amiens. Sixième. 1721 (43). Amiens. 
Douzième. 1722 (44). Lyon. Arg. -Ens. 3 p. TB. 
553 Écu aux huit L. Buste lauré et cuirassé. 

SIT. etc. 1725. Croix 
de 4 lis couronnés, cantonnée de 4 doubles L (45). Lille. 
Arg. TB. 
554 Écu aux lauriers. 1736 (5o). Troyes. Demi-écu. 1729 (5i). Tours. 
Cinquième. 1728 (52). Aix. Dixième. 1726 (53). Lille. Vingtième. 

1726 (54). Paris. Arg. -Ens. 5 p. B. etTB. 

555 Écu au bandeau. Tête à g. if SIT. etc. 1768. Mème type (56). 

Paris. Arg. TB. 

Petit écu. Mêmes types. 1760 (58). Lille. 24 sols. 1766 (59). 

Bayonne. 12 sols. 1758 (60). Dijon. Arg. -Ens. 3 p. TB. 
Double sol. 1742 (68). Caen. Bill. Sol. 2 p. Demi-Sol. 2 p. Liard. 
Cuivre. -Ens. 6 p. TB. 
558 Solde deux revers. Daté 1725 et 1727. Perpignan. Cuivre. TB. 
Rare. 
Cie des Indes. 1720. Livre (84). Iles-du-Vent. 12 sols. 1731 (85). 
Pondichéry. (92 et 95). Arg. Colonies. Tampé. Cuivre. Ens. 
5 p. TB. 
Louis XVI. Louis aux lunettes, LVD. XVI. Buste habillé à g. 
CHRS. etc. 1775. Les 2 écus ovales (3). Lille. Or. TB. 
561 Double louis. Buste nu à g. R. CHRS. 1791. Les 2 écus carrés (5). 
Paris. Or. Très beau. 
Écu de 6 livres. Buste habillé à g. R. SIT. etc. 1790. Ecu ovale 
cerné de lauriers (11). Paris. Arg. TB. 
Demi-écu. 1792 (i3). Paris. 24 sols. 1788 (14). La Rochelle. 
12 sols. 1787 (i5). Lyon. 6 sols (16). Paris. Arg. 
Ens. 

4 p. TB. 

^. 

Écu constitutionnel, LOUIS XVI. etc. Tête à g. 1793. e. Génie écri-

vant (60). Bordeaux. Arg. Très beau. 

565 Petit écu. 1792 (62). Paris. 3o sols. 1791 (63). Limoges. i5 sols; 

1791 (65). Paris. Arg. -Ens. 3 p. TB. 


Sol. 1788. Liard. 1791. 2 sols. 1791. 12 deniers. 1793. 3 deniers. 
1792. Cuivre. -Ens. 5 p. TB. 

République. 6 livres. Génie écrivant. 1793. . SIX. LIVRES. A. dans 

une couronne. Arg. TB. 

5francs. Type à l&apos;Hercule. An 7. Paris. Arg. TB. 
Monneron de Lafayette. Buste à g. en uniforme. Cuivre 
doré. TB. 
Monnerons. 2 sols et 5 sols. Caisse de Bonne-Foi. 2 sols 6 deniers. 
Caisse métallique. 18 deniers. Régénération. 5 décimes. Essai 
au Génie. 1773. Décimes. 2 p. 5 centimes. 2 p. Cuivre. -Ens. 
10 p. TB. 
571 République Cisalpine. 6 lire. La Lombardie et la République. 
An VIII. Arg. FDC. 
République romaine. Scudo. La Liberté debout. Arg. Très beau. 
L&apos;Italie délivrée à Marengo. 20 francs. An 9. Buste casqué à g. 
Or. TB. 
Consulat et Empire. 5 francs. Tête de Bonaparte à dr. An XI. 
Paris. Arg. TB. 

575 2 francs. An i3. Franc. An 12 et 1808. Demi-franc. 1813. Quart.&apos; 

An 12 et 1809. Arg.-Ens. 6 p. TB. et FDC. 
576 Louis-Napoléon.5o stuyvers. 1808. Arg. Très beau. 
577 Jérôme Napoléon. HIERONYMUS NAPOLEON. Tête laurée à dr. 

. KOENIG VON WESPHALEN. FR. PR. Dans une couronne, 5 FRANK. 

Au bas 1809. J. Arg. B. Rare. 
578 Gulden de Clausthal. 1811. Même tête laurée. Arg. FDC. 
579 Joachim Murât. 12 carlins. 1810. Tête à g. Arg. Très beau. 
580 Gérone. Ferdinand VII. Douro de nécessité. 1808. Arg. TB. 
581 Majorque. 3o sous de nécessité. 1808. Arg. TB. 

582 Louis XVIII. 5francs. Buste habillé à g. . Ecu. 1815. Paris. 

Arg. TB. 

2 francs. 1823. Lille. Franc. 1823. Quart. 1823. Paris. Arg. -

Ens. 3 p. TB. 

CharlesX. 2 francs. 1826. Franc. 1830. Demi-franc. Tète incuse. 

Quart. 1827. Paris. Arg. -Ens. 4 p. TB. 

Henri V. 5 francs. 1831. Buste en uniforme à g. Essai, tranche 

inscrite en creux. Arg. FDC. 

Louis-Philippe. 5 francs. 1848. Tête à dr. Paris. Arg. TB. 
2 francs. 1847. Franc. 1847. Demi. 1842. 5o cent. 1848. Quart. 

1840. 25 cent. 1848. Arg. -Ens. 6 p. TB. et FDC. 


588 République. Essai de 5 francs par Rogat. 1848. Tête à g. cou-

ronnée de laurier et de chêne. Tranche inscrite en relief. 
Arg. TB. 

589 Essai de 5 francs par Dieudonné. 1848. Tête couronnée de chêne 

à g. Tranche lisse. Arg. Très beau. 
590 Banque du peuple. 1848. 5 francs, 2 francs, 1 franc, demi-franc, 
décime, demi-décime, cinquième de décime, dixième de dé-
cime. Cuivre. -Ens. 8 p. TB. 

5francs. Type à l&apos;Hercule. 1848. Paris. Arg. FDC. 

-Type de Cérès. i85o. Paris. Arg. FDC. 

NapoléonIII. 2 francs. Tête nue à g. 1856. Franc. 1858. 5o cent. 

1858. Arg. -Ens. 3 p. TB. et FDC. 

République. 5 francs. Type à l&apos;Hercule. 1871, frappé pendant la 

Commune. Arg. Très beau. 
La Réunion. Bon pour 1 franc. 1896. Bon pour 5o cent. 1896. 
Nickel. -Ens. 2 essais. FDC. 
Essais en aluminium. 1909. 10 et 5 centimes. -Ens. 2 p. FDC. 

MONNAIES FÉODALES(1) 

Nogent. Roger I. ROGERIVS EPS. Châtel. e. NVICETE CAS. Croix 

(Caron, I. 8). Denier Bill. B. 

Bretagne. Alain IV. + ALANVSDVX. Rosace. + REDONIS. CIVIT. 

Croix (264). Bill. TB. Rare. 

599 Eudon. + DVX EVDO. Croix. + BRITANNIE. Rosace (270). Denier. 

Bill. TB. Rare. 

600 Conan III. (266, 267). Jean 1. (356). Arthur Il. (392). Jean III. 

(403). Deniers. Bill. -Ens. 5 p. B. et TB. 

601 Charlesde Blois. + KAROLVS: etc. Grand lis épanoui. .+BNDI CTV : 

etc. Croix cantonnée de 4 lis (471). Gros blanc. Bill. B. 

602 Croix. . Trois lis sous un couronne (480). Gros blanc. Bill. 
603 Croix anglaise. . Lion debout (493). Gros au lion de Flandre. 

Bill. B. 

Les numéros entre parenthèses se rapportent à l&apos;ouvrage de Poey d&apos;Avdht, 
Monnaies féodales de France. 


Jean IV. Ecu penché sous un heaume. Croix (660). Gros nan-
tais. Bill. TB. 
Mouchetures. 
Croix (6881. -Ecu. 
Croix (738). Blancs de 
Nantes. BilL -Ens. 2 p. TB. 

Ecu penché. . Croix (85g). Gros de Vannes. Bill. TB. 

Mouchetures (811). Blanc de Rennes. 
Demi-gros (Caron, 87). 

Bill.-Ens. 2 p. TB. 

608 Jean V. Blanc de Rennes (1089). Demi-blanc à la targe (t 176). 
&apos;Bill. -Ens. 2 p. TB. 

60g François II. Blanc à la targe, Nàntes ( 1285). Blancs à I écu, à la 

targe (1320 et 1348). Rennes. Bill. 
Ens. 3 pi TB. 

• 
. 

610 Guingamp. Etienne. (1432). Anjou. Charles I. (1517). Maine. Her-

bert I ( 1552). Tours. Louis. Chartres. (1742). Vendôme, (1779). 

Deniers. Bill. -Ens. 6 p. TB. 

-. 

611 Blois. Jeanne de Châtillon. 1 : COITISSA. Tête dégénérée. + BLESIS 

CASTRO. Croix cantonnée. d&apos;un besant ( 1707). Denier. BilL TB. 

612 Déols. Ebbes. + EBODE. Croix. + DOSLIS, Etoile (Caron, 129 

varié). Denier. Bill. TB. 

613 Eudes l&apos;Ancien. (1928). Issoudun. Raoul III. (1994). Sancerre. 

Etienne I. (2002). Vierzon. (2027). Celles. Robert I. (2o56). 

• 

Deniers. Bill. Boisbelle. Maximilien I. (2093 et 2096). Doubles. 
Çuivre. Nevers. (2122). Robert. (2153). Deniers. Bill. -Ens. 
9 p. B. et TB. 
614 Louis de Flandre. Croix. W. Ecu (2159). Denier. Bill. TB. 

-, 

61 5 + LVDOVICVS COM. Croix. W. + NIVERNENSIS. Ecu de Flandre 

(Caron, VIII. 7). Obole. Bill. TB. 
616 Souvigny. (2169).Montluçon. Gui de Dampierre. (2204). Clermont. 
(2253). Limoges. Eudes. Turenne. Raymond. La Marche. 
Hugues X. (2.609). Deniers. Bill. -Ens. 6 p. TB. 

617 Bordeaux. Sanche Guillaume. + SANCHIVS. Croix. .+ BVDEGAL. 

Monogr. (2711). Denier, Bill. TB. 
618 Bernard-Guillaume. GVILELMO. Quatre croisettes. 

BVRDER-

GALA. Croix (2720). Denier. Bill. TB. 
61g Aquitaine. Richard. (2768). Edouard J. (2775 et 2787). Deniers, 
(2776). Obole. Bill. -Ens. 4 p. TB. 

620 Edouard III. + EDVVARDV3. etc, Le roi assis, tenant un écu fleur-
delisé. 1$. + xPc. etc. Croix tréflée dans un quadrilobe (2835). 

Ecu d&apos;or. TB. 
Voyez planche VIII. 

621 Croix. 
Lion debout (2816). Gros au lion. Bordeaux. Bill. 
TB. Rare. 

&apos; 


622 Croix. . Châtel (2858). Gros tournois. Bill. B. 

623 Croix à queue. e. Couronne (2863). Gros à la couronne. Bill. B. 

624 Le prince Noir. ED. po. GN. etc. Le prince debout sous un dais, 

les pieds sur 2 lions. . DNS : etc. R. Croix ornée (3o34 var.). 

La Rochelle. Pavillon d&apos;or. B. 

Demi-gros de Limoges (2966). Richard II. Hardi (3105). 
Henri IV. Hardi (3121). Bill. -Ens. 3 p. B. 
Charles de France. KAROLVS. DVX. AQVITANIE. Buste de face dans 
un cercle guilloché. 
xpc. etc. Croix cantonnée de 2 lis et de 
2 léopards (3145). Hardi. Or. TB. Rare. Voyer planche VIII. 
Béarn. Centulle. Denier (3233). Obole (3235). François-Phoebus. 
Blanc (3280). Bill. -Ens. 3 p. TB. 

Catherine. Ecu couronné. e. Croix (33oo). Blanc. Bill. B. 

Navarre. Henri II (IV). HENRICVS. II. etc. Croix. e. GRATIA. etc. 

1586. Ecu (35oi). Quart d&apos;écu. Arg. TB. 

Toulouse. Bertrand (3683). Anduse et Sauve. (3853). Albi. (3889 

et 3901). Deniers. Cahors. Deniers (3907 et 3920). Obole (3908). 
Bill. -Ens. 7 p. TB. 

631 Provence. Charles I d&apos;Anjou. Chàtel. Croix (3940). Gros. 

Arg. TB. 
632 Salut (3936). Arg. -Denier (3942). Bill. -Gros marseillais 

(3955). Arg. -Obole (3961). Bill. Charles II. Carlin (3974). 

Arg. -Ens. 5 p. B. et TB. 
Robert. Carlin (3977). Sol coronat (3989). Louis et Jeanne. Sol 

coronat (4031). Louis II. Sol coronat (4052). Arg.-Ens. 4 p.TB-

634 + LVDOVICVS : DEI : GRA : IRLM : Z: SICIL : REX. Ecu couronné. 

. -}-XPS. REX. VEIT. IN. PACE. DEVS. HO. FAC. EST. Croix (4844). 

Ecu d&apos;or. TB. 

Arles. + SEI. STEFANI. Buste de face, mitré. ARCH. EPI. ARELAT. 

Croix cantonnée de 4 trèfles formant une seconde croix 
(Çaron, 398 var.). Bill., ébréché. Rare. 

Orange. Raymond III ou IV. Florin au St Jean Baptiste (4519). 

Or. B. 

Valence et Die. Jean III.IOHANES : EPISCOP. Croix. +VALENTIN. 

ET DIEN. Aigle (4703). Gros. Arg. TB. 

Dauphiné. Humbert II. Florin au St Jean (4867). Or. TB. 

639 Guigues VIII. Carlin (4859). Arg. -Petit dauphin (4862). 
Bill. -Ens. 2 p. B. 
640 Charles V. Florin au St Jean ; différent, une tour (4891 ); Or. TB. 


Vienne. Denier (4826). Obole (4830). Lyon. Conrad. Denier (5o 13). 
Les archevêques. Deniers (5628 et 5031). Obole f5o33). Bill. -
Ens. 6 p. TB. 

Dombes. Henri. Buste cuirassé à dr. i6o5. Ecu (5144). Arg.TB. 
Franche-Comté. Philippe II. Double gros. 1589(5293). Carolin. 

1593 (53o8). Besançon. Deniers (5368, 5370, 5374, 5375). 
Bill. -Ens. 6 p. B. et TB. 

644 Bourgogne. Eudes III. Dijon (5659). Hugues V. Dijon (5678). 

Deniers. Jean-sans-peur. Blanc (5723). Philippe-le-Bon. Blanc 

(5742). Auxerre. Deniers (5882 et 5893). Bill. -Ens. 6 p.B.etTB. 
Troyes Thibaut I. (5946). Provins. Henri II (5975). Provins et 
Sens (5968). Reims. Guillaume I (6074 et 6075). Henri II (6080). 

Deniers. Bill. -Ens. 6 p. B. et TB. 

Meaux. Bouchard (6019). Etienne de la Chapelle (6027). Pierre I 

(6o33). Deniers. Bill. -Ens. 3 p. B. 
Arches. Château-Renaud. Phalsbourg. Bouillon. Deniers tournois. 
Cuivre. -Ens. 12 p. B. et TB. 

Corbie (6560). Abbeville. Guillaume III. (6708). Deniers., Bill. 

Elincourt. Gui IV. Cavalier (6860). Arg. Amiens. (6402). Denier. 

Bar. Henri II. Denier et maille. Bill. -Ens. 6 p. En général B. 
649 Metz. Thierry II. Frédéric de Pluvoise. Bertram. Jean I. 

Jacques. Deniers. Arg. -Ens. 6 p. B. 

Adalbéron III. METTIS dans les cantons d&apos;une croix. St Etienne 

agenouillé à dr. (Robert 443). Denier. Arg. B. Rare. 

651 Adhémar de Monthil. Tiers de gros et denier. Thierri Vde Bop-
part. Gros. Arg.;et angevine. Bill. -Ens. 4 p. TB. 

Conrad de Boppart. CONRAD. EFS. METEN. Evêque debout. . + 

MONETA. NOVA. DE. MARSALLO. Croix cantonnée de 2 lions et de 
2 dextrochères (R. 656). Gros de Marsal. Arg. Très beau. Rare. 
La Ville. Gros. -Demi-gros. 1648.-Bugne. -Franc. 1622.-
Demi-franc. 1623. Arg. et Bill. -Ens. 5 p. B. 
Strasbourg. Denier épiscopal. Pfenning. Plappert. Schilling. 
Semis. 2 kteutzer. 12 kreutzer. Bill. -Ens. 8 p. B. et TB. 

Lorraine. Jean I. Aigle sur l&apos;écu. . Epée entre 2 roses (Saulcy. 

VI. 14). Gros de Nancy. Arg. TB. 

Charles II. Ecu. Croix (S. VIII. 6). Gros de Sierck. Arg. TB. 
Ecu penché sous un heaume. $. Epée entre 2 feuilles(S. VIII.8). 

Gros de Sierck. Arg. TB. 
Petit gros de Nancy (S. IX. 18). Tiers&apos;de gros (S. IX. 14). Arg. -
Ens. 2 p. B. et TB. 


659 René II. Demi-plaque et quart de plaque, Antoine. PLaque, 

demi-plaque et quart de plaque. Arg. -Ens. 5 p. TB. 

660 Teston. 1520. Charles III. Testons. 2 p. -Quarts de teston. 2 p. 

Arg. -Ens. 5 p. TB. 
661 Flandre. Louis de Crécy. Gros à l&apos;aiglon. Louis de Male Gros 
au lion. -Double gros. -Demi-gros bootdrager. Arg. -
Ens. 4 p. TB. 
662 Philippe le bon. PHS. etc. Le duc de face dans un navire. 

+ 

IHS. AVTEM. etc. Croix dans une rosace (D. de Pas. XX. 42&apos;1. 
Noble. Or. TB. 
663 Charles le Téméraire.Florinau Saint-André (D.de Pas. IV. 57 

. 

Or. TB. 

664 Réthel. Louis de Male. + AGN : DEI : etc. Mouton à g. portant 

une bannière aux extrémités treflées. Au bas, LVD. CO.R&apos;. + 

xpc : etc. Croix cantonnée &apos;de 4 aigles bicéphales dans un. qua-
drilobe (Gaillard, 23o). Mouton d&apos;or. TB. Très rare. 
Voyez planche VIII. 
665 Malines. Philippe le bon. PHS : DNS : ML : Lion assis à g. sous un 

dais. . + SIT : etc. Ëcu sur une croix (de WÍtte, 4701. Lion 

d&apos;or. TB. &apos; 

• 

: 

MONNAIES ÉTRANGÈRES 

666 Saint-Empire. Joseph II. Tête à dr. 1787. Ducat. Or. Très beau. 

Tyrol. Ferdinand le Fort. Buste armé à dr. . Ecu. Thaler. 

Arg. TB. 

Léopold I. Buste lauré etcuirassé. L&apos;aigle du Tyrol, Double 

thaler. Arg; FDC. 

669 Hongrie. Jean I. La Vierge au-dessus de l&apos;écu de Zapolv, e. 1537. 

Saint Ladislas debout. Ducat. Or. TB. 

Lêopold I. Thaler. 1693. -Demi-thaler. 1701. Arg. -Ens. 

2 p. TB. 
Transylvanie. Michel Apafy. MIC. APAFI D. G. ~P.TRA Bustearméà 

dr. . 1684. Armes. Ducat. Or. TB.. 


672 Charles VI. Buste lauré. . 1713. Ecu surlâ doublé aigle. Thaler. 

Arg. TB. 

673 Marie-Thérèse. Buste à dr. . 1762. Ecu sur la double aigle. 

Ducat. Or. FDC. 

674 Augsbourg. Ferdinand III. Buste lauré et cuirassé. AVGVSTA. 

~VINDELICORVM. 1643. Vue de la ville. Thaler. Arg. doré. TB. 
675 Bavière. Maximilien II-Emmanuel. 1685. Buste cuirassé à dr. 

. La Vierge tenant l&apos;écu de Bavière. Double ducat. Or. Très 

beau. 
676 Buste à dr. 
CLYPEVS. etc. 1694. La Vierge et l&apos;écu. Thaler. 
Arg. TB. 
677 Brandebourg Franconie. Frédéric. i5o8. Florin de Schwabach. 
Or. TB. 
678 Frédéric, Albert et Chrétien. Leurs bustes de face, 1626. Ducat. 
Or. TB. 
Alexandre. Guerrier près d&apos;un autel. 1769. Ducat. Or. TB. 

Brandebourg-Marche. Frédéric-Guillaume. Buste à dr. . 1660. 

Grand écusson. Ducat. Or. TB. 

Frédéric II (roi de Prusse). Buste cuirassé. . 1748. Aigle sur un 

trophée. Ducat. Or, Très beau. 
Brunswick. Henri-Jules. Ecu. 1606. Sauvage. Thaler. Arg. TB. 
Ernest-Auguste. 1692. Deux tiers de thaler au sauvage. Arg. TB. 

Cologne. Frédéric III. Buste sous un portail. . Ecu. Florin de 

Riel. Or. TB. 
Francfort. Mathias. 1618. Aigle d&apos;Empire. 
St Jean. Florin. 

Or. B. 

Thaler du centenaire de Schiller. 1859. Arg. TB. 
Hambourg. MONETA HAMBVRG. La Vierge sur l&apos;écu de la ville. 

. AVE. etc. Même type, Florin. Or. TB. 

Charles VI. 32 schilling. 1731. -16,8 et 4 schilling, 1727. Arg. 
4 p. TB. 
68Q Juliers. Guillaume IV. Si Hubert. i5o3. Florin de MÜlheim. 

Or. B. 

Lübeck. Double aigle. . 1752. Ecu. 48 schilling. Arg. TB. 

Mansfeld. Gebhard VII, Albert VII et Philippe. 1532. Ecu, 

. St Georges, l&apos;épée levée, galopant à g. au-dessus du dragon. 

Thaler. Arg. TB. 

692 Mayence. Frédéric-Charles-Joseph. Buste à dr. e. 1795. Ecu 

cerné de palmes. Ducat. Or. FDC. 


693 Munster assiégée par son évêque. MONAST: WESTPH : OBSESSVM. 1660. 
Ecu. e. Lisse (Maillet LXXXVII.-2). 5o sols, flan carré. 

Arg. TB. 

694 Nurenberg. Saint Laurent d&apos;ebout. . 1514. Aigle portant la 

lettre N en coeur. Florin. Or. TB. 

695 Olmùtz. Charles de Lorraine. Buste à dr. . 1704. Ecu sur une 

croix de Malte. Thaler. Arg. TB. 

696 Wolfgang de Schrattenbach. Buste à dr. e. 1714. Ecu. Thaler 

Arg. Très beau. 

697 Ordre teutonique. Maximilien. L&apos;archiduc debout. q. i6o3. Cava-

lier entouré de i5 écus. Thaler. Arg. TB. 
698 Palatinat. Charles-Théodore. Tête à dr. 
1777. Ecu. Thaler. 
Arg. Très beau. 

699 Ratisbonne. François I. Buste à dr. . 1756. Vue de la ville. 

Thaler. Arg. Très beau. 

700 Salzbourg. Paris de Lodron. ECCLES. METROP. SALISB. DEDICATVR. 

25 SEPT. A. PARIDE. ARCHIE. 1628. Cathédrale entre 2 évêques; 

au bas, écu. . ss: RVDBERTVS. ET. VIRGILIVS. PATRONI. TRANSFE-

RVNTVR. 24 SEPT. Translation des reliques. Quintuple ducat. 
Or. TB. 

701 La Vierge. q. 1626. Saint Rupert. Thaler. Arg. TB. 

702 François-Antoine d&apos;Harrach. Son écu. . 1725. Saint Rupert 

assis. Ducàt. Or. FDC. 

703 Sigismond III de Schrattenbach. La Vierge sur un tableau. 

. 1754. Saint Rupert assis. Thaler. Arg. Très beau. 

Jérôme de Colloredo. Thaler. 1794. -Demi-thaler. 1792. 
20 kreutzer. 1796. Arg. -Ens. 3 p. TB. 

Saxe. Frédéric III, Georges et Jean St Jean debout. . Globe 

d&apos;empire. Florin de Leipzig. Or. TB. 
Auguste. Buste en manteau à dr. 
1554, Ecu. Thaler. Arg. TB. 

707 Jean-Georges I et Auguste. Buste de Jean-Georges armé. 1614. 

e. Buste d&apos;Auguste entouré de 18 écus. Thaler. Arg. TB. 

708 Jean-Georges I. Buste armé à dr. 1618. Grand écu. Thaler. 

Arg. TB. 
Buste de Jean-Georges au-dessus de l&apos;écu. i63o. 
Buste de 

Jean. i53o. Thaler du Centenaire de la Confession -d&apos;Augs-
bourg. Arg. TB. 
710 Jean-Georges IV. Monogr. entouré de la Jarretière. 1693.. Deux 
épées en sautoir. Flan carré. Thaler. Arg. Très beau. 


7 11 Saxe-Altenbourg. Jean-Philippe, Fréderic, Jean-Guillaume et 

Frederic-Guillaume II. Leurs bustes. 1623. Thaler. Arg. TB. 

712 Silésie-Liegnitz. Georges, Louis et Chrétien. Les 3 bustes de 

face. . 1656. Ecu. Ducat. Or. FDC. 

7 13 Angleterre. Henri VIII. HENRIC. DI. GRA. REX. ANGL. Z. FR. Ange 

perçant le dragon. . Ecu sur un navire. Ange d&apos;or. B. 
714 Elisabeth. Buste couronné à g. . Croix partageant l&apos;écu et la 

légende. Shilling. Arg. TB. 
715 Jacques I. Buste lauré et drapé à g. 
Croix écartelant l&apos;écu. 

10 shillings. Or. TB. 
Sheffield. 1 shilling token. 1811. Newcastle. 12 pence. 1811. 
Bristol. 12 pence. 1812. Lincolnshire. 12 pence. 1812. Arg. -
Ens. 4 p. TB. 

717 Brabant. Charles-Quint. Ecu des Pays-Bas. . 54. Croix can-

tonnée de 2 tours et 2 aigles. Couronne d&apos;or. Très belle. 
718 Philippe II. Buste à g. 1588. q. Ecu sur la croix de Bourgogne. 

Daldre d&apos;Anvers. Arg. TB. 

Philippe IV. Briquet sur la croix de Bourgogne. 1633. q. Ecu 
avec collier de la Toison d&apos;or. Patagon d&apos;Anvers. Arg. TB. 

Tournai. Philippe II. Buste à g. 1589. e. Ecu sur la croix de Bour-

gogne. Daldre. Arg. TB. 

721 Philippe IV. PHIL. IIII. etc. 1647. Buste couronné à dr. . ARCHID. 

etc. Ecu timbré d&apos;une couronne et entouré du collier. Double 
souverain. Or. TB. 

Gueldre. Philippe II. Demi-daldre. 1564. -Cinquième d&apos;écu. 

1566. Arg. -Ens. 2 p. TB. 
Reckheim. MO. NO. LIB. BARONATVS. IMPE. RECHELM. Ecu des Vlo-

dorp. q. FERDI. etc. Aigle d&apos;empire. Thaler. Arg. TB. 

724 Hollande. Guillaume de Bavière. Le duc assis, tenant son écu. 

. Croix dans un quadrilobe. Ecu klinkaert. Or. TB. 

Philippe le Beau. PHS. etc. Saint Philippe au-dessus de l&apos;ecu. 

. Croix. Florin. Or. TB. 

Chevalier debout, tenant l&apos;écu. 
Ecu. 1751. Ducaton. Arg. 
FDC. 

Faisceau de 7 flèches accosté de i-s. 
HOLLANDIA. 1758. Essai en 
or du stuyver. FDC. 
728 Utrecht. Ecu accosté de 2-s. 
TRAIECTVM. 1744. Essai en or du 
2 stuyvers. Très beau. 

Chevalier galopant à dr. q. 1773. Ecu tenu par 2 lions. Ducaton. 

Arg. Très beau. 


730 Danemark. Frédéric IV. Le roi à cheval à dr. d. Ecu entouré du 

double collier. 172?. Quatre marcs. Arg. TB. 
731 Suède. Charles XIV Jean. 1838. Species dater. Norvège. Demi-
species daler. Arg. -Ens. 2 p. TB. 

732 Russie. Pierre I. Buste lauré à dr. . 1723. Quatre n en croix. 

Rouble. Arg. TB. 

733 Anne. Buste àdr. Aigle. Rouble. Arg. TB. 

734 Élisabeth I. Buste à dr. 
1754. Aigle. Rouble. Arg. TB. 

735 Catherine II. Buste à dr. . 1775. Quatre écus en croix. Demi-

impériale. Or. TB. 

736 Même buste. $. 1773. Aigle. Rouble. Or. TB. 

737 Même buste. . 1777. Monogr. couronné. Demi-rouble. Or. TB. 

738 Pologne. Sigismond I. Trois gros de Dantzig. Sigismond III. 

Trois gros. 1588 et 1594. -Ort de Dantzig. 1615. Arg.-
Ens. 4 p. TB. 
739 Buste couronné et armé à dr. 1$. 1628. Grand écu couronné et 
entouré du collier. Thaler. Arg. Très beau. 

740 Vladislas IV. Buste couronné à dr. . MON. AVREA. CIVITAS. GEDA-

NENSIS. 1636. Ecu de Dantzig tenu par 2 lions. Ducat. Or. TB. 
741 Buste à dr., tenant l&apos;épée et le globe. 
1634. Grand écu entouré 
du collier. Thaler. Arg. Très beau. 
Jean-Casimir, CASIM. D. G. REX. POL. ET. SVE. Buste couronné à 

dr. 
MON. AVREA. REG. POL. 1659. Ecu. Double ducat. Or. TB. 
IOH. CAS. D. G. R. POL. &amp; SUEC. M. D. L. R. P. Même buste. MON. etc. 
1658. Ecu de Dantzig tenu par 2 lions. Ducat. Or. Très beau. 

Stanislas Auguste. Buste cuirassé à dr. . 1766. Ecu. Thaler. 

Arg. TB. 

&apos; 

Castille. Sanche IV. Cornado. Henri III. Réal. Barcelone. Fer-
nando I. Réal. Charles II. 1675. Réal. Valence. Alphonse V. 

Réal. Arg. -Ens. 5 p. TB. 
Bénévent. Sicard. SICARDV. Buste de face. 
VICTOR. PRINCI. Croix 
sur 2 degrés. Sou en bas or. Très beau. 

Ancône. Gros. Bologne. Henri VI. Denier. Crémone. Frédéric II. 
Demi-denier. Ferrare. Nicolas III. 2 p. Florence. 2 p. Gênes. 

Simoji Boccanegra. Gros. Arg. -Ens. 8 p. TB. 

748 Livourne. Cosme III. Buste radié. 1683. . Entrée du port. 

Tallero. Arg. TB. 

749 Pise. Pierre-Léopold I. Buste à dr. 1789. Ecu sur la croix de 

Malte et entouré du collier. Scudo. Arg. FDC. 


75o Rome. Le Sénat. + ROMA. CAP. MVNDI. Rome assise de face. 

e. + SENATVS. P. Q. R. Lion à g. Gros. Arg. TB. 

751 Sixte IV. Ecu des della Rovere. e. La barque du pêcheur. 

Sequin. Or. TB. 

752 Paul Ill. Ecu des Farnèse. e. St Paul debout. Sequin. Or. TB. 

753 Innocent XI. Buste à dr. e. 1684. Couronne de deux palmes. 

Scudo. Arg. TB. 
754 Clément XI. Buste à g. 
1707. Le pape à genoux à g. devant 
l&apos;Agnus Dei; derrière lui, la Paix. Scudo. Arg. TB. 
755 Savoie. Emmanuel-Philibert. Soldo et Grosso. Charles-Emma-
nuel I. 6 soldi. Bill. -Ens. 3 p. B. et TB. 
CAR. EM. D. G. DVX. SABAVD. P. PED. Buste cuirassé à dr. i5go. 

+ DE VENTRE. MATRIS. DEVS. PROTECTOR. MEVS. Ecu accosté de 

FE-RT. Scudo. Arg. B. 

757 Charles Emmanuel II. c. EMANVEL. D. G. DVX. SAB. Ecu entouré du 

collier. 1602. e. PAX. IN. VIRT. TVA. La Vierge assise. Ducat. 

Or. TB. 

Sicile. Frédéric II. Taro. Louis. Taro. Ferdinand I. Coronat. 

2 variétés. Arg. -Ens. 4 p. TB. 

Deux-Siciles. Philippe II. Buste à dr. Ecu sur un cartouche. 

Demi-écu. Arg. TB. 

Venise. Michel Steno. Le doge agenouillé devant St Marc. q. Le 

Christ dans une ellipse. Sequin. Or. TB. 

François Erizzo. Ecu au lion de St Marc. . Croix. Ecu de 

&lt; 

7 lire. Arg. TB. 
762 Nouvelle Grenade. Buste de République à g. 1838. 
Armes. 
Peso. Or. TB. 

Bolivie. Tête de Melgarejo à g. . 1869. Inscription dans le 

champ. Double peso. Or. TB. 
764 République Argentine. Peso, 5o, 20 et 10 centavos. 1882. Arg. -
Ens. 4 p. FDC. </unit>




















<back>NUMISMATIQUE -

ARCHÉOLOGIE 

ART ANCIEN 

ÉTIENNE BOURGEY 

7, Rue Drouot (Téléphone 274-64) 

PARIS 

Adresse Télégraphique : ETIENBOURG-PARIS. 

Achat au comptant, et quelle qu&apos;en soit l&apos;importance, de trou-
vailles et collections de monnaies anciennes, jetons, médailles, etc. 
Achat et vente d&apos;antiquités romaines, gallo-romaines, grecques et 
égyptiennes, bronzes, statuettes, bijoux, etc. 
MM. les amateurs auront intérêt, avant de se défaire de leur 
collection, à la présenter à M. Étienne BOURGEY, qui fera toujours 
son possible pour donner un prix supérieur au prix déjà offert par les 
autres acheteurs. 
Rédaction de catalogues, direction de ventes publiques, expertises. </back>












</text>
</tei>