<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">








<cover>VI 

COLLECTION CLARENCE S. BEMENT 

DE PHILADELPHIE (U. S. A.) 

Monnaies 
Grecques Antiques 

en or et en argent 

PREMIÈRE PARTIE 

IBÉRIE A EUBÉE 

INCL. 

Catalogue illustré de 37 planches 

GENÈVE 

NAVILLE &amp; CIE 

AGENCE DES JOURNAUX 

6 &amp; 8, RUE PÉCOLAT 

1923 </cover>





<title>VI 

CATALOGUE 

DE 

MONNAIES GRECQUES ANTIQUES 

EN OR ET EN ARGENT 

COMPOSANT LA COLLECTION DE 

FEU CLARENCE S. BEMENT 

DE PHILADELPHIE (U. S. A.) 

PREMIÈRE PARTIE : 

IBÉRIE A EUBÉE 

incl. 

DONT LA VENTE AURA LIEU AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

LE 28 JANVIER 1924 ET JOURS SUIVANTS 

de 10 heures à midi et de 14 à 18 heures 

dans les Salles de l&apos;Hôtel Schweizerhof, 

à LUCERNE (Suisse) 

SOUS LA DIRECTION DE M. W. KUNDIG, LIBRAIRE-ANTIQUAIRE 

A GENÈVE, ASSISTÉ DE M. LUCIEN NAVILLE, DE LA MAISON 

NAVILLE &amp; Cie, A GENÈVE </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 10 0/o en sus du prix d&apos;adjudication. 

Les pièces pourront être réunies en lot, et l&apos;ordre des numéros modifié, le cas 

échéant. 

Les enchères seront poussées par minimum de i franc jusqu&apos;à 100 francs, de 

5 francs jusqu&apos;à iooo francs et de 25 francs au-dessus de 1000 francs. 

La collection sera visible au local de vente les 26 et 27 janvier 1924. 

L&apos;authenticité des pièces est garantie. 

L exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et de la 
nature des pièces, il ne sera admis aucune réclamation huit jours après la 

fin de la vente. 

M. W. KUNDIG, libraire-antiquaire à Genève, 1, place du Lac, et 

M. LUCIEN NAVILLE, 6, rue Pécolat,. à Genève, 

se chargeront, aux conditions habituelles, soit cinq pour cent (5 %) sur le 

chiffre des adjudications, de l&apos;exécution des ordres qu&apos;on voudra bien leur 
confier ; ils donneront, en outre, tous les renseignements qui pourraient 

être désirés. 

Nous insistons, et ceci pour répondre à certaines insinuations malveillantes 
dirigées contre les ventes de Lucerne, sur le fait que toutes les pièces sont 
garanties authentiques; que, par surcroît de précautions, nous donnons à tout 

acheteur un délai de huit jours pendant lesquels il peut faire expertiser ses acqui-

sitions et présenter éventuellement ses réclamations. Nous voudrions qu&apos;on nous 
dise si les ventes aux enchères qui ont lieu dans les grandes capitales présentent 
des garanties semblables. 

Pour les ordres télégraphiques ou autres, le présent Catalogue sera désigné par le 

mot &quot;ARETHUSE&quot;. </preface>


<cover>VI 

COLLECTION CLARENCE S. BEMENT 

DE PHILADELPHIE (U. S. A.) 

Monnaies 
Grecques Antiques 

en or et en argent -

PREMIÈRE PARTIE 

IBÉRIE A EU BÉE 

INCL. 

Catalogue illustré de 37 planches 

GENÈVE 

NAVILLE &amp; C&apos;e 

AGENCE DES JOURNAUX 

6 &amp; 8, RUE PÉCOLAT 
1923 </cover>



<preface>xi)A\&apos;T toute sa vie, Clarence S. BEME1VT a collectionné les objets rares et précieux. 

La plus grande partie des trésors artistiques et scientifiques qu&apos;il avait rassemblés est venue 

enrichir les musées américains. Il avait, entrautres, réuni une bibliothèque de livres 

introuvables et une collection immense de minéraux qui se trouve aujourd hui au Musée américain 

d&apos;histoire naturelle el Nnu-York, grâce à la munificence de feu Pierpont Morgan. 

Ce fut pendant les dernières années de sa vie seulement, que C. Bernent s&apos;intéressa à la 
numismatique. Il débuta en recherchant les monnaies modernes aussi bien que les anciennes, mais 

les premières, faute d&apos;une valeur artistique suffisante, ne pouvaient convenir à ses goûts ; il s&apos;en 

lassa bientôt et se consacra désormais exclusivement à la recherche des belles monnaies de l&apos;antiquité 

classique. 

En peu d&apos;années il avait réuni une collection de tout premier ordre. Il ne s&apos;est point 

appliqué à former des séries complètes; ce qu&apos;il a cherché, ce sont, avant tout, les pièces ayant un réel 

caractère de beauté. Mais il les voulait irréprochables, aussi est-ce un ensemble d&apos;une qualité vraiment 

exceptionnelle qui va être mis aux enchères. 

La collection est trop importante pour pouvoir être offerte en une fois, aussi a-t-elle été 

divisée en deux parties. La première, qui, est décrite dans les pages qui suivent, comprend les 

monnaies grecques d&apos;or et d&apos;argent de l&apos;Espagne, la Grande Grèce, la Sicile, Carthage et la Grèce 

continentale jusqu&apos;à Athènes exclusivement. La deuxième partie comprendra les monnaies classées 

suivant l&apos;ordre de Head, à partir de l&apos;Attique jusqu&apos;a la fin. Cette seconde vente sera suivie de la 

superbe collection de monnaies romaines qui fera l&apos;objet d&apos;un catalogue spécial. 

Quelques années avant sa mort, C. Bernent avait chargé feu T.-L. Comparette de rédiger 

un catalogue comprenant seulement quelques spécimens parmi les plus importants de sa collection. 
Cet ouvrage a paru; il comprend 370 pièces. Nous avons soigneusement noté dans le présent 

catalogue toutes celles qui ont figuré dans cet ouvrage. 


Mais Comparette, au moment où il faisait paraître son ((choix », n&apos;avait pas encore sous 
les yeux ungrand nombre de monnaies, souvent de la plus grande importance, acquises depuis lors 

et qu&apos;on trouvera ici. 

En consultant les planches qui suivent, les amateurs de belles monnaies pourront se rendre 

compte que la collection Bement présente vraiment un nombre extraordinaire de pièces de toute 
beauté et dans un état de conservation superbe. Ce sont ces pièces artistiques bien conservées qui sont 

universellement recherchées aujourd&apos;hui, plus encore que les raretés. Mais des raretés certes, il n&apos;en 

manque pas non plus dans cette collection et ce serait trop allonger cette préface que de vouloir en 

donner la liste. 

Nous ne croyons pas qu&apos;il puisse se présenter, avant de longues années, une semblable 

occasion d&apos;acquérir des monnaies qui sont presque introuvables. </preface>


<unit>Poids 

Métal 

N08 

en 
et 

grammes Module 

IBÉRIE 

Osca (Huesca) 

(Ilergetes Vescitani) 

-1 

4.11 AE19 Tête barbue à d., collier au cou; derrière, XN* Ii). *r--MNN. Cavalier au 

galop, à d., la lance en arrêt. Aloïs Heiss, Description générale des 
monnaies antiques de l&apos;Espagne, Paris I870, pl. 13, r. 
T.B. 

Belsinum ou Balsio 

2 

3.88 iïl1&lt;J Tête barbue à d.; derrière, xNXX* R). IM0FI&apos;JS Cavalier au galop à d., une 

épée dans la main d. H. pl. 20, 2. 

T.B.-

Agreda (Aregrat) 

(Pelendones) 

3 

4.31 iïl18 Tête imberbe à d., collier au cou; derrière, Q-j\j. 

Cavalier au 

galop à d., la lance en arrêt. H. pl. 31, 1-

Superbe. 

Arsa 

( Verones) 

4 

4.29 AE18,5 Tête barbue à d.; derrière, une charrue; devant, un dauphin. }{}. 

Cavalier au galop à d. tenant un javelot. H. pl. 32, 1. 
T.B. 

Iliberis (Monte Elvira) 

(Turduli) 



3.94 AE20,5 Tête imberbe à d., collier au cou. ru. 

Cavalier casqué et armé 

d&apos;un bouclier rond au galop à g., conduisant un deuxième cheval. 

H. pl. 48, 2. 

Superbe. 

GAULE 

Marseille 



0.68 At 9 Après 400. Tête juvénile à g., barbe naissante, les cheveux courts. i\}. M-A 

dans deux des secteurs d&apos;une roue à quatre rais. Henri de la Tour, Atlas 

de monnaies gauloises, Paris 1892, pl. II, 580. 

Superbe. 



0.82 AE 11 Un exemplaire semblable, sans barbe. M. G. pl. II, 593. 

T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

8 

3.48 iR 17 Avant 350-200. Tête d&apos;Artémis à. d., de style barbare, parée de. bijoux, une 

double couronne d&apos;olivier dans les cheveux relevés. IV. &apos;AI.I.A&apos; Lion à 
d. M. G. pl. II, 794. 

Superbe. 

9 

2.65 iR16,5 Après 200. Tête semblable, arc et carquois sur l&apos;épaule. IV. MAI.I.À. Lion mar-

chant à d. Sous le ventre, 

M. G. pl. III, 916. 

Superbe. 

10 

2.62 iRIi Buste drapé d&apos;Artémis à d., stéphanos dans les cheveux relevés, arc et 

carquois sur l&apos;épaule. Rl. MA22A 1 ÀlHTnN-Lion marchant à d., 

devant 

M. G. pl. III, 1004,. var. 

&apos;Superbe. 



2.76 Al18 Buste semblable de très joli style. Bj. MAZIAAI-1 A (à l&apos;ex.). Lion marchant 

à g. Entre les pattes de devant, 1 ; sous le ventre, A. M. G. pl. III, 

1090, var. 

Superbe. 

12 

2.82 
Buste semblable de style barbare. $. MA2IA AIHTON. Lion marchant à d. 

Dessous, 

E-M. G. pl. III, 1274, var. 

T.B. 

Aedui 



1 94 NLI,5 Tête d&apos;Apollon à d. 

Aurige dirigeant un cheval à d.; au-dessous, lyre. 

M. G. pl. XV, 4838. 

t 

T.B. 

Ambiani 



4.08 N&apos;15 Tête imberbe à cheveux frisés à d. R). mn-Y (?) Aurige conduisant un bige 

au galop à d. M. G. pl. XXXIII, 8380, var. 

« 

T.B. 

Imitations des monnaies macédoniennes 

13.10 iîl26 Imitation de monnaies de Philippe II. Tête barbare à d. R). Buste tenant lieu de 
cavalier sur un cheval à g.; dessous, rameau; en haut à d., O. M. G. 

pl. XLVII, 9770. 

T.B: 

14.84 R15 Tête barbare sans menton à d., ceinte d&apos;une couronne de laurier et d&apos;un 

diadème à deux rangs de perles. R). Cavalier sans bras sur un cheval à d. 
M. G. pl. IL, 9628. 

T.B. 

13.73 ,R21,1 Imitation de monnaies d&apos;Audoleon. Tête de femme de face. R). Cavalier barbare 

au trot à g. Sous le cheval, rameau de laurier. M. G. pl. L, 9692. T.B. 

ITALI E 

ÉTRURI.E 

Populonia 



1.36 N11 450-350. Tête virile imberbe à d., avec collier, chevelure bouclée; derrière, 

AXX (25), cercle saillant au pourtour. Ri. Lisse. BMC. -Arthur Sambon, 

Les monnaies antiques de l&apos;Italie, Paris 1903, vol. I, 4. Très rare. T.B. 



6.82 

Gorgoneion de face, les cheveux en bandeau, légèrement ébouriffés, ornés 

d&apos;un diadème; sous le menton, XX. Grènetis. R). Lisse. BMC. 12. S. 42. 
T.B. 



8.19 iR 21 Même type, sous le menton, OX-XO ; cercle saillant au pourtour. ~. Lisse. 

BMC. 9, var. S. 43. 

T-B-


Métal 

NO&quot; 

Poids 
et 
Module 



8.26 yR 211 Gorgoneion, la chevelure en bandeaux ondulés, ornée d &apos;un diadème à bordure 

ondulée; sous le menton, XX-IV. Poulpe. BMC. 4. S. 55, var. 

Superbe. 

-Anciennes collections Percy Barron et Robert Allatini, Londres. 

Populonia (?) 

22 
4 14 AE. 20 360-300. Tête jeune à g. avec barbe naissante, couronnée de laurier; derrière, 

X-~. Lisse. BMC. 14. S. 73. 
Superbe. 



3.72 JR151&apos;&apos; Un deuxième exemplaire. 

T.B. 

Nord de l&apos;Etrurie (Bononia ?) 

Il -12 JR 22 IVe siècle. Tête virile imberbe et laurée à d. ; derrière, A-Grènetis. R). Lisse. 

BMC. p. 12, 4. S. 101. T. L. Comparette, A descriptive catalogue of 

Greek coins from the cabinet of Clarence S. Bernent,, New-York 1921 
(Comp.) n°1 . 

Très rare. T.B. 

Ancienne collection Th. Prowe, Moscou. Vente à Vienne 1912, no 36. 

SAMNIUM 
Corfinium-Aesernia 



3.87 AE20,5 Guerre sociale 90-88. Consul C. Papius Mutilus. VNETI-p (Veitelio). Buste de 

jeune guerrier à d., avec barbe naissante, coiffé d &apos;un casque à plumes 

(Mars?). è). -&gt;-l-PRNn&gt;-(G. Paapiig). Quatre guerriers, deux de 
chaque côté, prêtant serment sur un porc qui soutient un personnage 
agenouillé. S. 215. 

Superbe. 



4.08 A 21 VN3TK] (ITALIA en lettres osques). Tête de femme à g., laurée et parée de 

bijoux. Grènetis. 

Guerrier debout, de face (la tête à d.), tenant de la 
main d. une lance et posant le pied g. sur un volumen (?) ; à d., un 
taureau couché. A l&apos;ex., 9. S. 225 (5). 

T.B. 



4.13 AE. 18 Buste de Dioscure à d., le pilos lauré et surmonté d&apos;une étoile. IV. Pallas armée 

d&apos;une lance et d&apos;un bouclier, conduisant un bige au galop à d. Sous les 

chevaux, une tête de boeuf. S. 241 c. 
T:B. 

CAMPANIE 
Calès 



7.31 -/R21&apos;5 280-268. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette; sur la 

calotte, pentagone; derrière, une aile. 
CAUENO* Niké conduisant 

un bige au galop à g. BMC. 4/5, var. S. 895. 

Superbe. 



7.04 AE.21,5 Même tête à g. Sur le casque un serpent; derrière, une massue; sous le cou 

r. IV. Même légende et même type. BMC. 12; var. S. 893. 

T.B. 

Capoue 



7.08 iîl19 Pièces frappées par les Romains. 300-275. Tète barbue et casquée d&apos;Arès à g. 

(copiée de la tête du héros Leucippe, sur les. monnaies de Métaponte); 
derrière, des feuilles de chêne et un gland. R). ROM A NO (écrit sur une 
base). Protomé de cheval bridé (calquée sur les monnaies siculo-cartha-
ginoises). Derrière, un épi de blé. S. 1087. 
T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

31 

7.06 iïl 20 ROMANO. Tête laurée d&apos;Apollon à g. R). Cheval libre au galop à d. En haut, 

une étoile. S. 1090. 
T.B. 

-Collection Joseph E. Gay. -

32 

6.85 JR20,5 Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., la chevelure ceinte d&apos;une bandelette, la dépouille 

du lion attachée au cou, la massue sur l&apos;épaule. Grènetis. R). ROMANO&apos; 

La louve romaine à d. allaitant les jumeaux et retournant la tête pour 

les caresser. S. 1092. 

De toute beauté. 

33 

6.53 iïl19 Tête d&apos;Athéna (?) à d., coiffée du casque phrygien, se terminant dans le haut 

par une tête de griffon. Grènetis. R). ROMANO, Niké debout à d., 

attachant une couronne&apos;à une palme; dans le champ à d., ZI. 

S. 1113 b. 

T.B. 



6.73 JR 19 280-268. Tête laurée d&apos;Apollon à d. fly. ROMA-Cheval libre galopant à g. 

S. II19. 

Superbe. 



6.61 A 20 Tête casquée d&apos;Arès à d., avec barbe naissante. R). ROMA&apos; Protomé de cheval 

bridé à d.; derrière, faucille. S. 1123. 
Superbe. 



6.66 JR 24 268-200. Janus Geminus, imberbe et lauré, de très beau style grec. Grènetis. 

R). ROMA-(sur une tablette, lettres incuses). Zeus dans un quadrige au 
galop à d., conduit par Niké; il tient de la main g. un sceptre et lance 
de la main d. le foudre. S. 1126. 

Superbe. 



6.80 R21 Un autre exemplaire semblable, avec ROMA en lettres saillantes. S. 1129. 

F.D.C. 



6.77 iïl 21 Un autre exemplaire de style romain. S. II3 

Superbe. 



3.36 N 25 217-211. Tête barbue et casquée d&apos;Arès à d. Derrière, l&apos;indice de la valeur, 

IX (60 sesterces). Grènetis. ru. ROMA&apos; Aigle à d., les ailes éployées, 

un foudre dans les serres. S. 1079. 

&quot; 

Superbe. 

-Vente Mann, Londres 1917. -

Cumes 



7.10 iïl 21 480-400. Tête de nymphe à d., les cheveux relevés, ondulés et arrangés en 
bourrelets. R). Nû&quot;&apos;V)/&apos; Moule (pointe à g.), au-dessus, grain d&apos;orge. 

BMC. 35, var. S..28o. 

Superbe. 

-Ventes H. Osborne O&apos;Hagan et Headlam, Londres 1916, no 214. -

Hyria 



7.20 JR20 400-335. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien orné d&apos;une branche 

d&apos;olivier sur laquelle perche une chouette. R). AMMY* Taureau androcé-
phale marchant à d. BMC. 3. S. 773. 
T.B. 

42 

7.53 iïl22 Même tête d&apos;Athéna à g. Derrière, r. 

YPIAN02* Taureau androcéphale 

marchant à d. BMC. 12. S. 785. Flan très large, de toute beauté. 

-Ancienne collection Sangorski. -

43 

6,61 iïl 20 380-350. Tête de nymphe à d., parée des bijoux, la chevelure ceinte d&apos;un 

bandeau noué sur le front. R). YPANOI&apos; (sic!). Taureau androcéphale 
marchant à d. BMC. -S. 792, note. 

De toute rareté. T.B. 

-M. Sambon cite cette pièce d&apos;après L. Sambon, Recherches, pl. 11, 28, en disant toutefois 

qu&apos;il ne l&apos;a jamais rencontrée. Comparez pour le type de la nymphe, Sambon, Naples, no 341, 

et Nola, no 799. -


-

-
-
-

Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

44 

7.18 iîl21&apos;5 380-340. Tête de Héra, presque de face, coiffée d&apos;un stéphanos orné d&apos;une 

palmette entre deux protomés de griffon, les cheveux flottants; collier 
avec pendentifs autour du cou. Grènetis. hj. AMIQY* Taureau androcé-
phale marchant à d. BMC. 14. S. 794 b. 
T.B. 

Naples 

45 

7.31 iïl 20 325-280. Tête de nymphe Parthénopé à d., ornée de bijoux, la chevelure 

bouclée et ceinte d&apos;un bandeau ; derrière, grappe de raisin ; sous le cou, 
âIO&lt;pANOV1:. IV. NEOrOA)THfl (sic)-Taureau androcéphalemarchant 

à d., tête de face, couronné par Niké volant à d. Sous le taureau, W -

BMC. 47, var. S. 438, var. 

T.B. 

46 

7.36 R 20 Tête de nymphe à d., semblable à la précédente; au pourtour, des dauphins: 

NEOr-OAITON. Type pareil au précédent. Sous le taureau, OY)A&apos; 

BMC. 90. S. 458. 

De toute beauté. 

-Ancienne collection W. A. Colegate. -

47 

7.41 AE. 20 Tête de nymphe semblable à la précédente; derrière, un osselet. 

Légende 

et type pareils aux précédents, pas de lettres sous le taureau. S. 464. 

Très beau style. Superbe. 

4K 

7.11 iR20,5 Autre exemplaire semblable d&apos;un style différent. S. 464. 
T.B. 

4U 

7.29 AE18JD Tête de nymphe semblable à la précédente; derrière, X-R). NEOrOAITON. 

sur une base saillante. Type pareil au précédent; sous le taureau, 0. 

BMC. 69. S. 476. 

T.B. 

-CollectionJoseph E. Gay. -

50 

7.04 

20 

300-241. Tête de nymphe à g. semblable à la précédente; derrière, EV, 

4. NEOTOAITHN-Taureau androcéphale marchant à g., couronné par 

Niké volant à g. Sous le taureau, AOY&apos; BMC. 63. S. 483. 
T.B. 

51 

7.12 AE21,5 Tête de nymphe semblable à la précédente; derrière, un terme barbu. Grènetis. 
R). Même légende et même type à d.; pas de lettres sous le taureau. 

S. 491. 

Superbe. 

52 

7.16 AE21,5 Tête de nymphe semblable à la précédente de très joli style; derrière, un 

masque comique; sous le cou, JB&apos; Grènetis. Ê}. Même légende et même 
type. Sous le taureau, BI. S. 494. 

De toute beauté. 

-Ancienne collection Sangorski. -

53 

7.06 

22 

Tête de nymphe, semblable à la précédente. Derrière, un cratère. Grènetis. 
Bj. Même légende et même type. Sous le taureau, A&apos; S. 533. 

De toute beauté. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. Catalogue par L. Forrer, n°347. 

54 

3.53 R 17 Même tête de nymphe et même symbole. RI. Même légende et même type. 

Sous le taureau, A&apos; BMC. 101. S. 548. 
T.B. 

Nola 

55 

7.32 AEIii.5 360-320. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à aigrette, la calotte 

ornée d&apos;une branche d&apos;olivier, sur laquelle perche une chouette. 
RI. NOAAinN&apos; Taureau androcéphale marchant à d. Sous le ventre, /é.. 

-S. 814. 

T.B. 


Métal 

-

Nos 

Poids 

et 

Module 

, 

Nuceria Alfaterna 

56 

7.18 AE.22,5 280-268. Légende osque (Núvkrinúm Alafaternum). Tête.juvénile à g. avec 

longue chevelure et cornes de bélier; derrière, canthare. Grènetis. R). Jeune 

héros (un des Diôscures ?) debout à g., tenant son cheval par la bride. 

BMC. 4. S. 1011. Comp. n°3 . 

T.B. 

Phistelia 

57 

7.56 yîl20&quot;&apos; 380-350. Tête de nymphe presque de face, la chevelure ornée de l&apos;ampyx et 

en partie flottante autour du visage. Êj). •£|\N&gt;£I8-Taureau androcé-
phale marchant à g. S. 826. Comp. 4. 

Style superbe. De la plus grande rareté et de toute beauté. 

-Collection Paul Mathey. -

58 

7.45 Al 18 Tête semblable de dessin sommaire et de fabrique osque. H). 8RTUVR* Même 

type de taureau; à l&apos;ex., dauphin à g. BMC. 2. S.&apos;827. Comp. 5. T.B. 

59 

0.61 AE.H,5 Tête virile imberbe (masque sans cou) de face avec chevelure courte et bouclée. 

^IV&lt;RI8-Dauphin, grain d&apos;orge et moule. BMC. 4. S. 831a. T.B. 

60 

0.61 

10 

Autre exemplaire semblàble et à la légende kIkVTkl8-S. 831 b. 

T.B. 

61 

0.14 iïl6 £IV-&gt;IT£I8-Tête semblable à la précédente (dessin très soigné). 

Roue, un 

globule dans chaque canton. S. 843&apos;. 

Très rare. T.B. 

62 

0.7-1 AE. iH 

Tête de femme presque de face, la chevelure flottante. ru. Sans légende. Lion 

courant à g.; à l&apos;ex., un serpent. BMC. p. 129, 1. S. 844. Superbe. 

Suessa 

63 

6.50 AE. 22 280-268. Tête laurée d&apos;Apollon à d. ; derrière, un épi. R). SVESANO&apos; Cavalier 

-

(desultor) nu, coiffé du pilos, conduisant un second cheval à g. ; il tient 

de la main g. le lemniskos. BMC. 8. S. 856. Comp. 6. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, n°404. -

APULIE 
Arpi 

64 

6.69 AE.22 IIIÇ siècle. APrANfIN&apos; Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux 

relevés; derrière, un épi. Grènetis. IV. Cheval libre galopant à g. ; en 
haut, une étoile; sous le cheval, AAXOY-BMC. 1. Comp. 7. 
T.B. 

-Collection Sir H. Weber, n°420.&quot;-

65 

0.63 AE. 10 A-Cheval libre au galop à d. Grènetis. IV. A-Harpa. Grènetis. BMC. 3. T.B. 

CALABRE 

Tarente 

66 

7.99 AE. 19 510-480. SAflAT-Taras nu, chevauchant le dauphin à d.; au-dessous, pétoncle. 

Grènetis. RJ. Roue à quatre rais. Cercle creux. BMC. 35. Ernest Babelon, 
Traité des monnaies&apos; grecques et romaines, Paris 1.907 sq., pl. 65, 4. 
T.B. 

67 

0.80 JR.8,3 Pétoncle. Grènetis. 

Semblable au précédent. BMC. 56. Bab. pl. 65, 7. B. 


Métal 

N°s 

Poids 

et 

Module 



8.05 AE. 21 500-473. ^AflAT-Taras nu chevauchant le dauphin à d., la main d. étendue, 

et tenant un poulpe de la main g. Cordelette perlée. IV. Hippocampe 
galopant à d. Au-dessous, pétoncle. Cercle dentelé. BMC. 41. 

Bab. pl. 65, 14, var. 

Superbe. 



7.96 AE. 20 TARAS-Taras chevauchant le dauphin à g., les deux bras tendus en avant; 

dessous, pétoncle. Grènetis. IV. Hippocampe galopant à g. BMC. 50. 

Bab. pl. 45, 13, var. (Hippocampe à g.). Forrer, Cat. Sir H. Weber, 

n°5 22. 

Très rare. De toute beauté. 

-Collection Paul Mathey. -



7.53 M 18 MAHAT. Taras chevauchant le dauphin à d., tenant devant lui une couronne 

des deux mains; dessous, pétoncle. Grènetis. R). Hippocampe galopant 

à d. ; dessous, crabe. BMC. 51. Bab. p. 1390, 2046. Très rare. T.B. 



8.-iîl19 Taras chevauchant le dauphin à g., les deux bras tendus en avant; dessous, 

pétoncle. Grènetis. iV. Tête juvénile imberbe à g., les cheveux courts et 
cerclés d&apos;un large bandeau. Cercle épais linéaire. BMC. 53. Bab.-
S. W. Grose, Catalogue of the Mc Clean collection of Greek coins, 

vol. I, Cambridge 1923, pl. 21, 11. 

Très rare., T.B. 



7.88 M 22 473-460. TAPANTIN-OS-Taras chevauchant le dauphin à g., les deux bras 

tendus à l&apos;avant; dessous, petit pétoncle. Cercle linéaire. Bj. « Taras 
Oikistès » demi-nu assis à g. sur un escabeau, tenant de la main d. une 
quenouille et s&apos;appuyant de la main g. sur un bâton. BMC. 75. Vlasto, 
Taras Oikistès, Numismatic notes and monographs, published by the 
American Numismatic Society, New-York 1922, pl. 6 n°1 6, H. e. T.B. 



7.86 A211,5 430-380. Cavalier nu galopant à d., tenant, de la main g., les rênes et le fouet 

de la main d. rejetée en arrière. R). 1&quot;APA$* Taras nu chevauchant le 
dauphin à g. et tenant un acrostolion de la main d. Cercle linéaire. Sir 

Arthur Evans, The « Horsemen » of Tarentum, Num. Chron. 1889, II, 
p. 45. H. r, var. Grose, pl. 22, 20. 

B. 



7.94 iU&quot;2&apos;-5 380-345. L&apos;âge d&apos;Archytas. Cavalier nu galopant à d. R). TAPAS-Type pareil 

au précédent. Ev. III, p. 58, .B. 2. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini. -



7.94 AE 20 Cavalier nu au repos à d., couronnant son cheval. Au-dessous, Palladion. 

ru. TAPA&quot; Taras nu chevauchant le dauphin à g. et tenant un canthare 

de la main g. Au-dessous, A&apos; BMC. 138, var. Ev. III, p. 61, K. 3, var. 

&apos; 

T.B. 



7.79 JR 21 Cavalier nu, armé d&apos;un bouclier rond, sautant du cheval galopant à g. Dessous, 

r. TAPAI-Taras nu chevauchant le dauphin à g. et tenant un poisson 

sur la main d. étendue. Dessous, p. BMC. 261. Ev. III, p. 61, L. 2. 

T.B. 

77 

7.78 AE. 21 Même type; au-dessous du cheval, h-Bj. TAPA-S-Taras nu chevauchant le 

dauphin à g. et tenant de la main g. un casque corinthien à aigrette. 
Dessous, 1 et des.flots. BMC. 258, Ev. III, p. 61, L. 3. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini. -

78 

7.75 

Cavalier nu, coiffé du casque à aigrette et armé d&apos;un bouclier et d&apos;une lance, 

au pas à g. Au-dessous, à-R). TAPA-I. Taras chevauchant le dauphin 

à-g., tenant de la main d. le trident sur l&apos;épaule. Dessous, K, et des 
flots. BMC. 193. Ev. III, p. 62, M. I. 

T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 



0.36 A 9 Canthare; au pourtour cinq globules. Cercle linéaire. R). Type pareil au droit. 

BMC. 434. 

T.B. 



0.30 M 7,1 Pétoncle. R). Dauphin à g. En haut, petiteNiké volant à g. (?); au-dessous, E. 

BMC. 451 sq., var. 

T.B. 

81 

0.20 JR.7,5 Deux croissants, dos à dos; en haut et en bas, un globule; à g., A. 

Même 

type qu&apos;au droit, sans lettres. BMC. 457 sq., var. 

T.B. 



7.89 JR. 21 Vers 375 (autrefois daté 344-334). Cavalier nu galopant à d., portant de la main 

g. un bouclier et deux javelots, et pointant sa lance de la main d. 

1 

A g., h; à d. A; au-dessous du cheval, KAA il P}. TAPAI-

Taras nu chevauchant le dauphin à d. et tenant devant lui un casque à 
aigrette. Dans le champ à d. et à g., une étoile. Sous le dauphin, &lt;Pl&apos; 

BMC. 213, var. Ev. IV, p. 79, H. 1, var. 

Superbe. 

.83 

7.80 All-5 Même droit, mais sous le cheval la lettre A au lieu de O. R). Type pareil au 

précédent, mais sous le dauphin, AP!&apos; BMC. 210. Ev. IV, p. 79, H. 2. 

De toute beauté. 



0.70 AT 8 340-334. Tête de femme (Héra ?) à d., parée de bijoux, stéphanos dans les 

cheveux retombant sur la nuque. Derrière, K; devant, M 1 &lt;p.. 
R). TA-P-AN-Canthare. BMC. 28. 
T.B. 



8.60 N 27 315-314. TAPA-Tête de Héra (?) à d. parée de bijoux, stéphané dans les 

cheveux relevés et portant un voile transparent retombant sur la nuque. 
Devant, un dauphin, tête en bas; au-dessous du cou, KOM&apos; Grènetis. 

AtOIKOPO)&apos; Les Dioscures nus au pas à g., l&apos;un couronnant son 

cheval, l&apos;autre, tenant de la main d. la palma lemniscata. A l&apos;ex., 7-A. 
Grènetis. Ev. pl. V, 9. Vlasto, Monn. d&apos;or, p. 330, type K, I, e. 
(pl. I, g. 1). Comp. 10. 

De toute rareté et de toute -beauté. 

-Vente à Paris 1918, no 12. -



8.57 N17 APrès 315. Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion ; la massue. 

à g. au-dessous de la tranche du. cou. EV. TAPANTINÜN. Taras nu, 
la chlamyde flottant autour du bras g. et tenant un trident, conduit un 

bige au galop à d. En haut, N!KAP-BMC. ir. Ev. pl. V, 12. Vlasto, 
Monnaies d&apos;or, type 0, n°3 . 
De toute rareté. Superbe., 

-Ancienne collectîon Maxime Collignon. Vente à Paris 1919, n°1 8. -



7.90 Al21 334-302. Cavalier nu et casqué à d., pointant de la lance et portant un bou-

clier et deux javelots. Dessous, AAI* Êj). TAPAI-Taras chevauchant le 
dauphin à g., portant un trident sur l&apos;épaule et tenant un bouclier orné 
d&apos;un hippocampe à g. Au-dessous, murex; à g., &lt;Pl&apos; BMC. 246. 

Ev. V, p. 102, B. 5. 

Superbe. 



7.95 JR.22,5 Type semblable du cavalier, sans le casque. Au-dessous, 7-A. R/• TAPAI&apos; Taras 

chevauchant le dauphin à g., tenant un trident et un canthare; au-des-

sous, dauphin à g.; devant, n Z* BMC. 229. Ev. V, p. 103, B. 15. 

De toute beauté. 

89 

7.63 jiîl22&apos;3 Même droit. W. Type pareil au précédent; dans le champ à g., A p. 

BMC. 222. Ev. V, p. 103, B. 16. 

De toute beauté. 

90 

7.64 JR. 23 Même droit. fy. TAPAI-Taras chevauchant le dauphin à d., tenant un arc et 

une flèche. Au dessous, l-HP-hP* Ev. V, p. 103, B. 18. 

Superbe. 


Métal 

N°w 

Poids 
et 
Module 

91 

8.-iR 21 Cavalier nu à d. se couronnant. Au-dessous, IA et chapiteau ionien. IV. TAPAI. 

Taras chevauchant le dauphin à g. tenant de la main d. étendue un 
escargot. Au-dessous, KOH. BMC. 177. Ev. V, p. 104, E. 1. 

T.B. 



7.99 R 23 302-281. Cavalier nu à d. couronnant son cheval. Dans le champ à g., IA ; 

dessous, APE snN. TAPAI-Taras chevauchant le dauphin à g. 

tenant un trépied de la main d. Dessous, CAI&apos; Ev. VI, p. 122, A. 1. 

Superbe. 



7.93 iîl20 Cavalier nu, casqué et portant un bouclier, au galop à g. Niké debout à g., 

saisissant le cheval par la bride et par la mèche du chanfrein. IV. Taras 
nu se dressant et posant un genou sur le dos du dauphin à g. ; il tient 
de la main g. un bouclier orné d&apos;un E, et deux javelots. Au-dessous, des 

flots. Dans le champ à g., IOP&apos; Ev. VI, p. 133, B. 2. 

Beau. 

94 

1,33 AE11,5 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque à aigrette, la calotte ornée d&apos;un Scylla. 

ru. Héraclès nu agenouillé à d. et étouffant le lion, sur le dos duquel 
est perchée une chouette à g. BMC. 345. 

Superbe. 

-Collection Paul Mathey. -



1.09 R 12 Même type la calotte ornée d&apos;un hippocampe. IV. TA&apos; Héraclès nu, debout à 

d., étouffant le lion. Entre les jambes, 4&gt;. BMC. 359. 
T.B. 

96 

8.57 N 18 Vers 281. Hégémonie de Pyrrhus d&apos;Epire. Tête laurée de Zeus Eleuthérios à d. 

Derrière, N{. EV. TAPANTINilN&quot; Aigle, les ailes déployées, debout à g., 

un foudre dans ses serres. Devant, R. ; en haut à d., Ifl. BMC.-. 

Ev. p. 141, 7. Berl. Mus. 10 (cet exemplaire). De toute rareté. T.B. 

-Provenant des doubles de Berlin, Vente Hirsch, XXVI, mai 1910, n°1 6. -



0.85 N 9 Après 281. Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion; derrière, 

NIK (Monogr.). 

TAPAI&apos; Taras nu chevauchant le dauphin à g. 

tenant de la main d. un canthare et le trident de la main g. BMC. 27. 

Beau. 

-Vente Headlam, Londres 1916, nO 220. -

98 

6.57 AE20,5 281-271. Cavalier nu, casqué, au galop à, d., pointant de la lance et portant 

un bouclier et deux lances en réserve; à g., rv; sous le cheval, 

IH-ITPATOI-Bj. TAPAI&apos; Taras nu chevauchant le dauphin à g., 

tenant une Niké stéphanophore et une corne d&apos;abondance. A d., foudre; 
à g., rOAY. Ev. VII, p. 157, A. 2. 
T.B. 

99 

6.42 AE 22 Type semblable du cavalier; une petite Niké volant à g. et tendant une cou-

ronne. A g., Il; sous le cheval, AVKnN. TAPAI&apos; Taras llU, 

chevauchant le dauphin à g., tenant un canthare et un trident. Dans le 

champ à d., Y-1. Ev. VII, p. 157, A. 6. 

F. D.C. 

-Collection Sebastopoulos. -

100 

6.29 AE 21 Cavalier nu au pas à g. Un homme nu, debout à d., fait le geste de couronner 

le cheval; à d., rv; sous le cheval, API 1 7-TI n. $}. Taras nu, che-

vauchant le dauphin à d., tenant son arc et une flèche; au-dessous à d., 

éléphant à d. Ev. VII, p. 158, B. 1. Comp. 12. 

Dessin très soigné. Superbe. 

-Collection Hartwig, Rome 1912. -

101 

6.53 A 22 Un autre exemplaire semblable, avec Al sous le dauphin. Ev. VII, 158, B. I. 

T.B. 

2 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

102 

6.57 TH22^Cavalier nu au pasàd., couronnant son cheval; à g., IO ; en bas, NEY MH* 

Bl TAPAI-T aras assis de côté sur le dauphin à g., tenant un casque 
cornu; de part et d&apos;autre, une étoile; à d., POAY-BMC. 144, Ev. VII, 

p. 158, C. 3. 

F. D. C. 

-Anciennes collections Sir John Knowles et R. Allatini, Londres. -

&apos;10:1 

6.56 AEI9,:¡ Type semblable de cavalier ; à g., R ; en bas, AAMOKPI (?)• 

TAPAI-Taras 
nu chevauchant le dauphin à g., tenant un rhyton de la main d. et le 
trident et un bouclier, orné d&apos;un hippocampe, de la mai-n g. Ev. VJT, 

p. 158, C. 4. 

Superbe. 

104 

6.49 iïl19&apos;5 Les deux Dioscures nus au galop à g. ; en haut, &amp; 

-

R). TAPAI-Type sem-
blable au précédent, mais Taras tient sur la main g. une petite Niké 

stéphanophore. Au-dessous, des flots. Ev. VII, p. 159, D. I. Superbe. 

105 

6.50 AE.&apos;21,&apos; Dioscure avec chlamyde flottante, au pas à d., et couronnant son cheval. 
A g., R. fi). Même légende et même type; variété sans les lettres, ry. 

Ev. VII, p. 159, E. I. Comp. 13. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini. -

&apos;106 

6.46 AE2U¡ Cavalier casqué au galop à g., portant deux lances et un grand bouclier rond 
orné d&apos;une étoile; en bas, H APOAAfl; à d., ID.. R). TAPAI-Taras 

nu, assis à g. sur le dauphin, tenant une grappe de raisin et une que-
nouille; à d., ANO-Ev., VII, p. 160, F. 1. 

^Super-be. 

107 

6.42 AE 21 Cavalier nu au pas à d., se couronnant; à g., IQ; en .bas, IÀAO et chapiteau 

ionien. IV. Type semblable au précédent, mais Taras tient un aplustre 
et unè quenouille. Ev. VII, p.-161, G. 1. 
T.B. 

108 

3.00 Al 16 Tète d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à aigrette, la calotte ornée d&apos;un 

Scylla. R). Chouette perchée à d. sur une branche d&apos;olivier; devant, 

POAY-BMC. 314. 

Superbe. 

109 

2.97 Al Il Type semblable à g. 

Chouette, les ailes éployées, à d. sur un foudre. 

A d., LO&apos; BMC. 326. 

B. 

110 

2.46 M 14 Type semblable d&apos;un très haut relief. R). Semblable au précédent; sous l&apos;aile 

g., TO-BMC. Style rude. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini. -

11) 

6.46 M 20 Tarente comme civitas foederata. Alliance avec Rome, 272-&apos;235. Cavalier nu au 

pas à g., couronnant son cheval; derrière lui, IY ; en bas, AYK1 NOI-

TAPAI-Taras nu chevauchant le dauphin à g., portant la chlamyde 

sur le bras g. étendu et brandissant le trident; derrière, chouette à g. 

BMC. 161. Ev. VIII, p. 177, A. 9. 

Superbe. 

T12 

6.47 M 22 Type semblable de cavalier; à d., ÂI; en bas, &lt;PIAO 1 TAC-R). TAPAI-Taras 

nu, chevauchant le dauphin à g., tenant un canthare et une quenouille. 

A d., coq à g. Ev. VIII, p. 177, A. II. 
Superbe. 

113 

6.51 A 18 Type semblable de cavalier à d. Derrière, EY ; devant, &lt;f&gt;| ; en bas, ïENE-AI&apos; 

R]. Taras nu chevauchant le dauphin à g., tenant un rhyton en forme 
de cerf et un trident. A d., un épi. Ev. VIII, p. 178, C. 1 (description 
un peu incomplète). 

De toute beauté. 

114 

6.57 R21 Un deuxième exemplaire. 
Superbe. 


Métal 

N08 

Poids 

et 

Module 



6.43 iR20-8 Les deux Dioscures coiffés du pilos, la chlamyde au cou, galopant à d. 

IV. TAPAI-Taras chevauchant le dauphin à g., tenant un canthare et 

un trident. A d., 

BMC. 97. Ev. -pl. 9, 5. 

Très rare. Superbe. 

116 

6.28 iR20&apos;* Cavalier nu, les reins drapés, au repos à d., levant la main d. En bas, 

4&gt;IAICKOC&apos; IV. Même légende et même type. En bas, trépied. Ev. VIII, 

p. 179, F. I. 

Superbe. 

117 

6.42 AE.W,5 Cavalier nu, casqué, galopant à d., tenant un bouclier et une lance. Der-

rière, Al*; le nom de mag. en bas est effacé. 
TAPA2-Taras 
chevauchant le dauphin à g., la tête de face; il tient un trident et porte 
la chlamyde flottante autour du bras; devant, Niké stéphanophore vole 
à sa rencontre. Dessous, des flots. Ev. VIII, p. 120, H. 1. 
T.B. 

-Vente Cumberland Clark, Londres 1914. -

118 

6.32 M 20 Un deuxième exemplaire, lç nom de mag., APOAA flNIOZ* très distinct. 
Beau. 

-Collection Joseph E. Gay. -



6.51 AE. 19 Cavalier nu au pas à d. Niké volant derrière lui le couronne. A d., &lt;J)| ; en bas, 

API2TEIA* 

Taras chevauchant le dauphin à g., tenant un épi et un 
trident; derrière, W&apos;. Ev. VIII, p. 181, L. 2. 

Superbe. 



3.11 AE.15,5 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à aigrette, la calotte ornée d&apos;un 

Scylla. 

HPAKAHToI-Chouette à d., perchée sur une branche 
d&apos;olivier sur laquelle est une fleur. Ev. VIII, p. 182, 2. 

Superbe. 

121 

3.01 AE.15,5 Un deuxième exemplaire. 
T.B. 



0.45 JR. 10 Tête de cheval bridé à d. R). Même tête à d. ; devant, colombe (?) à d. BMC. 

417, var. 

T.B. 



0.47 JR 9 Tête de cheval à g. 
Même tête à g.; devant, AP&apos; BMC. 428, var. T.B. 



0.34 AE. 9 Canthare; au pourtour, trois globules. R). Canthare ; en bas, &lt;J&gt;-I-BMC.-Grose 

pl. 27, 19, var.. T.B. 



7.07 AE. 19 Types Campano-Tatentins. 281-272. Tête de femme à g., parée de bijoux, un 

bandeau dans les cheveux relevés. RJ. TA. Cavalier nu au pas à d., ]a. 
main d. levée. En bas, dauphin à d. Grènetis. BMC. 279. 

Superbe. 

-126 

7.29 AE. 18 Type pareil, de style différent. IV. TA&apos; Cavalier nu au pas à d., couronnant 

le cheval; dessous, .dauphin à d. BMC. 282. 

Superbe. 



6.84 ^R 21 Type semblable. R). Pareil au précédent; dans le champ à d., 4&gt;1&apos; BMC. 284. 
Superbe, 

128 

6.47 iR21 235-228. Alliance avec Rome. Cavalier nu, galopant à d., tenant une torche 
allumée derrière lui; à g., bsP; en bas, AAIMAXoC. 4. TA-PAC* Taras 

nu, chevauchant le dauphin à g., tenant un canthare et un trident. 

Derrière, 
Ev. IX, p. 194, A. 1. 
T.B. 

-Vente Cumberland Clark, Londres 1914. -

129 

6.23 iR29 Cavalier drapé, galopant à d., renversé en arrière. Dessous, lOPYPIfîN et 
bucrane ; entre les cornes, 1:0. 

T-APAI-Taras chevauchant le 
dauphin à g., tenant un trident et portant un hippocampe sur la main 
d. Derrière, tête de Pan barbue à g. et &apos;E-BMC. 189. Ev. IX, p. 194, 

B. 1. 

&apos; 

T.B. 


Métal 

N°s 

Poids 
et 
Module 



6.40 R 20 Cavalier nu au pas à d., couronnant le cheval; derrière, + 

; devant, 
dessous, &lt;PlAO KAHC et dauphin à d. iV. TA-PA2. Taras nu, chevau-
chant le dauphin à g., tenant un rhyton en forme d&apos;animal et un trident. 

Derrière, deux amphores. Ev. IX, 195, E. 1. 

Superbe. 



6.39 iîl19,5 Dioscure, vêtu d&apos;une tunique et de la chlamyde, au pas à g. (la tête de face), 
levant le bras d. Derrière, &quot;|£ et pilos. Dessous, IE-NOKPA T-HI&apos; 

TAPAI. Taras couronné, nu, chevauchant le dauphin à g., levant 

de la main d. sa chlamyde et tenant un trident. Derrière, JO Dessous, 

des flots. Ev. IV, p. 195, G. r. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini. -



6.32 iîl21 Cavalier cuirassé, galopant à d. (la tête de face), la main d. étendue derrière 

lui pour recevoir une petite Niké stéphanophore volant à d., Derrière, 

dessous, KAAAIKPA THI&apos; Bj. TAPA2-Taras nu, chevauchant le 

dauphin à g., tenant un trident et portant sur la main d. une petite 
Niké qui le couronne. Derrière, NE-BMC. 277. Ev. IX, p. 196, H. r. 

Comp. 14. 

De toute beauté. 

-Ancienne collection Martinetti.Vente à Rome 1907, n°3 38, et R. Allatini, Londres. ;-



3.83 ifl H) Occupation d&apos;Annibal 219-209. Hil)p-.Ikoniste barbu et cuirassé galopant à d., 

brandissant un javelot. Derrière, &lt;PI; dessous, &lt;|)IAIAPXOZ. 

TAPA-2* 

Taras nu, la tête diadémée, à d., la chlamyde flottant au bras g. et bran-
dissant un trident. Ev. X, p. 211, D. 1. 

De toute beauté. 

-Collection R. Allatini. -



3.59 AE19 Cavalier casqué et cuirassé, au pas à d., tenant « palma lemniscata ». Dessous, 

.inKAN-NAI-R). TAPAJ* Taras nu, chevauchant le dauphin à g., tenant 
un canthare et un trident. Derrière, aigle à g., les ailes déployées. Ev. 
X, p. 211, E. I. 

r 

Beau. 

LUC A NIE 

Héraclée 



1.17 iïl12&apos;5 432-380. Tête barbue d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. R). HE. Lion 

courant à d. BMC. 1. 
Beau. 

136 

1.04 R11,5 Tête imberbe d&apos;Héraclès à d. IV. 3H. Lion courant à d. BMC., 2. 

T.B. 



7.63 iîl-2 370-281. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à aigrette, orné d&apos;un 

Scylla. Devant, A K cf&gt;-Grènetis. R). HHPAKAHIflN-Héraclès nu, 

debout à d., étouffant le lion; derrière, sa massue et KAA ; entre ses 

jambes, chouette à d. BMC. 28. Comp. 15. 

Style superbe. T.B. 

-Catalogue Hirsch XXVI, n°219. -



7.58 M 22 Tête semblable d&apos;Athéna de style sommaire ; devant, EV, Légende incom-

plète. Même type; entre les jambes d&apos;Héraclès, vase à une anse. Garrucci, 

Monete dell&apos;Italia antica, Rome 1885, pl. 101, 32. 

T.B. 

139 

7.86 AE20,5 Légende en dehors du flan. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien 
à aigrette, orné d&apos;un Scylla. Derrière, K&apos; 4. hHPAKAHIfîN-Héraclès 

nu, debout de face, appuyé sur sa massue et portant l&apos;arc, une flèche et 
la peau de lion. A g. en haut, vase à une anse, en bas, AOA&apos; BMC. 33. 

Superbe. 

-Ancienne collection Sangorski. -


Métal 

N0&quot; 

Poids 

et 

Module 

&quot; 



7.87 R20 Un deuxième exemplaire, avec légende complète. 

T.B. 



7.95 AE21,5 Même légende et même tête, sans lettre derrière. [V. Semblable au précédent; 

mais le vase dans le champ à d., et dans le champ à g., Niké volant à d. 

pour couronner Héraclès. BMC. 38. 

Très joli style. Superbe. 

-Collection Earle. Vente à Philadelphie 1912. -



3.93 

18 

Tête d&apos;Athéna presque de face, coiffée du casque athénien à triple aigrette, 
orné d&apos;un Scylla. t\j. hHPAKAEIHN-Chouette à d., perchée sur une 

branche d&apos;olivier; à g., lOZI; à d., une massue. Cf, Cat. jamesÓll n°2 47. 
Très rare. Superbe. 

-Ancienne collection Sangorski. -



3.90 yîl 18 Même tête d&apos;Athéna; à g., 

Rj. Semblable au précédent; à g., une massue, 

à d., &lt;l&gt;IAO&apos; 

Très rare. T.B. 



6.44 AE:H,:&gt; 281-272. APLITOrE. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à 

aigrette, orné d&apos;un griffon; derrière, KAE; dessous, B. R). I-HPAKAEION. 

Héraclès nu, debout de face, s&apos;appuyant sur la massue et portant la peau 

de lion et une corne d&apos;abondance. Dans le champ à g., bucrane. BMC. -, 

Garr. pl. 101, 40. Grose pl. 29, 18. 

T.B. 



6.42 AE20 AAE&apos; Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette; derrière, 

EY ; dessous, I&apos; Héraclès nu, debout à g., tenant la massue et la 

peau de lion. A g., chouette volant à d. BMC. 39. 

T.B. 

146 

6.34 M2i .HPAKAEI&apos;&quot; Tête semblable à g., de style plus tardif. R). Héraclès avec massue 

et peau de lion, debout à d.; Niké volant à g., le couronne. Derrière, 

&lt;l&gt;IAO&apos; BMC. 45. 

T.B. 

-Collection Earle. Vente à Philadelphie 1912. -



6.27 

I-HPAKAEION&apos; Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, 

orné d&apos;un hippocampe. Derrière, I-H. 

Héraclès nu debout à g. devant 

un autel; il tient un vase à une anse, la massue et la peau de lion; à 

d., un foudre. BMC. 48. 

Superbe. 

Laos 



7.65 -AE 22 550-500. KRF--Taureau à tête humaine, debout à d., détournant la tête. Base 

de grènetis entre deux lignes. Grènetis au pourtour. Êj). Le même taureau 
en creux, tourné à g. Cercle barbelé au pourtour. BMC. 1. Bab. pL 68, 1. 

De toute rareté et d&apos;une très belle conservation. 

-Collection F. S. Benson. Vente à Londres 1909, n°45. -



7.84 

20 

£AA-Taureau androcéphale debout à g., détournant la tête. A l&apos;ex., un gland. 
Rj-kAA-Taureau androcéphale debout à d. BMC. 3. 
T.B. 

-Vente Headlam, Londres 1916, n°2 08. -

Métaponte 

(Le .classement chronologique est fait d&apos;après M. Grose.) 



8.19 iîl 28 550-510. Flan large. 

• Epi de blé. Bande circulaire perlée. pJ. TEM-

Même type incus. Cercle dentelé. BMC. --. Bab. I, p. 1399, 2062, var. 

Grose pl. 31, 4. 

Superbe. 

-Trouvaille de Tarente 1912. -

151 

8.02 A28 

Type semblable. Cercle linéaire et perlé. IÏ. Même type incus. Cercle 
dentelé. BMC. 3. Bab. pl. 66, 2. 

Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 



8.18 iR 28 Même type. Cercle perlé. R). /-\ET-Pareil au précédent. BMC. 4. Gr. pl. 31, 5. 
Superbe. 



8.12 R 27 A^AÀ-Même type. Cercles linéaire et perlé. ty. Même type incus. Cercle 

barbelé. BMC 

, 

Car., Bah., Grose -. 

Superbe. 



8.13 

/&quot;&apos;\E-TA-Même type et mêmes cercles. R). Pareil au précédent. BMC. n. Car. 

pl. 147, 6. Bab. I, p. 1399, 2061. 

Superbe. 



8. 1 l R 27 /&quot;&quot;\eTAO-Même type et mêmes cercles. ru. Pareil au précédent. BMC. 12, 

Bab. pl. 66, 1. 

Superbe. 



2.67 

18 

A^A-Epi de blé; à d., un grain de blé. ~. Pareil au précédent. Cf.-Car. pl. 

147, 12. 

Très rare. F.D.C. 

-Collection Paul Mathey. -
157 

2.70 iîl18-5 A^A-Epi de blé. IV.Pareil au précédent. BMC. 31. Bab. pl. 66, 6. T.B. 

-Colleetion R. Allatini, Londres. -



2.66 iïl17&apos;5 ¡;V\ETA. Epi de blé; à g., une sauterelle, tête en haut. PJ. Pareil au précédent. 

BMC. 34,. Superbe. 

.. 

-Collection R. Allatini&quot; Londres. -



0.46 M 10 Epi de blé. ÈJ. Pareil au précédent. BMC. 37. Bab. pl. 66, 8, var. » Beau. 



8.10 iîl*20-5 510-470. Flan épais. AT3--Même type. Grènetis entre deux cercles. Bj. Sem-

blable au précédent. Pièce surfrappée sur un didrachme d&apos;Agrigente. BMC. 

21. Bab. pl. 66, 15. 

T.B. 

161 

8.07 M 2U AT3M-Epi de blé; à g., tète de bélier. Grènetis entre deux cercles. R). Pareil 

an précédent. BMC. 27. Bab. pl. 66, 13. 
T.B. 



7.74 tîI 29 ATi&apos;VV-Epi de blé; à d., une sauterelle, la tête en bas. ^). Pareil au précédent. 

Bab. pl. 66, 10. 

&quot; 

Superbe. 

-

-Collection Earle. Vente à Philadelphie 1912. 



0.68 M 12 A^A-Epi de blé. Grènetis entre deux cercles. R). Tête de taureau de face, type 

incus. BMC. 40. Bab. I, p. 1403, 2080. 

Superbe. 



7.96 tîI 19 400-350. Tête de femme à g., aveccollier; les cheveux ondulés et relevés par 

une cordelette. IV. T3M. Epi de blé avec feuille à d. Grose pl. 32, 13. 

Très beau style. Très rare. Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -



6.84 Al20 Tête de femme à g. couronnée d&apos;épis; les cheveux relevés par une cordelette. 

p.J. META-Epi de blé, sur lequel, à g., grimpe une mante religieuse. 

BMC, 61. Cat. Jameson n°2 74. 

Légères retouches. T.B. 

-1A6 

7.75 JR 19 Tête de femme à d., une double bandelette dans les cheveux relevés en queue. 

IV. META. Epi de blé, sur lequel, à d., grimpe une sauterelle. BMC. 54. 

, 

Très beau style. Superbe. 

167 

7.75 iîl20 Tête de femme à d., les cheveux relevés par une double bandelette croisée. 

MET-Epi de blé. BMC. 66. 

&apos;Très beau style. Très beau. 

168 

7.64 iR 21 Tête imberbe laurée à d., avec une corne et une oreille de bélier; les cheveux 

retombant en stries. R. -ET-Epi de bté avec feuille à g. BMC. 67. 

Comp. 18. 

Style superbe et flan très lai-ge. De t-oute beauté. 

169 

7.79 AE22 Un autre exemplaire semblable, la tête plus petite, les cheveux plus courts. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

T.B. 


Métal 

N&lt;&quot; 

Poids 
et 
Module 



7.86 AE. 20 NI--Tête de femme (Niké) à g., les cheveux relevés par une large bandeau 

orné d&apos;une couronne d&apos;olivier; sous le menton, 1:. I-y. META&apos; Epi de 

blé, avec feuille à d. Cat. Jameson n°2 79. 

T.B. 



7.24 AE.21 Tête de femme à d., les cheveux relevés dans une sphendone, le dos de la 

tête recouvert d&apos;un voile. R). META-fO-Epi de blé. Cat. Jameson n°2 80. 

Très rare. T.B. 



7.70 2R 1.8 Tête de jeune Dionysos à d., couronnée de lierre, les cheveux relevés; sur la 

tranche du cou, fOAY&apos; BI. META-Epi de blé avec feuille à g. ; en haut 

à g&apos;., feuille de lierre. BMC. 93. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, n°7 62. -



7.69 AE. 21 Tête d&apos;Apollon laurée à d., les cheveux retombant sur la nuque. Sur la tranche 

du cou, APOA-e. META&apos; Epi de blé avec feuille à d. BMC. 94, var. 

Cat. Jameson no 300. 

T.B. 

t 

-. Catalogue Hirsch XXVI, no 249. -



6.50 M 2U Tête dionysiaque à g., les cheveux retombant sur la nuque et serrés sur le 

front par un stéphanos orné d&apos;une grecque et surmonté de feuilles de 

lierre. Sous la tranche du cou, .n.. PJ. ME.. Epi de blé avec feuille à g. 

BMC. 91. 

Très beau. 



1.09 AE.1I,5 Tête de Zeus Ammon barbue, laurée et cornue à d., les cheveux courts. Rj. Epi 

de blé avec feuille à d. ; dessus, trépied; à g., AE-BMC. 155. 

T.B. 

15.87 iR 26 350-330. Tête barbue de Leucippe à d., coiffée d&apos;un casque corinthien. Der-

rière, protomé de lion, bondissant à d., et APH-
METArONTINnN. 

Epi de blé avec feuille à g.; dans le champ à g., une massue; dessous, 
AMI. BMC. 75 var. Car. pl. 155, 104. Comp. 19. 

Très rare. T.B. 

-Vente à Paris 1908, n°6 1. 

177 

7.85 vR &apos; Même tête à d. Derrière, tête de lion à d. q. META-Pareil au précédent. 

BMC. 76: 

Superbe. 



7.91 AE. 19 Un deuxième exemplaire, la tête de Leucippe plus petite. 

Superbe. 



7.67 R2&quot; 5 &amp;EYKIrIfl-Z* Même type; derrière, un lévrier assis à g.; sous le cou, 2-

META&apos; Epi de blé avec feuille à d.,. sur laquelle est perché un 

oiseau. BMC. 79. 

Très beau. 



7.95 AE. 20 Tête de femme à d. ; parée de bijoux et voilée; dans les cheveux ondulés et 

relevés une couronne d&apos;épis. IY. META&apos; Epi de blé avec feuille à g., sur 
laquelle est une souris; dessous, &lt;J). BMC. 122. Comp. 20. 

Très beau style. De toute beauté. 



7.64 A 211 Un autre exemplaire semblable d&apos;un dessin différent. 

Superbe. 



7.85 

Tête semblable. iy. Même légende et même type. Dans le champ à g., un 

trépied; à d., rpo. BMC. r2i. 

Très beau. 

183 

7.89 AE. 21 Tète de femme à g., parée de bijoux, les cheveux relevés et couronnés d&apos;épis. 

Grènetis. Rj. MET. Epi de blé avec feuille à d. Dans le champ à g., un 

caducée et AY* BMC. 118. 

Très beau. 



7.93 JR 21 ME-TA&apos; Exemplaire semblable au précédent. 
Très beau. 

-Collection F. S. Benson, vente à Londres 1909, n°6 3. -


Métal 

N°R 

Poids 
et 
Module 



7.43 iïl22&apos;5 830-300. Tête de femme à d., parée de bijoux, un large bandeau dans les che-

veux relevés, ondulés sur le front et en chignon sur la nuque. Derrière, 
KPI-If-ME-Epi de blé avec feuille à d. ; dans le champ à g., L&apos; G rose 

pl. 34, 4. 

De toute rareté. Superbe. 

-Catalogue Hirsch, XXXII, no 66. -



7.78 A{ 22 Tête de femme à d., parée de bijoux, les cheveux, ondulés sur le front, relevés 

dans une sphendone. Derrière, T-lj). META&apos; Epi de blé avec feuille à 
d. Dans le champ à d., A-Cf. Grose pl. 34, 7. 

Superbe. 



7.90 ¡R2U.:i Tête de femme à d., parée de bijoux; une couronne de myrtes dans les che-

veux ondulés et relevés. IV. META&apos; Epi de blé avec feuille à g. Dans le 

champ à g., une grenade. Cf. Grose pl. 34, 8. 
T.B. 

-Catalogue Hirsch XXVI, n°275. -



7.72 yR -20 Tête de femme à d., parée de bijoux; les cheveux richement ornés et relevés 

par une bandelette. Ij). METAP-Epi de blé; à d., une poire (hors du 

flan. Cat. Jameson n°2 97. 

Superbe. 

189 

7.S6 A 22 Tête de femme à g., parée de bijoux; les cheveux richement ornés et relevés, 

IV. MET (sur une tablette saillante). Epi de blé; dans le champ à d., 

rHp. Car. pl. 148, 36. 

Très beau style. Très rare. Très beau. 



7.94 AE 2U Tète de femme à g. parée de bijoux; les cheveux relevés dans une sphendone 

étoilée, dont s&apos;échappent quelques mèches. Grènetis. ly. META-Epi de 
blé. Dans le champ à g., murex. BMC. 71. Comp. 18. 

Superbe. 

-Ancienne collection Rhousopoulos, Cat. Hirsch XIII, n°143. -

191 

7.04 AE. 21 Tête de femme à g. parée de bijoux; les cheveux relevés. Grènetis. li. META-

Epi de blé avec feuille à g. Dans le champ à g., canthare. Grose 

pl. 34, 13. 

Beau. 



7.00 AE. 21 Tête de femme à g., parée de bijoux, voilée et couronnée d&apos;épis, entre deux 

épis (dont un hors du flan) poussant du sol. iy. META-Epi de blé avec 

feuille à d. En bas à g., PPO; à d., casque corinthien à aigrette. Cf. 

notre catalogue IV, n°8 0. 

Très rare. Beau. 



7.87 AE20.5 Tête de femme à g., parée de bijoux, avec couronne d&apos;épis dans les cheveux 

retombant sur la nuque. R). META&apos; Epi de blé avec feuille à g. ; au-dessus, 
alabastron; dessous, &lt;PI (?). BMC. 114. 

Superbe. 

-Catalogue Hirsch XXVI, n°2 61. -

194 

7.90 iR 20 Tête semblable, plus petite et d&apos;un dessin différent. IV. Semblable au précé-

dent; à g., des tenailles et OA-BMC. 106. 

Superbe. 



7.94 iîl 2(1 Autre exemplaire semblable. 

Superbe. 

-Ancienne collection Sangorski. -

190 

7.5;) A21.5 Tête semblable, d&apos;un style différent. Derrière, A (?). Bj/. META-Epi de blé 

avec feuille à d.; dessus, une quenouille (?). Cf. Car. pl. 152, 74. 

Très beau. 

1U7 

7.94 iR20,5 Tête semblable à d. II/. META-Epi de blé avec feuille à d.; dans le champ 

à d., une charrue et MAX-BMC. 96. 

Superbe. 

198 

7.91 A 21 Tête semblable d&apos;un dessin différent. If META-Epi de blé avec feuille à d.; 

dans le champ à d., une étoile; à g., AY-BMC. 102. 

Superbe. 


Métal 
N,,, 

Poids 
et 
Module 



1.04 

Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien. Bj. META-Epi de blé avec 

feuille à d.; dans le champ à d., corne d&apos;abondance. BMC. 163. 
Très beau. 



3.43 M.19 212-207. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette. Rj. META-

Epi de blé avec feuille à d., sur laquelle est perchée une chouette à d., 

.. 
les ailes éployées. Garr. pl. 104, 18. Grose, pl. 35, n. 

Superbe. 

Poseidonia 



7.51 R29,5 540-480. MOr. Poseidon nu, marchant à d., brandissant le trident; la chla-

myde passée sur le dos et les bras. Cercle cordelé. q. MOI-Même type 

incus à g. Cercle dentelé. BMC. r. Bab. pl. 68, 13. 

Superbe. 

-Ancienne collection Billoin, Paris 1886, n°1 08. -



7.29 R 29 POM* Même type. ïjj. Pareil au précédent. BMC. 6. Bab. pl. 68, 14, var. 

Superbe. 



7.53 AE30 Un autre exemplaire d&apos;un dessin différent. 
Superbe. 



7.53 tR 28 Un autre exemplaire semblable. Bab. pl. 68, 12. 
Superbe. 



3.68 R 20 POM-E* Même type de Poseidon. Double cercle de grènetis. i\J. 3-MOrl. Même 

type incus à g. Cercle dentelé. Bab. pl. 68, 17. 

Superbe. 



0.47 AE10 Même type. q. Lisse (?).&apos; BMC., Bab., Car., etc. -. 

B. 



8.06 M22 470-400. POZEIAAN-Poséidon nu, marchant à d., brandissant le trident; 

la chlamyde passée sur le dos et les bras. Derrière, un dauphin à d. 

Grènetis. R?. POZEIÀANI* Taureau marchant, à g.; à l&apos;ex., dauphin à g. 

BMC. 40. 

De toute beauté. 

-Vente Hirsch XXVI, n°279. -



0.41 R 8,5 Même type de Poséidon; derrière, branche d&apos;olivier. R). POM-Taureau à d. 

Cercle incus. BMC. 47, var. 
Beau. 



0.38 R 6,5 Même type de Poséidon. Y\j. PO* Taureau à g. BMC. 59. 

A.B. 

Siris et Pixus 



7.84 iR 29 Vers 560. OM (en haut) 

(à l&apos;ex.) (Stpïvoç). Taureau debout à g. sur 
une ligne de grènetis, détournant la tête. Grènetis entre deux cercles. 

Bj). XVri (HuÉ;). Même type àd., incus. Cercle dentelé. BMC. 2. Bab. 67, I. 

De toute rareté. Superbe. 

-Collection. « Late Collector », Londres 1900. -

Sybaris 



7.98 M 31 Vers 560. VM ( à l&apos;ex.). Taureau debout à g., détournant la tête. Grènetis 
entre deux lignes. ~. Même type incus à d. Cercle dentelé. BMC. 1. 

Bab. pl. 67, 5. 

F.D.C. 
212 

7.30 R29 Un autre exemplaire, le taureau plus petit. 

F.D.C. 

213 

7.86 JR28 Un autre exemplaire semblable. 
Superbe. 

214 

-

8.35 A 311,1 YM (en haut). Même type. R). Pareil au précédent. BMC. 5. Bab. pl. 67, 6. 

T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

215 

2.64 A 19 VM (à l&apos;ex.). Même type. Êj. Pareil au précédent. BMC. io. Bab. pl. 67, 8. 

T.B. 

216 

2.20 M 10 453-448. Poseidon debout à d., brandissant le trident (type de Poseidonia). 

VM&apos; Taureau debout à g. A l&apos;ex., cinq globules. BMC. 22, var. 

Car. pl. 165, 15. 

B. 

217 

2.17 AE10,5 VM. Type semblable au précédent. 

Oiseau debout à g. BMC. 18. 

B. 

Thurium 

218 

7.90 M 20 425-400. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;une couronne 

d&apos;olivier. OOYPIflN-Taureau marchant à d. A l&apos;ex., thon à d. BMC. 7. 

Très beau style. Superbe. 

-Collection Sir Guy Laking. -

219 

7.78 AE21,5 Tête semblable; en haut à d., &lt;J&gt;-Bj. OOYPIflN-Taureau marchant à g., sous 

le ventre, un petit oiseau qui s&apos;envole. A l&apos;ex., thon à g. BMC. 14. 
T.B. 



-18 JR l2&gt;&apos;ù Même type; en haut à d., A-Bj). 00YPI&apos; Taureau marchant à g. BMC. 23. 
Style et conservation superbes. 

.-Collection R. Allatini. -



15.74 M 

400-350. Tête d&apos;Athéna àji., coiffée du casque athénien, orné d&apos;un Scylla; 

sous le menton v • Bj. OOYPIflN-Taureau fonçant à d. BMC. etc. -

Très beau style. Très beau.&apos; 

-Collection. « Late collector », Londres 1900. -

15.77 AE23,5 Même tête d&apos;Athéna. R). Même légende et même type. A l&apos;ex., thon à d. 

&apos; B.M.C. 26. 

T.B. 

15.46 AE28.5 Même tête d&apos;Athéna à g. Derrière, A-ry. Même légende et même type. Car. 

pl. 166, 9. 

Flan très large. Beau style. Très beau. 



7.68 M 19 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;un griffon. Bj. 00YPION. 

Taureau marchant à g. (même revers que la série précédente). BMC. -

Garr. pl. 106, 17. 

Très rare. T.B. 



7.63 M 19 Tète d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;un Scylla (le corps nu, 
collier au cou, les cheveux flottants, levant la main g.). q. OOYPIflN-

Taureau fonçant à d. A l&apos;ex., thon à d., d&apos;un dessin très soigné. BMC. 

51. Comp. 24. Style et conservation superbes. Pièce dont les 
détails sont d&apos;une exécution artistique tout à fait remarquable. 

-Collection Michel P. Vlasto. -



7.68 R 18 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style différent; la tête d&apos;Athéna un peu plus 

petite. 

T.B.. 



7.89 iR21 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style différent. BMC. 53. 

T.B. 

228 

7.95 JR 21 Autre exemplaire semblable; Scylla tient une rame. BMC. 55. 
Superbe. 



7.88 R21 Autre exemplaire semblable; Scylla brandissant un trident. BMC. 57. 

Superbe. 



7.81 iîl22,5 Même type d&apos;Athéna de très joli style. ru. Semblable au précédent. Le taureau 

sur une base méandroïde. BMC. -Flan très large. De toute beauté. 

-Catalogue Hirsch XXVI, nO 289. -


Métal 

Na 

Poids 

et 
Module 

231 &apos;15.25 yR-4&apos;5 350-281. Tête d&apos;Athéna à d., parée de bijoux, coiffée du casque athénien à 

aigrette, orné d&apos;un griffon bondissant à d. Derrière, 3 (?). Rj. Taureau 
fonçant à d. A l&apos;ex., une inscription en partie effacée et dont on peut 

lire encore HP&quot;&quot;AK. Cf. BMC. 47. 
Superbe. 

232 14.72 

2fl 

Tête semblable d&apos;Athéna; la Scylla lance une pierre. P.J. OOYPIDN-Même type 

de taureau. Au-dessus, 2). A l&apos;ex., thon à d. BMC. 44, var. Superbe. 

233 

8.04 R 19 Même tête d&apos;Athéna. IÏÏ. 00 

Même type de taureau. Au-dessous, OE ; à 

l&apos;ex, foudre. BMC. 77. 

De toute beauté. 

-Collection R. Allatini. -

234 

7.99 iîl19&apos;5 Même type d&apos;Athéna; sur le couvre-nuque, trois étoiles. Grènetis. IY. Pareil 
au précédent, mais à l&apos;exergue, une étoile. BMC. 80, var. 
Très beau style. Superbe. 

235 

7.34 AR 20 Même type d&apos;Athéna; sur le couvre-nuque, ICI; derrière, A-Bj. Même légende 

et même type de taureau; au-dessus, 7-fl; entre les jambes, :::-E; à l&apos;ex., 

deux dauphins se rencontrent. BMC. 93, var. 
Superbe. 

23G 

6.57 .31 21 281-268. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. 

Sous la tranche du cou, EY-$) OOYP)flN (à l&apos;ex.). Taureau fonçant 
à d., la tête de face. En haut, 101-Macdonald, Huntenan collection I, 

pl. III, 82. 

Très joli style. Très rare. De toute beauté. 



5.95 JK-°Même tête de style différent. R). &apos;OY-PION (à l&apos;ex.) de part et d&apos;autre d&apos;un 

trépied. Même type de taureau. En haut, A-A&apos; Car. pl. 106, 25. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, no 901. -



1.15 M 11 Tète d&apos;Athéna à d.; sur la calotte, une aile; devant, une étoile. Bj. --YPiHN 

(à l&apos;ex.) Taureau fonçant à d. Niké volant dessus à d., le couronne. 

BMC. 122, var. 
Superbe. 

Vélia (Hyélé) 



3.81 M.15 540-500. Protomé de lion à d., dévorant un cuisseau de cerf. Py. Carré creux 

quadripartit. Bab. pl. 68, 4. 
T.B. 



8.-R 19 500-450. Lion rugissant, courant à d. En haut B. Grènetis. q. VEAH-Tête de 

la nymphe Vélia à d., un bandeau dans les cheveux, relevés sur la nuque. 

Collier de perles. BMC. 2. Bab. pl. 68, 11. 

De toute beauté. 

-Collection Paul Mathey. -

24-1 

4.02 M. 

Tête de nymphe à d., un bandeau dans les cheveux relevés en chignon. 
HA3T-Chouette debout à g. sur une branche d&apos;olivier. Devant, &gt;|-

BMC. n. 

Très beau. 



3.93 R 17 Tête semblable, parée de bijoux, une cordelette dans les cheveux relevés en 

chignon sur la nuque, ondulés sur le front. Derrière, r&apos;l. Bj. Même 
légende et même type. BMC. 14. 

Superbe.. 



7.45 iR 19 450-400. Tête de nymphe à d., un bandeau perlé dans les cheveux relevés 
sur la nuque et liés par une double cordelette. q. YEAHTEON&apos; (à l&apos;ex.) 

Lion courant à d. En haut, chouette volant à g. BMC. 6. 

Très beau style. Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 



7.65 A 22 400-268. Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque athénien à aigrette, orné d&apos;une 

couronne d&apos;olivier. R). YE-AH-TEO-III&apos; Lion dévorant un cerf à d. 

Cf. BMC. 36, et cat. Pozzi 243. Comp 26. D&apos;une finesse de style 
et de dessin tout à fait remarquables. Très rare. Superbe. 

,, 

-Collection Michel P. Vlasto. -

s 



7.70 AE20,5 Tête semblable d&apos;Athéna; le casque orné d&apos;une couronne d&apos;olivier et d&apos;un 

griffon, le couvre-nuque d&apos;une feuille d&apos;acanthe. j$j. Même légende et 

même type. Garr. pl. 119, 15. Comp. 25. 

Beau style. Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, n°9 26. -



7.66 R 21 &apos; Même tête d&apos;Athéna; derrière, 

Pareil au précédent. BMC. 39. Superbe. 



7.42 iR 211 Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque phrygien, orné d&apos;une centauresse. Der-

rière, &gt;E-ry. YEAHTflN* Lion debout à g., dévorant une proie; en 
haut, A; sous le lion, &gt;E-BMC. &apos;74. 

Très beau. 



7.55 M 22 Même type d&apos;Athéna, le casque orné d&apos;un griffon. Derrière, 0, Bj). YEAHTHN-

Lion debout à g., dévorant une tête de bélier. En haut, une sauterelle, 

entre (P-1. BMC. 90. 

Superbe. 



7.53 R 22 Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque athénien ailé. Derrière, K. Bj). YEAHTflN. 

Lion marchant à g. En haut, triskèle à pieds ailés entre &lt;1&gt;-1&apos; BMC. 95. 

Très beau style. De toute beauté. 

-Collection Paul Mathey. -

250 

7.34 

22 

Même tête d&apos;Athéna à d., le casque ailé, orné d&apos;une couronne d&apos;olivier. Der-
rière, M ; sous le menton, &lt;1&gt;. 

Même légende et même type à d. Sous 

le lion, p ; en haut, un épi de blé entre &lt;1&gt;-1&apos; BMC. 96, var. 

. 

De toute beauté. 

-Collection F. S. Benson. Vente à Londres 1909, n°8 9. -



7.57 iîl21 Même tête d&apos;Athéna à g. ; le casque orné d&apos;un dauphin; sur le couvre-nuque, 

0* Rj. Même légende et même type. Sous le lion, un globule; en haut, 
trident entre &lt;|&gt;-|-BMC. 100. 

Superbe. 

252 

7.23 AE20.5 Même tête d&apos;Athéna,à g,; le casque orné d&apos;un griffon. Bj). Même légende et 

même type. En haut, pentalpha entre &lt;1&gt;-1&apos; BMC. 102. 
T.B. 

253 

6.65 A 22 Tête semblable à g. Sur le couvre-nuque, 1) ; derrière, 

J^). Même tête et 
même légende. En haut, un caducée, orné de bandelettes. BMC. 105. 

De toute beauté. 

254 

7.48 AE 21 Tête semblable. Le couvre-nuque, orné d&apos;une feuille d&apos;acanthe; derrière [Tf]; 
en haut à g., A-R). Lion dévorant un cerf à g. BMC. 111. Très beau. 

BRUTTIUM 

Les Bruttii 

255 

4.&quot;9 N,26 282-203. Tête de Poseidon barbue diadémée à g. Derrière, un trident; sur 

la tranche du cou, bucrane. Grènetis. Bj. BPETT!flN&apos; Thétis voilée et 
drapée, assise à g. sur un hippocampe nageant à d. Elle tient sur ses 
genoux un Eros debout à g., tirant de l&apos;arc. Dans le champ à d., une 

abeille. Grènetis. BMC. 1. Comp. 27. 

Extrêmement rare. T.B. 

-Collection Th. Prowe, Moscou; vente à Vienne 1912, no 218. -


Métal 
N°l 
Poids 
et 
Module 

256 

2.09 N 13&apos;5 Tète d&apos;Héraclès barbue à g., coiffée de la peau de lion; derrière, une massue; 
sous le cou, r. Grènetis. R). BPETTIO--Niké conduisant un bige au 

galop à d. Sous les chevaux, serpent à d. Grènetis. BMC. 6. Comp. 28. 

De toute rareté et de toute beauté. F.D.C. 

-Ancienne collection Consul Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, n°4 28. 

257 

-5.48 A 21,5 Bustes accolés, drapés à d., des Dioscures, coiffés de pilos laurés. Au-dessus, 

deux étoiles; derrière, corne d&apos;abondance. Grènetis. Py. BPETTION-
Deux cavaliers (les Dioscures) nus sauf de la chlamyde flottant, au galop 

à d. portant chacun une palme; sous les chevaux, un javelot. Cercle 

linéaire. BMC. 8. Comp. 29. 

De toute rareté. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, n°9 53. -

258 

4.86 JR.19 Tête voilée de Thétis (?) à d., coiffée du calathos. Sur l&apos;épaule un sceptre. 

Derrière, un dauphin. Grènetis. ij). BPETTION. Zeus nu, lauré à g., 

posant le pied d. sur un chapiteau et s&apos;appuyant sur un sceptre ; à g., un 

crabe. Grènetis. BMC. 11. 

Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

259 

4.49 AE20.5 5 Même droit; derrière la tête, une abeille. Grènetis. Rj. Même légende et même 

type. Dans le champ à g., aigle tenant une couronne dans ses serres, 
volant à g. Grènetis. BMC. 14. 

Flan très large. Superbe. 

260 

4.83 AE. 20 Buste de Niké à d., les cheveux relevés et liés en chignon; derrière, bucrane. 

Grènetis. IV. BPETTION. Homme nu, cornu, debout de face, se cou-

ronnant, portant sa chlamyde sur le bras et tenant un sceptre. A d., 
thymiatérion et E (?). BMC. 19. 

Superbe. 

261 

2.32 

16 

Tête d&apos;Apollon laurée à d. Derrière, une enclume. Grènetis. q. BPETTIfîN-

Artémis chasseresse, tenant une. torche allumée et une flèche, accom-

pagnée de son chien, marchant à g. Dans le champ à g., un croissant. 

Grènetis. BCM. 32. 

Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. 

262 

2.31 AEHi Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un griffon. 

Derrière, une chouette. Grènetis. ry. BPETTION. Aigle, battant des 
ailes, debout à g. Derrière, un gouvernail. Grènetis. BMC. 34. 

Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

Caulonia 

263 

8.01 R26 550-480. (MVÀ&gt;I-Apollon Catharsios nu, debout à d., tenant de la main d. 

un rameau lustral et portant sur le bras g. une petite figure nue courant 
à d., portant deux rameaux; devant, sur une base., un cerf debout à d. 
regardant vers le dieu. Cordelette perlée. Rj 0\VÀ&gt;l-Même type incus 
à g. Cerclé dentelé. BMC. 1. Bab. pl. 71, 4. 

Superbe. 
264&apos; 7.83 AE29,5 KAY¡\. -Même type; dans le champ entre le dieu et le cerf, 0-Rj-Type 

pareil au précédent. BMC. 7. 

Superbe. 

265 

7.88 iîl30 Autre exemplaire semblable. BMC. 8. Bab. pl.&apos; 70, 15. 
Superbe. 

266 

7.86 AE21,a 480-388. KAV-Type semblable au précédent. Cordelette perlée. IV. Cerf 

debout à d. BMC. 17. 
T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 



7.96 JR21 KAV¡\&apos; Même type. Cercle linéaire. Bj AVA&gt;I-Cerf debout à d. Devant, un 

plant d&apos;olivier. Grènetis. BMC. 20. 

T.B. 



8.45 JR22 VA)I. Type semblable; entre les jambes-de dieu, T-Grènetis. Êj. VA&gt;I-Cerf 

debout à d., sous le ventre, T* Devant, un plant délivrer. Cercle creux. 

BMC. etc. -

Stylç mixobarbari. T.B. 



7.83 AE22 KAVA. Type semblable. R) 7 KAVA-O* Cerf debout à g. Grose, pl.&apos; SI,.2. 

Beau.. 



2.30 AE12,5 KÀV-Type semblable. Rj. VA&gt;I Cerf debout à d. Au-dessous, un globule; 

devant, un plant d&apos;olivier. Grènetis. BMC. 38. 

4 

-Beau. 

271 

7.76 iR 21 Homme nu imberbe debout à d., tenant un rameau lustral et portant sur le 

bras g. étendu une guirlande nouée. Derrière, 
(fibule). Grènetis. 

l!.J. KAYAO-NtATAM-Cerf debout à d. sur une base perlée. BMC. 27. 

Très beau. 

Crotone 



7.82 AE28 550-480. ?I&gt;O&apos; Trépied sur une base, surmonté de la cortine avec ses anneaux, 

et d&apos;où émergent deux têtes de serpents. Cercle cordelé. IV. Trépied incus. 

Cercle dentelé. BMC.i. Bab. pl. 69, 7. 

Très beau. 



8.09 ,!Îl27&apos;5 Autre exemplaire semblable. Cercle perlé entre deux cercles linéaires. Bab. pl. 

69, 8. 

Superbe. 



7.93 JR 29 îlo. Même trépied; dans le cham&apos;p à d., un crabe. Bj. 0&lt;1? Même trépied 

incus; à g., un crabe. BMC. 5. Bab. pl. 69, 9. Comp. 31. Très beau. 



7.81 iîl 2,5 O&lt;=l?&apos; Trépied. A g., un crabe. Cercle perlé entre deux cercles linéaires. 

Bj. O^?* Trépied incus; à g., une lyre. Cercle dentelé.. Bab. pl. 69, la. 

Très rare. Beau. 

276. 

8.04 R 21 Même légende et même type sur flan épais. Cercle perlé. R). ?&lt;=IO&apos; Trépied 

incus. A d., un. dauphin, la tête en haut. BMC. 8. Bab. I, 215l 

(d&apos;après Garr. pl. 108, 30). 

Très rare. Très beau. 



7.90 AE22.5 Y F&gt;o. Trépied. A g., cigogne debout à d. Cercle perlé entre deux cercles 
linéaires. q. Trépied incus. Cercle radié. BMC. 20. 
Superbe. 



7.69 R 25 ?&lt;=IO-TO&apos; Trépied. Cercle perlé entre deux cercles linéaires. q. Aigle en creux, 

les ailes éployées, volant à d. Cercle radié. BMC. 33. 

Superbe. 



7.93 AE.18 480-420. Trépied. Cercle perlé. Bj. ?PO-Trépied en relief. Cercle perlé. 

BMC. 44. 

Flan très épais. Beau. 

280 

7.66 JR21 ?PO. Trépied. A g. dans le champ, canthare. R). DA&apos; Trépied; à d. dans le 

champ, thymiatérion. Grènetis. BMC. 47. 

Très rare. Très beau. 

-Crotone en alliance avec Zanclé (?). -

-Collection Headlam, vente à Londres 1916, n°2 05. -



7.73 JR 20 420-390. ?POT. Aigle debout à g. sur un chapiteau ionien. Grènetis. Ri. ?PO. 

Trépied. A g., grain d&apos;orge. BMC. 63. Comp. 32. De toute beauté. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

282 

8.05 AE.22,5 Aigle debout à g., détournant la tête, perché sur une tête de cerf. Cercle 

linéaire. R). ?PO. Trépied ; à g., feuille de lierre. Cercle linéaire. 

BMC. 68. Comp. 33. 

Superbe. 


Métal 

NOl 

Poids 

et 

Module 

283 

7.44 iR21 Aigle debout à d., détournant la tête, sur une architrave de temple. A. d., 

tête d&apos;antilope. Cercle linéaire. IV. ?PO-Trépied, à g., pousse et baie 
de laurier. Cercle linéaire. BMC. 70. 

De toute beauté. 

284 

7.94 R21-5 Aigle debout à g., les ailes éployées, tenant un serpent dans ses serres, qu&apos;il 

dévore. Bj. ?PO. Trépied; à d., un épi de blé. BMC. 73. 

Très rare. Superbe. 

285 

7.84 iR21 Aigle deboutà d., levant la tête; les ailes éployées. Cercle linéaire. 

?PO. 
Trépied. A g., une feuille de laurier. Cercle linéaire. BMC. 74. Comp. 

34. 

De toute beauté. 

286 

1.26 AI&apos;,&apos; Oq? Trépied. A d., épi de blé (?). Grènetis. Bj, Pieuvre. BMC. 49. Beau. 

287 

1.16 AE.11 Óc¡? Trépied. 

Q au-dessous du pégase volant à g. BMC. 52. 

Beau. 

288 

0.74 AE. 11 (j&apos;p. Trépied; à d., une feuille de lierre. Cercle linéaire. Bj. Lièvre courant à 

d.; en haut et en bas, 0-O. Cercle linéaire. BMC. 60. 

Beau. 

289 

7.92 AE. 23 Tète d&apos;Héra Lakinia presque de face, les cheveux&apos;flottants, coiffée d&apos;un sté-

phanos orné de palmettes; collier de perles autour du cou; dans le 

champ à d., B-Cercle linéaire. IV. KPOTnNI-ATAY-. Héraclès nu, à g., 
se reposant sur un rocher, couvert de la peau de lion, tenant de la main 

d. un petit vase, la main g. sur la massue, posée debout auprès de lui; 

à côté, l&apos;arc. BMC. 93. Comp. 35. 

Pièce d&apos;un style ravissant. 
De toute beauté. Un des plus beaux exemplaires connus. 

-Catalogue Hirsch XXVI, n°331. -



7.78 JR22 Tête d&apos;Héra Lakinia, comme ci-dessus, de très beau style. q. Même légende 

et même type comme ci-dessus. Dans le champ à g., B. BMC. 95. 

Très beau. 



7.22 iR23 Aigle debout à d., les ailes éployées, levant la tête .et tenant dans ses serres 
un lièvre renversé. Dans le champ à g.,&apos;une lettre indistincte. Grènetis. 

IV. KPO. Trépied. A d., une cigogne debout à g., la jambe levée. Cercle 

linéaire. Champ concave. BMC. 77. 

Très beau.. 

-Collection Headlam, vente à Londres 1916, n°2 26. -



8.05 AE.22,5 Aigle, les ailes éployées, perché à g. sur un rameau d&apos;olivier. Grènetis. Bj. Pareil 

. 

au précédent. Dans le champ à d., au-dessous de la cigogne, à. 

BMC. 78. 

Superbe. 



7.88 AE.24 Type d&apos;aigle, semblable au précédent. ~. KPO. Trépied; à d., à. BMC. 88. 

Superbe. 

-Collection H. C. Hoskier. Catalogue Hirsch XX, n°8 2. -



7.85 iR21 Un deuxième &apos;exemplaire de coin différent. 
Très beau. 



7.55 R 20 Vers 390. KPOTnNIA-TAY-. Tête d&apos;Apollon laurée à d., les cheveux retom-

bant sur la nuque. Grènetis. R). Héraclès enfant assis à terre de face. 
Il regarde à g. et étrangle deux serpents. BMC. 96. 

Superbe. 

-Ventes Maddalena, Paris 1903, n°520, et Maxime Collignon, Paris 1919, n°6 2. -



7.94 zR 19 Même légende et même tête d&apos;Apollon, mais plus grande et d&apos;un style plus 

beau. Grènetis. ry. Même type d&apos;Héraclès enfant, de dessin plus fin et plus 
soigné. Cercle creux. BMC. 97. Comp. 36. 

De toute beauté. 

-Collection R. Allatini, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 



7.39 JR 22 370-330. Tête laurée d&apos;Apollon ad., de très joli style, les cheveux retombant 

sur la nuque. R). KPO-Trépied; à g., branche d&apos;olivier enguirlandée. 

BMC. 98. 

Superbe. 



7.48 iR22 Même droit. Bj.Type pareil au précédent; la branche d&apos;olivier enguirlandée à 

d. BlyIC. 100. 

Très begu style. Superbe. 

-Ancienne collection Sangorski. -



7.73 JR20 330-299. KPOTnNIATnN. Aigle, les&quot; ailes éployées, perché à g. sur un 

rameau d&apos;olivier. Cercle linéaire. IV. Trépied enguirlandé avec la cortine ; 

à g., épi de blé; à d., monstre Python dressé à g. Cercle linéaire. 

BMC. 83.. Beau. 



1.03 M22 KPOTfl&apos; Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette. 

R). OIKI2TAI-Héraclès vêtu de la peau de lion, débout a d., s&apos;appuyant 
des deux mains sur sa massue. Derrière, o.-BMC. 108. 

Superbe. 

-Ancienne collection Sangorski. -



6.23 iR21 280-277. Aigle debout à d., détournant la tête, tenant un foudre dans ses 

&apos;serres. En haut, ,,&lt;J&gt;-I ; à d., terme d&apos;Hermès barbu à g., tenant une patère 
et un caducée. !V. KPO&apos; Trépied; à g., Niké volant à d., le couronne. 

Cat. Jameson n°4 31. Grose pl. 55, 10. Comp. 37. 

Très rare. De toute beauté. 

-Collection Michel P. Vlasto. -



6.53 1R20 Même type d&apos;aigle. Dans le champ à g., K; à d., couronne -de lierre. jfy. KP-

Trépied. Niké dans le champ à d., hors du flan. Grose pl.. 55, il. 

Superbe. 



6.92 JR20 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. q. KPO-

Trépied. A g., branche d&apos;olivier enguirlandée. BMC. 98. Grose pl. 55, 

12. 

Style rude. Très beau. 

Locres (Locri Epizephirii) 

304 

8.64 JR 21 Statères corinthiens .pour le commerce extérieur. 300-268. Pégase bridé volant à g. 

Au-dessous, un foudre. Bj. AOKPnN&apos; Tête d&apos;Athéna Chalinitis à g., 
coiffée du casque corinthien muni du couvre-nuque. Champ concave. 
BMC. (Corinthe) p. 94, 14. 

Superbe. 

305 

8.51 

Pégase volant à g. Bj. AOKPflN* Même tête d&apos;Athéna à d. BMC. -

Très beau. 

306 

7.67 R 22 Monnayageitaliole pour le commerce intérieur. 332-326. Tête laurée de Zeus à g. 

Ri. Aigle, les ailes éployées, debout à g., tenant un lièvre renversé dans 

ses serres. Champ concave. BMC. 6, var. 

Beau style. Superbe. 

307 

7.51 iR20,5 AOKPON-Même tête de Zeus. Bj. Pareil au précédent. BMC. 6, var. 
Très beau style. Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

308 

6.90 R 22 300-280. Aigle les ailes éployées debout à d., tenant un lièvre renversé dans 

ses serres. R). AOKPnN&apos; Foudre ailé; dessous, un caducée à g. Grènetis. 

BMC. 2, var. 

T.B. 


Métal 

N08 

Poids 
et 
Module 

309 

7.11 1R20 Tête laurée de Zeus Dodonéen à g.; sous la tranche du cou, A-Grènetis. 

B). RpMA-r-I-&apos;I (tugtiç). Rome drapée, assise à d., s&apos;appuyant sur un 

bouclier et tenant un parazonium. Devant elle, la Foi drapée, debout à 

g., la couronne. A l&apos;ex., AOKPHN-BMC. 15, var. Comp. 38. 

Très rare. Très beau. 

-Ancienne collection Rhousopoulos, Athènes. Cat. Hirsch XIII, n°2 34. -

Mesma (?) 

310 

8.45 R21 350-300. Pégase volant à d., Bj. Tête d&apos;Athéna Chalinitis à g., coiffée du 

casque corinthien muni du couvre-nuque. En haut, dauphin à g.; der-

rière, M. BMC. (Corinthe) p. 97, 1/2 var. 
Superbe. 

Rhégium 
311 17.37 1R 25 480-466. Bige de mule (àro^) à d., sur une ligne perlée, conduit par Anaxilas 

barbu, assis sur le char. A l&apos;ex., feuille de laurier. Gros grènetis. 
R). NON-D3A-Lièvre courant à d. Au-dessous, petit globule. Gros grè-

netis. BMC. 4. Bab. pl. 71, 13. 

T.B. 

312 

3.95 Al16,5 Même description. BMC. 5. Bab. pl. 71, 14. 
Flan très large. T.B. 

-Collection Paul Mathey. -

313 17.22 AE,27,5 466-4r15. Masque de lion de face les crins hérissés. Grènetis. 

RECI-N-0£* 

Iokastos, fondateur traditionnel, barbu, demi.-nu, assis à g. sur un esca-
beau et appuyant la main d. sur un bâton; la main g. posée sur la 

hanche. Le tout dans une couronne de laurier. BMC. 8. Comp. 40. 

Style et conservation magnifiques. 

314 17.32 AE.28 Masque de lion de face, les crins flottants et partagés au milieu du front. 

Grènetis. Bj. Type semblable d&apos;Iokastos; il lève la jambe d. pour la croiser; 

sous l&apos;escabeau, chien assis à g. BMC. 11. 

Superbe. 

315 

4.17 R20 Même type. q. Même type d&apos;Iokastos, les jambes croisées. BMC. 18. 
Très beau. 

310 17.13 AE.24 Masque de lion de face. Grènetis. Bj. PHriNON. Tête laurée d&apos;Apollon à d., 

les cheveux relevés; derrière, pousse d&apos;olivier. BMC. 23. Comp. 41. 

Très haut relief. Style et conservation magnifiques. 
17.20. iR23,5 Masque de lion de face, d&apos;une exécution artistique remarquable. Grè-

netis. IV. PHriNOI-Même tête d&apos;Apollon, plus petite et plus délicatement 

dessinée. Sous le menton, trace de signature d&apos;artiste, KPAT Orlrli«l,-, 
derrière, pousse d&apos;olivier. BMC. 26. 

De toute rareté. Superbe. 



4.24 JR16,5 Même droit. IV. PHriNON. Même tête d&apos;Apollon; derrière, pousse d&apos;olivier. 

BMC. 28. 

De toute beauté. 



0.77 iR19 Même droit. Bj. PH. Pousse d&apos;olivier avec baie. Grènetis. BMC. 30. 

T.B. 

Térina 



7.28 iîl23 450-425. Tête de nymphe Térina à g., les cheveux ondulés et relevés, ampyx 

sur le front; au cou, un collier de perles avec pendentif. Au pourtour, 

une couronne d&apos;olivier.&apos;^). NAION&apos; Niké assise à g. sur une hydre 

renversée, tenant un caducée et une couronne. BMC. 7. K. Regling, 

-

Térina, Berlin 1906, n°9 . Comp. 43. 

Style et conservation superbes. 


Métal 

N°&quot; 

Poids 

et 

Module 

32t 

7.80 AE. 22 Autre exemplaire semblable, de styledifférent. BMC. 5. Reg. 14. Superbe. 

-Ancienne collection Rhousopoulos, Athènes. Cat. Hirsch XIII, n°2 56. -



7.41 AE.19,5 Tête semblable de nymphe d&apos;un style plutôt rude. IV. Niké assise à g. sur un 
escabeau, tenant une couronne et un caducée. Reg. 14 et 19. 

Beau. 



7.38 A21.1 Tête de nymphe à g., les cheveux relevés; sur le front, ampyx orné d&apos;une 

branche d&apos;olivier; collier avec pendentif autour du cou. IV. TEPI .... 

Niké assise à g. sur un cippe très élevé, tenant une couronne et un 

caducée. Reg. 23. 

Style et conservation superbes. 



7.75 iîl HI 420-400. -EPINA---Tête de nymphe à g., parée de bijoux, les cheveux rele-
vés dans une sphendone, ampyx sur le front. Derrière, n. lii. Niké 

assise à g. sur un cippe, tenant une couronne. En haut, à g. r. Reg. 56. 

Très beau. 



7.53 AE. 19 ---NAION-Même tête de nymphe. Derrière, r. 

Niké assise à g. sur un 

cippe, tenant une baguette à pommeau sphérique. A g., en bas, P-

BMC. 25. Reg. 57. 

Très beau. 

32G 

7.03 AE. 21 TEPINAION. Tête de nymphe à d., les cheveux retenus dans une sphendone 

étroite. IÏ. Niké assise à g. sur un cippe, tenant une couronne. Devant 
le cippe, une grenade. BMC. 24. Reg. 69. 
T.B. 



7.00 JR 19 TE-PINAI-ON-Tête de nymphe à g., les cheveux relevés dans une sphendone. 

Sous le menton, r. 1Niké assise à d. sur un cippe et tenant un cadu-
cée; derrière, en bas du cippe, r. Reg. 73. 

* 

Superbe. 

-Catalogue Hirsch XXVI, n°355. -



7.58 A&apos;1 20 400-356. TEPINAION. Tête de nymphe à d., les cheveux bouclés et relevés ; 

boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs, collier de perles. f^/. Niké assise à g. 

sur un cippe, les cheveux dans une sphendone. Sur le dos de sa main d., 
un oiseau qui s&apos;envole. Cercle linéaire. BMC. 41. Reg. 83. Comp. 44. 

Style et conservation magnifiques. 

-Collection T. W. Barron. -



2.13 AE. 15 TE. Tête de nymphe à d., les cheveux relevés dans une sphendone. 

if &lt;t&gt;IAIIl.l&apos; Niké assise à g. sur un cippe; sur le dos de sa main d., 

un oiseau qui s&apos;envole. BMC. 30. 

Très beau style. T.B. 



2.22 iR lfi Fin du IVe siècle. TEPINAION-Tête de nymphe à g., les cheveux relevés. 

Derrière, un triskèle. 

Niké assise à g. sur un cippe, tenant un cygne (?) 

sur la main d. BMC. 43. 

Beau. 

SICILE 

Abacénum 



0.08 iîl11&apos;5 450-400. Tête d&apos;homme barbu à d. Grènetis. ij). ABA-Sanglier debout à d.; 

devant, un gland. BMC. 2. 

Beau. 



0.08 A 10 Tête de nymphe presque de face, les cheveux flottants. Grènetis. ij). ABA&apos; Laie 

debout à g., accompagnée de son petit. BMC. 6. 

Beau. 

Agrigente 



8.78 Al25 550-472. AKPAC-IOTMA-Aigle debout à&apos; g. IV. Crabe. BMC. 3. Bab. pl. 78, 1. 
Flan très large et mince. Très beau. 


Métal 

Nos 

PoidS 
et 
Module 

334 17.15 iîl25 472-313. AKKAC-^OTMA* Aigle debout à g. RI. Crabe. Champ concave. 

BMC. 39. Bab. pl. 78, 4. 

T.B. 

335 17.13 JR2b AKRAC-AHT02* Même type. ~. Pareil au précédent. Grose n°2 019. 
Très beau. 

336 17.48 Al23 AKRAC-ZOT11A-Aigle debout a g. sur une ligne perlée. 0). Crabe; au-dessous, 

grain d&apos;orge et un petit globule. BMC. 40. 

Beau style et dessin très soigné. Superbe. 

337 

8.86 Al 19 AKRA-Aigle debout à g. q. Crabe. Cercle creux. BMC. 12. Bab. pl. 78, la. 
Superbe. 



8.73 R 20 Autre exemplaire semblable, la légende en petites lettres, l&apos;aigle plus petit. 

Superbe. 



8.48 AE. 20 AK-Aigle debout à g. R?. Crabe; dessous, tête imberbe archaïque à d., les 

cheveux courts. Cercle creux. BMC. 29. 

Beau. 



8.70 R 20 AKKA-Même type. Bj). Crabe; dessous, ZAD-Cercle creux. Cf. BMC. 33 et 

Bab. pl. 78, 11. 

Superbe. 



0.88 iîl11&apos;5 AK. Aigle debout à g. sur un chapiteau ionien. Grènetis. RJ. Crabe; dessous, 

une rose. Champ concave. BMC. 48. 
T.B. 



1.32 M12 413-406. AKPA&apos; Aigle debout à g. sur un rocher, dévorant un serpent; sur 

le rocher, 
Cercle linéaire. IV. ZIAA IOM-Crabe. BMC. 1. 

Superbe. 

17.34 AE.25,5 Deux aigles debout à d. sur un lièvre renversé. Le plus proche, les ailes 

repliées, lève la tête en criant; l&apos;autre, au second plan, les ailes éployées, 

baisse la tête vers la proie. A g., dans le champ, 2IAA-02-

-1 H)THA, en deux lignes, écrit sur une tablette suspendue au-

dessus d&apos;un quadrige, que Niké conduit au galop à g.; une rêne cassée 

traîne à terre. A l&apos;exv une massue. BMC. 55. Comp. 45. 

De toute rareté et d&apos;une grande beauté. 

-Coll. Sir Edward Bunbury, Londres 1896, n°2 66, et F. S. Benson, Londres 1909, n°1 76. -
-Une des plus vigoureuses compositions de l&apos;art glyptique, l&apos;oeuvre d&apos;un artiste de la 
plus haute capacité. -

16.63 AE.26,5 A-K-P-A-T-A-Deux aigles debout à d. sur un lièvre renversé, comme ci-

dessus. Grènetis. Rj. AKPA-r-ANTI-&apos; ON-Crabe. Au-dessous, Scylla, 
les cheveux flottants, nageant à g., levant la main d. BMC. 61. Comp. 

46. 

De toute rareté. Style et conservation magnifiques. 

16.50 AE. 29 AKPAr-ANTIN-O-* Aigle sur un rocher debout à g., les ailes éployées, tenant 

dans ses serres un lièvre renversé, qu&apos;il se prépare à dévprer. Sur le 
rocher, un pétoncle. Grènetis. ty. Crabe; au-dessous, un poisson (Genus 
Trigla), gueule béante, nageant à g. Dans le champ à g., pétoncle. 

BMC. 59. Grose pl. 65, 13. Comp. 47. 

De toute rareté. T.B. 

--Ancienne coll. Dr F. Imhoof-Blumer.Doubles du Musée de Berlin. Cat. Hirsch XXVI, n°5 9. -
-Pièce reproduite dans Imhoof, Tier-und Pflanzenbilder, pl. VII, 3. -



2.04 AE. lK Aigle, les ailes éployées, debout à g. sur un lièvre renversé. Grènetis. 

Bj-A-)l-.-A Crabe; dessous, un thon à d. Cercle incus. BMC. 68. 

Très beau. 


Métal 

N°! 

Poids 
et 
Module 



2.02 tïI 14 Un autre exemplaire semblable. BMC. 69. 

Beau&apos;. 



3.40 Al19 279-241. Tête laurée de Zeus à d. Grènetis. ti). AKPArAN-T!NflN-Aigle 

debout à d., les ailes éployées. Dans le champ à d., 

BMC. 81 sq., var. 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, n°1215. -

Camarina 



8.72 IR 21 461-405. Casque corinthien à g., sur un bouclier rond. R). KAMA-fll-Palmier 

à trois feuilles entre deux cnémides. Cercle creux. BMC. 7. Comp. 48. 

De toute rareté. Superbe. 

17.35 M25 01-ALJI9AMA)I. Tête barbue d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. 

ru. Quadrige au galop à g., conduit par Athéna. Niké volant à d. la 
couronne. A l&apos;ex., cigogne volant à g. BMC. 10. Comp. 49. 

T..r.ès beau. 

-Ancienne collection Rhousopoulos, Athènes. Cat. Hirsch XIII, n°28&apos;1.,-

16.88 AE25,5 KAMAPINAIOM-Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. 
IV. Quadrige au galop à d., conduit par Athéna, couronnée par Niké 

volant à g. Sur la ligne d&apos;exergue en lettres minuscules, la signature 
d&apos;artiste, EEAKE2TIAA2; dessous, deux amphores. Cercle linéaire. 

BMC. 14. 

Très beau. 

Catane 

352 

0.85 Al 12 Avant 476. Tête chauve de Silène barbu à d., l&apos;oreille pointue. Grènétis. 
&quot;ÊJ. 3MA-TA&gt;I-Foudre ailé. Champ concave. BMC. 8, var. Très beau. 

353 17.40 1R 25 461-413. KATAMAI-OM-Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux relevés sur 

la nuque; une mèche s&apos;échappe. IV. Quadrige au pas à d., conduit par 

un aurige barbu et en chiton long. Grènetis. BMC. 17. 

, 

Très beau style de transition. F.D.C. 

354 17.02 M.25 K-ATANAION-Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux relevés. R). Quadrige 

au pas à d. Niké volant à d. couronne les chevaux-BMC. 21. 

T.B. 

355 17.15 AE28,5 KATANAIO-Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. Devant la tête, 

feuille et baies de laurier. R). Semblable au précédent. A l&apos;ex., aigle volant 

à d. Cf. BMC. 24. 

Très rare. T.B. 

-Cat. Hirsch XXXII, nO 34. --

356 17.21 M 26 413-404. KATANAlfiN&apos; Tête juvénile, imberbe, à g. (Amenanos), une cor-

delette dans les cheveux courts, bouclés. Grènetis. ^). Quadrige au. galop, 

à g. Niké volant à d., couronne l&apos;aurige. Triple ligne d&apos;exergue. Dessous, 

1i. Grènetis. BMC. 27. Comp. 50. 

De toute rareté. Style et conservation magnifiques. 

-Cat. Hirsch XXXII, nO 36. -

357 17.28 iR 27 Tête laurée d&apos;Apollon, de face, un peu inclinée à g.; les cheveux bouclés 

retombent librement. A d., signature d&apos;artiste, HPAKAEIAA2-Grènetis. 
IV. KATANA)nN-(A l&apos;ex.) Quadrige au galop à g.,^c onduit par un 
aurige qui tient les rênes des deux mains. Niké, volant à d., le couronne. 
A l&apos;ex., poisson à g. BMC. 31. Comp. 51. 

Rarissime et de toute beauté. Le plùs bel exemplaire connu. 

-Collection Sir H. Weber, pl. 48, 1269 (One of the gcms of the Weber collection). -


Métal 

N°s 

Poids 

et 

Module 

358 16.97 JR21 KATANAIflN-Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux relevés. Derrière, une 

langouste (en partie hors du flan). Devant, une cordelette à noeuds se 
terminant par une sonnette. Cercle creux. Hj. Quadrige au galop à g., 
passant la borne. Niké, volant à d., couronne de la main d. l&apos;aurige et 

tient de la main g. une tablette portant la signature très claire de 

l&apos;artiste, EYAINE-A l&apos;ex., un crabe. BMC. 35. Comp. 52. 

De toute rareté. Style et conservation magnifiques. 

-Il ne paraît pas exister d&apos;autre exemplaire sur lequel la signature d&apos;Evainetos soit 
tout à fait lisible. -

359 16.82 AE.25 Un deuxième exemplaire très bien centré. 

T.B. 

360 

4.03 AE. 18 --NANOY-. Tête imberbe et cornue du fleuve Amenanos à g., une bandelette 

dans les cheveux courts. De part et d&apos;autre un poisson ; sous le menton, 

une langouste. ~. KATANAIflN-(A l&apos;ex.) Quadrige au galop à d. Niké, 

volant à g., couronne l&apos;aurige. BMC. 37. 

Très beau style. Beau. 

-Vente Headlam, Londres 1916, n°117. -

Cephaloedium (Héracléa Minoa) 

361 16.75 AE. 25 409-396. Tête de femme à d:, parée de bijoux, les cheveux bouclés retenus 
dans une sphendone, ampyx sur le front. Au pourtour, trois dauphins. 

mp^D I TVi (rech Melkarth). Quadrige au galop à d. Niké cou-

ronne l&apos;aurige. Cf. BMC. p. 251, 2. 

Superbe. 

17.23 AE. 25 Tête de Perséphone à d., parée de bijoux, une couronne d&apos;épis dans les che-

veux relevés. Devant, deux dauphins affrontés. Grènetis. Êj). Même 
légende et&quot;même type à g. BMC. p. 251, 3. 
T.B. 

17.22 AE. 26 Tête d&apos;Aréthuse de très beau style à d., couronnée de roseaux. Au pourtour, 

trois dauphins. 

Légende hors du flan. Même quadrige à d. BMC. 

p. 251, 6. Cat.,Jameson n°5 97. 
F.D.C. 

-Collection R. Allatini. -

17.15 JR26 Un deuxième exemplaire. 

T.B. 

17.24 JR24 Un autre exemplaire semblable, de style carthaginois. 
Très beau. 

17.05 iït84 Tête de femme à d., parée de bijoux; les cheveux relevés, ampyx sur le front. 

De part et d&apos;autre, un dauphin; celui de d. hors du flan. fy. Même 
légende et même quadrige. BMC. p. 253, 18. Cat. Jameson n&apos;, 600. 

Très beau. 

367 16.75 AE.26 Un autre exemplaire semblable de styledînèrent. 

T.B. 

Eryx 

368 

0.56 iR9 Avant 480. Aigle debout à g. hj. Crabe. BMC. 2. 

B. 



8.55 ^22 480-413. Tête d&apos;Aphrodite à dv les cheveux relevés dans une sphendone, 

ampyx sur le front; autour du cou, collier avec pendentif en forme de 
tête de lion. Cercle linéaire. Rj. -PYKAI-B (écrit sur une base à l&apos;ex.). 
Chien marchant à d. A l&apos;arrière-plan, une touffe de trois épis de blé. 
Cat. Jameson n°5 06. Cat. Pozzi n°4 27. Comp. 54. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Th. Prowe, Moscou. Vente à Vienne 1912, n°3 49. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

Géla 

[17.37 JR21 Avant 466. 5A-A-3-D-Protomé de taureau androcéphale (le fleuve Gélas), 

nageant à d. Bj. Quadrige au pas à d. Niké, volant à d., couronne les 

chevaux. BMC. 3. Bab. pl. 77, 10. 

Très beau. 

17.25 R.26 CEAA2-Même type. W. Pareil au précédent. BMC. 5. Bab. pl. 77, 13. 

Superbe. 



8.69 R 20 GEAA2-Même type. Bj. Cavalier au galop à d., brandissant une lance. Grè-

netis. BMC. 19. Bab. pl. 77, 16. 

Très beau. 



8.78 R 21 Un autre exemplaire semblable. BMC. 22. Bab. pl. 77, 14. 

T.B. 



0.56 R 13 Cheval debout à d., la longe tramant; en haut, une couronne. Grènetis. 

Bj. CEAA&apos; Protomé de taureau, comme ci-dessus. BMC. 29. 
T.B. 



0.85 iïl 12 Autre exemplaire semblable, à la légende, CE-A-A&apos; BMC. 31. 

Beau. 
17.15 JR26 466-413. CEAAI&apos; Protomé de taureau androcéphale, comme ci-dessus. 

R). Quadrige au pas à d. A l&apos;arrière-plan, colonne à chapiteau ionien 

(Méta). Grènetis. BMC. 11. 

Très beau. 

17.17 M27 rEAA&quot; Type semblable5 d&apos;un style plus avancé. Bj. Pareil au précédent. 

Grènetis. BMC. 10 sq., var. 

&apos; 

Très beau. 

17.50 R 26 CEAA&quot; Même type. La tête du taureau androcéphale plus grande et d&apos;un beau 

style sévère. R). Quadrige au pas à d. Niké, volant à d., couronne les 

chevaux. A l&apos;ex., ornement d&apos;acanthe. BMC. 36. 

Superbe. 

-Vente Jewett, Londres 1909, n°3 6. -

17.58 iîl24 -EAA2-Même type de très beau style. Champ concave. R). Même bige à g. 

BMC. 48. 

Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

17.07 R 25 rEAA:I: Type pareil au précédent, à g. Ri..Pareil au précédent. BMC. 49. 

Très beau. 

17.15 R 2fi 413-405. IAA3T Protomé de taureau androcéphale, nageant à d. En haut, 

grain d&apos;orge. q. rEAntHN-Quadrige au galop à g., conduit par Niké. 

En haut, aigle volant à g. A l&apos;ex., un épi de blé. BMC. 59. Comp. 55. 

De toute beauté. 

-Coll. Sir E. Bunbury, Londres 1896, n°3 13, et F. S. Benson, Londres 1909, n°3 13, -

17.14 AE 25 TEAAI* Taureau androcéphale debout à g., une touffe de blé pousse devant 

lui. Cercle linéaire. Bj 
.....fIN&apos; Même type, comme ci-dessus. BMC.-, 

Collection S. Angelo, Naples, n°7 714. Burlington fine Art Club, Cat. 

1903, n°1 40. Cat. Jameson, n°5 93. Comp. 56. 

Pièce d&apos;un style admirablè. De la plus grande rareté. Superbe. 

383 

0.71 R 19 Vers 340. Tête de femme (Sosipolis ?) à d., les cheveux relevés dans une 

sphendone. 
Traces de légende. Protomé de taureau androcéphale 
nageant à d., au-dessous, un poisson à d. Dans le champ à d., croix 

gammée. BMC. -, 

Head, p. 143 (d&apos;après Tropéa, p. 19, n°i l). 

Rarissime. T.B. 

Himéra 

384 

5.82 JR 22 Avant 482. Coq debout à g., levant une patte dans laquelle il paraît tenir un 

ver. En haut, AA-Grènetis espacé. pY. Carré dentelé partagé en huit 

triangles, dont quatre en creux. BMC. 3, var: 

T.B. 


Métal 

NI, 

Poids 
et 
Module 



5.04 AE21 Même type à d. R). Pareil au précédent. BMC. 5. Bab. pl. 80, 6. 

Très beau. 



5.84 iïl 18 Même type. R). Poule debout à d. Carré dentelé. Le tout dans un carré creux. 

BMC. 14. Bab. pl. 80, 12. 

Superbe. 



5.73 At 19 Même type à g. IV. Semblable au précédent, mais le carré perlé au lieu d&apos;être 
dentelé. BMC. 15. Bab. pl. 80, 10, var. 
Très beau. 



8.72 

22 

Sous Théron et Thrasydée. 482-472. HIMERA-Coq debout d&apos;un superbe 
style réaliste. Bj. Crabe. Cercle creux. BMC. 24. Bab. pl. 80, 17. 

Comp. 57. 

Pièce parfaitement centrée et d&apos;une conservation 
tout à fait exceptionnelle. 

-Collection Headlam, Londres 1916, n°4 6. -

17.17 

472-413. Nymphe Himéra drapée, debout de face, sacrifiant à g. sur un autel. 

A d., un Silène nu, debout à d. dans un bassin, reçoit le jet d&apos;une 
fontaine à gueule de lion. Dans le champ à d. en haut, grain d&apos;orge. 
IMEPAION (à l&apos;ex.) Quadrige au pas à d. Niké, volant à g., couronne 
l&apos;aurige. Grènetis. BMC. 34. Comp. 58. 
T.B. 

-Collection Consul Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, n°1 61. -



2.04 M14 N&apos; Niké volant à g., tenant un aplustre. ij}. IMERA-ION-Homme nu chevau-

chant un bouc, tenant un caducée et soufflant dans une conque. BMC. 37. 

Beau. 

-391 

0.73 iîl11,5 Même légende et .même type. ru. Protomé de monstre à g., à tête d&apos;homme 
barbu et cornu, à pattes cfe lion et à ailes de griffon. BMC. 41. Beau. 

Léontion 

392 17.01 R21, 500-466. HOMITMOEA-Tête de lion à d., la gueule béante. Au pourtour, 

quatre grains d&apos;orge. Champ concave. Il Quadrige au galop à d. Niké, 

volant à d., couronne les chevaux. BMC. 2. Bab. -

Superbe. 
393 17.41 AE21,5 AEO/VTI/VO/V-Même type. Bj. Pareil au précédent. BMC. 3. Très beau. 

394 17.31 AE.2i Même légende et type semblable. Les grains d&apos;orge sont en train de pousser. 

Cercle linéaire. Champ concave. q. Type semblable au précédent. Les 
chevaux au galop. Bab. pl. 73, 3, var. Flan très large. Superbe. 

395 

8.34 M 20 H0-MIT-H-03-A-Même type. R). Cavalier nu au trot à d. Grènetis. BMC. 

14. Bab. pl. 73, 6. 

T.B. 
396 

0.66 

9 

Muffle de lion, de face. Grènetis. IÎ. 3A ON* Grain d&apos;orge. BMC. 21. Bab. 

pl. 73, 16. 

T.B. 

397 17.56 JR™ PEONTI -NO N-Tête archaïque d&apos;Apollon laurée à d., d&apos;un style superbe ; 

les cheveux, relevés et nattés derrière, forment une triple natte sur 
les joues, une mèche sinueuse descend derrière l&apos;oreille. Au pourtour, 
trois feuilles de laurier; sous le cou, un lion bondissant à d. 1^. Person-
nage drapé, la poitrine nue, dans un quadrige au pas à d. Niké, volant à 
g. le couronne. A l&apos;ex., lion bondissant à d. Grènetis. BMC. 10. Bab. 

pl. 73, 10. De toute rareté. Conservation magnifique. F.D.C. 

398 17.05 iïl 

466-422. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux relevés et liés par une cor-

delette sur la nuque. Grènetis. q. PEO-NTI-N-ON* Tête de lion à d., 

la gueule béante. Au pourtour, quatre grains d&apos;orge. BMC. 29. 

T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

17.09 iïl25 Tête semblable d&apos;Apollon. T\j. Même légende et même type. BMC. 32. T.B. 
17.14 AE24 Même tête d&apos;Apollon à g. R). UEONTINON-Type semblable au précédent, la 

tête de lion à g. BMC. 37. 

Très beau. 
40t 17.40 R21 Tête laurée d&apos;Apollon à d. de très beau style, les cheveux courts. 

Bj. AEONTINO;-Tête de lion de très beau. style à d. au pourtour, 

quatre grains d&apos;orge. BMC. 54. Cat. Jameson n°6 35. Comp. 60. 

Très rare. Superbe. 

-Collection E. P. Warren. Catalogue par Kurt Regling, Berlin 1906, n°2 53. -



0.64 AE.11,5 Tête d&apos;Apollon à -d., les cheveux relevés. Grènetis. R). ON 3A-Grain d&apos;orge. 

Cercle linéaire. BMC. 50. Bab. pl. 73, 11. 

T.B. 

Messine 



5.91 AE23,5 Sous le nom de Zanclé, avant 490. DANKl^-Le port sous la forme d&apos;une faucille. 

A l&apos;intérieur, un dauphin nageant à g. Grènetis. ^). Pétoncle dans un 
carré au centre d&apos;un carré plus grand. L&apos;intervalle entre les deux est 

sectionné en figures géométriques. BMC. 4. Bab. pl. 72, 2. Superbe. 
17.40 R21.1 Sous Ana-xilas. 490-461. Masque de lion de face. Grènetis. q. MES-SE-N&quot;&quot; 

Tête de veau avec le cou à g. Grènetis. BMC. 10. Bab. pl. 72, 9. 

Comp. 61. 

Extrêmement rare. Très beau. 

-Collection Consul Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, n°6 21. -

17.36 AE23,5 480-461. Bige de mules (â^vv]) à d., l&apos;aurige assis sur le char. A Fex., une 

feuille d&apos;olivier. Grènetis. pj). MESSEMIOH* Lièvre courant à d. Grè-

netls. BMC. 11, var. Bab. pl. 72, 13. 
Très &apos;beau.-

10.42 iîl29 Même bige. Niké volant à d. couronne les mules. Grènetis. J{j. Même légende et 

même type. En haut, A ; sous le lièvre, pousse d&apos;olivier. Grènetis. Cercle 

incus. BMC. 16. 

B. 

16.82 AE. 21 461-396. Nymphe Messana conduisant un bige de mules aupas à d. Niké 

volant a d. couronne les mules. A l&apos;ex., deux dauphins affrontés. Grè-

netis. fi). ME:I-:I-A-NIO-N&apos; Lièvre courant a d. Au-dessous, dauphin à-

d. Grènetis. BMC. 36. 

Superbe. 

17.09 R 25 Même type de bige. Niké debout à d. sur les rênes, couronne les mules. A 

l&apos;ex., feuille d&apos;olivier avec baie. Grènetis. R1. Pareil au précédent. BMC. 

-
37. 

T.B. 

17.14 R25 ME:II-ANA&apos; Même type de bige. Niké manque. A l&apos;ex., pas de symbole. Grè-

netis. R). Pareil au précédent. BMC. 38. 

Très beau. 

17.27 iîl26 Même légende et même type. A l&apos;ex., deux dauphins affrontés. Grènetis. 

Hj. Pareil au précédent. BMC. 39. 

Superbe. 

17.24 AE. 27 MEIIANA (en haut). Même type à g. Grènetis. 1^1. Même légende et même 

type de lièvre. Au-dessous, une mouche à d. Grènetis. BMC. 43. 

Très rare. Superbe. 

17.22 AE 24 Bige de mules au pas à g. Niké volant à d. couronne Messana. A l&apos;ex., deux 

dauphins affrontés. Grènetis. iy. 1/10I-HA-Z-Z3M* Lièvre courant à g., 

Dessous, tête de Pan cornue et diadémée à g. Grènetis. BMC. 49. 

CorÙp. 63. 

Superbe. 

-Cat. Hirsch XXXIV, n°1 62. -


Métal 

N&quot; 

Poids 
et 
Module 

4-13 17.03 M 25 Même type; les mules au trot. Pas de symbole à l&apos;ex, Grènetis. RL MEIIANION. 

Lièvre courant à d. Dessous, hippocampe nageant à g. Grènetis. 
BMC. 53. Comp. 62. 

Très rare. Superbe. 

-Cat. Hirsch XXXIII, n°3 88. -

414 17.21 iîl28 Bige de mules à g. Niké volant à d. couronne la nymphe. A l&apos;ex., deux 
dauphins affrontés. Grènetis. IV. MEIIANInN (en haut). Lièvre courant 
à d. Au-dessous, dauphin nageant à d. sur des flots. Grènetis. BMC. 55. 

Flan très large. Très rare. Superbe. 

-Le droit de cette pièce est plus ancien que le revers. -

Motya 

415 16.38 A24,5 413-397. Tête de nymphe à g. (copiée du décadrachme de Syracuse par 

Cimon), parée de bijoux, les cheveux bouclés et relevés dans un réseau, 

ampyx sur le front. Au pourtour quatre dauphins. Ri.,Crabe. Champ 

concave. BMC. -, Evans, Syracusan Medallions, pl. II, 6. Forrer, Cat. 
Sir Weber, n°1 452. Comp. 64. 

De toute rareté. Très beau. 

-Vente à Paris 1907, n°2 36. -

Naxos 

410 

5.03 A 21 Avant 480. Tête de Dionysos à g., avec une barbe en pointe et de longs che-

veux, ceinte d&apos;une couronne de lierre. Grènetis. p;1. HAX-tOU-Grappe 

de raisin avec deux feuilles. Cercles linéaire et perlé. BMC. 2. Bab. 

pl. 72, 17. Comp. 65. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Paul Mathëy. -

417 

0.76 iîl12-5 Même type. $. HO)X-AH-Grappe de raisin. Cercles linéaire et perlé. BMC. 4. 

Bab. pl. 72, 19. 

T.B. 

4m 6.35 /R 27 461-430. Tête de Dionysos avec une longue barbe, couronnée de lierre, les 

cheveux relevés et liés au-dessus de la nuque. Grènetis. IV. N-AXI-ON-
Silène nu, barbu, ithyphallique, assis à terre de face, portant une coupe 
à ses lèvres. Champ concave. BMC. 7. Comp. 66. 

Superbe style archaïque. Très beau. 

-Vente Butler, Londres, n°7 6. -

419 10.44 AK.26,5 Vers 420. Tête barbue de Dionysos à d. Dans les cheveux, un large bandeau 

orné d&apos;une couronne de lierre. Grènetis. fij. NAHON&apos; Silène nu, assis à 
terre de face, la tête à g., portant à ses lèvres un canthare, et tenant un 
thyrse. A g., un pied de lierre, poussant du sol. Deux cercles linéaires. 
BMC. 18. Comp. 67. 

Style admirable. Très rare. Superbe. 

-Vente Sandman, Londres, n°4 1. -

420 

8.22 A 2 i 413-404. NAEIflN* Tête d&apos;Apollon laurée à d., les cheveux relevés. Derrière, 

feuille et baie de laurier. Grènetis. Ùj. Même type de Silène que ci-dessus. 

A d., un terme ityphallique, avec tête à g., les cheveux relevés. BMC. 22. 
Comp. 68. 

Très rare et très beau. 

-Vente à Paris 1907, n°2 45. -


Métal 

NOB 

Poids 

et 

Module 

Panorme 

16.58 AE. 

Apres 409. Tête d&apos;Aréthuse à g. (copiée d&apos;après le décadrachme syracusain de 
Cimon), parée de bijoux, les cheveux bouclés, relevés dans un réseau, 
ampyx sur le front. Au pourtour, quatre dauphins,. Grènetis. Cercle 

creux. IV. 

= ZiZ (à l&apos;ex.). Quadrige au galop à d. Niké cou-

ronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., hippocampe nageant à d. Grènetis. Evans, Num. 

Chr. 1891, pl. IX, 8. Comp. 69. 

-

Très rare. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, n°1 475. -

16.8i &quot; M 2:1 Tête de femme à g., parée de bijoux, les cheveux ondulés et relevés; ampyx 

sur le front. Au pourtour, des dauphins. 

Même légende et même 
type. BMC. p. 247, 8. Comp. 70. 

Superbe. 

-Vente à Vienne 1914, n°3 19. -

&apos;16.83 AE2:1 Tête de femme à d., les cheveux ondulés et relevés, ampyx sur le front. De part 
et d&apos;autre un dauphin. RI. Même légende et même quadrige à g. BMC. 

p. 247, 7. 

Très beau. 

16.75 7R 21 Tête de Perséphone à g., parée de bijoux, une couronne d&apos;épis dans les che-

veux relevés. Devant, deux dauphins affrontés ; derrière la nuque, u n e 

fleur sur une tige. 

Même légende et même quadrige. BMC. etc.-

D&apos;un style très soigné. Très rare. Très beau. 

-Vente C. W. Colgate, Londres 1918. -

17.38 AE23,5 Tête d&apos;Aréthuse à g., parée de bijoux, des roseaux dans les cheveux relevés.&apos; 

Au pourtour, six dauphins. R). Même légende et même quadrige à d. 

BMC. etc. -

Très rare. Très beau. 

Ségeste 



8.49 Al21 480-461. Sans légende. Tête de la nymphe Ségeste à d., les cheveux relevés 

sur la nuque par une double cordelette. Cercle creux. R). 3 
Le chien Crimisos debout à d., flairant le sol. Grènetis. BMC. 3. Bab. 

pl. 79, 13. 

T.B. 

427 

8.20 AE21,5 3IIAT231AS-Tête semblable. Cercle creux. . 

Type pareil au précédent. 

Grènetis. BMC. 5. Bab. pl. 79, 15. 

Superbe. 

428 

8.74 AE21,5 3IIÀ&quot;n313*-Tête de nymphe à d., un large bandeau dans les cheveux 

relevés. Cercle creux. R). Le chien Crimisos debout à g. Grènetis. BMC. 
16. Comp. 71. 

Style et conservation admirables. 

-Catalogue Hirsch XIX, n°223. -

420 

8.22 AE. 22 lErEZlVIIfc-Tête de nymphe à d., avec boucles d&apos;oreilles rondes, les che-

veux relevés dans une sphendone étroite, ampyx sur le front. Cercle 
linéaire et creux. Bj. Pareil au précédent. En haut, murex. BMC. 18, 

var. 

TJ3. 

-Catalogue Hirsch XIX, n°2 22. -

430 

8.25 AE. -Tête de nymphe à d., un large bandeau dans les cheveux relevés. Cercle 

linéaire et creux. IV. Chien Crimisos debout à g. Grènetis. BMC. -. 
Grose pl. 86, 9. 

Beau. 

43) 

8.51 Ai 
461-415. Tête de nymphe à d., les cheveux relevés dans une sphendone 

28.5&apos;(n!,5 

étroite. Cercles linéaire et creux. RI. Pareil au précédent. Grose pl. 86, 19. 

Beau. 


Métal 

N08 

Poids 

et 

Module 

432 

8.52 ÀR21,5 lETEITAI-QN-Tête de nymphe à d., les cheveux relevés. l \j. IETE2TAIIB 

entre deux lignes à l&apos;ex. Chien Crimisos, à d., flairant le sol. A l&apos;arrière-
plan, une touffe de trois épis. Grènetis. BMC. 39. 
T.B. 

-Collection Alexandcr Mann, Londres 1917. -

433 

8.39 R 19 Tête de nymphe à d., les cheveux dans une sphendone étoilée. Cercle creux. 

Py. Même légende rétrograde et même type. Cat. Jameson n°7 la. T.B. 

434 &apos;10.51 iR 29-415-409. Tête de nymphe Ségeste à d. (de style carthaginois), les cheveux 

relevés. Cercle creux. IV. Jeune chasseur nu (le fleuve Crimisos), debout 
à g., le pied posé sur un rocher, sa chlamyde sur le bras g., son pilos 
pendant sur le dos, tenant un javelot dans la main g., et levant la main 
d. A ses pieds, deux chiens à g., l&apos;un flairant le sol, l&apos;autre levant la 

tête vers un terme, posé à g. sur le rocher. Grènetis. Coll. S. Angelo 

(Naples) n°4 968. Salinas pl. I, 5. Comp 72. Deuxième exemplaire 
connu. De la plus grande. rareté. Très beau. 

Sélinonte 

135 

8.80 JR23 480-466. Feuille de persil (rcsXivov). De part et d&apos;autre de la tige, un globule. 

R). Carré creux partagé en douze triangles, dont six en creux. BMC. 10. 

Bab. pl. 79, 2. 

T.B. 

43tj 

7.70 A20 Même type. 17t. 2-E l-A* Feuille de persil. Carré creux. BMC. 15. Bab. pl. 

79, 8. 

Superbe. 

-Collection Paul Mathey. -

437 &apos;17.01 R 27 466-415. •••ITM-OMIA3I-Quadrige au pas à g., conduit par Artémis accom-

pagnée d&apos;Apollon tirant, de l&apos;arc. Rj. 2E 

• •. 2 

• 

Dieu-fleuve Sélinos nu, 

debout à g., sacrifiant sur un autel et tenant un rameau de laurier. 

Devant l&apos;autel, un coq debout à g. A d., sur un socle, taureau debout 

à g. Au-dessus du taureau, feuille de persil. BMC. 23.&apos; 

T.B. 

i38 17.25 JR29 Sans légende. Même type, d&apos;un style plus avancé. A l&apos;ex., grain d&apos;orge. Cercle 

linéaire. IV. ZEAINONTI-ON• Type pareil au précédent; l&apos;autel ardent; 

le taureau a la tête baissée. BMC. 31. 
T.B. 

-Collection Thomas-Stanford,Londres. -

439 &apos;17.28 ÀR28 Même type. R). Même légende et même type. Le taureau sur une base enguir-
landée. A l&apos;exergue, poisson à g. BMC. -. 

Beau. 

4JtLL 

8.08 R 23 2EAI-HOM---Oki. Héraclès imberbe, nu, brandissant la massue et arrêtant 

par la corne un taureau qui bondit à d. Grènetis. HW-Al-Le fleuve 

Hypsas nu, imberbe, debout de face, sacrifiant à g., sur un autel entouré 

d&apos;un serpent et tenant un rameau lustral. A d., un héron courant à d.; 

au-dessus, feuille de persil. BMC. 37. Comp. 73. 

Style et conservation superbes. 

-Collection Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, 657. -

441 

17.24 AE 27 415-409. Dieu-fleuve Sélinos nu, sacrifiant à g. sur un autel ardent, tenant 
une branche de laurier. Devant l&apos;autel, un coq à g. Derrière, un taureau 

debout sur une base. Au-dessus du taureau, une feuille de persil. Cercle 

linéaire et creux. R). EAINONTIO&quot; (à l&apos;ex.). Niké conduisant un quadrige 

au galop à d. En haut, une couronne d&apos;olivier; à l&apos;ex., un épi de blé. 

BMC. 44. Comp. 74. Très beau style. De la plus grande rareté. 
Superbe. 

-Collection Dean of York, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

Syracuse 

16.93 iR 

Avant 485. Oligarchie des Géomores. $VKA&apos; Quadrige au pas à d., l&apos;aurige 

tient les rênes des deux mains. Grènetis. q. Carré creux partagé en 

quatre carrés. Au centre dans un cercle creux, tête de-femme (Aréthuse) 

à g., les cheveux en pointillé, retombant sur la nuque. BMC. i. Bab.&apos; 

pl. 74, 2. Comp. 75. 

Très beau. 

16.99 AE 27 SVkA?0 SION, Même type. W. Pareil au précédent. BMC. 2. Bab. pl. 74, 2. 

B. 

16.98 R 27 -485-478. Règne de Gélon. ZY-KA9-0ZI-0N-Tête d&apos;Aréthuse à d., diadémée, 

les cheveux striés et descendant en mèches parallèles sur la nuque. 
Quatre dauphins au pourtour. Cercle creux. Bj. Bige au pas à d. Niké 
descendant des airs, tient de la main d. une couronne et lève la main 

g. sur la tête des chevaux. Grènetis. BMC. 4. Du Chastel, Syracuse, ses 
monnaies etc., Londres 1898, pl. 1, 4. Bab. 74, 7. Comp., 76. 

T.B. 



8.67 AE20 Même légende et même type. ^). Cavalier nu au pas à d., menant un second 

cheval. Grènetis. BMC. 5. Bab. pl. 74, 8. 

Très beau. 
446, 17.27 AE25 ZYKAKOZIO-N* Tête d&apos;Aréthuse à d., collier de perles autour du cou et 

dans les cheveux, indiqués en pontillé sur le front seulement, descen-
dant droit sur la nuque. Au pourtour, quatre dauphins. 
Bige conduit 
par son aurige barbu au pas à d. Niké volant à d. couronne les che-
vaux. Grènetis. Du Ch. pl. 1, 6. Bab. pl. 76, 3. 
T.B. 

17.38 AE26 2YK-AK-0II-CW-Même tête à g., un bandeau dans les cheveux, indiqués en 
pointillé, le bout de la queue nouée en floche ; boucle d&apos;oreille ronde, 
au cou deux colliers. Quatre dauphins au pourtour. Cercle creux. 

IV. Pareil au précédent. BMC. 10. Du Ch. pl. 1, 8. 

; 

Très rare. De tou.te beauté. 

17.27 R 24 Type semblable à d. R). Pareil au précédent. Du Ch. pl. 1, 9. Bab. pl. 76, 4. 

1 

, 

T.B. 

( 

, 

17.50 AE24 2YKÀK-0II0N-Tête semblable, un large bandeau et un collier de perles 

dans les cheveux, descendant droit sur la nuque et noués au, bout. Au 
pourtour,quatre dauphins. i\). Pareil au précédent. Du Ch., Bab. -. T.B. 
17.17 AE24 2YKA-KOI-IO-N-Même type; un large bandeau dans les cheveux indiqués 
en pointillé et relevés sur la nuque. ^). Pareil au précédent. Du Ch. pl. 

2, 13. 

F.D.C. 

451 

17.18 R 21, Même type, la tête plus grande; un large bandeau et un collier de perles dans 

les cheveux striés et relevés sur la .nuque. J^î. Pareil au précédent. Du 

. 

Ch. Suppl. pl&quot; 18, 13 1. Grose pl. 90, 8. 

T.B. 

452 17.19 R21,1 Même type; un collier de perles dans les cheveux striés et relevés sur la 

nuque. FV. Pareil au précédent. Bab. pl. 75, 6. 

Superbe, 

453 17.45 JR22 Un deuxième exemplaire semblable.. T.B. 

454 17.15 

21 

Même type. Les cheveux sont en pointillé ; .le cou mince et allongé. 
Pareil 
au précédent. Du Ch. pl. 2, 15. Bab. pl. 76, 2. 

T.B. 

455 J7.64 AE2-1,5 Mème type; une cordelette dans les cheveux striés et relevés sur la nuque. 

Pareil au précédent. Du Ch. pl. 2, 16. 

Très beau style archaïque. Superbe. 


Métal 
N°. 
Poids 
et 
Module 

17.26 iR 26 Même type; un collier de perles dans les^chcveux légèrement ondulés et rele-

vés sur la nuque. Cercle creux. IV. Même type à g. Grènetis. Du Ch. 

pl. 2, 17. Bab. pl. 75, 1. 

Magnifique style archaïque. Flan très large. De toute beauté. 

17.16 ./R 21 Type semblable, mais les cheveux en pointillé. Ri. Type pareil au précédent, à 

d. Grènetis. Bab. pl. 75, 2. 

Très beau. 



8.74 AE21 2YK-AKO-2ION» Tête d&apos;Aréthuse à d., collier de perles dans les cheveux 

striés, relevés sur la nuque. Collier au cou. Au pourtour trois dauphins. 

Cercle creux. ty. Cavalier nu au pas à d., menant un second cheval. 

Grènetis. BMC. 46. Bab. pl. 76, 5. 

Beau. 



4.13 R 15,:i IYKAKOIIO-N.Même type. Cercle creux. R). Cavalier nu au pas à d. Grènetis. 

BMC. 47. Bab. pl. 76, 10. 

Beau. 



0.78 M13 IYK-Même type. Grènetis. R). Pieuvre. Champ concave. BMC. 49. Bab. 

pl. 76, r5. 

Superbe. 



0.75 iîl 14 ZYKA-Même droit. 

Pareil au précédent. BMC. 53. Bab. pl. 76, 11. T.B. 



0.72 JR. 10 Sans légende. Même droit. Ej. Roue à quatre rais. Cercle creux. BMC. 55. 

Bab. pl. 76, 21. 

T.B. 

403 17.&apos;15 

27 

479 av. J.-C. Type de Démaréteion. 1Y-KAK-OZI-ON-Tête d&apos;Aréthuse à d., 

couronnée d&apos;olivier; les cheveux relevés sur la nuque par une double 
cordelette, des bandeaux ondulés sur le front. Autour de la tête, un petit 

cercle linéaire. Au pourtour quatre dauphins. R). Quadrige au pas à d. 

Niké volant à d. couronne les chevaux. A l&apos;ex., lion courant à d. Grè-

&quot; 

&apos; 

netis. BMC. 64. Du Ch. pl. 2, 24. Bab. pl. 74, 12. Comp. 77. 

Très rare. T.B. 

-Catalogue Hirsch XXXII, n°1 64. -

16.86 iîl 2:¡ 478-467. Règne d&quot;Hiéi-oiz et de Thrasybule. IYKA-KO-7-1-ON 

-

Tête d&apos;Aréthuse 
à d., ornée de bijoux; collier de.perles dans les cheveux relevés sur la 
nuque, des bandeaux ondulés sur le front. Au pourtour quatre dauphins. 
1y. Quadrige au pas à d. Niké volant à g. couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., 
pistrix à d. Grènetis. Du Ch. pl. 2, 21. 
T.B. 

465 17.17 AE.27,5 2YIUK-02-I-0-N. Tête d&apos;Arétuse à d., ornée de bijoux, collier de perles 

dans les cheveux lisses, relevés sur la nuque. Les bandeaux sur le front 

très ondulés. Au pourtour quatre dauphins. RI. Quadrige au pas à d. 

Niké volant à d. couronne les chevaux. A l&apos;ex., pistrix à d. Grènetis. 

Du Ch. pl. 3, 25. Cat. Jameson n°7 60. Comp. 78. De toute beauté. 

-Catalogue Hirsch XXXII, n°1 71. -

46(3 16.96 AEAutre exemplaire semblable. Collier de grosses perles dans les cheveux. Variétés 

dans le style et dans le dessin. Cat. Jameson n°7 60. Grose pl. 91, 19. 

Superbe. 

467 &apos;17.03 iîl28 466-425. Démocratie. 2YKAK02I-0-N• Tête d&apos;Aréthuse à d., parée de bijoux, 

une cordelette dans les cheveux ondulés sur le front et relevés en forme 
de coque divisée en trois parties. Au pourtour quatre dauphins. 

Pareil 
au précédent. Du Ch. pl. 3, 29. 

Très beau. 

468 17.18 A 25 Autre-exemplaire semblable. La coque divisée en quatre parties. ru. Pareil au 

au précédent. Du Ch. pl. 3, 31. 
T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

469 17.24 AE 2fi Type semblable. Une cordelette dans les cheveux ondulés, bouclés sur le front, 
rebroussés sur la nuque. IV. Pareil au précédent. Du. Ch. pl. 3, 33. 

De toute beauté. 

-Catalogue Hirsch XXXII, n°1 91. -

470 17.22 A2 Un autre exemplaire semblable.. 
Superbe. 

471 

17.23 yÎI 2o Un autre exemplaire semblable. 
T.B. 

472 16.93 R 25 Un autre exemplaire semblable, là tête plus petite, de style très délicat. Grose, 

pl. 93, 1. 

T.B. 
473 17.22 AE25,5 Autre exemplaire semblable. Une triple cordelette dans les cheveux relevés, 
retombant en chignon sur la nuque. R).. Pareil au &apos; précédent. Du Ch. 

pl. 3, 36. Comp. 79. 

Superbe. 

-Collections H. Osborne O&apos;Hagan, Londres 1908, n°195, et R. Allatini, Londres. -

474 17.04 AE 26 Autre exemplaire semblable. Les cheveux ondulés sont relevés en queue 

derrière et enserrés dans un large-bandeau. R). Pareil au précédent. 

Du Ch. pl. 4, 38. 

Très beau. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°2 08. -

17.11 JR 26 Type semblable; la tête un. peu plus grande, le bandeau plus large et&apos;finissant 
au-dessus de la tempe ; trois bandelettes pendent sous le chignon. Collier 
avec pendentifs autour du cou. 

Pareil au précédent. Du Ch. pl. 4, 40. 

Superbe. 

-Cat. Hirsch XXXII, 214. -

17.32 M25 Vers 440. 2YPAKOIION-Tête d&apos;Aréthuse à d., parée de bijoux; les cheveux, 
bouclés sur le front, sont relevés par un large bandeau passant plusieurs 
fois autour de la tête ; son attache est visible au-dessus de la &apos;tempe. 

IV. Pareil au précédent. Du Ch. pl. 4, 41. Comp. 80. 

Très beau style de transition. Très rare. Superbe. 

16.74 AE2ô Type semblable. Les cheveux bouclés relevés dans une sphendone. 

Pareil 
au précédent. Du Ch. pl. 4, 42. 

B. 

-Cat. Hirsch XXXII, 221. -

478 17.11 AE2ti 2VKAK02I0N-Tête d&apos;Aréthuse à d., parée de bijoux, les cheveux ondulés, 
noués en touffe sur le sommet de la tête. IV. Quadrige à g., les chevaux 
se cabrant. Niké volant à d. couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., pistrix à g. 

Du Ch. pl. 4, 45. 

T.B. 

&apos;,,70 

t 7.06 M 2H Un autre exemplaire semblable. 

T.B. 

17.14 AE 25 Un autre exemplaire semblable, de style plus fin. Du Ch. pl. 4, 46. 

Très beau. 

1-81 

17.38 iïl21 2YPAKC)2IO-N 

• Tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux ondulés sur le front, et 
retroussés derrière, formant un chignon horizontal .quatre fois ligaturé. 
Au pourtour quatre dauphins. R). Quadrige au pas à d. Niké, volant à d., 
couronne les chevaux. Du Ch. pl. 4, 48. 

Superbe. 

-Vente Lacroix, n°2 38. -

1-82 

17.35 AE25.5 2YPA-K-0&apos;»* Tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux relevés dans une sphendone 
par un triple bandeau et liée en travers. Collier avec tête de lion comme 
pendentif. Au pourtour quatre dauphins. IV. Pareil au précédent. Du 

Ch. pl. 5, 52. 

Beau. 


Métal 

N°. 

Poids 

et 

Module 

17.28 hl28 IYPAKODON. Tête semblable d&apos;un style plus beau et d&apos;un dessin plus 

délicat; ampyx sur le front. Collier sans pendentif. Cercle creux. 
lj). Type pareil au précédent, A l&apos;ex., feuille de laurier avec baie. Grè-

netis. Du Ch. pl. 94, 4. Comp. 81. 

Flan extrêmement large. Très rare. Superbe. 

-Vente à Vienne 1914, n°3 66. -

17.30 ifîl24-5 Autre exemplaire semblable. Du Ch. pl. 5, 54. 
Beau. 

-Collection Harlan P. Smith, Londres. -

17.15 Al25 ZYPAKOZION-Tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux couverts du saccos, terminé 
au sommet de la tête par une floche et orné d&apos;une grecque. Ampyx 

lauré sur le front. Au pourtour,-quatre dauphins. R). Quadrige au pas 

à d. Niké volant à d. couronne les chevaux. Du Ch. pl. 5, 55, var. 

Grose pl. 94, 8. 

Superbe. 

16.94 ,/ïl 25 Un autre exemplaire semblable. Du Ch. pl. 5, 56. 

Très beau. 

1ü.03 iîl24&apos;5 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style plus fin, l&apos;ampyx pas lauté. A, sous 

l&apos;oreille. 

Pareil au précédent. Du Ch. pl. 5, 57. 
T.B. 

-Catalogue Hirsch X-XXII, n°2 72 -

488 16.74 M 26 Autre exemplaire semblable de très beau style, l&apos;ampyx lauré, collier avec tête. 

de lion comme pendentif. 
Quadrige au pas à d. Niké volant à g. 
couronne l&apos;aurige. Du Ch. -. Grose pl. 94, 11. 

Superbe. 

--Catalogue Hirsch XXXII, n°2 78. -

48&apos;) 17.28 JR 24 Autre exemplaire semblable; le saccos terminé en haut par un bouton; collier 

et ampyx simples. ru. Semblable au précédent. Niké couronne les che-
vaux.. Du Ch. pl. 5, 58. Comp. 83. 
T.B. 

-Catalogue Hirsch XXXII, n°2 84. -

17.27 AE.23.fi 2YRA-K02I0N-Tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux couverts du saccos main-

tenu par un bandeau ornementé qui passe deux fois sur le front, deux 
fois transversalement derrière et finit par deux plis retombant sur la 
nuque. Au pourtour, quatre dauphins. R). Semblable au précédent. Niké 
volant à g. couronne l&apos;aurige. Du Clr. pl. 5, 60. Comp. 82. 

Style superbe. Très rare. Très beau. 

-Ancienne collection Duruflé, Paris 1908, n°1 98. -

4ql 17.21 R21; 425-413. Démocratie. NOI-I:-O-)l-A-CJYI:. Tête d&apos;Aréthuse à g., ornée de 
bijoux, les cheveux ondulés sur le front et rebroussés derrière. Au pour-
tour quatre dauphins. 

Quadrige au galop à g. Niké volant à d. 
couronne l&apos;aurige. Du Ch. pl. 6, 61. 

Très beau style. Superbe. 

-Cat. Hirsch XXXII, 290. -

16.73 AE. 25 ZYPAKOZION» Tête d&apos;Aréthuse à g., parée de bijoux,&apos;les cheveux ondulés 

et relevés par des cordelettes croisées; des mèches flottantes s&apos;en échappent. 
Au pourtour quatre dauphins. I\J. Même quadrige ; sous les chevaux, un 
héron debout à g. A l&apos;ex., dauphin poursuivant une perche. Du Ch. 

pl. 6, 69. 

Beau. 

17.13 AEHU IYPAK02I0-H. (à g., tout près du bord). Tête semblable à la précédente, mais 

plus grande et de style plus beau. Au pourtour quatre dauphins. Cercle 
creux. Èj. Même quadrige. A l&apos;ex., pétoncle. Cat. Jameson n°7 91. 
Comp. 85. 

Flan extrêmement large. Très rare. Très beau. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°3 04. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

.494 )7.01 }R27 2YPAK02I0M-Tête d&apos;Aréthuse à g., parée de bijoux; les cheveux ondulés. 
sur le front et relevés derrière par des cordelettes croisées. Derrière la 
nuque, la signature d&apos;artiste, EYMHN-OY. Au pourtour quatre dauphins. 
Cercle creux. Ri. Quadrige au galop à g. Niké volant à d. couronne 
l&apos;aurige. Grènetis. BMC. 144. Du Ch. pl. 6, 68. 
T.B. 

495 17.03 }R27 2-YPAK0ZI0-M 
• Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux ondulés et relevés; der-

rière la nuque, la signature, EY. Au pourtour quatre dauphins. Cercle 

creux. IV. Pareil au précédent. Sous les chevaux, EY; à l&apos;ex., dauphin 
poursuivant une perche à d. Grènetis. BMC. 146. 

Très beau. 

496 -17.31 Alati Autre exemplaire semblable; la tête d&apos;Aréthuse plus petite,, d&apos;un style plus 

beau, de dessin plus soigné et plus de relief. 

Très beau. 

497 17.14 JR 27 Type. semblable; sous la tranche du cou, la signature, EY-R). Type semblable 
au précédent; à l&apos;ex., deux dauphins affrontés. BMC. 147, var. Du Ch. 

Suppl. n°6 3bu. 

Très beau style: Très beau. 

--Cat. Hirsch XXXII, n°2 93. -

498 17.03 JR2«&gt;b 2YPAK0-2I&amp;M. Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis; un collier avec 

tête de lion au cou ; les cheveux ondulés et relevés, quelques mèches 

s&apos;échappent. Sous la tranche du cou, EYM. Au pourtour quatre dauphins. 

Cercle creux. 1\1. Niké conduisant un quadrige au galop à d. Niké volant 
à g. lui tend une couronne. A l&apos;ex., la signature, EY0. Scylla, armé 
d&apos;un trident sur l&apos;épaule, nageant à d. et poursuivant un poisson à d. 
Grènetis. BMC. 153. Du Ch. pl. 6, 71. Comp. 84. 

Très rare. De la plus grande beauté. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°3 30. -

-

499 17.17 
lYPAKOIlON-Tête d&apos;Aréthuse à g. ornée de bijoux, les cheveux relevés 

dans une sphendone étoilée, nouée sur le-front au-dessus de l&apos;ampyx 

ornée d&apos;un dauphin à g. Au pourtour quatre dauphins. 

Quadrige au 
galop à d., une rêne brisée traîne à terre. L&apos;aurige est barbu. Niké volant 
à d. lui tend une couronne à laquelle est attachée une tablette portant 

la signature d&apos;artiste, très nette, EYAIN-ETO. A l&apos;ex., deux dauphins 

affrontés. Grènetis. BMC. 188. Du Ch. pl. 7, 74. Comp. 86. 

Style ravissant. De la plus grande rareté. Superbe. 

-Ancienne collection Duruflé, Paris 1908, n°2 04. -

500 17.01 JR ~5 Tête semblable au précédent; sur l&apos;ampyx, un cygne nageant à g. Sur le 

bandeau inférieur de la sphendone, au-dessus de la nuque, en lettres 

minuscules, la signature d&apos;artiste, EYKAEI. Au pourtour quatre dauphins. 

Hi. Quadrige au galop à d., Niké volant à g. couronne l&apos;aurige. Sur la 
ligne d&apos;ex., en lettres minuscules, la signature d&apos;artiste, EYAINETO. A 
l&apos;ex., une roue couchée. Grènetis. BMC. 190. Du Ch. pl. 7, 70. 

Style et conservation superbes. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°3 33, et collection Paul Mathey, Paris. -

501 

2.09 Ai ld 2YPAK0ZI--(en bas). Tête d&apos;Aréthuse à g., semblable à la précédente. De 

part et d&apos;autre, un dauphin. Ri. Quadrige au galop à d. Niké volant à g. 
couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., deux dauphins affrontés. BMC. 166. 

Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -
-Cette monnaie, d&apos;une facture exquise, est probablement l&apos;oeuvre de l&apos;artiste Phrygillos. -


&quot; 

Métal 

N08 

Poids 
et 
Module 



1 .19 N10 413-406. Démocratie. IY.. Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau 

de lion. R). 2-Y P-A&apos; dans les angles d&apos;un carré creux partagé en quatre 
carrés. Au centre, dans un cercle creux, tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux 

relevés dans une sphendone, ampyx sur le front. BMC. 134. Très beau. 



0.69 AT9 IYPV. Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque athénien à aigrette. Cercle 
linéaire. q. Gorgoneion au centre de l&apos;égide bordée de serpents. BMC. 

138. 

Superbe. 



5.77 N 14 406-357. Dynastie de Denys. 

• .PAKOZIHN-Tête d&apos;Aréthuse à g., un collier 

de perles autour du cou, boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs. Les 

cheveux relevés dans une sphendone ornée de deux étoiles, ampyx sur 

le front. Derrière la nuque, la signature d&apos;artiste très nette, EYA. 

Héraclès nu, agenouillé à d., étouffant le lion. Evans, Num. Chron. 
1891, pl. 13, 2. Mons. de Ciccio, Gli Auri Siracusani di Cimone e di 
Eveneto, Naples 1922, n°2 4. Comp. 89. 

Très haut relief. De toute rareté et de toute beauté. 

-Ancienne trouvaille d&apos;Avola. -



5.79 N14,5 &apos;2YPAK-

• 
• 

Tête d&apos;Aréthuse à g., semblable à la précédente. Derrière la 
nuque, une étoile. IV. Pareil au précédent. Cat. Jameson 825. De Ciccio 
no 35. Comp. 90. 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Ancienne trouvaille d&apos;Avola. -
-Cette tête magnifique ressemble beaucoup au type du mèdaillon d&apos;Evainète avec l&apos;étoile et 
le globule. Voir notre pièce n°517. -



2.89 N 12 2YPAK0-2IHN* Tête imberbe juvénile à g., les cheveux courts (le dieu-fleuve 

Anapos ?). Grènetis. 
ZYPAK02lfïN (à l&apos;ex., entre deux lignes). 

Cheval libre, au galop à d. Carré creux. BMC. 169. De Ciccio n°2 . 

Très beau. 



2.57 N11 IYPA-Même tête. Derrière la nuque, un grain d&apos;orge. Êj). Même légende et 

même type. De Ciccio n°6 . Comp. 92. 

Superbe. 

-Ancienne trouvaille d&apos;Avola. -



2.90 N 11 Même légende et même type. ]^). Sans légende. Même type; au-dessus du 

cheval, une étoile. De Ciccio n°8 . Comp. 91. 

Superbe. 

-Ancienne trouvaille d&apos;Avola. -

42.09 AE.3(; lYPAKOZinN-Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés dans un réseau, 

noué au sommet de la tête. Sur le front, un ampyx portant la signature 
d&apos;artiste, KI M 

-

Collier de perles, boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs. 

Quatre dauphins au, pourtour, sur celui au-dessous du cou, traces de 

signature KI MON-Grènetis. Rj. Quadrige au galop à g. Niké volant à 
g. couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., cuirasse entre deux cnémides; à g., un 
bouclier; à d., un casque athénien à aigrette. Au-dessous, A0AA. Grè-
netis. BMC. 200. Du Ch. pl. 12, 141. Comp. 93. 

De la plus grande rareté. Superbe. 

-Provenant de la collection de Sir H. Weber, Londres, n°1 611. -
-Premier type de Cimon. Médaillon commémoratif de la défaite des Athéniens. Les armes 
à l&apos;exergue du revers furent sans doute prises aux Athéniens, et offertes comme prix (dtfrÀa) 
dans les jeux Assinariens établis en 412 pour rappeler cet événement. -


Métal 

N°s 

Poids 

et 

Module 

510 43.47 iîl3,5 ZYPAKOIION-Tête d&apos;Aréthuse à g. semblable à la précédente, mais d&apos;un 

très haut relief et d&apos;une beauté de style et de dessin hors ligne. Boucles 

d&apos;oreilles avec pendentifs en forme d&apos;amphore. Quatre dauphins au 

pourtour; sans la signature d&apos;artiste. Grènetis. Ri. Pareil au précédent. 

A l&apos;ex., au-dessous des armes, A8AA. BMC., Du Ch. etc. Comp. 94. 

De toute rareté. Le plus bel&quot;exemplaire connu parmi les 

décadrachmes de Cimon. F.D.C. 

-Vente Hirsch, cat. XXXII, n°3 13. -

5&apos;1&apos;1 

43.29 RIl 2YPAKOIION* Tête semblable d&apos;Aréthuse. Sur l&apos;ampyx, la signature, K. Au 

pourtour, quatre dauphins;. sur celui au-dessous du cou, la signature 

d&apos;artiste, très nette, KYMflN. q. Pareil au précédent.Grènetis. BMC. 

202. Du Ch. pl. 12, 142. Comp. 95. 

De la plus grande rareté et de toute beauté. 

-Vente Hirsch, cat. XXXII, n°3 07. -

512 43.32 AE35 lYPAKOIl-nN-Même tête d&apos;Aréthuse, d&apos;un très haut relief et d&apos;un style 

magnifique. Sur l&apos;ampyx la signature d&apos;artiste très nette, KI. Rj-Pareil 

au précédent. BMC. 204. 

De la plus grande rareté et d&apos;une conservation magnifique. 

-Vente Hirsch, cat. XXXII, n°3 10. -

513 15.91 R26 Tête d&apos;Aréthuse presque de face, inclinée à g., les cheveux bouclés flottent au 
vent. Ampyx sur le front portant la signature d&apos;artiste, KIMflN (à 

peine visible). Boucles d&apos;oreilles et collier de petites et grosses perles 

. 

autour du cou. A g., un dauphin; à d., deux autres. En haut, des 

traces d&apos;inscription, APEOOZA» Êj-ZYPAK-OZION-Quadrige au galop 
à g. Niké, debout sur les rênes, couronne l&apos;aurige, qui détourne la tête. 
Au-dessous des chevaux, une colonne couchée. A l&apos;ex., épi de blé. 
Cercle linéaire. Du Ch. pl. 8, 88. Tudeer, Die Tetradrachmenprâgung 

von Syrakus etc. Ztschr. f. Numismatik XXX, Berlin 1913, n°7 8.. 

Comp. 99. 

De la plus grande rareté. Très beau. 

-Chef-d&apos;oeuvre de Cimon, reconnu comme la plus belle représentationglyptique de la tête 
humaine de face -et partout admiré dans l&apos;antiquité déjà, très souvent copié par d&apos;autres villes 
monétaires. -

514 16.89 R 26 Tête semblable d&apos;Aréthuse. Les dauphins autrement placés. Sur l&apos;ampyx, la 

signature d&apos;artiste KIMflN. Grènetis. R). Pareil au précédent. BMC. 

208. Du Ch. pl. 8, 87. Comp. 98. Pièce d&apos;un style ravissant. 

De la plus grande.rareté et d&apos;une très belle conservation. 

-Vente Hirsch, cat. XXXII, n°3 28. -

515 43.29 AE35.;) 2YPAK02lflN-Tête d&apos;Aréthuse à g. (Type d&apos;Evainète), couronnée de roseaux, 

les cheveux bouclés &apos;et relevés. Boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs, 
collier de perles. Au pourtour quatre dauphins. Au-dessous, EY-AINE. 

Sous le menton, à. Bj. Quadrige au galop à g. Niké volant à d. cou-

ronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., les trophées d&apos;armures athéniennes. BMC. 113. 

Comp. 97. 

Très rare et de toute beauté. 

-Vente Hirsch, cat. XXXII, n°3 18. -

5H) 42.75 ^R37-3 ZYPAKOZIHN-Tête semblable d&apos;Aréthuse à g., d&apos;un style ravissant. Au-

dessous, la signature d&apos;artiste, .Y-A)NE. Grènetis. fy. Pareil au précé-

dent. Grènetis. BMC. 175. Du Ch. pl. 13, 146. Comp. 96. 

Flan large. De toute beauté. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

517 42.80 R 38 ZYPAKOZIflN-Tête semblable d&apos;Aréthuse à g. d&apos;un style admirable. Sous 

le menton, un petit globule ; derrière la nuque, une étoile. Grènetis. 

1\), Pareil au précédent. BMC. 179. Cat. Jameson 830. 

Flan extrêmement large. De toute rareté et de toute beauté. 

-Comparez la pièce de cent litres n°5 05 de notre catalogue. Cette variété peut être considérée 
comme le plus beau coin du type d&apos;Evainète. -

518 16.80 JR2,6 ZYP-A&apos;--

-

Tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux dans une sphendone, ampyx 

sur le front; collier avec trois perles pendantes. Au pourtour, quatre 
dauphins. Cercle linéaire. ^). Quadrige au galop à g. Niké volant à d. 

couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., épi de blé. Du Ch. pl. 7, 79. Très rare. T.B. 
5HJ 16.04 JR* 2YPAK .. Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés dans une sphendone 

étoilée ; collier avec des perles pendantes autour du cou ; boucles d&apos;oreilles 

à trois pendentifs. Au pourtour, quatre dauphins. Sous la tranche du cou 

tête de satyre barbu à d. R). Quadrige au galop à g., une rêne cassée 

traîne à terre; sous les pieds de derrière, une roue cassée à terre. Niké 
volant à d. couronne l&apos;aurige. BMC. 219. Head, Coins of Syracuse, 

Num. Chr. 1874, pl. 5, 2. Comp. 87. 

Style superbe. De la plus grande rareté. Superbe. 

-Ce tétradrachme paraît l&apos;oeuvre de l&apos;artiste Parménion. -

520 17.29 AE28 406-399. IYPAKOIIÇI-N. Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés dans 

une sphendone étoilée, ampyx sur le front; boucles d&apos;oreilles rondes, 

collier avec un bijou pendant autour du cou. Quatre dauphins au pour-

tour (trois à g., un à d.). Double cercle linéaire. iy. Quadrige au galop 
à g. Niké couronne l&apos;aurige à g., à terre une feuille de lierre.. A l&apos;ex., 

épi de blé. BMC. 221. Du Ch. pl. 7, 76. Comp. 88. 

Flan très large. Superbe. 

-Ce tétradrachme est probablement l&apos;oeuvre d&apos;Eucleidas. -
-Catalogue Hirsch XXXIV, n°2 00. -

521 

17.31 AE26 IYP---Tête d&apos;Aréthuse a g , 

les cheveux relevés dans une sphendone étoilée, 

nouée au-d-essus de l&apos;ampyx; boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs; collier 
avec bijoux pendant autour du cou. Au pourtour, quatre dauphins. Cercle 

linéaire. T\J. Pareil au précédent. Grènetis. Cat. Jameson 823. 

Style superbe. Très rare. De toute beauté. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°3 46. -

522 &apos;17.01 AE. 24 IYPAKOY-1-ÇIN. Tête d&apos;Aréthuse à g., d&apos;tin style délicieux ; les cheveux rele-

vés dans une sphendone richement étoilée et nouée au-dessus de l&apos;ampyx. 
Boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs, collier avec des perles autour du 
cou. Au pourtour quatre dauphins. IV. Pareil au précédent. BMC. 212. 

Tudeer pl. V, 57 (cet exemplaire). 
Très beau. 

-Ce tétradrachme paraît l&apos;oeuvre de Parménion. -

523 17.29 

25 

399-387. ••PA-K-OZI-.QN&apos; Tête d&apos;Aréthuse à g., un large bandeau dans les 

cheveux flottant au vent, a.mpyx sur le front. Boucles d&apos;oreilles rondes, 

collier avec un bijou pendant autour du cou. Au pourtour quatre dau-

phins. Sur la tranche du cou, dans un cartouche, traces de signature 
d&apos;artiste, EYKAEI. RI. Quadrige au galop à g. Niké volant à d. couronne 
l&apos;aurige. A l&apos;ex., dauphin à g. BMC. 194. 

Flan très large. Superbe. 

524. 17.27 AE. 25 Autre exemplaire semblable, sans la signature d&apos;Eucleidas. BMC. 195. Du Ch. 

pl. 8, 93. 

Superbe. 


Métal 

N°8 

Poids 
et 
Module 



4.26 R 18 lYPAKOZIHN* Tête d&apos;Athéna presque de face, inclinée à g., coiffée d&apos;un 

casque phrygien à triple aigrette, les cheveux retombant sur l&apos;épaule. 
Deux colliers, un de grosses perles, autour du cou. Au pourtour quatre 
dauphins. Cercle linéaire. R). ZYPAKOZI-*-Leucaspis nu, coiffé d&apos;un 
casque à aigrette, courant à d., armé d&apos;une lance et d&apos;un bouclier. Devant 
lui à terre, le corps d&apos;un bélier. A g., à l&apos;arrière-plan, un autel ardent, 

lauré. BMC. 226. Du Ch. pl. 11, 126. 

Style superbe, finement exécuté par Eucleidas. Superbe. 



3.51 El.w 357-317. Epoque de Dion. 357-353. Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux 

retombant sur la nuque. Derrière, une couronne. l\). 2YPAK-02ION* 

Trépied, entre les jambes, r. BMC. 264. 

Très beau. 



2.12 Al 12 Epoque de Timoléon. 345-317. •••I-EAEY-Tête de Zeus Eleuthérios, laurée 

jI à g., de très beau style. IV. 2YP-A-K02IHN-Pégase volant à g. Au-des-

sous, &apos;.&apos;; devant, 9 -BMC. 265. Du Ch. pl. 14, 155. Très beau. 

-Collection R. Allatini. -



8.65 

24 

ZYPAKOZIfïN-Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien muni d&apos;un 

couvre-nuque. 4. Pégase volant à g. BMC. p. 185, 271&quot;. Superbe. 



8.46 JR 2? Un autre exemplaire semblable. BMC. (Corinthe) p. 98, 5. 
Très beau. 



2.64 R lfi Tête de femme à g. (Cyané ?), les cheveux relevés; derrière, une tête de lion 

à g. Au-dessous, EY-4. ZYPAKOZinN-Pégase volant à g. BMC. 273. 

T.B. 

531 

2.06 JR 14 «YPAK-O-ZI 

Tête d&apos;Athéna presque de face, coiffée d&apos;un casque athénien 
à triple aigrette ; collier de grosses perles autour du cou. A g., deux 

dauphins. Cercle linéaire. Rj. Cavalier nu au pas à d. Derrière lui, un 

épi de blé et une étoile. Sous le cheval, N. Cercle linéaire. BMC. 281. 

Superbe. 

-Collection Paul Mathey. -



1.30 M12 IYP-AKO-2ION-Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés; collier et boucles 
d&apos;oreilles. Au pourtour trois dauphins. iy. Protomé de pégase, au galop 

à g. Au-dessus, une étoile. BMC. 277. Du Ch. pl. Il, 133. 
Très beau. 

-Provenant des collections Benson n°3 61, Headlam n°1 49 
et Alexandre Mann, Londres 1917. -



4.25 A/&quot; i:i 317-289. Règne d&apos;Agathoclés (première époque. 317-310). Tête laurée d&apos;Apollon 

à g., les cheveux courts. 

ZYP-A-KO-Zin-N* Bige au galop à d. Sous 

les chevaux, triskèle. BMC. 340. 

Très beau. 

&quot;17.&apos;1:3 R 21 Tête d&apos;Aréthuse à g. (copiée d&apos;après les décadrachmes d&apos;Evainète), couronnée 

de roseaux, les cheveux relevés; boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs, 

collier de perles. Sous le cou, NI. Au pourtour, trois dauphins. Grènetis. 
IV. lYPAKOHON* Quadrige au galop à g. Au-dessus, triskèle. A l&apos;ex., 

/JI. Cercle linéaire. BMC. 348. 

De toute beauté. 

535 

8.52 R 21 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un griffon 

et muni d&apos;un couvre-nuque. Collier autour du cou. l\j. ZYP-AK-OZIfi-N-

Pégase volant à g. Au-dessous, une triskèle. BMC. (Corinthe) p. 99, 8. 

Superbe. 


Métal 

Ne-

Poids 
et 
Module 

16.67 JR25 310-304 (Avec le nom d&apos;Agathocle). KOPAI-Tête de Koré à d., couronnée 

d&apos;épis, les cheveux retombant sur la nuque et liés à l&apos;extrémité. Boucles 
d&apos;oreilles et collier de perles. 
ArAOOKAEIOZ* Niké, à demi-nue à d., 
tenant un marteau et dressant un trophée. A d., une triskèle. Cercle 

linéaire. BMC. 379. Du Ch. pl. 9, 101. 

De toute beauté. 

16.88 AE27,5 Même droit; style rude. Grènetis. ru. Même légende et même type; triskèle 

derrière la Niké. Grènetis. BMC. 381. 

Très beau. 

16.90 iR 24 Même type à g., de meilleur style. jtj. Semblable au précédent. BMC. 386. 

Très beau. 



5.69 N 17 304-289. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque corinthien à aigrette, orné 

d&apos;un griffon ; les cheveux retombant sur la nuque. Boucles d&apos;oreilles et 

collier de perles. R). ATAOoKAEoZ BA2IAEo2-Foudre ailé; en 

haut, 0, -BMC. 421. 

F.D.C. 



6.82 Al 19 Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque corinthien muni du couvre-nuque. 

Boucles d&apos;oreilles et collier de perles. 0}. Pégase volant à g. Au-dessous, 

triskèle. BMC. (Corinthe), p. 99, 14. 

Superbe. 



6.77 

20 

Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien. Boucles d&apos;oreilleset collier 

de perles. Derrière la nuque, chouette debout à d. Efy. Pégase volant à 

g. BMC. p. 99, 17. 

Superbe. 

542 

6.80 iïl19,5 Même tête d&apos;Athéna. I §. Pégase volant à g. En haut, une étoile. Cf. BMC. p. 

99, 17. 

Superbe. 

543 

4.25 AT 17 288-279. Hicétas, -tyran. ZYPAKOIlflN-Tête de Perséphone à g., couronnée 

d&apos;épis; les cheveux relevés. Boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs, collier 
de perles. Derrière la nuque, une torche allumée. Grènetis. 1\). EPI 

lKETA. Niké conduisant un bige au galop à d. En haut d sous les 

chevaux, 0. BMC. 432. Comp. 100. 

Superbe. 

544 12.68 AE25,5 Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux retombant sur la 
nuque; derrière, une abeille. Grènetis. 

ZYPAKOZIHN-(à l&apos;ex.). 
Niké conduisant un bige au galop à g. En haut une étoile. BMC. 436. 
Comp. 101. 

De toute beauté. F.D.C. 

-Ancienne collection Duruflé Paris, n°2 28. -

545 

4.25 AT 11,5 Hiéron et sa maison, 274-216. Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, 

les cheveux retombant sur la nuque. Boucle d&apos;oreilles et collier de 

perles. Derrière la nuque, une palme enguirlandée.Grènetis. q. lEPONOl. 

Femme drapée conduisant un bige au galop à d. BMC. 509. 

Très beau. 

546 

4.26 N 15 Même tête d&apos;un très beau style et d&apos;un très haut relief. Derrière la 

nuque, une torche allumée. Rj. Même légende. Même bige au galop 

à g. Sous les chevaux, r. BMC. 513, var. 

Superbe. 
_.Vente Jewet, Londres 1909, n°7 . -

547 

4.25 AT16-5 Tête semblable; derrière la nuque, bucrane. Grènetis. IÎ. Même légende et 
même type. Sous les chevaux, E. Cercle linéaire. BMC. 518. Superbe. 

548 

4.24 N tU Tête semblable; derrière la nuque, une abeille. Grènetis. ry. Même légende et 

même type; sous les chevaux, 

. BMC.-. 
Très beau. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 

• 

Module 

54D 

4.05 iïl 19 Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux retombant sur la 

nuque (style carthaginois). Boucles d&apos;Qreilles et collier simple. Der-

rière la nuque, corne d&apos;abondance. Grènetis. RlEPflNOZ (en bas). 

Femme drapée, conduisant un bige au galop à g. Sous les chevaux A. 

Grènetis. BMC., Head etc.-

De toute rareté. Superbe. 

550 

6.45 4121 Tête imberbe de Gélon, fils d&apos;Hiéron, diadémée à g. Derrière la nuque, corne 

d&apos;abondance. Grènetis. Bj..yPAKoZIol (en haut). Niké conduisant un 

bige au pas à d. En haut, A(P; dans le champ à d., BA; à l&apos;ex, 

PEAflNol. BMC. 532. 

Superbe. 

-Collection F. S. Benson, Londres 1909, n°3 84. -

551 

14.12 AEZo.;) Tête voilée à g. de Philistis, épouse d&apos;Hiéron II, un bandeau dans les cheveux. 

Derrière, une palme. IV. BAZIAIZZAZ &lt;|&gt;IAI2TIÀoZ* Niké conduisant 
un quadrige au -pas à d. Entre les jambes du cheval le plus éloigné, 

A. BMC. 540. 

Superbe. 

552 13.59 M 20 Même tête; derrière, une torche allumée. J\j. Même légende. Niké conduisant 

un quadrige au galop à d. Sous les chevaux, E. BMC. 546. Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

553 &apos;13.55 41 26 Même tête; derrière, un épi de blé. R). Pareil au précédent. En haut, un crois-

sant; sous les chevaux, un épi de blé. BMC. 549. 

Superbe. 

554 14.14 4125 Même tête; derrière, une couronne. 

Même légende. Niké conduisant un 

bige au pas à d. Dans le champ à d., A&apos; BMC.-, cf. BMC. 557. 

J 

Superbe. 

555 

4.37 41 18 Même tête; derrière, une palme. Grènetis. IV. Même légende. Niké conduisant 

un bige au galop à g. Symbole indistinct sous les chevaux. Cercle linéaire. 
BMC.-. 

Très beau. 

556 

4.46 R 1S Un autre exemplaire semblable. Sous les chevaux, E. BMC. -, cf. BMC. 559. 

T.B. 

557 

6.85 4123&apos;5 Après la première guerre punique. 241 av. J.-C. Tête de la reine Philistis 

comme Déméter, voilée à g., couronnée d&apos;épis. Derrière, une couronne 

enguirlandée. Grènetis. R). ZIKEAIHTAN (à l&apos;ex.). Niké conduisant un 

quadrige au galop à d. En haut, H&apos; Cercle linéaire. BMC. 563. Du Ch. 
pl. 10, 112. Comp.. 103. Très beau style. Flan extrêmement 
large. De la plus insigne rareté. Le plus bel exemplaire 
connu. 

-Catalogue Hirsch XXXI, n°2 31. -
-Après la fin de la première guerre punique, la Sicile fut partagée entre Rome et Hiérori. La 
monnaie ci-dessus fut probablement frappée pour avoir cours dans le domaine sicilien 
attribué à Hiéron. -

55S 

2.12 M 13 Hiéronyme, petit-fils d&apos;Hiéron II. 216-215. Tête de Perséphone à g., couronnée 

, 

d&apos;épis; les cheveux retombant sur la nuque, liés à l&apos;extrémité. Boudes 
d&apos;oreilles et collier. Derrière, une couronne. .4. B&quot;AZIÀEo$ 1 iHPnNYMoY&apos; 
Foudre ailé; au-dessus, A&lt;I&gt;. Cercle linéaire. BMC.-, cf. BMC. 636. 
Head, Coins of Syracuse pl. 12, 9. Comp. 104. 

De la plus extrême rareté. Très beau. 

-

-Le droit de cette monnaie rarissime correspond exactement au droit des monnaies d&apos;or 

d&apos;Hiéron, notre catalogue n°555 sq. ^ 


Métal 

N°. 

Poids 
et 
Module * 

559 

4.22 AE. 1R Tête d&apos;Hiéronyme à g., avec barbe naissante, un diadème dans les cheveux. 
RJ. Même légende et même type que ci-dessus. Au-dessus du foudre, ÏA* 
BMC. 644, var. 
Superbe. 

-Après l&apos;assassinat d&apos;Hiéronyme, nne démocratie fut établie une dernière fois avant la 
chute finale de la ville devant les armes romaines. 

560 13.57 A26 Restitution de la, démocratie-. 215-212. Tête de Zeus, laurée à g. Grènetis. 

fi). ZYPAKOZIfï--Niké conduisant un quadrige au galop à d. Sous les 

chevaux, IA-BMC. 650, var., Comp. 105. 
De la plus insigne rareté et de toute beauté. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°3 97. -

561 10.09 AE 24 Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque corinthien à aigrette, les cheveux retom-

bant sur la nuque et liés à l&apos;extrémité. L&apos;égide nouée autour du cou. 

Grènetis. Ij). lYPAKoIlflN-Artémis chasseresse marchant à g., accom-

pagnée de son chien bondissant à g. Elle est vêtue, d&apos;une tunique courte, 

le carquois à l&apos;épaule et tirant de l&apos;arc. Dans le champ à g., m&apos; Cercle 

linéaire. BMC. 65I. 

F.D.C. 

10.22 AE.24,5 Même tête d&apos;Athéna; le casque orné d&apos;un griffon. ru. Même type et même 

légende. Dans le champ à g., YA 2A. BMC. 652. 
F.D.C, 



6.79 R 21 Même droit. Ij). ZYPAKOZIHN-Foudre ailé. Au-dessous, YA-2-BMC. 657. 

Superbe. 

564 

4.81 AE 20 Tête.barbued&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. Grènetis. BÏj. ZYPAKoZION&apos; 

Niké conduisant un bige au galop à d. Sous les chevaux, HUA* Cercle 
linéaire. BMC. 659. Du Ch. pl. 11, 132. 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Catalogue Hirsch XXXII, n°4 04. -



2.22 AE 14 Tête d&apos;Apollon laurée à g.; les cheveux retombant sur la nuque. Grènetis. 

R). Y. . . . Tyché (?) drapée debout à g., son voile gonflé par le vent, 

au-dessus de la tête, tenant un rouleau à demi déroulé et une palme. BMC. 

663. 

T.B. 

Tauroménium 



0.51 N 8 Vers 300. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette. Grènetis. 

Bj. Chouette debout à d. Dans le champ à g., 

BMC. (sous Panorme) 
p. 122, 6. Hill, Coins of Sicily pl. 12, 16. Head, Hist. Num. 1911, 

p. 188. 

Très rare. T.B. 



0.36 N6,5 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. Grènetis. 

Bj. Lyre; à d. pq. Cercle linéaire. Hill, 1. c., pl. 12, 17. Head, 1. c., 

p. 188. 

Très rare. Beau. 



1.07 AI 11 275-210. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. 

Derrière, omphale, autour duquel s&apos;enroule un serpent. Grènetis. 
IV. TAYPoME-NITAN. Trépied. A d., 

BMC.-, cf. BMC. 1 sq. 

Superbe. 



1.-N 10 Un autre exemplaire pareil. 
Superbe. 



1.06 AI10 Même tête à g. Symbole indistinct. IV. Semblable au précédent; dans le champ 
à d., llij et goryte. BMC.-, cf. BMC. 8. 
Superbe. 



3.17 AE. 19 Même tête d&apos;Apollon à d. Derrière, une étoile. Grènetis. ry. Même légende et 

même type. BMC. 10. 

Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

572 

3.09 M 17 Même droit. it. Même tête d&apos;Apollon à g., incus. 

Essai monétaire très Intéressant. Très rare. Superbe. 

573 

0.83 

Tête de taureau de face. F^&apos;. TAY-POM&apos; Grappe de raisin. Cercle Iiiiéaire. 

BMC. 7. 

De toute beauté. 

ZEU GITANE 
Carthage 

574 

0.81 N 
Monnaies Siculo-puniques. 410-310. Tête de cheval à d. Grènetis. 

Ci. Dattier «I&gt;OLVLÇ). Grènetis. Müller, Numismatique de l&apos;ancienne 
Afrique, Copenhague 1860, II, p. 87, 7. 

Superbe. 

GT:, 

17.37 vïl 2;ï Cheval au galop à d. Niké volant dessus à d. le couronne. Grènetis. 

Sans 

légende. Dattier. Grènetis. M. II, p. 78, 33. Comp. 349. 

Superbe. 

G70 

16.85 M 20 Protomé de cheval au galop à g. Niké volant à g. le couronne. Devant, un 
grain d&apos;orge. Grènetis. 

op \1.0-9 M -&quot;hS 1^(Karth Khadasath = nouvelle 

cité de Carthage). Dattier. Cercle creux. M. II, p. 74, 2. 

Superbe. 

577 17.17 iîl2r,,,) Même type à d. 1^). Même légende et même type. M. II, p. 74, 2. Comp. 348. 

Superbe. 

-Hirsch, Cat. XXXII, n°6 10. -

578 17.20 Al28 Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. Grènetis. R). +&quot;7 ^3*1&quot; 

(&apos; Am he Makhan = peuple du camp). Tête de cheval à g. Derrière, un 

dattier; devant le cou, épi de blé. Grènetis. M. II, p. 75, n. Superbe. 

570 17.20 R 2(; Tête d&apos;Aréthuse à g., couronnée de roseaux, les cheveux relevés; boucles 

d&apos;oreilles à trois pendentifs, collier de perles. Au pourtour quatre dau-

phins. Grènetis. 
ÇAm Makhan). Même type, de très beau 
style. Cercle linéaire. M. II, p. 75, 13. 

Superbe. 

580 17.40 iîl 20 Tête semblable d&apos;Aréthuse d&apos;un style magnifique, copie parfaite du déca-

drachme syracusain d&apos;Evainète. Sous le menton, pétoncle. Grènetis. 

R). Même légende et même type. Cercle linéaire. M. II, p. 75, 14-
Comp. 354. 

Superbe. 

-Collection F. S. Benson, Londres 1909, n°7 96. -

581 

17.02 M 23 Tête de Perséphone à g., d&apos;un très haut relief et d&apos;un joli style, couronnée 

d&apos;épis; les cheveux relevés; boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs et collier. 

Derrière, 

• Bj. Cheval au pas à g. A l&apos;arrière-plan, un dattier. Champ 

concave. M. II, p. 76, 22. 

Très beau. 

582 17.27 iîl24 Un deuxième exemplaire. 

T.B. 

583 17.07 M 25 Tête d&apos;Aréthuse à g., d&apos;un très joli style, couronnée de roseaux, les cheveux 

relevés; boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs et collier de perles. Au 
pourtour quatre dauphins. IV. Tête de cheval à g. Derrière, un dattier; 

sous le cou, !!) 

-Champ concave. M. II, p. 76, 23. 

De toute beauté. 

584 10.46 AE 27 Tête semblable, d&apos;un très haut relief et d&apos;un très beau style (ressemblant beau-

coup aux types des monnaies d&apos;Oponte). Devant la tête, dauphin et 

caducée affrontés. IV. Pareil au précédent. Cercle linéaire. M. II, p. 75, 16. 

Superbe. 


Métal 

N°s 

Poids 
et 
Module 

16.87 R 27 Tête semblable d&apos;Aréthuse à d. Devant, thymiatérion. Grènetis. Fj). (Khab). 

Cheval au pas à d., couronné par Niké volant devant lui à g. Dans le 

champ à d., un caducée. M. II, p. 77, 28. Comp. 353. 

Très beau. 

17.14 R 28 Même droit. Bj. M-9 (Khab). Type pareil au précédent, à g. M. -. Très beau. 

17.42 R 2X Un deuxième exemplaire. Niké et le caducée, hors du flan. 

Superbe. 
17.21 iîl28,5 Même tête à gauche, de très beau style. 

&lt;}I:f(Khab). Type pareil au pré-

cédent, à droite. M.-. Comp. 352. 
Superbe. 

-Collection Joseph E. Gay. -

16.68 R 25 Tête semblable de très joli style, à. d. IV. Cheval au pas à d. A l&apos;arrière-plan, 

un dattier. Type M, II, p. 77, 29 (mais sans légende). 

Superbe. 

18.01 iîl24 Un deuxième exemplaire semblable. 
T.B. 

591 17.23 

24 

Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés; boucles 
.d&apos;oreilles et collier. R). Cheval à g., levant le pied droit de devant. A 
l&apos;arrière-plan, un dattier. M. II, p. 77, 30. 

T.B. 

17.00 JR24 Tête de Perséphone à d., couronnée d&apos;épis; les cheveux relevés; boucles 

d&apos;oreilles à trois. pendentifs et collier. Au pourtour, des dauphins. Grè-
netis. J^). Cheval debout à d. A l&apos;arrière-plan, un dattier. Devant, un 

caducée. M. II, p. 77, 31. 

Superbe, 

593 17.29 iîl29 Tête d&apos;Aréthuse à d., couronnée de roseaux; les cheveux relevés; boucles 

d&apos;oreilles à trois pendentifs, collier de perles. Au pourtour, quatre dau-
phins. Grènetis. ^). Cheval à d., se cabrant. A l&apos;arrière-plan, un dattier. 

Type de M. II, 76, 40. Comp. 350. 

Flan très large. Très beau. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

594 17.23 R 24 Tête d&apos;Aréthuse de très beau style dans le genre d&apos;Evainète, à g., couronnée 

de roseaux; les cheveux relevés, boucles d&apos;oreilles à trois &apos;pendentifs, 
collier de perles. Au pourtour, des dauphins; entre les deux placés 
devant la tête ,d&apos;Aréthuse, un petit globule. Grènetis. ï\J, Cheval mar-

chant à d. A l&apos;arrière-plan, un dattier. M. II, p. 78, 41. Très beau. 

595 17.10 R 24 Tête semblable à d. Devant, deux dauphins; derrière, une grenade. Grènetis. 

R). Cheval à d., levant le pied d. de devant. A l&apos;arrière-plan, un dattier. 

Type de&apos;M. II, p. 78, 43. 
T.B. 

596 17.10 JR24 Même type. R). Type semblable au précédent; le cheval levant &apos;le pied g. Cf. 

M. II, p. 78, 43 et 30. 

Superbe. 
597 17.34 jR 25 Tête d&apos;Aréthuse à g. dLun style magnifique; couronnée de roseaux, 

boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs, collier de perles. Grènetis. IV, Che-
val au galop à d. A l&apos;arrière-plan, un dattier. M. II, p. 78, 44. Comp. 

351-

De toute beauté. 

598 

9.35 ÈI 20 Monnaies frappées à Carthage. 340-242, Tête de Perséphone à g., couronnée 

d&apos;épis, les cheveux relevés. Boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs, collier en 
pendeloques. Grènetis. Fj). Cheval debout à d. Grènetis. M. II, p. 84, 
46. Comp. 355. 

Très beau style. De toute beauté. 

-Ancienne collection Sangorski. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 



7.54 El 18 Tête semblable de style différent. 

Pareil au précédent. A l&apos;ex., un petit 
globule. Type de M. II, p. 84, 50. 

Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

10.50 El 22 241-146. Tête semblable, moins de relief et de style plus plat. W. Cheval 

debout à d. Au-dessus, un disque radié entre deux uréus. M. II, p. 85, 

63. Comp. 357. 

De toute beauté. 



7.50 El 19 Tête semblable. Ity. Cheval debout à d. M. II, p. 84, 48. Comp. 356. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

Très beau. 

60*2 

1.91 N 12, Tête semblable; boucles d&apos;oreilles à un pendentif, collier simple. Grènetis. 

R). Cheval debout à d. Grènetis. M. II, p. 85, 67. 
T.B. 

44.27 R :38 Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis; les cheveux bouclés et relevés; 

J 

boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs. IV. Cheval se cabrant à g. M. II, 
p. 91, 125. Comp. 358. 

Beau style. De la plus grande rareté et de toute beauté. 

-Ancienne collection Rhousopoulos, Athènes. Cat. Hirsch XIII, n°4 62I. -

39.05 /R.40 Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, semblable à la précédente, mais 

plus large et d&apos;un style plat. Boucles d&apos;oreilles à un pendentif. 

1$. tYS-l^( Bertzath). Pégase volant à d. M. II, p. 91, 127. Comp. 359. 

De toute rareté. Très beau. 

-Collection Maxime Collignon. Vente à Paris 1919, n°1 46. -



7.55 R 19 Tête de Perséphone à g. couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés; boucles 

d&apos;oreilles à un pendentif, collier en pendeloques. Grènetis. ru. Cheval 

debout à d., détournant la tête; à l&apos;arrière-plan à g., un dattier. Devant, 

une étoile. Grènetis. M. II, p. 89, 108. 

Superbe. 



3.77 Al 19 Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés et liés, quel-

ques mèches retombant sur la nuque. Boucles d&apos;oreilles et collier en 
pendeloques. R). Cheval debout à d. Au-dessus, un disque radié entre 
deux uréus. Cercle linéaire. M. II, p. 87, 87. 

Superbe. 



3.77 

19 

Tête semblable de Perséphone, les cheveux relevés, boucles d&apos;oreilles et collier 
simple. Grènetis. R). Cheval debout à d. A l&apos;arrière-plan, un dattier. 

Cercle linéaire. M. II, p. 87, 85. 

Superbe. 

608 

1.82 M Il Même type. Grènetis. R). 7 Cheval debout à d. Cercle linéaire. M. II, p. 87, 86. 

T.B. 

CENTRE HELLÉNIQUE 

MACÉDOINE 

REGION DU PANGÉE 

Les Orreskiens 

609 20.:10. JR 30 Avant 480. OPP^SKIOM-Deux boeufs marchant à d. Entre eux se tient un 
héros nu, debout de face, regardant à d., tenant deux lances; sous la 
tête du boeuf plus proche, une fleur d&apos;acanthe. Grènetis. IV. Carré creux 
partagé en quatre carrés. BMC. p. 145, 1. Bab. pl. 45, 10. Comp. 107. 

De la plus grande rareté. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -


Métal 

N08 

Poids 

et 
Module 



9.20 iR21 Sans légende. Centaure barbu, longs cheveux nattés retombant dans le dos, à 

d., emportant dans ses bras une nymphe drapée. IV. Carré creux quadri-
partit. BMC. p. 147, 9. Bab. pl. 46, 15. Comp. 106. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Duruflé, Paris 1910, n°3 13. -

Néapolis 

611 

9.76 iR 19 500-411. Gorgonéion, les cheveux striés se terminant en boucles frisées sur 

le front. R). Carrés creux quadripartit. BMC. p. 84, 6. Bab. pl. 55, 14. 

Superbe. 



3.75 M 15 411-350. Gorgonéion, les cheveux bouclés. ru. NE TT --Tête laurée de la 

Parthénos de Néapolis (Artémis ?) à d. ; les cheveux en une boucle 
derrière la tête. Champ concave. BMC. 14. 

Superbe. 



3.75 A15 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style différent très joli. BMC. 15. Superbe. 



1.91 M.13 Même description. BMC. 17. 

Superbe. 

, 

-Vente Headlam, Londres 1916, n°405. -

Eïon 



0.93 R 11 500-437. H. Oie debout à d., détournant la tête. Au-dessus, un lézard à g. 
Grènetis. R). Carré creux quadripartit. BMC. p. 74, n. Bab. pl. 55, 10, 

var. 

T.B. 



0.89 iR12 Un deuxième exemplaire. 

T.B. 

RÉGION D&apos;ÉMATIA 

Lété 



9.15 AE.18.5 Avant 500. Satyre nu ithyphallique, debout à d., tenant par le poignet une 

nymphe drapée qui s&apos;enfuit en détournant la tête. Dans le champ trois 

globules. Ê. Carré creux. BMC. p. 77, 1 sq. var. Bab. pl. 50, 5. 

Superbe. 



9.89 AE. 21 Même droit. Les deux personnages plus gros. q. Carré creux partagé en quatre 

triangles par deux diagonales. BMC. p. 77, 6. Bab. pl. 50, la. 
Superbe. 



9.97 AE. 20 Un autre exemplaire semblable. Deux globules visibles dans le champ. 
Superbe. 

620 

1.13 AE. 9 Satyre nu accroupi à d. Trois globules visibles dans le champ. q. Carré creux. 

BMC. 12. Bab. pl. 50, 8, var. 

Flan épais. T.B. 



0.98 AE. 11 Type semblable. Dans le champ deux globules. ru. Carré creux partagé en 

quatre triangles par des diagonales en relief. BMC. 26. Bab. pl. 50, 15. 

Flan mince. Beau. 

622 

0.82 AE. 11 Satyre nu à demi agenouillé à d. Sinistra manum veretrum tenet. R/. Carré creux 

quadripartit. BMC. 29. Bab. pl. 50, 18. 
T.B. 


1.11 AE11 Un deuxième exemplaire semblable. 

Beau. 


Métal 
N°. 
Poids 
et 
Module 

/Egae 



8.62 A 2H 500-480. Bouc à demi agenouillé à d., regardant en arrière. Au-dessus, une 

rosace. Grènetis. R). Carré creux quadripartit. BMC. 3. Bab. I, p. 1099, 

1547. Comp. 108. 

Très rare. Superbe, 

-Collection Paul Mathey. -



1.-AE 12 Même type. Sous le bouc et dans le champ, trois globules. R). Pareil au pré-

cédent. BMC. p. 38, 6. Bab. pl. 49, 3. 

T.B. 

lchnse 



9.24 AE 21 500-480. Légende illisible. Guerrier casqué, couvert de son armure, retenant 

son cheval qui se cabre. Dans le champ deux globules. I\). Roue traver-
sée par un fuseau arc-bouté par des traverses en arc de cercle. Carré 

creux. BMC.-. Bab. pl. 49, 12. Comp. 109. 

Extrêmement rare. Beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

RÉGION DE BISALTE 

. 

Les Bisaltes 



3.90 R21,5 500-480. Héros nu, coiffée de la causia, et tenant deux lances, debout à d. à 

côté de son cheval. Grènetis. R). Carré creux quadripartit. BMC. p. 141, 

5. Bab. pl. 47, 3, var. 

-

Beau. 

Therma (?) (Thessalonica) 

628 13.12 iîl 21 Vers 480. Pégase marchant à d. Grènetis. R). Carré creux quadripartit. BMC. 
p. 136, 3/4 var. Bab. I, p. 1241, n°1 814 (Incertaines de Macédoine). 

Comp. 110. 

De toute rareté. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, -

CHALCIDIQUE 

Orthagoria 

10.49 R23,5 Vers 350. Tête d&apos;Artémis a d., les cheveux relevés et liés derrière la tête; 

boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs; carquois sur l&apos;épaule. Grènetis. 
IV. OPOArOPEnN-Casque de face, surmonté d&apos;une étoile. Au-dessous, 

H&quot;. Grènetis. BMC. p. 88, 1. Comp. m. 

T.B. 
630 

2.66 

lb 

Tête d&apos;Artémis de face, inclinée à g., les cheveux rassemblés en une natte 
enroulée autour de la tête; boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs; le car-
quois sur l&apos;épaule. R). Même légende et même type. BMC. 5. 
T.B. 

Acanthe 
17.01 R 30 500-424. Lion dévorant un taureau, agenouillé à g. et détournant la tête. 

A l&apos;ex., une fleur d&apos;acanthe. Grènetis. R). Carré creux quadripartit. 

BMC. p. 31, 3, var. Bab. pl. 53, 6. 
Superbe. 
17.53 iîl27 Type semblable; le taureau lève la tête. En haut, 0, R). Pareil au précédent. 

BMC. 4. Bab. pl. 53, 9. 

T.B. 


Métal 

N°&apos; 

Poids 
et 
Module 

ti33 

1.98 jR 16 Taureau agenouillé à d., détournant la tête. En haut à g., une fleur d&apos;acanthe. 

Grènetis. R). Triskèle à jambes humaines, dans une aire circulaire plate. 

BMC. -, Imhoof, Monn. gr. p. ioo, 141. Bab. I, p. 1175, n°1 690. 

-Collection Paul Mathey. -

Très beau. 

634 
2.3&apos;1 AE. 17 Un autre exemplaire semblable, le taureau tourné à g. Imh. Monn. gr. p. 100, 

r42. Bab. I, p. 1175, n°1 690. 

T.B. 

635 

1.14 AE. 1.2 Même type de taureau à d. Grènetis. ^). Roue à quatre rais dans un carré 
creux. BMC. p. 155, 20, var. Bab. pl. 54, 10. 
Très beau. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

636 

2.62 R15,5 Protomé de taureau agenouillé à g., détournant la tête. En haut, FIE• Grènetis. 

IV. Carré creux quadripartit. BMC. p. 36, 38,. Bab. type pl. 54, 13. 

T.B. 

637 

2.19 iR 14 Autre exemplaire semblable, sans lettres. BMC. 29. Bab. pl. 54, 14. 

T.B. 

638 

2.39 iR16 Autre exemplaire semblable; au-dessous du taureau, A&apos; BMC. 36. Bab. 

pl. 54, 16. 

Très beau. 

639 14.09 AE. 26 420-400. Lion à d., dévorant un taureau à demi agenouillé à g. et levant la 

tête. A l&apos;ex., nom de magistrat, AAEIIOZ (?). Grènetis. R). AKA-N0-IO-N 

autour d&apos;un carré quadripartit en relief à fond grenu. Au pourtour un 

sillon carré. BMC. p. 34, 26. Comp. 112. 

Style superbe et d&apos;une conservation tout à fait exceptionnelle. 

640 

0.46 R 9 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. IS). Lyre. 

Cercles linéaire et creux. BMC.-, cf. BMC. p. 36, 40/41. Superbe. 

Téroné 

614 16.95 AE. 25 500-480. Amphore, la panse ornée d&apos;une grappe de raisin. Grènetis. ~. Carré 

creux quadripartit. BMC. 2. Bab. pl. 52, 13. Comp. 113. 

Beau. 

-Catalogue Hirsch XXXI, n°2 58. -

642 

2.38 jR14 424-420. Satyre nu, à demi agenouillé devant une grande oenochoë qu&apos;il 
embrasse de ses mains, s&apos;apprêtant à regarder dedans. Grènetis. R&apos;. T-w 

-

Bouc marchant à d. Carré creux. BMC. 9. 

Très rare. T.B. 

Olynthe 

17.30 JR24 Après 479. Quadrige au pas à d., conduit par un homme drapé, tenant un 

fouet. En haut, un bouclier macédonien. Bj. Aigle volant à g., les ailes 
éployées, dans un carré creux contenu dans un autre carré creux ; quatre 

diagonales relient les angles. BMC. p. 86, 1. Bab. pl. 52, la. Comp. 

114. 

Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Montagu, Londres 1896, n°1 98, et Sir H. Weber, Londres. -



2.35 R 16 Cheval bridé debout à d., attaché à une colonne ionienne (T£pf/.a). En haut à 

g., une fleur lotiforme. R). O-A Y-M* Aigle volant à d., dévorant un 

serpent. Carré creux. BMC. 3. Bab. pl. 52, n. 

T.B. 

La Ligue Chalcidienne 
14.44 R 23 392-358. Tête d&apos;Apollon laurée à g., les cheveux retombant sur la nuque. 

X-A-A KIA EHN • 

Lyre à sept cordes. BMC. p. 67, 3. Comp. 

116. 

Style et conservation superbes. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

646 14.32 R 45 Tête semblable, mais plus grande à g. II). Même légende. Lyre à cinq cordes. 

BMC. 5. 

T.B. 

647 14.42 AE2ï Tête d&apos;Apollon laurée à d., d&apos;un style ravissant; les cheveux retombant sur la 

nuque. W. Même légende. Lyre à six cordes. En bas, nom de magistrat. 

EriAPIITONOI. BMC. 10. Comp. 117. 
Superbe. 

648 [14.48 AEil,;; Tête semblable d&apos;un style sommaire. IV. Même légende et même type. En 

haut, X ; en bas, nom de magistrat, AIKAHPIOAflPC) (en partie hors du 

flan). BMC. 11, var. Comp. 115. 

Superbe. 

-Vente Woodward, Paris, mai 1908, n°241. -

Scioné 

640 

1.86 AE 11 500-424. Tète d&apos;un héros imberbe à d. IV. 2-K)0. OEil humain placé en 

diagonale dans le carré creux. BMC. (Troade) p. 174, 5. Bab. pl. 52, 4. 

T.B. 
650 

0.45 R 

Tête juvénile imberbe à g., les cheveux courts, ceints d&apos;un diadème. IV. Casque 

à nasal corinthien à d. Carré creux. BMC. l, var. 

T.B. 

Mendé 

651 

17.25 Al 21 500-450. Mll&apos;lâ-110IA&apos; Ane ithyphallique à g., dressant la tête et les oreilles. 

Sur sa croupe est perché un corbeau qui lui béquette sous la queue. 
Grènetis. fy. Carré creux partagé en huit triangles en creux et en relief. 

BMC.-, cf. Bab. I, p. II38, 1616. Comp. 118. 
Extrêmement rare. T.B. 

-Vente Hirsch, cat. XXXIII, no 618. -

652 

2.70 JR Ii r-IM-Ane ithyphallique debout à d. A l&apos;arrière-plan, un cep de vigne chargé 

de raisin; Grènetis. Bj. Même carré creux. Bab. pl. 51, 17. 

T.B. 

653 

0.35 iîl y Tête d&apos;âne à g., dressant les oreilles. Grènetis. ^. Carré creux quadripartit. 

BMC. p. 813. Bab. p. 1135, n°1 608. 

T.B. 

654 

0.23 

8 

Même type à d. q. Carré creux. Bab. pl. 51, 12. 

T.B. 
655 

0.27 

Même droit. 

Carré creux partagé en quatre par des diagonales. Bab. --. 

Beau. 



0.58 R 9 Ane debout à d. Grènetis. Muffle de lion de face, dans un carré creux. 

BMC. Bab.-. 

B. 

17.23 JR 29 450-424. Ane debout à d., dressant la tête et les oreilles. Sur son dos, un 

silène demi-nu, à demi étendu à g., tenant un canthare. Devant l&apos;âne 
une plante de lierre sur laquelle est perché un corbeau à d. Grènetis. 
RL MEN-âA-IO-N autour d &apos;uii carré linéaire dans lequel un cep de vigne 

avec quatre grappes de raisin. Carré creux. BMC. 4, var. Comp. 119. 
Très rare. T.B. 



2.20 AE!J Ane debout à d. A l&apos;arrière-plan, un Silène nu à d. le tient par l&apos;oreille. 

MEN-âA-IO-N&apos; Corbeau debout à d. Carré creux. BMC. 6. 
T.B. 

-Collection Th. Prowe, vente à Vienne 1912, n°517. -



0.28 AEi Protomé d&apos;âne à g. îtj. Canthare. Carré creux. BMC. 7, var. Bab. I, p. 1142, 
n°1 626, var. 

T.B. 


Métal 

N°s 

Poids 

et 

Module 

660 

2.23 JR 14 424-358. Silène demi-nu, tenant un canthare, à demi étendu sur le dos de 

l&apos;âne debout à d. Devant, un grain d&apos;orge; au-dessous, astragale. 

MEN-A-ÀIH-Amphore. Carré creux. BMC. io. 

T.B. 

-Cat. Hirsch XXXII, no 433. -

661 

2.02 JR13 Tête imberbe de Dionysos à g., couronnée de lierre; les cheveux retombant 

sur la nuque. R). MENâ-&quot;&apos;N. Amphore. Cercle creux. BMC. Head-. 

Très rare. B. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

Potidée 

662 16.68 R 25 500-429. Poseidon Hippios nu, à cheval au pas à d., portant un trident. Sous 

le cheval, une étoile. Bj. Carré creux partagé en quatre triangles par deux 
diagonales. BMC. I. Bab. pl. 52, 5. Comp. 120. 

T.B. 

17.03 AE.22.1; Type semblable à g., de fabrique très globuleuse. Semblable au précédent. 

Bab. pl. 52, 6. Comp. 121. 

Très beau. 



2.59 1R 15 Même type à d. Bj. Tête de femme diadémée à d., les cheveux -en poin-

tillé -retenus par -un bandeau et arrangés en une longue pointe au 
vertex, retombent en mèches longues sur le cou. Carré creux. BMC. 5. 

Bab. pl. 52, 9. 

T.B. 



2.16 1R 10 r. Cavalier sur un protomé de cheval au galop à d. PJ. Tête de femme à d., 

de style archaïque, avec des longs cheveux. Carré creux. BMC. 9. 

Bab. I, p. 1151, n°1 647. 

B. 

Dicaea 

666 

2.55 IR 15 500-450. Vache debout à d., détournant la tête pour se lécher une patte de 

derrière. Grènetis. Bj. Carré creux partagé par un large croisillon en 
quatre carrés irréguliers. Bab. pl. 51, 1. 

Très beau. 



2.53 1R16,5 Coq debout à d. Grènetis. Bj. Pieuvre à huit tentacules. Carré creux. BMC. 

Bab. -, ImhQof, Monn. gr. p. 72, 49, et cf. Bab. pl. 51, 4. 

Très rare. Superbe. 

-Ancienne collection G. Philipsen. Cat. Hirsch XXV, n°3 64. -

/Eneia 

068 

2.24 1R 15 424-350. Tête d&apos;Enée à g. avec une barbe en pointe, coiffée d&apos;un casque 

corinthien à aigrette. Grènetis. R). AI-M-E-Al autour d&apos;un carré linéaire 
quadripartit. Carré creux très plat. BMC. 3. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Arnse 

669 

0.51 1R8,!) 392-379. Tête laurée d&apos;Apollon à d. Bj. 
• -9A. Lyre. Champ concave. BMC. 

p. 62, 1. 

T.B. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

j; 

RÉGION DU STRYMON 

Amphipolis 

670 14.31 iîl 24 424-358. Tête laurée d&apos;Apollon de face, légèrement inclinée à d., les cheveux 

flottants; la chlamyde nouée au cou. Grènetis. IV. AM&lt;t&gt;-lrO-AIT-EON 
écrit sur un cadre carré. Au milieu, une torche de course allumée; à g., 
en bas, une cigale. Le tout dans un carré creux. BMC. p. 44, 3. 

Comp. 122. 

De la plus grande rareté. Style et conservation 
magnifiques. F.D.C. 

-Vente Duruflé, Paris, mai 1910, n°3 04. -

671 14.18 iîl24 Même tête d&apos;Apollon, d&apos;un style différent très savoureux et d&apos;un très haut 

relief tout à fait exceptionnel. IV, Même légende et même type. Sans 

symbole. BMC. p. 44, 5. Comp. 123. 

De la plus grande rareté. La plus belle pièce connue. F.D.C. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -
-Les magnifiques têtes de face d&apos;Apollon sur les tétradrachmes d&apos;Amphipolis surpassent 
comme oeuvre d&apos;art les types de toutes les autres villes de la Grèce du Nord. Il est certain que 
Cimon de Syracuse, avec son célèbre tétradrachmeà la tête d&apos;Aréthuse de face, a stimulé le zèle 
d&apos;un grand nombre d&apos;artistes graveurs, notamment ceux d&apos;Amphipolis.La torche fait allusion à 
Artémis Tauropoulos, vénérée à Amphipolis. C&apos;est en son honneur qu&apos;eurent lieu les courses 
avec torches (Lampadephoria). [Cf. Head, Hist. num. p. 215.] 

672 

3.60 M 14 Tête semblable d&apos;Apollonde face, inclinée à d. Grènetis. ^1. AM&lt;t&gt;-lrO-AIT-EON 

écrit sur un cadre carré. Au milieu une torche allumée. Carré creux. 

BMC. 9. 

Très rare. Superbe. 



2.34 

14 

Tête semblable d&apos;Apollon de face, inclinée à g. Grènetis. Rj. A-M &lt;t&gt;-I autour 
d&apos;une torche allumée. Couronne de laurier au pourtour. Le tout dans 

un carré creux. BMC. 8. 

Très beau style. Très rare. Superbe. 

Tragilus 



0.30 AE7.5 450-400. Epi de blé. Grènetis. RL T-R A-I dans les quatre compartiments 

d&apos;un carré creux. BMC. p. 130, 1. 
T.B. 

Philippes 



8.58 AT 19 358-340. (Sons Philippe-II.) Tête d&apos;Héraclès imberbe à d., coiffée de la peau 

de lion. R). (jïlAIPPflN-Trépied. Dans le champ à d., tête de cheval à 
d. BMC. p. 96, 2. Comp. 124. 

Très beau style. F.D.C. 

14.06 iîl24 Même tête d&apos;Héraclès, de très joli style. q. &lt;t&gt;IAlrrON. Trépied enguirlandé. 

Au-dessus, un rameau lustral. Dans le champ à g., épi de blé. Champ 

concave. BMC. p. 96, 4, var. Comp. 125. 

Très rare. Superbe. 

-Collection R. Allatini. -



1.49 iîl 13 Même tête. 1^1. Même légende et même type. A d., grain d&apos;orge. BMC. 6. T.B. 

Héracleia Sintica 



1.73 AE 13 Ve siècle. Tête barbue d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. R). HP-AK-AE-IA 

autour d&apos;un carré linéaire quadripartit. Carré creux. Head IIe éd., p. 

244. Berl. Mus. p. 89, 1. 

T.B. 


Métal 

N°* 

Poids 
et 
Module 

ROYAUME DE MACÉDOINE 

Alexandre 1. 498-454. 



2.46 iïl 15 Cavalier macédonien, coiffé de la kausia, au pas à d., tenant deux lances. Grè-

netÍs. IV. Carré creux quadripartit. BMC. p. 142,-7. Bab. pl. 47, 18. 

T.B. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

12.67 AE. 25 Cavalier macédonien vêtu de la chlamyde et coiffé de la kausia, au pas à d., 

tenant deux lances. Cercle linéaire. 
Protomé de bouc à d. Carré creux 
bordé d&apos;un carré linéaire. BMC. 2. Bab. pl. 48, 10. Comp. 127. 

Frappé à Aegae. Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -


13.49 A27 Même type de cavalier à g. Grènetis. Y\j. Tête de bouc (avec le cou) à d. 

Derrière, un caducée. Carré creux bordé d&apos;un carré linéaire. BMC. p. 158, 1. 
Bab. pl. 48, [7. Comp. 126. 

Très rare. T.B. 



2.20 iîl15 Type semblable de cavalier macédonien à d. Grènetis. IV. AAE-:EA-NA-PO 

autour d&apos;un carré linéaire; au centre, protomé de lion à d. Carré creux. 

BMC. p. 161, 23. Bab. pl. 48, 16. 

Très beau. 

Archélaüs 1. 413-399. 



9.06 R22.5 Tête virile imberbe à d., un bandeau dans les cheveux courts. Grènetis. 

APXE-&apos;AO&apos; Cheval au pas à d., la longe traînant. Carré creux bordé 

d&apos;un carré linéaire. BMC. p. 164, 3&apos;. 
T.B. 

10.02 iîl25 Un autre exemplaire semblable, d&apos;un style très vigoureux. Comp. 128. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

685 

1.98 iîl14 Cheval libre au galop à g. Bj..APXE-A-A-O* Casque à aigrette dans un double 

carré linéaire. Carré creux. BMC. 7. 

T.B. 

Amyntas lit 



9.36 AE.21 389-383. Tête barbue d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. R). AMY-NTA* 

Cheval debout à d. Carré linéaire et carré creux. BMC. p. 171, 2. 
Comp. 129. 

Superbe. 



9.99 AE21,5 381-369. Cavalier macédonien, vêtu du chiton avec la chlamyde et coiffé de. 

la kausia, au galop à d., brandissant une lance; sur la croupe du 

cheval, 2&apos; R). «MYNTA* Lion debout à g., tenant dans sa gueule un 

morceau d&apos;un javelot cassé, dont la pointe a traversé sa patte. Carré 

creux. BMC. p. 173, 16. Comp. 130. 
T.B. 

1 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Philippe Il. 359-336. 

&apos;17.19 N2L,5 Tête d&apos;Apollon laurée à d., de style gaulois. Êj. &lt;l&gt;IAlrrOY&apos; Bige au galop 
à d. Sous les chevaux, un foudre. Cf. Babelon, Rev. num. 1892, p. 108. 

Wroth, Num. Chron. 1895, p. 90. Comp. 132. 

Très rare. Très beau. 



8.58 N 19 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. RJ. &lt;l&gt;IAlrroY. Bige au galop 

à d. Sous les chevaux, un trident. Muller, Numismatique d&apos;Alexandre 
le Grand, Copenhague 1855, n°5 9. 

Style et conservation superbes. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 



8.60 N 1R Autre exemplaire semblable. Sous les chevaux, un canthare. M. 108 (Mendé). 
Superbe. 

-« Bank » Collection 1878, et vente Sandeman, Londres 1911. -

691 

8.62 Àl 19 Autre exemplaire semblable. Sous les chevaux Niké stéphanophore volant à 

d. M. 116. (Therma). 

De toute beauté. 



8.60 AT Il Autre exemplaire semblable. Sous les chevaux, bouclier béotien. M. 207. 

Theboe). 

De toute beauté. 



8.59 N 18 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style &apos;ravissant. Sous les chevaux, M et 

corne d&apos;abondance. En bas, devant la roue du bige, ,&amp;I 

-

M. -Comp. 131. 

F.D.C. 

-Trouvé à Syracuse. -



Ï .88 N 11 Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux courts. R). &lt;F&gt;|A-ITTT (sic!) O-y. 

Cavalier drapé, la chlamyde flottante, couronnant son cheval au repos à d. 

Pièce unique. Très beau. 

-Provenant de la collection Stroehlin, vente à Londres igio. -


2. 13 N 11 Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la.peau de lion. Grènetis. &apos;q. eplAlrroY.. 

Foudre, massue et arc. Cercle linéaire. M. 3. (Pella). 
T.B. 



1.06 N9 Même droit. ^). epIAI-rroY. Trident. M. 61. 

T.B. 



0.70 A[ 8 Tête laurée d&apos;Apollon à d. R). eplAlrroY. Foudre; au-dessous, muffle de lion 

de face. M. 168. 

T.B. 

14.46 

Tête de Zeus laurée à d.,.Ies èheveux retombant sur la nuque. Bj). &lt;J)IAIP-PoY-
Cavalier nu (casqué?), portant une longue palme, au pas à d. Sous le 

cheval, un foudre. A l&apos;ex., N. M. ri. (Pella). 
Très beau style et d&apos;un très beau relief. Superbe. 

14.40 iîl24 Un autre exemplaire semblable; le cavalier a la tête ceinte d&apos;un bandeau. 

Sous le cheval, grappe de raisin. M. 159. (Maronée). 

Superbe. 

-Collection W. E. Hidden, Londres. -

14.40 M2b Un autre exemplaire semblable. Sous le cheval, un dauphin; entre les jambes 

de devant, [71 M. 214. 

De toute beauté. 

14.43 iîl24-5 Tête semblable de Zeus. R). epIAlr:rOy. Cavalier macédonien barbu, drapé et 

coiffé de la kausla&quot; au pas à g., levant la main d. Entre les jambes de 

devant du cheval, M. M. 292. 

Superbe. 

702 

2.29 R Il Tète virile imberbe à d., une cordelette dans les cheveux courts. Grènetis. 

ffy. &lt;pIAJrroY&apos; Cavalier nu au galop à d. Sous le cheval, une massue. 
Champ concave. M. 80. (Héracleia.) 

Superbe. 

, 

703 

2 .46 iïl 15 Un autre exemplaire semblable. Sous le cheval, un épi de blé. M. 245. T.B. 

704 

2.62 AE14,5 Un autre exemplaire semblable. Sous le cheval, 

M. 279. 

T.B. 

Alexandre III le Grand. 336-323. 

705 117.t8 AT 22 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un serpent; 
boucles d&apos;oreilles en forme de grappe, collier de perles; les cheveux 
dépassent le couvre-nuque en trois mèches en tire-bouchon à g., une à 
d. retombe devant la gorge. T\j. AAEZANAPoY* Niké drapée debout 

à g., tenant une stylis et une couronne. Dans le champ à g., un foudre 

et un A&apos; M. 4. (Pella.J 

Superbe. 


Métal 

N°. 
Poids 

et 
Module 

17.17 N22,5 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à g. du revers, un trident. M. 104. 

Comp. 133. 

Très beau. 



8.60 N18,5 Même description. Symbole, un foudre devant Niké. M. 2. (Pella.) 
Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -



8.56 AT 18 Même droit. R). AAEZANAPOY* Même type de Niké; devant, tête de griffon 

à g. M. 293. (Abdère.J 

Superbe. 

-Collection Sir Edward Bllnbury, Londres 1896, n°722. -



8.38 N 18 Type semblable d&apos;Athéna, les cheveux retombent librement sur la nuque. 

IV. BADAEflI-AAEIANAPoY-Même type de Niké. A ses pieds, un 

: 

casque corinthien à aigrette à d. M. 431. (Mesembria.) 

F.D.C. 



8.45 N 18 Un autre exemplaire semblable, avec le même symbole -• le casque à aigrette 

-à g. Type M. 433. 

Superbe. 

711 

8.44 N 16 Même droit. R). AAEZANAPOY-Type pareil au précédent. Devant Niké, K; à 

ses pieds, R -M. 491 (Callatia.J 

Superbe. 



8.52 N18,5 Même droit. R). BADAEHI-AAEIANAPoY-Même type de Niké. A ses pieds; 

tête de satyre chauve, à g. ; derrière, I¥P dans une couronne. M. 729. 
T.B. 

71H 

8.55 N 18 Autre exemplaire pareil, mais à la place de, la tête du satyre, MI. M. 731. 
Superbe. 



8.54 N 18 Tête semblable d&apos;Athéna; les cheveux retombent en mèches à tire-bouchon, 

le casque orné d&apos;un griffon bondissant à d. Rj. Pareil au précédent ; mais 

Ml dans le champ à g. et Pf dans une couronne aux pieds de Niké. 

M. 732. 

Superbe. 

-Collection Hcadlam, Londres 1916, n°4 16. -



8.59 AT 18 Type semblable d&apos;Athéna; le casque orné d&apos;un serpent; les cheveux retombent 

.librement sur la nuque. 

AAEEANAPoY&apos; Même type de Niké; 

devant, H -M. 759. 

Superbe. 



8.61 N 19 Un autre exemplaire semblable; devant Niké, (S); derrière elle, en bas, @ 

M. 1586. 

T.B. 

&quot; 



8..45 N 18 Type semblable d&apos;Athéna. R). BAZIAE AAEEANAPoY-Même type de Niké. 

A ses pieds, @; derrière, AP-M.-. 

Superbe. 

17.-19 iR25 Monnaies frappées pendant le règne d&apos;Alexandre ou peu après. 334-300. Tête 

d&apos;Héraclès imberbe à d., coiffée de la peau de lion. Grènetis. 

tij. AAEZANAPoY-Zeus aëtophore à demi nu assis à g., s&apos;appuyant sur 

un sceptre. Devant, un bucrane. M. 97. (Macédoine.) 

Superbe. 

17.19 AE. 29 Autre exemplaire. Dans le champ à g., &quot;E* M. 181. (Téroné.) 

T.B. 

&apos;J7.19 iiîl25&apos;5 Autre exemplaire. Dans le champ à g., un caducée. M. 207. (Pélagonia.) 

Très beau. 

17.26 iîl26 Autre exemplaire. Dans le champ à g., grappe de raisin. M. 306. (Maronée.J 

F.D.C. 

-Collection Joseph E. Gay. -

722 16.75 R21 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à g., grappe de raisin et R -
M. 306, var. (Maronée.) 

Superbe. 


Métal 

Noa 

Poids 
et 
Module 

17.15 R21,1 Autre exemplaire. Dans le champ à g., terme ithyphallique, barbu à g. M. 366. 

(Sestos.) 

T.B. 

17.23 R25 Autre exemplaire semblable avec AAEïAN-APOY BAZIAEHZ* Dans le champ 

à g., corne d&apos;abondance. M. 369. (Coela.) 

Superbe. 

17.15 AE25 Un deuxième exemplaire d&apos;un coin différent. 

Très beau. 

17.17 R 25 Un autre exemplaire, avec AAEIANAPoY* Sous le siège, dans le champ à 

g., Artémis debout de face, tenant deux longues torches allumées. 

M. 397. (Périnthe.) 

Très beau style. F.D.C. 

-Collection Joseph E. Gay. -

17.28 iîl27-5 Même type à d. 

AAEEANAPoY-BAZIAEfïZ** Type semblable au précé-
dent. Sous le siège Al* Dans le champ à g., une couronne. M. 55o. 

Très beau. 

17.&apos;19 iîl24-5 Un autre exemplaire semblable&apos;. Dans le champ.à g., un rameau (?). M. 559. 

Très beau. 

17.17 jîl26 Autre exemplaire sans BADAE.m&apos; Dans le champ à g., KH* M. 577. 

De toute beauté. 

17 18 }R.26 Autre exemplaire, avec BAZIAEHZ* Dans le champ à g., arc dans le carquois. 

M. 592. 

Superbe. 

17.-JR27 Autre exemplaire. Dans le champ à g., Athéna Promachos combattant à d. 

M. 649. 

Très beau. 

17.21 iîl25 Un deuxième exemplaire, sans BAZIAEflZ* 

Superbe. 

17.23 A28 Autre exemplaire. Sous le siège, 

Dans le champ à g., trident et M&apos; 

M. 680. 

Superbe. 

-Collection Bunbury, n°7 62. -

17.21 JR 26 Autre exemplaire. Sous le siège, même monogramme et M. Dans le champ à 

g., Niké stéphanophore volant à g. M. 687. 

Superbe. 

17.10 R 26 Autre exemplaire. Dans le champ à g., M. M. 836. 

F.D.C. 

17.22 R26.1 Autre exemplaire avec BAZIAEfîZ* Dans le champ à g. bonnet phrygien. 

M. 854. 

Superbe. 

17.15 iîl26 Un deuxième exemplaire. 
-Superbe. 

17.16 R 26 Un troisième exemplaire; dans le champ du renvers, graffitto : une palme. 

Superbe. 

&apos;17.&apos;17 R21 Un quatrième exemplaire. 

Superbe. 

17.19 iR 25 Un autre exemplaire. Dans le champ à g., 

M. 862..Superbe. 

17.22 iîl27 Autre exemplaire, sans BA2IAEfiZ* Sous le siège, AA* Dans le champ à g., 

protomé de bélier sautant à d. M. 1338. (Damas.) 
F.D.C, 

-Collection R. Allatini, Londres. -

17.19 R26 Un deuxième exemplaire semblable. 

Superbe. 

17.24 JR25 Un troisième exemplaire semblable. 

Superbe. 

.! 17.14 JR 26 Autre exemplaire, avec BAZIAEflZ-Sous le siège, fa-Dans le champ à g., 

J-M. 1364. (Arados.) 

T.B. 

i 


Métal 

NOT 

Poids 

et 

Module 

745 17.14 .AE..26 Autre exemplaire. Sous le siège, A. Dans le champ à g., un caducée debout. 

M. 1370. (Arados.) 
T.B. 

17.20 A 28 Pièces frappées après la mort d&apos;Alexandre, vers 300-280. Même tête d&apos;Héraclès. 

R). AAEZANAPoY-Zeus aëtophore assis à g., comme ci-dessus. Sous 

le siège, AI; devant, un foudre. M. 7. (Pella.) 

F.D.C. 

747 16.96 A 21i Autre exemplaire. Sous le siège, un canthare; devant A et une torche allumée. 

M. 60. (Amphipolis.) 

T.B. 

17. 12 AE25 Tête imberbe d&apos;Héraclès à gauche, coiffée de la peau de lion. ry. AAE--=AN-

APoY. Zeus aëtophore à demi nu assis à g. s&apos;appuyant sur un sceptre. 
Dans le champ à g., une abeille. M. 507. (Mélitaea&apos;.) Comp. 134. 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

17.26 jïl31 Même tête d&apos;Héraclès à d. ¡:&gt;J. Même type de Zeus aëtophore. Sous le siège, 
A; devant, petyle surmonté d&apos;une étoile. M. 641 sq., var. 
Flan très large. F.D.C. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

17.15 JR26 Autre exemplaire avec BADAEm&apos; Sous le siège, MI; devant, 

dans une 
couronne. M. 734. 

Superbe. 

751 17.20 M28 Autre exemplaire, sans BA2IAEH2-Sous le siège, A-Devant, tête de bélier, 

ornée de la coiffure d&apos;Isis.&quot; M. 1517. (Egypte.) 

F.D.C. 

17.15 R26,5 Autre exemplaire, dans le champ à g., H* M.-. 
F.D.C. 

17.08 

26 

Pièces frappées entre 250 et 200. Même tête d&apos;Héraclès. IV. AAEZANAPoY-

BAY-IAEnY--Même type de Zeus aëtophore. Sous le siège, A&apos; Devant, cf) 

au-dessous d&apos;une étoile à huit rayons. M. 409, var. (Odessos.) F.D.C. 

17.07 JR29 Un autre exemplaire; sous le siège, NO, Dans le champ à g., éphèbe nu 
debout à d., levant les deux bras au-dessus de la tête; une longue bande-

lette nouée lui pend dans le dos. M. 874. (Sicyone.) 

F.D.C. 

755 16.90 iîl 29 Autre exemplaire, sans BAY-IAE-QY--Sous le siège, ©• Dans le champ à g., 

&apos;une torche allumée et 

M. 910. (Cyzique.) 

Très beau. 

756 16.39 iR31»5 Piècesfrappées après 200. Même tête d&apos;Héraclès, de style gaulois. R). BAIlAEni* 

AAEZANAPoY-Même type de Zeus aëtophore. Sous le siège, fèl• Dans 
le champ à g., 0E-M. 420. (Odessos.) 
T.B. 

757 16.78 R 32 Autre exemplaire, sans BA2IAEHI-Dans le champ à g., un vase à une anse. 

M. 952. (Temnos.) 

Flan très large. Superbe. 

758 16.55 R 34 Autre exemplaire. Dans le champ à g., même vase, surmonté d&apos;une branche 

de vigne avec deux grappes de raisin; au-dessus, PIE&apos;-M. 956. (Temnos.) 

Très beau. 

759 16.83 iîl34 Autre exemplaire d&apos;un style rude. Dans le champ à g., trident et t(\&apos; M. 1141. 

(Mylasa.) 

Superbe. 

760 16.60 iR34 Autre exemplaire semblable. Sous le siège, A&apos; Dans le champ à g., pégase 

volant à g. M. 1144. (Alabanda.) 

Superbe. 

761 15.80 -,R 32 Autre exemplaire. Sous le siège, B-Dans le champ à g., un trépied. M. 1151. 

(Cnide.) 

Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

762 -17.02 

Autre exemplaire semblable. Sous le siège, PO. Dans le champ à g., une rose 

j 

sur sa tige et W]-M. H56. (Rhodes.) 

Superbe. 

763 16.94 AE 31 Autre exemplaire. Sous le siège, po. Dans le champ à g., une rose sur sa 

tige et nom de magistrat, AAMATPloI-M. 1162. (Rhodes.) 

Rare. Superbe. 

-Collection Lord Ashburnham. Vente à Londres 1895, n°8 5. -

764 &apos;16.77 M 33 Autre exemplaire. Dans le champ à g., A1 IH-M. 1209. (Aspendos.) 

.Très beau. 

765 

4.25 JR17,5 Même description. Sous le siège de Zeus, N; dans le champ à g., KI. M. 823. 
(frappée vers 280.) 
Superbe. 

766 

4.2:3 M 

Autre exemplaire. Dans le champ à g., une tête de bélier à g. M.. 998. 

(frappée à Clazornene, entre 250 et 200.) 

T.B. 

767 

4.17 M18 Autre exemplaire. Sous le siège, bipenne ; dans le champ à g., 

M. 1139. 

(frappée en Carie, entre-250 et 200.) 

T.B. 



2.11 vîlu&apos;&amp; Même description. Sous le siège, GE. Dans le champ -à g., A&apos;jE-Cf. M .1513. 
(frappée en Syrie, entre 300 et 280.) 

Très beau. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -



0.66 R 9 Même description. Dans le champ à g., une lettre indistincte. Très beau. 



0.65 AE 9 Un autre exemplaire. 

T.B. 

Philippe 111 Aridée. 323-316. 



8.57 AT 18 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un griffon 

bondissant à d.; boucles d&apos;oreilles et collier de perles; les cheveux retom-

bent sur la nuque. IV. (|)IAIPPoY-Niké stéphanophore marchant à g., 

tenant un stylis. A ses pieds à g., une corne d&apos;abondance. M. 59, var. 

(Coela.) 

De toute beauté. 

772 

8.58 N 17 Droit semblable, le casque orné d&apos;un serpent; les cheveux retombent en trois 

mèches en tire-bouchon. Hf. Type pareil au précédent. Dans le champ 

à g., un serpent; en bas à g., A-M. 77. 

De .toute beauté. 

773 

8.58 Àr 18 Droit semblable; les cheveux retombent librement sur la nuque. IV. &lt;l&gt;1.AlrroY-
BADAEm&apos; Même type. Aux. pieds de Niké à g., AY; à d., M-M. 97. 

(LJ&apos;cie.) 
De toute beauté. 

774 &apos;17.20 R 

Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. Grènetis. RI. &lt;l&gt;IAlrroY-
BA2IAEni* Zeus aëtophore à demi nu assis à g., s&apos;appuyant sur un 

sceptre. Sous le siège, AY; dans le champ à g., M-M. 99. (Lycie.) 

Superbe. 

775 17.19 R 25 Autre exemplaire, sans BAZIAEflJ* Sous le siège, /? ; dans le champ à g., 
tvE; M(Arados?.) 

F.D.C. 

776 

4.29 iR1&apos;-0 Même description. Sous le siège, &lt;1&gt;1 (sic!). Dans le champ à g., une étoile. 

M. 36, var. (Acroathon.) 

F.D.C. 


Métal 

N°s 

Poids 

et 
Module 

Démétrius Poliorcète. 306-283. 

&apos;10.91 iîl29-5 Proue de navire à g. Sur le pont supérieur, Niké drapée marchant à g., tenant 

un stylis et sonnant de la trompette. Grènetis. q. AHMHTPloY^BA-

ZIAEÏ1-2-Poseidon nu marchant à g., portant la chlamyde enroulée à 
son bras g. et brandissant le trident de la main d. Dans le champ à d., 
/f\f-Grènetis. Cf. Head, IIe éd. p. 229, fig. 141. Comp. 136. 

Très beau. 



1.95 M.12 Même description. Au revers dans le champ à d., (N) ; à g., A-
Beau. 



8.01 N 20 Tête de Démétrius diadémée et cornue à d. R). BAZIAEfU-AHMHTPIoY* 

Cavalier macédonien imberbe, drapé et coiffé de la kausia, la lance en 
arrêt, au galop à d. Sous le cheval, if&lt; ; derrière, en bas, 1tJ. Cat. Jame-
son 1002. Comp. 135. 

De la plus grande rareté. F.D.C. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

17.33 AE27,5 Même tête. Fj). BAY-I,&amp;EÇIY--,àHMHTPloY-Poseidon, demi-nu, assis à g. sur 

un rocher, s&apos;appuyant sur le trident et tenant un aplustre. Dans le champ 

à g., M-Cat. Jameson 1006. 

Superbe. 

17.32 AE. 22 Même tête. Grènetis. q. Même légende. Poseidon nu, debout à g., s&apos;appuyant 

sur le trident,, le pied d. posé sur un rocher. Dans le champ à g., -B; à 

d., A-Head, IIe éd. p. 230, fig. 14.2. Comp. 137. 

Flan extrêmement large. Superbe. 

Antigone Gonatas, 277-239, et Antigone Doson, 229-220. 

17.02 AE.31,5 Tête de Poseidon à d., couronnée d&apos;algues, les cheveux retombant sur la nuque. 

Grènetis. 
B,AZIAEfl2 ANTITONOY écrit en deux lignes sur une 
proue de navire à g. Sur le pont supérieur Apollon nu, les cheveux 

retombant en boucles sur les épaules, assis à g. et tenant son arc. En 

bas, Éfc] -Cf. Head, IIe éd. p. 231, 143. Comp. 138. 

Superbe. 

783 10.84 jiïl22 Un deuxième exemplaire semblable. Sous la proue, 

T.B. 

784 17.19 iîl31 Bouclier macédonien, orné au pourtour de croissants et d&apos;étoiles. Au centre, 

dans un double cercle linéaire,_ une tête de Pan cornue imberbe à g., le 
lagobole sur la nuque. IV. BAZIAEnZ-ANTIToNoY* Athéna Alkis, 
drapée et casquée, debout à g., portant un bouclier recouvert de l&apos;égide 

et brandissant un foudre. Dans le champ à g., un casque; à q., M&apos; Cat. 

Jameson, 1009. 

De toute beauté. 

785 17.05 iîl31-5 Un autre exemplaire semblable; la tête de Pan plus grande et de très beau 

style. 

T rès beau. 

-Collection Bunbury, n°8 19. -

Philippe V. 220-179. 

780 10.82 All-5 Bouclier macédonien, orné au pourtour de croissants et d&apos;étoiles. Au centre, 

dans un double cercle linéaire, la tête du héros Persée sous les traits du 
roi, barbue et coiffée du casque phrygien, se terminant en tête de griffon 
et orné d&apos;ailes. La harpe sur l&apos;épaule. 10. BAZIAEOZ-&lt;J&gt;lAIPPOY-Massue. 

En haut, fi? ; en bas, -n. -Le tout dans une couronne de chêne. Head 

p. 233, fig. 146. 

Très rare. De toute beauté. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 



8.29 AE25,1) Tête du roi barbue à d., un large diadème dans les cheveux bouclés. R). Même 

légende et même type. Monogrammes : en haut, î: ; en bas, 2^1 et lE. 

Dans le champ à g., une étoile. Cat. Jameson 1012. 

Superbe. 



4.21 AE18 Même description. Monogrammes : en haut, I; en bas, et R1-

De toute beauté. 

Monnaies autonomes sans nom de roi. 185-168. 



2.62 R 15 Bouclier macédonien, comme ci-dessus. Au centre, MA KE et une massue. 
R}.. Casque macédonien. Dans le champ à g.,. 21 x ; à d., Al et trident. 

BMC. p. 9, 11. 

Superbe. 



2.36 Al 15 Même bouclier macédonien. Au centre, une étoile à six rayons. e. MAKE-

AONflN* Proue de navire à d. Dans le champ à d., M&apos; BMC. p. 10, 20. 

Superbe. 



2.10 iîl14 Tête de ménade à d., ornée de bijoux; les cheveux relevés et ornés de feuilles 

de vigne et de raisin. R). Pareil au précédent. BMC. p. 10, 26. 

Superbe_. 

Persée. 178-168. 

16.59 M 35 Tête duroi barbue et diadémée à d. 

BA2I-AEH2 TTEP-lEfïZ-Aigle debout 

à d. sur un foudre, les ailes éployées. Dans le champ-à d., |^; entre 
les pattes de l&apos;aigle, £ ; en haut, x &apos; Le tout dans une couronne de 

chêne. En dehors en bas, une charrue. Cf. Cat. Jameson 1014. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Montagu, Londres 1897, n°1 44, et H. Osborne, O&apos;Hagan, Londres 

1908, n, 351. 

&apos;16.75 lR.31,;J Un autre exemplaire semblable, mais dans le champ à d., 12. 

Superbe. 

ROYAUME DE PÉONIE 

Lycceïos. 359-340. 

15.24 lR.25 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. Grènetis. R). AYKKE-loY. 

Héraclès imberbe, nu, debout à g., étouffant le lion du bras g. et levant 

le bras d. Dans le champ à d., son carquois. BMC. p. 1, 2. Comp. 139. 

Supe&apos;rbe. 

-Ancienne collection Rhousopoulos,Athènes. Cat. Hirsch XIII, n°7 28. -

Patraos. 340-315. 

12.85 lR.24 Tête virile imberbe, un diadème dans les cheveux courts. Grènetis. IV FATPAoY&apos; 

Cavalier casqué et cuirassé au galop à d. Il vient de renverser avec sa 
lance un ennemi armé du bouclier macédonien et d&apos;un glaive. Sous 

le cheval, T. BMC., i sq., var. 
Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

12.82 A 11, -5 Autre exemplaire&apos;semblable;&apos;les pieds de devant du cheval au-dessus du bou-

clier de l&apos;ennemi. Pas de lettre sous le cavalier. BMC. 5 sq., var. 
Superbe. 

-Ancienne collection Rhousopoulos, Athènes. Cat. Hirsch XIII, n°7 35. -


Métal 

N°s 

Poids 
et 
Module 

12.71 Al22 Tête laurée d&apos;Apollon (?), les cheveux courts. Grènetis. IV. Semblable au 

précédent. BMC. 5. 

Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -



3.08 iîl16 Tête juvénile imberbe à d., un diadème dans les cheveux courts. R). FATPAoY&apos; 

Protomé de sanglier bondissant à d. Au-dessous, «4&lt;C . Cercle creux. 

BMC. 13. 

Flan très large. De toute beauté. 



3.35 

Même tête. Grènetis. RI. PA--Même type. Au-dessous, Y. BMC. 12 sq., var. 

T.B. 

Audoléon. 315-286. 

42.30 

23 

Tête d&apos;Athéna presque de face, coiffée du casque athénien à triple aigrette; 
une mèche retombe de part et d&apos;autre sur la nuque. Grènetis.&quot; 

Ri. AYAflAE°N-Cheval libre au pas à g. Entre les jambes de 

devant, X-Grènetis. BMC. 4, var.. De toute beauté. 

-Ancienne collection RhollSOpoulos.Athènes. Cat. Hirsch XXXII, n°7 42. -

801 12.64 R 24 Autre exemplaire semblable. Sous le ventre du cheval, BMC. 5. 

De toute beauté. 

MACÉDOINE SOUS LA DOMINATION ROMAINE 

10.99 R al 158-149. Bouclier macédonien, orné de croissants, d&apos;étoiles et de globules. Au 

centre, dans un grènetis doublé d&apos;un cercle linéaire, buste d&apos;Artémis 

diadémé à d., les cheveux relevés, des mèches retombant sur la nuque, 
l&apos;arc et carquois sur l&apos;épaule. ru. MAKEAONHN PPÇITHI-Massue; 
en haut, JR. Le tout dans une couronne de chêne. En dehors à g., un 

foudre en pointillé, BMC. p. 7, 2. 

De toute beauté. 

16.92 JR 12 Un deuxième exemplaire, de style et de dessin plus soigné. 

De toute beauté. 

804 16.76 AE. 29 Un troisième exemplaire, également différent, comme style et dessin. 

Superbe. 

16.75 AE.32 Un autre exemplaire semblable; la tête d&apos;Artémis plus grande. Au revers, 

différents monogrammes; en haut, I&gt;^P ; en bas, K:P-lYE. BMC. 8. 

De toute beauté. 

16.92 AE.30 Macédoine, province romaine en 14.9. P. Juventius Thalna, Praetor. Même droit; 

la tête d&apos;Artémis plus petite. R). LEG MAKEAONON-Massue; au-dessus 
à d., une main à g. tenant un rameau d&apos;olivier. BMC. 69. 

De toute beauté. 

17.07 R 31 Andriscos. 149-148. Bouclier macédonien, orné au pourtour de croissants et 

d&apos;étoiles. Au centre, dans un double cercle linéaire, tête imberbe de 

Philippe Andriscos à g., coiffée d&apos;un casque phrygien orné d&apos;ailes et se 

terminant en tête de griffon. La harpé sur l&apos;épaule. 

BAZIAEH2 

&lt;j&gt;IAirPOY-Massue. Le tout dans une couronne de chêne. En dehors, 

à g., M. Gaebler, Zeitschr. f. Numism. XXIII, p. 153, 39. Cat. Jameson 

1010. 

De toute rareté et de toute beauté. 

16.72 AE. 35 Esillas, Ouxstor. 92-88. MAKEAONHN-Tête cornue d&apos;Alexandre le Grand 

à d., les cheveux flottants. AESILLAS (1. Massue entre un coffret 
rond, muni d&apos;une poignée (fiscus) et une chaise qusestoriale. Le tout 

dans une couronne de laurier. BMC. 81. 

Flan extrêmement large. De toute beauté. 


Métal 

N°s 

Poids 
et 
Module 

i, 

THRACE 

LES VILLES DU SUD 

AEnos 

809 16.24 M 2&apos;1 450-400. Tête d&apos;Hermès à d., coiffée du pétasersans bords, orné d&apos;un grènetis. 

Les cheveux flottent en mèches courtes. R). AIN-I&apos; Bouc marchant à d. 
Devant lui, un caducée debout. Carré creux. BMC. 5. Cat. Jameson 

1048. 

De toute beauté. 

810 16.24 AE21,1) Droit semblable. ^). A)N)-Bouc marchant à-d. Devant lui, un petit satyre nu, 

barbu, accroupi à terre, lui tend à manger une branche de lierre. Carré 
creux. BMC. -, H. von Fritze, dans Nomisma IV, pl. 1, 17. Comp. 

140. 

Très beau style. Très beau. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

8)1 16.15 ADroit semblable de très joli style. R). AINI-Bouc marchant à d. Devant lui, 

un arbre de myrte et un casque conique. Carré creux. BMC. etc.-, 

cat. Pozzi 1023. 

Très rare. T.B. 

812 

2.73 M12 Même description. Devant le bouc, bipenne. BMC. 7.. 

Très beau. 
&apos;813. 1.34 iîl11&apos;5-Même description. Crabe entre les pieds de devant du bouc. BMC.-, Berl. 

Mus. 15. 

T.B. 

814. 

15.80 M 25 400.350. Tête imberbe d&apos;Hermès de face, coiffée d&apos;un pétase; les cheveux 

flottants. T\). AINIoN-Bouc marchant à d. Devant lui, un grand vase 
avec une anse. Carré creux. BMC. 14. Comp. 141. 

Très rare. Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. 

,815 15.82 M 25 Même type d&apos;un style exquis. 
AINI-ON-Bouc marchant à d.; devant lui 

un arbre de myrte. Carré creux. BMC.-, Berl. Mus. 31. 
Très rare. Superbe. 

816 15.95 AE23,5 Type semblable, d&apos;un très haut relief. W. AINION-Bouc marchant à d. Deyant 

lui, une étoile de huit rayons. BMC.-, Berl. Mus. 33. 
Très rare. Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Maronée 

817 14.17 M27 450-400. M-A-PON. Cheval au galop à g. En haut, un canthare. Grènetis. 
EPI M-HTP-OÂO-TO autour d&apos;un carré linéaire. Au centre, un cep 

de vigne avec cinq grappes. Carré creux. BMC. 11. 

Très beau. 

818 13.82 }R 23 Même type de cheval. Au-dessus, tête imberbe, de trois quarts vers lad. 

R). MHT-POà-OT-01 &quot;• autour d&apos;un carré linéaire. Au centre, cep de 

vigne avec quatre grappes&apos;. BMC.-, Berl. Mus. 3 !. 

Beau, 

-Catalogue Hirsch XXXII, n°417. -

819 13.04 JR 

Cheval debout à g., se mettant en marche. Au-dessus, une roue à quatre rais. 

ty. MHT-PO-&lt;t&gt;O-N&apos; autour d&apos;un carré linéaire. Au centre, un cep de 

vigne avec quatre grappes. Carré creux. BMC. 14. 

Superbe. 

820 13.87 TÎI-3 Autre exemplaire semblable. 

Flan épais. Beau. 


Métal 

N08 

Poids 

et 
Module 

821 &apos;13.95 SR2* Cheval se cabrant à g. fy. Erl-rY00-âO-PO autour d&apos;un carré linéaire. Au 

centre un cep de vigne avec cinq grappes. Carré creux. BMC. p. 234, 

14 a. 

Superbe. 

-Collection Fenerly Bey, vente à Vienne 1912, n°2 62. -

822 13.95 AE. 25 MAPHN-Cheval se cabrant à g. Au-dessus, un casque à aigrette à g. 

EPI-

POII-AHI-O autour d&apos;un carré linéaire. Au centre, cep de vigne avec 

quatre grappes. Carré creux. BMC., Berl. Mus.-, Head p. 249. 

Trè.s beau. 

823 

2.76 ÀIR15,5 400-350. E-Y r. Protomé de cheval au galop à.g. R). M-A-Sarment de 

vigne portant une grappe. Carré en grènetis et carré creux. BMC. 31. 

Superbe. 

824 

2.80 M 1H M-A PO. Même type à d. R). Erl-N&quot;-MIOY autour d&apos;un carré en grènetis. 
Au centre, une grappe de raisin. Carré creux. BMC.-, Berl. Mus. 52. 
Très beau. 

825 

2.71 M 15 3K1* Même type. IV. M A-Eill et sarment de vigne portant une grappe. Carré 

en grènetis. Carré creux. BMC. 38. 

Superbe. 

826 

2.87 JRU Même droit. q. M-A EPI-Type pareil au précédent. BMC. 40. Très beau. 

827 15.97 JR&apos;à-&apos;b Après 148. Tête imberbe de Dionysos à d., diadémée et couronnée de lierre, 

les cheveux relevés en une torsade &apos;derrière la tête, quelques mèches 

retombant sur la nuque. q. ÀlONYZOZ-XnTHPOZ-MAPflNITnN* 

Dionysos nu, debout à g., la chlamyde sur le bras g., tenant une grappe 

et deux baguettes. A g. en bas, 1tJ; à d., 0. BMC. 59. 

Superbe. 

Dicsea 

8&apos;28 9.76 Al 17 Avant 500. Tête barbue d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. Carré 

creux partagé en quatre triangles par deux diagonales, BMC. I. Bab. 

pl. 56, 8 (cet exemplaire mentionné). 
Extrêmement rare. Très beau. 

-Pièce trouvée en Egypte. Collection Sir H. Weber, Londres. -

Abclère 

829 28.75 M 31 544-450. Griffon assis à g., les ailes membraneuses et arrondies; la patte d. 

levée. En bas dans le champ à g., eP. Cercle linéaire. Carré creux 

quadripartit. Cf. BMC. p. 228, i a. Bab. pl. 56, 1. Comp. 142. 

Extrêmement lare. Très beau. 

-Collection F. S. Benson, Londres 1909, n°447. -

830 29.68 }R.27,5 Même type de griffon, de très beau style arc&apos;haïque. Dans le champ à g., 

un canthare. IV. Carré creux quadripartit. BMC., Bab.-Nomisma III 

pl. 3, 23 (cet exemplaire). Comp. 143. 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

831 15.12 ÀR 24 rpo. Griffon assis à g., les pennes des ailes imbriquées et recroquevillées, 

levant la patte d. de devant. Dans le champ à g. tête (avec cou) de taureau 

à d. Grènetis. Bj. Carré creux quadripartit. BMC., Bab., etc. -; cf. type 

Bab. pl. 56, 7. 

Extrêmement rare. Très beau. 


Métal 
N°l 
Poids 
et 
Module 

832 

3.&apos;10 M 16 AEO-Même type de griffon ; les ailes membraneuses et arrondies. Grènetis. 

Py. Carré creux quadripartit. BMC. n. 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

833 

2.11 A i2 A-EO-Même description. Cf.-BMC. 12. 

Très beau. 

834 

0.55 R9 Sans lettres. Même description. BMC. 15. 

&apos; 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

835 14.94 R 27 450-430. K-AA-ÀIAA-MA2-Griffon assis à g., les pennes des ailes imbriquées 

et recoquillées, la patte d. levée. Au-dessous, un thon à g. Grènetis. 
ABâ-HP-ITE-ilN&apos; autour d&apos;un carré quadripartit linéaire. Carré 

creux. BMC. 19. Comp. 144. 

De toute beauté. 

836 14.91 AE27 Sans légende. Type de griffon semblable au précédent. Dans le champ à g., 
poule debout à g. Grènetis. Bj. EPH-PO-,&amp;OTO-Mêmes types de carrés. 

BMC. 21. 

Très rare. De toute beauté. 

-Ventes Allatini, Londres 1904, F.-S. Benson, Londres 1909, n°4 49, et Paul Mathey, Paris. -

-837 14.87 AE.27 Griffon bondissant à g., les ailes droites. Dans le champ à g., une grenade 
sur sa tige. Grènetis. Ri&apos;. EPI NE-IT-tO&quot; Mêmes carrés. BMC. 24. 

Comp. 145. 

De toute beauté. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

838 14.97 

28 

430-408. Même type de griffon. Dans le champ à g., une langouste à d. 

Grènetis. Êj). EPI M-OA-PAA-02 : autour d&apos;un carré linéaire. Au centre, 
tête juvénile imberbe à g., les cheveux courts. Carré creux. BMC. 26: 

Comp. 146. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

-

C 

839 

1.49 AE.11,5 Griffon debout à g., les ailes membraneuses et arrondies, levant la patte d. 
IV. Tête (avec cou) de taureau à g. Carré creux. BMC. 49, var. T.B. 

840 

2.80 AE. 15 ABAH-Griffon bondissant à g. Grènetis. R). -Y*-&lt;|&gt;ATO-*H? autour d&apos;un carré 

en grènetis. Au centre, un dauphin à g. BMC. 43. 

De toute beauté. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

841 

2.79 AE. 15 Même type de griffon. IV. PP-fl-TH-Z, autour d&apos;un carré linéaire. Au centre, 

tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux courts. Carré creux. BMC. p. 230, 
44a. 

Superbe. 

842 

2.81 AE.14,5 ABA* Même type de griffon. IV. Erl-rPil-&apos; E. autour d&apos;un carré linéaire: Áu 

centre, trois épis de blé. Carré creux. BMC. 45., 

Très beau. 

843 

2.77 A 15 AB&quot; Même type de griffon. Au-dessous, un chapiteau ionien (?). EPI &lt;l&gt;JAAIO&apos; 

Hermès debout à d., coiffé du pétase, la chlamyde sur l&apos;épaule, tenant 

le caducée. Devant lui, un astragale. Carré creux. BMC. 46, var. 

T.B. 

844 

2.82 A l5&gt;°A BA-Même type de griffon. IV. IPOM-N&apos;-MilN autour d&apos;un carré linéaire. 

Au centre, un canthare; en bas, une feuille de lierre. Carré creux. 

BMC.-. Imh. Monn. gr. p. 39, 7. 

T.B. 

845 10.08 M 22 408-350. ABâH ..tEilN&apos; Griffon bondissant à g. R). Erl EYPHZIPPOY-

Tête d&apos;Apollon laurée à d., les cheveux courts. Champ concave. BMC. 63. 

Superbe. 


Métal 

N0&quot; 

Poids 

et 

Module 

&apos;846 10.47 AE. 24 Même légende et même type de griffon. 

EPI lr&apos;PÇINAKTOY--Même tête 

d&apos;Apollon; au-dessous, pétoncle à g. Champ concave. BMC. 64. 
Comp. 147. 

De toute beauté. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

847 

2.44 A 15 ABÀHPI TEON* Même type. R). Erl-EKA-TO--&apos;YMO&apos; autour d &apos;uii carré 

linéaire. Au milieu, tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. Carré 

creux. BMC. 73. 

Très beau. 

CHERSONÈSE DE THRACE 

848 

2.81 M 12 480-350. Protomé de lion bondissant à d., détournant la tête. R). Carré creux 

partagé en quatre petits losanges dont deux en relief ; dans chacun des 
deux autres, un globule. BMC. p. 182, 8. 

Superbe. 

ILES DE THRACE 

Samothrace 

849 12.82 A21 Vers 280. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné 

d&apos;un serpent; les cheveux retombentsur la nuque. IV. 2AMOMHTPONA-

Cybèle drapée assise à g., coiffée du calathos, tenant une patère et un 
sceptre. Sous le siège, un lion assis à g. Champ concave. BMC. p. 215, 1. 

Comp. 149. 

Très beau. 

Thasos 

850 

9.87 M 19 550-463.&apos; Satyre nu, ithyphallique, à demi agenouillé à d., emportant dans ses 

bras une nymphe drapée levant la main d. IV. Carré creux quadripartit. 
BMC. 1. Bab.-. 

Flan épais. Très beau. 

851 

9.19 R 23 Autre exemplaire semblable sur flan normal. BMC. 2. Bab. pl. 55, 18. 

Superbe. 

852 

9.68 AE.20 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style différent. 

Superbe.. 

853 

0.53 R1,1 Deux dauphins, un au-dessus de l&apos;autre, en sens inverse. Au pourtour, des 

globules. e. Carré creux quadripartit. BMC. 18. 
Très beau. 

-Collection R. Allatini, Londres. -



0.40 A 9 Dauphin nageant à d. En haut et en bas, un globule. B). Carré creux quadri-

partit. BMC. p. 240, 22a. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -



8.77 AE21 &apos; 463-411. Satyre nu, à demi agenouillé à d., emportant dans ses bras une 

nymphe vêtue d&apos;un chiton avec diploïs, les cheveux relevés. Dans le 

champ à d., &lt;1&gt;. R). Carré creux quadripartit. BMC. 29, var. 

Style superbe. Très beau. 

856 

3.61 R 15 Satyre nu, à demi agenouillé _de face, regardant à d. vers la nymphe qu&apos;il 

emporte dans ses bras. R)&apos; Carré creux quadripartit, surface pointillée. 

BMC. 35. 

Style délicieux. Superbe. 

15.14 AE2J 451-350. Tête barbue de Dionysos à g., couronnée de lierre. W. OAZION* 

Héraclès barbu, drapé et coiffé de la peau de lion, à demi agenouillé à 
d., tirant de l&apos;arc. Dans le champ à d., une lyre. Carré linéaire et carre 

creux. BMC. 38, var. 

Très rare. Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 



4.06 R H) Même description. Devant Héraclès, une salamandre. BMC. 41. Superbe. 



3.66 AE15 Un autre exemplaire semblable; symbole, tête de lion à d. BMC.-. 

T.B. 



3.84 iïl lfi Même tête à g. Rj. Type pareil au précédent; symbole, feuille d&apos;acanthe. 

BMC.-. 

Très beau. 



0.92 R 10 Même description. Pas de symbole. BMC.-, Imhoof, Monn. gr. p. 50, 55. 

Très rare. B. 

8fJ2 

&apos;1.44. AE13,;) Tête janiforme de satyre barbu et chauve. IV. 0-A I-I&quot; Deux amphores, 

côte à côte en sens inverse. Carré creux. BMC. 51. 

T.B. 

-Collection R. Allatini, Londres. -



0.84 AE. 12 Satyre, nu, à demi agenouillé à g., tenant un canthare. Bj. 0AZ-lflN-Amphore. 

Carré creux. BMC. 53. 

Très beau. 



0.85 R 11 Un autre exemplaire semblable. 

Très beau. 



0.83 JR 11,5 Satyre nu, à demi agenouillé et tourné de trois quarts à d., regardant de face et . 

tenant un canthare. IV. Pareil au précédent. BMC. 58. 
T.B. 



1 ..69 JR 16 

Après 280. Tête barbue de Dionysos à d., couronnée de lierre. Bj, OAZI HN-
Massue. Le tout dans une couronne de laurier. BMC. 66. 
T.B. 

16.71 AE32,5 Après 146. Tête imberbe de Dionysos à d. diadémée et couronnée de lierre, 
les cheveux relevés en une torsade derrière la tète, quelques mèches 

retombant sur la nuque. R). HPAKAE0Y2-inTHP0Z-0A2inN* Héraclès 

nu, lauré, debout de face, regardant à g., s&apos;appuyant sur la massue et 

portant sur le bras g. la peau de lion. Dans le champ à g., en bas, âl. 

BMC.-. 
Style et dessin remarquablement soignés.. De toute beauté. 

16.85 R 33 Autre exemplaire semblable, avec M, dans le champ à g. BMC. 72. Superbe. 

16.75 iïl32 Autre exemplaire semblable d&apos;un style rude. Dans le champ à g., M. BMC. 74. 
Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

LA COTE EUROPÉENNE DE LA PROPONTIDE 

Byzance 



5.38 R 17 416-357. TY Taureau marchant à g. sur un dauphin. IV. Carré creux en 

ailes de moulin. BMC. p. 93, 1. 

Superbe. 



13.72 
Vers 221. Tête de Déméter à d., voilée et couronnée d&apos;épis. IV. f1Y (à d.), 

101&lt; (à g.); à l&apos;ex., nom de magistrat, EPI AOANAIflN-Poseidon demi-nu, 

assis à d. sur un rocher, tenant un trident et un aplustre. BMC. 25/26, 

var. Munsterberg, Magistratsnamen.-Comp. 150. 

Superbe. 

Selymbria ou Salybria 



3.89 JR. 15 ~j 500-450. I.A&apos; Coq debout à g. Grènetis. :IV. Carré creux quadripartit. BMC. 

p. 170, 1. Bab. pl. 56, 13. 

Très rare. Superbe. 

-Vente Talbot W. Ready, Londres, n°240. -


Métal 
N°l 
Poids 

et 
Module 


1.81 AE. 12 Tête barbue d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. Grènetis. IV. Coq 
debout à d. Carré en grènetis bordé d&apos;un carré creux. BMC. 3. Bab. 

pl. 56, 19. 

T.B. 

-Doubles du Musée de Berlin, première vente, et collection Paul Mathey. 

LA COTE NORD-OUEST DE L&apos;EUXIN 

ET LES PROVINCES DU DANUBE 

Istros 

H74 

5.82 R17,5 IVe siècle. Deux têtes unies imberbes de face, celle de d. renversée. IV. )ITP)H-
Aigle debout à g., sur un dauphin. Derrière l&apos;aigle, Â; sous le dauphin, 

IR. Cercle creux. BMC.-. 

F.D.C. 



5.13 R21 Même type. IV. Pareil au précédent. Sous le dauphin, A&apos; BMC. 2. 
Superbe. 



5.40 AE. &apos;19 Autre exemplaire semblable. Sous le dauphin, 

BMC. 10. 

T.B. 

Apollonia Pontica (Sozopolis) 



3.44 AE.13,5 450-400. Ancre; dans le champ à g., un crustacé. R). Gorgonéion entouré 

de serpents dans un cercle creux. BMC. (Mysie), p. 8, 3. 
T.B. 



1.28 AE. 11 Après 400. Tête laurée d&apos;Apollon de face. IV. A-Ancre; à d. un crustacé. 

Carré creux. BMC. (Mysie), p. 9, 15. 

Superbe. 

879 

1.31 AE.10 Autre exemplaire semblable avec nom de mag. KTH-BMC. 16, var. 

T.B. 

Mesembria 



1.31 AE. 10 450-350. Casque à nasal corinthien à aigrette, vu de face. ~. M-E-T-A dans 

les secteurs d&apos;une roue radiée à quatre rais. BMC. p. 132, 2. 

T.B. 

Panticapée 



1 .54 JR14 Ve siècle. Mufle de lion de face. R). rANTt&apos; Tête de bélier à d. Carré creux. 

BMC.-, cf. Berl. Mus. p. 9. 4, note, Head II, p. 280. 
De toute rareté et de toute beauté. 

882 

9.08 N 22 Vers 350. Tête de Pan barbue à g., couronnée de lierre, les cheveux retombant 

sur la nuque. R). T-A-N-Panthère ailée et cornue, marchant à g. sur 
un épi de blé, regardant de face et tenant un javelot dans sa gueule. 
BMC. p. 4, 3. Comp. 151. 

Flan très large. F.D.C. 

883 

2.60 AE. u Tête imberbe de Pan, de trois quarts à g., les cheveux flottants. iÇ. PANTl-

Lion marchant à g. tenant de la patte d. de devant un fer de lance 
qu&apos;il broie dans sa gueule. BMC. p. 5, 7. 

Très beau. 

-Collection Consul E. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, no 787. -

884 

8.72 iR31 300-200. Tête imberbe de Dionysos à d., couronnée de lierre; quelques 

mèches retombent sur l&apos;épaule. IV. PANTl KAPAI TON. Au-dessus, 

une. grappe de raisin. Le tout dans une couronne de lierre. Cercle creux. 

BMC. p. 6, II. 
Superbe. 


.Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

ROIS DE THRACE 

Lysimaque. 323-281. 

885 

8.53 Ay 18 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette ornéed&apos;un serpent, 

les cheveux retombant sur la nuque; collier de perles. Oj. BAHAEH* 
AYZIMAXoY&apos; Niké drapée, debout à g., tenant unestylis et une couronne. 
A ses pieds,&quot; bucrane; dans le champ à g., protomé de lion bondissant 

à g. et @. Mùller,-Berl. Mus. p. 298, 3 (cet exemplaire). Comp. 

152. 

Très rare. Superbe. 

-Doubles du Musée de Berlin. Catalogue Hirsch XXV, n°137. -

886 16.79 iîl28 Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. Grènetis. ]^. AYI-I&apos;MÀXoY-
BAZIAEHZ-Zeus aëtophore demi-nu, assis à g., s&apos;appuyant sur son 
sceptre. Sous le siège, pentagramme. Dans le champ à g., protomé de 

lion bondissant à g. et croissant. M. 19. Comp. 153. 

Très rare. Superbe. 

887 

4.22 R17,5 Même description. M. 20. 
Superbe. 

888 

8.55 AI 19 Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, diadémée et avec.corne de bélier; les 

-

cheveux ondulés flottants. IV. BA2IAEH--AY2IMAX0Y-Athéna nicé-

-

phore, drapée et casquée, assise à g., s&apos;appuyant sur son. bouclier et 
tenant une lance transversale. Devant elle, tête de lion à g. M. 38. 

(Lysimachia.) Comp. 154. 

Style superbe. F.D.C. 



8.44 AT :&apos;v Autre exemplaire de style rude. Devant Athéna, 

à l&apos;ex., un trident cou--

ché, orné de deux dauphins. M. 139 sq. var. (Byyance.} 

F.D.C. 



8.55 AT 19 Autre exemplaire semblable de joli style. Devant Athéna, fYP; dans le champ, 

épi de blé. M. 240, var. (Callatia.y 

Superbe. 



8.51 AI 2J Autre exemplaire semblable d&apos;un style remarquable. Devant Athéna, une cou-

ronne. M. 463. (Incertain.) 

D&apos;e toute beauté. 



8.50 Af 19 Autre exemplaire semblable d&apos;un style superbe. Devant Athéna, 
M. 5II. 

(Incertain.) 
F.D.C. 

~u 

17.10 AE. 31 Même tête divinisée d&apos;Alexandre. Grènetis. R). Même légende et même type ; 

d&apos;Athéna. Devant elle, un caducée et r ; derrière, 1«. M. 106. (Ainos.) 

Comp. 155. 

De toute beauté. 

16.88 JR33 Autre exemplaire semblable. Devant Athéna Al0; à l&apos;ex., un trident couché, 

orné de deux dauphins. M. 159. (Byzance.) 

Superbe. 

16.83 AE.Hô Autre exemplaire semblable. Devant Athéna, 

sur le siège, BY ; à l&apos;ex. le 
trident couché. M. 215. (Byzance.) 

De toute beauté. 

17.02 

Autre exemplaire d&apos;un style puissant. Devant Athéna, A) ; à l&apos;ex., un épi de 

blé couché à g. M. 246. (Callatia.) 

F.D.C. 

16.82 RIl Autre exemplaire de très beau style. Devant Athéna, une abeille; à 4&apos;ex., 

M. 426. (Ephèse.) 

F.D.C. 

-Collection W. E. Hiddens. -

17.12 iïl27 Autre exemplaire, d&apos;un très haut relief et d&apos;un style superbe. Devant Athéna, K-
M. 466. (Incertain.) 

F..D.C. 

-.Collection Paul Mathey, Paris. -


Métal 

N°s 

Poids 
et 
Module 

-8-99 

17.18 JR.29 Autre exemplaire semblable, d&apos;un joli style. Devant Athéna, l&apos;&apos;t&apos;. Derrière, 

M. 548. (Incertain.) 

De toute beauté. 

900 

4.24-AE. 18 Même description. Devant Athéna, arc et carquois. M. 296. (Incertain de 

Thrace.) 

Très beau style. Superbe. 

901 

16.60 

27 

Même tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, d&apos;un très haut relief. IV. BA2IAE02* 

AYZIMAXoY-Athéna nicéphore assise à g., comme ci-dessus. Devant 

elle, une colonne cannelée surmontée d&apos;un globule. A l&apos;ex. 2KoZTo-** 

M. 95. (Sestos.) 

Superbe. 

Coson, roi des Scythes 

902 

8.43 N 21 Milieu du Ier siècle. KOIGN&apos; Procession de trois hommes en toge romaine 

à g., le premier et le dernier portant une hache sur l&apos;épaule. Dans le 

champ à g., &apos;p, (OAB = Olbie). Grènetis. ^i. Aigle debout à g., sur un 

sceptre, les ailes éployées, tenant une couronne dans sa serre d. Grènetis. 

BMC. p. 208, 1. 

Superbe. 

THESSALIE 

/Enianes 

903 

2.78 iïl17,5 400-344. Tête laurée de Zeus à g., les cheveux retombant sur la nuque. 

&quot;NIAN-!1N&apos; Guerrier, la chlamyde sur l&apos;épaule g., marchant à g. et 
regardant en arrière. Il brandit un javelot et tient son pétase comme 
bouclier. Champ concave. BMC. 2. 

T.B. 

904 

7.70 iïl22&apos;5 168-146. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à triple aigrette, le 

cimier surmonté d&apos;une rangée de pégases. Rj. &apos;INIAN!1N&apos; Frondeur nu, 

la chlamyde sur le bras g. regardant à d. A l&apos;arrière-plan deux javelots. 

Dans le champ à d., rEP)KAEA-Champ concave. BMC.-, Münsterberg, 

Beamtennamen p. 102. 

Trèsbeau.] 

905 

2.32 AE. 17 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un griffon. 

Derrière, ..EME.. ft}. AINIANON. Même type de frondeur. BMC. 14. 

Superbe. 

-Catalogue Hirsch XXXII, n°4 70. -

906 

2.36 AE15,5 TOAMAIOI-Tête laurée de Zeus à g. R1. AINIANH-N-Même type de fron-

deur. Derrière en bas, une étoile et 

BMC. 16, var. 

Superbe. 

Démétrias 

907 

2.36 iîl16 Vers 290. Buste d&apos;Artémis_à d., les cheveux relevés en chignon. R). ÀHMH-

TP)EflN&apos; Proue de navire à g. Dans le champ,à g., 
BMC. r. T.B. 

Lamia 

908 

2.76 
400-344. Tête imberbe de Dionysos à g., couronnée de lierre, les cheveux 

retombant sur la nuque. e. AAM)E-QN&apos; Amphore, surmontée d&apos;une 

feuille de lierre. Champ concave. BMC. 3. 

Superbe. 

909 

0.79 AE. 11,5 Même description; une aiguière en bas dans le champ à d. BMC. 5. Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

910 

5.72 M21 302-286. Tête de nymphe (?) à d., un diadème dans les cheveux retom-

bant sur la nuque; elle porte de longs pendants d&apos;oreilles. IV. AAMI-

EnN. Philoctète nu, assis à g. sur un rocher, couvert de la chlamyde, 

et tenant sur le genou devant lui un arc dans son goryte. BMC. 9. 

Comp. 156. 

Très joli style. De la plus grande rareté. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

-Gardner (Num. Chr. 1878, 266) suppose que cette tête, d&apos;un dessin délicieux et très per-
sonne), est celle de la célèbre hétaïre Lamia, avec qui vivait Démétrius Poliorcète et en l&apos;honneur 
de laquelle Athènes et Thèbes ont érigé des temples. -

Larissa 

911 

5.48 M 19 480-430. Le héros Thessalos nu, le pétase rejeté sur la nuque, marchant à 

g. et retenant par un lien passant sur le front, un taureau qui bondit à 
d. Grènetis. R). AA-R)&apos; Cheval au galop à g., la longe traînant à terre. 

Carré creux. BMC. 6. Bab. pl. 43, 11. 

Très beau. 

912 

5.58 R17,5 430-400. Type semblable à g., d&apos;un style plus avancé. Devant le taureau, 

une plante; entre les jambes du héros, une fleur poussant du sol. A l&apos;ex., 
TO-Grènetis. IV. AA ply-Al-Cheval au galop à d., la longe traînant à 

terre. Sur le dos du cheval, O. Carré creux. BMC. 19, var. 

T.B. 

913 

6.08 tÎI 20 Type semblable d&apos;un style magnifique. AAPI-:IAIA&apos; Cheval au grand 

galop à d., la longe traînant à terre. Carré creux. BMC. 33. COlnp. 157. 

Le plus bel exemplaire connu. F.D.C. 
-Collection Paul Mathey, Paris. --

9-1-4, 

6.11 AE.1Ï,a 400-344. Tête de nymphe à g., avec des boucles d&apos;oreilles; les cheveux 

relevés dans une sphendone, ampyx sur le front. Grènetis. IV. AAPI2A**&apos; 

Cheval au galop à d., la longe traînant à terre. BMC. 47 
De toute beauté. 

915 

6.08 iR 17 5 Autre exemplaire.semblable avec le cheval à g. BMC. 51. 

T.B. 

916 

5.89 A 19 Tête semblable de nymphe à d., d&apos;un style exquis. Grènetis. IV. AA-^-ZA-A* 

Thessalos drapé et coiffé du pétase, debout à d. derrière le cheval qu&apos;il 
tient par la bride. Carré creux. BMC. 52. 
T.B. 

-Collection R. Allatini, Londres. -
v 

917 

5.86 AE19,5 AAEYA-Tête d&apos;Aleuas de trois quarts de face vers la g., coiffée d&apos;un casque 

conique richement ornementé, avec des paragnathides. Dans le champ à 
d., bipenne. Grènetis. IV. AAPIIAI-EAAA-Aigle debout à g., sur un 
foudre, regardant en arrière. Cercle creux. BMC. 53. Comp. 159. 

De la plus extrême rareté. Superbe. 

-Ancienne collection Rhousopoulos. Cat. Hirsch XIII, n°I 315. -
-Aleuas, représenté sur cette monnaie,fut le fondateurde la maison princière des Aleuades. -

918 12.24 iïl22 Tête de nymphe Larissa de face, un peu inclinée à g. (copiée d&apos;après le célèbre 

tétradrachme de Syracuse par Cimon), avec des boucles d&apos;oreilles, 
ampyx sur le front; les cheveux flottant au vent. Grènetis. IV. AAPt. 

2A)nN&apos; Cheval bridé au pas à d. Champ concave. BMC. 55. Comp. 158. 

Très beau style. De la plus grande rareté, la plus belle pièce 
connue. F.D.C. 

-Collection Savastopoulos, Athènes. -

919 12.-AE23,5 Un autre exemplaire semblable. 

Très rare. Superbe. 

-Collections Delbecke, Anvers, et Woodward, vente à Paris 1908, .n&apos; 264, -


Métal 

N°s 

Poids 

et 
Module 



6.-13 Ai20 Tête semblable de nymphe, d&apos;un style charmant avec des boucles d&apos;oreilles 

à trois pendentifs et collier simple. Grènetis. M. AAPI2 A)QN-Cheval 
paissant à d. Champ concave. BMC. 57. 

Conservation tout à fait exceptionnelle. F.D.C. 



5.91. IR 19 Autre exemplaire semblable d&apos;un style différent. 

De toute beauté. 

92:! 

6.07 JR20 Un autre exemplaire semblable, variété de style. 
Superbe. 



6.07 IR18,J Tête de nymphe de face, semblable à la précédente. Cercle linéaire et en grè-
netis. fil. AAPI2A-Même type de cheval. BMC.-
Très joli style. De toute beauté. 

-Collection G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°6 39. 



6.05-iïl19 Autre exemplaire semblable. La tête de la nymphe plus petite. Cercle en 

grènetis. R). Le cheval paissant à g. BMC.-
T.B. 



6.11 

-

M19 Tête de nymphe semblable, de très beau style. Grènetis. 
AAP)-IA)flN-

Jument marchant à d. A l&apos;arrière-plan son poulain r accompagne. BMC. 

64. 
T-B-



2.26 IR14 Tête semblable de nymphe. Grènetis. R). AAPI1: NOIA. Cheval paissant à 

d. Sous son ventre, -F. BMC. 67. 

De toute beauté. 

-Collection Paul Mathey, Paris&apos; -



0 95 iRll,5 Tête semblable de très beau style. Grènetis. R). AAPI:I AffIN-Cheval pais-

sant à d. BMC.-
De toute beauté. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

Magnètes 



4.25 A18,5 197-146. Tête de Zeus à d., couronnée de chêne.MArNHTnN-Artémis 

drapée, tenant un arc, assise à g. sur une proue de navire à g. Dans le 
champ à d., 

à g. une étoile et un dauphin à g. BMC. 1. Superbe. 

OEta 

029 7.62 IR23 196-146. Tête de lion à g., tenant un javelot dans la gueule. 13j. OtTAt-HN&apos; 

Héraclès imberbe, nu debout de face, couronné de lierre, s appuyant sur 
la massue et portant la peau de lion sur le bras g. BMC.-, Num. Chron. 
1&apos;900, pl. -13, 12. Comp. 160. 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

930 

2.39 M. 1(5 Même droit. R). OITAI-ON, Héraclès nu, debout de face, tenant des deux 

mains une longue massue. BMC. 8. 

Superbe. 

Phalanna (Perrhoebia) 

93&apos;1 

2.81 JR 17 400-844. Tète juvénile imberbe à d., les cheveux courts bouclés. Grènetis. 

&lt;l&gt;AA-AN-N-AI-O-N&apos; Cheval bridé au pas à d. Cercle creux. BMC. 
-p. 41, 2. 

Très beau style. Très rare. Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -


Métal 

NOB 

Poids 

et 

Module 

* 

Pharsale 

932 

3.08 iîl 15 480-344. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à aigrette, orné d&apos;un 

serpent; elle porte des boucles d&apos;oreilles et un collier; les cheveux en 
pointillé, bouclés sur le front et ramassés sur la nuque. IV. (Jj-AR* Tête 

(avec cou) de cheval à d. Carré creux. BMC. i. Bab:-Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

933 

3.04 liîl15&apos;5 Tête d&apos;Athéna, semblable à la précédente; les paragnathides du casque sont 
relevées, la calotte sans ornement, la crinière fixée par un rang de 

perles de métal. 1\1. Pareil au précédent. BMC. 2. 
Superbe. 

934 

2.91 

15 

Autre exemplaire semblable, la calotte du casque ornée d&apos;un serpent. BMC. -

Bab. pl. 43, 13. 

Très beau. 

, -

935 

5.83 M 19 400-344. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à aigrette, orné d&apos;un 

!. 

Scylla; les cheveux retombant sur la nuque et liés au bout. Derrière, 

T M-fi). &lt;I&gt;-A .-q . Cavalier drapé, la chlamyde flottante, au galop à 

g., tenant un bâton sur l&apos;épaule. Carré creux. BMC. 9, var. 

Beau. 

-Vente Headlam, Londres 1916, nO 402. -

936 

1.35 AE13,;) Tête d&apos;Athéna presque de face, coiffée d&apos;un casque à triple aigrette; les che-

veux flottants. IV. &lt;|&gt;-A-q-A-Z* Cavalier casqué et cuirassé au galop à d., 
agitant un fouet. Champ concave. BMC. 17. 
T.B. 

Phères (Pelasgiotis) 

937 

2.51 AE16,5 IVe siècle. Tête d&apos;Hécate presque&apos;de face, inclinée un peu à g., couronnée de 

roseaux, les cheveux flottants, tenant une torche. Grènetis. fy. &lt;l&gt;EPAION. 
Hécate drapée assise de côté sur un cheval au galop à d., tenant une 
torche des deux mains. En haut, dans le champ à g., tête de lion, la 

gueule béante (orifice de la fontaine, Hypereia). Champ concave. BMC.-, 
Head II, p. 307. 

De la plus grande rareté. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

938 Il.49 AE22 Alexandre, tyran. 369-357. Tête d&apos;Hécate presque de face, légèrement inclinée 

il 

à d., couronnée de myrte; boucles d&apos;oreilles granulées coniques; les 

cheveux flottent au vent; la main tient une longue torche. IV-ÀA-E--=AN-

Cavalier coiffé du pétase et cuirassé, au galop à d., la lance en arrêt. 

Sous le cheval, bipenne. BMC. 14. Comp. 161. 

Très beau style. De la plus grande rareté. Beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

-, 

Scotussa (Pelasgiotis) 

939 

5.85 R 18 480-400. Protomé de cheval au galop à g. ru. 2K-0 Grain d&apos;orge dans sa 

gousse, posé diagonalementdans le carré creux. BMC.-, Bab. pl. 43, 27. 
T.B. 

Tricca (Histixotis) 

940 

5.80 iR if) Thessalos nu, pétase et chlamyde pendant dans le dos, courant à d&gt;., et rete-

nant par un lien passant sur le front une protomé de taureau qui bondit 
à d. Grènetis. IV. HO I A-)i-XNq T* Protomé de cheval au galop à d., la 

longe flottant. BMC. 4. Bab. pl. 43, 29. 

Superbe. 
J 


Métal 

N°s 

Poids 

et 

Module 

Confédération thessalienne. 196-146. 
9il 0.33 IR 23 Tête.de Zeus à d., couronnée de chêne. Derrière, ITAA02 (nom du stratège). 

OEIIA-AON-Athénia Itonia drapée, casquée et armée d&apos;un bouclier 
et de la lance, marchant à d. Noms des mag., en haut, ITA-AOl; en 
bas, AIO-KA HI-BMC. io. 

Superbe. 

942 

5.88 

23 

Tête semblable. Derrière, NIKOKPATOY2-
Même légende et même type. 

Noms des magistrats en haut, (t))AoI-EN)A&quot; ; en bas, rETPAloI; dans 

le champ à d., une palme. BMC. 18. 

F.D.C. 

943 

U.25 JR24 Autre exemplaire semblable. Au revers, nom de magistrat, PYO-flNO-| 
KAEoMAXI--Dans le champ à d., un trépied. BMC. 23. 

Superbe. 

944 

5.80 iîl21 Tête semblable de très beau style. Derrière, &lt;t)&apos; ru. Même_type; nom de 

I, 

magistrat, AAK-ET 20IIPAT--Dans le champ à d., K. BMC.-
De toute beauté. 

945 

6.3,1 JR22 

:::ENO&lt;l&gt;AN 

TOI-Même tête de Zeus. R): Semblable au précédent. Nom de 
magistrat, AM-Y N-AN APOY-Dans le champ à d., fi-Superbe. 

946 

5.81 JR24 Autre exemplaire semblable de beau &apos;style. Mag., KYA-AOY PETPAIOI-
BMC.-, Münsterberg, Beamtennamen p. 33. (Leake Eur. 102.) 
Superbe. 

947 

4.10 

18 

Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. Derrière, 

monogr. du stratège, 1 ¡)J. Semblable au précédent. Dans le champ. 

nom de mag., PO A-Y-

• 

Superbe. 

948 

4.30 AE. 19 Buste d&apos;Athéna Itonia à d., coiffée du casque corinthien à aigrette; les cheveux 

retombant sur la nuque. Derrière, M* ^). 0E1::IA AON. Cheval bridé 

au trot à d. Mag., AAKE 1 TOY (en haut); &apos;-=E (sous le cheval; 

2H2IPATPOI (à l&apos;ex.). BMC., Head etc.-

De toute rareté, d&apos;un style gracieux et de toute beauté. 

-Catalogue Hirsch&apos;XXVI, n°4 82. -

949 

4.09 

Un deuxième exemplaire semblable. 

De toute rareté. Superbe. 

-Collection P. Barron. Cat. Hirsch XXX, no 478.. -

ILLYRIE 

Apollonia (Colonie de Corcyre) 

950 

3.11 IR 18 229-100. Al~lAl-Vache debout à g., flairant un veau qu&apos;elle allaite. Grènetis. 

IV. ArOA-Erl-KA-âOY autour d&apos;un double carré linéaire partagé en deux 

• 

rectangles contenant chacun un dessin floral. BMC. p. 57, 15. 

T.B. 

-Collection Joseph E. Gay. -

951 

3.93 R20 100 -Auguste. Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux relevés et retombant 

en mèches sur la nuque. Devant, nom du maître de la monnaie, 

V1:0N. Grènetis. IV. A-r-O-A. Trois nymphes drapées debout, se 

donnant la main, les deux extérieures tenant chacune une torche allumée, 
dansant autour du bûcher du nymphasum. A l&apos;ex., nom de mag., 

AI0NY20 âOPOI. Grènetis. BMC. 69. 
De toute beauté. 

-Ventes Bompois et Sir H. Montagu, no 317. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

Dyrrachii 

(Epidamnos,la capitale, était une colonie de Corcyre.) 

952 10.30 yR 2l 450-350. Vache debout à d., flairant un veau qu&apos;elle allaite. IV. A-Y-P autour 

d&apos;un carré linéaire, contenant deux rectangles, remplis de dessins floraux. 

En bas, massue couchée à g. Cercle creux. BMC. 2. 

Superbe. 
953 &apos;J&apos;1.04 AE21,5 Même type, de très beau style. En haut, :Z. IV. Pareil au précédent. 

BMC. 28. 

De toute beauté. 

954 

8.47 AE22,5 350-229. Pégase bridé volant à d. Bj. AYPPAXINfiN-Tête d&apos;Athéna Chali-

nitis à g., coiffée du casque corinthien muni du couvre-nuque; les 
cheveux retombent sur la nuque. Derrière, une massue; contre-marque, 
un trident. BMC.-

1 

Très beau. 

955 

3.34 R 18 229-100. Vache debout à d., flairant un veau qu&apos;elle allaite. En haut, tête 

radiée d&apos;Hélios à d. et MAXATA2; à d., une chouette debout de face. 

IV. AYP-IO-rV-pov autour d&apos;un double carré linéaire contenant deux 

rectangles remplis d&apos;ornements floraux. Cercle linéaire.&apos;BMC. 70, var. 

F.D.C. 

956 

3.20 iïl 19 Même type; en haut, aigle debout à d., les ailes éployées -et ==ENON&apos;, Grènetis. 

R). Type nareil au précédent. Mag., PYP-BA et massue couchée à g. 

BMC. 112&apos;. 

* 

T.B. 

957 

3.3J JR 16 Même type. En haut, ANTIOXOZ-, à d., une massue debout; à l&apos;ex., un 

gouvernail. R). Pareil au précédent. Mag.) AY-KO-Y&apos; BMC. 146. 

Superbe. 

-Collection Joseph E. Gay. -



3.46 JR 16 Même type de style rude. En haut, Ep. 

Semblable au précédent. Mag., 
KAAA-IKPA-TEOI-BMC.-, cf. BMC. 130. 

Superbe. 



3.49 A 10 Même type. En haut, M-&apos;è. Pareil au précédent. Mag., MAN-TI-AAA* B.MC.:-

. 

Superbe. 

•ÉPIRE 

Ambracie 

(La plus importante colonie de Corinthe au golfe d&apos;Ambracie.) 



8.55 JR 21 Avant 480. Pégase bridé, volant à d., les ailes recoquillées. Au-dessus, A. 

Py. Tête d&apos;Athéna Chalinitis à d., coiffée du casque corinthien ; boucles 
d&apos;oreilles rondes et collier de perles; les cheveux retombent sur la 

nuque et liés à l&apos;extrémité, ondulés sur le front. Carré creux. BMC.-, 

Macdonald, Hunterian Collection II, p. 112, 1. 

Très rare. De toute beauté. 



8.33 iïl 19 480-432. Même type. IV. Semblable au précédent; Athéna ornée de longs 

pendants d&apos;oreilles. Derrière la tête, une branche de lierre. BMC. 

(Corinthe) p. 104, I. 

Superb.e. 



8.31 A H) Un autre exemplaire semblable. BMC. 2.. De toute beauté. 

-Vente Headlam, Londres 1916, n°3 71. -



8.30 JR.21 432-342 et plus tard. Pégase volant à d. Au-dessous, A-R). AMBPAKIHTAN-

Tête d&apos;Athéna Chalinitis à g., coiffée du casque corinthien muni du 
couvre-nuque, les cheveux retombant sur la nuque. Derrière, jeune fille 
vêtue d&apos;un chiton long, debout à g. devant un papSoç jtoT-raptx^, sur 

l&apos;extrémité duquel elle place le TCÀàcruy£. BMC..(Corinthe) p. 104, 5.. 

Très rare. Superbe. 


Métal 

N°* 

Poids 
et 

Module 



8.45 JR21 Autre exemplaire semblable; derrière la tête d&apos;Athéna, une chouette debout à 

g. Cercle creux. BMC. 14. 

Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -



8.39 Al22 Autre exemplaire semblable, la tête d&apos;Athéna à d. Derrière, une chouette 

debout à d. BMC. 15. 
T.B. 



8.34 AE20 Sans lettre. Pégase volant à g. $. APA000. Même tête d&apos;Athéna. Sur le 

casque, A-Derrière, jeune dieu-fleuve Arachthos nu, cornu, assis à d., 
sur un bucrane de face, retenant son genou. Cercle creux. BMC. 28. 

Très rare. T.B. 

967 

3.99 AE. 17 238-168. Tête de Dioné laurée et voilée à g. Grènetis. B). --M-Obélisque 

enguirlande. Le tout dans une couronne de laurier. BMC. (Epire) 1. 

Très beau. 

ROIS D&apos;EPIRE 

Alexandre, fils de Néoptolème. 342-326. 

10.89 IR22,5 Tête de Zeus Dodonéen à d., couronnée de chêne, les cheveux retombant sur 

la nuque. Sous la tranche du cou, R• R). AAEIANAPOY-NEOPTOAEMOY-
Foudre. Champ concave. BMC. 4. 

Pièce frappée en Epire. Très beau style. De toute rareté et de 
toute beauté. 

-Ancienne collection Rhousopoulos. Cat. Hirsch XIII, n°1 541. -

-Collection Th. Prowe, Moscou, vente à Vienne 1912, n°8 53. -

969 

0.68 Mw-b Sur un disque radié, tête d&apos;Hélios presque de face, un peu inclinée à g. 

Foudre. Champ concave. BMC. 5. 

Pièce frappée en Sicile. Très beau style. Très rare. T.B 

-Ancienne collection Imhoof-Blumer, doubles du Musée de Berlin. -

Pyrrhus. 295-272. 



8.59 AT 18 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un 

griffon bondissant à d. ; elle porte des boucles d&apos;oreilles à trois pen-
dentifs et un collier de perles; les cheveux retombant sur la nuque et 
liés au milieu. Sous la tranche du cou, A ; derrière, une chouette volant 
de face. Grènetis. R). rYPPoY-BA1:IAE01:. Niké drapée, volant à g., 

portant un trophée et une couronne; à ses pieds, un foudre. Grènetis. 

BMC. I. Comp. 164. 

Pièce frappée à Syracuse. De la plus grande rareté. Superbe. 

-Collection H. C. Hoskier. Cat. Hirsch XX, nO 281. -

97&apos;1 

4/23 N 17 Tête d&apos;Artémis à d., les cheveux ondulés et relevés en une natte roulée derrière 

la tête ; boucles d&apos;oreilles à un pendentif et collier de perles, le carquois 
sur l&apos;épaule. Grènetis. ty. Même légende et même type de Niké; en haut 
à g., une étoile. Grènetis. BMC. 2. Comp. 165. 

Pièce frappée à Syracuse. De toute rareté et de toute beauté. 

-Ancienne collection du baron Rauch (Doubles du Musée de Berlin), et collection Th. Prowe, 

Moscou. Vente à Vienne 1912, n&quot; 855. -


Métal 

N08 

Poids 
et 
Module 

972 17.05 iR32,3 Tête de Zeus Dodonéen à g., couronnée de chêne, les cheveux retombant sur 
la nuque; sous la tranche du cou, A. Grènetis. 

BA:IIAE01:-rVppoY. 
Dioné drapée et coiffée du calathos, assise à g. sur un trône, tenant de 
la main d. un sceptre et relevant de la main g. un pan de son himation. 

BMC. 6/7, var. Comp. 166. 

Pièce frappée à Locres. Extrêmement rare et de toute beauté. 

-Trouvaille de Cacace. Cat. Hirsch XVIII, n°2350. -

Confédération épirote 



5.09 AE. 21 238-168. Tête de Zeus Dodonéen à d., couronnée de chêne. Derrière, A/-; 

sous le menton, BR (?). Grènetis. R). APEt-PfITAN&apos; Aigle debout à d. 
sur un foudre. Le tout dans une couronne de chêne. BMC. p. 89, 14, 

var. 

T.B. 



5.09 AE. 23 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête de Zeus, 3&lt;&apos; BMC. 23. 
Superbe. 



3.26 

Têtes accolées de Zeus Dodonéen couronné de lierre et de Dioné voilée à d. 
Derrière 3&lt; (hors du flan). IV. APEI PfYTAN&apos; Foudre. Le tout dans 
une couronne de chêne. BMC. 42. 
T.B. 

CORCYRE 



7.88 îR21 VIe siècle. Vache debout à g., détournant la tête et allaitant son veau. En haut, 

EN. Grènetis. IV. Carré creux quadripartit. Bab. pl. 40, 13. (Attribution 

incertaine.) 

-Très rare. Très beau. 

11.68 AE. 22 575-500. Vache debout à g., flairant un veau qu&apos;elle allaite. Flan bombé. -

R). Deux rectangles creux contenant chacun un dessin -floral. Carré 

creux. BMC. 10. Bab. pl. 40, 15. 

-

Très beau. 



2.66 AE. 12 Amphore. ^). Rosace dans un carré creux. BMC. 24. Bab. pl. 40, 23. T.B. 

11 .26 tR 21 450-400. Vache debout à d. flairant son veau qu&apos;elle allaite. ru. Double carré 

linéaire partagé en deux rectangles contenant chacun un dessin floral. 

Cercle linéaire et en creux. BMC. 42. 

S&apos;uperbe. 

11.12 R 22 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style rude, pareil,au précédant, le type 

tourné à g. RI. K-O-P&apos; Pareil au précédent. BMC. 66. 

F.D.C. 



11 .04 AE.20,5 Autre exemplaire semblable. Au revers, K-O-P et une sauterelle. BMC.-

-

Superbe. 



4.59 R 19 229-48. Tête imberbe de Dionysos à d., couronnée de lierre, les cheveux 

relevés, des mèches retombant sur la nuque. Grènetis. IV. R-m. Pégase 

volant à d. BMC. 357. 

Superbe. 



1.67 R 13 Tête d&apos;Aphrodite à g.,les cheveux relevés par une double cordelette. Derrière. 

Ri. fco-Pégase volant à g. BMC.-

T.B, 

ACARNANIE 
Anactorium (Colonie de Corinthe) 


2 84 AE. 1:i 

Vers 490. Pégase bridé, volant à d., les ailes recoquillées. Au-dessous, F. 
R). Tête diadémée d&apos;Aphrodite à d., les cheveux, en pointillé, ramenés 
sur le cou et relevés en boucles; collier de perles au cou. Carré creux. 

Bab. pl. 40, 2. 

Superbe style archaïque. Très rare. Superbe. 


Métnl 

N0&apos; 
Poids 

-et 

Module 

985 

8.57 R 22 350-300. Pégase volant à d. Au-dessous, N-Tête d&apos;Athéna Chalinitis à d., 

coiffée du casque corinthien muni du.couvre-nuque, les cheveux retom-

bant sur la nuque. Derrière, feuille de laurier et A/. BMC. (Corinthe) 

p. 116, 16, var. 
Très beau. 

986 

8.39 M 24 Autre exemplaire semblable, le pégase volant à d.; tête d&apos;Athéna à g. Sans 
monogramme. Symbole, une lyre. BMC. p. 116, 18, var. Superbe. 

987 

8.60 R 22 Autre exemplaire semblable. Sous le pégase, prf 

-Symbole, un palmier. BMC. 

p. 117, 22. 

Superbe. 

--Vente Earle, Philadelphie 1912. -

988 &apos;8.54 AE. 22 Autre exemplaire semblable. Sous le pégase, A/-Symbole, 1 dans une cou-

ronne d&apos;olivier et p.¡. BMC. p. 118, 40. 

Superbe. 

-Ancienne collection Sangorski. -

989 

8.56 M 21 Autre exemplaire semblable. Symbole, omphale. BMC. p. 118,. 42. 

F.D.C. 

990 

8.47 iîl20 Un deuxième exemplaire. 
Superbe. 

991 

8.54 M 22 300-250. Même droit. $}. A/-Tête semblable d&apos;Athéna. A g. en haut, KAE; 

sous le cou, A; derrière, bucrane enguirlandé. BMC. p. 119, 49. 

Superbe. 

992 

8.57 iîl21 Autre exemplaire semblable, avec NAY et symbole, une bandelette nouée 

pendant d&apos;un anneau. BMC. p. 120, 59. 

Superbe. 

993 

8.52 iîl 21 Autre exemplaire semblable avec API et derrière la tête d&apos;Athéna, AU et un 

autel ardent. BMC. p. 121, 66. 

Superbe. 

Argos Amphilochicum (Colonie de Corinthe) 

994 

8.55 iîl20,5 350-270. Pégase volant à d. Au-dessous, AP et un chien molosse couché à 

d. avec collier. 

Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien muni 

du couvre-nuque, les-cheveux -retombant en mèches sur la nuque. 
Derrière, un trépied. BMC. (Corinthe) p. 122, 3. 

Superbe. 



8.45 Al21 A-Pégase volant à g. IV. Même tête d&apos;Athéna à g. En haut, APrEl; derrière, 

un casque corinthien à aigrette. BMC. p: 122, 8. 

Superbe. 



7.26 AE.23 Un deuxième. exemplaire. 
Fourré. Superbe. 



8.39 

20 

Autre exemplaire semblable; symbole, une pieuvre. BMC. p. 122, 10. 

Superbe. 

-Collection Joseph E. Gay. -

998 

8.16 AE.23 Pégase volant à d. Pas de lettre au-dessous. IV, Tête semblable&apos;d&apos;Athéna à g. 

Derrière, un thyrse. BMC.-, cf. BMC. p. 122, 11, pl. 33, 8. 

Superbe. 

Leu cas (Colonie de Corinthe) 

999 

8.40 M23 400-330. A. Pégase volant à g. ; sous l&apos;aile, E. IV. AEY-Tête d&apos;Athéna Chali-

nitis à g., comme ci-dessus. Derrière, sarment de vigne avec quatre 

grappes. BMC. (Corinthe) p. 128, 42. 

F.D.C. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

1000 8.58 AE.21 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, A et un. caducée. 

BMC. p. 129, 51. 

-

Superbe. 

1001 8.32 R 19 Autre exemplaire semblable, A sous le menton d&apos;Athéna. BMC. p. 51 sq. var. 

F.D.C. 

1002 8.52 IR 22 Autre exemplaire semblable. Pégase volant à d. Protomé de lion à d., derrière 

la tête d&apos;Athéna à d. BMC. p. 130, 64. 
F.D.C. 

1003 8.48 IR21,5 Autre exemplaire semblable. Symbole, hippocampe à g. BMC. p. 131, 69. 
Superbe. 
1004 8.41 IR21 Autre exemplaire semblable, mais, la tête d&apos;Athéna à g. BMC.--Superbe. 

1005 8.47 M22 Autre exeniplaire semblable. Pentagramme derrière la tête d&apos;Athéna à d. BMC. 

p. 131,75. 

F.D.C. 

1006 8.06 iîl21 Autre exemplaire semblable. Symbole, un coq à d. BMC.-

T.B. 

1007 0.82 M 11 A. Pégase volant à g. R). A-Pégase marchant à d. Champ concave. BMC. p. 

136, 134. 

&quot; 

Superbe. 

&apos;IU08 &apos;8.4.5 AE. 22 

330-250. A-Pégase volant à g. Bj. Tête d&apos;Athéna Chalinitis comme ci-dessus, 

à g. Derrière, API et ancre. BMC. p. 133, 103. 

Superbe. 

-Ancienne collection Sangorski. -

1009 8.56 M2X Autre exemplaire semblable, la tête d&apos;Athéna à g. Derrière, EY et hameçon. 

BMC. 133, 105. 

Superbe. 

10,10 8.06 AE23,5 Après 167. Statue à d. d&apos;Aphrodite Aivecàç drapée tenant un aplustre. A l&apos;ar-

rière-plan un cerf debout à d. Couronne de laurier. Ity. &apos;EYKAA)flN 1 

2flZTPAT02-Proue de navire à d. En haut, les piloï des Dioscures. 

BMC.-, Munsterberg, Beamtennamen, 112. 

Très beau. 

1011 7.92 iîl22 Autre exemplaire semblable. Mag., AAMYAOZ* BMC. p. 179, 86.-

T.B. 

1012 8.24 R23 Autre exemplaire semblable. Derrière la statue, un sceptre surmonté d&apos;une 

colombe et un aigle debout à d. sur un foudre. Mag., AEON et X ; dans 

le champ à d., 

BMC. p. 180, 91, var. 

T.B. 

Confédération acarnanienne. 250-167. 

1013 10.11 iH26 Tête et cou d&apos;un taureau androcéphale imberbe (Achéloüs) à d. Derrière, 
AYKoYProI-Grènetis. $. AKAPNANON. Apollon Aktios nu, assis à--g. 
sur un trône et tenant ùn arc. Dans le champ à g., 

BMC. p. 168, 4. 

Beau style. Magnifique. 

10,14 10.08 M 27 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à g. du revers, 30-BMC. p. 168, 6. 

Très &apos;beau.. 

ÉTOLIE 

Monnayage fédéral. 279-168. 

1015 8.48 N 18 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un serpent, 

les cheveux retombant sur la nuque ; elle porte des boucles d oreilles et 
un collier de perles. 

AITOAON. L&apos;Etolie drapée, coiffée du pétase 

assise à d. sur une pile de boucliers. Elle s&apos;appuie sur une lance et porte 

une Niké sur la main g. Dans le champ à g., À; à d., B; à l &apos;ex., une 

massue couchée à g. BMC. p. 194, 2, var. Comp. 167. 

Beau style. Superbe. 

-Collection Rhousopoulos, Athènes. Cat. Hirsch XIII, no 1598. -


Métal 

N08 

Poids 

et 
Module 

1016 16.97 MZi Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau&apos;de lion. 

AITHAflN-
L&apos;Etolie drapée, le sein nu, coiffée du pétase, assise à d. sur une pile de 
boucliers macédoniens et gaulois. Elle tient un glaive et s appuie sur une 
lance. Au-dessous, une trompette gauloise (carnyx) surmontée d&apos;une 

tête de loup. Dans le champ à d. $ IH-BMC. p. 195, 6/7, var. 

Comp. 168. 

De toute beauté. 

1017 10.56 M2i Tête virile imberbe à d., couronnée d&apos;un diadème entrelacé de feuilles de 

chêne. Derrière, AY-Grènetis. R). AITOAON. Guerrier nu (Aitolos), 
debout à g. posant le pied d. sur un rocher. Il tient, sous le bras g., un 
glaive dans son fourreau, s&apos;appuie de la main d. sur une lance et porte 
sa chlamyde sur le bras. Son pétase pend dans le dos. Dans le champ à 

g., N(. BMC. p. 195, 9/11, var. Comp. 169. 
De très beau style 
et d&apos;une conservation tout à fait extraordinaire. 

-Collection J. P. Lambros, Athènes. Cat. Hirsch XXIX, no 392. -
La tête représentée sur cette monnaie avec un art très sûr et très réaliste paraît être le portrait 
d&apos;Antiochus III ou de Démétrius, fils d&apos;Antigone Gonatas (Cf. Head p. B5). 

10,18 &apos;10.43 R25 Tête virile imberbe à d., couronnée de laurier; les cheveux courts. 

Même 

légende et même type. Dans le champ à g., TEN-I* BMC.-

Beau style et d&apos;une conservation exceptionnelle. F.D.C. 

1019 5.28 JK20 Tête laurée d&apos;Artémis à d., les cheveux relevés et liés en. chignon derrière la 

tête; l&apos;arc et le carquois sur l&apos;épaule. Au-dessous, cj)I• Grènetis. 

AITOAON. Statue d&apos;Etolie drapée, assise à d. (tête de face) sur une 

pile de boucliers, tenant une lance et un glaive. Dans le champ à d., 

un petit trophée de face; au-dessus, ^• BMC. p. 195, 14. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -&apos; 

Trèsbeau. 

1020 2.44 

15 

Tête d&apos;Etolie à d., coiffée du pétase, les cheveux retombant sur la nuque. 

R). AITOAON. Sanglier courant à d. Au-dessous, Alfll ; à l&apos;ex., un 

fer de lance. BMC. 21. 

Très beau. 

1021 2.34 AE. 15 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête, î.; sous le sanglier, Tl-

BMC. 23. 

&apos; 

T.B. 

I 

LOCRIDE ÉPICNÉMIDIENNE 
Oponte 
1022 11.93 R 21 369-338. Tête d&apos;Aréthuse (copiée des célèbres décadrachmes syracusiens d&apos;Evai-

nète) à g., couronnée de roseaux, les cheveux ondulés et relevés. Elle 
porte des boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs et un collier de perles. 
R). orON--Tlfl--Ajax nu, marchant à d., tenant un glaive et un bou-

clier orné à l&apos;intérieur d&apos;un serpent. Champ concave. BMC. 14. Bab. 

type pl. 206, 13, III, P 366, 426. Comp. 170. 

Style et conservation admirables. F.D.C. 

-Ancienne collection Sangorski. -

1023 12.17 AE.22,5 Autre exemplaire semblable. Entre les jambes d&apos;Ajax, à terre, un fer de lance. 
BMC. 14, var, Bab. pl. 206, 16. 
De toute beauté. F.D.C. 

-Ancienne collection Rhousopoulos, Athènes. Cat. Hirsch XIII, n°1 615. -

1024 12.23 M 
Tête semblable. R). OrONTI-ON. Ajax, comme ci-dessus; à l&apos;intérieur du 

bouclier, un lion bondissant à d. Entre les jambes du héros, un casque 
macédonien; à l&apos;arrière-plan, à terre, une lance couchée à d. BMC. 22. 
Bab. pl. 206, 20. Comp. 173. 

Droit très beau, revers F.D.C. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

!l2.d6 iîl 24 Tête semblable (TAréthuse à g. H). Même légende et même type d&apos;Ajax. A&apos; 

l&apos;intérieur du bouclier, un griffon bondissant à d. ; entre les jambes du 
héros, AIAZ et une lance couchée à terre. BMC. 33. Bab. pl. 207, 3. 

Comp. 171. 

Très beau style. Superbe. 

-Anciennescollections Sir H. Montagu,Londres 1896, n°350, et Sir H. Weber, Londres.-

&apos;1026 12.22 .ZR. 23 Même tête d&apos;Aréthuse à d., d&apos;un style admirable et d&apos;un dessin infiniment 

délicat, avec boucles d&apos;oreilles à un pendentif ; un bandeau perlé retient 
les cheveux au-dessus de la nuque, dont quelques mèches s&apos;échappent. 

IV. OrONDfIN-Type pareil au précédent. BMC., Bab.-, Comp. 172. 
Très rare. De toute beauté. 

-Collection G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°8 20. -

2.56 iïllfi 338-300. Même tête d&apos;Aréthuse. ^). AOKPON. Même type d&apos;Ajax. Entre les 

jambes du héros, p. BMC. 39. Bab. pl. 207, 12, 

Superbe. 

0.85 JR. 11 AO-KP-Amphore; une grappe de raisin et une feuille de lierre pendant des 

anses. IV. Etoile à seize rayons (^wo&lt;; occT^p, le blason des Locriens de 

l&apos;est). Grènetis. BMC. 45. Bab. pl. 207, 16. 

Superbe. 

PHOCIDE 
Monnaies fédérales 

2.82 AE13 520-480. Atelier de Daulis. Tête de taureau de face. 

&lt;1&gt;-0&apos; Tête de 
femme à d., une bandelette dans les cheveux striés, retombant sur la 

i 

nuque. Boucles d&apos;oreilles rondes et collier. Carré creux. BMC: 21. Bab. 

type pl. 42, 3. 

Superbe. 

0.79 M 9 &lt;j)-0* Même droit. IV. Protomé de sanglier bondissant à d. Carré creux. BMC. 

37. Bab. pl. 42, 12. 
T.B. 

2.80 iîl 25 La guerre sacrée. 357-346. Tête de taureau de face. R}. 

Tête laurée 

d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. Derrière, une 

branche d&apos;olivier. Champ concave. BMC. 87. Bab. pl. 205, 15. 

Superbe. 

-Vente Headlam, Londres 1916&apos;, n°3 90. -

Delphes 

j 

&apos; 

1.33 JR. 12 479-460. Tête de bélier à d. Au-dessous, un dauphin nageant à d. IV. Tête 

de bouc de face entre deux dauphins, les têtes en haut. Carré creux. 

BMC. 11. Bab. pl. 42, 26. 

Très beau. 

BÉOTIE 

Coronée 

.. 

&quot; 

. 

0.87 iîl 7 550-480. Bouclier béotien. RL ? dans un carré creux. BMC. p. 46, 1. Bab. pl. 

41, 17. 

T.B. 

Haliarte 

1034 12.118 IR27,5 Avant 480. Bouclier béotien, le marli radié. IV. B au centre d&apos;un carré creux 

partagé en huit triangles alternativement en creux et en relief. BMC. p. 

48, 6. Bab. pl. 41, 18. 

Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

Pharae 

1035 12.28 IR 20 550-480. Bouclier béotien. R). et&gt; au centre d&apos;un carré creux formé comme 

ci-dessus. BMC. i. Bab. pl. 41, 26. 

Très rare. Très beau. 

j 

-Anciennescollections Bompois et Bunbury, Londres 1896, n°940, et F. S. Benson, no 509. -

Tanagra 

1030 &apos;12.30 AE. 19 550-480. Bouclier béotien. R). fc-O-l dans les intervalles d&apos;une roue à quatre 

rais. Cercle creux. BMC. p. 60, 9. Bab. pl. 41, 29. Comp. 174.. 

Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

&apos;12.1&apos;1 JR.22 387-374. Bouclier béotien. 

T-A&quot; Protomé de cheval au galop à d., une 
couronne autour du cou. Au-dessous, une grappe de raisin. Cercle 

creux. BMC. p. 62, 29, var. Bab. pl. 204, 6. Comp. 175. Superbe. 

-Vente Duruflé, Paris, mai 1910, n°3 86. -

1.05 iîl10 Bouclier béotien. IV. T-A-N-Protomé de cheval au galop à d. Cercle creux. 

BMC. p. 62, 30. Bab. type pl. 204, 8. 

0.97 iîl10 Bouclier béotien. R). TA. Protomé de cheval au galop à d. BMC. p. 62, 32. 

Bab. pl. 204, 9. 

, 

T.B. 

Thèbes 

1040 12.22 ^R. 18 550-480. Bouclier béotien, le marli radié. ru. © au milieu d&apos;un carré creux 

partagé en huit triangles alternativement en creux et en relief. BMC. 

p. 67, 6. Bab. pl. 41. 6. 

Très beau. 

104-1 11.92 iR20 456-446. Bouclier béotien d&apos;un très haut relief. R). 3-EB. Amphore à anses 

surélevées (diota). Carré creux. BMC. p. 70, 24. Bab. pl. 199, 9. 

Superbe. 

11 .98 IR 22 426-395. Bouclier béotien. IV. 0-E. Tête barbue de Dionysos à d., couronnée 

de lierre; les cheveux retombant sur la nuque. BMC. p. 74, 58 sq. 

Bab. pl. 2QO, 8. 

Très beau. 

12.04 R 22 Un autre exemplaire semblable, d&apos;un style différent. Bab. pl. 200, 9. T.B. 

1044 12.01 iîl22,5 395-387. Bouclier béotien. IV. 0E. Héraclès enfant, nu, assis de face à terre, 

regardant à d. et étranglant les serpents. En haut, à g., un arc. Champ 

concave. BMC. p. 79, 103, var. Bab. pl. 201, 7. Comp. 176. 
Très beau. 

-Collections H. Montagu, Londres 1896, n°3 70, F. S. Benson, Londres 1909, n°5 16, 
et Paul Mathey, Paris. -

11.99 iîl24 379-338. Bouclier béotien. IV. AN-AP&apos; Amphore, la panse cannelée. Au-dessus, 

une couronne. Champ concave. BMC. p. 80, 112. Bab. pl. 201, 12. 

Superbe. 

12.2G AE. 21 Autre exemplaire semblable, les anses de l&apos;amphore ornées de feuilles de lierre. 

Mag., AP-KA&apos; BMC. p. 181, 117. Bab. pl. 201, 13. 

Superbe. 

12.10 R23 Autre exemplaire semblable; les anses sans ornement; au-dessus, un grain 

d&apos;orge. Mag., FA-IT-BMC. p. 81, 120. Bab. pl. 201, 18. 

Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

12.16 AE. 20 Autre exemplaire semblable. A d., en bas, grappe de raisinsMag., A-Z o. 

BMC. p. 81, 123. Bab. III, p. 250, 267. 

Superbe. 

1049 12.11 M 20 Autre exemplaire. Au-dessus de l&apos;amphore, un caducée couché à d. Mag 

, 

0E-Or. BMC. p. 83, 145, var. Bab. pl. 201, 22. 
Superbe. 

12.19 AE22,5 Autre exemplaire semblable. Mag., KA-IO&apos; BMC. p. 83, 154. Bab. III, 

p. 250, 267. 

De toute beauté. 

12.40 

25 

338-335. Bouclier béotien. ~. Ol-OB. Amphore à anses surélevées, la panse 

, 

cannelée. Au-dessus, une grappe de raisin. Champ concave. BMC. p. 37, 
52. Bab. III, p. 314, 369. 

Superbe. 

2.67 AE14 Même droit. IV. BO-1 • Canthare, surmonté d&apos;une massue couchée à d. Dans 

le champ à d., un croissant lunaire. BMC. p. 37, 52. Bab. pl. 204, 34. 

Superbe. 

&apos;16.87 JR 26 288-244. Tête barbue de Pose190n (?) à d., couronnée de laurier, les cheveux 

retombant sur la nuque. IV. BOI-OTON. Poseidon à demi nu assis à g. 
sur un trône, orné d&apos;un bouclièr béotien. Il tient sur la main d. étendue 

un dauphin à g. et de la main g. le trident transversal. Grènetis et 

champ concave. BMC. p. 38, 63. Comp. 177. 

De la plus grande rareté. Superbe. 

-Ancienne collection Rhousopoulos, Athènes. Cat. Hirsch XIII, no 1688. -

5.08 iïl 19 244-197. Tête de Perséphone de face, couronnée d&apos;épis, les cheveux disposés 

en bandeaux. e. BoIOTON. Poseidon nu, debout à d., tenant un 
trident et un dauphin. Dans le champ à d., A au-dessus d&apos;un bouclier 

béotien. BMC. p. 40, 77, 

Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

4.57 R 18 197-146. Tête laurée de Poséidon à d., les cheveux retombant sur la nuque. 

Grènetis. IV. BOIOTON-Niké drapée debout à g., tenant un trident et 
une couronne. Devant elle, une grappe de raisin et A&lt; -BMC. p. 42, 90. 

Superbè. 

4.95 JR 19 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à g., AE et !• BMC. p. 42, 
101 sq., var. 

F.D.C. 

5.03 IR 19 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à g. EE et H-BMC. p. 42, 
101 sq., var. 

F.D.C. 

Thespies 

0.72 AE 10 431-424. Bouclier béotien. IV. 0E:I au-dessus du croissant lunaire. BMC. 

p. 90, 4. Bab. pl. 204, 25. 

Superbe. 

2.92 R lu 387-374. Bouclier béotien. R). 0E-1:. Tête d&apos;Aphrodite Melaïnis à d. les 

cheveux relevés, ampyx sur le front et ayant des boucles d&apos;oreilles. 
Devant le visage, un grand croissant. Champ concave. BMC. p. 91, 10. 

Bab. pl. 204, 28. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

EUBÉE 

Carystos 

7.75 AE2:3 36.9-338. Vache debout à d., léchant son veau qu&apos;elle allaite. R). KA-PY:ITI&apos;ON. 
Coq debout à d. BMC. p. 102, 13, var. Bab. pl. 196, 11. Comp. 178. 
Très rare. Superbe. 

.-Catalogue Hirsch XXXIV, n°3 30. -


------

-

-

-

Métal 

N°s 

Poids 

et 

Module 

3.20 N 22 197-146. Tète barbue d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. IV. KAPI. 

Vache couchée à g. Au-dessus, un trident couché à g. En bas, une 

massue couchée à g. BMC. p. 103, 17. Gomp. 179. • 

De la plus grande rareté. F.D.C. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Chalcis 

3.15 AE. 19 369-313. Tête de la nymphe Aréthuse à d. avec boucles d&apos;oreilles et collier 

de perles; les cheveux relevés. R). XAA* Aigle debout à d., les ailes 

éployées, dévorant un serpent enroulé autour de son corps. Ad., une 

couronne. Creux concave. BMC. 41. Bab. pl. 197, 2. 

Superbe. 

3.551 AE. 18 Autre exemplaire semblable de très beau style. Symbole devant l&apos;aigle, un 

trophée de face. BMC. 50. Bab. pl. 197, 4. 
F.D.C. 

&quot; 
-

-Ancienne collection Sangorski. -

3.73 AIl Un deuxième exemplaire. 

F.D.C. 

-Collection W. A. Colgate et Paul Mathey, Paris. -

1065 1:80 AE.13 Tête semblable. XA&apos; Aigle debout à d., les ailes éployées, tenant dans ses serres 

un lièvre renversé. Dans le champ à d., une feuille de laurier. Champ 
concave. BMC. 57/59, var. Bab. type pl. 197, 7. 

T.B. 

1000 5.81 Al 20 197-146. Tête de nymphe à d., les cheveux relevés, quelques mèches retom-

bant sur lanuque; elle. porte des boucles d&apos;oreilles à un pendentif. Grè-

netis. IV. &apos;&apos;AAKI. Aigle debout à d., les ailes éployées, posant une de ses 

serres sur un serpent qui se dresse devant lui. A d., nom de mag., 
HENoKPATHI-BMC. 86, var. 

Beau style. Très rare. De toute beauté. 

1067 5.6l Al 21 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à d. du revers, lAP-¡:xr 

BMC. 87. 

Très rare. Superbe. 

Erétrie 

1008 17.30 AE. 22 511-490. Vache debout à d., détournant la tête pour lécher l&apos;un de ses pieds 

de derrière; sur son dos une hirondelle à d. Dessous, E. Flan bombé. 

iy. w (= E). Poulpe à huit tentacules dans un carré creux. BMC. 

121, 20. Bab.-Comp. 181. 

Pièce d&apos;un magnifique style archaïque. De la plus grande 
rareté et d&apos;une conservation tout à fait extraordinaire, le plus 
bel exemplaire connu. 

-Anciennecoll. Rhousopoulos.Cat. Hirsch XIII, n°i 895 ,et collection Paul Mathey, Paris. -

10GD 17.03 AE. 38 Vache debout à g. détournant la tête pour se gratter les naseaux avec l&apos;un de 

ses pieds de derrière; sur son dos une hirondelle à g. Dessous, la lettre 
3-Grènetis. IV. Poulpe à huit tentacules dans un carré creux. BMC. 
121, 21. Bab. pl. 32, 3. Comp. 182. 

Sur flan mince et extrêmement large. De la plus grande rareté 
et de toute beauté. 

-Ancienne coll. Rhousopoulos.Cat. Hirsch XIII, n°1 896, et coll. R. Allatini, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

1070 7.90 M-&apos;* Vache debout à d., détournant la tête pour lécher l&apos;un de ses pieds de der-

rière (on distingue clairement la langue tirée). Au-dessous, E-Grènetis. 
ty. Poulpe à huit tentacules dans un carré creux. BMC. p. 121, 23. 

Bab. pl. 32, 2. 

Superbe. 

1071 O.GG 

9 

Tête de vache, de face. IV. Poulpe dans un carré creux. BMC. p. 122 Bab. 

pl. 32, 7. 

T.B. 

107*2 16.34 yîl 21 394-369. Tête de la nymphe Euboïa à d., les cheveux rebroussés et ondulés 

sur le sommet de la tête et le front. R). EY*----Vache debout à d. 
BMC.-, Bab. pl. 197, 22. Comp. 183. 

Très rare et très beau. 

-Collection Consul Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, no 1588. -

1073 3.76 M Ki 369-313. Tête de nymphe à g., les cheveux relevés, ayant des boucles d&apos;oreilles 

à trois pendentifs et un collier de perles. 1)1. EY-Tête (avec cou) de 
vache à d., les cornes parées des bandelettes noueuses pendantes. Champ 

concave. BMC. p. 95, 8. Bab. pl. 198, 2. 

Superbe. 

1074 2.77 AE 19 197-146. Tête de nymphéa d., les cheveux relevés, quelques mèches retom-

bant sur la nuque. R). EPETP!EnN-Cep de vigne avec deux grappes. 
Au-dessous, nom de mag., &lt;l&gt;ANIA:I&apos; BMC. 43. 

Superbe. 

Histiée 

1075 3.37 JR 16 369-338. Tête de la nymphe Histioea en ménade à d., couronnée d&apos;un cep de 

vigne chargé de raisin; elle a des pendants d&apos;oreilles et un collier; les 
cheveux relevés. IV. IZTI* Vache debout à d. A l&apos;arrière-plan, un cep de 

vigne chargé de raisin. Dans le champ à d., /^-.BMC. p. 125, 4. 

Bab. pl. 198, 15. 

T.B. 

-Collection Cumberland Clark, Londres 1914. -

1.070 

2.22 AE. &quot; 196-146. Tête semblable de nymphe. H). UTI-AIEON-La nymphe f-listiaea 

demi-nue, assise à d. sur une proue de navire à d., saisissant de la main 
g. la stylis cruciforme. Au-dessous, trident à g. BMC. 36. 

Superbe. 

1077 2.08AE13 Autre exemplaire semblable; derrière la nymphe drapée, un thymiatérion. 

BMC.-

Superbe. 

1078 2.43 JR** Autre exemplaire &apos;semblable ; la nymphe demi-nue. Au-dessous, bipenne. 

BMC. p. 130, 61/63. 

Superbe. 

-Collection Cumberland Clark, Londres 1914. -

2.07 yîl 1;&apos; Autre exemplaire semblable ; la nymphe drapée. Au-dessous, CfP&lt;E. BMC. 

132, 84. 

F.D.C. 

2.29 

1:&gt; 

Autre exemplaire semblable. Aplustre sur la proue. Pas de monogramme ni 

symbole. BMC. p. 133, 104. Bab. pl. 198, 28. 

Superbe. 

2.21 /R 11 Autre exemplaire semblable. Trépied sur la proue. Au-dessous, trident à g. 

BMC. P 134, II9. Bab. pl. 198, 29. 
Superbe. 

1082 1.90 JYÎI12 5 Autre exemplaire semblable; une étoile sur la proue. BMC. p. 134, 122. 
Bab. type pl. 198, 29. 

Superbe. </unit>


<index>INDEX 

Les chiffres renvoient aux numéros d&apos;ordre des monnaies. 

Abacénum (Sicile) 

331 -332 

Abdère (Thrace) 

&quot; 

829 -847 

Acanthe (Macédoine) 

631 -640 

Acarnanie 

984 -1014 

.Edui (Gaule) 

13 

AEga: (Macédoine) 
624 -625 

jEneia (Macédoine) 

668 
Aïnianes (Thessalie) 
903 -906 

AEnos (Thrace) 

809 -816. 

Agathocle (Syracuse) 

533 -542 

Agreda (Ibérie) 

3 

Agrigente (Sicile) 

333 -348 

Alexandre I (Macédoine) 

679 -682 

Alexandre III le Grand (Macédoine) 

705 -770 

Alexandre, tyran de Phères (Thessalie) 

937 

Alexandre fils de Néoptolème (Epire) 

968 -969 

Ambiani (Gaule) 

14 

Ambracie (Epire) 

960 -967 
Amphipolis (Macédoine) 
670 -673 

Amyntas III (Macédoine) 

686 -687 

Anactorium (Acamanie) 

984 -993 

Antigone Doson (Macédoine) 

782 -785 

Atnigone Gonatas (Macédoine) 

782 -785 

Apollonia Pontica (Thrace) 

877 -879 

Apollonia (Illyria) 

950 -951 

Apulie 

64 -65 

Archélaùs I (Macédoine) 

683 -685 

Argos Amphilochicum (Acarnanie) 
994 -998 
Arnaj (Macédoine) 

669 
Arpi (Apulie) 
64 -65 
Arsa (Ibérie) 

4 

Audoléon (Péonie) 

800 -801 

Belsinum (Ibérie) 

2 

Béotie 

1033 -1059 

Bisaltes (Macédoine) 
627 

Bononia (Etrurie) 

24 

Bruttii 

255 -262 

Bruttium 

255 -330. 

Byzance (Thrace) .......................... 870 -871 

Calabre 

66 -134 
Calés (Campanie) 
28 -29 

Camarina (Sicile) ...........................349 -351 

Campanie 

. ............................... 28 -_63 

Capoue (Caïipanie) 

30 -39 

Carthage (Zeugitane) 

574 -608 

Carystos (Eubée) 

1060 -1061 

Catane (Sicile) 

352 -360 

Caulonia (Bruttium) 

263 -271 

Cephaloedium (Sicile) 

361 -367 

Chalcidienne, Ligue 

645 -648 

Chalcidique (Macédoine) 

629 -669 
Chalcis (Eubée) 

1062 -1067 

Chersonèse, de Thrace 

848 

Confédération acarnanienne 

1013 -1014 

Confédérationépirote 

973 -975 

Confédération thessalienne 

941 -949 

Corcyre 
976 -983 
Corfinium-jEsernia(Samnium) 

25 -27 

Coronée (Béotie) 

1033 
Coson (roi des Scythes) 
902 

Crotone (Bruttium) 

272 -303 

Cumes (Campanie) 

40 

Delphes (Phocide) 

1032 

Démétrias (Thessalie) 

907 

Démétrius Poliorcète (Macédoine) 

777 -785 
Dicaea (Macédoine) 
666 -667 

Dicaea (Thrace) 

828 

Dyrrachii (Illyrie) 

952 -959 

Eïon (Macédoine) 

615 -616 
Epire 
960 -983 
Erétrie (Eubée) 
1068 -1074 
Eryx (Sicile) 

368 -369 
Espagne 

....................................! 

-

5 

Etolie 

1015 -1021. 

Etrurie 

18 -24 

Eubée 

1060 -1082 

Gaule 

6 -17 
Géla (Sicile) 

^370 -383 

Haliarte (Béotie) 

1034 
Héraclée (Lucanie) 
135 -147 
Héraclée Minoa (Sicile) 
361 -367 
Héraclée-Sintica (Macédoine) 
678 
Hicétas (Syracuse) 
543 -544 

Hîéron II (Syracuse) 

545 -556 

Hiéronyme (Syracuse) ...................... 558 -559 


Himéra (Sicile) 

384 -391 
Histiée (Eubée) 

.1075 -1082 
Hyria (Campanie) 

41 -44 

Ibérie 

1 -5 
Ichnas (MacédoineJ 
626 
Ilibéris (Ibérie) 

5 

Illyrie 

950 -959 

Istros (Thrace) 

874 -876 
Italie 

18 -330. 

Lamia (Thessalie) 

i 

908 -910 
Larissa (Thessalie) 
911 -927 
Laos (Lucanie) 
148 -149 

Léontion (Sicile) 

392 -402 
Lété (Macédoine) 

1&apos;7 -623 

Leucas (Acarnanie) 

999 -1012 

Locres (Bruttium) 

304 -309-

Locride Epicnémidienne 

...1022 -1028 

Lucanie 
135 -254 
Lycceïus (Péonie) 
794 

Lysimaque (Thrace) 

: 

885 -901 

Macédoine 

609 -678 

Macédoine (Imitation des monnaies de) 

15 -17 

Macédoine (domination romaine) 

802 -808 

Macédoine (royaume de) 

679 -793 

Magnètes (Thessalie) .. 

928 
Maronée (Thrace) 
817 -827 
Marseille (Gaule) 

6 -12 

Mendé (Macédoine) 
651 -: 661 
Mesembria (Thrace) 
880 

Mesma (Bruttium) 

310 
Messine (Sicile) 

...403 -414 

Métaponte (Lucanie) 

150 -200 
Motya (Sicile) 
415 

Naples (Campanie) 

45 -54 

Naxos (Sicile) 

: 

416 -420 
Néapolis (Macédoine) 
611 -614 

Nola (Campanie) 

55 

Nuceria (Campanie) ....• 

56 

Oeta (Thessalie) 

929 -930 

Olynthe (Macédoine) 

643 -644 

Oponte (Locride épienémidienne). 

1022 -1028 

Orreskiens (Macédoine) 

609 -610 

Orthagoria (Macédoine) ......... « 

629 -630 

Osca (Ibérie) 

1 

Panorme (Sicile) 

421 -425 

Panticapée (Thrace) 

881 -884 

Patraos (Péonie) 

..795 -799 

Péonie (royaume de) ....................... 794 -801 

Persée (Macédoine) 
792 -793 
Phaerae (Béotie) 
1035 

Phalanna (Thessalie) 

931 

Pharsale (Thessalie) 

932 -936 

Phères (Thessalie) 

937 -938 

Philippe II (Macédoine) 

688 -704 

Philippe III Aridée (Macédoine)... 

771 -776 

Philippe V (Macédoine) 

786 
788 

Philippe Andriscos (Macédoine). 

807 

Philippes (Macédoine) 

675 -677 
Philistis (Syracuse) 
551 -555 

Phistélia (Campanie) 

57 -62 

Phocide 

1029 -1031 

Populônia (Etrurie) 

18 -23 

Poseidonia (Lucanie) 

_201&apos; -209 

Potidée (Macédoine) 

662 -665 

Pyrrhus (roi d&apos;Epire) 

970 -972 

Rhégium (Bruttium) 

311 -31£ 

Samniun1 

25 -27 

Samothrace (îles de Thrace) 

849 
Scioné (Macédoine) 

649 -650 

Scotussa (Thessalie) 
939 

Ségeste (Sicile) 
426 -434 
Sélinonte (Sicile) 

435 -441 

Selymbria (Thrace) .... 

872 -873 
Sicile 
331 -573 

Siciliotes .. 

-

.557 

Siris et Pixus (Lucanie) 

. 

210 
Suessa (Campanie) 
63 
Sybaris (Lucanie) 

.211 -217 

Syracuse (Sicile) 
412 
465 

Tanagra (Béotie) 

1036 -1039 

Tarente (Calabre) 
66 -134 
Tauroménium (Sicile) 

566 -573 

Térina (Bruttium) 

320 -330 

Téroné (Macédoine) 

641 -642 

Thasos (îles de Thrace) 
850 -869 

. 

Thèbes (Béotie) 

&apos; 

1040 -1057 

Therma (Macédoine) 

628 

Thespies (Béotie) 

1058 -1059 

-

Thessalie 

903 -949 

Thrace 

809 -902 

Thrace, îles de 

849 -869 

Thurium (Lucanie) 

218 -238 

Tragilus (Macédoine) .............. 

» 

674 

Tricca (Thessalie) 

940 

Vélia (Lucanie) 

; -239 -254 

Zeugitane ................................. 574 -608 

P.-S. -Le numéro 811, AE110S, gr. /16.15, ayant été reconnu faux, sera retiré de la vente; * 

. 
1 </index>














































































</text>
</tei>