<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>oWiU&apos; fttoùib &amp;Hiiuu&gt;ô3iz£6^3ziïeu&lt;ïà 

S n ç û i a u x . d r c lu e c à &apos; 
J L i î i o t i a / i &apos;J 

Meubles et Objets d&apos;Art 

Anciens et Modernes 

GRAVURES -TABLEAUX -DESSINS 

JPaïences et P o r ce la in es 

ÉTOFFES -TAPISSERIES -TAPIS 

LIVRES 

A PPA R T E N A N T : 

I 

A M. LE COMTE DE B... 

i l 

A DIVERS AMATEURS 

v/. 

VENTE A PARIS 

HOTEL 
DROUOT 
-
SALLE 
N° 11 

^\ I ) X \\ j -

L e s Lundi 2 0 et Mardi 21 Juin 1921, à 2 heures </cover>


<title>CATALOGUE 

Meubles et Objets d&apos;Art 

A nciens et Modernes 

TABLEAUX -DESSINS -GRAVURES 

A nciens et M odernes 

FAIENCES et p o r c e la in e s 

Anciennes et Modernes 

OBJETS DE VITRINE -ORFÈVRERIE 

Objets Variés -Sculptures -Livres Anciens 

BRONZES D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

PENDULES ANCIENNES 

MEUBLES et SIÈGES des XVII1, XVIII1 et XIXe SIÈCLES 

É T O F F E S -TA PISSER IES A N C IEN N ES -T A P IS 

APPARTENANT : 

I. A M. le Com te de B... 
II. A Divers A m a te u rs. 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOTEL DROUOT, Salle N° 11 

Les L undi 20 et M a rd i 21 J u in 1921 

à 2 h eu res 

m l 

1, 3 

ĈOMMI 

SSAIRE -PRISEUR: 

M e F. LAIR-DUBREUIL (j. Rue F avart 

e x p e r t s : 

M. Marius PAULM E 

10, R ue C h a u c h a t 

M. G eorges B.-LASQUIN 

11, R u e G ra n g e -B a te liè re 

RAR I S 

EX PO SITIO N PU BLIQ U E 
Le D im an ch e 19 J u in 1921, de 2 h. à 6 h eu res </title>


<preface>CONDITIONS DE LA V E N TE 

Elle a u ra lieu au com ptant. 

Les ad ju d ica ta ires paiero n t 17,50 p o u r c e n t en s u s des enchères 
p o u r les objets soum is à la tax e de luxe et 12,50 p o u r c e n t s u r les 
autres. 

L&apos;exposition publique p e rm e tta n t au x a m a te u rs de se re n d re 
com pte de la nature et de l état des objets m is en vente, aucune 
réclam ation, p o u r quelque cause que ce soit, ne sera adm ise une fois 
l&apos;ad ju d ication prononcée. 

N ota. -Les dim ensions indiquées au p résen t catalogue ne sont 
pas g aran ties ab solum ent exactes; donc san s réclam atio n s au cas où 
elles ne concorderaient pas. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

r 

Lundi 20 Juin 1921, 

G ravures, tableaux, d e s s in s ................................Nos 
1 à 19 
-
-
................................ 
-125 à 138 
Faïences et porcelaines 
................................ 
-
20 à 65 
-...................................................... 
-139 à 168 
O bjets variés, livres 
73 à 81 
................................ 
-198 à 208 

Mardi 21 Juin 1921 

O bjets de v itr in e s ............................................................NuS 68 à 72 
..................................................... 
-169 à 197 
Bronzes, pendules..................................................... 
-
82 à 92 
-
!..................................................... 
-
209 à 21« 
Meubles et s i è g e s ...................................................... 
-
93 à 98 
, -
-
-219 à 241 
Etoiles, tapisseries, t a p i s ..................................... 
-
99 à 124 
-..................................... 
-212 à 250 

lm p. A . F A B R E . Ibis, A v e n u e M au ric e-B erte au x , C H A T O U ( S .-&amp; -O .) -T é lép h o n e 1 7 8 

PREMIÈRE PARTIE 

OBJETS A P P A R TE N A N T A M. LE COMTE DE B. </toc>


<unit>D É S IG N A T IO N 

GRAVURES -TABLEAUX -DESSINS 

CADRES 

1 -Ecole fla m a n d e (xvie siècle) : E p iso d e s r e lig ie u x s u r la vie et le 
m a r ty r e de S a in te-E n iccen ce et de S a in te-A g n è s, avec in scrip 
tio n s ; q u a tre p a n n e a u x d an s u n cadre. 

2 -D e u x g r a v u r e s encadrées, d o n t une d a n s un cad re Louis XIII. 

3 -G ros (d&apos;après). B o n a p a r te à J a /fa . G ra v u re no ire encadrée. 

4 _ R e y n o ld s (d&apos;ap rès J.) et W e s ta l. S ir P e /fe r y A m h e r s t, g ra v u re 
d an s la m an ière noire p a r J. W a t s o n et la P etite Chate, g ra v u re 
en couleurs, encadrée. 

5 -C in q p e tite s pièces encadrées : g ra v u re s, dessins, p o rtra its, etc. 
xviii0 et xix° siècles. 

-B ordes. P o r tr a it d u roi de R om e. G ran d e m in ia tu re ovale à 
l&apos;aq u a relle. 

-Ecole d e 1830. P o r tr a it d &apos;o fficier. Toile re ctan g u laire . 

-Ecole de 1830. P o r tr a it d &apos;h o m m e avec le g r a n d co rd o n de la 
L ég io n d &apos;h o n n eu r. Toile ovale. 

-Ecole de 1830. D e u x p o r tr a its de fe m m e en robe n o ire. Toiles. 
Une d an s un cad re Louis XIV en bois sculpté doré. 

-Ecole fra n ç a ise . P o r tr a it de je u n e fe m m e . A quarelle gouachée 
d an s un cad re italien à feuillage ajo u ré en bois sculpté. 

-E cale fra n ç a is e (xviii0 siècle). P o r tr a it d &apos;h o m m e en c u ira sse 
avec m a n te a u de fo u r r u r e . Toile. 

-Ecole ita lie n n e ( x v i i i 0 siècle). P o r tr a it de je u n e fe m m e vue 
m i-co rp s. Toile. C adre en bois sculpté doré ancien. 

-Ecole flam an d e. B u v e u r s et m u sicien s. Deux petites gou ach es 
dan s des cad res Louis XIII. 

14 -T e n ie rs (genre de). B u v e u r s et fu m e u r s . Très petite p ein tu re 
ovale d an s un cad re en bronze doré. 


15 -Ecole ita lie n n e . I m N a tivité. Petit p an n e au dan s u n cadre 
Louis XIII. 

16 -Ecole ita lie n n e . Tète de C hrist. P etit p an n e au ovale dan s un 
cad re en bois sculpté doré. 

17 -P ir id o n (G ). Vues de Venise. Deux dessins à la plum e. Signés, 
d atés 1843. 

18 -D e u x c a d re s en bois sculpté doré de l&apos;époque Louis XIV et un 
italien. 

19 -D e u x p e tits c a d re s en bois sculpté doré : un rectan g u laire 
Louis XIV ; un ovale Louis XIII. 

FAIENCES et p o r c e l a in e s 

ANCIENNES .ET MODERNES 

20 -D iv e rs. Trois pièces : porte-huilier avec burettes, saucière à bec 
en ancienne faïence et un pot à eau en céram ique de T urner. 

21 -D elft (?). P etit berceau avec enfant endorm i en ancienne faïence 
décorée en couleur. 

22 -D elft. P la t ro n d en ancienne faïence, décor chinois à pagode et 
lleurs en couleur. 

23 -D elft e t H o llan d e. Bol, assiette et pichet en ancienne faïence, 
décors variés en bleu de vases et fleurs. 

24-25 -Italie. Six pièces en ancienne faïence v ariée et décorée en 
couleurs : deux vases g arg o u lettes, deux vases cornets de p h a r 
m acie, un pichet et une bouteille à long col. 

26-27 -Italie. Sept pièces : tro is p lats et sept com potiers en ancienne 
faïence v ariée décorée en bleu et couleur. 

28 -N ie d e rv ille r. P aire de vases cache-pot de form e ovoïde à pié-
douche en ancienne faïence, décorée de g u irlan d e de lleurs en 
couleur et m édaillon avec initiale : J.-S. 

29-30 -N e v ers, R ouen. S a in t-A m a n d . Un p la t et six assiettes en 
ancienne faïence, décors v ariés en bleu et couleurs dont une avec 
arm o irie avec la m arq u e G. 

31 -R ouen. Soupière ronde couverte, un vase b a lu s tre et un cache-
pot godronné en ancienne faïence à décors variés en couleur et en 
bleu. 

32 
S avone. Deux plats ronds en ancienne faïence, décor tie paysages 
avec cav aliers en cam aïeu bleu et arm o irie en couleur. C adre a 
feuillage ajo u ré en bois sculpté. 

33 -S tr a s b o u .g . Tasse et sa soucoupe à b o rd festonné en ancienne 
faïence fine décorée de b o u q u ets de fleurs en couleur, b o rd à filet 
doré. 

34 à 3ti -C hine, C o m p a g n ie d es In d e s e t Ja p o n . D ix-huit tasses, 
d ix-neuf soucoupes, d eux petits bols, d eux théières, tro is pots à 
lait et tro is flacons à thé en form e de petites potiches, en porcelaine 
ancienne à décors v arié s en bleu et couleurs. 

37 -C o m p a g n ie d es In d e s. P a rtie de service à thé en ancienne p o rce 
laine à décor de m édaillon à p erso n n ag e en couleur, co m p re n an t : 
u n e théière, d eux pots à lait, d eu x sucriers, d ix tasses et onze 
soucoupes. 

38 -C o m p a g n ie d es In d e s. P aire de cache-pots à anses oreilles et 
rocaille en relief de form e ro n d e à b o rd festonné en ancienne 
porcelaine décorée de fleurs en couleur ; b o rd u re in térieu re à 
im b ricatio n rose. 
39 -C hine. Tasse et son p ré sen to ir a y a n t la form e d &apos;une fleur et 
et d &apos;une feuille de n é n u p h a r en ancienne p o rcelaine décorée de 
pivoine avec coq, re v e rs de la soucoupe en vert. 

40 -C h in e. Cafetière et th éière en ancienne porcelaine décorée de 
fleurs en relief en co u leu r (un couvercle de dépareillé). 

41 -C hine. P etit pot à eau, lég u m ier rond, b e u rrie r couvert, d eux 
d eux salières et une petite potiche en ancienne porcelaine ; décor 
v a rié en couleur. 
42 -C h in e. Trois petites po tich es-b alu stres avec couvercles en 
ancienne porcelaine, décor de pivoine et coqs en couleur. 

43 à 46 -C hine, C o m p a g n ie d es In d e s e t J a p o n . S oixante assiettes, 
d o n t seize creuses, d eux co m p o tiers et u n p la t en ancienne po rce 
laine, décor v arié en ém au x de co u leu r en bleu, ro u g e et o r et en 
bleu. (Une pièce m oderne). 

47 -Ja p o n . Deux petits pots cy lin d riq u es et d eux coupes rondes, dont 
une avec couvercle et une m ontée en bronze à tro is pieds en 
ancienne p orcelaine à décors en bleu, ro u g e et or. 

48 -.Jap o n e t C hine. Deux vases-b alu stres et u n v ase co rn et en po rce 
laine, décors en bleu et d o ru re à p a y sa g e et fleurs. 

49 -J a p o n . P a ire de potiches couvertes en porcelaine, décors à 
réserv es de fleurs en bleu, ro u g e et or, 

50 -A llem ag n e . G ran d com potier ro n d et d eux ovales en porcelaine 
à rocaille et v an n e rie en relief, décor de fleurs en couleur. 

51 -L a H a y e. P la t creu x lo n g de form e co ntournée en ancienne 
porcelaine décorée au centre de légum es, fleurs et fruits. 

52 -M en n e cy . Tasse et sa soucoupe en ancienne porcelaine ten d re à 
décor de lleurs et a rm o irie en couleur. 

53 -M en n ecy . Petit pot à lait et soucoupe en ancienne porcelaine 
ten d re à décor de b o u q u ets de fleurs en couleurs et filet bleu. 


-

8 -

54 -N ie d e r v ille r . S tatuette de bergère p o rta n t un jeune m outon en 
porcelaine décorée en couleurs. 

55 -P a r is . Q u a tre tasses à déjeuner, cinq tasses à café avec dix 
soucoupes et une théière en ancienne porcelaine de Locré, du 
Comté d &apos;Artois et N ast à décor b a rb e a u . 

56 -P a r is . P ot à eau et son bassin et une théière en ancienne p o rc e 
laine de P aris à décor de roses en couleurs. 

57 -S a x e . S tatuette de jeune fem m e coiffée d &apos;un trico rn e n o ir et vêtue 
d &apos;une jaq u ette jaune, en ancienne porcelaine. 

58 -S a x e . S tatuette de m a rc h a n d de m a rro n au p rès de son poêle en 
ancienne porcelaine décorée en couleur. 

59 -S a x e . S tatuette de bourrelier, su r te rra sse à rocaille, une selle 
à ses pieds, en ancienne porcelaine décorée en couleurs. 

60 -S a x e . P aire de vases cylindriques avec couvercles et deux anses-
volutes à buste de fem m e en ancienne porcelaine à décor coréen 
de lleurs en couleurs ; base en bronze à feuillage. 

61 -S a x e . S ucrier et deux pots à crèm e couverts en ancienne porce 
laine, décor de fleurs en couleurs. 

62 -S a x e . Cinq tasses et cinq soucoupes en ancienne porcelaine à 
décor de bouquets de fleurs en couleurs. 

63 -S è v r e s . Six pièces en porcelaine ancienne et m oderne, deux tasses 
trem bleuses, m o u ta rd ie r et présentoir, pot à crèm e cou v ert et 
v erseuse avec m onture en verm eil. 

64 -V ie n n e . S tatuette de m arc h an d e de colifichets en ancienne porce 
laine décorée en couleurs. 

65 -S a x e (?). Deux petites vaches en porcelaine décorée. 

OBJETS DE VITRINES 

66-67 -E nviron trente pièces : boucles, bracelet, collier, broche en 
cuivre, crin, verre, objets variés, cachets, plaq u e en a g a te et dif 
férents d ébris en ém ail. xvm e et xixe siècles. 

68 -Sept pièces : deux boîtes ro n d es en écaille noire, deux étuis en 
g a lu c h a t p ou r n é c e ssa ir e et tr o is é tu is à a ig u ille s en iv o ire, b o is 
et v e r n is n oir, x v iii0 et xixe siè c le s. 

69 -C hâtelaine en cuivre avec breloque en cristal de roche m o n tu re 
d &apos;or, deux p endants d&apos;oreilles, un pen d en tif et une croix no rm an d e 
en stra ss m ontée arg en t, x v i i i 0 siècle. 

70 -Six salières rondes en ancien ém ail de B attersea, décorées de 
réserves à p a y sa g e s u r fond bleu. 

-

9 -

71 -T im bale en a rg e n t à pied ciselé à feuillage. C om m encem ent du 
xix&apos;! siècle. 

72 -Très petite écuelle de poupée avec son p résen to ir et son couvercle 
en ancienne p o rcelaine ten d re blan ch e g au frée avec m o n tu re en 
a rg e n t du xvme siècle. 

OBJETS VARIÉS 

73-74 -Dix pièces v errerie ancienne et m oderne : v itra il avec arm oi-
rie, deux pichets, d eux gobelets, vase, gourde, aiguière, su crière 
et bocal à pied couvert. 

75 -Six flûtes à ch a m p a g n e à bord évasé en v e rre gravé. Fin du xvm c 
siècle. 

76 -P o t co u v ert en ém ail cloisonné de la C hine décoré de fleurs s u r 
fond bleu tu rq u o ise, repose s u r tro is pieds. 

77 -G roupe en bois sculpté p atin é : le C hrist couronné d &apos;épine. xvne 
siècle. 

78 -Coffret à co m p artim en t, in térieu r en m arq u eterie de bois de cou 
leur, le dessus à d am ier. xvm c siècle. 

79 -Coffret à couvercle bom bé en bois g arn i de soie blan ch e brochée 
de fleurs en couleur du xvnic siècle. 

80 -Q u atre petits m iro irs italiens d an s des cadres en bois sculpté 
doré à coquille et volutes feuillagées. x v i i i &quot; siècle. 

81 -Glace biseautée d an s un cad re italien en bois sculpté doré et 
feuillages ajo u rés. 

BRONZES -PENDULES 

82 -P aire de petits chenets en bronze, m odèle avec vase à g rain es s u r 
fût cannelé et volute feuillagée. E poque Louis XVI. 

83 à 85 -Trois p aires de flam beaux en bronze de g ra n d e u r et m odèle 
v arié s de l&apos;époque Louis XV. 

86-87 -Trois paires de petits flam beaux de m odèle et de g ra n d e u r 
v ariés à cannelures. E poque Louis XVI et E m pire. 
88 -P etite pendule en m a rb re blanc et bronze doré, le c a d ra n s u r 
m onté d &apos;un vase. E poque Louis XVI. 

89 -P endulette en bronze doré, le c a d ra n en g u irla n d é de feuilles de 
la u rie r nouées p a r un ru b a n ; s u r la base, chien, coffret et v ases; 
socle en m a rb re blanc. Epoque Louis XVI.&apos; 


-

10 -

&lt;)0 -G rande pendule-d&apos;applique su r socle-support en m arq u eterie de 
cuivre et écaille à décor de llcurs et rubans, ornee de bronzes 
dorés à feuillages et rocailles. Epoque Louis X V . 

01 -P endule de form e contournée en m arq u e tte rie de cuiv re et 
écaille ornée de bronzes redorés, feuillages et rocailles. Epoque 
Louis XV. 

02 -Deux pieds de coupes en cuivre m oderne et un m o rtier avec son 
pilon en ancien bronze de cloche. 

MEUBLES ET SIÈGES 

03 -C hevalet en acajou à tête de cygne. Epoque Em pire. 

9 4 _ Petite table en acajou à trois tiroirs, pilastres cannelés et pieds 
fuselés. Epoque Louis XVI. 

9 5 _ G uéridon-bouillotte en a c a j o u à tiro irs et tirette, s u r q u atre pieds 
fuselés cannelés; dessus de m a rb re g ris à galerie de cuivre avec 
couvercle à double face, cu ir et d ra p vert. Epoque Louis XVI. 

9 9 _ B ergère à dossier a rro n d i en bois m ouluré et sculpté peint blanc, 
g arn ie de soie brochée de bouquets de fleurs en couleurs s u r fond 
violet. Epoque Louis XVI. 

9 7 -Chaise en bois sculpté redoré à dossier-m édaillon à ruban, cou 
v erte de tapisserie d&apos;A ubusson à oiseaux et anim aux, dan s des 
m édaillons su r fond blanc charg és de fleurs. Epoque Louis X&apos;\ I. 

9 jj _ C haise cannée à dossier et siège contournés en bois sculpté orné 

de feuillages; estam pillée de Blanc h a rd . Eipoque Louis XV; m u 

nie de deux coussins de velours épinglé. 

ÉTOFFES -TAPISSERIES 

ANCIENNES ET MODERNES 

9 9 -Deux p a n n e a u x en ancienne soie ro u g e Louis XIII, à bou q u ets de 
fleurs, lam ée de m étal s u r fond r o u g e . 

Métrage : 4 m . 50 cent. 

100 à 104 -Cinq tap is de tab le en ancien b ro c a rd du xvn« siècle à 
décors v arié s à ra m a g e de fleurs s u r fond vieux rose, doublés de 
faille rose, fran g es en p assem en terie de soie et tro is petits p a n 
n eau x de soie analogue. 

105 -P a n n e a u d &apos;ancien d a m a s ro u g e à g ra n d e s fleurs et feuillage. 

H au t. 2 m . 50 cent. ; larg. 1 m . 20 cent. 

100 -P a n n e a u d &apos;ancien d am as jaune à g ra n d e s fleurs et feuillage. 

H au t. 2 m. 60 cent. ; larg. 2 m . 20 cent. 

1 0 7 _ Coupe de 5 m. 80 de bro catelle d eux tons jau n e paille à ram ag es. 

108 -Coupe de 2 m. 30 de satin bleu ciel. 

109 
Lot de dix-huit petits p a n n e a u x ou m o rceau x d&apos;ancien lam p as 
fond ro u g e cerise, décors v ariés, m édaillons d &apos;am ours, chinois, 
fleurs et feuillage, xvin« siècle. 

HO _ p a n n e a u d &apos;ancien b ro c a rt à ra m a g e b lan c et or, s u r fond vieux 
rose. xvnu siècle. 

M étrage : 6 lés de 1 m . 10 chacun. 

1 1 1 

Trois p an n e au x d &apos;ancien b ro c a rt à ra m a g e en d o ru re et fleurs 
en couleurs s u r fond bleu ciel. 
M étrage : 4 m. 20 en v iro n . 

112 -Robe dém ontée en ancienne soie à petites ra y u re s ro u g e et 
blanche avec fleurettes. 

1 1 3 __ Deux b an d e au x en ancienne brocatelle jjau n e et soie blan ch e 
brodée en soie de co u leu r de b ra n ch es de fleurs. 

1 1 4 _ Cinq p an n e au x et tro is m o rceau x de v elo u rs de Gènes à g ra n d s 
feuillages et fleurs en couleurs s u r fond blanc. 

Métrage ; 6 m ètres environ. 

1 15-1 m _ Huit m an ip u les et d eux frag m en ts en ancien v elo u rs épinglé 
ro u g e et v e rt et d eux fra g m e n ts d &apos;ancien v elo u rs de Gênes à 
ra m a g e rouge. xvie et xvii&quot; siècles. 

117 -Trois p a n n e a u x de toile im p rim ée. 


-1 2 -

118-119 -F o rt lo t de p e tits p a n n e a u x e t m o rc e a u x d &apos;a n c ie n n e soie : 
ro b es e t c o rsa g e s. 

120 -C oussin en a n c ie n n e ta p is s e rie a u p e tit p o in t, p r é s e n ta n t un 
s u je t b ib liq u e, xvn« siècle. 

121 -F eu ille d&apos;é c ra n en a n c ie n n e ta p is s e rie a u p o in t, p ré s e n ta n t un 
a n a n a s e n to u ré de ro c a ille s e t fleu rs en ro u g e s u r fond b lan c 

122 -P e tit p a n n e a u en a n c ie n n e ta p is s e rie fine tissé e de m é ta l du 
xvn&gt;; siècle, p ré s e n ta n t des A m o u rs v e n d a n g e u rs. 

H aut. 0 m . 70 cent. ; larg. 0 m . 73 cent. 

123 -D ossier de fa u te u il en a n c ie n n e ta p is s e rie d &apos;A u b u sso n d u tem p s 
de la Régence, p r é s e n ta n t u n b o u q u e t de fleu rs e n to u ré de r in 
c e au x s u r c o n tre fo n d bleu. 

H au t. 0 m . 60 cent. ; larg. 0 m. 55 cent. 

124 -F ra g m e n t d &apos;a n c ie n n e ta p is s e rie fine tissé e de m é ta l de l&apos;époque 
L ouis XIV, p ré s e n ta n t u n H om m e jo u a n t de l&apos;o rg u e. 

DEUXIÈME PARTIE 

OBJETS APPARTENANT A DIVERS 


D É S IG N A T IO N 

GRAVURES -TABLEAUX -DESSINS 

ï~5 -A lix e t d iv e rs . Les A m o u rs. Deux g ra v u re s en couleurs et 
deux g ra v u re s en noir dont u ne d&apos;ap rés Y a l b o n e . 

-G ra n d 
d&apos;après). The M elton B r e a k fs t. G rav u re en couleur 

p a r L e w i s . 

-S m ith (d&apos;après). P o r tr a it de je u n e fe m m e a ssise te n a n t un 
livre. G ra v u re en couleur p a r W a r d . Cadre ovale en bois sculpté 
à n oe ud de ru b an . 

-Ecole fra n ç a ise . IT A rriv é e et le D é p a r t de l&apos;A m o u r . Deux g r a 
v u re s im prim ées en n o ir; d an s des cadres E m pire. 

-Ecole m o d ern e . Le C hem in cre u x. Toile. 

130 -Ecole fra n ç a ise . P a r c avec tem ple. P etite gouache. 

-Ecole fra n ç a is e (xvme siècle). P a y s a g e avec ru isse a u , p u its 
p e r s o n n a g e s et a n im a u x . Toile. 

-Ecole fra n ç a ise . P a y s a g e s avec a n im a u x . Deux petites pein 
tu res s u r toile et p an n eau x . 

133 -Ecole fra n ç a ise . E n fa n t b a c c h a n t vu à m i-corps. Toile. 

-Ecole h o lla n d a ise (xvn« siècle). V ieilla rd et d e u x Je u n es 
fe m m e s . P an n ea u x ; dan s un cadre Louis XV. 

-Ecole italie n n e (xvic siècle). D e u x p o r tr a its d &apos;h o m m e s dan s un 
cad re et d e u x p e tite s p e in tu r e s rondes s u r fond or. 

136 -D e sp a rie rs. P o r tr a it de Je u n e fe m m e en c o rsa g e b la n c avec 
r u b a n bien. P astel ovale, signé, daté 1791. C adre en bois sculpté 
doré. 

137 -L a n c r e t (d&apos;aprés). D a n se c h a m p ê tr e . Toile. C adre en bois 
sculpté doré. 

-R a n s o n n e tte (Ch.). E n trée de J a r d in avec p e rs o n n a g e s. A qua 

r e l l e s i g n é e . 

FAIENCES -PORCELAINES 

ANCIENNES ET MODERNES 

139-140 -D iv e rs . Trois pièces en céram iq u e d o n t u n v ase form é de 
d eux coupes ouv rées et un v ase m u ltitu b u laire, bleus, et une 
petite coupe à décor de feuillages et cercles bleus s u r fond c ra 
quelé b lan c et u n b rû le p a rfu m s en faïence décorée de S atzum a. 

141 -D iv ers. V ingt pièces de porcelaine et faïence : tasses soucoupes, 
petites coupes, etc. 

142 -D elft. Chien et chat. Deux tab lea u x form és ch acu n de six p la 
ques en faïence décorées en couleur. 

143 -D elft. N euf assiettes en ancienne faïence, décor en bleu au 
centre ; q u a tre d &apos;une fleur de lis et cinq d &apos;une rosace feuillagée ; 
petite b o rd u re à q u ad rillés et réserv es au m arli. 

144 -D elft. Assiette en ancienne faïence, décor en co u leu r de roseau, 
fleurs et oiseaux au centre, b o rd u re à lam b re q u in et fleurs. 

145 -S tr a s b o u r g e t d iv e rs . Deux petits com potiers en ancienne 
faïence, décor de chinois en couleurs et tro is assiettes en porce 
lain e et céram iq u e m odernes. 

146 -C hine. Six com potiers en ancienne porcelaine, décors v arié s de 
fleurs en couleur. 

147 -C o m p ag n ie d es In d e s. Dix-sept assiettes octogonales en a n 
cienne porcelaine, décor tie v ase de fleurs en cam aïeu bleu, cou 
leu rs et dorure. 

148 -C o m p a g n ie d es In d e s e t Ja p o n . H uit assiettes octogonales, 
décor en co u leu r de p ao n et fleurs, b o rd u re dorée et u n p etit p lat 
v ieu x Japon. 

149 -Ja p o n . Coupe form ée d &apos;un bol en ancienne porcelaine, à décor 
de fleurs en co u leu r ; m o n tu re en bronze doré. 

150 -C h in e. P etite coupe lib ato ire en porcelaine b lan ch e décorée en 
relief d &apos;a n im a u x fa n ta stiq u e s. 

151 -C h ir e . Petit vase en porcelaine fo rm an t lam pe électrique p o r 
tativ e avec m o n tu re de bronze et ab at-jo u r. 

152 -C h in e. Bol en porcelaine, décoré de réserv es de fleurs su r fond 
v ert m arb ré. 

153 -C hine. Deux chim ères en grès ém aillé en co u leu r avec su p p o rt-
app liq u e en bois ajouré. 

154 -C h in e. P aire de potiches avec couvercles en porcelaine décorée 
de p a y sa g es et p erso n n ag es s u r fond jaune. Socles en bois noir. 


-

16 -

155 -C hine. P aire de vases ro u lea u x en porcelaine décorée de ré ser 
ves à personnages en ém au x de couleur s u r fond bleu poudré 
reh au ssé de do ru re. Socles en bois noir. 

156 -C h in e. P aire de potiches b alu stres avec couvercles en porce 
laine à décor de fleurs et oiseaux en couleur, genre Ming. Socles 
en bois sculpté. 

157 -C hine. Potiche-balustre couverte en porcelaine à décor de vase 
et jardinière et lam b re q u in en ém au x de couleur. 

158 -C h ine. V ase-balustre en céladon flam m é rouge, décoré en relief 
de chim ère d ans des flam m es en ém aux de couleur. 

159 -C h ine. Pot ovoïde en porcelaine décorée de p erso n n ag es et 
cheval en ém au x de couleur s u r fond bleu fouetté. 

160 -C hine. Potiche ovoïde couverte en ancien céladon g ris craquelé, 
m o n tu re en bronze doré. Stjde Louis XV. 

161 -C hine. Trois tasses en porcelaine m ince décorée en co u leu r et 
une petite coupe en jade v ert. 

162 -P a ris . Deux statuettes d&apos;hom m e et fem m e s u r socles à rocailles, 
en porcelaine décorée. 

168 -P a ris . Sept pièces de su rto u t de table : coupes de form es 
variées, dont trois à v an n e rie ajourée supportées p a r des sta 
tuettes d &apos;égyptiennes et sphinx, en porcelaine dorée et biscuit su r 
socle en m a rb re noir. E poque D irectoire. 

164 -S axe. Trois coupes en porcelaine. 

165 -S ax e. Deux plats longs à anse et bo rd contourné à v annerie, 
en ancienne porcelaine décorée de fleurs en couleurs. 

166 -S axe. P etit vase b alu stre à bord et pied à rocaille en ancienne 
p orcelaine décorée de fleurs en couleur. 

167 -S axe. S tatuette de ja rd in ie r en ancienne porcelaine décorée en 
couleur. 

168 -S è v re s e t gen re. Q uinze assiettes en porcelaine b lanche g a u 
frée plusieurs sont décorées de bouquets de fleurs en couleur. 

OBJETS DE VITRINES 

169 -T ab atière en or ém aillé bleu. 

170 -Petite bonbonnière en a rg e n t doré m artelé enrichie de sa p h irs 
et chiffrée R. V. 

171 -Petite boîte rectan g u laire en a rg e n t repoussé p ré sen tan t au 
centre un p an ier fleuri. 

-

17 -

172 -Lam pe de fu m eu r en a rg e n t. Style Louis XVI. 

173 -Boîte à cigares en a rg e n t m artelé an g la is chiffrée E. R. 
174 -Sucrière en a rg e n t Style Louis XII. 

175 -Trois flacons à p arfu m s en cristal, d eux à m o n tu res d &apos;a rg e n t et 
un à m o n tu re d &apos;o r ciselé. 

176 -P etit p en d a n tif fo rm a n t re liq u a ire avec V ierge et C h rist en 
ivoire sculpté, m o n tu re en a rg e n t fin du xvie siècle et une d éc o ra 
tion form ée d&apos;u n aigle à d eu x têtes avec couronne. 

177 -B ague en o r ancienne ornée de treize brillan ts. 

178 -B roche et q u a tre p e n d a n ts d &apos;oreille en a rg e n t et o r filîgrané. 

179 -Un étui en écaille jaspée et un c a rn e t chinois en ivoire, les d eux 
finem ent sculptés. 

180 -Deux év a n ta ils chinois en ivoire finem ent sculpté et ajo u ré. 

181 -Lot de six pièces : m édailles en a rg e n t et bronze et p etit cadre 
ovale de re liq u a ire en écaille. 

182 -M ontre de dam e en or ciselé et ornée de jargon. E poque Louis XVI. 

183 -Six cou teau x de tab le anciens avec m anches en buis sculpté à 
figures de religieuses. 

184 -M iniature en form e de c oe u r de l&apos;école fran çaise du C om m ence 
m en t du xixe siècle : P o rtra it d&apos;enfant te n a n t une g ra p p e de raisin. 
C adre en or. 

185 -Deux petites m in iatu res rondes peintes s u r é m a il; cad re en or. 
Fin du xviie siècle. 

186 -M iniature ron d e : P o rtra it de Jeune femm e avec ru b a n ro u g e 
d an s les cheveux ; école fran çaise du xvnie siècle. 

187 -M iniature ovale : P o rtra it de Jeune fille ten an t des fleurs ; école 
française. E poque Louis XVI ; cad re en a rg e n t et cailloux du Rhin. 

188 -Boîte ronde en bro d erie de perles de v erre d it sablé, décor de 
b o uquet de fleurs s u r fond b lanc. Epoque Louis XVI. 

189 à 194 -Six b o n b o n n ières rondes, q u a tre en écaille b ru n e et deux 
en ivoire, leu rs couvercles décorés d &apos;aé ro sta t de T estu-B rissy, 
Montgolfier, de P ila stre des Rosiers, du Com te d &apos;A rtois et de 
B lanchard. E poque Louis XVI. 

195 -B onbonnière ro n d e en écaille b ru n e, le dessus et dessous orné 
de dessin et in scrip tio n relatifs à l&apos;a m o u r. 

196 -P etite statu ette de sain te V ierge p o rta n t l&apos;E n fan t Jésus en ivoire 
sculpté du xvne siècle. 

197 -P etit bas-relief en ivoire sculpté et ajo u ré p ré se n ta n t des Jeux 
d &apos;E n fan t et u n m édaillon en biscuit : P o rtra it de la reine Marie-
A ntoinette. 


OBJETS VARIÉS -LIVRES 

198 à 202 -Lot de douze volum es anciens on m odernes, la p lu p a rt 
d ans de bonnes reliures anciennes en m a ro q u in ro uge et v ert doré 
a u x petits fers avec arm o iries du P ape Pie VII, a u x arm es de 
F rance et autres. 

203 -Petit coffret-pupitre en bois peint noir avec chiffre L en dorure, 

in térieu r décoré de cartouche et rocailles en dorure, xvin0 siècle. 

201 à 206 -, Trois boîtes faites d&apos;anciennes reliures en m a ro q u in rouge, 
doré au x petits fers, deux avec arm oiries, xvin0 siècle. 

302 -S tatuette de P om one en terre cuite peinte du xvm e siècle. 

208 -Deux p an n eau x d &apos;ardoise noire décorés en couleur d &apos;oiseaux et 
fleurs en ém ail cloisonné. 

BRONZES -PENDULES 

209 -P aire de flam beaux à deux lum ières en bronze argenté. Epoque 
Louis XV. 

210 -P a ire de g ra n d s flam beaux en bronze ciselé et doré. Epoque 
Em pire. 

211 -P aire de candélabres à tro is lum ières électriques avec a u centre 
un petit vase à fleurs en cristal grav é. Style Louis XV. 

212 -Paire de candélabres en bronze a rg en té à deux lum ières. Style 
A nglais. 

213 -P aire de vases en cristal taillé, m ontés en lam pes avec abat-jour. 
Style E m pire. 

214 -Im p o rtan te g a rn itu re de chem inée en bronze p atin é et doré, 
co m p ren an t deux candélab res à six lu m ières et une pendule s u r 
m ontée d &apos;un groupe des chev au x de M arly. P rem ière m oitié du 
xixc siècle. 

215 -Deux vases b alu stres à deux anses en bronze p atin é et ém ail 
cloisonné de la Chine, rin ce au x et perso n n ag es s u r fond bleu t u r 
quoise. 

216 -Vase b rûle-parfum s à trois pieds, d eu x anses et couvercle, s u r 
m onté d &apos;une chim ère en bronze p atiné et ém ail cloisonné de la 
Chine. 

217 -P aire de vases en com position à couvercles et deux anses avec 
figures d &apos;am o u rs. 

218 -S tatuette de Molière assis d ans un fauteuil, bronze doré. Edition 

A lb in e t e t C oulon. 

MEUBLES ET SIÈGES 

219 -Petit m euble cab in et en m arq u e terie de bois de couleur, o u v ra n t 
à d eux p o rtes d issim u lan t des petits tiro irs. xvine siècle. 

220 -Chiffonnier de poupée en m arq u e terie de bois de co u leu r à six 
tiro irs de form e contournée. 

221 -Table bouillotte en acajo u à ceinture de cuivre. C om m encem ent 
du xixe siècle. 

222 -P etite tab le de chevet en p a rtie bois de placage, o u v re à deux 
portes et deux tiro irs ; dessus de m arb re. E poque Louis XV. 

223 -S ecrétaire à a b a tta n t et q u a tre tiro irs en acajou, dessus de 
m arb re. E poque de la R estau ratio n . 

224 -G ran d chiffonnier à sept tiro irs en acajo u et cuivre. Epoque 
Louis XVI. 

225 -P etite com m ode h au te s u r pieds à deux tiro irs en bois de p la 
cage et m arq u e terie à losanges, dessus de m arb re. Epoque 
Louis XV. 

226 -P etite table écritoire à trois tiro irs en bois de placage. E poque 
Louis XV. 

227 -C om m ode galbée à tro is tiro irs en bois de placage, dessus de 
m a rb re gris. E poque Régence. 

228 -E cran en acajou m o u lu ré avec tab lette a b a tta n te et feuille en 
étoffe bleue. xixe siècle. 

229 -F au teu il en bois sculpté ciré g a rn i en tap isserie au point, p ré 
sen tan t des a rb re s fru itiers. 

230 -Deux petits fau teu ils en bois sculpté. E poque D irectoire, g arn is 
l&apos;un en étoffe à ra y u re , l&apos;a u tre en étoffe verte. 

231 -Secrétaire d ro it o u v ra n t à a b a tta n t placé en tre u n tiro ir et deux 
p o rtes en m arq u e terie de bois de co u leu r à a ttrib u ts de m usique 

et v a s e ; dessus de m a rb re . P o rte l&apos;estam p ille de L. Consort. En 

p artie de l&apos;époque Louis XVI. 

232 -Com m ode h a u te s u r pieds à deux tiro irs en bois de placage, 
dessus de m arb re. En p a rtie de l&apos;époque Louis XVI. 

233 -P etite tab le à deux tiro irs en bois de p lacag e et m arq u e te rie à 
losange. E poque Louis XV. 

234 -S u p p o rt-étag ère en chêne sculpté de style gothique. 

235 -Coffre à bois, g a rn i de tap isserie au p o in t à fleurs s u r fond 
blanc. xixe siècle. 

236 -Buffet de c a m p a g n e à h a u te u r d &apos;ap p u i en bois fruitier, o u v ra n t 
à deux tiro irs et d eux p o rtes à m o u lu res contournées. xvnic siècle. 


-

20 -

237 -G uérid on ron d en a ca jo u à tr o is p ie d s co lo n n e s o rn és de b ron ze 
doré avec tab lette d&apos;entrejam be et dessus de m a rb re gris. Epoque 
Em pire. 

238 -F auteuil en bois sculpté ciré, le dossier orné d &apos;une statu ette 
équestre de Napoléon Ier, siège couvert en tapisserie au point. 
C om m encem ent du xixe siècle. 

23!) -B anquette à h a u t dossier en bois sculpté ciré à figures et m as-
caro n à cartouche. 

240 -B ergère en bois sculpté doré à décor de cartouche to rs de la u 
riers, perles et feuillage, s u r pieds fuselés cannelés, couverte de 
soie rou g e brochée. 

241 -G rand fauteuil en bois sculpté ciré Louis XIII, couvert d&apos;a n 
cienne tapisserie au point et au petit point, à personnages, 
an im au x et oiseaux s u r fond noir. 

ÉTOFFES -TAPISSERIES -TAPIS 

242 -P o rtra it de fem m e ovale en ancienne tapisserie fine du 
xvine siècle, p ré sen tan t une reine avec m a n te a u d&apos;herm ine et 
décoration. C adre re ctan g u laire en bois sculpté Louis XIV. 

H a u t. 0 m . 80 cent. ; larg. 0 m . 64 cent. 

243 -P a rtie de chasuble en soie blanche et lam ée d &apos;a rg e n t et un 
p a n n ea u de so ie à r a y u r e s v e r te s. xviiic s iè c le . 

244 -M anteau en soie m au v e brochée de fleurs et rin ce au x en jaune 
avec galons d &apos;arg en t. xvine siècle. 

245 -Coupe de dix-neuf m ètres cinquante env iro n de ten tu re m u rale 
en g ra n d e larg e u r, en soie et coton v ert m oiré. 

241) -G rande tapisserie d &apos;A ubusson du xvne siècle, à com position 
tirée de l&apos;H istoire ancienne à g ra n d s personnages, b o rd u re s u r 
tro is côtés à fleurs et noeuds de ru b a n (m orceaux rapportés). 

H a u t. 3 m ètres ; larg. 4 m . 25 cent. 

247 -Tapis de prière d &apos;O rient en soie à fond rouge. 

248 -T apis d &apos;O rient à décor de fleurs stylisées m ulticolores s u r fond 
rouge, double b o rd u re bleue bleue et ro u g e. 

8 m . 90 cent, x 2 m. 85 cent. 
249 -Tapis h au te laine fond crèm e. 

3 m . 80 cent, x 2 m. 65 cent. 

250 -T apis d &apos;O rient décoré de trois réserves bleue, rouge et jaune 
s u r fond bleu ciel ; b o rd u re blanche bordée de jaune. 
3 m. 35 cent, x 2 m. 30 cent. </unit>


</text>
</tei>