<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>y &apos; t 

) 

(OU . f . v , 

d jrw c i aua:. fyrctuveà J Ï a tio n a le d 

BEAUX MEUBLES BE STYLE 

SIEGES VARIES 

Bronzes d&apos;Art et d&apos;Ameublement 

T A B L E A U X -G R A V U R E S 

^D X i ï P ^ &quot; HOTEL DROUOT, SALLE N* u 

â 

LE SAM EDI 2 3 JU IN 1 9 2 3 , à 2 h e u r e s </cover>


<title>im 

C A TALO G UE 

D E S 

BEAUX MEUBLES 

I 

DE STYLE 

Ameublements de Salle à manger et de cnambre à coucner 

DES STYLES HENRI II ET LOUIS XVI 

B ib lioth èq ue, B u rea u x , Commodes, V itrin es, T a b les 

E n bois de placage, noyer, bois peint 

PIANO QUART DE QUEUE EN NOYER DE GAVEAU 

COFFRE-FORT DE FICHET 

Ameublements de salon des styles Louis XV et Louis XVI 

Couverts en velours de Gênes et en tapisserie 

SIÈGES VARIÉS 

BRONZES D&apos;ART &amp; D&apos;AMEUBLEMENT 

A p p areils d &apos;écla ira g e 

O B J E T S DE V I T R in E -C É R A M IQ U E 

) 

Tableaux -Gravures 

T A P I S 
-
T E 3 S r T U R .E S 

Dont la Vente aux Enchères publiques aura lieu 

HOTEL DROUOT, Salle IV 0 1 1 

LE SAM EDI 23 J U IN 1923, à 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

Me F. LAIR-DUBREUIL, 6, rue Favart 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le V endredi 22 Juin 1923, de 2 heures à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront / 2 ,5 o pour cent en sus 
des enchères et ij,5o pour cent pour les objets soumis 
à la taxe de luxe. 

Paris. -lm p. del&apos;Art, Ch. Berger, 41, rue de la Victoire. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

TABLEAUX, GRAVURES 

1 -Six gravures en couleur : Le Départ. -Sur la 
route. -Poste aux chevaux. -Relai du courrier. -
Encombrement. -L &apos;Arrivée. 

2 -Gravure d&apos;après D é t a il l é : Le Rêve. 

3 -Gravure d&apos;après de N e u v il l e : Une Pièce en danger. 

INCONNU 

4 -Saint en prière. 

Esquisse. 

BONOMI 

5 -Panier de pensées. 

Toile. Haut., 48 cent.; larg., 65 cent. 

ÉCOLE PRIMITIVE (D&apos;après 1&apos;) 

6 -Religieuses présentant le Saint-Sacrement à un 
groupe de guerriers en armures. 

Bois. 


-

4 -

ECOLE FLAMANDE 

7 -L &apos;A te lie r d&apos;artiste. 

Toile. Haut., 77 cent.; larg., 95 cent. 

ECOLE FRANÇAISE 

8 -Jeune F em m e tenant un bouquet de roses, p rès 
d &apos;une source. 

Toile. Cadre ancien. 

ECOLE FRANÇAISE (xvm* siècle) 

9 -Quatre toiles décoratives : A llég o ries des A r t s , 
des Sciences, etc. 

ECOLE M ODERNE 

10 -La F erm e. 

Bois. Haut., 25 cent.; larg., 33 cent. 

GÉRARD BUYSEN 

1 1 -Pêcheurs au bord d&apos;une rivière. 

Deux toiles. Haut., 63 cent.; larg., 52 cent. 

LE SÉNÉCHAL 

12 -M arine : B a te a u x de pêche. 

Signé à gauche, en bas : 188g . 

Toile. Haut., 80 cent.; larg., 1 mètre. 

MANGINOT (C harles) 

13 -Verseuse et fle u r s su r une table. 

Toile. Haut., 60 cent.; larg., 40 cent. 

M OULLION 

14 -Les Champs de blé. 

Signé à droite, en bas : i 8 y4 -

Toile. Haut., 80 cent.; larg., 1 m. 47 cent. 

MURATON 

ï 5 -V ieillard en m éditation. 

Toile. 

P E L L E T IE R 

16 -B o rd s de la S ein e : E ffe t d &apos;h iver. 

Toile. Signée à droite, en bas. 

17 -V ieille ru e à M o n tm a rtre : E ffe t d &apos;hiver. 

Bois. 

RENARD ( E mile) 

k8 -Jeune F em m e costum ée en ja p o n a ise. 

Signé en haut, à droite. 

Bois. Haut., 27 cent.; larg., 20 cent. 


CÉRAMIQUE 

19 -Paire de potiches couvertes en faïence de Delft, à 

décor de marines et fleurs. 

20 -A l le m a g n e . Statuette de jeune femme tenant une 

fleur en porcelaine. 

2 1 -A lle m a g n e Cacatoès perché en porcelaine blanche 
partiellement doré. 

22 -B e r lin . Assiette en porcelaine, décorée en rouge 

et filets dorés au marli et d &apos;une place publique au 

centre. 

23 -C h in e . Vasque en porcelaine, à décor d&apos;oiseaux et 

fleurs en bleu sur fond blanc. 

24 -J a p o n . Soupière avec couvercle et plateau en por 

celaine bleu sur blanc, à pagodes et paysages. 

25 -L o c r é . Paire de vases couverts en porcelaine, à 

décor de fleurs, rinceaux, perlés et feuillages. Anses 

formées de jeunes faunes. 

26 -P a r i s . Tasse et soucoupe en porcelaine blanche 

rehaussée de dorures, à réserve de jeunes enfants sur 

un banc. Epoque Empire. 

CADRES, OBJETS DIVERS 

27 -Petit nécessaire de dame en métal doré, composé 

de : une brosse, un étui à rouge, un étui à crayons, 

un flacon à odeur, une boîte à poudre. (D anssagaîne 

en cuir bleu et intérieur de glace.) 

28 -Garniture de toilette en écaille jaspée, composée de : 

un miroir à main, deux brosses à cheveux, deux 

brosses à habits. 

2 9 

-Glace biseautée, dans un cadre doré contourné, à 

rocailles et coquilles. Style Louis XV. 

30 -Grand cadre doré, à coquilles et rocailles. Style 

Louis XV. 

3 1 -Cadre doré. 

32 -Médaillon en m arbre : Portrait d &apos;hom m e de profil 

en relief. Cadre en peluche rouge. 

33 -Châle en crêpe de Chine crème brodé. 


BRONZES 

D &apos;ART ET D &apos;AMEUBLEMENT 

34 -Bronze patiné : Diane, de B a r r i a s . E dition B ar-
bedienne. 

35 -Bronze patiné : Mercure, d&apos;après J e a n d e B o l o g n e , 
sur socle en marbre griotte. E dition Barbedienne. 

36 -Petite lampe juive en cuivre. (Disposée pour l&apos;élec 
tricité.) 

37 -Garniture de cheminée, de style Renaissance, en 
marbre griotte et bronzes ciselés dorés, composée de : 
une pendule-borne; deux vases à anses portant neuf 
lumières, posés sur socles. 

38 -Petite pendule forme portique, à quatre colonnettes 
surmontées de vases fleuris en marbre blanc et bronzes 
dorés. Style Louis XVI. 

39 -Deux petits candélabres formés de vases portant 
des lumières en marbre blanc et bronzes dorés, à 
têtes de béliers et guirlandes de roses. Style Louis 
XVI. 

40 -Paire de grands candélabres, de style Louis XV, en 
bronze argenté, à décor de rocailles, carquois et 
branches de feuillages à six lumières. 

41 -Grande pendule formée d&apos;un cadran de M arquis, 
posant sur un socle, entredeux, volutes feuillagées et 
surmonté d&apos;un vase en bronze doré. Style Louis XVI. 

42 -Petite pendule en bronze doré, à sujet d&apos;amour, 
lyre et papillons. Cadran de Gaulin à Paris. Epoque 

Empire. 

43 -Pendule-portique, cadran supporté par deux colon-
nettes et deux bouts de table en marbre blanc et 
bronzes dorés. Style Louis XVI. 

4 4 

_ Paire de grands vases, formant lampes, en bronze 
patiné, à motifs en relief sur pieds-griftes. Edition de 
Barbedienne. 

45 _ Deux grands chenets, de style Louis XVI, en mar 
bre griotte et bronzes dorés, à mascarons sur pieds-
griffes. (Avec pelle, pincette et barre assorties.) 

46 _ Paire de chenets, de style Louis XIII, en bronze 
doré ajouré, sur pieds-griffes. (Pelle et pincette assor 

ties.) 

47 __ Deux lustres formés degodrons obliques en bronze 
doré, à huit lumières électriques. 

48 -Une applique en bronze, à une lumière électrique. 

4q _ Applique d&apos;encoignure en bronze, formée d&apos;un dia 
ble tenant deux lumières électriques. 

5o -Suspension, dite tambour, en bronze doré et perlés 
de cristaux, à trois lumières électriques au centre et 
entourage de neuf lumières électriques. 


-IO -

5 i -Lustre, de style Louis XV, en bronze ciselé doré et 
pendeloques de cristaux, à six lumières électriques. 

52 -Petit lustre en bronze doré, à cinq lumières élec 
triques. 

53 -Petit lustre, de style Empire, en bronze et perlés 
de cristaux, à six lumières électriques. 

54 -Lustre corbeille fleurie en bronze, à trois lumières 
électriques. 

55 -Lustre en bronze doré, à rinceaux et médaillons en 
Weedgwood, à quatre lumières électriques. 

56 -Grande suspension en bronze, le centre formant 
tambour à électricité entouré de treize lumières élec 
triques. 

57 -Quatre plafonniers en bronze, à trois lumières élec 
triques. 

SIÈGES 

58 -Meuble de salon, de style Louis XVI, en bois 

sculpté doré, à baguettes enrubannées et bouquets de 
roses, garni de tapisserie d&apos;Aubusson moderne fond 
crème, à vases fleuris et encadrements de feuillages 
composé de : un canapé et quatre fauteuils. 

59 -Bergère, de style Louis XVI, en bois sculpté doré, 
à cannelures, perlés, rais-de-coeur et noeud de rubans. 
Garniture en velours frappés. 

-11 

60 -Ameublement de salon, de style Louis XV, en 
noyer sculpté partiellement doré, garni de velours de 
Gênes, à vases fleuris et rinceaux feuillagés sur fond 

crème, comprenant : deux canapés, quatre fauteuils 
et quatre grandes chaises. 

61 -Quatre chaises légères, de style Louis XV, en noyer 
sculpté partiellement doré, couvertes de soieries di 
verses. 

62 -Tabouret, de style Louis XIV, en bois sculpté doré 

sur pieds à croisillon. Garniture d&apos;ancien brocart fond 
rouge à fleurs. 

63 -Divan et quatre coussins garnis d&apos;anciens tapis 
d&apos;Orient. 

64 -Deux fauteuils, deux chaises basses, un pouf, gar 
nis d&apos;anciens tapis d&apos;Orient. 

65 -Un fauteuil de bureau, de style Empire, en acajou 
orné de bronzes dorés, couvert en soierie. 

66 -Deux chaises, de style Empire, en acajou et bronzes 
dorés, garnies de cuir. 

67 -Deux grands fauteuils anglais, à bascule, en acajou, 
garnis de coussins en velours, à côtes grenat. 

68 -Fauteuil anglais capitonné de cuir. 

69 -Deux chaises légères en bois doré cannées. 

70 -Chaise de coiffeur en acajou cannée. 

FP.CH i 

t^jnoNAL^J 


12 -

71 -Une causeuse, de style Louis XVI, en bois sculpté 
doré, à guirlandes de lauriers, piastres et rosaces 
foncées de canne. 

72 -Deux marquises, de style Louis XVI, en bois 
sculpté doré, à cannelures, fleurs et feuillages, fon 
cées de canne. 

y3 -Deux chaises légères, de style Louis XVI, en bois 
sculpté doré, foncées de canne. 

74 -Petite banquette, de style Louis XVI, en bois 
sculpté laqué gris, foncée de canne. 

75 -Deux chaises, à dossiers-médaillons, en bois sculpté 
peint noir et partiellement doré, d&apos;époque Louis XVI. 
Garniture en tapisserie au point moderne, à décor de 
corbeilles fleuries et noeuds de rubans. 

76 -Tabouret de piano en bois noir, garni de soierie. 

77 -Deux tabourets de pieds, de style Louis XVI, en 
bois sculpté doré, garnis de soierie à fleurs. 

78 -Tabouret en bois de fer. Dessus de marbre. Style 
chinois. 

MEUBLES 

-Bel ameublement de salle à manger, de style 
Henri II, en noyer sculpté ciré, comprenant : un grand 
buffet à deux corps, ouvrant à six portes pleines et 
trois tiroirs; deux grandes vitrines; une desserte à 
étagères et dessus de marbre; une table sur pieds à 
colonnettes d&apos;entrejambes ; douze chaises garnies en 
cuir. 

-Bel ameublement de salle à manger, de style Louis 
XVI, en citronnier partiellement décoré d&apos;encadre 
ments de filets en bois de rose et d&apos;ornements en 
bronze, composé de : un dressoir ouvrant à deux 
portes pleines, quatre tiroirs et étagères d&apos;encoignures. 
Dessus de marbre et panneau, dossier à fond de glace 
biseautée; une desserte ouvrant à deux portes pleines, 
deux tiroirs, étagère et panneau dossier à fond de 
glace biseautée; une table sur pieds reliés par une 
entrejambe; huit petits fauteuils foncés de canne. 

-Bel ameublement de chambre à coucher, de style 
Louis XVI, en acajou et marqueterie de bois de cou 
leur à carrelages, garni de bronzes ciselés dorés, com 
prenant : un lit de milieu (sommier, un matelas, un 
traversin) ; une armoire à trois portes, celle du centre 
à glace biseautée; une table de uuit et une table de 
chevet. Dessus de marbre. 

-Piano quart de queue en noyer, de Gaveau. 


-

H -

83 -Coffre-for,, de Fichet, simulanl un chiffonnier 

peint en couleur acajou. 
nonnier, 

84 -Bibliothèque, de style Empire, en acajou, garnie 
de bronzes dorés à renommées, rosaces, char de 

1 Amour, mascarons et couronnes de lauriers, ouvrant 

a deux portes grillagées. 

Bureau plat, a tiroirs, en acajou et bronzes dorés 
P sant sur pieds-gaines à griffes. Style Empire. 

^ 
Gartonnier en acajou. 

87 T a r d &quot; &apos; d e .C°l0nne à cannelures en bois peint et pla 
card a trots portes à coulisses en bois laqué blanc 

88 -1 etite commode, de style Louis XVI, en acaiou 
et marqueterie de bois de rose e, de couleur, à gutr-

^u s : r m °aUrrb°rnen e S d e ia U rie rS &apos; ^ 
d&apos; »&quot;&gt;&quot; &quot; • 

89 -Petit bureau de dame, à cylindre, en acajou mar 
queter,e et bronzes. Dessus de marbre. Style Louis 

90 -Meuble de K irb y en acajou et filets de citronnier 

formant bureau à transformations, avec tiroirs ei 

91 7 h u Bv &quot; e T 
m0de-de 
XVI, en bois de 
huya, violette et bois de rose. Encadrements de filets 

en bots de couleur et anneaux entrelacés en citronnier 

c i l l l T d o &apos;.r °,Sn rangS de tir0irs&apos; Garntture de bronzei 
ciseles dores. Dessus de marbre. 

-,5 -

92 -Meuble formant vitrine dans la partie supérieure, 
tiroir médian, et deux portes pleines dans le bas en 
bois de rose et encadrements de filets en bois de cou 
leur. Ornements en bronze. Dessus de marbre. Style 
Louis XVI. 

93 -Petit meuble, formant vitrine, et commode en 
bois de placage et filets d&apos;encadrement en bois de 
citronnier. Travail anglais. Genre xvm e siècle. 

94 -Commode en bois de rose et marqueterie de bois 
de couleur, ornements en bronze, surmontée d&apos;une 
glace dans un cadre assorti. Style Louis XVI. 

95 -Deux gaines-supports en noyer sculpté. Style 
Renaissance. 

96 -Vitrine en noyer sculpté partiellement doré, à fond 
de glace. Dessus de marbre. Style Louis XV. 

97 -Table à thé en noyer sculpté partiellement doré. 
Style Louis XV. 

98 -Table de salon, de style Louis XV, en noyer 
sculpté partiellement doré, sur pieds reliés par un 
croisillon. Dessus de peluche grenat. 

99 -Table à jeu, de style Louis XVI, en acajou, mar 
queterie de bois de violette et de bois de rose à petits 
damiers, posant sur pieds fuselés à cannelures. Orne 
ments en bronze ciselé doré. 

100 -Petite table à étagère d&apos;entrejambes en bois décoré 
au vernis à fleurs. 


-

i6 -

i oi -Table à étagère d&apos;entrejambes en bois noir et laque. 

Genre japonais. 

102 
Support sur trois pieds reliés par une tablette d&apos;en 
trejambes en acajou et bois de rose. Style Louis XVI. 

103 
Petite table à étagère d&apos;entrejambes en noyer 
sculpté partiellement doré. Dessus en peluche grenat. 
Style Louis XV. 

104 
Deux socles-supports, de dimensions différentes, 
en noyer sculpté partiellement doré. Style Louis XV. 

105 
Portemanteaux en noyer sculpté. Style Renais 
sance. 

Support en noyer sculpté, à têtes de béliers sur 
quatre pieds-biches. Dessus de marbre. 

107 
Petit écran en bois doré, à trois feuilles garnies 
d ancien brocart fond crème, à fleurs surmontées de 
verres biseautés. 

108 -Portemanteaux en cuivre et glace biseautée. 

109 
Deux colonnes-supports en onyx; monture en 
bronze doré. 

T A PIS, T E N T U R E S 

0 -Grand panneau en toile de Jouy, à décor d&apos;arbres, 
fleurs et volatiles. Bordure rouge et encadrement à 
fleurs. 

4 m ètres X 4 m ètres. 

1 -Deux garnitures de fenêtres en peluche grenat et 
lambrequins en velours de Gênes, avec galerie en 
noyer partiellement doré. 

2 -Grande portière double en peluche grenat et verte, 
garnie de brocart fond crème, avec lambrequin et 
galerie assortis. 

3 -Cantonnière et tapis de table en peluche, ornés de 
broderies. 

4 -Petit panneau en ancien velours de Gênes. 

5 -Trois garnitures de fenêtres en imitation de tapis 
serie fond vert pâle et bandes à paysages, arbres et 
oiseaux. 

6 -Garniture de fenêtre en reps vert. 


ii 7 -Garniture de fenêtre et de lit en sole moirée bleu 
ciel, et ciel de lit en acajou et bronzes dorés. 

i i 8 
Deux petits bandeaux en ancienne tapisserie. 

i ty 
Six portières doubles, deux portières simples et 
six lambrequins en Karamanie. (Sera divisé.) 

120 
Série de quatre tapisseries modernes de la suite 
des Chinois d&apos;après L e p r i n c e . Bordure simulant un 
cadre. De la M aison B raquenié. 

Haut., 2 m. 
6o cent.; 
larg., i m. 70 cent. 
2 m. 
65 cent.; 
-2 
m. 12 cent. 
2 m. 
65 cent.; 
-3 
mètres. 
2 m. 
70 cent.; 
-1 
m. 70 cent. 

121 -Tapis d&apos;Orient ancien, à fond rouge, décoré de 
dessins symétriques dans des encadrements poly 
chromes. 
2 m. 3o cent, x 1 m. 35 cent. 

122 -Petit tapis, à décors orientaux. 

i m. go cent, x 1 m. 25 cent. 

123 

Grand tapis d&apos;Aubusson, décoré au centre d&apos;un 
bouquet de Heurs sur fond crème entouré d&apos;arabes 
ques sur fond rouge, dans un encadrement de guir 
landes de fleurs fond bleu turquoise. Bordure simu 
lant un cadre. Epoque du Second Empire. 

5 m. 20 cent, x 4 mètres. 

24 -Petit tapis d&apos;Aubusson, décoré au centre d&apos;un 
motif fleuri sur fond crème et contrefond grenat. 
Entourage simulant un cadre à rinceaux feuillagés et 
guirlandes de fleurs. Epoque du Second Empire. 

2 m. 80 cent, x 2 mètres. 

25 -Grand tapis d&apos;Aubusson, à décor de fleurs et 
médaillons sur fond crème. Entourage de rinceaux 
feuillagés et écoinçons fleuris. Epoque du Second 
Empire. 

5 m. 20 cent, x 4 m. 20 cent. </unit>


</text>
</tei>