<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>?(J &amp;tnnt W J 0 4 . teà 

£nvciau&amp; &quot;tfnhi&lt;&gt;eiO latw na/e&lt;i 

Beaux Ameublements de style 

MEUBLES ANCIENS 

Sièges 

A R G E N T E R I E 

FfLIBHCES ET PORCELflIHES 

Tapis d&apos;Orient 

^n«vc &apos; u \ 
^/O N A l^V 

VENTE A PARIS 

H O T E L D R O U O T -S A L L E N ° 6 

Les 28 et 29 Décembre 1923 </cover>


<title>CATALOGUE 

DES 

f 323 

-

^3 3 

BEAUX AiEUBLEIENTS OE STYLE 

AMEUBLEMENT DE SALLE A MANGER EN CITRONNIER 

De WARIHG et GILLOW 

AMEUBLEMENT d e CHAMBRE ACCOUCHER e n ACAJOU 

D e S ty le Louis X V I 

MEUBLES des Maisons JANSEN, KRIÉGER &amp; MAPLE 

MEUBLES 

Des Époques Renaissance, Louis XV, Louis XVI et Empire 

SIÈGES VARIÉS 

BEAUX AMEUBLEMENTS BE SALON DE STYLE 

T a b lea u x -D e s sin s -G ravu res 

FAIENCES &amp; PORCELAINES ANCIENNES &amp; MODERNES 

De Delft, Chantilly, Rouen, P aris 

Sèvpes, Béplin, Hiedépvillep, Saxe, Chine, Japon, etc. 

A R G E N T E R I E 

Bronzes d&apos;Art et d&apos;Ameublement -Objets variés 

TAPIS D&apos;ORIENT 

C n . 

N ^/ onalvV &apos; 

Dont la Vente aux Enchères publiques aura lieu 

HOTEL DROUOT, SALLE N » 6 

LES VENDREDI 28 ET SAMEDI 29 DÉCEMBRE 1923 

A 2 heures 

C O M M IS S A IR E -P R IS E U R 

Me F. LAIR-DUBREUIL, 6, rue Favart 

EXPOSITION PUBLIQUE 
Le J eu d i 27 D écem bre 1923, de 2 h eu res à 8 h eu res </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 12,5o pour cent en sus des 
enchères ou 17,50 pour cent pour les objets soumis à la 
taxe de luxe. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

Le Vendredi 28 Décembre 1923 

Faïences et Porcelaines 
27 à 100 
Objets variés . . : ............................................... 101 à 124 
Orfèvrerie 
,25 à 153 

Le Sam edi 29 Décembre 1923 

Gravures, Dessins, Tableaux 
1 à 26 
Bronzes, Marbres, Biscuits, Terres cuites. . 154 à 172 
Sièges........................................................................ 
173 à 193 
M eubles.................................................................... 
194 à 227 
Rideaux, T ap is............................................................228 à 239 

Pan». -lmp. de l&apos;Art, Ch. B e k g e b . 41, rue de la Vi-toire. </toc>

<unit>DÉSIGNATION 

GRAVURES, DESSINS, TABLEAUX 

1 -Lot de sous-verres : Gravures et reproductions. 

2 -Trois gravures en couleur : Street characters. -
Parisian Promenaders. -Le Grimacier. 

3 -Quatre gravures de modes. 

4 -Quatre lithographies encadrées : Episodes de la 

guerre de 187o. 

5 -Petite gravure en noir, d&apos;après T urner : The Sun 

R ising in a mist. 

DESBOUTIN 

6 -La Femme au chat. 

Gravure en noir avant la lettre. 

GUILLAUME 

7 -g heures 5. 

Dessin en couleur. 


-

4 -

NOEL (Jules) 
8 -M arine. 

Dessin. 
« 

BORGELLA 

9 -Groupe de F em m es orientales. 

Toile. Signée à gauche, en bas. 

H a u t, 46 cent.; larg., 60 cent. 

DESBOUTIN 

10 -La Vieille niçoise. 

Toile. Signée à droite, en haut. 

Haut., 32 cent.; larg., 25 cent. 

DESBOUTIN 

1 1 -E n fa n ts à la poupée. 

Toile. Signée à gauche, en bas. 

Haut., 22 cent.; larg., 3 i cent. 

CARRIER-BELLEUSE 

12 -E n fa n t en p rière . 

Pastel. 

COMERRE (L é o n ) 

1 3 -Fem m e à la bougie. 

Toile. 

-

5 -

ECO LE FRANÇAISE 

14 -S u je t galant. 

Toile. Haut., 37 cent.; larg., 45 cen; 

ECO LE MODERNE 

1 5 -P a n ier de fle u r s . 

Toile. Haut., 37 cent.; larg., 45 cent. 

ECOLE MODERNE 

16 -P o r tr a it de Jeune F ille au chat. 

Pastel ovale. Haut., 46 cent.; larg., 37 cent. 

ECOLE MODERNE 

17 -C haum ière et M oulin au bord d&apos;un étang. 

Panneau. Haut., 20 cent.; larg., 26 cent. 

ECOLE FLAMANDE 

18 -D escente de c ro ix . 

Toile. Haut., 1 m. 48 cent.; larg., gb cent-

ECOLE ITALIENNE 

19 -L es F illes de Loth. 

Toile. H aut., 35 cent.; larg., 42 cent. 

HISS 

20 -E ta n g sous bois. 

Toile. 


-

6 -

HOWLAND (F ra n k ) 

-Jeune F em m e. 

Toile. Haut., 35 cent.; larg., 2 4 cent. 

HOWLAND (F ran k ) 

-Jenne F em m e nue assise p rès d &apos;une fe n ê tr e , entou 
rée de fleurs. 

Panneau. Signé à gauche du monogramme. 

Haut., 35 cent.; larg., 17 cent. 

M ONNIER ( H e n ri) 

-P o r tr a it de Vieille F em m e. 

Dessin en couleur. 

R O CH ER 

-Groupe de bretons e t bretonnes. 

Toile. Signée à gauche, en haut. 

Haut., 5o cent.; larg., 6 0 cent. 

VAN DER N EER (Genre de) 

2 -P a ysa g e anim é. C lair de lune. 

Toile. Haut., 25 cent.; larg., 3o cent. 

ZIMBOURG (F ran z ) 

26 -L a L ecture. _ 

Toile. Signée en bas, à droite. 

Haut., 55 cent.; lafg., 4 6 cent. 

FAIENCES ET PORCELAINES 

27 -R ouen. Jardinière de forme contournée en faïence, 
à décor de lambrequins et rinceaux fleuris. (Manques.) 

28 -R ouen. Paire de vases de pharmacie en faïence 
polychrome marqués: Eau plantain. -Eau scabieuse. 

29 -D elft. Paire de vases à panses en faïence, à décor 
de fleurs et compartiments à paysages (Manques.) 

30 -D elft. Paire de potiches couvertes en faïence, à 
décors compartimentés de pastorales. (Manques.) 

31 -Delft. Paire de petites potiches en faïence, à compar 
timents de petits personnages. Couvercles surmontés 

d&apos;oiseaux. (Manques.) 

&apos; 3 2 -D elft. Paire de vases balustres en faïence décorée 

à fleurs. 

33 
D elft. Paire de gros vases ovoïdes couverts en 
faïence polychrome, à décors de lambrequins et fleurs. 

(Manques.) 

34 -D elft. Grosse potiche ovoïde couverte en faïence, 
à décor de lambrequins, compartiments de fleurs et 
corbeilles fleuries. (Manques.) 

35 -D elft. Paire de vases à panses, en faïence, à décor 
japonais de personnages, oiseaux, paysages et fleurs. 

(Manques.) 


-

8 -

36 -L orrain e. Groupe en terre à sujet galant. 

37 -M o u stiers. Cuvette de bidet en faïence, à décor 
en camaïeu vert de petits personnages et feuillages. 

38 -Deuxpotsdepharmacieenancienne faïence décorée. 

3ç -C h a n tilly . Paire de cache-pots en porcelaine, à 
décor coréen de fleurs. (Anses à mascarons, têtes 
d&apos;hommes ) 

4° -L ille. Soupière couverte en ancienne porcelaine, 
à décor de bouquets de fleur ; couvercle surmonté 
d&apos;une pomme de pin. 

41 -Locré. Deux compotiers en porcelaine, à bouquets 
et semis de fleurs. Bordure dorée sur pieds en bronze. 

42 à 46 -Locré. Soixante-deux assiettes en ancienne 
porcelaine, à décor de semis et bouquets de fleurs. 
Bordure dorée. 

47 -Locré. Sucrier deforme contournée avec couvercle 
en ancienne porcelaine, à décorde bouquets de fleurs. 
Bordure dorée. 

48 -Locré. Deux coupes ovales de forme contournée, 
en porcelaine, à décor de bouquets de fleurs, pieds en 
bronze doré. 

49 -L u n éville. Corbeille en porcelaine ajourée, à décor 
de bouquets de fleurs. 

50 -P a r is. Cinq assiettes à bord contourné, à décor 
de bouquets et semis de fleurs. Bordure dorée. 

-9 -

51 -P a r is . Deux assiettes à bord contourné, en 
ancienne porcelaine à la Reine, à décor de bouquets 

de fleurs. Bordure dorée. 

52 -P a r is . Sucrier de forme contournée en ancienne 
porcelaine, à décor compartimenté de bouquets de 

fleurs. 

53 -S è v r e s. Douze tasses et douze soucoupes en 

porcelaine décorée de réserves de petits personnages 

dans des paysages en camaïeu gris. 

54 -S è v r e s. Petit service à thé en porcelaine fond vert 
et réserves de volatiles composé de : une théière, un 
sucrier, un pot à crème, trois tasses, deux soucoupes 

et un plateau. 

55 -A lle m a g n e. Paire de vases balustres en porcelaine 

blanche et or à cannelures torses. 

56 -A llem agne. Petit vase brûle-parfums en porcelaine, 

à réserves de petits paysages animés. Monture en 

bronze doré. Style Louis XVI. 

57 -A llem a g n e. Deux brûle-parfums en porcelaine 
formés chacun d&apos;un vase posé sur une terrasse avec 

chien, volatiles et fleurs en relief. 

58-59 -A lle m a g n e. Neuf figurines d&apos;amours et per 
sonnages allégoriques en porcelaine. 

60 -A lle m a g n e . Huit assiettes et un plat en ancienne 
porcelaine, à décor de semis et bouquets de fleurs. 

Bordure dorée. 


-IO -

6 1 -B erlin . Dix grandes assiettes en ancienne porce 
laine, le marli simulant la vannerie est décoré de can 
nelures torses et de bouquets de fleurs. Bordure dorée. 

62 -B erlin. Deux assiettes à gâteaux en porcelaine. 
Marli simulant la vannerie, à décor de bouquets de 
fleurs, sur pieds en bronze doré. 

63 -B erlin . Huittasses et huit soucoupes en porcelaine, 
à décor de bouquets de fleurs. 

64 -B erlin , N ied erv ille r, S a x e. Cafetière, théière, 
boîte à thé, en ancienne porcelaine. 

65-66 -B erlin , S a x e, S èv res, etc. Douze pièces en 
porcelaine : verseuses, boîte à thé, petite fontaine, 
pots à crème, petit arrosoir, etc. 

67 -L ou isb ou rg. Trois soucoupes fond d&apos;écailles, à 
décor de bouquets de fleurs. 

68 -N ie d e r v ille r . Quatre grandes assiettes et six 
assiettes à dessert, en ancienne porcelaine décorée 
de bouquets de fleurs. Bordure dorée. 

69 -N ied erv ille r. Cinq grandes assiettes en ancienne 
porcelaine à bord contourné, à décor de bouquets et 
semis de fleurs. Bordure dorée. 

70 -S a x e. Deux compotiers en ancienne porcelaine, 
décorés au marli de branchages en relief et bouquets 
de fleurs au centre. Bordure dorée. 

-

11 -

71 -S a x e . Deux assiettes creuses en ancienne porcelaine 

décorée de rinceaux au marli et de bouquets de fleurs 

au centre. Bordure dorée. 

72 -S a x e. Dix tasses à sept soucoupes en porcelaine, à 

décor de bouquets de fleurs. 

73 -S a x e . Six plats à gâteaux en porcelaine; bordures 
ajourées et bouquets de fleurs au centre, sur pieds en 

bronze doré. 

74 -S a x e . Deux assiettes à bord contourné en 
ancienne porcelaine, à décor simulant la vannerie et 

bouquets de fleurs au centre. 

75 -S a x e . Quatre grandes assiettes en ancienne 
porcelaine à bord contourné, décorées au marli de 
rinceaux et perlés en relief et bouquets de fleurs au 

centre. Bordure dorée. 

76 -S a x e . Sept assiettes creuses en ancienne porcelaine, 

à décor au marli de rinceaux en relief et bouquet de 

fleurs au centre. Bordure dorée. 

77 
S a x e . Quatre compotiers en ancienne porcelaine, 
le marli simulant la vannerie et à décor de bouquets 

de fleurs au centre. 

78 -S a x e. Deux corbeilles ovales ajourées à anses en 
porcelaine, à semis et bouquets de fleurs. 

_ S a x e . Tasse et soucoupe en porcelaine décorée de 
réserves, à petits paysages animés en camaieu violet. 


-

12 -

-Saxe. Paire de petits brûle-parfums en porcelaine 
décorée en relief de fleurs et amours. 

-Saxe. Pot à anse couvert en porcelaine, à décor 
de réserves de lions et cheval. 

-Saxe-M arcolini. Seize assiettes à bord contourné, 
à décor de bouquets de fleurs. Bordure dorée. 

-Saxe-M arcolini. Trois corbeilles ovales en porce 
laine ajourée, à décor de semis de fleurs. (De diffé 
rentes grandeurs.) 

-Vienne. Compotier de forme contournée en porce 
laine. Marli simulant la vannerie et bouquets de fleurs 
au centre. Pied en bronze doré. 

-Vienne. Paire de vases à anses, àdécorde bouquets 
de fleurs. 

-Vienne. Petit pot couvert à anse en porcelaine, 
à décor de bouquets de fleurs. 

-Vienne. Deux petites verseuses en porcelaine 
décorée de fleurs. 

-Compagnie des Indes, Chine, Japon. Vingt-trois 
soucoupes en porcelaine, à décor de petits person 
nages et fleurs. 

-Coupe en porcelaine du Japon polychrome, à décor 
de vase fleuri, draperies et fleurs. Monture en bronze 
doré. 

-Coupe en porcelaine de la Compagnie des Indes, 
à décor de fleurs. Monture en bronze doré. 

-
i3 
-

91 -Grand compotier, cendrier, bonbonnière et cache-
pot en porcelaine décorée. 

92 -Vase balustre à goulotcoupé enporcelainedeChine. 

93 -Onze tasses et dix soucoupes en porcelaine blanche, 
à bouquets de roses et bordure dorée. 

94-95 -Lot de coquetiers, pots à crème, plats à oeufs, 
pots, théière, en porcelaine. 

96 -Deux petits vases gargoulettes en porcelaine gros 
bleu. Monture en argent. 

97 -Statuette en porcelaine figurant un violoniste cos 
tumé à la turque, abrité sous un bosquet en bronze 
ciselé doré. Style Louis XVI. 

98 -Boîte oblongue à double fond en émail décoré de 
petits personnages dans des paysages. Monture en 
cuivre. 

9 9 -Bonbonnière en porcelaine décorée de bouquets de 
fleurs. Monture en cuivre. 

100 -Drageoir en porcelaine décorée à carrelages et 
oiseaux. 


OBJETS VARIÉS 

101 -Lot de socles dépareillés, consoles d&apos;applique en 
bois de fer, bois doré et bronze, 

102 -OEil de boeuf. 

103 -Six morceaux en ancienne tapisserie au point et 
point de Hongrie. (En mauvais état.) 

104-105 -Lot de bois sculptés anciens, comprenant : 
angelots, hauts de chapiteaux, chutes, etc. 

,06 -Statuette de saint Marc en bois sculpté poly-
chromé. xvne siècle. 

IOj -Statuette de sainte femme en bois sculpté partiel 
lement doré. xvne siècle. 

108 -Divinité cambodgienne en bois sculpté. 

/ 

109 -Baromètre en bois naturel. Epoque de la Restau 

ration. 

i 10 -Pied-support en bois de fer; dessus de marbre. 

11 ! -Pied-support en bois sculpté doré ; dessus de 

marbre. 

112 -Deux chapiteaux anciens en pierre sculptée. 

113 -Vase en verre de Venise et deux porte-bouquets 

en verre de Daum. 

114 -Deux vases à anses en grès émaillé. 

-i 5 -

11 5 -Vase en verre taillé. Époque Empire. 

116 -Pistolet. 

n y -Boîte à thé en marqueterie de cuivre et d&apos;écaille. 

T18 -Boîte à mouches en nacre et incrustations de 
rocailles en cuivre. Couvercle orné d&apos;une petite 

miniature. 

n 9 -Quatre petites boîtes à jetons garnies en nacre. 

,20 -Glace dans un cadre en bois sculpté doré, partiel 
lement peint vert, décoré detrophées révolutionnaires. 
Epoque fin du xvme siècle. 

,21 -Glace dans un cadre en bois sculpté doré, fronton 
orné de deux colombes. Epoque Louis XVI. 

122 -Glace art nouveau ; cadre en métal argenté. 

, 23 -Glace dans un cadre en bois sculpté doré, décoré 
de rosaces et baguettes feuillagées, surmonté d&apos;un 
fronton à vase fleuri et rinceaux. En partie de l&apos;époque 

Louis XVI. 

124 -Glace en&apos;hauteur dans un cadre en bois sculpté 
doré, à guirlandes de fleurs ;s fronton surmonté d&apos;une 
rocaille. Style Louis XV. 

t 


ORFÈVRERIE 

125 -Caisse d&apos;argenterie en chêne contenant : 

Quatre cuillers à compotes. 
Vingt couverts à entremets. 
Un service à poissons. 
Une cuiller à sucre en poudre. 
Douze cuillers à café. 
Huit cuillers à sel. 
Dix-huit couteaux à dessert, manches et lames en 
argent. 
Dix-huit couteaux à dessert semblables, lames en 
acier. Style Louis XV. 
Une louche. 
Trente-six grandes fourchettes. 
Trente-six grandes cuillers. 
Trois pièces à hors-d&apos;oeuvre. 
Une cuiller à sauce. Style Louis XVI. 
Le tout chiffré D. M. avec couronne, ou couronne 
simple en argent. 

126 -Écrin contenant : 

Quatorze grandes fourchettes. 
Douze cuillers à café. 
Dix-huit grands couteaux, manches en argent, lames 
en acier. 
Un service à découper, manches en argent. 
Deux cuillers à sucre en poudre. 

-

17 -

Une truelle à poissons. 
Douze fourchettes à huîtres. 
Le tout chiffré D. M. avec couronne, ou couronne 

simple en argent. 

!27 -Écrin contenant : 

Un service à poissons. 
Douze couverts à poissons en argent marqués d&apos;un 
écusson simple armorié. Style Louis XV. 

128 _ Boîte en bois noir marqueté de cuivre contenant : 

Douze cuillers à thé. 
Une pelle à thé. 
Une pince à sucre. 
Le tout en vermeil. Époque fin Louis-Philippe. 

129 -Écrin contenant : 
Six fourchettes à huîtres en argent marquées d un 
écusson simple armorié. 

t 3o -Écrin contenant : 
Un service à salade, manches en argent, marqués 
d&apos;un écusson simple armorié. 

i 31 -Ecrin contenant : 
Un service à salade, manches en argent, chiffres D.M., 
surmonté d&apos;une couronne. 

j32 -Écrin contenant : 
Un service à hors-d&apos;oeuvre en argent marqué d&apos;un 
écusson simple armorié. 


-i8 -

i -Saucière à plateau adhérent, à bord contourné et 
fileté, marquée d&apos;un écusson armorié en argent. 

-Plat long en argent, à bord contourné et fileté, 
marqué d&apos;un écusson armorié. Style Louis XV. 

i -Un autre légèrement plus petit. 

-Deux plats ronds en argent, à bord contourné 
et fileté, marqués d&apos;un écusson double armorié. 

-Deux autres plus petits marqués d&apos;un écusson 
double armorié. 

-Deux autres marqués d&apos;un écusson simple armorié. 

-Un plat rond en argent, à bord contourné, mar 
qué du chiffre D. M. 

-Légumier rond couvert, à bord contourné et 
fileté en argent, marqué d&apos;un écusson armorié. Style 
Louis XV. 

141 -Petite cafetière en argent uni. 

142 -Une cafetière, un sucrier en argent, décorés 
d&apos;entrelacs et marqués d&apos;un écusson simple armorié. 

iq3 -Pot à crème en argent, chiffré M. B. Époque fin 
Louis-Philippe. 

143 bis -Un autre plus grand en argent uni, marqué 
du chiffre D. M. avec couronne. 

-19 -

,44 _ Très grande coupe de forme évasée sur piédouche 
en argent ciselé à décor de canaux, chutes de feuilles, 
guirlandes de fleurs et écussons. Côtés flanqués de 
deux anses faites de rinceaux leuillagés. Style 
Louis XVI. De la Maison G. Keller, à Paris. {Dans 

sa caisse en chêne.) 
H auteur aux anses, 75 cent. 

!45 
Sucrier en verre taillé ; monture en argent. Chiffré : 
D. AL, surmonté d&apos;une couronne. Epoque fin Louis-

Philippe. 

j45 -Cafetière en argent gravé. Chiffrée . D. M . Même 

époque. 

I47 _ Trois timbales, deux ronds de serviettes, deux 
passe-thé en argent. Chiffrés : R. D. ; M. D. Cou 
ronne surmontée d&apos;un AL, et couronne simple. 

j4g -Quatre salières doubles, huit salières simples, 
deux moutardiers en argent, à décor de rinceaux et 
entrelacs. Epoque du Second Empire. 

i49 _ Truelle à poisson en argent marquée d&apos;un écus 
son armorié; pelle à fraises en argent. Chiffré. D. M., 
surmonté d&apos;une couronne ; cuiller à verre d eau et 
deux cuillers à café en argent chiffrées. 

! 5o * . -Une cafetière, un sucrier de Christofle et une 

théière en métal argenté. 

! 5 ! -Petite chope à anse en métal argenté, à décor de 

rocailles. 


-

20 -

i 5z -Boîte à cigarettes, chaise à porteurs miniature et 
porte-huilier en métal argenté. 

153 -Flambeau en métal argenté. Travail anglais du 
commencement du xixe siècle. 

BRONZES 

MARBRES, BISCUITS, TERRES CUITES 

154 -Petite statuette en bronze patiné : Hercule. Socle 
en bronze doré. 

i 55 
1 etite pendulette formée d&apos;un cadran supporté par 
une vache allongée sur une terrasse en bronze doré. 
Style Louis XVI. 

156 -Petite pendulette en porcelaine décorée; monture 
et socle en bronze.&quot;Style Louis XVI. 

157 -Petite pendulette posée sur un feuillage avec ter 
rasse en bronze doré, surmontée d&apos;une figurine de 
japonais en porcelaine. 

158 -Statuette en bronze : la Nuit, par H. W e i g è l e . 

i 5p -Statuette en bronze patiné, par D a r e a u : David 
devant Saiil, et une figurine d&apos;enfant en bronze patiné. 

160 -Petit vase en bronze chinois. 

161 -Petit bronze de F rém ie t : Chatte et ses petits. 

-

21 -

162 -Grand lustre en bronze doré et cristaux. 

163 -Lustre formant coupe entourée de cygnes et de 
renommées tenant neuf lumières électriques, sur 
monté d&apos;un amour, en bronze patiné et doré. Style 
Empire. 

164 -Lustre en bronze doré, à douze lumières. (A gaz.) 

165 -Buste en marbre blanc de J.-J. Rousseau, d&apos;après 

C a f f ie r i. 

165 bis -Grand buste de femme en marbre. 

j66 -Statuette e n marbre blanc : la Source, par L a n ç o n . 

167 -Statuette en marbre blanc : Naïade tenant un tri 
dent, par R e n é B u l e n s . Maison Thiébault. 

168 -Statue demi-nature en marbre blanc : le Menuet, 
par L é o L a p o r t e B la ir sy . 

H aut., i m . o5 cent. 

Socle en chêne et filets de cuivre. 

169 -Grand groupe en biscuit : la Toilette de Vénus. 

170 -Trois groupes en biscuit : Vénus et Amour. -
Serment d&apos;amour. -Pastorale. 

171 -Trois statuettes en biscuit : La Danse. -Enfants 
figurant une source. 

172 -Petit buste en terre cuite de Marie-Antoinette. 
Socle en marbre. 


SIÈGES 

173 -Bel ameublement de salon de style Empire en 
acajou. Riche garniture de bronzes ciselés dorés, à 
sphinx ailés, rinceaux feuillagés, rosaces et motifs. 
Garniture de soierie fond vert d&apos;eau et palmettes, 
composé de : un canapé, deux fauteuils, deux chaises. 
De la Maison K riéger. 

174 -Ameublement de salon de style Louis XV en 
noyer sculpté et mouluré, à décor de coquilles, 
rocailles, feuilles d&apos;eau et rosaces. Garniture en damas 
rouge, composé de : un grand canapé à oreilles, deux 
fauteuils, deux chaises. 

-Ameublement de salon en bois sculpté et doré, 
comprenant un canapé et quatre fauteuils garnis en 
tapisserie d&apos;Aubusson, à dessin de rinceaux et corbeille 
fleurie sur fond crème. Style Louis XVI. 

-Ameublement de salon de style Empire en acajou, 
orné de bronzes ciselés dorés, garni de lampas à 
rosaces sur fond vert, composé de : un canapé, deux 
fauteuils et quatre chaises. 

-Fauteuil de bureau de style Empire en acajou orné 
de bronzes ciselés dorés, foncé de canne. 

-Grande chaise longue en trois parties, en bois 
sculpté laqué blanc, à décors de baguettes enrubannées 
et bouquets de fleurs, posant sur pieds cannelés. Gar 
niture en soierie brochée fond jaune. Style Louis XVI. 

-

23 -

17g -Chaiselégère en bois sculpté doré, foncée de canne. 

Style Louis XVI. 

jgo -Grand canapé lit de repos de style Louis XVI, en 
bois sculpté doré, à colonnettes cannelées détachées, 
surmontées de panaches. Dossier foncé de canne et 
garni d&apos;un coussin et deux petits traversins en damas 

rose. 

181 -Petit fauteuil d&apos;encoignure, en noyer sculpté et 
mouluré. Pose sur pieds cambrés. Foncé de canne. 
Style Louis XV. 

182 -Deux fauteuils en bois naturel sculpté et mouluré, 
à décor de roses et feuillages, posant sur pieds cam 
brés. Estampille de J. Lechart. Epoque Louis XV. 
Garniture en imitation de tapisserie. 

183 -D eux fauteuils en bois sculpté, style Louis XV, gar 
nis en tapisserie au point, vases fleuris sur fond gris 
avec motifs d&apos;encadrement. 

184 -Fauteuil en bois noir. Epoque Louis-Philippe. 
Garniture en reps. 

185 -Deux fauteuils, forme Dagobert, en noyer sculpté, 
dossiers et sièges en velours rouge et broderie métal 

lique. 

! 86 -Fauteuil de l&apos;Epoque du Directoire en bois laqué 
gris et filets bleus, accotoirs balustres. Garniture en 

satin noir. 


-

24 -

187 -Fauteuil Directoire en bois laqué gris, couronne 
et feuillage au dossier, accotoirs gaînes. Garniture en 
satin noir. 

188 -Deux bergères en bois sculpté doré, décor de 
baguettes enrubannées posant sur pieds à cannelures. 
Garniture en tapisserie au point à semis de fleurs. 
Style Louis XVI. 

189 -Deux chaises Directoire en bois noir et filets dorés. 
Garniture en velours à rayures. 

190 -Deux chaises paysannes en bois fruitier à dossiers 
ajourés, rinceaux et guirlandes de lauriers. Garniture 
en reps. 

191 -Chaise paysanne à dossier ajouré, feuillage 
découpé. Garniture en reps. 

192 -Petite banquette basse en bois sculpté et doré, 
garnie en tapisserie au point ; quadrillage fleuri sur 
fond rayé vert et crème. Style Louis XVI. 

193 -Grand tabouret carré en noyer sculpté, garni en 
tapisserie au point, pavots sur fond jaune. Style 
Régence. 

MEUBLES 

194 -Bel ameublement de salle à manger en bois de 
citronnier et marqueterie de bois de couleur de la 
M aison W a r in g and G illow . Il se compose de : 
un buffet à coins arrondis, la partie supérieure à 
glaces, un buffet-dressoir, une table avec allonges en 
citronnier et marqueterie de bois et trois allonges, huit 
chaises et deux fauteuils avec sièges à châssis en 
velours. 

195 -Ameublementf de chambre à coucher en acajou et 
bronzes ciselés dorés, style Louis XVI, composé de: 
un grand lit de milieu (avec sommier); une armoire 
à trois portes, celle du centre à glace biseautée, les 
deux autres pleines avec glaces intérieures biseautées 
formant psyché; une coiffeuse avec glace ovale; une 
table de nuit. Dessus de marbre. 

196 -Meuble-crédence en chêne sculpté^peint en noir, 
décoré de mascarons, têtes de faunes, rosaces et 
grappes de raisins. Ouvre à deux portes et deux 
tiroirs. En partie de l&apos;époque de la Renaissance. 

197 -Grande vitrine ouvrant à une porte et côtés vitrés 
en noyer sculpté ciré, à rocailles, fleurs et feuillages. 
Fronton surmonté d&apos;une coquille. Fond garni en soie 
rose. Style Louis XV. 


-

26 -

198 
Grande vitrine en acajou verni, filets et mar 
queterie de citronnier, moulures et ornements de 
bronze doré présentant quatre portes dont deux 
garnies déglacés biseautées. Style Louis XVI. Maison 
Jansen. 

&apos;99 -Petite armoire-bibliothèque ouvrant à deux van 
taux en acajou. Montants à gaines sur pieds-griffes. 
Riche garniture de bronzes ciselés dorés. Dessus de 
marbre vert de mer. Style Empire. 

200 -Bureau plat ouvrant à deux tiroirs. (Mêmes orne 
ments et style que le meuble précédent.) 

201 
Bibliothèque a trois portes et à hauteur d&apos;appui en 
bois de rose, ornée de bronze. Dessus de marbre. 

202 -Grande et belle table de salon de style Louis XIV, 
posant sur pieds volutes à traverses en chêne sculpté 
de mascarons, têtes de lions, rosaces et coquilles. 
Dessus en mosaïque de marbre de Florence encastré 
dans un encadrement en bronze doré. 

Long., 1 m. 42 cent.; larg., 90 cent.; haut., 85 cent. 

203 -Deux grandes vitrines en marqueterie de bois et 
glaces, posant sur quatre pieds à tablette d&apos;entrejambe. 
Style anglais. 

204 -Grand buffet à deux corps en bois sculpté, décoré 
au vernis Martin d&apos;amours, sujets mythologiques, 
rinceaux, corbeilles de fleurs et écusson armorié. 
Ornements en bronze ciselé doré. Ouvre à quatre 
portes; pose sur quatre pieds cambrés. Style Louis XV. 

-

27 -

205 __ Bahut à hauteur d&apos;appui en acajou verni; mou 
lures et ornements de bronze doré; dessus de marbre 
de couleur. Style Louis XIV. Maison Jansen. 

206 -Table-guéridon rond en bois sculpté doré à des 
sus de marbre de couleur. Style Louis XVI. Maison 
Jansen. 

207 -Toilette en acajou verni, dessus de marbre rouge, 
et étagère à fond garni de céramique rose. Maison 

Maple. 

208 -Armoire anglaise en acajou, à trois portes dont 
une avec glace biseautée, les deux autres à petits car 
reaux dans le haut; intérieur à tiroirs et penderie. 
Maison Maple-

209 -Grande vitrine de forme demi-lune, ouvrant à 
deux portes latérales en bois sculpté et doré, à guir 
landes de fleurs, palmes, rosaces, écusson et attributs 
de l&apos;Amour, bile pose sur une console à quatre pieds 
reliés par une traverse surmontée d&apos;un vase fleuri. 
Style Louis XVI. (Socle garni de peluche rouge.) 

210 -Secrétaire ouvrant à un abattant entre un tiroir et 
deux portes pleines, côtés à demi-colonnes cannelées 
en acajou, filets et petits losanges de cuivre. Travail 
anglais de la fin du xvine siècle. 

211 -Armoire ouvrant à deux portes pleines en acajou. 
Pose sur pieds-gaine. Epoque Louis XVI. 

212 -Petite desserte à trois plateaux étagés en acajou. 
Epoque Louis XVI. 


-

28 -

21 
Table de chevet à trois tiroirs sur pieds-colonnes,. 
reliés par une tablette d&apos;entrejambes en acajou. Des 
sus de marbre gris. Epoque Empire. 

214 -Table-bouillotte posant sur quatre pieds-colon-
nettes, à cannelures simulées en bois de rose et palis 
sandre. Ouvre à deux tiroirs et deux tirettes. Dessus 
de marbre blanc et double plateau, galerie de cuivre. 
Genre Louis XVI. 

21 5 -Petite table à dessin sur quatre pieds-gaines en 
acajou. Le plateau se relève, ouvre à deux tiroirs. 
Genre Louis XVI. 

216 -Paire de petites encoignures ouvrant à une porte 
en marqueterie de bois de couleur, ornements en 
bronze. Dessus de marbre. Style Louis XV. 

2 1/ 
Berceau en palissandre. Epoque fin Empire. 

218 -Table-gigogne en acajou et marqueterie de citron 
nier. Style anglais. 

219 -Petite table-guéridon de forme octogonale. Pose 
sur quatre pieds à mascarons, têtes de femmes et 
rocailles reliés par un croisillon surmonté d&apos;un 
Amour en bois sculpté et redoré. Epoque de la 
Renaissance italienne. 

220 -Grande console posant sur quatre pieds à masca 
rons, têtes de femmes, angelots et draperies reliés par 
un croisillon surmonté d&apos;un vase flammé en bois 
sculpté doré. Epoque de la Renaissance italienne. 

-

29 -

221 -Clavecin en bois sculpté doré, à décor de rocailles, 
coquilles et rinceaux. Le plateau de la table d&apos;harmonie 
est orné à l&apos;extérieur et à l&apos;intérieur de peintures pré 
sentant des sujets mythologiques; pose sur pieds 
cambrés. En partie de l&apos;Époque Louis XV. 

222 -Guéridon rond en bois sculpté doré posant sur 
pieds cannelés reliés par une entretoise surmontée 
d&apos;un vase fleuri. Rosaces et guirlandes de fleurs à la 
ceinture. Dessus de marbre. Style Louis XVI. 

223 -Lit et table de nuit en acajou orné de figurines 
pompéiennes et de bronze. Style Louis XVI. 

224 -Grand paravent à trois feuilles garnies de broderies 
florentines anciennes sur toile, présentant des paons 
et des fleurs. Monture en bois sculpté et doré, de 
style Louis XVI. Maison Jansen. 

223 -Grand paravent à deux feuilles en velours. Monture 
en citronnier et marqueterie de bois de couleur. 

226 -Gramophone dans un meuble en acajou. 

227 -Radiateur électrique en tôle peinte. Dessus de 
marbre blanc. 


RIDEAUX, TAPIS 

228 -Coussin garni en ancien brocart, fond rose. 

22g -Panneau en toile de Jouy. 

230 -Quatre rideaux de fenêtres, en soie moirée, fond 

jaune et rayures bleues. Style Directoire. (Avec 

embrasses.) 

231 -Quatre rideaux de fenêtres et deux lambrequins 

en brocatelle, fond vert et or, à décor d&apos;ornements. 
Style Empire. 

232 -Tapis-carpette d&apos;Orient, à petit dessin sur fond 

gros bleu, à cinq bordures d&apos;encadrement. 

Environ : 3 m. 75 cent, x 1 m. 94 cent. 

233 -Grand tapis de Smyrne, fond beige, à motifs de 

rosaces compartimentées et branches de feuillages. 

Encadrements de dessins symétriques et fleurs 

stylisées en bleu, rouge et vert. 

5 mètres x 4 mètres. 

234 -Grand tapis de Smyrne, à motif central formé 

d&apos;une rosace sur fond vert et contre-fond rouge passé, 

décoré de fleurs et feuillages. Encadrements de dessins 
semblables sur fond crème. 

5 m. 65 cent, x 4 mètres. 

-3 i -

235 -Grand tapis de Smyrne, fond rouge, décoré de 

motifs de carrés et losanges en vert et bleu. 

4 m. 70 cent, x 3 m. 60 cent. 

236 -Tapis de galerie oriental fond rouge, décoré de 

rosaces et de fleurs stylisées dans des encadrements. 

Entourage fait de palmettes et rosaces sur fond gros 
bleu. 

4 m. 85 cent, x 2 m. 10 cent. 

237 -Tapis de galerie oriental, à décor de palmettes 

en rouge sur fond gros bleu. Ecoinçons et encadre 

ments de dessins symétriques en polychrome. 

4 mètres x 1 m. 85 cent. 

238 -Tapis chinois fond beige, décoré de volatiles, 

papillons et arbustes. Encadrem ent de grecques et 
fleurs sur fond gros bleu. 

2 m. 60 cent, x 1 m. 75 cent. 

239 -Tapis de soie à reflets veloutés fond bleu, à semis 

de loses et feuillages. Bordure à médaillons de fleurs 

stylisées fond gris sur contrefond grenat. </unit>


</text>
</tei>