<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>MEUBLES &amp; SIÈGES VARIÉS 

PARIS -HOTEL DROUOT -SALLE N° i 

LE LU ND I 23 JU IN 1924 </cover>


<other>-r.H A iM W bX S 

tes ..s 

CATALOGUE 

d&apos;un </other>

<title>ia?Lv 
Sb( 

BON MOBILIER MODERNE 

Beaux Ameublements de Salle à manger 
et de Chambpes à coucher 
en acajou et filets de bois de couleur, de la Maison M/1PLB 
Vitrines, Meuble d&apos;entre-deux 
Chiffonniers, Bibliothèque, Bureaux, Guéridons, Tables, etc. 
des styles Louis XV et Louis XVI 
en marqueterie, acajou, noyer, bois dopé, etc. 

PIANO QUART DE QUEUE EN BOIS NOIR DE GAVEAU 

MEUBLES &amp; SIÈGES. ANCIENS &amp; VARIÉS 

Gravures -Tableaux 

PORCELAINES -ÉMAUX CLOISONNÉS 

TOarbres ~ Pièces montées 

BRONZES D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

R id e a u x -T a p is 

A P P A R T E N A N T A M ONSIEUR X ... 

Dont la Vente aux E nchères publiques aura lieu 

H O TE L DROUOT, SALLE IV » 1 

LE LUNDI 23 JUIN 1924 

A 2 heures 

COMMISSAIRES-PRISEURS 

Me F. LAIR.DUBREUIL 

6, rue Favart 

Me LEON FLAQEL 

Rue Laffitte, i 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Dim anche 22 Juin 1924, de 2 heures à, 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera laite au comptant. 

Les acquéreurs paieront i g ,5 o p o u r cent en 
sus des enchères pour les objets soumis à la taxe 
de luxe et i 3 ,5 o p o u r cent pour les autres objets. 

Paris. -• lmp. de l&apos;Art, Ch. B erger 4 t. rue d e là Victoire. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

GRAVURES, TABLEAUX 

-Grande gravure en noir : Première fête 
flamande. 

-Deux gravures en noir : Lycurgue Magna 
nimité ; Pénélope et Ulysse ou la pudeur. 

CABALLERO 

-M ousquetaires au cabaret. 

Toile. Signée en bas, à gauche: i g o 5 . 

CALDERON 

-G rand Canal à Venise. 

Toile. Signée à droite, en bas. 

ECOLE FRANÇAISE .» 

-P o rtra it de F em m e tenant un éventail. 

Toile. 


-

4 -

ECO LE M ODERNE 

6 -Scène d &apos;in térieu r. 

Toile. 

7 -D escente de c r o ix . 

Toile. 

PORCELAINES 

ÉMAUX CLOISONNÉS 

8 -C anton. Paire de grandes potiches en por 
celaine décorée de nombreux personnages, 
lézards et animaux chimériques en relief. 

g -C hine. Paire de potiches-balustres en por 

celaine craquelée, à décor de personnages. 

10 -D iv e r s . Douze assiettes en porcelaine 
décorée. 

11 -J a p o n . Paire de grands vases en émail 
cloisonné fond rose, à décor de fleurs. 

MARBRES 

BRONZES, PENDULE, LUSTRES 

PIÈCES MONTÉES 

12 -Groupe en marbre blanc : l&apos;Aurore, de 
Pradier. 

13 -Groupe en marbre blanc : la Nuit, de 
Pradier. 

14 -Groupe en bronze doré : Charmeuse de 
panthères, par Carrier Belleuse. 

1 5 -Groupe en bronze patiné : les Vendanges. 

16 -Pendule en bronze ciselé doré. Sujet figu 
rant l&apos;Abondance. Epoque Empire. 

»• 

17 -Lustre-corbeille en bronze, perlés et pen 
deloques de cristaux. Style Louis XVI. (Dis 
posé pour l&apos;électricité.) 

18 -Lustre-couronne en bronze et perlés de 
ciistaux. Style Louis XVI. (Disposé pour 
l&apos;électricité.) 


-

6 -

19 -Petit lustre en bronze doré : amour tenant 
des fleurs de lys. (Disposé pour l&apos;électricité.) 

20 -Deux petits lustres-couronnes en cuivre à 
trois lumières électriques. 

21 -Lustre en bronze et plaquettes de cristaux. 
(A six lumières électriques.) 

22 -Petit lustre en bronze doré, à décor de 
rubans et fleurs. (A quatre lumières électri 
ques.) 

23 -Lot de coupes et jardinières en métal ar 
genté. 

24 -Paire de vases couverts en porcelaine gros 
bleu. Monture en bronze ciselé doré. Style 
Louis XVI. 

25 -Grand vase Médicis en marbre vert de 
mer, ornements en bronze. Style Empire 

MEUBLES 

26 -Grande commode, dite ventrue, ouvrant à 
trois tiroirs en bois de placage. (Ornements 
de bronzes rapportés.) Dessus de marbre. 
Epoque Louis XV. 

27 -Buffet-dressoir en acajou, ouvrant h deux 
portes et deux tiroirs. Montants à cannelures. 
Deesus de marbre. Epoque Louis XVI. 

28 -Piano quart de queue en bois noir. (De la 
Maison Gaveau.) 

29 -Bel ameublement de salle à manger en 
acajou verni, style anglais, composé de : 

Un grand buffet à deux corps à tiroirs et 
compartiments gainés. La partie supérieure 
vitrée à fond de glace. 
Un meuble argentier à deux corps. 
Une desserte à tiroirs, compartiments et 
étagères. 
Une table à coins coupés et trois allonges. 
Deux fauteuils et dix ^haises garnis de 

cuir. 
(De la Maison Maple.) 


1 

-

8 -

30 -Bel ameublement de chambre à coucher 
en acajou et filets d&apos;encadrements de bois de 
couleur. Style anglais, composé de : 

Deux lits jumeaux en acajou et cuivre. 
(Avec sommier.) 
Une grande armoire à tiroirs et glaces 
biseautées. Intérieur formant penderie. 
Une coiffeuse à glace psyché. 
Une table de nuit. 

[De la Maison Maple.) 

31 -Armoire en acajou et filets d&apos;encadrements 
de citronnier. Ouvre à trois portes à glaces 
biseautées. (Intérieur formant penderie et 
tiroirs à glissières. 

[De la Maison Maple.) 

32 -Partie d&apos;ameublement de chambre à cou 
cher en acajou et filets d&apos;encadrements de 
citronnier, composé de : 

Une armoire à une porte à glace biseautée. 
Une commode-coiffeuse. 
Une table de nuit. 

[De la Maison Maple.) 

-n 

-9 -

3 3 -Armoire en acajou et filets d&apos;encadrements 
de bois de couleur à une porte à glace 

biseautée. 

[De la Maison Maple.) 

34 -Vitrine à hauteur d&apos;appui en bois de rose 
et de violette et médaillons décorés au ver 
nis Martin, ornée de bronzes ciselés dorés. 
Dessus de marbre. Style Louis XVI. 

35 -Deux meubles-cabinets portugais en bois 
sculpté et guilloché. Entrées de serrures 
appliquées de motifs en bronze doré. Posent 
sur pieds-tors. 

36 -Meuble-cabinet hindou en marqueterie de 
bois de couleur et d&apos;ivoire clouté de cuivre. 
Ornements en bronze. 

37 -Meuble d&apos;entre-deux en acajou. Ornements 
en bronze. Ouvre à une porte. Dessus de 
marbre. Style Louis XVI. 

38 -Guéridon rond en marqueterie de bois de 
rose et de violette à carrelages. Ornements en 

bronze doré. Style Louis XVI. 


-

10 -

39 -Petite armoire à une porte grillagée et deux 
portes à coulisses en bois de rose. Orne 
ments en bronze. Dessus de marbre. Style 
Louis XVI. 

4° -Chiffonnier en acajou et filets de bois de 
couleur. D e la M aison M aple. 

41 -Cham bre à coucher en bois sculpté peint 
blanc, style Louis XVI, composée de : 

U n lit à une personne. (Et sommier.) 
Une arm oire à deux portes à glaces. 
Une coiffeuse: 
Un chiffonnier. 
Une table de nuit. 
U n petit bureau de dame. 

42 -Bibliothèque en marqueterie de bois satiné, 
ouvrant à trois portes, celle du centre grilla 
gée, les deux autres pleines. Ornements en 
bronze. Style Louis XV. 

43 -Grande arm oire en bois laqué blanc. 

44 -Armoire anglaise en bois laqué blanc. 

45 -Meuble à musique en marqueterie de bois 
de rose et de couleur. O uvre à portes à cou 
lisses. Style Louis XVI. 

46 _ Petite console demi-lune surmontée d&apos;une 
glace-trumeau en bois sculpté doré. Style 

Louis XVI. 

47 _ Petit bureau de dame en marqueterie de 
bois de rose et de violette à damiers. Orne 
ments en bronze. Style Louis XVI. 

4.8 -Support et* bois sculpté sur trois pieds-

chimères à griffes. 

49 _ Table ovale à étagères cannées, en noyer 
sculpté. Dessus de marbre. Style Louis XVI. 

50 _ Jardinière en bois sculpté peint blanc fon 

cée de canne. 

5 1 -Armoire en hêtre verni. 

52 
Table de milieu en bois de rose et de vio 
lette ornée de bronzes ciselés dorés. Style 

Louis XV i. 

53 -Table en bronze doré. Dessus en onyx. 

Style Louis XVI. 

54 -Paravent en acajou à trois feuilles garnies 

de peluche vieil or. 

55 -Petit paravent en bois doré à trois feuilles 
garnies de soierie et glaces. Style Louis XVI. 


-

12 -

56 -Sellette en bois peint blanc. 

57 -Paravent en bois doré à trois feuilles gar 
nies de soieries et glaces. 

58 -Paravent à quatre feuilles garnies de bro-
catelle verte. 

59 -Grande jardinière en bois sculpté peint 
blanc. Entourage foncé de canne. 

60 -Fronton en bois sculpté peint blanc, à 
décor de guirlandes de roses et attributs de 
l&apos;amour. Style Louis XVI. 

61 -Lit en cuivre avec sommier. (Aune per 
sonne.) 

SIÈGES 
. 

62 -Deux grandes bergères en bois sculpté 
mouluré couvertes en soierie brochée à bou 
quets de fleurs. Style Louis XV. 

63 -Deux bergères en bois sculpté mouluré, à 
décor de rais de coeur, rosaces et cannelures. 
Garnies de velours vert à côtes. 

-

1 3 -

64 -Petit lit de repos en bois sculpté, montants 
à crosses, garni de velours vert olive à rayu 
res et coussins semblables. Style Louis XV. 

65 -Fauteuil de bureau en bois sculpté foncé 
de canne. Style Louis XVI. 

66 -Quatre grandes chaises portugaises à hauts 
dossiers en chêne sculpté garnies de cuir 
gauffré clouté de cuivre. 

67 -Grand canapé et fauteuil capitonnés de cuir 

jaune. (De la Maison Waring et Gillow.) 

68 -Bergère à oreilles en bois sculpté doré 
garnie de soie moirée à guirlandes de fleurs 
Style Louis XVI. 

69 -Deux chaises légères en bois peint blanc 
partiellement doré, garnies de soierie. Style 

Louis XVI. 

70 -Marquise en bois sculpté peint gris et par 
tiellement doré garnie de soie moirée Style 
Louis XVI. 

71 -Fauteuil de piano garni de peluche vert 
d&apos;eau. 

72 -Canapé en noyer sculpté et mouluré, foncé 
de canne. Style fin Louis XV. 


-

14 -

y3 -Fauteuil semblable. 

74 -H uit chaises en noyer sculpté foncées de 

canne. Style Régence. 

75 -Grand canapé lit de repos en bois sculpté 
et mouluré. Montants à cannelures surm on 
tés de pommes de pin. Garniture et coussins 

en velours vert amande. 

76 -Fauteuil modern-style en bois naturel 
garni d&apos;étoffe fond violet à broderies de fils 

métalliques. 

77 __ Chaise en acajou et filets de citronnier gar 
nie de même étoffe. Style anglais. 

78 -Fauteuil d&apos;encoignure et fauteuil X en aca 
jou et filets de citronnier. Même garniture. 
Style anglais. 

79 -Canapé en acajou garni de velours à côtes 
vertes. Style anglais. D e la M aison M aple. 

80 -Petite banquette en bois sculpté peint gris 
partiellement doré, garnie de soierie. Style 

Louis XVI. 

81 -Petite marquise gondole en bois sculpté 
peint gris partiellement doré, garnie de soie 

rie. Style Louis XVI. 

-H -

82 -Canapé et deux fauteuils en bois sculpté 
doré, garnis de soierie fond cerise. Style 

Louis XVI. 

83 _ Petite banquette d&apos;encoignure en bois 

sculpté foncé de canne. 

84 _ Fauteuil de bureau en noyer sculpté foncé 

de canne. 

85 -Lot de chaises dépareillées en acajou et 

filets de citronnier. 

86 -Fauteuil bas en bois sculpté peint blanc 

canné. 

RIDEAUX, TAPIS 

87 -Deux garnitures de fenêtres en soierie bro 
chée fond vert. Tringles et anneaux en cuivre. 

88 -H uit brise-bise et lot&apos;de rideaux de vitrage. 

89 -Paire de rideaux de fenêtres en reps violet. 
Tringle et anneaux en cuivre. 

90 -Cantonnière en peluche vieil or. 

9 i_9 2 _ Lot de rideaux de fenêtres en soieries 

diverses. 

1 


-

i6 -

g 3 -Deux rideaux de fenêtre en reps vert d&apos;eau. 

Ciel de lit et fond de lit semblables. 

94 -Tapis de Smyrne fond rouge, décoré de 
médaillons et de losanges. 

Env. 3 m. 3o cent, x 2 m. 5o cent. 

95 -Carpette haute laine, à décor de rinceaux, 
fleurs et entrelacs en rose et beige. 

Env. 3 m. 5o cent, x 2 m. 20 cent. 

96 -Tapis de Smyre fond rouge, à décors poly 
chromes. (En mauvais état.) 

Env. 5 m ètres x 3 mètres. 

97 -Lot de tapis en moquette rouge. 

98 -Lot de tapis chemin en moquette. 

9 9 

-Tapis d&apos;encadrement en moquette vert 

d&apos;eau. 
* 

, 00 -Tapis en moquette violette. 

101 -Tapis en moquette beige. 

102 -Carpette en moquette fond beige, à décor 
de guirlandes fleuries. 

103 -Lot de descentes de lit. 

104 -Objets omis. 

O g » --------</unit>


</text>
</tei>