<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>IMPORTANTS 

BIJOUX 

Appartenant à Mm e X... </cover>


<cover>IMPORTANTS BIJOUX 

A p p a r t e n a n t a M me X ... 
</cover>

<title>CATALOGUE </title>

<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront 19 fr. 50 pour cent 
enchères. </preface>

<toc>ORDRE DE LA VACATION 

Du 
N° 33 au 
N&quot; 1 

P aris. -lm p . G eo rg es P etit. -2431-24. </toc>

<title>D E S 

Importants Bijoux 

COLLIER DE DEUX RANGS DE PERLES FINES 

RIVIERE EN BRILLANTS 

n sus des 

IMPORTANTS BIJOUX 

COLLIER I^E DEUX RANGS DE PERLES FINES 

A p p a r te n a n t à M a d a m e X... 

Carte d&apos;Entrée à l&apos;Exposition Particulière 

GALERIE GEORGES PETIT, 8, rue de Sèze 

(PETITE 
GALERIE) 

Les Mardi 17 et Mercredi 18 Juin 1924, de 2 heures à 6 heures 

COMMISSAIRE-PRISKUR 

M» F. LAI R -D U B R E U I L 

6, ru e F a v a rt, 6 

PARIS 

EX PE RT 

M. 
R A O U L 
B L U M 

E x p e rt près le Tribunal de la Seine 

23, r u e d e T r é v is e , 23 

Colliers de Chien en Brillants et en Perles fines 

PENDANTS D&apos;OREILLES EN BRILLANTS DE FORME POIRE 

BROCHE ÉM ERAUDE ENTOURÉE DE DIAMANTS 

CRAVATE EN PERLES AVEC DISQUE EN BRILLANTS 

Diadème, Broches, Médaillons, Bracelets, Bagues, Sac à main 
Nécessaire de Dame, etc. 

MONTÉS DE 

P E R L E S , É M E R A U D E S , 
R U B IS 
E T 
B R IL L A N T S 

A p p a r te n a n t à M a d a m e X... 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS 

GALERIE GEORGES PETIT 

8, RUE DE SÈ Z E , 8 

Le V endredi 20 Juin 1924 

à deux heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

Me F. LAI R-DUBREUIL 

6. rue Favart, 6 

PARIS 

M. RAOUL BLUM 

E x p e r t près le T rib u n a l d e la S ein e 

25, rue de Trévise, 25 

EXPOSITIONS 

P a r t i c u l i è r e : Les M ardi 17 et Mercredi 18 juin ig%4, de 2 h. à 6 h. ( P e t i t e G a l e r i e ) . 

P u b l i q u e : Le Jeudi ig Juin ig 2 4 , de 2 h. à 6 h. ( G r a n d e G a l e r i e ) . </title>


<unit>11 

.. 

»W M H 

1 

ffii:o Leon Marotte / &apos;arte 


DÉSIGNATION 

i -Très i m p o r t a n t c o l l i e r composé de deux rangs de 
perles fines, comprenant ensemble cent trente-quatre 

perles pesant 1.76g grains. 

P rem ier rang : 60 perles, poids : 778 grains 16. 

Deuxième rang : 74 perles, poids : 990 grains 84. 

2 -Fermoir composé d&apos;une grosse perle fine grise, 

entourée de douze brillants. 

3-Rivière monture platine, composée de seize brillants. 

4 -Paire de pendants d&apos;oreilles, monture platine, 

composée de deux gros brillants de forme poire, 

surmontés d&apos;un brillant en forme de bâtonnet et d&apos;un 

brillant de forme triangulaire. 


6 

IMPORTANTS BIJOUX 

5 -Broche formée d&apos;une grosse émeraude de forme 

hexagonale, entourée de dix-huit brillants. 

6 -Broche-médaillon composée, au centre, d&apos;une perle 

fine grise, entourée d&apos;un cercle de petits brillants et de 

douze gros brillants; bélière sertie de trois brillants. 

7 -Important c o llie r de chien, de style Louis XVI, 

monture platine, composée de guirlandes, noeuds et 

motifs en brillants et roses. 

8 -P iadème composé de six grosses perles fines, dont 

la principale en forme de poire; monture enrichie de 

brillants et de roses. 

9 -C ollier de chien, formé de douze rangs de perles 

fines, composés ensemble de mille dix-neuf perles avec 

trois larges barrettes et un fermoir en brillants. 

io -C ravate de perles fines, se terminant par un grand 

disque, monture platine, composée de neuf gros bril 

lants, et de petits brillants et roses. 

K AE M B * 



IMPORTANTS BIJOUX 

7 

11 -Tour de cou sur velours, en brillants, monture 

platine, formé de treize anneaux. 

12 -Deux broches de forme octogonale, avec, au centre 
de chacune, une émeraude entourée de brillants; 
monture sertie de roses. 

i3 -B r illa n t sur papier, pesant 3 carats 8o. 

14 

Broche noeud Louis XVI, composée de deux perles 
fines dont une de forme poire en pendentif; monture 
sertie de roses. 

15 -B r a c e le t souple, formé de feuillages sertis de roses 

et de onze perles fines. 

16 -G rosse b a y a d èr e e n petites perles fines, se termi 

nant par deux glands dont les montures sont serties 
de roses. 


8 

IMPORTANTS BIJOUX 

17 -Bague monture or; au centre, une perle fine entourée 

de dix brillants. 

18 -Broche noeud Louis XVI, brillants et roses. 

19 -Deux b r o c h e s noeud Louis XVI, brillants et roses. 

20 -Bague composée d&apos;un rubis avec double entourage 

de petits brillants. 

21 -Bague composée de deux perles fines croisées dont 
une grise. 

22 -Bague de forme marquise, composée de trois perles 

et de huit petits brillants. 

23 -Sac de dame, or et platine, fermoir enrichi de 
brillants, émeraudes et saphirs. 

mm-m 


IMPORTANTS BIJOUX 

9 

24 -Deux broches monture or, composées chacune de 

noeuds et feuillages en brillants et roses et d&apos;un motif 

en pendentif enrichi de sept perles fines et serti de 

roses. 

e5 -Nécessaire de dame, de style Louis XVI, en or, 
enrichi de rubis et de brillants. 

26 -Trousse de dame, composée des objets suivants : 
Glace ovale, monture or, avec chiffre (M) en brillants 
et roses. 

Flacon à sels, bouchon en grenat, monture or sertie 
de roses. 

Etui à rouge, bouchon grenat, entouré de roses. 

Chaîne en or. 

27 -Fermoir de collier en or, au centre une perle fine, 

monture sertie de roses et de rubis. 

28 -B ra c e le t torsade, en or et argent, serti de roses 


IO 

IMPORTANTS BIJOUX 

2 9 

B r a c e l e t en o r, au c en tre u n c am é e e n to u ré de 

petits brillants. 

do 
M o n t r e boule, de style Louis XVI, émail bleu, sertie 

de roses, avec chaînette de même style, enrichie de 

42 petites perles fines. 

3 &apos; -C ollier de chien, fo rm é de n e u f ra n g s de boules de 

corail sé p arées p a r d es rondelles de s a p h ir blanc, 

b a rre tte s serties de roses. 

32 -G rand sautoir a rg e n t verm eil avec treize m otifs en 

m o rc e a u x de coquille. 

33 
P e t i t e b o u r s e en o r enrichie de roses, é m e ra u d e s , 

sa p h irs et rubis. </unit>


</text>
</tei>