<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<other>8 ; / / 1 &amp;Wciau*JnJùe*%d&lt;&gt;tM </other>

<cover>OBJETS D IT &amp; 0*A1EVBLE1ENT 

TABLEAUX 

■A-NCIENS ET M O D E R N E S 

Appartenant à Monsieur X... 

ET PROVENANT DU CHATEAU DE SAINT-P*** 

p ^|LX |R IS -HOTEL DROUOT, SALLE N° 11 

LE L U N D I 14 A V R IL 1 9 2 4 </cover>


<title>C A T A L O G U E 

DES 

TABLEAUX 

A N C I E N S 
F I T M O D E R N E S 

Dessins, Pastels, Gravures 

F A Ï E N C E S a p o r c e l a i n e s 

É m aux cloisonnés -3?ièces montées 

ARGENTERIE 

B R O n Z E S D&apos;ÂRT &amp; D&apos;A H E U BLEMEMT 

PENDULES 

Cuivres -Gilaces -ODjets variés 

MEUBLES ET SIÈGES 

Sièges couverts en tapisserie au point 

ÉC R A N E N A N C IE N N E T A P IS S E R IE A U PO INT 

Salle à manger en n o y e r sculpté de style lienaissance 

IPIAIXTO A. Q U E U E D &apos;É R A .R D 

&quot; Capis ~ &quot; Rideaux -Coussins 

APPARTENANT A MONSIEUR X... 

Et provenant du Château de Saint=P*** 

ET DONT LA. VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES AURA LIEU 

H O T E L D R O U O T , S a lle N° 1 1 

LE LUNDI 14 AVRIL 1924, à 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

M e F . L A 1 R -D U B R E U I L , 6, rue Favart 

E X P O S IT IO N P U B L IQ U E 

Le Dimanche 13 Avril 1924, de 2 heures à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle se fera au comptant. 

Les adjudicataires paieront i3 ,5 o pour cent en sus 
des enchères ou ip ,5 o pour cent pour les objets soumis à 
la taxe de luxe.. 

X 

Paris. -lm p . de l&apos;A rt, Ch. B e r g e r , j .i , rue de la V ictoire </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

GRAVURES 

TABLEAUX, DESSINS 

PASTELS 

1 -Gravure en noir : F aune, bacchante et amour. 

BOISSELIER (D&apos;après) 

2 -Le B erg er de Virgile. 
Gravure en noir. 

NORBLIN (D&apos;après) 

3 -La N ym phe de Diane. 

Gravure en noir. 

DEVERIA 

4 -A m our m aternel. 
Dessin aux trois crayons. 


-

4 -

ECOLE ESPAGNOLE 

5 -La Dentellière. 
Toile. 

ECOLE ETRANGERE 

6 -Traineaux russes. 

Deux pendants. 
Cuivre. 

ÉCOLE FLAMANDE 

7 -P o rtra it d&apos;H om m e à collerette. 

Toile. (Mauvais état.) 

ECOLE FLAMANDE 
8 -M arine. 

Bois. 

ÉCOLE FLAMANDE 

g -Groupe de danseurs dans un cabaret. 

Bois. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

10 -P ortrait d&apos;H om m e en arm ure. 

Toile. 

ECOLE FRANÇAISE 

11 -La M ise au tombeau. 

Bois. 

û 

ECOLE FRANÇAISE 

i 2 -Grenadier à VAuberge. -Scène de duel. 

Deux dessins. 

ECOLE FRANÇAISE 

13 -Personnages dans les rochers. -La traie des 
vaches. 

Deux pendants. 
Bois. 

ECOLE HOLLANDAISE 

14 -M arine. 

Bois. 

ECOLE ITALIENNE 

15 -Napolitaine. 

Toile. 

ECOLE ITALIENNE 

16 -Prêtre disant V Office. 

Panneau. 

ECOLE ITALIENNE 

17 -Cortège religieux. 

Toile. 


t 

-

6 -

ECOLE ITALIENNE 

18 -Chemin de Croix. 

Toile. 

ECOLE MODERNE 

19 -Etude de montagne. 

Bois. 

ECOLE MODERNE 

20 -Vue de Château-fort au bord d&apos;une rivière. 

Pastel. 

ECOLE MODERNE 

21 -Berger et troupeau. 

Bois. 

ECOLE MODERNE 

22 -Viaduc sur la rivière. 

Fusain. 

ECOLE MODERNE 

2 3 -Viaduc au bord d&apos;une rivière. 

Pastel. 

ECOLE MODERNF 

24 -Buffle. 

Toile. 

ECOLE MODERNE 

2 5 -Turc blessé. 

Toile. 

GERVEIX 

26 -Femme à l&apos;éventail. 

Toile. 

IMER (E.) 

27 _ Château-fort au bord d&apos;une rivière. 

Fusain. 

JOUVENET 

28 -Religieuse en prière. 

Toile. 

MOLINS 

29 -Vue du moulin de Saint-Privat, près le pont du 

Gard. 

Bois. 

MOREL FATIO 

30 -Bord de la mer avec personnages. 

Toile. 

MOREL FATIO 

3! -Falaise au bord de la mer avec barque de pêche et 

personnages. 

Toile. 


-

8 -

OUDRY (Genre de) 

32 -Canards sauvages. 

Toile. 

POUSSIN (Ecole de) 

33 -F aunes, bacchantes et chèvres dans un paysage. 

Toile. 

RUBENS (Ecole de) 

34 -Groupe de silènes, fa u n e s, bacchantes et enfants. 

Toile. 

SALLES 

35 -P o rtra it d &apos;une provençale. 

Dessin en couleurs. 

VUILLIEZ ( G a st o n ) 

36 -R ivière au pied d &apos;une colline. 

Toile. 

W ATTEAU (Ecole de) 

37 -L a R encontre. 

Toile. 
Cadre ancien. 

FAIENCES, p o r c e l a i n e s 

ÉMAUX CLOISONNÉS 

PIÈCES MONTÉES 

38 -Deux bouquetières en porcelaine de Canton. 

39 -Paire de grands vases en porcelaine de Canton fond 
jaune et réserves de personnages. 

40 à 45 -Environ vingt-quatre piècés en porcelaine de 
la Chine et autres : assiettes, raviers, corbeilles, etc. 

46 -Paires de candélabres formés de deux potiches en 
porcelaine de la Chine, à décors d&apos;insectes et fleurs 
supportant des lumières en bronze doré. 

47 -Paire de lampes en ancien émail cloisonné de la 
Chine; monture en bronze. 

48 -Paire de lampes en émail cloisonné de la Chine; 
monture en bronze. 

49 -Paire de potiches, de forme lobée, en porcelaine du 
Japon. 

50 -Un cache-pot en Satzuma et un grand vase en por 
celaine vert olive; anses et monture en bronze dore. 


ARGENTERIE 

MÉTAL ARGENTÉ 

5, _ Petite verseuse Louis XV en argent, à cannelures 

torses, m anche en bois. 

52 -Deux petits huiliers en argent. E poque Em pire. 

53 _ Paire de salières doubles en argent. E poque Louis-

Philippe. 

54 -Deux saucières en argent avec écusson arm oriés. 

55 -Grande soupière à anses et double fond en argent. 

56 -Service à thé et à café en argent, com posé de : 

théière, cafetière, pot à lait. 

5« -Deux verseuses à cannelures torses et godrons en 

argent. 

58 -Deux timbales et trois grandes tasses à anses en 

argent ciselé. 

5q _ Coquetier, couvercle et support en argent. 

60 -Saladier, m onture de corbeille, deux dessous de 

carafe, en argent ciselé et repoussé. 

61 à 63 -N eu f plats ronds dépareillés à bords contour 

nés en argent. 

64 -Trois plats ronds à bords contournés en argent. 

-

11 -

65 -Deux louches, quatre cuillers à com pote, deux 

cuillers à sauce en argent, avec écusson arm orié. 

66 -N e u f grands couteaux de table, m anches en argent, 

à médaillons d &apos;am ours, et lames en acier. 

67 -Q uatre fourchettes à poissons et douze couteaux à 

dessert, m anches et lames en argent. 

68 -Sept cuillers à café, trois cuillers à entremets, et 

sept fourchettes à entremets en argent, et écussons 

arm oriés. 

69 -Cinquante grandes fourchettes et quinze grandes 

cuillers en argent avec écussons arm oriés. 

r j 0 -Trois pièces à hors-d&apos;oeuvre, trois brochettesQ■ --

cuiller à punch, cuiller à sucre en poudre, truelle à 

poissons, pince à sucre en argent. 

71-72 -Lot de couverts de table et à entrem ets, service 

à salade, service à poisson, porte-couteaux, cuillers à 

sucre en poudre et à sauce en métal argenté. 

73 -D eux plateaux de service et fond de réchaud en 

métal, argenté. 

74 _ Deux réchauds ronds en métal argenté. E poque 

L ouis-Philippe. 

75 -Corbeille à pain, quatre dessous de carafes, trois 

petites salières, deux verres à anse en métal argenté. 

76 -R échaud ovale et deux porte-toast en métal ar 

genté. 


-

12 -

77 -Deux cache-pots en métal argenté. 

78 -Une ménagère, une verseuse en métal argenté. 

79 -Deux vases rafraichissoir, à décors de mascarons 
en relief en métal argenté. 

BRONZES 

D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

PENDULES, CUIVRES 

80 -Statuette en bronze patiné : Le Roi David. 

81 -Statuette en bronze patiné : Vulcain. 

82 -Statuette en bronze patiné : Bernard Palissy. 

83 -Groupe en bronze patiné : Amour à la colombe. 
Socle en marbre griotte. 

84 -Galerie de foyer en bronze. Epoque Restauration. 

85 -Deux coupes en bronze sur socle en marbre noir. 

86 -Deux bouts detable en bronze doré. Style Louis XVI. 

87 -Trois porte-embrasses en bronze, bougeoir et 
encrier. 

88-89 -Trois paires de chenets en bronze et cuivre, 
galeries à balustres. 

r 

90 -Paire de coupes à anses en bronze patiné vert. 

91 -Paire de flambeaux en bronze : Jeune triton sur 
une tortue. 

92 -Paire de flambeaux en bronze patiné et doré : Her 
cule. 

93 -Paire de flambeaux à large base en bronze ciselé. 

94 -Paire de flambeaux tenus chacun par un amour, 
en bronze patiné et doré. 

95 -Pendule Louis XIV, forme monument, en bronze 
ciselé et doré. Cadran de Lerolle à P aris. 

90 -Petite pendule formant vase en bronze patiné et 
doré. Epoque Empire. 

97 -Pendule en marbre noir avec sujet en bronze : Che 
valier à la colombe. 

98 -Petite pendule formée d&apos;un cadran posé entre deux 
colonnettes, en marbre noir et bronze. 

99 -Pendule à cadran surmontant une ogive en cuivre. 

100 -Lanterne de mosquée en cuivre oriental ajouré. 

101 -Petit lustre hollandais en cuivre. 

102 -Deux flambeaux en cuivre posés sur des rocailles. 


OBJETS VARIÉS 

GLACES 

103 -Baromètre dans un cadre doré. Empire. 

104 -Boîte à sel en bois sculpté. 

105 -Trois encriers en bronze et verre, deux cendriers 
cloisonnés et applique armure en bois sculpté. 

106 -Grande cave à liqueurs en verre taillé; monture 
en bronze ciselé et doré. 

107 -Encrier en marbre avec godet en verre taillé. 

108 -Deux hallebardes. 

109 -Salamandre. 

n o -Lot de batteries de cuisine. 

111 -Petite glace biseautée, cadre rouge en bronze. 

112 -Deux glaces biseautées dans des cadres en bois 
noir et cuivre repoussé. 

11 3-i 14 -Deux grandes glaces, cadres dorés. 

&apos;V 

SIÈGES ET MEUBLES 

115 -Canapé et deux fauteuils en noyer sculpté garnis 
en tapisserie au point et petit point à sujet de petits 
personnages, arabesques et volatiles. 

116 à 119 -Quatorze sièges, chaises et fauteuils dépa 
reillés en noyer sculpté garnis de tapisserie au point 
et au petit point, à sujets de petits personnages, ani 
maux, arabesques et fleurs. 

120 -Tabouret de piano. 

121 -Ecran en bois sculpté, feuille en ancienne tapis 
serie au petit point, à décors de bouquetières et 
faneuse. 

122 -Piano à queue, d&apos;Erard, en palissandre et filets de 
cuivre. 

123 -Salle à manger en noyer sculpté, style Renaissance, 
composée de : un buffet à deux corps, le haut vitré; 
une table et allonges; six chaises garnies de tapisserie 
au point et petit point. 

124 -Meuble hollandais formant commode et bureau 
dos d&apos;âne en thuya et bronze. 

12b -Meuble bahut à deux corps en noyer sculpté, de 
style Renaissance. 

126 -Deux petits meubles Louis XIII formant cabinet, 
en bois sculpté décoré de personnages et d&apos;écussons 
en relief sur pied-console à colonnes torses. 


-

I 6 
-

127 -Deux consoles, style Louis XVI, en bois noir, 
thuya et filets cuivre avec étagère fond de glace. 

i 28 -Table de salon, style Régence, en noyer sculpté 

et filets dorés. 

129 -Table à ouvrage en marqueterie de cuivre et 

d&apos;écaille. 

1 3o -Guéridon en bronze et plateau en marbre. 

i 3 1 -Support pied à tête d&apos;éléphant en bois sculpté, en 

mauvais état. 

i 32 -Lit en palissandre avec sommier métallique. 

1 33 -Porte-manteaux en chêne avec glace. 

i 3q -Coffre à bois garni de peluche. 

TAPIS 

RIDEAUX, COUSSINS 

i 35 -Tapis genre oriental à reflets. 

136 à 140 -Un lot de tapis-moquette, rideaux de fenêtre 
en peluche, velours et soieries, tringles et anneaux en 
cuivre. 

141 -Lot de coussins en moquette. </unit>


</text>
</tei>