<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>B U S iO B J E T S D&apos; ART 

du XVI* au XIX-siècles 

PORCELAINES ANCIENNES 

BISCUITS 

Objets de vifrine -Gouaches 

TAPISSERIES ANCIENNES 

Etoffes -Tapis d&apos;Orient 

VENTE , A PARIS 

H O TEL DROUOT 
-SA L LE N* 6 

Le Vendredi 16 A pril 1 9 2 6 </cover>


<title>CATALOGUE 

DES 

MEUBLES ET OBJETS D&apos;ART 

du xvie au xix&apos; siècles 

PO RCELA INES A N C IEN N ES 

BISC U ITS 
ANCIENS 

Objets de vitrine -Eventails -Gouaches 

OBJETS VARIÉS -SCULPTURES -TRUMEAU 

O rfèvrerie -
Verres anciens 

BRONZES --PENDULES 

des xvii&apos;, xvme siècles et Empire 

MEUBLES ET SIÈGES ANCIENS 

e t M odernes 

BELLES CHAISES LOUIS XV, Signées de »No r m a n d 

Sièges couverts d&apos;ancienne tapisserie 

TAPISSERIES ANCIENNES 

des Flandres et d&apos;Aubusson 

ÉTOFFES -TAPIS D&apos;ORIENT 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU 

HOTEL DROUOT -SALLE N° 6 

Le Vendredi 16 A vril 1926 

à deux heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

Me F. LAIR DUBREUIL, 6, Rue Favart 

EXPERTS : 

M. Georges B.-LASQUIN 

11, Rue G ran ge-B atelière 

P A R I S 

M. Marius PAULME 

45, Rue P erg o lèse 

&apos; 

?C lc 

EXPOSITION PUBLIQUE 

L e J e u d i 1 5 A v r il 1 9 2 6 , S a lle N ° 6, de 2 h eu res à 6 heu res </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera laite au comptant. 

Les adjudicataires paieront 14 pour cent en sus des 
enchères et 19.60 pour cent pour les objets soumis à la taxe 

de luxe. 

( to K 3 ) 
P a b i s . -I m p . A . F a ith ®, 1 3 1 , b o d l . S t -M i c h b l . -T é l . : QOB. 4 1 -7 1 </preface>

<unit>1 

DÉSIGNATION 

PORCELAINES ET BISCUITS 

ANCIENS ET MODERNES 

1 
D iv ers. Deux pots à pommade avec couvercles et deux très 

petits cache-pots, décors variés a fleurs en couleurs. 

2 -D ivers. Petit pot en porcelaine tendre, à anse mufle de 

lion, décor de bouquets de rieurs. Porte la marque de 

Tournay. 

3 -A llem a g n e. Deux petits socles et un flacon à thé en 

ancienne porcelaine décorée en couleur et dorure. 

4 -A llem a g n e. Trois petites statuettes, dont deux d&apos;enfants 

formant pendants, en ancienne porcelaine blanche. 

** 
A llem a g n e. Quatre groupes en ancienne porcelaine 

décorée figurant les Quatre saisons. 

6 
C helsea (?). Petite statuette de chinois en porcelaine 

décorée en couleurs. 

1 
Locré. 1 rois pots a pommade, de grandeurs variées avec 

leuis couvercles, décor de fleurettes et brindilles en bleu. 


-

4 -

8 
N ie d e r v ille r s . Pot à pommade avec son couvercle en 

ancienne porcelaine, décor de fleurs en couleurs. 

9 -N y m p h e n b u r g . Deux statuettes de comédien et comé 

dienne, en ancienne porcelaine blanche. 

10 -N y m p h e n b u r g . Statuette de Jeune femme mangeant un 

fruit, en ancienne porcelaine, décor en couleur. 

11 -P a r is. Service à thé, comprenant une théiere, un pot à lait, 

un sucrier et douze tasses avec leurs soucoupes en porcelaine 
blanche et filet doré. Epoque Louis-Philippe. 

12 -P a r is . Statuette de Reine et Roi en porcelaine décorée en 
dorure. Epoque i8 3 o . 

13 -S a x e . Statuette de sauvage en ancienne porcelaine blanche 

14 
S a x e . Six tasses de forme octogqnale avec leurs soucoupes 

en ancienne porcelaine à décor coréen. 

15-16 -S a x e . Deux statuettes en ancienne porcelaine décorée 

en couleurs : acteur de la Comédie italienne et danseuse. 

17 -S a x e . Service à café et à thé tête-à-tête, comprenant un 

plateau ovale, une théière, un pot à lait, un sucrier couvert, 
quatre tasses et deux soucoupes en ancienne porcelaine, 
marque M arcolini, décor de bouquets de fleurs en couleur et 

ruban vert. 

18 -S è v r e s . Sucrier couvert en ancienne porcelaine tendre, 

décor de tors de lauriers. 

19 -V ie n n e . Statuette de Jardinier portant des raisins en 

ancienne porcelaine blanche. 

20* V ie n n e . Groupe de deux jeunes femmes sur un tertre 

surmonté d&apos;un socle avec vase et médaillon, en ancienne 
porcelaine blanche. 

21 -V ie n n e . Service à café en ancienne porcelaine, compre 

nant : deux verseuses et six tasses, décor de style japonais de 
fleurs en couleurs et dorure. 

22 -V ie n n e . G roupe de Jeune homme offrant des fleurs à une 

Jeune femme près d&apos;un tronc d&apos;arbre, en ancienne porcelaine 
décorée en couleurs. 

-

5 -

23 -V ie n n e . Groupe de deux enfants jardiniers en ancienne 

porcelaine décorée en couleurs. 

24 -L ocré. Petit vase enguirlandé de fleurs en ancien biscuit. 

25 -L o cré. Jeune femme auprès d&apos;un jeune homme endormi 

avec un Amour, groupe en ancien biscuit. 

26 -L o cré. Groupe en ancien biscuit, présentant le déjeuner de 

Marie-Antoinette et de ses enfants. 

27 -L ocré. Groupe en ancien biscuit présentant un musicien 

et des moutons sur un rocher, avec socle cylindrique. 

28 -L ocré. Deux petites statuettes d&apos;homme et femme, en 

ancien biscuit. 

29 -L o cré (?). Groupe en ancien biscuit : la Marchande de 

plaisir. 

30 -L o rra in e. Statuette d&apos;Amour avec masque et tambourin, 

en ancien biscuit. 

31 -S è v r e s . Statuette de Thalie en ancien biscuit tendre. 

32 -S è v r e s . Statuette d e berger en ancien biscuit par F e r n e x , 

d &apos;a p rè s B o u c h e r . 

33 -V ie n n e . La leçon de flûte, groupe en biscuit. 

3 4 _ Groupe de Jeune femme et deux Amours en biscuit 
moderne. 

V 


OBJETS DE VITRINE 

ÉVENTAILS -GOUACHES 

35 -Boite reliquaire en argent et ivoire, le couvercle avec por 
trait de Louis XIV, à l&apos;intérieur une Pieta. En partie du 
x v n e siècle. 

36 -Deux petits médaillons en carton-pâte peint rouge et jaune, 
présentant des Scènes antiques, cadres en cuivre doré. Fin du 
x v m e siècle; et un médaillon peint à sujet Téniers. 

37 -Carnet de bal en ivoire sculpté de Scène champêtre. 
xixe siècle. 

38 ■ -Etui-nécessaire, avec ses ustensiles, en argent repoussé, 
décor de rocailles et fleurs. Epoque Louis XV. 

39 -Etui en nacre gravé, une reliure de carnet en argent filigrané 
et un carnet de bal en argent gravé. xixe siècle. 

40 -Etui à cigares en bois vernis avec miniature présentant 
Alfred de Musset fumant et voyant apparaître une jeune 
femme dans la fumée de son cigare. 

41 -Carnet de bal en écaille et cuivre ciselé doré, orné de deux 
miniatures ovales : portraits d&apos;homme et femme en costumes 
Louis XVI. 

42 -Quatre pièces en ivoire : Christ à la colonne, deux statuettes 
de femmes et unç plaquette. 

43 -Boîte ronde en écaille décorée au vernis, le couvercle orné 
d &apos;une petite gouache, présentant une leçon de flûte, monture 
en or ciselé. Epoque Louis XVI. 

44 -Trois éventails à montures d&apos;ivoire ajouré, deux posées d&apos;or 
et d&apos;argent, feuilles en vélin peinte à la gouache de scènes 
campagnardes. Epoque Louis XVI. 

-

7 -

45 -Eventail à monture d&apos;ivoire posée d&apos;or et d&apos;argent, feuille 
en vélin peinte à l&apos;aquarelle, présentant trois réserves, une à 
scène galante et deux avec marchandes de fleurs. Epoque 
Louis XVI. 

46 -Petit éventail à monture d&apos;ivoire ajouré et peint à la gouache 
d&apos;une composition pastorale dans le goût de Lancret. Epoque 
Louis XV. 

47 -Grand éventail à monture d&apos;ivoire posée d&apos;argent et d&apos;or, 
feuille peinte à la gouache, présentant des personnages dans 
un parc avec château d&apos;eau. x v m e siècle (?). Réparé. 

48 _ Grand éventail à monture d&apos;ivoire ajouré richement décorée 
de figures et médaillons en argent, feuille en vélin peinte à la 
gouache et pailletée, présentant un concert champêtre. Epoque 
Louis XV. 

49 -Grand éventail à monture d&apos;ivoire et nacre ajouré et peint 
avec attributs et sujet galant, feuille en vélin présentant une 
composition à nombreux personnages dont certains costumés 
en romains. Epoque Louis XV. 

É C O L E F L A M A N D E 
ixvne siecle) 

50 -La Pêche m iraculeuse. 
Gouache. 

51 -P a y sa g e s anim és de personnages et A m o u rs. 
Deux gouaches faisant pendants dans des cadres italiens 
en bois sculpté, doré. 


OBJETS VARIÉS 

ORFÈVRERIE -VERRERIE -SCULPTURES 

TRUMEAU 

MEUBLES ET SIÈGES DE POUPÉES 

52 -Six grands couteaux et six couteaux à dessert, manches 

en nacre et argent, deux m odèles, xviii&apos; siècle. 

53 -Paire de flambeaux en métal argenté à tige balustre 
cannelée. Travail anglais. xv m e siècle. 

54 -Service de toilette, ayant appartenu à Madame de Castiglione, 
en pomponne avec chiffre et couronne, comprenant : grande 
cuvette rectangulaire avec quatre pieds démontables ; deux 
paires de flacons; une casserole à manche en ivoire ; un 
gobelet ; deux boîtes à poudre ; deux chandeliers ; un grand 
miroir ; une boîte à épingles, quatre boites à rouge (A 
flguré à l&apos;Exposition du Costume et à l&apos;Exposition du Second 
Empire aux Arts Décoratifs.) 

55 -Compotier rond à fruits, sur piédouche en cristal blanc 
taillé. 

56 -Deux confituriers avec couvercles en forme de vases ovoïdes 
à piédouche, en verre taillé. Commencement du xix* siècle. 

57 -Paire de coupes ovales à fruits, sur pieds élevés, en cristal 
blanc taillé à pointes de diamant, xix&apos; siècle. 

58 -Coffret à bijoux rectangulaire en nacre ajourée, décor de 
fleurs. x ix e siècle. 

59 -Coffret ovale en composition, incrusté de cuivre repoussé. 
xix* siècle. 

60 -Coffret à couvercle bombé en bois plaqué d&apos;écaille rouge 

et orné d&apos;argent. x v n e siècle. 

61 -Plateau ovale en tôle peinte, décoré d&apos;un sujet central : 
trois enfants avec lapins. 

62 -Grande jardinière en dinanderie, à deux anses et trois. 
pieds. 

-

9 -

63 -Couteau de chasse avec son fourreau renfermant un 
couteau et une fourchette de table, poignée en ivoire et 
argent ornée de cabochons en topaze. 

64 -Paire de petits pistolets en bois sculpté, ornés de motifs 
en argent. Epoque Régence. 

65 -Plateau avec boîte à couvercle en marqueterie de bois de 
couleur à losanges et pelote à épingles, provenant d&apos;un 
métier à broder. Epoque Louis XVI. 

66 -Buste de Théophile-Gautier en terre cuite, par C a rr ie r-

Belleuse, sur un piédouche en bronze doré et base en granit. 

67 -Buste de femme en terre cuite dans le goût du xvm e siècle, 
sur socle en marbre. 

68 -Statuette de femme nue grandeur demi-nature en marbre 
blanc ; debout elle tient un vase et une draperie. xvm e siècle. 
i 

69 -Petite glace trumeau en bois sculpté repeint et redoré, 
décor de rocailles, feuillages et guirlandes de fleurs. Epoque 
Louis XV. 

70 -Très petit meuble-cabinet en ébène, ouvrant à deux portes, 
couvercle et petits tiroirs. Epoque Louis XIII. 

71 -Commode de poupée en chêne sculpté ciré, ouvre à deux 
tiroirs. Liège. Epoque Louis XV. 

72 -Petite commode de poupée en acajou mouluré à trois 
tiroirs. Epoque Louis XVI. 

% 

73 -Petit fauteuil de poupée en bois sculpté vernis à dossier 
ajouré, couvert de tapisserie au point. Epoque de la 
Restauration. 

74 -Petit paravent chinois à six feuilles, à double face, ornées de 
peintures sur soie à décors de personnages. 


\ 

BRONZES -PENDULES 

» 

75 -Pendule religieuse en marqueterie de cuivre et écaille, 
ornée de deux colonnettes aux angles, cadran en cuivre. 
Epoque Louis XIII. 

• 

76 -Pendule d&apos;applique avec son socle-support en marqueterie 
de cuivre et écaille, ornée de bronzes, chapiteau et frise à 
statuette d&apos;Amour. Epoque Régence. 

77 -Pendulette de voyage en bronze doré, décor de carrelage 
avec petites fleurettes, mouvement de Dutertre à Paris. 
Epoque Régence. 

78 -Pendule d&apos;applique, avec son socle-support, en bois peint 
au vernis, décorée de fleurs sur fond jaune avec ornements en 
cuivre repoussé et doré ; courorinement avec vase. Epoque 
Louis XV. 

79 -Cartel oeil-de-boeuf en bronze doré orné de perles, cadran 
marqué Fort, à Paris. Epoque Louis XVI. 

80 -Paire de vases-cassolettes en marbre blanc de forme ovoïde 
à colonnettes à canaux et trépied à tête de bélier, thyrse et 
serpent, sur base triangulaire, ornés de perles en bronze doré. 
Epoque Louis XVI. 

81 -Pendule en marbre blanc et noir ornée de bronzes dorés, 
le mouvement avec cadran, marqué de M ery, à Paris, est 
surmonté d&apos;un vase de fleurs et supporté par deux colonnettes, 
à base contournée à galerie à balustre. Epoque Louis XVI. 

82 -Paire de vases ovoïdes à piédouche en marbre blanc, ornés 
de rangs de perles, anses têtes de béliers et culot à feuilles 
d&apos;acanthe supportant un bouquet de lis à trois branches 
porte-lumières en bronze doré. Epoque Louis XVI (?). 

83 -Statuette de femme en bronze doré. Epoque Empire. Sur 
socle en marbre vert de mer. 

SIÈGES 

ANCIENS ET MODERNES 

SIÈGES COUVERTS DE TAPISSERIE ANCIENNE 

84 -Grand fauteuil à haut dossier, pieds tors et accotoirs 
sculptés de feuillages, garni de cuir avec clous en cuivre. 
Epoque Louis XIII. 

85 -Grande chaise-longue, en deux parties, à dossier avec joues, 
garnie d&apos;ancienne tapisserie verdure avec oiseau, pieds en bois 
tourné à traverse d&apos;entrejambes. Epoque Louis XIII. 

86 -Chaise en bois sculpté ciré à pieds tournés, dessus de cuir. 
xviie siècle. 

87 -Deux chaisescannées en bois sculpté ciré à décor de coquilles 
et volutes feuillagées. Epoque Louis XIV. 

88 -Deux fauteuils en bois mouluré, sculpté, redoré, décor de 
fleurs et volutes feuillagées. Epoque Louis Louis XV ; garnis 
de velours rouge. 

89 -Quatre sieges de jardin en bois mouluré ciré, à dossier pliant, 
et formant tabouret, couverts d&apos;ancienne tapisserie. Epoque 
Louis XV. 

90 -Quatre fauteuils en bois mouluré, sculpté, ciré, à fleurs et 
coquilles, montés à châssis. Epoque Louis XV ; garnis de 
cretonne. 

91 -Quatre grandes chaises à sièges et dossiers contournés en 
bois sculpté repeint noir, décor de coquilles à grenades, 
rocailles et feuillages ; estampille de C. F. Normand M E. 
Epoque Louis XV; garnies d&apos;étoffe à fond marron. 

92 -Quatre fauteuils à dossier-médaillon en bois sculpté repeint 
blanc, décor de baguettes rubannées. Epoque Louis XVI ; 
garnis de soie blanche brochée de fleurs. 

.93 -Petit canapé à dossier arrondi en bois sculpté repeint blanc. 
Epoque Louis XVI; garni de soie grise à petites fleurs rouges-


-

12 -

94 -Bergère en bois mouluré sculpté peint blanc, à dossier er» 
forme de chapeau de gendarme, pieds fuselés cannelés, estam 
pille de B . M . Rascalon. Epoque Louis XVI; garnie avec 
coussin de velours jaune à petites fleurs. 

95 -Deux fauteuils à dossiers rectangulaires légèrement renver 
sés avec accotoirs balustres et pieds fuselés cannelés. Epoque 
Louis XVI ; garnis de soie à rayures vertes. 

96 -Petite chaise en bois mouluré sculpté peint blanc à filets 
vert. Epoque Louis XV (?) ; garnie d&apos;étoffe rouge. 

97 -Trois chaises de campagne en bois sculpté ciré, dossier à 
lyre. Epoque Louis XVI. 

98 -Petit canapé de forme contournée en bois sculpté doré de 
style L q u îs XV, il est couvert de tapisserie très fine d&apos;Aubus-
son moderne au dossier et aux manchettes; et en partie du 
xvme siècle; au siège présentant des Amours et des oiseaux 
dans des paysages. 

99 -Banquette flamande en chêne sculpté ciré à haut dossier 
contourné et ajouré à décor de rinceaux feuillagés et oiseaux. 

100 -Deux grands fauteuils en bois mouluré sculpté ciré, à 
croisillon, et haut dossier, couverts d&apos;ancienne tapisserie au 
point et petit point décorée de musiciens, animaux, oiseaux 
et fleurs sur fond bis. 

MEUBLES 

ANCIENS ET MODERNES 

101 -Meuble-crédencè en bois sculpté ciré et marqueté de fleurs, 
orné de colonnettes cannelées, ouvre à deux portes ornées 
de figures de Diane et Hercule, et à trois tiroirs. En partie de 
l&apos;époque Renaissance. 

102 -Lit de milieu en bois sculpté d&apos;ornements et de femmes 
nues couchées, pieds à cariatides. En partie de lepoque 
Renaissance. 

103 -Bureau Mazarin en palissandre marqueté d&apos;étain, dessus 
ouvrant à couvercle et abattant dissimulant des tiroirs, repose 
sur huit pieds gaines réunis par des traverses. Epoque 
Louis XIII. 

104 -Table en bois noir incrusté de filets de cuivre, ouvrant à 
deux tiroirs sur chaque côté, pieds balustres avec croisillon. 
Epoque Louis XIV. 

105 -Commode en marqueterie de bois de couleur, ouvrant à trois 
rangs de tiroirs, elle est ornée de bronzes. Epoque Louis XIV • 

106 -Bibliothèque étroite et haute en marqueterie de bois de 
violette, à deux portes, entrée de serrure en bronze. Epoque 
Régence. 

107 -G rande armoire Nantaise en acajou massif moucheté, mou 
luré et contourné, gonds et entrée de serrure en cuivre. 
Epoque Louis XV. 

H aut., 2 m . 70 cent. ; larg., 1 m . 60 cent. 

108 -Deux consoles d&apos;appui en fer forgé partiellement doré, à 
décor de rinceaux feuillagés avec chitfre L L entrelacés, sur 
deux pieds volutes réunis par une traverse à motif à feuillages, 
dessus de marbre de couleur. Epoque Louis XV. 

1 0 Q -Table poudreuse en marqueterie de bois de couleur, dessus 
à losanges et médaillons d&apos;attributs de musique, sur pieds 
cambrés. Epoque Louis XV. 

110 -Meuble en laque rouge à décor de style chinois en dorure 
et couleur, formant bureau à abattant oblique placé au-dessus 
de trois tiroirs et surmonté d&apos;une armoire à deux portes avec 
glace. Hollande, xvm&apos; siècle. 


-

14 -

111 -Grand secretaire droit, ouvrant à abattant entre deux portes 
et un tiroir en acajou et citronnier, orné de baguettes de 
cuivre, pilastres ronds cannelés et pieds toupies. Epoque 
Louis XVI; dessus de marbre blanc moderne. 

112 -Grande commode à trois tiroirs de bois et de décor, 
analogues au secretaire précédent, dessus de marbre rouge. 
Epoque Louis XV. 

113 -Meuble d&apos;entredeux à hauteur d&apos;appui en bois sculpté ciré, 
décoré de guirlandes de tors de lauriers, ouvrant à trois 
grands tiroirs, pans coupés avec portes, orné de poignée de 
cuivre. Liège. Epoque Louis XVI. 

114 -Meuble formant buffet bas en chêne mouluré ciré, ouvrant 
à quatre tiroirs au centre et deux portes sur les côtés. Liège. 
x v i i i 6 siècle. 

115 
rable-bureau plat en acajou orné de filets de cuivre, ouvre 
à trois tiroirs, sur quatre pieds fuselés cannelés. En partie 
de l&apos;époque Louis XVI. 

116 -Table-coiffeuse en marqueterie de bois de couleur à vase, 
draperie, feuillage et fleurs; pieds gaines. Hollande, fin du&apos; 
x v m e siecle. 

117 -Encoignure de forme arrondie à deux portes en bois de 
placage à losanges, dessus de marbre gris. x v m e siècle. 

118 -Encoignure de forme arrondie, à deux portes en acajou et 
blets de cuivre, dessus de marbre de couleur. Travail étranger. 
Fin du x v i i i &apos;&apos; siècle. 

11® 
Petite table ovale en acajou à deux pieds-colonnettes et un 
tiroir. Epoque Em pire; dessus transformé avec marbre gris 
et galerie. 

120 -Table de forme contournée à pieds cambrés en marqueterie 
de bois de couleur, ouvre à tirette et deux petits tiroirs. 

121 -Guéridon rond en marqueterie de bois de couleur sur pied 
gaine. 

TAPISSERIES ANCIENNES 

ÉTOFFES -TAPIS 

1*22 -Tapisserie fine de Bruxelles du xvtte siècle, présentant 
deux femmes dans un paysage dont une avec arc et carquois 
et un Amour à ses pieds; bordure supérieure et inférieure. 

H aut., 2 m. 5 cent. ; larg., i m . 2 0 cent. 

123 -Tapisserie d&apos;Aubusson de l&apos;époque Louis XV, présentant 
un paysage avec habitation au centre et au premier plan pied 
de pavot, grand arbre et volatiles ; bordure de fleurs et feuil 
lages sur fond brun. 

H aut., 2 ni. 7 0 cent. ; larg., 4 m. i5 cent. 

12 4 -Tapisserie d&apos;Aubusson de l&apos;époque Louis XV, présentant 
trois personnages dans un parc auprès d &apos;une fontaine, bor 
dure simulant un cadre à coquilles et ruban. Epoque LouisXV. 

H aut., 2 m . 5o cent. ; larg., 2 m . 65 cent. 

125 -Tapisserie d&apos;Aubusson du XVIIe siecle, présentant une 
femme agenouillée auprès d&apos;une Reine ayant un paon à ses 
pieds ; bordure de fleurs sur fond brun avec armoirie au 
centre en haut. 

H aut., 2 tn. 7 3 cent. ; larg., 2 m. 55 cent. 

126 -Tapisserie verdure d&apos;Aubusson du xvn&apos; siecle, présentant 
un paysage avec deux oiseaux et lac, entre trois grands arbres, 
bordure sur deux côtés verticaux a fleurs sur fond noir. 

H aut., i ni. f)0 cent. ; larg., 3 m . 8 0 cent. 

127 -Tapisserie verdure d&apos;Aubusson du xvii&apos; siècle, à composi 
tion de grands personnages s&apos;apprêtant à un sacrifice. bordure 
de fleurs enrubannées. 

H aut., 3 m. 7 5 cent. ; la r g .,4 &apos; 111. 5 cent. 

12 8 -Tapisserie d&apos;Aubusson du xviii* siecle, présentant une 
chasse au renard ; bordure à feuillages et fleurs sur fond brun. 

H aut., 2 tn. 65 c en t.; larg.. 3 tn. 55 cent. 

129 -Chape en brocart russe à fond jaune. Commencement du 
xixe siècle 


-

16 -

130 -Dessus de lit Louis XIV en broderie de soie et métal, décoré 
de fleurs et ornements appliqués sur fond crème, entourage 
de velours rouge ancien et damas garni de dentelle d&apos;argent. 

131 -Tapis d&apos;Orient décoré sur fond bleu de fleurs stylisées 
entourées de grands feuillages formant deux réserves, bor 
dure rouge. 

3 m. 7s cent. X 2 m. 55 cent. 

132 -Carpette d&apos;Orient ancienne, décorée sur fond bleu de fleurs 
disposées en carrelage, bordure rouge entre deux bandes 
jaunes. 

4 m. 45 cent. X 1 m. 70 cent. 

133 -Carpette d&apos;Orient décorée d&apos;un carrelage de fleurs stylisées 
disposées régulièrement sur fond rouge, petite bordure 
blanche. 

3 m. 45 cent. V 1 ni. 43 cent. 

134 -Petit tapis d&apos;Orient décoré de bandes multicolores en 
diagonales, bordure rouge à carrelage (incomplet!. 

1 m. 5o cent. X o ni. 95 cent. 

135 -Tapis de prière d&apos;Orient à mirhab rouge, bordure bleue 
(usagé). 

136 -Carpette de galerie d&apos;Orient décorée d&apos;un semis de petites 
fleurs disposées régulièrement sur fond rouge, quadruple 
bordure bleue, rouge et blanche. 

5 m. o5 cent. X 1 ni. 95 cent. 

137 -Tapis d&apos;Orient à fond blanc avec réserves et écoinçons verts, 
large bordure bleu gris entre bandes en bleu, jaune et rouge 
chargées de rinceaux et fleurs. 

5 m. 35 cent. X 3 m. 95 cent. 

138 -Tapis d&apos;Orient décoré au centre d&apos;une réserve blanche sur 
fond vert, écoinçons jaune et large bordure blanche, le tout 
chargé de fleurs et branchages stylisés. 

5 m. 90 cent. X 4 m-7^ cent. 

/ </unit>


</text>
</tei>