<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>Iiaqaes et Netsakes 

Japonais 

2 2 -2 4 F évrier 
1926 </cover>


<title>C O LLEC TIO N PA U L CORBIN 

( p r e m i è r e v e n t e ) 

Laques du Japon 

des 17e, 18e et 19e siècles 

SUZURI-BAKO -INRO -KOBAKO 

(BOITES ÉCRITOIRES, BOITES A MÉDECINE, BOITES A PARFUMS) 

N e tsu k e 

EN IVOIRE, EN BOIS ET EN 
LAQUES 

VITRINES D&apos;EXPOSITION 

D O N T LA V EN TE AUX E N C H È R E S P U B L IQ U E S AURA LIEU 

à l&apos;HOTEL DROUOT, Salle n° 10 

L e s L u n d i 22, M a rd i 23 cl M ercredi 2 4 F é v rie r 1926, à 2 heures 

COM MISSA IlîE S -P R IS E U R S 

M * F. LAIR-DUBREUIL 
1 
M&apos; LÉON FLAGEL 

6, r u e F a v a rt, 6 
I 
1, ru e L a ffitte , 1 

A S S IS T É S DE 

M. ANDRÉ PORTIER 

E X PE R T P R È S LE TR IB U N A L C IV IL DE LA S E IN E 

*24, ru e C h a u c h a t, 24 

C hez lesquels se d istrib u e le p résen t C atalogue. 

EXPOSITION PARTICULIÈRE 

Chez M. A. PORTIER, 24, rue C hauchat, les L u n d i i 5 , M a rd i 16, M ercredi 17 
et J e u d i 18 F é v rie r de 9 h. à m id i et de 2 h. à 6 h. 

EXPOSITION PUBLIQUE 

HOTEL DROUOT, S a lle n&quot; 10, le D im anche 21 F évrier 192O, de 2 h. à 6 h. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 19 fr. SO pour cent en sus des enchères. 

L&apos;Expert, dans 1 intérêt de la vente, se réserve le droit de réunir ou de diviser 
les lots. 

I. Expert assistera à l&apos;Exposition et se tiendra à la disposition de MM. les Amateurs 

&lt; 111i auraient un renseignement à lui demander ou des ordres d&apos;achat à lui confier. </preface>

<toc>ORDRE DES VACATIONS 

1™ V A C A T I O N : Lundi 22 Février 

L a q u e s ................................................................................ 
N° 1 à N&apos; 1 5 0 

2 e V A C A T I O N : Mardi 23 Février 

L a q u e s ........................................................................... 
N 1 5 1 à N 2 9 7 

3 e V A C A T I O N : Mercredi 24 Février 

N e t s u k e ............................................................................ 
N 2 9 8 à N 4 4 5 
V i t r i n e s ........................................................................ 
N» 4 4 6 à N&quot; 4 5 7 

92.882. -I m p r im e r ie L a h u r e , 9. r u e de F le u r u s , à P a r is . -1926 </toc>

<unit>LAQUES DU JAPON 

SUZURl BAKO 

(B O IT E S 
ÉCRIT 01 R&apos;ES) 

1 -Su/.uri bako, de forme rectangulaire, en laque brun noir, décoré en léger 

relief de laque d&apos;or et orné d &apos;applications de plomb et, de nacre. 

P êch eu r dirigeant sa b arque à l aide d &apos;une gaffe. X V IIe siècle. -liepro-
d u ctio n , p l. I. 

280 millim. X 210 millim. 

2 -Su/.uri bako, de forme rectan g u laire, en laque lame, orné d &apos;in crustations 

de nacre et de cuivre rouge. 

Le poète Toba sur sa m ule. (L&apos;anim al est silhouetté par une fine in c ru s 

tation de nacre. X V IIe siècle. -R ep ro d u ctio n, pl. I. 

250 millim. X 200 millim. 

Ö -Su/.uri bako, de forme rectangulaire, en bois naturel, décoré en laque d&apos;or 

et orné d &apos;applications de poterie et d &apos;étain. 

P an ie r chargé de fruits et chavvan. 

Au revers du couvercle, su r fond de laque m ura-nashiji, un décor en 

en laque blanc et laque d &apos;or, orné d &apos;incrustations de nacre. 
C hat guettant un papillon près d&apos;une touffe de chrysanthèm es. 

270 millim. X 180 millim. 

C achet : T e iji (É lèv e de H itsuo). 

P r o v e n a n t de la v e n te A r th u r K a y , n° 92. 

4 -Suzuri bako, de form e rectangulaire, en laque m ura-nashiji, décoré au 

laque d &apos;or et orné d &apos;in crustations de nacre. 

Cerf et sa biche sous un érable. X V IIIe siècle. 

240 millim. x 220 millim. 


4 

OOI.I.KCTION CORBIN. 

5 -Su7.iiri bako, de forme rectangulaire, en laque usu-yasuriko-nashiji, 
décoré en léger relief de laque d&apos;or de différents tons. 
Koto près d&apos;un bouquet de chrysanthèmes. 
Au revers du couvercle, un décor en laque d&apos;or et laque d &apos;argent sur 
fond nashiji. 

Chevaux s&apos;ébrouant auprès de rochers. X V IIIe siècle. 

235 m illim . X 220 millini. 

G -Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque kinji, décoré en laque d&apos;or 
et orné d &apos;applications d&apos;élain et de nacre. 
Le décor m ontre le célèbre Tomoegozen à cheval. 
Au revers du couvercle, en laque d &apos;or et laque d &apos;argent avec incrusta 
tions de nacre, le décor du Fuji s&apos;élevant au milieu des pins. 

230 m illim . x 200 millim. 

École de K orin. 

7 -Suzuri bako, de forme rectangulaire, en fer, le couvercle repoussé, décoré 
d &apos;un martin-pêcheur, s&apos;abattant au bord d&apos;un marais. XVIIIe siècle. -Re 
production, ]il. I. 

240 m illi m .X 130 millim. 

P rovenant de la vente A rth u r K a y , n° 100. 

8 -Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en léger 
relief de laque d&apos;or de différents tons. 
Robe jetée sur un porte-vêtements de laque noir. 
Au revers du couvercle, sur fond mura nashiji, un décor en laque d &apos;or et 
encre de Chine. 
Paravent décoré de pins et de corbeaux. XVIIIe siècle. 

180 millim. x 160 millim. 

9 ■ -Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en léger 
relief de laque d&apos;or et de laque d&apos;argent. 
Cheval caparaçonné. 
Au revers du couvercle, un décor en laque d&apos;or et laque d&apos;argent sur 
fond nashiji. 
Entrée d &apos;une habitation auprès de cerisiers en (leurs. XVIIIe siècle. 

170 m illim . X 180 millim. 

10 -Suzuri bako, de forme circulaire, en laque noir ro-iro, décoré au laque 
d &apos;or et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Danseur de cour, la tête coiffée d&apos;un masque de gigaku. 
Au revers du couvercle, un décor en laque d&apos;or et laque brun sur fond 
nashiji. 
Instruments de musique. 

Lliam., 200 m illim . 

S igné : Koma Kyuhaku, âgé de 77 ans. 

P rovenant de la vente Kay, n° f&gt; . 


LAQUES DU JAPON. 

5 

-Suzuri bako, de forme rectangulaire, en fer, le couvercle repoussé, 
décoré d &apos;un crapaud apparaissant sous un parasol. XVIIIe siècle. -Re 
production, pl. I. 

230 m illiin. X 200 niillim. 

-Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en 
léger relief de laque d&apos;or, de laque d&apos;argent et de laque brun et orné 
d &apos;incrustations d &apos;or. 
Personnage impérial accompagné de ses deux ministres. XVIIIe siècle. 

250 niiUim. X 220 niillim . 

-Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en 
haut-relief de laque d&apos;or et de laque d&apos;argent, orné d&apos;applications de 
shakudo et incrusté d&apos;or. 
(ligale posée sur une souche de bambou. 
Au revers du couvercle et dans le fond de la boîte, un décor en laque 
d&apos;or cl laque d &apos;argent sur fond nasliiji. 

Barque, chrysanthèmes et herbes des champs. XVIII1 siècle. 

240 m illim . X 200 niillim . 

i l -Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en 
iroye-togidashi (laques de couleur à plat). 
Sur le couvercle, deux personnages au bord de la mer, portant des fagots 
sur la tête; au revers du couvercle, dans la même technique, Ono-no-
Komaclii et un seigneur regardent de petits personnages qui courent vers 
eux, des torches à la main. XVIII&quot; siècle. -Reproduction, pl. H. 

260 m illim . X 220 m illim . 

15 -Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en 
léger relief de laque d&apos;or et de laque d&apos;argent. 
Dragon émergeant des nuages, à la poursuite du joyau sacré. 
Au revers du couvercle, deux médaillons en forme de coeur, décorés au 
laque d&apos;or, l&apos;un sur fond nasliiji, l&apos;autre sur feuille d &apos;or (heidalsu). 
Tigre, bambous et paysage. X \T IIe siècle. 

210 niillim . X 220 m illiin. 

P r o v e n a n t de la v e n te d u D r M ène, n° IO&apos;iI. 

16 -Suzuri bako, de forme rectangulaire, en bois naturel, décoré au laque 
d &apos;or et orné d&apos;incrustations de coquillages. 
Ilot de rochers plantés de pins, au milieu des Ilots. 
Au revers du couvercle, un décor en laque d &apos;or sur fond de laque noir 
ro-iro. 

Jeunes pins au bord d&apos;un ruisseau. XVIII&apos; siècle. 


6 

COLLECTION CORBIN. 

17 -Suzuri bako, de form e rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en 

léger relief de laque d&apos;o r et de laque d &apos;arg en t et orné de clous d argent. 

B ranchages fleuris. 

Au revers du couvercle et au fond de la boite, un décor en laque d or 

avec application de feuilles d &apos;argent, sur fond nashiji. 

( &apos; .oquillages sous les pins, à m arée basse. X V IIIe siècle. -Reproduction, 

pl. III. 

250 m illim . x 220 m illim . 

18 -Suzuri bako, de forme rectangulaire, ayant la forme d&apos;un koto (in stru 

m ent de m usique). 11 est en bois naturel, décoré au laque d&apos;or. 

Au revers du couvercle, un décor en laque d&apos;or, sur lond nashiji : semis 

floral. X V IIIe siècle. 

290 m illim . x 135 m illim . 

1!) -Suzuri bako, de form e rectangulaire, en usu-yasuriko-nashiji, décoré en 

léger relief de laque d &apos;or. 

M anches de kozuka et kogai. 
Au revers du couvercle, un d écor en haut relief de laque d&apos;or et de 

laque d &apos;argent, su r fond nashiji. 
D ragons dans les nuages, près d&apos;une cascade. X V IIIe siècle. 

230 m illim . X 110 m illim . 

2 0 -Suzuri bako, de form e rectangulaire, en laque taka-m akiye d&apos;or, sur fond 
nashiji. 
P ay sa g e de collines plantées de pins. 
Le m êm e décor se poursuit au revers du couvercle et dans le fond de la 

boite. X V IIIe siècle. -Reproduction, pl. III. 

260 millim. X 230 m illim . 

&apos; 21 -Suzuri bako, de form e rectangulaire en bois naturel, d éco récn léger relief 

de laque d &apos;argent im itant le métal et orné d&apos;incrustations de shakudo et de 

cuivre. 
C ham pignon et colim açon autour desquels courent de petites fourmis. 

Au revers du couvercle, un décor en laque brun. 

P o m m es et aiguilles de pins et fourmis. 

L arg., 235 m illim . 

S igné : Jiriu Gambun. 

22 -Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en léger 

relief de laque d &apos;or et de laque d &apos;argent. 

Couple de canards m andarins, posés sur les Ilots, auprès de bam bous. 

X V IIIe siècle. -Reproduction, pl. II. 

230 millim. x 220 millim. 

LAQUES DU JAPON. 
7 

-Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en iroye 

togidashi. 

Deux cailles près d&apos;un bouquet de chrysanthèm es. 

Au revers du couvercle, un décor en iroye-togidashi d &apos;or et d &apos;arg en t sur 

fond nashiji. 
C erisier en lleurs prolilant ses branches sur le disque du soleil. 

X V IIIe siècle. -Reproduction, pl. II. 

230 m illim . X 210 m illim . 

P rovenant de la v o ile A rth u r K ay, ir 1. 

-Suzuri bako, de form e rectan g u laire, en laque noir ro-iro, décoré en haut 

relief de laque d&apos;argent, de laque d&apos;o r et de laque rouge et orné d&apos;incrus 

tations de nacre. 
A igle liant une cigogne réfugiée dans un buisson de lleurs. 

Au revers du couvercle, en laque couleur bronze sur fond noir ro-iro, 

une autre cigogne fuit. 
P ierre à encre sculptée d&apos;un lièvre; m izuire en form e d &apos;un croissant 

lunaire. X V IIIe siècle. 

210 m illim . x 200 m illim . 

-Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque tam e, décoré en léger 

relief de laque d&apos;or. 

O iseau posé sur une feuille de lotus. 
Au revers du couvercle et au fond de la boîte, un décor en relief de laque 

d &apos;or sur fond noir ro-iro. 
R ocher au milieu des Ilots. X V IIIe siècle. -Reproduction, pl. III. 

220 m illim . x 210 millim. 

-Suzuri bako, de forme rectangulaire, en usu-yasuriko-nashiji, décoré en 

léger relief de laque d &apos;or de différents tons. 

F lo raiso n de lotus au bord d&apos;un m arais. 
Au revers du couvercle et au fond de la boîte, un décor en léger relief de 

laque d &apos;or : deux m artins pêcheurs sur un îlot de rochers. X V IIIe siècle. 

220 m illim . X 200 m illim . 

-Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque m ura-nashiji, décoré en 

léger relief de laque d &apos;or. 

P ay sa g e de tem ples, d an s lequel se voient des cigognes et une tortue, 

em blèm es de la longévité. A rm oirie de la famille. X V IIIe siècle. 

210 m illim . x 180 m illim . 




COLLECTION COHHIN. 

&apos; 28 -Suzuri hako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en 

iroye-togidashi. 

E légante je u n e fem m e debout sous un pin, près d &apos;une blanchisseuse ag e 

nouillée d evant sa planche. 

Au revers du couvercle, sur fond m ura-nashiji, un ruisseau suit son cours 

paisible entre deux berges fleuries. -R ep ro d u ctio n, p l. II. 

250 m illim . X 200 millim. 

Inscription : D &apos;après un dessin de Kubo Shunm an. 

Provenant de la vente A rthur Kaij, n° 4. 

-Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en léger 

relief de laque d &apos;arg e n t et de laque d &apos;or. 
Couple de cigognes dans un ruisseau, auprès d&apos;un îlot fleuri de b ouquets 

de chrysanthèm es. X V IIIe siècle. 

240 m illim . X 220 m illim . 

-Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décore en léger 
relief de laque d &apos;or, de laque d &apos;arg e n t et de laque de bronze. 

P ersonnage, un sabre à la m ain, ch ev au ch an t une chim ère. X V IIIe siècle. 

230 m illim . x 210 millim. 

-Suzuri bako, de form e rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en léger 

relief de laque d &apos;or. 
Cerf et sa biche près d&apos;un tertre fleuri. 
Au revers du couvercle, un décor en h au t relief de laque d &apos;o r sur fond 

nashiji. 
Vol de m oineaux autour d&apos;un rocher. X V IIIe siècle. 

240 millim. X 220 m illim . 

32 -Suzuri bako, de form e rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en 

laques de couleur. 
P aysage de tem ples, de style chinois : personnages en barque derrière 

une toutfc de roseaux. 
Au revers du couvercle, en laque brun et laque Vert sur fond de laque 

noir ro-iro, un décor de palmiers. X V IIIe siècle. 

270 millim. X 240 m illim . 

33 -Suzuri bako, de form e rectangulaire, en laque m ura-nashiji, décoré en 
léger relief de laque d&apos;or et en iroye-togidashi. 

C har de princesse arrête à l&apos;om bre de pins et d &apos;éraldcs. 

Au revers du couvercle et dans le fond de la boite, un décor en laque de 

couleur sur fond müra-liasliiji. 

V êtem ents posés sur un su p p o rt de laque et m asque de Ilannya, auprès 

de feuilles d &apos;érable. X V III1 siècle. -R eproduction, pl. 111. 

270 millim. X 250 m illim . 

LAQUES DU JAPON. 
9 

.31 -Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque m ura-nashiji, décoré en 

lé g er relief de laque d&apos;or et de laque d &apos;argent. 

P erso n n ag e sous un saule, jo u a n t du koto. 

A u revers du couvercle, un décor de collines plantées de pins. 

X V IIP siècle. 

230 m illim . X 190 millim. 

.35 -Suzuri bako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en haut 

relief de laques d &apos;or et de couleur. 

Deux m usiciens am bulants m enaçant de leur bâton un chien qui fuit. 

X V IIIe siècle. 

250 m illim . X 235 millim. 

5(i -Suzuri bako, de forme rectangulaire, à com partim ents, en laque yasuriko-

nashiji. décoré en léger relief de laque d&apos;or et de laque d &apos;argent. 

La barque des dieux du bonheur. 

230 m illim . X 9 5 m illim . 

signé 
Kwanshosai Toyo. 

INRO 

.37 -Inro à q uatre cases, en lam e-nuri, décoré au laque d &apos;or et orné d incrus 
tations de nacre et d&apos;étain. 
P aysan dans son ch am p ; au revers, papillon au vol. X V IIe siècle. 

Provenant de la vente Pehrens ///, »° 1341. 

38 -Inro à quatre cases, en lam e-nuri, décoré au laque d &apos;or et au laque rouge 

et orné d &apos;incrustations d &apos;étain et de nacre. 

Lapin près d &apos;un fagot, dans des herbes fleuries. X V IIe siècle. 

.39 -Inro à trois cases, en lam e-nuri, décoré au laque rouge et au laque d &apos;or et 

orné d &apos;incrustations de nacre. 

P ay san n e repiquant du riz. X \ II&apos; siècle. 

Provenant de la vente Uehrens II. n&quot; &apos;JôO. 

40 -Inro à Irois cases, en kin-ji-nuri frotté, orné d incrustations en nacre 

décorées au laque d&apos;or. 
T iges fleuries de chrysanthèm e. X V IIe siècle. -R ep ro d u ctio n , pl. F. 

Provenant de la vente Pela eus I V . il&quot; 1117. reproduit |&gt;l. V .» 

3 




COLLECTION CORBIN. 

-Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro et nashi-ji-nuri, ollrant dans un 

encadrem ent, sur chaque face, deux tableaux. 
S ennin assis, tenant dans sa main droite levée, la pêche de longévité, cl 

llotei accroupi p o rtan t sur les épaules son sac aux richesses. X V II0 siècle. 

42 -lnro à q uatre cases, en laque noir ro-iro et kin-ji-nuri, décoré en léger 

relief de laque noir et orné d &apos;incrustations de sentoku et de sliibuichi. 

F leurs stylisées de ch ry san th èm e. X V IIe siècle. 

4 5 -lnro à trois cases, en kin-ji-nuri frotté, décoré au laque d argent et au 
laque noir et orné d&apos;in cru statio n s de nacre. 
D écor de feuilles. X V IIe siècle. -R eproduction, p l. V. 

P r o v e n a n t d e I n v e n t e B e h r e n s I I I , n° 1199. 

4 _ lnro à quatre cases, en tam e-nuri, décoré au laque d &apos;or et orné d incrus 

tations de nacre. 
T roupe de cigognes. X V IIe siècle. -R eproduction, pl. V. 

P r o v e n a n t d e I n v e n t e B e h r e n s I I , n° 776, r e p r o d u i t , p l. 39. 

_ lnro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en léger relief de laque 
d&apos;or et orné d &apos;incrustations d e nacre. 

T iges fleuries. X V IIe siècle. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I I . n° 11 A l. 

411 -lnro à trois cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laque d or et 
de laque noir et orné d &apos;in cru statio n s de nacre. 
Coupes à sake flottant sur l&apos;eau pour le jeu « K iokusui no E n ». 

X V IIe siècle. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I , n° 77r», r e p r o d u i t , p l. 3 9 . 

4 7 -lnro à quatre cases, en tam e-nuri, décoré au laque d &apos;or et au laque brun 
et orné d &apos;incrustations de nacre. 

V oyageurs sous les bam bous. X \ IIe siècle. 

g -lnro à cinq cases, eu kin-ji-nuri, décoré en léger relief au laque d&apos;or frotté. 
R encontre de Benkei et de M inamoto Y oshitsune. X V IIe-X V lIIe siècle. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I . n° 538. 

-Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri frotté laissant ap p a raître des traces 
brun-noir, décoré en léger relief d&apos;or et orné d&apos;incrustations de nacre. 

P aysan récoltant des prèles q u &apos;il suspend en gerbes. X V IIe siècle. 

P r o v e n a n t d e ta v e n te A r t h u r K a y . 11&quot; 340. 

INIU). 
11 

50 -lnro à q uatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré au laque d &apos;or, au laque noir 

et au laque rouge. 
Sage assis en m éditation devant un livre ou v ert suc une table basse, au 

m ilieu des rochers, au bord des Ilots. X V IIe siècle. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I I , n° 1371, pl. 50. 

5 1 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laque noir 

frotté d &apos;or et de rouge. 

P ay san et son boeuf. X V IIe siècle. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I I , n° 1244, r e p r o d u i t , pl. 50. 

52 -lnro à quatre cases en ivoire, décoré au laque d &apos;or. 

Vol de libellules au -d essu s des herbes des cham ps. 

S i g n é : K o e ts u . 

A r t i s t e cé lèb re d e la f a m i l l e H o n a m i . 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I I , n° 1284. 

53 -lnro à q uatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laque d&apos;or et 

orné d &apos;incrustations d &apos;étain et de nacre. 

Branches fleuries. 

S ig n é 
T o k u b u n s a i K o e t s u . 

P r o v e n a n t d e la v e n te d u D r M è n e . n° 1045. 

54 -Inro à coulisse, enferm ant Irois tiroirs. 11 est en forme de pochette, en 

bois naturel décoré en relief de laques d &apos;or et d &apos;arg e n t et de laque rouge. 

Bourse, gourde et maillet. 

C a c h e t : K w a n R its u o ) . 

55 -Boite à tabac, en bois naturel décoré au laque d &apos;or et orné d &apos;incrusta 
tions de poterie et de nacre. 

S eau et ustensiles divers. 

C a c h e t : K w a n ( R its u o ) . 

I n s c r i p t i o n : M ille b o n n e s g é n é r a t i o n s . 

56 -Inro à trois cases, en laque noir ro-iro, en form e de bâton d &apos;encre de 

Chine, sculpté sur une face de caractères et d &apos;attrib u ts, et sur l&apos;autre 

décoré au laque d &apos;or et o rn é d &apos;incrustations de poterie et de nacre. 

H ibou perché sur une branche d &apos;arbre. 

S i g n é : H a n z a n . 

C a c h e t : G o sh a . 

A r t i s t e g u i f u t le p l u s c é lè b r e d e s c o n c u r r e n t s d e R i t s u o . E l è v e d u p o t i e r Y o s e i. X V I P -X V 1 1 P siè c le . 


1 &apos; 2 

COLLECTION CORBIN. 

-Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en relief de laques d &apos;or 
et d&apos;argent et de laque rouge et orné d&apos;incrustations de poterie. 
Casque et cuirasse, arc et flèches dans leur carquois. 

S ig n é : H a n z a n . 

Cachet G o sh a. 

P r o v e n a n t d e la v en te lie h ren s II I, n° 1541. 

-Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en léger relief de laque 
d&apos;or et orné d &apos;incrustations de laque rouge, de nacre, de poterie et de 
malachite. 
Poissons et nénuphars. 

S ig n é . H a n z a u . 

C achet M o ch iz u k i. 

-Inro à deux cases, en laque noir ro-iro. décoré en relief de laque d&apos;or et 
de laque rouge et orné d&apos;incrustations de nacre et de corne teinte. 
Oiseau perché sur une branche fleurie, chargée d&apos;un fruit entrouvert. 

S ig n é : C h o k ei. 

A r tis te q u i tr a v a illa à la fin d u X V I I I e s iè c le , d a n s le s ty le de R ils u o : il fu t a u s si u n c ise le u r de n e lsu k e . 

00 -Inro cylindrique, à quatre cases, en laque brun imitant l&apos;écaille, décoré 
au laque d&apos;or et orné d &apos;incrustations de nacre. 
Petits personnages halant une barque. X Y II-X V III siècle. 

61 -Inro à trois cases, en kin-ji-nuri décoré aux laques d&apos;or et d &apos;argent et 
orné en incrustations de shakudo, shibuichi et or. 

Sennin assis sous un pin, créant de son souffle un petit personnage. 
XV IIIe siècle. -Reproduction, pl. VI. 

62 -Inro-boite à tabac, à deux compartiments, en bois naturel décoré en 
haut-relief aux laques d&apos;or et d&apos;argent et au laque rouge et orné d&apos;incrus 
tations de nacre. 

Sur une face llotei, son éventail à la main; sur l&apos;autre un cheval lourde 
m ent chargé. 

Coulant en ivoire représentant un singe. Porte-pipette en bois, en 
manière de netsuke, représentant un poisson et pipette en jonc cl en 
bronze. XVIIIe siècle. 

-Inro à trois cases, décoré aux laques d &apos;or et d&apos;argent et orné d&apos;incrusta 
tions de nacre et de poterie. 

Petits personnages assis près d&apos;un char de princesse. Deux serviteurs 
balayent les feuilles d &apos;érable. XVIIIe siècle. 

P ro v e n a n t de la vente B e h ren s III. n° 1233, re p r o d u it, pl. 411. 


•m m * 

Hl 

. 

PLANCHE 11 

INRO. 

13 

64 -Inro à trois cases, eil tame-nuri, décoré aux laques d&apos;or et d &apos;argent et 
orné d &apos;incrustations de nacre et de plomb. 
Pêcheur dans sa barque. XVIIIe siècle. -Reproduction, pl. V. 

P rovenant de la vente B ehrens / / / , n° 10f&gt;7, re p ro d u it, pl. 51. 

65 -Inro à trois cases, en shu-nuri, décoré en relief de laque brun, de laque 
noir et de laque d&apos;or. 
Paysanne tirant par sa longe un boeuf sur le dos duquel est assis un 
petit enfant. XVIII&quot; siècle. 

66 -Inro à cinq cases, en laque noir ro-iro, décoré au laque rouge et orné 

d&apos;incrustations de plomb. 
Éléphant et son cornac. XVIIIe siècle. 

67 -Inro à trois cases, en kin-ji-nuri, décoré au laque d&apos;or et orné d incrus 
tations de nacre e td étain. 
Bambous, cigogne et porc-épic. XV IIIe siècle. 

P rovenant de ta vente Behrens / / / , n° 1134. 

68 -Inro à quatre cases en laque noir ro-iro, décoré au laque d &apos;or et au laque 
brun-rouge et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Petits personnages halant une barque sous les pins. XVIIIe siècle. 

6!) -Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré au laque d&apos;or et orné 
d &apos;incrustations de nacre et de plomb. 
Le poète Toba sur sa mule. Au revers liges de bambou. X V III&quot; siècle. 

P rovenant de la vente B ehrens / / / , n° 1211), re p ro d u it, pl. 53. 

7(1 -Inro à cinq cases en laque noir ro-iro, décoré en iroye-togidashi : or, 
argent, rouge et noir. 
Jeunes chiens jouant dans les prèles. XVIIIe siècle. 

In scrip tio n : F a it d &apos;a p r è s S hunsho. 

P rovenant de la vente A rth u r I la y , n° 407. 

71 -Inro à quatre cases, en bois naturel gravé d&apos;un décor de lleurs et 
d &apos;oiseaux. 11 est recouvert d &apos;un étui en laque blanc, décoré aux laques d&apos;or 
et d&apos;argent et au laque rouge. 
Store à demi déroulé, laissant apercevoir le croissant de la lune. Au 
revers une biwa. XVIIIe siècle. -Reproduction, pl. V. 

72 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri frotté, décoré au laque d &apos;or et orné 
d &apos;incrustations de nacre et de plomb. 
Oiseau et papillons. XVIIIe siècle. 

P rovenant de la vente B ehrens, n° 1417. 

4 


14 

CO L L EC T IO N CO R B IN . 

75 -Inro à deux cases, en kin-ji-nuri frotté, décoré en relief de laques d &apos;or et 
d &apos;argent et de laque rouge, et orné d &apos;incrustations de nacre. 
Singe et lapin jouant au jeu de « kubihiki ». XVIIIe siècle. 

74 -Inro à quatre cases, les faces ornées de deux plaq ues d&apos;écaille ciselée à 
traces de laque d&apos;or. 
Personnages sous les pins près d&apos;une m aisonnette. XVIIIe siècle. 

75 -Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré aux laques d &apos;or et 
d&apos;argent et au laque rouge et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Papillons et libellule. XVIII0 siècle. 

P rovenant de la vente du D&apos; Mène, n° 1095. 

76 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré au laque d&apos;argent et orné 
d&apos;incrustations de nacre. 
Bananiers et branches fleuries. XVIIIe siècle. 

P rovenant de la vente Behrens III, n° 1370. 

77 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré au laque d&apos;or et au laque 
rouge. 
Pont au milieu des pins. XVIIIe siècle. 

78 -Inro à trois cases, en laque somada, orné en incrustations de nacre poly 
chrome. 
Cavaliers et leurs serviteurs dans un décor champêtre. XVIIIe siècle. 

P rovenant de la vente Behrens II, n° 741, re p ro d u it, pl. 38. 

70 --Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré au laque d&apos;or et orné 
d &apos;incrustations de corne, de nacre et d&apos;étain. 
Cigales dans des feuilles de vigne. 

Signé : T atsu k i T akam asu. 

Les T a tsu ki ont fabriqué des laques, du xvii* au xix&apos; siècle. 

80 -Inro à deux cases, en nashi-ji-nuri, décoré en iroye-togidashi : or, argent, 
rouge et noir, et en sumiye-togidaslxi. 
Jeunes nobles et leurs amies goûtant sous des cerisiers en fleurs. Au 
revers, troupe joyeuse rentrant au crépuscule. 

Signé T a tsu k i T akam asu. 

81 -Inro à quatre cases, en laque brun noir, décoré au laque d&apos;or et au laque 
rouge. 

Décor de tiges fleuries. XVIII&apos; siècle. 

INRO. 

15 

82 -Inro à une case, en forme de pochette, en laque noir ro-iro, décoré au 
laque d &apos;o ret orné en incrustations d &apos;ivoire, de corne et de malachite. 
Hérons au bord des flots. XVIIIe siècle. 

85 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en relief de laque brun et 
orné en incrustations d &apos;écaille, de sentoku, de shakudo et d &apos;or. 
Personnage s&apos;abritant de l&apos;orage sous un vaste parasol. XVIIIe siècle. 

84 -Inro à trois cases, en laque noir ro-iro, décoréen léger relief de laques 
d&apos;or et d&apos;argent et de laque rouge et orné d &apos;incrustations de plomb. 
Pêcheurs dans sa barque au milieu des roseaux. XVIIIe siècle. 

85 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en médaillons, au laque d&apos;or 
et au laque brun et orné d &apos;incrustations de nacre et de corne teintée. 
Fleurs et oiseaux. 

S ig n é : K ogyokusai. 

A rtiste de la fin d u will* siècle q u i f u t aussi u n habile sculpteur de netsuke. 

86 -Inro à quatre cases, en nashi et gyobu-nashi-ji-nuri, décoré en relief de 
laque d &apos;or et orné d&apos;incrustations de plomb et de nacre. 
Eléphants sous les pins. 

S ig n é : K ogyokusai. 

P rovenant de la vente Behrens I II, n° 1492. 

87 -Inro à quatre cases en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laque d or et 

de laque noir. 
Shoki terrassant un oni. XVIIIe siècle. 

88 -Inro à trois cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laque d&apos;or, 
de laque vert, de laque rouge et de laque noir. 
Jeune femme tissant un obi. 

S ig n é . Korna K yuhaku. 

D euxièm e a rtiste d u nom , connu aussi sous celui de K yu zo III. M ort en 1777. 

89 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré aux laques d&apos;or et d&apos;argent et 
orné d&apos;une incrustation de feuille d &apos;or. 
Cigogne survolant les flots de la mer où s&apos;enlonce le disque du soleil 

couchant. 

S ig n é : Koma K iyuhaku. d&apos;a p r è s H ogen Y usei. 

P rovenant de la vente Behrens II, n° 576. 


16 

COLLECTION CORBIN. 

90 -Inro à quatre cases, en seishitsu-nuri, décoré en léger relief de laque 
d &apos;or et de laque rouge. 
Pièces d&apos;armure, masque et éventail de guerre. 

In scrip tio n : Oda N o b u n ag a K azura no su k e p o s s é d a it ceci. 

Netsuke en bois laqué or, rouge et vert, représentant un casque. 

Signé : Koma K yuhaku. 

01 -Inro à quatre cases, en gyobu-naslii-ji-nuri, décoré en relief de laque 
blanc, de laque rouge et de laque d&apos;or et orné ^d&apos;incrustations de nacre et 
d &apos;étain. 
Pivoines en fleurs. 

Signé : Koma K yoryu. 

A rtiste de la fa m ille K om a n u i tra v a illa it à la fin du x v n r siècle. 

Provenant de la vente B ehrens 111, n° 1516. 

-Inro à trois cases, en bois naturel décoré en léger relief aux laques d&apos;or 
et d&apos;argent, au laque brun et au laque noir. 
Décor des cent chevaux. 

Signé : Koma K oryusai. 

Provenant de la vente B ehrens l l f n° 1478. 

-Inro à quatre cases, en mura-nashi-ji-nuri, décoré en relief de laques d&apos;or 
et d&apos;argent et de laque rouge. 
Deux oni jouant avec Asahina Saburo au jeu de « kubihiki ». 

Signé : Kom a K oryu. 

P rovenant de la vente Behrens I I I , n° 1418. 

-Inro à trois cases, en mura-nashi-ji et nashi-ji-nuri, décoré aux laques 
d&apos;or et d&apos;argent et au laque rouge. 
Langoustes sur un rocher balayé par les vagues. -Reproduction, pl. VI. 

Signé : K w ansai. 

95 -Inro à quatre cases, en fundame nashi-ji-nuri, décoré en relief de laques 
d &apos;or et d&apos;argent et de laques rouge et noir. 
Kushinada llirne, la fille du roi de Izumo se cachant la figure pour ne pas 
voir le terrible com bat que livre Susanoo no Mikoto au dragon à huit 
têtes. 

Signé : K w ansai. 

P rovenant de la vente A rth u r K a y , n&quot; 

Oli -Inro à trois cases, en mura-nashi-ji-nuri, décoré au laque d&apos;or et au laque 
rouge et orné d &apos;incrustations de shakudo, de bronze, d &apos;or et d&apos;argent. 
Sur une face un éventail offrant des cailles dans les herbes, sur l&apos;autre 
une cage où volent des lucioles. 

Signé : Koma Y asuaki. 


INHO. 

17 

-Inro à deux cases, eu laque noir ro-iro, décoré en iroye-togidashi : or et 
argent et orné d&apos;incrustations en galuchat. 
Salamandre. 

S ig n é : Koma Yasuaki. 

P r o v e n a n t d e l à v e n te B e h ren s II I, n° 1458. 

-Inro à trois cases, en rogin-nuri, décoré en iroye-logidaslii : noir, argent 
et or. 

Hirondelles survolant les flots de la mer. -Reproduction, pl. I\ \ 

S ig n é : Koma Yasunori. 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h re n s III. n° 1529. 

-Inro à quatre cases, en inura-nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laque 
d&apos;or. 
Chevaux. 

S ig n é : Koma Yasunari. 

-Inro A trois cases, en bois naturel, décoré en léger relief aux laques 
d&apos;or et d&apos;argent, au laque noir et au laque rouge. 
Trois acteurs dont l&apos;un porte un masque de singe. 

S ig n é : Koma Bunsai. 

101 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré aux laques d&apos;or et d &apos;argent 
et orné d&apos;incrustations d&apos;écaille. 
Serpent enroulé au tronc d &apos;un arbre, fascinant une grenouille. 

S ig n é : Korna Ryusei. 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h ren s II I. n° 11(»8, r e p r o d u it, pl. 51. 

-Inro à trois cases, en laque noir ro-iro, décoré en iroye togidashi : rouge, 
or et argent. 
Décor de feuilles. 

S ig n é : Koma Sadahide. 

105 
Inro il quatre cases, en kiu-ji-nuri, décoré en relief de laques d &apos;or el 
d &apos;argent et orné d&apos;incrustations de shakudo et de bronze doré. 
Cavaliers galopant. 

S ig n é : Koma Sozan. 

Cachet 
Mototoshi. 

-Inro à trois cases, en laque noir ro-iro et kin-ji-nuri, décoré aux laques 
d &apos;or de différentes teintes. 
Carte du Japon, divisée en provinces. 

S ig n é : Koma. 


18 

o o u .K frno N o o r b in . 

105 -Inro à quatre cases, en laque b run clair im itant l&apos;écaille, orné d&apos;incrus 

tations de nacre. 
Papillon dans les herbes. X V IIIe siècle. 

P r o v e n a n t f l e l a v e n te B e h r e n s l / l , n° 12*28. 

|0ti -Inro à trois cases, en bois naturel décoré en relief aux laques d &apos;or et 

d &apos;arg en t cl au laque b run et orné d &apos;in cru statio n s de bronze. 

Cerf sous un sapin, au p rès d&apos;une lanterne de tem ple. X \ III&apos; siècle. 

P r o v e n a n t d e la v e n te A r t h u r K a y . n° 755. 

107 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d &apos;or 

et d &apos;a rg e n l. 
Bataille d &apos;oni cl scènes guerrières. X V IIIe siècle. 

108 -Inro à quatre cases, en form e d&apos;une cage d&apos;oiseau. Il est en laque noir 

ro-iro décoré au laque d &apos;or et d &apos;arg en t, au laque vert et au laque rouge el 

orné d &apos;incrustations de nacre. 

G rillon et sauterelle dans un feuillage, derrière des barreaux. 

S i g n é : J ir y u s a i M u n e t s u r a . 

P r o v e n a n t d e la v e n te A r t h u r K a y , ri&quot; Ii84. 

100 -Inro à Irois cases, en ivoire, décoré au laque d&apos;or et incrusté de corail, 

de corne et de pierres. 

O iseaux et tiges Henries. 

S ig n é : S h ib a y a m a 

1 r s S h i b a y a m a s e s o n t d i s t i n g u é s a u x v iii* s iè c le p a r le u r s t r a v a u x d &apos;i n c r u s t a t i o n . 

N etsuke kagam i-buta de type analogue. P erro q u et sur un rocher. 

110 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré au laque brun, el orné 

d &apos;incrustations de bronze doré et de nacre. 

Singe el boeufs. 

P r o v e n a n t d e lu v e n te H n e k s h a w , n° 513. 

111 -Inro ii trois cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d &apos;or 
et d &apos;argent. 

Gavalier traversant un lorrent encaissé entre les rochers, sous des pins. 
XVII Ie siècle. 

112 
Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laques 
d&apos;or cl d &apos;argenl et de laque rouge. 

I roupe de singes dans les rochers el sur les arbres, au bord d&apos;une 
cascade. 

S ig n e 
T a n s h o s a i. 

INRO. 
19 

115 -Inro à trois cases, en kin-ji-nuri, décoré aux laques d&apos;o r et d&apos;argent et 

au laque noir. 
D écor des cent chevaux. XVI111 &apos; siècle. 

N i 
Inro à trois cases, en nashi-ji-nuri, d an s un étui en laque noir ro-iro 

incrusté d&apos;or, d &apos;argent et de shibuichi. 
Décor de deux écrans ciselés, l&apos;un de personnages, l&apos;autre d &apos;un tigre dans 

les bam bous. 

L es i n c r u s t a t i o n s s ig n e r s : S o m iu 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e ltr e n s I I . i r 1054, r e p r o d u i t pl. 47. 

11h -Inro ;i cinq cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d &apos;or 

et d &apos;argent. 

T roupeau de chevaux sous les cerisiers en Heurs. 

s i g n é : M a s a s h ig e . 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I , 11&quot; 1052. 

1 io -Inro à q uatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en léger relief de laques 
d &apos;or et d&apos;argent et de laque rouge. 
Sennin et enfant dans la cam pagne. Au revers, une cascade dans les 

rochers. X V IIIe siècle. 

I 17 
Inro à quatre cases, en laque soraada, orné en incrustations de nacre 

polychrom e. 
P ay sa g e de tem ples au bord de la mer, anim é de nom breux petits person 

nages. X V IIIe siècle. 

118 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en relief de laques d &apos;or et 

d &apos;arg en t et de laque rouge. 
Couple de faisans dans les rochers, près d un ruisseau, sous des cerisiers 

en fleurs. 

S i g n é : J o o . 

11!) -Inro à quatre cases, en laque brun-noir, décoré aux laques beige, rouge, 

b run et vert. 
C avaliers tartares ch a ssa n t dans les rizières. X V IIIe siècle. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I , n° 5 3 9 , r e p r o d u i t , p l. 30. 

120 -Inro à deux cases, en laque no ir ro-iro et nashi-ji-nuri, décoré en iroye-

to g id ash i : or, arg en t et noir. 
Hotei et m anzai dansant. X V IIIe siècle. 


20 

C O L L E C T IO N C O R B IN . 

121 -lnro à quatre cases, en ro-gin-nuri, décoré en iroye-togidashi : or, argent, 
rouge cl noir. 
Musiciens et danseuse. 

S ig n é 
K o g w a n 

122 -lnro a &lt;|iialre cases, en kin-ji-nuri, décoré en relief de laque d &apos;or et de 

laque noir. 
Deux cigognes dans les bambous. Au revers, Fukurokuju assis, dans un 
décor en forme de gourde. A VIIIe siècle. 

125 -lnro à quatre cases, en lame-nuri imitant le cuir, orné en haut-relief de 
laque brun et de bronze. 
Serpent m enaçant un oiseau qui s&apos;envole. 

S ig n é : T o s h ih id e . 

124 -lnro à quatre cases, en laque kam akura, rouge el noir. 
Pivoines en fleurs. XVIIIe siècle. 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h ren s III, n° 1632. 

125 -lnro à trois cases, en bois naturel, décoré au laque d&apos;or et orné en incrus 
tations de shibuichi et de sbakudo. 
Perroquet, chat et poisson. XVIII&apos; siècle. 

126 -lnro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laques 
d &apos;or et d &apos;argent et de laques rouge, vert et noir. 
Barque chargée de nombreux passagers. 

S ig n é . H e is e n s a i. 

127 -lnro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en iroye-togidashi : 
or, argent, rouge et vert. 
La figure de Daruma sortant d &apos;un kakemono, pour lire un makimono 
que déroule une jeune tille assise à terre. XVIIIe siècle. 

128 -lnro à trois cases en laque noir ro-iro, décoré en iroye-togidashi : or, 
argent, rouge et vert. 
Deux couples sous les cerisiers en fleurs. L&apos;une des femmes accroche à 
une branche un « tanzaku ». 

S ig n é : T o u n d o R y o g o k u sa i. 

P r o v e n a n t de La v e n te A r th u r K a y , n° &apos;220. 

129 -lnro à cinq cases, en nashi-ji-nuri, décoré aux laque d&apos;or et d &apos;argent. 
Homme, femme et enfant, devant un « torii », au milieu des sapins. 

P ro v en a n t de la ven te B ehrens II, n° 8(i&apos;.î. 

1 

« 
MB I I Jl IJ 

INRO. 

21 

1 3 0 -lnro à trois cases, en laque noir ro-iro, décoré en reliel de laque d&apos;or 
et de laque rouge et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Coq, poule et poussins sous les bambous. XVIIIe siècle. 

131 -lnro à trois cases, en kin-ji-nuri, décoré aux laques d&apos;or et d argent et au 

laque noir. 
Aigle perché sur une branche de pin au-dessus du nid où sont ses trois 

aiglons. -Reproduction, pl. IV. 

S ig n é : S h u n s h o . 

X o m p o r té p a r u n e lo n g u e s é r ie d &apos;a r tis te s la q u e u r s ; la l a m ille f u t / o ndée a u c o m m e n c e m e n t d u 

xvii0 siècle. 

152 
lnro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en iroye-togidashi : or, 

argent, rouge et noir. 
Barque chargée de nombreux voyageurs, rem ontant le courant, halée des 

deux rives. 

S ig n é . S h u n s h o . 

155 -lnro à quatre cases, en ro-gin-nuri, décoré en iroye-togidashi : or, argent 

et noir. 
Couple de canards mandarins, dans les lotus. Reproduction, pl. 11 . 

S ig n é : K w a n s h o s a i. 

Les K w a n s h o s a i fo r m e n t u n e &apos;célèbre fa m ille de la q u e u rs q u i tr a v a illè r e n t a u x v n r et a u xixr siè c le , 
le p lu s s o u v e n t d a n s la p r o v in c e d &apos;A w a . T o u s les m e m b re s p o r tè r e n t le n o m de lo y o . 

15 4 -lnro à trois cases, en kin-ji-nuri, décoré en sumiye-togidashi. 
Dragon dans les nuages. 

S ig n é : K w a n s h o s a i d &apos;a p r è s u n d e s s i n d e H o g e n E is e n . 

1 5 5 . -inro 5 une case, en bois naturel, décoré au laque d &apos;or, au laque brun, 
au laque vert et au laque noir et orné d&apos;incrustations de shibuichi, cuivre 

rouge, senloku et nacre. 
Tengu, tenant un lapin par les oreilles et s&apos;élançant du haut d&apos;un pin. 

S ig n é : T oyo. 

1 5 6 -lnro à trois cases, en nashi-ji et yasu-riko nashi-ji-nuri, décoré aux 
laques&apos; d &apos;or et d&apos;argent et aux laques rouge et noir et orné d &apos;incrustations 

de nacre. 
Asazuma Fune en barque sous les saules pleureurs, un éventail d &apos;une 
main, un tsuzumi de l&apos;autre. -Reproduction, pl. VI. 

P r o v e n a n t de la v en te A r th u r K a y , 11&quot; 69ü. 

S ig n é : K w a n s h o s a i Toyo 


22 

COLLECTION CORBIN 

157 -Inro à deux cases, en kin-ji-nuri, décoré en sum iye-togidashi. 

C orbeaux perchés su r un arbre. --R eproduction, p l. VI. 

s ig n é : K w a n s h o s a i. 

158 -lnro à deux cases, en nashi-ji-nuri, décoré en iroye-togidashi : or, argent, 

rouge et noir. 

Couple de rossignols sur une b ranche fleurie. 

S ig n é : T oyo. 

15!) -Inro il Irois cases, en inura-nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laques 
d &apos;or et d &apos;arg en t et de laque rouge. 

Coq, poule et poussins. 

S ig n é : K w a n s h o s a i. 

In s c r ip tio n : F a it d a p r è s H o g e n E ise n . 

C achet : K o sai. 

1&apos;r o v e n a n l &lt;lc la ven te B e h ren s II, i r 1124. 

140 -lnro à trois cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d &apos;or 

et d &apos;arg e n t et de laque rouge. 

F aisan au m ilieu de tiges fleuries. 

s ig n é : K w a n s h o s a i. 

141 
Inro ii q uatre cases, en laque noir ro-iro, décoré aux laques d&apos;or et 
d &apos;argent. 

C igognes dans les n én u p h ars. 

S ig n é : T o ju . 

A r tis te des K w a n s h o s a i. 

1 VI -lnro à q uatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en relief de laques d&apos;or et 
d &apos;argent. 

T roupe de cavaliers descendant un chem in encaissé entre de hautes 
collines. X V III1 siècle. 

145 -Inro à quatre cases, en m ura-naslii-ji-nuri, décoré en léger relief de 

laques d &apos;or et d &apos;arg e n t et de laque brun. 

D eux chevaux sous les pins. XYIIF siècle. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B ehrens 111, n° 172d. 

144 -Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en léger relief de laques 
d &apos;o r et d &apos;argent. 

F aucon perché sur la b ran ch e d &apos;un cerisier fleuri, surveillant le vol d&apos;un 
oiseau. 

S ig n é : G y o k k isa i H ozan. 

IN R O . 
23 

145 -Inro à quatre cases, en tsui-koku-nuri, décoré nu laque d or. 

Sur une face, araignée dans sa toile au -d essu s des chrysanthèm es, sur 

l&apos;autre, deux petits paysages. X V IIIesiècle. 

P r o v e n a n t tic la vente B e h re n s III, n° 1163, r e p r o d u it, pl. ;&gt;l. 

146 -ln ro à trois cases, en bois naturel décoré en nashi-ji-nuri rehaussé de 

laque d &apos;or d&apos;un double en cad rem en t offrant deux m édaillons 

T igre dans les bam b o u s et d ragons dans les nuages. 

S ig n é : S h o s a i. 

A r tis te de la fa m ille S h ir a g a m a g u i im ita s a u v e n t Y a m a m o to S h u n s h o . F in d u xvm e siècle. 

147 -Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en iroye-togidasbi : or, 

argent, rouge et vert. 
A ssem blée de jeu n es fem m es prenant le thé, a d m iran t des kakem ono et 

écrivant des lettres. XVI1F siècle. 

1 4 8 -lnro à q uatre cases, en laque noir ro-iro, décoré aux laques d &apos;or et 

d &apos;argent. 

Pivoines en fleurs. 

S ig n é : K o am i N a g a c h ik a . 

L e s K o a m i fo r m e n t r u n e des p lu s célèbres fa m ille s de la q u e u rs d u J a p o n . L e u r o rig in e r e m o n te a u 

xve siècle. 

P r o v e n a n t de la v en te B e h ren s I I I . n° 1466. 

149 -lnro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré aux laques d &apos;or et d &apos;argent 

et au laque rouge. 
Singes arm és de goliei g ard a n t les chevaux sacrés. 

150 -Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré au laque d &apos;or et orné 

d &apos;incrustations de nacre. 
Cerf dans un taillis. 

S ig n é : S h ib u y a . 

P r o v e n a n t de la v en te d u D&apos; M èn e , n° 1047. 

151 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d &apos;or 
et d &apos;arg en t et de laque noir, et orné d&apos;incrustations d &apos;ivoire. 

Yebisu et D aikoku. X V IIIe siècle. 

152 -lnro à quatre cases, en shu-nuri, décoré en léger relief de laques d &apos;or 

et d &apos;argent et de laque noir. 
Veilleurs de tem ple, une lanterne à la m ain, s &apos;ab ritan t de l&apos;orage sous un 

vaste parasol. 

S ig n é ; Jo h o . 


■ . ï .J L &apos;_ M U L * -L ---------.■-I J » ? . 

&apos; 24 
C O L L E C T IO N CO R B IN . 

155 -Inro à quatre cases, en laque noir pailleté d &apos;or, décoré en iroye-togidashi : 
or, argent et rouge. 
Branches de pins devant le disque du soleil. 

S ig n é : I p p o s a i. 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h ren s I I I , n° 1540. 

154 -lnro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d &apos;or 
et d&apos;argent et orné d&apos;incrustations d &apos;ivoire. 
Deux acteurs dans une scène légendaire, l&apos;un d&apos;eux déguisé en shojo. 

S ig n é : K o sa i. 

155 -Inro à six cases, en tsui-shu-nuri. 

Pivoines en fleurs dans leur feuillage. XVIII&quot; siècle. 

-lnro à trois cases, imitant une gerbe d&apos;épis. Il est décoré de laque 
d&apos;or et d &apos;argenl. 

Insectes courant sur les tiges assemblées. XVIIIe siècle. 

P r o v e n a n t de la v en te B e h re n s III. n° 11G4, r e p r o d u it, pl. 5?. 

-Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoréen haut-relief de laques 
d or et d&apos;argenl cl de laques rouge el brun, el orné d &apos;incrustations de 
nacre et de corne de cerf. 

Oie endormie dans les roseaux; au fond, le disque du soleil. 

C achet : K ei. 

-Boite à tabac en bois naturel, ornée d&apos;incrustations de corne, de poterie 
et de sentoku. 
Fleurs et poissons. XV IIIe siècle. 

In s c r ip tio n s P ê c h e u r s à la lig n e . 

150 -Inro à quatre cases, en mura-nashi-ji-nuri, décoré aux laques d &apos;or et 
d&apos;argent et au laque rouge. 
Paysanne endormie près d&apos;une corbeille de (leurs. 

S ig n é . S h in s e n . 

160 -Inro à quatre cases, en laque noir poudré d &apos;or, décoré en léger relief de 
laque d &apos;or. 

Chiens dans les pivoines. XVJII* siècle. 

161 
Inro à trois cases, en laque noir ro-iro, décoré aux laques d &apos;or et 
d&apos;argent, au laque noir et au laque rouge. 

Scène historique : Cavalier échappant à son ennemi en traversant les Ilots. 

S ig n é : In a g a w a . 

Cachet : G aku. 

N o m d &apos;u n e fa m ille rie la q n en rs an.r X I I I I &apos; cl X I X &apos; siècles. 


133 

98 

193 
131 

IN HO. 
25 

llj-2 -| uro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré aux laques d or etd argent. 
Sanglier baugé dans les herbes fleuries, sous le disque de la lune. 

XVIII&apos; siècle. 

P rovenant de la vente Behrens III , n° 1760, re p ro d u it, pl. 57. 

153 -inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en iroye-togidashi : or 

argent, rouge, vert et jaune. 
Embarquement d&apos;un cheval diflicilc, sur une barque déjà chargée de nom 

breux passagers. -Reproduction, pl. VI. 

Signé : T o y o h ara H ojun. 

104 -inro à deux cases, en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d or et 

d&apos;argent. 
Oiseau volant en vue du Fujiyama. -Reproduction pl. I/. 

S ig n é : N obu sad a. 

Cachet : Boku. 

1(55 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri frotté, décoré aux laques d&apos;or et d&apos;argent 

et au laque rouge. 
Groupe de trois singes. XVIII&apos; siècle. -Reproduction p l. V. 

100 -inro ii trois cases, en laque noir ro-iro, décoré au laque d &apos;or et au laque 

rouge et orné d &apos;incrustations de feuilles d&apos;or. 
Dragon dans les nuages. XVIIIe siècle. 

107 -[nro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en iroye-togidashi : blanc, noir, 

or, argent et rouge. 
Samurai, un faucon au poing et jeune femme admirant des papillons. 

XVIIIe siècle. 

1GS -Inro à une case, en forme de boeuf couché. Il est en seishitsu-nuri, 

(laque vert) décoré au laque noir -Reproduction pl. 1 I. 

Signe : G yokuchido. 

Provenant de la vente Behrens III, n° 1259. 

109 -inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d or 

cL d&apos;argent, de laque noir cl de laque rouge. 
Daimyo à cheval, le faucon au poing, partant à la chasse, accompagné de 

deux serviteurs et d&apos;un chien. 

Signé : K ajik aw a B un ry u sai. 

Les K a jika w a fo rm èren t une fa m ille de laqueurs, qui donna de nom b reu x a rtistes du .XVIIe a u 

XIXe siècle. 


-Inro à trois cases, en laque noir ro-iro, décoré aux laques d&apos;or et d&apos;argent 
et aux laques rouge et vert 
Coq, poules et poussins dans les chrysanthèmes. 

Signé : B unryu (K ajikaw a B u n ryu sa i.) 

Pi ovenant de la vente B ehrens II, n° r»5î), re produit pl. &apos; .il. 

-Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en léger relief de laque 
d&apos;or, et orné d&apos;incrustations d&apos;ivoire, de nacre et de feuilles d&apos;or. 
Fukurokuju et son cerf. 

Signé : K ajik aw a. 

172 -Inro à trois cases, en laque noir poudré d&apos;or, décoré aux laques d&apos;or et 
d&apos;argent et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Courtisan, abrité sous un parasol, admirant une grenouille qui s&apos;efforce 
d&apos;atteindre en sautant la branche tombante d&apos;un saule. 

Signé : K ajikaw a. 

-Inro à quatre cases en laque noir poudré d&apos;or, décoré aux laques d&apos;or et 
d&apos;argent, au laque rouge et au laque verl. 
Les Rokkasen : six poètes célèbres du Japon. 

Signé : K ajikaw a. 

-Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d&apos;or et 
d&apos;argent. 
Corbeilles fleuries, théière et écritoire. 

S ig n é : K ajikaw a. 

-Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro et nashi-ji-nuri, décoré au laque 
d&apos;or et d&apos;argent et orné d&apos;incrustations de shakudo et de bronze doré. 
Samurai écrivant au pinceau sur le tronc d&apos;un arbre. 

Signé : K ajikaw a. 

-Inro ù cinq cases, en laque noir ro-iro, décoré au laque d&apos;or. 
Pins au bord d&apos;un torrent, dans un paysage de collines d&apos;où tombe une 
cascade. 

Signé : K ajikaw a. 

-Inro à quatre cases, en fundama-nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de 
laques d&apos;or et d&apos;argent. 
Dragon dans les flots, en vue du Fujiyama, sous un vol de cigognes. 

Signé : K ajik aw a H id e ta k a . 

INRO. 
27 

17S -Inro à cinq cases, en laque noir ro-iro, poudré d&apos;or, décoré en relief 
de laques d&apos;or et d&apos;argent. 
Shoki menaçant, debout sur un pont, surveillant trois oni. 

Signé ■ ■ K ajikaw a. 

170 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laque d&apos;or 
et de laque brun. 
Dans un décor de pins,un chasseur, armé do l&apos;arc, interroge deux person 
nages accroupis près d&apos;un coffre. 

S ig n é : K ajik aw a. 

480 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en relief de laque d&apos;or. 
Maisonnettes sous les pins, dans un paysage de collines au bord d&apos;un lac. 

S ig n é : K ajikaw a. 

P ro ven a n t de la vente Behrens III. n° 1220, rep ro d u it pl. 53. 

181 -Inro à cinq cases, en kin-ji et nashi-ji-nuri, décoré en relief de laques 
d&apos;or et d&apos;argent. 
Temples au bord de la mer, dans un paysage de rochers, au pied de 
hautes collines. XVIIIe siècle. 

182 -Inro a quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré au laque d&apos;or, au laque 
vert et au laque rouge, et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Libellule sur une tige de bambou. XVIIIe siècle. 

P ro ven a n t de la vente llelirens HI. n° 1434, pl 55. 

185 -Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré aux laques d&apos;or et 
d&apos;argent et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Philosophes sous les pins et les saules pleureurs. 

S ig n é : Y am ada Jo k a sa i. 

Cachet : Y asu n ari. 

I.es Y a m ada fo rm e n t une longue suite d&apos;a rtistes g u i tous portèrent a u x s v n r et xi\° siècles le nom 
de Jokasai. 

P rovenant de la vente Behrens III, n&quot; 1579. 

184 -Inro à quatre cases, en mura-nashi-ji-nuri, décoré en relief de laques 
d&apos;or et d&apos;argent et de laques noir et rouge, et orné d&apos;incrustations de 
nacre. 
Couple de cigognes sous les bambous. -Reproduction, pl. I /. 

S ig n é Y am ada Jo k a. 

P rovenant de la vente Behrens I II , »° 1016. 


28 

COLLECTION CORBIN. 

185 -Inro à trois cases, en laque noir ro-iro, décoré au laque rouge, au laque 
d&apos;or et au laque d&apos;argent. 
Store baisse, laissant apercevoir au revers un vol de lucioles dans la 

nuit. 

S ig n é : J o k a . 

186 -Inro à trois cases, en kin-ji-nuri, décoré en sumiye-togidashi. 
Couple de singes sur un rocher au bord des flots. -Reproduction, pl. II. 

S ig n é : J o k a s a i. 

P r o v e n a n t de la v e n te B ehrens / / , n° 579. 

187 -Inro à quatre cases, en mura-nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de 
laques d&apos;or et d&apos;argent. 
Cabane sous les arbres, au bord d&apos;un ruisseau, dans un paysage de col 
lines enveloppée de nuages. 

S ig n é : Y a m a d a J o k a . 

188 
Inro à quatre cases, en ro-gin-nuri, décoré en iroye-togidasbi : or, 
argent, noir. 
Vol de libellules. 

S ig n é : J o k a s a i. 

189 -Inro à cinq cases, en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d&apos;or et 
d &apos;argent. 
Vol de papillons. 

S ig n é : J o k a s a i. 

190 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en iroye-togidasbi : or, 
argent, noir, rouge et blanc. 
Vaisseau et barque, montés par de nombreux petits personnages, 
voguant sur les Ilots. XVIIIe siècle. 

P r o v e n a n t de I n v e n te B ehrens III, n° 1581. 

191 -Inro à quatre cases en tsui-shu-nuri. 
Sage assis et décor de fleurs et de mobilier. XV III&quot; siècle. 

192 -Inro à trois cases, en kin-ji-nuri, décoré au laque d &apos;argent, au laque 
rouge et au laque noir. 
Trois singes illustrant la légende du sambiki-saru. -Reproduction, 
pl. IV. 

S ig n é : S h io m i M a s a sa n e . 

A r tis te d &apos;u n e v ie ille fa m ille de la q u e u rs q u i tr a v a illa it à O saka. 

P r o v e n a n t de la v e n te A r th u r K a y , u° 537. 

INRO. 
29 

195 -Inro à trois cases, en kin-ji-nuri, décoré aux laques d&apos;or et d&apos;argent, et 

aux laques vert et, rouge. 
Paysanne accroupie et endormie sur le rebord de son panier, son boeuf 
couché à côté d&apos;elle. -Reproduction, pl. VI. 

S ig n é : S h io m i M a s a sa n e . 

P ro v e n a n t de la v en te B ehrens / / , n° 017, r e p r o d u it 34. 

191 -Inro ;i quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré au laque blanc et au 

laque d&apos;or. 
Cheval attaché par sa longe au Ironc d&apos;un pin. 

S ig n é -: S h io m i M a s a sa n e . 

195 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré au laque noir et au laque 

rouge. 
Ours et ses deux oursons. 

S ig n é : S h io m i M a s a sa n e 

P ro v e n a n t de la v en te B ehrens III. n° 1523. 

196 -Inro à une case, en laque noir ro-iro, décoré en léger relief de laque 
brun-noir et orné en iroye-togidasbi : or, argent, rouge et noir. 
Deux paysannes chargées de fagots, menant à la laisse un boeuf. 

S ig n é : S h io m i M a s a sa n e . 

P r o v e n a n t de la v en te B ehrens I l f n° 1747. 

197 -Inro à cinq cases, en laque noir ro-iro efkin-ji-nuri, décoré aux laques 
d&apos;or et d&apos;argent et au laque noir. 
Barque chargée de nombreux passagers quittant le rivage. 

S ig n é : S h io m i M a s a sa n e . 

198 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en iroye-togidasbi : or, argent 
et noir. 
Personnage saisissant un énorme rat par la queue. 

S ig n é : S h io m i M a s a s a n e . 

199 -Inro à quatre cases, en forme d &apos;une cage. Il est en laque noir ro-iro, 
décoré aux laques d&apos;or et d&apos;argent et au laque rouge, et orné d &apos;incrustations 
d &apos;argent et de paillettes de nacre. 
Couple de cailles dans une cage. XVIII&quot; siècle. 

P ro v en a n t de la v en te A r th u r K a y , n° 444. 

200 -Inro à quatre cases, en tame et shu-nuri, décoré en relief de laques d &apos;or 
et d&apos;argent et de laques blanc et noir; il est orné d&apos;incrustations de nacre. 
Aigle perché sur un rocher. XVIII&quot; siècle. 


30 

c m . LEI : IION COMBIN&apos;. 

201 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en relief de laques d&apos;or et 
d&apos;argent et de laque noir. 
Tadamori arrêtant le voleur d&apos;huile (légende Abura bozu). 
XYHI&apos;-XI.Y siècle. 

202 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laques d &apos;or 
et d&apos;argent el de laques rouges et or. 

Veilleur de temple, s &apos;abritant sous un parasol et élevant sa lanterne pour 
adm irer un « torii ». 

Sig n é : Yoyusai. 

L a q u eu r de la fa m ille H ara, q u i tra v a illa it à Yedo au com m encem ent du X IX 0 siècle. 

205 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré aux laques d&apos;or et d&apos;argent 
et orné d&apos;incrustations de feuilles d &apos;or el de cuivre rouge. 
Les sept sages dans la forêt de bambous. 

Sigiu&apos; • ■ Yoyusai. 

201 
Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoréen léger relief de laque d&apos;or. 
Tiges fleuries au-dessus d &apos;un ruisseau. 

S ig n é . Komin. 

A rtiste de la fa m ille N a k a ya m a , élève de Yolm sai. 

P rovenant de la vente Cil. Gil/ot et de la rente flehrcns I /l. n° 171(i. 

20a -Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en relief de laques d &apos;or 
et d&apos;argent et de laque rouge. 

Nyo, gardien de temple, résistant à l&apos;attaque d&apos;un guerrier armé d&apos;une 
pique. 

S ig n é : J ito k u s a i G yokuzan. 

A rtiste de la fa m ille des laqueurs i&apos;achibana à Yedo. 

200 -Inro à trois cases, en laque noir ro-iro, décoré en léger relief de laque 
noir. 
Fleurs de chrysanthème. 

Signé : T ao h ib an a Gyokuzan. 

207 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en léger relief de laques 
d&apos;or et d&apos;argent. 
Couple de tigres sous l&apos;orage. 

Signé : H asegaw a S higeyoshi, 

Célèbre laqueur du com m encem ent du xix* siècle. 

Cachet • Shigeyoshi. 

mm 

IN B O . 
31 

208 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré aux laques d&apos;or et d&apos;argent. 
Paysans aux champs, en vue du Fujiyam a. 

S ig n é : H aseg aw a S higeyoshi. 

l&apos;achet : Sei. 

200 -Inro à cinq cases, en laque noir ro-iro, décoré en léger relief de laque 
noir. 

Papillons volant au milieu de tiges de graminées. 

S ig n é : H eseg aw a B isaku. 

Cachet : Bisaku. 

210 -Inro à quatre cases, en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laques 

d&apos;or et d &apos;argent et de laque rouge. 
Faucon attaché sur son perchoir, regardant des oiseaux voletant autour 

de meules de riz. 

S igné : N aoyoshi. 

211 -inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré en relief de laques 
d&apos;or et d &apos;argent et de laques rouge et brun. 
Les Rokkasen, les six poètes célèbres. 

Signé : S h o rits u sa i à l &apos;âge de 67 ans. 

212 -Inro à quatre cases, en laque noir ro-iro, décoré au laque d&apos;or et au laque 
rouge et orné d&apos;incrustations de nacre et d ivoire. 
Éléphant caparaçonné, mené par son cornac. 

S ig n é : K im ura Jik k y o k u . 

P rovenant de la vente Behrens / / , n° 837. 

21&quot;, -Inro cylindrique, à quatre cases, en laque noir ro-iro, orné en incrusta 

tions de bois, de nacre et d &apos;ivoire teinté. 
Ours grim pant à un arbre. 

S ig n é : R aiseki. 

214 -Inro à quatre cases, en nashi-ji-nuri, décoré en relief de laques d&apos;or et 
d&apos;argent et de laque rouge et orné d &apos;incrustations de nacre. 
Oiseau perché sur une tige de chrysanthème en fleur, au milieu des 

rochers, au-dessus d &apos;un courant. 

S ig n é : S h ig eh id e. 

213 -Inro à trois cases en forme de pochette en cuir. 11 est en shu-nuri décoré 
au laque vert, au laque d&apos;or et au laque noir et orné d&apos;incrustations d &apos;argent 

et de bronze. 
Chimères et monnaies anciennes. 

S ig n é : F unyu. 

P rovenant de la vente Behrens I f, n° 451. 


32 

COLLECTION CORBIN. 

210 
Moite ii tabac en bois laqué rouge, sculptée en forme d&apos;un masque de 
démon, les yeux incrustés en verre, les dents en ivoire. 

Le netsuke, en bois laqué rouge, vert et blanc est en forme d &apos;un croco 
dile. 

S ig n é : Y o sh ik iy o . 

BOITES DIVERSES 

217 -Kobako (boite à parfums), de forme rectangulaire, à deux tiroirs, en 
laque tame, le fond pavé de nacre. 11 est décoré en haut relief de laque brun 
et de laque d&apos;or. 

hnfant jouant de la flûte sur le dos d un boeuf, dans la campagne. 
XVII1 &apos; siècle. -Reproduction, pl. VII. 

210 m illim .X 120 millim. 

218 -Karabitsu (boîte pour les manuscrits sacrés), en laque noir ro-iro, déco 
ré au laque d&apos;or et orné d&apos;incrustations de nacré et d&apos;étain. 
Trois mouettes au vol. 

Au revers du couvercle, une inscription en laque d&apos;or. Début du 
X \ IIIe siècle. 

380 m i l l i m .X 210 millim. 

219 -Kobako, de forme carrée, en laque daimyo (rinceaux or sur fond noir). 
11 est orné de six panneaux de forme irrégulière, à fond varié, représentant 
chacun l&apos;un des Rokkasen (les six poètes célèbres du Japon). Début du 
XVIIIe siècle. 

Larg., 75 millim. 

-20 -Kobako, de forme carrée, en laque brun écaille, décoré en léger relief 
de laque brun. 

Armoiries impériales. Début du XVIIIe siècle. 

Larg., 75 millim. 

P r o v e n a n t de la v en te B e h re n s f, n° 234. 

221 -Fumi bako (boîte à messages), en laque mura nasbiji, décoré en léger 
relief de laque d&apos;or. 

Couple de cigognes et leurs petits, sous les branches entremêlées d &apos;un 
bambou et d&apos;un cerisier en ileurs (emblèmes de félicité et de longévité). 
XVIIIe siècle. 

240 millim. x 90 millim. 


1 

! 
■ 
IW 
........................................................................ 

BOITES DIVERSES. 
33 

222 -Fumi bako, en laque noir ro-iro, décoré en très léger relief de laque 

d&apos;or. 
Papillons et branches de fougères. XVIIIe siècle 

230 m illim .. , 85 millim. 

223 -Fumi bako, en laque mura-nashiji, décoré en léger relief de laque d&apos;or 

de laque d &apos;argent et de laque rouge. 
Branche de datura. XVIIP siècle. -Reproduction, pl. I II. 

220 millim. X 65 millim. 

224 -Fumi bako, en laqüe noir ro-iro, décoré en iroye-togidashi. 
Raiden dans les nuages, péchant un tam bour orné de tomoye, cpii 
vogue sur les Ilots. Début du XIX&apos; siècle. -Reproduction, pl. I II. 

210 millim. x 50 millim. 

223 -Boîte à pinceaux, de forme rectangulaire, en laque tinement incrustée 

de burgau et décorée au laque d&apos;or. 
Plumes d&apos;oiseaux. XVIIIe siècle. 

210 millim. x 45 millim. 

22C -Ivodansu (petit, cabinet à tiroirs), contenant trois tiroirs intérieurs en 
laque à fond mat kinji, décoréen léger relief de laque d&apos;or et orné d&apos;hei-

datsu. 
Papillons et gerbes de Heurs, au bord d&apos;un ruisseau. XVI II&apos; siècle. 

90 millim. x 70 millim. 

227 -Bon (plateau), de forme circulaire, en laque tame, décoré en léger relief 
de poterie et orné d &apos;incrustations de nacre et de plomb. 
.Jeune femme en costume de cour, jouant avec un chat auprès d &apos;un para 

vent. 

Diam., 270 millim. 

S ig n é : Haritsu. 

C ache l : Ogawa. 

228 -Ivobako, de forme sphérique et annelée, en laque d&apos;or m at kinji et laque 
noir ro-iro, décoré au laque d &apos;or et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Mon impérial et branchages lleuris. XVIIIe siècle. 

Diam., 120 millim. 

229 -Kobako, à trois compartiments avec couvercle formant plateau. B e s te n 

laque d or mal kinji, décoré au laque d&apos;or et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Oiseaux, branchages fleuris et éventails. L un des compartim entscontient 

trois boîtes offrant un décor analogue. XVIIIe siècle. 

120 millim. x 80 millim. 


&gt; &gt; ■ ■ 1 

.J il* IL . I 
L V I-II 
1 UM I 
IlkB n il II , I 

3i* 
COLLECTION COMBIN&apos;. 

&apos; 23(1 -Kobako, do forme rectangulaire, en laque mura-nashiji, décoréen léger 
relie! de la(|ue d&apos;or et orné d &apos;applications d &apos;argent et de nacre. 
La barque du passeur. XVIIIe siècle. 

130 in i 11iin . x 100 m illim . 

•231 -Natsume (botte pour contenir le thé), en laque nashiji, décoré de 
rayures alternées à fond varié, avec armoiries. XVIII&apos;&apos; siècle. 

Haut., 
millim. 
P rovenant de la vente du I f Mène. 

•2.)&apos; 2 -Kobako, de forme lenticulaire, en laque mura-nashiji, décoré au laque 
d &apos;or et orné d&apos;applications de nacre. 

Moustiques el feuillages aquatiques. XVIIIe siècle. 

Ttiam ., 75 m illim . 

•23a -Natsume, en laque tame, décoré en léger relief de laque d &apos;or à deux 
fonds. 

Armoiries de la famille Matsudaira. XVIIIe siècle. 

H a u t., 80 m illim . 

P r o v e n a n t de la v e n te du D&apos; M ène I. n° 1213. 

•2.&gt;4 -Kabako, de forme rectangulaire, en toile rouge laquée, décoré au laque 
noir et au laque d or et orné d&apos;heidatsu. 
Décor de « mon ». .W ill&quot; siècle. 

70 m illi m . x 60 m illim . 

-3:&gt; -Natsume, en laque tame, décoré en hira-makiye d &apos;or (sans relief). 
Branchages fleuris emportés au gré d&apos;un courant. 

H a u t., 65 m illim . 

P r o v e n a n t de la r e n te d u D&apos; M ène I I n» 161. 

•23li 
Kobako, de forme rectangulaire, en laque d&apos;or à fond mat kinji, décoré 
en léger relief de laque noir. 

Deux manzai, la figure cachée sous des masques simiesques, dansant et 
faisant de la musique. XVIIIe siècle. -Reproduction, pl. VII. 

, 

, 
m illim . x 75 m illim . 

/ r o v e n a n t de la v e n te K a y , n° 750. 

•237 -Kobako, de forme rectangulaire, serti de plomb. Il est en laque mura-
nashiji, décoré en léger relief d.-laque d&apos;or el orné d&apos;application* d &apos;étain. 
Bouquets de bambous auprès d &apos;une cascade. XVIIIe siècle. 

70 m illim . X 56 m illim . 

BOITES DIVERSES. 

35 

•231S -Kobako, de forme carrée, serti de plom b; il est en laque nashiji décoré 
en haut-relief de laque brun et de laque d &apos;or. 
Cerisiers en fleurs devant le disque de la lune. XVI11&quot; siècle, 

L a rg ., 65 m illim . 

•230 -Kobako, à deux compartiments, de forme lobée : il est en laque noir, 
décoré en léger relief de laque d &apos;or et orné d&apos;applications d&apos;étain. 
Herbes folles et croissant de lune. XVIIIe siècle. 

Haut., 80 m illim . 

240 -Kobako, de forme lenticulaire, serti de plomb : il est en laque mura-
nashiji, décoré en léger relief de laque d &apos;or et de laque rouge. 
Haie fleurie. XVIIIe siècle. 

D ia m ., 80 m illim . 

241 -Kobako, de forme lenticulaire, en laque mura-nashiji, décoré en léger 
relief de laque d &apos;or et de laque d&apos;argenl. 
Barque sortant dans les roseaux. XVIII&apos; siècle. 

D ia m ., 80 m illim . 

242 -Kobako, en laque cuir, décoré au laque d&apos;or et orné d&apos;incrustations de 

nacre. 
Il a la forme d&apos;un fruit sur lequel sont posées deux libellules. 

XVIIIe siècle. 

D iam ., 90 m illim . 

243 -Kobako reniforme, en laque d&apos;or à fond mat kinji, décoré en léger 

relief de laque d&apos;or de différents tons. 
Hotci contre son sac aux richesses, décoré des emblèmes des dieux du 
bonheur. X V IIIe siècle. 

L a rg ., 75 m illim . 

244 -Kobako, de forme rectangulaire, en laque mura-nashiji, décoré en léger 
relief de laque d &apos;or, de laque brun et de laque rouge. 
Cerisiers en (leurs apparaissant derrière une palissade, au soleil levant. 
XVIIIe siècle. -Reproduction, pl. VII. 

90 m illim . X 80 m illim . 

245 -Kobako, de forme rectangulaire, serti d&apos;argent : il est en laque à 
fond mat kinji, décoré en laque noir, en laque d&apos;or et en laque rouge et 
orné d&apos;incrustations de nacre. XV IIIe siècle. 
Monstre cornu, présentant une biwa à un seigneur accroupi. Au revers 
du couvercle, un fin décor d &apos;oiseaux sur une branche d &apos;érable. XVIIIesiècle. 

I.arg .. 70 m illim . 


■ 

-
» 
1 

• ............. 
~ ■ 1,1 
» 
, 
-min« in I 
.. _ v j u ih^iiiw ni* 

36 
C O LLECTIO N CORBIN. 

-Kobako, en laque de couleur. 

C igogne couchée, au repos. X V IIIe siècle, 

Long., 100 uiiIlini. 

-K obako, de form e rectangulaire, en laque m ura-nashiji, décoré en léger 

relie! de laques d &apos;or et d &apos;arg en t et orné d &apos;incrustations de burgau. 

Cigogne posée su r les branches d &apos;un saule. X V IIIe siècle. 

L arg., 90 niillim. 

-K obako, en bois naturel, ay an t la forme d &apos;un éventail ouvert : il est 

décoré en léger relief de laque d or et orné d &apos;applications de poterie, de 
nacre et d etain. 

B ranches chargées de fruits. X V IIIe siècle. 

L arg., 100 niillim. 

-INatsume, en laque no ir ro-iro, décoré en léger relief de laque d or et 
orné d &apos;applications de nacre. 

C oquillages m arins et algues. X V IIIe siècle. 

D iam ., 80 millini. 

250 
K obako, en laques de différents tons : il rep résen te un Shojo aux ch e 

veux rouges, accroupi, une coupe à sake à la m ain, p rès d &apos;une ja rre vide. 

D ans la coupe, le caractère « Kotubuki », (yu), félicité. X V IIIe siècle. 

H aut., 90 millim. 

251 -Kobako, en forme d &apos;un disque, en bois naturel, décoré de caractères 
en léger relief de laque d &apos;or : il contient dix petites boîtes de forme tu b u 

laire, dont le couvercle, en laque brun, représente des pièces de m onnaies. 

Diam., 70 millim. 
Signe : Morishige. 

252 
Kobako, de forme lenticulaire, en laque gyobu-nashiji : il est décoré en 
h au t relief de laque d &apos;or et de laque noir. 

Li-t ieh-kw ai exhalant son esprit dan s l&apos;espace p o u r consulter Lao-Tse 
qui l&apos;initiait aux m ystères du taoïsme. X V IIIe siècle. 

Diam., 80 millim. 

BOITES DIVERSES 
37 

253 -K obako, de form e carrée, en laques n o ir ro-iro et nasbiji. Il est décoré 

en relief de laque d &apos;or de différents tons et orné d &apos;applications d &apos;étain. 

S inges jouant d an s les branches d &apos;un arbre, au clair de lune. 

Larg., 110 m illim . 

254 -N atsu m e, de form e basse, en laque m ura-nashiji, décoré en hau t-relief 

de laque rouge et de laque d &apos;or et orné d &apos;applications de nacre. 

L an g o u ste et poissons de m er. X V III0 siècle. 

D iam ., 90 m illim . 

Signé : Zeishin. 

255 -K obako, de form e lenticulaire et plate, en laque m ura-nashiji, décoré 

en léger relief de laque rouge et de laque d &apos;or. 

B ranchages fleuris et caractères. X V IIIe siècle. 

D iam ., 50 millim. 

256 -K obako, de form e lenticulaire, en laque m ura-nashiji, décoré en léger 

relief de laque d &apos;or et de laque rouge. 
C igognes dans les nuages et rinceaux. X V IIIe siècle. -R eproduction, 

p l. VIL 

D iam ., 80 niillim. 

257 -K yara-bako (boite p our l&apos;encens), de forme tubulaire, à trois com par 

tim ents, le co m p artim en t inférieur doublé de cuivre. 11 est en laque noir ro-

iro, décoré en léger relief de laque d &apos;or. 
Coolies, des ballots sur la tête, p assan t au bord d &apos;un ruisseau. 

X V IIIe siècle. 

H aut., 70 millim. 

258 -K obako, de form e rectangulaire, en laque rouge (tsuishu-nuri). 

Ilotei accroupi près de son sac aux richesses. X V IIIe siècle. 

L arg., 85 m illim . 

2 5 (j -K obako, de form e lenticulaire, en laque à fond m at kinji, décoré en 

léger relief de laque de couleur. 
Deux enfants faisant de la musique. X V IIIe siècle. 

Diam., 95 m illim . 

2D0 -Ivobako, de form e ovoïde, en laque m ura-nashiji, décoré en léger relief 

de laque d &apos;o r de différents tons. 

Fruit d an s son feuillage. X \ 1111 siècle. 




COLLECTION CORBIN. 

*261 -Ivobako, de forme lenticulaire, en laque mura-nashiji, décoré en léger 
relief de laque d&apos;or de différents Ions. 
Maisonnette au toit de chaume. XVIII siècle. 

Diam., 80 millim. 

2(&gt;2 -Kobako, en forme d&apos;un tam bour : il est en laque à fond mat kinji, 
décoré à plat, en laque de couleur. 

Chimère jouant avec une sphère et tomoye. X V III&apos;&apos; siècle. 

Diam., 90 millim. 

265 -Kobako, en forme d&apos;un fruit dans son feuillage, en laque d&apos;or : il est 
décoré en léger relief de laque d&apos;or. A l&apos;intérieur, un plateau, décoré en 
taka-makiye d &apos;or, de canards dans les roseaux. 

Diam., 80 millim. 

S ig n é : Hoshinsai Haruide. 

-Kobako, de forme lenticulaire, en laque mura-nashiji, décoré à plat, 
en laques d &apos;or et d&apos;argent et orné d&apos;incrustations d &apos;étain. 
Bouquets de (leurs des champs et croissant lunaire. XVIIIe siècle. 

Diam., 65 millim. 

-65 -Kobako, de tonne lenticulaire, en laque mura-nashiji, décoré en léger 
relie! de laque d&apos;or et orné d&apos;applications de plomb et de nacre. 
Forêt de pins au soleil levant. XX 111 siècle. 

Diam., 60 millim. 


Kobako, de forme lenticulaire, en laque noir ro-iro, décoré en léger 
relief de laque blanc et de laque de couleur. 
Phénix au vol. XVI1F siècle. 

Iliant., 80 millim. 


Kobako, de forme cylindrique, en laque à fond mat kinji, il est décoré 
en léger relief de laque d&apos;or de différents tons. 

Cigognes dans les herbes d un marais. Atelier de Korin. XVI IL siècle. 

Diam., 80 millim. 

-Kobako, en lorme d un disque plat, en laque mura-nashiji, décoré à 
plat, en laques d &apos;or et d &apos;argent. 

Couple de faisans dans les bambous. XV IIIe siècle. 

Diam., 65 millim. 

BOITES DIVERSES. 
39 

269 -Kobako, en forme d &apos;une garde de sabre : il est en laque à fond mat 
kinji et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Dragons dans les nuages. XVIIIe siècle. 

Diam ., 85 m illim . 

S ig n é : Joshusai. 

270 -Natsume, en laque d&apos;or à fond mat kinji, orné d&apos;applications de nacre 
d&apos;étain et de plomb. 
Vol de passereaux, au-dessus des vagues. Ateliers de Korin. 

Diam., 80 millim. 

P r o v e n a n t de la v e n te A r th u r K a y , n° 75&apos; 2. 

271 -Kobako, en forme d&apos;un disque plat, en laque mura-nashiji, décoré en 
léger relief de laque d &apos;or. 
Hirondelles de mer, au-dessus des rochers. XVIIIe siècle. 

Diam., 80 m illim . 

272 -Kobako, en forme d&apos;une roue de puits, en laque hira-makiye d &apos;or, 
imitant les veinures du hois. XVIII siècle. 

Haut., 90 millim. 

275 -Kobako, en laque usu-yasuriko-nashiji, décoré en léger relief de laque 
d&apos;or. Il affecte la forme d&apos;un livre dont la couverture ornée d«&apos; fleurs, porte 
le titre : Tsurezureç/usa. XVIIIe siècle. 

I.arg., 60 millim. 

274 -Kobako, en bois naturel, décoré en haut relief de laque blanc et de 
laque rouge. 
Il a la forme d&apos;un coquillage marin sur lequel sont posés un poulpe et 
un homard. XVIIIe siècle. 

Larg., 110 millim. 

275 -Statuette, en bois recouvert d&apos;étoffe imprimée : elle représente un 
jeune enfant tenant un singe dans les bras. XVIIIe siècle. 

Haut., 80 millim. 

276 -Sage-ju (nécessaire pour contenir les aliments et la bouteille à sake, 
pour le pique-nique). 
Il est composé d&apos;une boite à quatre compartiments, d&apos;un plateau, de 
deux coupes et d &apos;une bouteille h sake, en laque mura-nashiji, décoré en 
léger relief de laque d &apos;or. 
Fleurs emportées au gré d&apos;un courant. XVIIIe siècle. 

Larg., 360 m illim .; liant., 330 millim. 


C O LLECTIO N COLUMN. 

277 -Sage-ju, de même composition que le précédent, en laque mura-

nashiji, décoré en léger relief de laque d&apos;or. 

Paysages de collines, branchages de bambous et motifs d &apos;étoffe. 
XVIII&apos;&apos; siècle. 

L arg., 280 m illim . ; h a u t., 290 m illim . 

-78 
Kodansu, cabinet a trois tiroirs, en laque mura-nasbiji, décoré en léger 
relief de laque d &apos;or et de laque d &apos;argent. 

Il esl décoré sur toutes ses laces, de massils de chrysanthèmes. 
X V II1° siècle. 

Larg., 150 m illim .; long.. 260 m illim . 

-&quot;•* 
Ivwaishi-kiki (boite à friandises), à quatre compartiments, de forme 
tubulaire. Il est en laque mura-nasbiji, décoré en léger relief de laque 
d&apos;or et de laque d &apos;argent. 

Rinceaux fleuris de paulownia el attributs des dieux du bonheur. 

XVIIIe siè c le . 

_ 
. 
H aut., 310 m illim . 

P rovenant de La vente d u /)&apos; M ène, n° 1282. 

&apos; 280 -Kobako, de forme rectangulaire, en laque mura-nashiji, décoré en haut 
relief de laque d &apos;or et orné d&apos;applications d&apos;heidatsu, de burgau el de 
nacre. 

Eventails décorés d&apos;oiseaux et de motifs floraux. XVIIIe siècle. 

200 m illim . x 150 m illim . 

•281 
Ryoshi bako (boite à papier), de forme rectangulaire, en bois naturel, 
décoré en haut relief de laque d&apos;or, de laque d &apos;argent, de laque brun et 
orné d &apos;applications de poterie. 

Le décor représente un jeté d&apos;inro, de tsuba, de kogai et de kozuka. 
Au reversrflu couvercle, en laque de couleur sur fond brun, des fruits de 
gourdes. 

270 millim. x 210 m illim . 

Signé : R itsuo. 

Cachet Kwan. 

&apos; 282 -Kobako, de forme rectangulaire, en laque noir ro-iro, décoré en léger 
reliel de laque d or, d un résilié représentant une gaine de soie ; il contient 
un plateau en laque brun, décoré en léger relief de laque d&apos;or. 
Barque dans les roseaux, au clair de lune. XVIIIe siècle. 

Larg., 175 millim. 

285 -Kobako, en laque noir entièrement pavé de burgau et décoré en haut 
relief de laque d &apos;or et à plat, de laques de couleur. 
L&apos;aucun sur son perchoir. 

A l&apos;intérieur, un plateau en laque mura-nashi ji, décoré en relief de laq 
d &apos;or, d&apos;un vol de papillons. XVIII&quot; siècle. 

I.arg., 120 millim. 

Uf 

mm i i i b p a w 

!&gt;l. ANCHE 
VI 


&apos;&lt;■ 

I -Hill 
...................I ............. 
m u m p 

BOITES DIVERSES. 
41 

&apos; 284 -Petil modèle de coffre de daimyo, de forme tubulaire et aunelée. 11 est 
en laque mura-nashiji, décoré en léger relief de laque d&apos;or. 
Rinceaux entourant l&apos;armoirie de la famille Ogasawara. XVI11&quot; siècle. 

Haut., 140 millim. 

&apos; 28.) -Importante pochette à tabac, en bois naturel, ornée d&apos;applications de 
poterie et de nacre. 
Poissons, crevettes sèches cl coquillages marins. XVIII&quot; siècle. 

Haut., 150 millim. 

&apos; 28li -Choslii (verseuse à sake), en bronze entièrement couvert de laque rouge 
et de laque d&apos;or. 
Langouste et feuilles de fougère. 
La verseuse porte les armoiries des Tokugawa. 

S ig n é : K akusai. 

P ro ven a n t de In ven te A rth u r h&apos;aij, n&quot; 88Ï. 

SAKE ZU Kl 

(COUPES A SAKE) 

•287 -Sake suki, en laque à fond mat kinji, décoré en léger relief dejlaquc d&apos;or 
et de laque d&apos;argent. 
Coq et poule près d&apos;une cascade, au milieu des chrysanthèmes en lleurs. 

Diam., 130 millim. 
S ig n é : T osen. 

&apos; 288 -Sake zuki, en laque à fond mat kinji, décoré en léger relief de laque d&apos;or 
et de laque rouge. 
Couple de faisans dans les pivoines. 

Diam., 135 millim. 
S ig n é : Tosen. 

•28!) -Sake zuki, en laque rouge orange, décoré en léger relief de laques d&apos;or 
et d&apos;argent. 
Poisson sautant hors des llols. 

Diam., 90 millim. 
sig n é Shom osai. 


42 

C O LLE C TIO N CORBIN. 

&apos; 290 -Sake zuki, en laque rouge orange, décoré en léger relief de laque d&apos;or 
et de laque noir. 

Suite de paysages représentant les vues variées du Fuji, sur la route du 
Tokaido. XVIIF siècle. 

Diam., 135 millim. 

291 -Sake zuki, en laque rouge orange, décoré à plat, en laque d &apos;or. 
Couple d&apos;oiseaux près d&apos;une haie de bambous. 

Diam., 100 millim. 
S ig n é : Yoyusai. 

292 -Sake zuki, en laque rouge orange, décoré en léger relief de laque d&apos;or et 
orné d&apos;heidatsu. 
Nombreuses barques au bord de la mer. 

Diam., 110 millim. 
Sig n é : Kakuosai. 

295 -Sake zuki, en laque rouge orange, décoré en léger relief de laque d&apos;or. 
Couple de cigognes. 

Diam., 95 millim, 
Signé : Tosa Y oshim itsu. 

294 -Paire de sake zuki, en laque rouge orange, décorée en léger relief tie 
laque d &apos;or et ornée d&apos;heidatsu. 
P aysages de temples au bord de la mer. 

Diam., 90 millim. 
Signée : H esensai. 

295-297 -Six sake zuki, en laque rouge orange, décorés en léger relief de 
laque d &apos;or. 

Paysages, éventails, etc.... (Seront divisés.) 

NETSUKE 

/ Netsuke en ivoire. 

298 
Ashinaga et 1 enaga, 1 homme aux longs bras el l&apos;homme aux longues 
jambes, luttant contre une pieuvre. XVIIe siècle. 

Haut., 130 millim. 
P rovenant de ta vente B ehrens ! Il, il&quot; 4551, reproduit pl. 59. 

NETSUKE. 
43 

299 -Plaquette représentant Hotei debout. X VIIe siècle. 

H au t., 90 millim. 
P rovenant de la vente Behrens III. n° 4299, rep ro d u it pl. 56. 

300 -Deux chimères « karashishi » jouant ; la base formant cachet. 
XVIIe siècle. -Reproduction, pl. VIII. 

H aut., 65 millim. 
P rovenant de la vente Behrens I, n* 1404, re p ro d u it pl. 20. 

501 -Oiseau de proie couché. XVIIe siècle. 

P rovenant de la vente Behrens I. 

502 -Renard déguisé en pèlerin : il est représenté debout, appuyé sur un 
bâton. XVIIIe siècle. 

H au t., 90 millim. 
P rovenant de la vente Behrens II, n° 2088. 

505 -Sennin vêtu d&apos;une jupe de feuilles, revenant de la pêche, un poisson à la 
main. XX III&apos;&apos; siècle. 

H au t., 85 millim. 
P rovenant de la vente Belirens I I I , n° 4052. rep ro d u it pl. 02. 

304 -Singe, le corps enroulé dans une feuille de lotus, portant sur la tête un 
large chapeau. 

S ig n é : Masanao. 

P rovenant de la vente Behrens II, n° 3002. 

305 -Couple debout. 

Haut., 80 millim. 

Haut., 80 millim. 
Signé : Tom ochilta 

Provenant de la vente Behrens III, n&apos; 4884, re p ro d u it pl. 59, 

506 -Tigre sur une souche de bambou. XVIIIe siècle. 

307 -Deux poissons, une corde passée dans les ouïes. 

Signe : Masanao. 

P rovenant de la vente Behrens /, n° 1750, re p ro d u it pl. 30. 

308 -Sphère ajourée, sculptée d &apos;un grand nombre de singes, luttant. 
XVIIIe siècle. 

309 -Groupe des Rokkasen, les six poètes célèbres du Japon. 

S igné : lesen . 


&apos;*&apos;* 

COLLECTION CORBIN. 

-Trois singes jouant près d&apos;un écran. 

Signé : T om atoda. 

-Couple se lutinant. XVIIIe siècle. 

P rovenant de la vente Hehrens I I I , n° 4983. 

51&apos;2 -Hat et son petit. 

S igné : S huzan. 

-Sanglier baugé. XVIII1 &apos; siècle. 

-Cheval caparaçonné. 

Signé : Shunzai. 

-Crabe stylisé. XVIIIe siècle. 

-Groupe de chevaux s&apos;ébrouant. 

Signé S liom insai. 

P rovenant de la vente B ehrens II, n&quot; 2724. 

-Oiseau picorant un fruit. 

Signé : T om ochika. 

-Crapaud. XVIII0 siècle. 

519 -Petite statuette de Daruma (corne de cerf), formant cachet : « Kumoto ». 

Signé : M asayuki. 

P rovenant de ta vente Behrens II, n° &apos;.i 104, reproduit pl. 3«. 

520 -Poisson (corne de cerf). XVIIIe siècle. 

L ong., 160 n iilliin . 

521 -Personnage sur une souche, péchant à lepervier. XVIII&apos; siècle. 

522 -Personnage près de l&apos;entrée d&apos;une habitation sous les pins. 

S ig n é : Ryusa. 

P rovenant de la vente Behrens U t. u» 4819. 

•525 -Deux cailles sur une gerbe de maïs. 

Si(jné : Okatom o. 

524 -Dromadaire debout. -Reproduction, pl. VIII. 

Signé : H yakuju. 

P rovenant de ta vente Behrens I, n° 1678, reproduit pl. 29. 

PLANCHE VII 


N ETSU K E 

&quot;&gt;25 -N etsuke on form e d&apos;une plaquette rectangulaire, en bois o rn é d &apos;applica 

tions d &apos;ivoire : deux g uerriers com battant. X V IIe siècle. 

line inscription signifie que cette plaquette fut offerte en ex-voto. 

Long., 80 millim. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I . n &apos; 361 3 , r e p r o d u i t p l. &apos;18. 

//. Netsuke en bois. 

32(i -Fujin, le dieu des vents, accroupi, l&apos;outre au vent autour du cou. 

X V IIe siècle. -Reproduction, pl. Y11I. 

Haut., 60 millim. 

&quot;&gt;27 -Tigre se m o rd an t la patte. X V IIe siècle. -Reproduction, pl. I III. 

Il; ul., 80 millim. 

P r o v e n a n t d e ta v e n te B e h r e n s I I , n° 2595. 

.&quot;&gt;28 -Indigène de Malaisie, debout, le buste nu, tenant un jeune chien dans 

les bras. X V IIIe siècle. -Reproduction, pl. V III. 

Haut., 150 millim. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I I , n° 4087, r e p r o d u i t p l. 00. 

.&quot;&gt;29 -Sennin debout, le buste nu. tenant dans les m ains une branche de fruits. 

X V IIIe siècle. 

Haut., 155 millim. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I, n° 081. 

&quot;&gt;&quot;&gt;0 -A shinaga, l&apos;hom m e aux longues jam b es, debout. X V IIIe siècle. 

Haut., 140 millim. 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I , n° 834. 

.&quot;&gt;.&quot;&gt;1 -Jeune femme debout, la tète et les pieds en ivoire : elle prend la pause 

de D arum a. 

Haut., 125 millim. 

S ig n é : M in k o . 

P r o v e n a n t d e la v e n te B e h r e n s I I I , n° 4282. 

&quot;&gt;32 -A shinaga, l&apos;hom m e aux longues jam b es debout, revenant de la pêche au 
corail. X V IIIe siècle. 

Haut., 115 millim. 

P r o v e n a n t d e l a v e n te B e h r e n s 11, i r 3316: 

333 -P ersonnage debout, m ordu p ar un serpent. X V IIIe siècle. 

Haut., 1 i5 millim. 


COLLECTION CORBIN. 

3 .3 4 -P erso n n ag e debout, un tam b o u r pendu au to u r du cou. X V IIIe siècle. 

Haut., 125 millim. 

P r o v e n a n t de la v e n te B ehrens I. n° 835. 

-G ardien de tem ple, une lanterne à la m ain, s&apos;ab ritan t sous 
un large 

parasol à demi ouvert. X V IIIe siècle. 

Haut., 120 millim. 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h ren s II I, n° &apos;1909, r e p r o d u it pl. 66. 

356 -Sennin au dragon, représenté debout, tenant à la m ain, le jo y au sacré. 

X V IIIe siècle. 

Haut., 85 millim. 

P r o v e n a n t de la v en te B ehrens 1. 

-Deux lutteurs aux prises. X V IIIe siècle. 

Haut., 105 millim. 

P ièce célèbre p r o v e n a n t de la v e n te Ch. G illo l, n° 1733, et de la v e n te B e h ren s II. n° 3687, r e p r o d u it 
pl. 48. 

-A shinaga et T enaga ca p tu ran t une anguille. X V IIIe siècle. 

H aut. 75 millim. 

P r o v e n a n t de la v en te B ehrens 111, n° 4582. 

-Chinois tenant un poisson à la main. X V IIIe siècle. 

Haut., 90 millim. 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h ren s /, n° 682. 

340 -F em m e nue, to rd an t sa chevelure : elle revient de la pêche aux coquil 
lages. A ses pieds, une coquille « ham aguri. » -Reproduction, pl. VIII. 

Haut., 90 millim. 

S ig n é 
M iw a. 

P r o v e n a n t d e ta v en te B e h ren s I I , n° 3722, r ep ro d u it pl. 43. 

341 -H ollandais debout, une trom pette à la m ain ; il porte sur la tête un 

enfant. X V IIIe siècle. 

H aut., 85 millim. 

34&apos;1 -S ennin debout, un coutelas à la main. 

Haut., 80 millim. 

S ig n é : M in k o k u . 

P r o v e n a n t de la v en te B ehrens III. 11° 4804, r e p r o d u it pl. (&apos; &gt;0. 

543 -Sennin debout, une pochette à la m ain. X V IIIe siècle. 

Haut., 80 millim. 

P r o v e n a n t de ta v e n te B ehrens 111. n° 4703. 

N ET SU K E. 
47 

344 -D ame chinoise ten an t un chasse-m ouche : la face et les mains sont en 

ivoire. X V IIIe siècle. 

Haut., 100 millim. 

P r o v e n a n t de la v e n te G a rié f n* 548 e t de la v en te B ehrens H I, n° 4541, r e p r o d u it pl. 63. 

545 -Singe perché su r un c h a m p ig n o n . 

Haut., 90 millim. 

S ig n é : Masanao. 

P r o v e n a n t de la v en te B e h r e n s I I I , n° 5142. 

346 -P erso n n ag e debout, une ja rre à la m ain. 

Haut., 70 millim. 

S ig n é : T e s s a i. 

P r o v e n a n t de la vente B e h re n s I. 

547 -P erso n n ag e debout, les pieds appuyés sur un seau, m irant un oeuf. -

Reproduction, pl. VIII. 

Haut., 95 millim. 

S ig n é : Is s h o : 

P r o v e n a n t de la v en te B ehrens I I I , n° 4972. 

348 -S erpent enroulé sur lui-m èm e. -Reproduction, pl. VIII. 

Larg., 75 millim. 

S ig n é : S h u n k o . 

P r o v e n a n t de ta v en te B e h ren s 11, n° 2844. 

549 -Crapaud. 

S ig n e S h u z a n . 

P ro v e n a n t de la vente B e lire n s 11, n° 2600. 

550 -P oisson sec. 

S ig n é : G yokuzai. 

P ro v en a n t de la vente B e h ren s 111, n° 5121. 

551 -S erp en t enroulé sur lui-même. X V IIIe siècle. 

55^ -K appa saisi par un coquillage qui se referme. 

S ig n é : le v ie illa r d R a k u m in . 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h ren s I I I . n° 5256. 

555 -F em m e nue, à sa toilette, dans un baquet, « G o y em o n -F u ro ». 
X V IIIe siècle. -Reproduction, pl. VIII. 

P r o v e n a n t de la v en te B e h ren s 11. n° 3747, r e p r o d u it, pl. 51. 

354 -Oiseau au rep o s sur l&apos;eau. X V IIIe siècle. 

P r o v e n a n t de la v en te B e h ren s III. n° 5148. 


48 

C O L L E C T IO N C O R B IN . 

555 -Coq. 

S ig n é . T a d a to s h i. 

551) -Urne à sake sur laquelle est sculpté un masque île Sliojo, tenant dans la 
bouche une cuiller à sake. 

S ig n e M asa. 

P r o v e n a n t de la ven te B e h ren s I. 

• &gt;•&gt;&apos; -Sennin debout, s&apos;efforçant de porter une gigantesque gourde. 
X V I11* siècle. 

558 -Groupe de trois tortues. 

S ig n é : K o m in . 

P r o v e n a n t de la re n te D éliions III, n&quot; 5482. 

350 -Deux sangliers galopant sur un rocher. 

S ig n é : T a m e ta k a . 

P r o v e n a n t de la re n te B e h ren s I I I , n° 5381. 

5(10 -Pile de sapèques. 

P r o v e n a n t de la r e n te B e h re n s I, n* 1939. 

561 -Lapins jouant autour de leur terrier. 

S ig n é T a m e ta k a . 

P ro v e n a n t de la v en te B e h ren s II, n° 21133. 

56-2 -Cosse de fruits à graines apparentes (les graines en ivoire). 

S ig n é G y o k u se n T o m o c h ik a . 

P r o v e n a n t de I n v e n te B e h re n s II, n° 2473. 

565 -Champignon sur lequel courent de petites fourmis de bronze. 

s ig n é 
G a m b u n . 

P r o v e n a n t de la vente B e h ren s H l. ii° 55*24. 

561 -Oiseau posé sur l&apos;eau. « Miyakodori ... XVIII&quot; siècle 

P r o v e n a n t de la ven te B e h ren s III. n° 5324. 

565 -Cigale posée sur une noix du Brésil. XVIIIe siècle. 

P r o v e n a n t de la ven te B e h r e n s I I I , n0 5082. 

. &quot;»(Hi 

Jo et Uba, sur la grève à Takasago. XVI 

m m am 

N E T S U K E . 
49 

567 -Squelette accroupi. 

S ig n é : M a s a y u k i. 

P ro v e n a n t de la v en te B e h ren s / / / , n° 4449. 

568 -Bernard l&apos;ermite dans un coquillage de buccin. 

S ig n é : K ig e tsu . 

P r o v e n a n t de I n v e n te B ehrens III, n* 530). 

569 -Tigre. 

S ig n é : T o y o m a s a . 

570 -Lynx. 

S ig n é : T a m e ta k a . 

P r o v e n a n t de la v en te B e h re n s III, n &quot; 5263, r e p r o d u it, p l. 69. 

571 -Sanglier luttant avec un loup. 

S ig n é : T o m an . 

P ro v en a n t de la v e n te B ehrens II, n&quot; 2889. 

572 -Coq. 

s ig n é : N o rim its u . 

575 -Coq et poule sur une porte treillagée. 

S ig n é : M in k o . 

P r o v e n a n t de là v e n te B e h ren s III, nö 5269, r e p r o d u it, p l. 69. 

574 -Fourmis en shakudo sur une souche. 

S ig n é : J i r i u G a m b u n . 

P r o v e n a n t d e là v en te B e h re n s I II, n° 5421. 

575 -Mante religieuse et araignée sur un fruit desséché. Incrustations de 
shakudo, de galuchat et d&apos;or. 

L o n g ., 11 m illi m . 
S ig n é : J i r i u G a m b u n , s u r c o m m a n d e . 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h ren s 111, n° 5519. 

576 -Personnage assoupi sur une natte, un pinceau à la main. XVIIIe siècle. 

P r o v e n a n t de la vente B ehrens III, n® 4551. 

577 -Pèlerin en extase devant le Fuji. X \ IIIe siècle. 

578 -Chasseur à l&apos;affût. XVIII&quot; siècle. 

P ro v e n a n t de I n v e n te B ehrens II, n° 3748. 

379 -Petite figure en bois, représentant 1-no Hayata avec le « nuye ». 

X V I11&quot; siècle. 

P ro v en a n t de la v e n te B ehrens I I I , ii° 4818. 


50 

C O L L E C T IO N C O R B IN . 

380 -Groupe de trois escargots. 

Signé : H id e h a ru . 

381 -Coq et poule perchés sur un tam bour de temple. XVIIIe siècle. 

P rovenant de la vente Behrens II, n° 2578. 

382 -Guerrier retenant son cheval par la bride. 

Signé : T a m e ta k a . 

P rovenant de la vente B ehrens 11. 

585 -Shoki venant de capturer un oni. 

Signé : Shuzan. 

P rovenant de la vente B ehrens 111, n° 4474. 

584 -Deux personnages dont l&apos;un à genoux, discourant. 

Signé : Yam a Ik k w a n , à l&apos;âge de 75 ans. 

-Poisson-lune. XV IIIe siècle. 

L ong., 90 m illim . 
P rovenant de la vente Behrens 7, n° 1774. 

-Aigle posé sur une branche. 

Signe : M asakasu. 

P rovenant de la vente B ehrens IIP n° 11522, re produit, pl. 7f 

-Saigyo Iloshi, en contemplation, tenant sur son ventre un large cha 

peau de paille. 

S ig n é : S ek iran . 

P rovenant de la vente B ehrens III, n* 4584. 

-Singe et pieuvre sur un coquillage. 

Signé : F u k u to k u M inko. 

589 -Crabe dans une coquille d&apos;ormeau. XVIII&quot; siècle. 

P rovenant de la vente B ehrens 77/, n° 5308. 

390 -Petit modèle de soulier. XVIIIe siècle. 

P rovenant de la vente B ehrens I. 

Ill -N etsuke la q u é s e t in c r u s té s 

-Singe, la tôte couverte d &apos;une coiffure de cour. XVIIIe siècle. 

H a u t., 120 m illim . 
P rovenant de la vente B ehrens, 111. il0 5123. 

392 -Singe costumé, accroupi. XVIIIe siècle. 

Provenant de la vente B ehrens 11, n# 2846. 

595 -Oni jouant du shamisen. XV IIIe siècle. 

P rovenant de la vente Behrens III, n° 4770. 

594 -Sennin assis. 

P rovenant de la vente Behrens II, n° 2318. 

595 -Hotei accroupi, son bâton à la main. XVIII&quot; siècle. 

P rovenant de la vente Behrens 111. 

396 -Kappa s&apos;efforçant de soulever une lourde pierre. XVIIIe siècle. 

397 -Femme demi-nue, représentée debout, une branche à la main. 

H a u t., 110 m illim . 

P rovenant de la vente Behrens III, n° 4566. 

398 -Silure. XVIIIe siècle. 

P rovenant de la vente Behrens III, n° 5126. 

599 -Personnage accroupi sur un tabouret. XVIIIe siècle. 

400 -Cheval caparaçonné. XV IIIe siècle. 

401 -Escargot sur un rocher (incrusté d &apos;ivoire). 

S igné : T ani. 

402 -Papillon au vol (incrustations de pierres diverses). 

P ro ven a n t de la vente Behrens III, n° 5417. 

405 -Cigale, en bois et corne. 

S ig n é : T akugyoku, a rtis a n officiel. 

P rovenant delà vente Behrens 111, ii° 5390, re p ro d u it pl. 70. 

404 -Personnage debout, vêtu à la mode Genroku. Bois polychromé de Nara 

XVIIIe siècle. 

P rovenant de la vente Behrens I II , n° 3672, reproduit pl. 49. 

405 -Hotei accroupi, un chasse-mouches à la main. XVIIIe siècle. 

406 -Noix, en laque tsuishu, sculptée de personnages. XVIIIe siècle. 

P ro ven a n t de la vente Behrens 11, n* 2333. 

407 -Cerf couché. 

P rovenant de la vente Behrens 111, n° 5438. 

408 -Groupe de fruits dans leur feuillage, en laque tsuishu. X V IIIe siècle. 

P rovenant de la vente Behrens I. 


52 

COLLECTION CORBIN. 

lO.I 
Gourde en laque mura-nashiji, décoreo en léger relief de laque d&apos;or, 
d&apos;une sauterelle et d&apos;une mante religieuse. XV IIIr siècle. 

P rovenant (le la venir. B ehrens I, n°78l. 

410 -Gourde, en same-nuri, décorée d &apos;un dragon en laque d&apos;or cl laque brun. 
X V IIf siècle. 

411 -Nelsuke, en forme d&apos;une petite boite à compartiments, en bronze, 
décorée au laque d&apos;or. Philosophe accompagné tie son chelah, sur ht ter 
rasse d&apos;une habitation. XVIIIe siècle. 

412 -Fruit d &apos;aubergine (nasubi), en laque rouge cl noir. 

P rovenant de la vente Behrens III, n° 5157. 

4IÖ -Manju en kin-ji-nuri, décoré en léger relief, aux laques d&apos;or et d&apos;argent 
et aux laques noir et rouge. 
Poissons. XVIII&apos; siècle. 

114 -Manju en mura-nashi-ji-nuri, décoré en léger relief, aux laques d &apos;or cl 
d&apos;argent. 

Bambous et pivoines. 

S ig n é : K w an sh o sai. 

P rovenant de la vente Behrens I. n° (i&apos;24. 

115 -Manju en kin-ji-nuri, décoré en léger relief de laque d&apos;or et orné d &apos;in 
crustations de corail. 

Fruits dans leur feuillage (variété de yabuko-ji). 

S ig n é Y oyusai, d &apos;a p ré s H oitsu. 

P rovenant de la vente Behrens II. n° 2VMI. 

41 &lt; » -Manju en kin-ji-nuri, décoré en léger relief, aux laques d&apos;or çt au laque 
noir. 

Maisonnette sous un arbre auprès d&apos;un lac. XVIIIe siècle. 

417 -Manju en kin-ji-nuri, décoré en léger relief, aux laques d &apos;or et d &apos;argent. 
Papillons. 

S ig n é ■ N ag ah aru . 

418 -Netsuke en forme d&apos;une coquille d&apos;awabi (Kai-awasc), la partie externe 
est en rogin-nuri; la partie interne en kin-ji-nuri décoré en léger relief, aux 
laques d&apos;or et d&apos;argent. 
Décor de tiges fleuries (hagi). 

Signé H irom ichi. 

P rovenant de la vente B ehrens II, n&quot; 2&apos;Jf&gt;f). 


-Netsuke en forme d &apos;une colline, liest en nasbi-ji-nuri, décoré au laque 

d&apos;or et orné d&apos;incrustations de nacre. 
Décor de bambous. 

Signe : M inga. 

420 -Manju en kin-ji-nuri, décoré en léger relief, au laque d &apos;or et au laque 

rouge. 
Maisonnette dans un décor de pins et d&apos;érables. XVIII1 &apos; siècle. 

421 -Manju en kin-ji-nuri, décoré en léger relief, au laque d&apos;or et au laque 
brun. 
Tige fleurie. 

S ig n é : K ensai. 

-Manju en ivoire, décoré aux laques d&apos;or et d&apos;argent en léger relief. 
Aigle sur un rocher, au bord de la mer. 

S ig n é : K akosai. 

P rovenant de la vente B ehrens II, n° 2593. 

-Manju en nashi-ji-nuri, décoré en relief, aux laques d&apos;or et d&apos;argent. 
Lapins. XVIIIe siècle. 

P rovenant de la vente Behrens /, n° 1845. 

-Manju en tame-nuri, décoré au laque d&apos;or et orné d&apos;incrustations de 
nacre. 
Médaillons. 

S ig n é : K akosai. 

-Manju octogonal, en mokume-nuri, décoré en léger relief de laque d &apos;or. 
Pivoine en fleur et papillons. XVIIIe siècle. 

P rovenant de la vente B ehrens II, n° 2427. 

-Manju en bois naturel, décoré en léger relief, aux laques d&apos;or et d&apos;argent. 
Ilotei chargé de son sac, suivi d&apos;un enfant qui s&apos;efforce de l&apos;aider. 

S igné : R w a n sh o sai. 

P rovenant de la vente Behrens II, n° 2400. 

-Manju en bois naturel, décoré en léger relief, au laque d&apos;or et au laque 

brun. 
Libellule au-dessus d &apos;un ruisseau. 

S igné : Kozan. 

-Manju en bois naturel, décoré en léger relief, aux laques d &apos;or et d &apos;argent. 
Boeuf. XV III&quot; siècle. 

P rovenant de la vente Behrens I I I , n° 5441. 


OOLLKCTION CORIIIN 

429 -Netsuke en forme d une cage à grillons. Il est en laque noir ro-iro, 
décoré aux laques d &apos;or et d&apos;argent. 

Tiges fleuries de chrysanthèm es. 

S ig n é : O k im itsu . 

P r o v e n a n t d e là v e n te B e h ren s /, n° 20&apos;»&apos;»-

40(1 -Manju octogonal, en mokume-nuri, décoré en léger relief, au laque d &apos;or, 
au laque d &apos;argent et au laque rouge. 

Sauterelle et coccinelle. XVIIIe siècle. 

4.»1 -Manju en ivoire, décoré en léger relief, aux laques d &apos;or et d &apos;argent et 
aux laques rouge et noir. 
Coq et poule. 

S if/n é : T a is h iii. 

P r o v e n a n t de. lu ven te A r th u r K a y , n&quot; 1213. 

432 -Manju en laque noir ro-iro, décoré en relief de laque rouge et de laque 
hrun et orné d &apos;incrustations de nacre. 
Deux libellules opposées. 

C achet : S h ib a y a m a . 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h re n s I I I , n° 5440. 

433 -Manju rectangulaire, en tame-nuri, traité au chinkin-bori, décoré en 
haut relief de laque rouge. 
Feuilles d &apos;érable. X V IIIe siècle. 

434 -Manju en laque noir ro-iro, décoré sur fond or, en haut relief, au laque 
rouge et au laque vert. 
Chauve-souris et tige fleurie. XVIIIe siècle. 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h ren s /. 

45a -Manju en laque noir ro-iro, décoré en haut relief de laque hrun. 
Crabe. XV IIIe siècle. 

P r o v e n a n t de la r e n te B e h re n s I I , n* 2281. 

456 -Manju en tsui-shu-nuri (laque sculplé à la manière des laques chinois 
dils « de Pékin »). 

Chrysanthèmes en fleurs. XVIIIe siècle. 

457 -Manju en tsui-shu-nuri. 

Tigres el Aspsara dans un décor de motifs fleuris. X V IIF siècle. 

458 -Manju rectangulaire, en tsui-shu-nuri. 

Sage dans la cam pagne, admirant le vol d&apos;un oiseau. XV1IP siècle. 

P r o v e n a n t de la v en te B e h ren s I I , n° 2332. 

NETSUKE. 

459 -Manju en zonsei (laque analogue au tsui-shu-nuri, mais où les couches 
de laques sont alternativem ent rouges et vertes). 
Le Sennin Korcijin et son tigre, sous un bambou. XVIIIe siècle. 

P r o v e n a n t de la vente B e lire n s / / , n° 4330. 

440 -Manju en corne pressée, ciselé en relief. 
Scène légendaire. XVIII0 siècle. 

441 -v-Manju quadrilobé, en corne pressée, ciselé en relief 
Sage et son chélah sous les pins. XVIIIe siècle. 

P r o v e n a n t de la vente B e h re n s I I I , n0 4521. 

442 --Manju rectangulaire, en corne pressée, ciselé en relief. 
Otsuye, Fuji-musume et vieille femme. XV IIIe siècle. 

P r o v e n a n t de la v e n te B e h ren s I I I , n° 4823. 

445 -Netsuke en forme de bourse, en bois naturel, orné en incrustations de 
corne, de nacre, de corail et de pierre. 
Décor de médaillons. XV IIIe siècle. 

444 -Manju en bois naturel, orné en incrustations de nacre, de corne et de 
corail. 
Déesse, une branche de pccher de longévité chargée de fleurs et de fruits, 
à la main. 

S ig n e : E k ise i. 

443 -Manju en bois naturel, orné en incrustations d &apos;ivoire, de bronze cl de 
corne. 
Araignée dans sa toile au-dessus d&apos;un makimono déroulé. X V ü Ie siècle. 

VIT LUNES D&apos;EXPOSITION 

446 -Vitrine murale, à quatre portes (à suspendre), en bois clair sculpté. 

L o n g ., 2 m . 8 0 ; h a u l., 1 m . 3 0 ; prof., 0 ni. 10. 

447 -Vitrine murale, à deux portes, de même style. 

L o n g ., 1 m. 5 0 ; h a u t., 1 ni. 3 0 ; prof., 0 111. 10. 


Pf 

» 1 
» ■» 

W --&apos; * 
&quot; 

J -

&apos; v ; 

. v ^&apos; &apos;•-■ 
®. 

&amp;6 
COLLECTION CORBIN. 

448 -, .Vitrine analogue à la précédente. 

Long., 1 m. 45 ; haut., 1 m. 30; prof., 0 m. 10. 

449 -Vitrine analogue à la précédente, mais à une porte. 

Long., 0 m. 60; liant., 1 m. 60; prof., 0 ni. 05. 

450 -Vitrine sur quatre pieds, en bois clair sculpté, avec quatre tablettes, 
agencée pour l&apos;électricité. 

Long., 0 m. 80; haut., 2 m. ; prof., 0 m. 40. 

451 -Vitrine à suspendre (métallique). 

Long., 0 m. 65; liant., 1 ni. 40; prof. 0 m. 08. 

452 -Deux vitrines à suspendre (métalliques). 

Long., 0 ni. 60; haut., 1 m. 30; prof., Om. 08. 

4.1Ö -Deux vitrines en acajou (à suspendre), à une porte. 

Long., 0 m. 65; haut., 0 ni. 30; prof., 0 m. 12. 

454 -Vitrine (à suspendre) avec retour d&apos;angle, en acajou, à quatre porte-
glace. 

Long., 1 m. 70; haut., 0 ni. 30; prof., 0 ni. 12; retour : 0 ni. 55. 

455 -Vitrine analogue à la précédente, mais à trois portes. 

Long., 1 m. 50; haut., 0 ni. 30; prof., 0 m. 12. 

456 -Vitrine en acajou (à suspendre), à trois portes. 

Long., 1 m. 70; haut., 0 m. 30; prof., 0 ni. 12. 

457 -Vitrine (à suspendre) analogue à la précédente, mais à deux portes. 

Long., 1 ni. 50; haut., 0 ni. 30; prof. 0 ni. 12. 

ääammNMl </unit>


</text>
</tei>