<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>^ O (j ( 

Vnyoi a iaJkctiofty 

&lt; / &lt; -1&apos; &apos;^nwiuiUxÂiitorûtuei 

COLLECTION CARON 

(Deuxième Vente) 

A 

ae | 

; v -&apos; &apos; 

MONNAIES 

&gt; &apos;1 

Grecques et Romaines </cover>


<other>■ h i 

_____________________________________ 

Ü </other>

<title>CATALOGUE 

D IC S 

MONNAIES 

GRECQUES ET ROMAINES 

Composant la Collection Caron 

ET DONT LA 
DEU XIEM E 
VENTE 
AU R A 
LIE U 
A PARIS 

HOTEL DROUOT, Salle n° 10 

Le mercredi 10 Février 1926 

à d e u x h e u r e s 

C O M M I S S A I R E -P R I S E U R : 

M E LAIR-DUBREUIL 

6, rue Favart, PARIS 

exp e r t s : 

M. JULES FLORANGE 

17, rue de la Banque, 17 

P A R IS (2e) 

Téléphone : Louvre 29-02 

M. LOUIS CIANI 

04, rue Taitbout, 5q 

P A R IS (c/) 

Téléphone : Trudaine 62-04 

EXPOSITION PUBLIQUE 

H O T E L DROUOT, Salle n&quot; 1 0 , le dimanche 7 F é v rie r /Q26, de 2 heures à 6 heures. </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 
Les acquéreurs paieront 19 fr. 5o pour cent en sus des enchères. 

Les pièces ayant été exposées et les acquéreurs ayant ainsi pu juger de leur état, aucune 
réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. 
MM. les Experts exécuteront les commissions que MM. les Amateurs voudront bien leur 
confier aux conditions habituelles (5 % sur la limite). 

Les Experts peuvent suivre ou modifier l&apos;ordre du catalogue et réunir ou diviser les numéros. 
La conservation des pièces a été indiquée sévèrement : 
B -beau ; TB = très beau ; FDC = fleur de coin. 

Les Antiquités Égyptiennes, Grecques, Romaines, les Objets d&apos;Art et de Curiosité, 
et les Faïences anciennes composant la 3e partie de la Collection Caron, exposés avec 

les Monnaies, seront vendus à l&apos;Hôtel Drouot, Salle n&quot; 10, les 8 et 9 février 1926, par 
les soins de M. H. L ém a n , expert, 3-, rue Laftittc, etdeM . P is a n i, expert, 2, rue Fléchier. 

92.738 -Im p rim erie L ah u re, 9, rua de F le u r u s , à P a ris. 
1926. </preface>

<unit>MONNAIES GRECQUES 

G aule. L euci. Tête laurée, à g. (LT. 9078). 
AE. 18. 

Genre du Trésor d &apos;A u rio l (milieu du ve s. av. J.-C.). Tète de lion à dr. 
gueule béante, fi. Carré creux, motif uniforme. (E . Babelon. T r a ité , I, 
pl. LXXXII, n° 1.) 
AR. 10 (o gr. 98) TB. &apos; 

-
Tête de lion à g., la gueule béante, fi. Carré creux divisé en quatre 
triangles. (Cf. T ra ité. Pl. LXXXT, n&quot; 32, 33.) 
AR. 8 (o gr. 56). TB. 

-Autre exemplaire. 
AR. 8 (o gr. 56). TB. 

-
Tête de veau à dr., la tranche bordée d&apos;un grènetis. fi. Carré creux. 
T ra ité , I, pl. LXXXII. n° 28 
AR. 8 (o gr. 56). TB. 

M arseille (ap. 400 av. J.-C.). Tète cornue du dieu-fleuve Lacydon à g., imberbe, 
les cheveux courts, avec de légers favoris. Grènetis. fi. M A Roue ù quatre rais 
(LT. 689). 
AR. 9 (o gr. 70). TB. 
Même description (type légèrement différent). 
AR. 9 (o gr. 60). TB. 
Tête d&apos;Artémis à dr.. les cheveux relevés, ceints d&apos;une couronne d&apos;olivier, 
parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles, fi. MAZE A-Lion marchant 
à dr., sur une base (LT. p85). 
AR. 16 (3 gr. 5o). B. 

(après 200 av. J.-C.). Buste d&apos;Artémis à dr., les cheveux relevés par un dia 
dème, drapée, l&apos;arc et le carquois à l&apos;épaule, parée d&apos;un collier et de 
pendants d&apos;oreilles. Grènetis. fi. MAZZAJ AIHTQN |. Lion rugissant 
debout à dr. sur une base. Cercle au pourtour (LT. 1274). 
AR. 16 (2 gr. 7.5). TB. 
Même description. Variété. Au revers, le lion tourné à g. MAEXA-
AIHTfïN-Entre les pattes, A A Cercle au pourtour. 
AR. 16 (2 gr. 57). TB. 
Tête d&apos;Apollon lauré à dr., les cheveux longs et relevés en chignon. 
Grènetis. fi. MAE|ZA|AI| HTHN |. T aureau cornupète à dr. sur une 
base. (LT. 1673, varié). 
AE. i 3. B. 

Italie. Rom e. Tête à Mercure à dr., coiffé du pétase ailé. Grènetis. fi. ROMA 
Proue de vaisseau. 
AE. 20. AB. 

C a m p a n ie . Gates (ap . 268 av. J.-C.). Tète d&apos;Athène à g ., coiffée du casque corinthien 
à panache, les cheveux s&apos;échappant du couvre-nuque en grosse tresse liée par le 
milieu. Grènetis. fi. CAtENn. Coq debout à dr. Derrière, étoile à huit rais 
Grènetis (Cat. Luynes, n° 68.) 
AE. 20. TB. 

Rotnano-cam panienne (286-268 av. J.-C.). Tète janiforme, laurée. imberbe. Grènetis. 
fi-ROMA en creux, sur un cartouche quadrangulaire. Jupiter brandissant la foudre 
et tenant le sceptre dans un quadrige au galop à dr., conduit par une petite victoire 
ailée debout à ses côtés (Cat. Luynes, n° 90.) 
AR. 25 (6 gr. 72) B. 


2 I 

15 . Cumes (490-423 av. J--C.). Tète de la nymphe Cymé à dr., les cheveux relevés par 
un bandeau, 
NOIAMYM-Moule, et au-dessous, grain d&apos;orge. Grènetis. 
AE. 2.3 (7 gr. 40). B. 

16. Naples (4 i.3-.388 av. J.-C.). Tète d&apos;Athèna à dr., coiffée d&apos;un casque attique lauré à 
panache, les cheveux liés sur la nuque. Dans le champ, à g., globule 
ff. THZNEOrOA (sic). T aureau à dr. 
AR. 21 (7 gr. 42). B. 
R em arquer la légende sin g u lière du revers. 

17. 
-(400-.360 av. J.-C.). Tête de la nymphe Parthénopé à dr., les cheveux relevés 
par un bandeau. Pendant d&apos;oreilles et collier, ff. NEOnOAITHZ-T au 
reau androcéphale à dr., couronné par la victoire. Entre les jambes, r 
AR. 2.8 (7 gr. o3). B. 

18. 

-Même description. Au revers, le taureau à g. (avec r). 

AR. 22 (7 gr. 10). B. 

19. 
-Tête de la nymphe Parthénopé à dr., les cheveux ceints d&apos;un bandeau, parée 
de pendants d&apos;oreilles et d&apos;un collier. Derrière la nuque, Z 

|NEO| 

noAiTniN! sur un marli Taureau androcéphale à dr., couronné par la 
Victoire. Sous le ventre 0 . 
AR. 18 (7 gr. 35). B. 

20. 
-Tête de la nymphe Parthénopé à dr., les cheveux relevés, parée d&apos;un collier 
et de pendants d&apos;oreilles. Au pourtour, quatre dauphins. 

NEO 

nOAITHZ-Taureau androcéphale à dr., couronné par la Victoire. Entre 
les jambes, Al ; à dr.. OE-(Cat. Luynes n° 169.) AR. 19 (7 gr. 35). B. 

-(vers 35o-347 av. J.-C.). Tête de la nymphe Parthénopé à dr., les cheveux 
relevés, un rang de perles sur la nuque, parée de pendants d&apos;oreilles et d&apos;un 
collier. Trois dauphins au pourtour, r . [NEOlnOAITON Taureau andro 
céphale à dr., couronné par la Victoire. Sous le ventre, GE 
AR. 28 (7 gr. q5 ). B. 
22. 
-(vers 32.5-241 av. J.-C.). Tête de la nymphe Parthénopé à dr., les cheveux 
relevés par un bandeau, parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles. Sous la 
tranche du cou : APT El Ml]-Derrière la nuque, une petite figure d&apos;Artémis, 
debout de face, tenant un flambeau dans chaque main. i^. NEOnOAITON-
Taureau androcéphale, barbu, debout à dr., la tête de face, couronné par 
une petite Victoire qui vole au-dessus de lui. Entre les pattes, mono 
gramme. (Cf. Cat. Luynes, n° 170). 
AR. 21 (7 gr. 40). B. 

2.3. 
--Tète de la nymphe Parthénopé à dr., les cheveux ceints d&apos;un large bandeau, 
parée de pendants d&apos;oreilles et d&apos;un collier. Derrière la nuque, E-R-
N EOnOA ITHZ T aureau androcéphale, à dr., couronné par la Victoire. 
AR. 21 (7 gr. 3o). TB. 

24. 
-
Tête de la nymphe Parthénopé à g., les cheveux relevés par un bandeau, 
parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles à dr. TAP Sous la tranche du 
cou, EYE (?)• R -NEOnOAITDN. Taureau androcéphale, à dr., couronné 
par la Victoire. Sous le ventre : EfH-
AR. 21 (7 gr. 22). 
2.5. 
Tête de la nymphe Parthénopé à dr. Derrière la nuque, grappe de raisin. 
Soirs la tranche du cou, |A (?) ff-| NEOlFIOAITHN T aureau androcé 
phale à dr., couronné par la Victoire. 
AR. 20 (7 gr. 16). 
26. 
Tète de la nymphe Parthénopé à dr., les cheveux ceints d&apos;un large bandeau, 
parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles. Derrière la nuque, petite 
figure d&apos;Artémis marchant vers la dr., tenant un flambeau. Sous le 
menton. A-fi-| NEOlnOAITON Taureau androcéphale à dr., couronné 
par la Victoire. Sous le ventre : fl-
AR. 20 (7 gr. 2.3). B. 


-

Tète de nymphe à dr., les cheveux relevés, fi. |KAnnA|NO|£] (?)• T a u 
reau à dr. (Cf. Cat. Luynes, n° 162.) 
AR. 21 (7 gr. 3o). 

-
Tète de la nymphe Parthénopé à dr., les cheveux relevés, ceints d&apos;un ban 
deau, parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles. Derrière la nuque, 
symbole indéterminé, fi. Taureau androcéphale barbu, à dr., la tète de 
face, couronné par une petite Victoire qui vole au-dessus de lui. 
AR. 20 (7 gr. 35). 

Le droit de cette pièce a été retouché au burin. 

-
(vers 3qo av. J.-C.). NEOFIOAITfïN Tète d&apos;Apollon à g., lauré, les 

cheveux flottants. A dr., T fi-Taureau androcéphale, barbu, debout à 
dr.. la tète de face, couronné par une petite Victoire qui vole au-dessus 
de lui. A l&apos;ex., IZ 
AE. 19 Belle patine verte. AR. 

-
Même description, avec, au droit, derrière la nuque, O 
AE. 19. Patine vert clair. AR. 

Tète d&apos;Apollon lauré, à g. fi. NEOTO AITHN Trépied. (Cat. Luynes, 
nl,s idg, 190.) 
AE. 16. Patine verte. AR. 

Tête d&apos;Athéna à dr., coiflée d&apos;un casque lauré. fi. NEOnOA-Lyre. A 
dr., omphalos surmonté d&apos;une étoile (?). A g., 
Grènetis. (Ci. 
Cat. Weber, n&quot; 200.) 
AE. 22. Belle patine verte. 

Nuceria Alafaterna (v. 280 av. J.-C.). HYH T8VHMYnOI [&quot;VII (légende 
altérée). Tête d&apos;Apollon Carnéios à g., avec des cornes de bélier, couronné de 
feuillage, les cheveux flottant sur le cou. Derrière la nuque, Z (?)■ Grènetis. fi. Un 
des Dioscures nu, debout de trois-quarts à g., tenant son cheval par la bride, et, 
de la main g. un long sceptre. (Cf. Cat. Luynes, n&quot; 197.) AR. 2.3. 6 gr. 87. R. 

Phislelia (38o-35o av. J.C.). Tète imberbe, de face, les cheveux courts et crépus, 
fi. £I\H T^I8 (fist/uis). Grain d&apos;orge. Au-dessus, description à dr. Au-dessous 
aplustre. (Cat. Luynes, nu 202.) 
AR. 11 (o gr. 5o). TR. 

Suessa Aurunca (280-268 av. J.-C.). Tète laurée d&apos;Apollon, à dr., les cheveux 
flottant sur la nuque : derrière la nuque, triskèle. fi. SVESANO-Cavalier 
(,desultor), nu, coiffé d&apos;un pilos conique, tenant sur l&apos;épaule une palme à 
laquelle est attachée une bandelette. Il monte un cheval au pas à g., et conduit 
à sa dr. un second cheval. (Cat. Luynes, n° 2o3.) 
AR. 2.3 (7 gr. 10). R. 

-
riPOBVM-Tète d&apos;Hermès à dr., coiffé du pétase ailé, la chlamyde nouée 
sur le cou. Derrière, un dauphin, fi. SVESANO-Héraclès debout de face, 
le haut du corps tourné à dr., luttant contre le lion de Némée. Entre 
ses jambes, sa massue. Grcnetis. (Cf. Cat. Luynes, n° 2o5, varié.) 
AE. 22. 

Apulie. A rpi (111e s. av. J.-C.). Tète de Zeus lauré, à g., les cheveux flottant sur le 
cou. A dr., dans le champ, foudre, fi. APflANnl N|-Le sanglier de Caly-
don à dr. sur une base. Au-dessus, massue (?). (Cf. Cat. Luynes, n° 216, 
varié.) 
AE. 21. 

nYAA[0|-Taureau cornupète, à dr. fi. APTANOY Cheval libre 
bondissant à dr. (Cat. Luynes, n° 220.) 
AE. 19. 

C alabre. Brundissium (ap. 240 av. J.-C.). Tète de Poseidon à dr., lauré, couronné 
par une petite Victoire qui vole derrière lui. En bas, trident et S. Grènetis. 
r. BRVN Taras nu, chevauchant le dauphin àg. 11 tient de la main g. une lyre, et 

sur sa dr. tendue une petite Victoire qui le couronne. A g. S. 
AE. 22. TR. 


-

6 -

40. H yrici (400-335 av. J.-C.). Tête de Héra presque de face, légèrement tournée 
à dr.. les clicveu\ épars, parée d&apos;un collier, coiffée d&apos;un haut diadème orné 
d&apos;un fleuron entre deux griffons bondissant ii dr. Grènetis. fi. A NlûY Taureau 
androcéphale, barbu, debout à dr. sur une base. (Cat. Luynes, n° i56.) 
AR. ai (7 gr. ro). B. 

41 . 
-Tète d&apos;Athèna à dr., coiffée d&apos;un casque altique à panache, orné d&apos;une cou 
ronne d&apos;olivier et d&apos;une chouette. Les cheveux sont liés sur la nuque, 
fi. YPIMAI. Taureau androcéphale, barbu, debout à g. sur une double 
base. (Cf. Cat. Luynes. nu i5q.) 
AR. 21 fo u r r é e (5 gr. 70). B. 

42. R h eg iu m (480466 av. J.-C.). Lièvre courant à dr. Grènetis. fi. D3B-Grènetis. 
(Cat. Luynes, n° 78.3.) 
AR. 10 (o gr. 80). TB. 

4-3. 
-
(vers 466-415 av. J.-C.). Dépouille d&apos;un mufle de lion, de face. fi. RECl 
dans une couronne d&apos;olivier. (Cf. Cat. Weber. n° 1118.) 
AR. t 1 (o gr. 72). &apos;I&apos;B. 

44. 
Dépouille d&apos;un mufle de lion, de face. Grènetis. fi. RECl dans une cou 
ronne d&apos;olivier. 
AR. 12 (o gr. 71). TB. 

4.5. 
-
(vers 41.5-.5fl7 av. J.-C.). Dépouille d&apos;un mufle de lion, de face. Grènetis. 
fi. PH-Pousse d&apos;olivier, avec deux feuilles et deux baies. Grènetis. 
(Cf. Cat. Poz7.i, n° 3. 5. 3.) 

AR. tc (i gr. 98). TB. 

46. 
-
(vers 28.5-8q av. J.-C.). Tètes conjuguées d&apos;Asdépios lauré et d&apos;Hygie, à 
dr. Grènetis. fi. PHTINfîN-Artémis debout de face-, vêtue d&apos;un 
chiton court, tenant une lance et un arc. A ses pieds, un chien courant 
;i g., et levant la tète vers elle. Dans le champ, à g., i||| et épi de blé. 
Cercle au pourtour. (Cat. Weber, n° 1 t41.) 
AE. 17. TB. 

47. 
-
(vers 20.5-89 av. J.-C.). Tète féminine janiforme, diadémée, surmontée du 
polos, les cheveux flottants, parée de pendants d&apos;oreilles. Grènetis. 
fi. PHTINfîN Asclépios à demi nu, tenant 1111 sceptre, assis à g. sur 
un siège à haut dossier. Dans le champ, à g., n. (Cat. Luynes n1 &apos; 808.) 
AE. 28. 

48. 
-
Tète d&apos;Apollon à g., lauré, les cheveux flottant sur le cou. Derrière la 
nuque. 8-Grènetis. fi. PHD NON Trépied. Grènetis. 
AE. 12. TB. 

49. 
-
Dépouillé d&apos;un muffle de lion, de face. fi. PHTINflN-Tète d&apos;Apollon 
laurc, a g., les cheveux flottant sur le cou. 
AE. 20 Relie patine verte. TB. 

50. Tarente (vers 510-480 av. J.-C.). £ABAT. Taras nu. barbu, à cheval à g. sur le 

dauphin. Dessous, pecten. Cercle au pourtour, fi. Roue à quatre rais. (Cf. Cat. 
Luynes. n° 261. varié. 
AR. 11 (7 gr. 9.0). B. 

51. 

-
vers 500-47.5 av. J.-C.). TAPAZ Taras nu, imberbe, les bras étendus. 
tenant de la main dr. un poulpe (?) à cheval a dr. sur le dauphin, 
fi-TAPA-Hippocampe à dr. Dessous, pecten. (Cl. Cat. Luvnes. n&quot; 266. 
cat. Pozzi, n° 11.8.) 
AR. 19 (7 gr. 57). B. 

52 

(vers 420-880 av. J.-C.). Cavalier nu, à g., au galop, tenant un petit bouclier 
rond, et passant la jambe dr. par-dessus le cheval pour sauter à terre. Sous 
le cheval, A-fi. Taras nu. a g. sur le dauphin, tenant un flambeau Sous 
le dauphin, 5 T) (Cf. Cat. Weber, 1 1 &quot; 558.) 

AR. 22 (7 gr. 7.5). B. 

(vers 380-.34.5 av. J.-C.). Cavalier nu (desultor) à g., sur un cheval au 
repos, tenant la bride de la main dr., un petit bouclier rond au bras dr. 
Sous le cheval, Y-Cercle au pourtour, fi. TAPAZ-Taras nu, assis de 
côté, sur le dauphin, à g. Sous le dauphin, A-(Cf. Cat. Luynes, n° 291, 
varie.) 
AR. 19 (7 gr. 47). B. 

Cavalier nu, tenant un bouclier rond, sur un cheval au galop à g., et 
passant la jambe pour sauter à terre. Sous le cheval, A-fi-TAPAZ 
Taras nu, à g. sur le dauphin, tenant de la main dr. tendue une balle. 
Sous le dauphin. £• 
AR. 21 (7 gr. ~5). B. 

Cavalier vêtu d&apos;une lo rica , au galop à dr. Dessous, APMAM fi. TAPA 
Taras nu, à g. sur le dauphin, tenant une quenouille et un canthare. 
A dr., Al et une amphore. 
AR. 21 (6 gr. q5). B. 

Cavalier nu, au galop a dr. Dessous, A fi-TAPAZ &apos;Taras nu, à g. stil 
le dauphin, tenant un aplustre. 
AR. 21 (7 gr. 77). B. 

Cavalier nu, sur un cheval au repos à dr. Devant lui, un terme barbu. 
Sous le cheval |-H (?)■ fi. TAPAZ Taras 1111, a g. sur le dauphin, tenant 
un canthare. (Cat. Pozzi, n1 1 115.) 
AR. 20 (7 gr. 75) B. 

(vers 5.84-302 av. J.-C.). Cavalier nu, au galop a dr., tenant un grand bou 
clier rond, et brandissant une lance, la pointe vers le sol. Sous le 
cheval, KAA-A dr., A Cercle au pourtour, fi. Taras nu, à dr. sur le 
dauphin, tenant un casque. De part et d&apos;autre, étoile. Sous le dauphin, 
API-
AR. 20 (7 gr.7 4). TB. 

Cavalier 1111, au galop a dr., tenant un grand bouclier rond et deux 
javelots, et brandissant un trait. Sous le cheval. cJdI : a g., ß? Grènetis. 
fi.TAPA T aras nu, chevauchant le dauphin, à g., tenant une quenouille. 
A g., aigle les ailes closes: sous le dauphin, epi Les flots sont figurés 
par des volutes. 
AR. 21 (7 gr. 78). TB. 

Cavalier nu, au galop à dr., tenant un grand bouclier rond et deux javelots, 
et brandissant une lance, la pointe tournée vers le sol. Sous le cheval, 

ZA. fi. TAPAZ-Taras nu, à g., chevauchant le dauphin, tenant un 

trident et un canthare. A g., fl et I : sous le dauphin, un autre dauphin 
plus petit, à g. (Cat. Weber, nu 63i, varié.) AR. 22 (7 gr. 80). TB. 

Cavalier nu, au galop, à dr., tenant un grand bouclier rond et deux jave 
lots, et brandissant une lance, la pointe tournée vers le sol. Sous le 
cheval, jEA-fi. TAPAZ Taras nu, à g. sur le dauphin, tenant un trident et 
un canthare. A g.,K-Sous le dauphin, un autre dauphin plus petit, à g. 
AR. 22 (7 gr. ço). TB. 

Cavalier nu, au galop à dr., tenant un grand bouclier rond et deux javelots, 
brandissant une lance, la pointe tournée vers le sol. Une petite 
Victoire tenant une couronne vole vers lui. A g.. £| ; en bas, AYKfi 
n. TAPAZ-Taras nu, à g. sur le dauphin, tenant un trident et un 
canthare. A dr.. TY-(Cat. Luynes, n&quot; 299.) AR. 21 (6 gr. 55). TB. 

Cavalier 1111, au galop à dr. brandissant une arme(?) fi. TAPAZ-Taras 
nu, a g. sur le dauphin, tenant un canthare. Dessous. h-H-
AR. 21 (7 gr. 70). B. 


-

8 -

64. 
-
(vers 302-281 av. J.-C.). Cavalier nu, au galop à g., tenant du bras g. un 
petit bouclier rond, et passant la jambe dr. par dessus le cheval, pour 
sauter à terre. Sous le cheval, ri-10 TAPAE-Taras nu, à g. sur le 
dauphin, la main dr. tendue en avant. Sous le ventre du dauphin, 
lettres (?). 
AR. 20 (7 gr. 75). B. 

6 5 . 
-Cavalier nu, au galop à g., tenant un petit bouclier rond. Sous le 
cheval, cplAfiN-fi-TAPAE-Taras 1111. à g. sur le dauphin, tenant un 
oiseau (?) sur sa main dr. tendue. Les flots sont figurés par des volutes. 
AR. 24 (7 gr. 28). B. 
66. 
-
(281-272 av. J.-C.. sous Pyrrhus, roi d&apos;Epire). Cavalier au galop à g., 
casqué, se couvrant d&apos;un grand bouclier rond orne d&apos;une étoile, la lance 
en arrêt. Dessous, AI1 OAA0 Sous le ventre du cheval. H Dans le 
champ, en haut et à dr., lettres indistinctes : IO (?)■ fi-TAPAI El-Taras 
nu, imberbe, les cheveux longs chevauchant le dauphin, à g. 11 tient une 
grappe de raisin et une quenouille. Ln haut, à dr., ANO-(Cf. Cat. Pozzi, 
n° 1.34.) 
AR. 2.3 (6 gr. 55). B. 
67. 
-Cavalier comme ci-dessus. Dessous, AflOAAfl fi-Taras comme 
ci-dessus. Dans le champ, à dr., AN0 . 
AR. 22 (6 gr. 35). B. 
68. 
-Cavalier au galop à dr., imberbe, nu, coiffé d&apos;un casque à panache; il 
tient à g. un bouclier rond et deux javelots, et une lance de la main dr. 
Dans le champ, à g., AP; à dr., A-Grènetis. fi. TAPAE-Taras nu. 
imberbe, à g. sur le dauphin, un trident sur l&apos;épaule, une écharpe 
flottant sur le bras g., couronné par une petite Victoire qui vole vers 
lui. Au-dessous, les flots figurés par des volutes. 
AR. 21 (7 gr. 64). B. 
6q. 
-Les Dioscures galopant à g., la chlamyde flottante. Au-dessus. &lt; t&gt; 
il TAPAE-T aras nu, à g. sur le dauphin, tenant un petit bouclier rond 
timbré d&apos;un hippocampe et deux javelots. Une petite Victoire vole vers 
lui pour le couronner. A g., TY-Les flots sont figurés par des volutes. 
(Cal. Luvnes, n° 3oq.) 
AR. 21 (6 gr. 20). B. 

70. 
-(vers 272-235 av. J.-C.) Cavalier nu, imberbe, au galop à dr. Il tient de la 
main g. un bouclier rond et deux javelots, et brandit de la dr. une lance. 
A g., Ai. Sous le cheval, API ETO KA fi-TAPAEl T aras nu, 
imberbe, à g., sur le dauphin, tenant un canthare et un trident. Dans 
le champ, à dr., petite tête de femme à g. (Cf. jCat. W eber, n° 657.) 
AR. 20 (6 gr. 35). TB. 
71. 
Guerrier casqué, cuirassé, tenant un grand bouclier rond et un javelot, 
au galop à dr. Sous le cheval, AnOA-AA (?) A g., Al-if. Taras à g. 
sur le dauphin, un trident sur l&apos;épaule, une écharpe flottant sur le bras, 
couronné par une Victoire qui vole vers lui. Les flots sont figurés par 
des volutes. 
AR. 20 (6 gr. 5o). B. 
72. 
-
Guerrier au galop a g., casqué, cuirassé, tenant un grand bouclier rond et 
un javelot. A g., AY : en bas, AI&quot;IO • fi-|T|APAE Taras nu, à g. sur le 
dauphin, un trident sur l&apos;épaule, une écharpe flottant sur le bras. Les 
flots sont figurés par des volutes. 
AR. 20 (6 gr. 35). TB. 
7.3. 
-
Cavalier sur un cheval au repos a dr. 11 est nu, casqué, tient un grand 
bouclier rond et un javelot. Sous le cheval, l-HPAK-HTOE-A dr., 
dans le champ &lt;T&gt;|. fi. |t APA|E|-Taras nu, imberbe, à dr. sur le 
dauphin, tenant une corne d&apos;abondance. A g., E et thymiatérion. (Cat-
Pozzi, n° 140.) 
AR. 19. (6 gr. 17). B. 

Cavalier nu, casqué, tenant un bouclier, à g. sur un cheval au pas. 
Dessous, lettres indistinctes. fi. |T|APAE-&apos;Paras nu, tenant un trident 
et un poulpe(?), à g. sur le dauphin. Dans le champ, à dr., IfïH (?)• 
AR. 20 (6 gr. 15). B. 

Cavalier nu, casqué, tenant un bouclier rond et une lance, sur un cheval 
au repos à g. Sous le cheval, 
A fi-TAPAE-Taras nu, tenant un 
trident sur l&apos;épaule, à g., chevauchant le dauphin. Sous le dauphin, 
K-Les flots sont figurés par des volutes. 
AR. 21 (7 gr. 38). B. 

Cavalier nu, à g., couronnant son cheval au repos. A g., £Y ; sous le 
cheval, AYKI NOE-fi-TAPA-Taras nu à g. sur le dauphin, une 
écharpe sur le bras g., dardant son trident. Dans le champ, à g., 
chouette, la tête de face. (Cat. Weber, n° 653.) 
AR. 20 (6 gr. 45). TB. 

Tête de femme à g. les cheveux relevés par de larges bandelettes, parée 
de pendants d&apos;oreilles, fi. TA-Cavalier nu, à dr. couronnant son cheval 
au repos. Dessous, petit dauphin à dr. (Cf. Cat. Weber, n° 660, varié.) 
AR. 18 (6 gr. 90). TB. 

Même description, varié. 
AR. 20 (6 gr. 85). B. 

(vers 219-209 av. J.-C.). Cavalier nu posant une couronne sur sa tête, sur 
un cheval au repos à dr. Dessous, EAAO et chapiteau ionique. Dans le 
champ, à g., 10 fi). TAPAE-Taras nu, les cheveux longs, sur le 
dauphin à g. 11 tient une quenouille et un aplustre. Dans le champ, à g., 
AN0 -(Cat. Luynes, n° 3 18.) 
AR. 21 (6 gr. 60). TB. 

Même description. 
AR. 20 (6 gr. 55). B. 

Cavalier nu, à dr., couronnant son cheval au repos. Dans le champ, a 
g., m ; sous le cheval, NEY-IVIH-fi-TAPAE-Taras nu, à g. sur le 

dauphin, tenant un vase. A dr. et k g., étoile. En haut, a dr., APIE 

AR. 2i (6 gr. 5o). B. 

Cavalier nu, a dr., couronnant son cheval au repos. I ne petite Victoire, 
volant derrière lui, le couronne lui-même. Sous le cheval, APIETO 
KPATHE; à dr., cp|. fi. [T 1 APAE-Taras nu, 
à g. sur le dauphin, 
tenant un trident et un canthare. Derrière lui, un terme. A g. dans le 
champ, ni 
21 
Sr-9 2)-1 
Tête d&apos;Athéna à dr., coilfee d&apos;un casque attique à panache orné de trois 
fleurons, fi. Héraclès nu, imberbe, la massue à la main, agenouillée à dr. 
et combattant le lion. Dans le champ, en bas, K-(Cl. Cat. Luynes, 
nu 827, varié.) 
AR. 11 (1 gr. 10). I B. 

Tète d&apos;Athéna à dr., coiffée d&apos;un casque attique à panache, orné d&apos;un 
hippocampe, fi. Héraclès agenouillé à dr., luttant contre le lion. 

AR. 1 (ir gr. 10). B. 

Tète d&apos;Athéna a dr., coiffée d&apos;un ca-que attique a panache, orné du 
monstre Scylla, fi. [TAPANl TIN [0 N]-Héraclès nu, debout a dr., 
luttant contre le lion. Derrière son dos, la massue. Entre ses jambes, K 
(Cat. Luynes, n° 32. 5.) 
AR. 12 (1 gr. 02). B. 

Tête d&apos;Athéna à dr., coiffée d&apos;un casque attique a panache, orne du 
monstre Scylla, fi. H I AIXOE-Chouette à dr. la tête de face, tenant 
un foudre &apos;entre ses serres. Dans le champ à dr., EY et grappe de 
raisin. (Cf. Cat. Pozzi, n&quot; 142.) 
AR. 16 (2 gr. 80). B. 


-IO -

87. L u c a n i e . H eraclée (vers 870-281 av. J.-C.). Tête d&apos;Athéna à g., coiffée d&apos;un casque 
attique à panache, orné du monstre Scylla (?). fi. hHPAKAH Héraclès 
nu, debout, à dr., luttant avec le lion. 
AR. i3 (1 gr. 02). B. 

88. 
__ 
Tête d&apos;Athéna, à dr., coiffée d&apos;un casque attique à panache, orné d&apos;un 
hippocampe. fi. Héraclès agenouillé à dr., luttant avec le lion. 
AR. 11 (1 gr. o5). TB. 

80. 
-
Tète d&apos;Athéna à dr., coiffée d&apos;un casque attique à panache, et lauré. 
fi. Héraclès agenouillé à dr., luttant avec le lion. 
AR. 12 (i gr. i5). B. 

go. 
-
Tète d&apos;Athéna à g-, coiffée d&apos;un casque attique à panache, orné du 
monstre Scylla, ni. Héraclès agenouillé à dr., luttant avec le lion. 
AR. i 3 (1 gr. o5). TB. 

91. Métaponte (vers 560-470 av. J.-C.). monogr. Épi de blé. Au pourtour, grènetis 
-
entre deux cercles, fi. Même type incus. (Cat. Luyncs, 11&quot; 461.) 
AR. 28 (7 gr. 87). TB. 

g;. 
-
(vers 35o-33o av. J--C.). &apos;Fête de Leucippos à dr., barbu, coiffé du 
casque corinthien. A g., petite tète de lion; à dr., £. R-META-F,pi de 
blé avec foliole à g. A g., massue et AMI-(Cat. Luynes, n° q83.) 
AR. 19 (7 gr. 87). B. 

g3. 
-
(vers 33o-3oo av. J.-C.). Tête de Déméter à dr., ceinte d&apos;une couronne 
d&apos;épis, les cheveux longs sur le cou, parée d&apos;un collier et de pendants 
d&apos;oreilles. Dans le champ, à dr. AA | Ij-fi-Epi de blé, avec foliole à dr. 
Dans le champ, à dr., charrue. (Cf. Cat. Luynes, n° 494. Cat. Weber, 
n° 769.) 
AR. 20 (7 gr. 68). TB. 

-
Tête de Déméter comme ci-dessus. A dr., dans le champ, Efl. Grènetis. 
fi META-Epi de blé, avec foliole à dr. Dans le champ, à dr., charrue, 
et MA-
AR. 22 (7 gr. 85). TB. 

g5. 
-
Tête de Déméter, comme ci-dessus, à g. 
META-Épi de blé, avec 
foliole à g. Dans le champ, à g., griffon bondissant à dr., et AY 
AR. 20 (7 gr. 85). B. 

96. 
-
Tête de femme à g., les cheveux relevés, fi. METAflON-Épi de blé, 
avec foliole à g. Dans le champ, à g., tête de pavot. 
AR. 28 (7 gr. 55). B. 

97. P oseidonia (vers 550-470 av. J.-C.). POME-Poseidon nu, barbu, marchant vers 
la dr., brandissant le trident, une chlamyde jetée sur les bras. Au 
pourtour, grènetis entre deux cercles, il). I3 MOY (en relief). Même 
type incus. Cercle au pourtour. (Cat. Luynes, n° 527.) 
AR. 19 (3 gr. 12). B. 

08. 
-
(vers 470-400 av. J.-C.). IlOZEIAAN-Poseidon nu, barbu, marchant 
vers la dr., brandissant le trident, une chlamyde jetée sur les bras. 
Dans le champ, à g., dauphin. Grènetis. fi. [ni OZEIAANI-Taureau 
à g. sur une double base. A l&apos;ex., dauphin à g. (Cat. Weber, n° 819.) 

AR. 21 (7 gr. gS). TB. 

qg. 
-
Z3 M0 1 -Poseidon comme ci-dessus. Dans le champ, à g. A-Au 
pourtour, grènetis entre deux cercles, it POMESDAN Taureau à dr. 
A. l&apos;ex., A-(Cat. Pozzi, n° 210.) 
AR. 21 (7 gr. 82). B. 

94. 

-

11 -

100. Paestum (vers 268-89 av. J.-C.). Tète de Poseidon diadème, à dr. Derrière la 
nuque, trois globules. Grènetis. fi. TAIS. Dauphin à dr. Au-dessus, 
trois globules; au-dessous, langouste. Cercle au pourtour. (Cf. Cat. 
Weber, n° 836.) 
AE. 7. Quadranos. Belle patine verte. TB. 
101. 
-
Tête de Déméter à dr., couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés et 
retombant sur le cou. Derrière la nuque, deux globules, fi. TAIS. 
Protomé de sanglier, à dr. Sur la tranche, dauphin la tète en bas. 
Dessous, deux globules. Cercle au pourtour. (Cat. Luynes, n° 547.) 
AE. 16. Sextans. TB. 

102. S yb a ris (vers 55o-Sio av. J.-C.). YM-Taureau à g., sur une base de grènetis, 
détournant la tète à dr. Au pourtour, grènetis entre deux cercles, 
fi. Même type incus. (Cat. Luynes, n° 55i.) 
AR. 29 (7 gr. öS). B. 
103 . 
_ 
YM (en haut). Même description. 
AR. 3o (7 gr. 80). B. 

104. 
VM-Taureau à g. sur une base composée d&apos;un grènetis entre deux lignes, 
détournant la tête à dr. Au pourtour, cordelette perlée. fi. Même type 
incus. Au pourtour, cercle strié. 
AR. 27 (7 gr. 78). B. 

105. 
_ 
(vers 448 av. J.-C.). Tète d&apos;Athéna à dr., coiffée d&apos;un casque attique à 
panache, et lauré. fi. ZYBA-Taureau à dr. détournant la tète à g. (Cat. 
Luynes, n° 56q.) 
AR. i3 (1 gr. i5 et 1 gr. 18). (2 pièces). TB. 

106. Thurium (vers qoo-35o av. J.-C.). 1 ète d&apos;Athéna à dr., coiffée d un casque attique 
à panache, orné du monstre Scvlla. fi. OOYPSflN Taureau cornu-
pète à dr. A l&apos;ex. : poisson. (Cat. Pozzi, nü 280.) 
AR. 22 (7 gr. 80). TB. 

,07. 
-
(vers 35o -2 8 i av. J.-C.). Tète d&apos;Athéna à dr., coiffée d&apos;un casque attique 
lauré. fi. QOYPIflN Taureau à dr. A l&apos;ex. : poisson. 
AR. 20 (7 gr. 20). B. 

108. Velia (vers 5oo-q5o av. J.-C). Tête de la nymphe Yelia à g., les cheveux relevés. 
fi-YEAH-Chouette a g-, la tète de face A g., rameau d&apos;olivier. (Cat. 
Luynes, n° 63o.) 
AR. 17 (3 gr. 88). TB 

-
(Ap. 400 av. J.-C.). Tète d&apos;Athéna à dr., coiffée d&apos;un casque attique à 
panache, orné d&apos;un griffon bondissant à dr. Au-dessus du front, A 
fi-YEAHTfiN-Lion marchant à dr. Au-dessus, cj&gt; | et pentalpha. 
AR. 21 (6gr. q5). TB. 

-Tête d&apos;Athéna à dr., coiffée d&apos;un casque attique à panache décoré d&apos;un griffon. 
Derrière la nuque, A-Dans le champ, à dr. cp-fi-Y EAHTflN Lion à 
dr. Au-dessus, dauphin, entre | et cp. (Cat. Luynes, 11&quot; 687.) 
AR. 21 (7 gr. 87). TB. 

Tête d&apos;Athéna, comme ci-dessus, fi. YEAHTfiN Lion à dr. Sous le ventre, A 
AR. 22. (7 gr. 87). B. 

Tête d&apos;Athéna comme ci-dessus, le casque orné d&apos;un quadrige. Grènetis. 
fi. YEAHTfiN Lion à dr. A l&apos;ex. : cp |. Cercle 
au pourtour. (Cat. 
W eber, n° 981.) 
AR. 21 (7 gr. 25). B. 
Tète d&apos;Athéna comme ci-dessus, le casque orné d&apos;un griffon, et, sur le couvre-
nuque, d&apos;une petite Victoire (?) courant à dr. fi. YEAHTfiN-Lion à dr. 
Cercle au pourtour. 
AR. 21 (7 gr. 2.5). B. 

114. 
-Tète d&apos;Athéna comme ci-dessus, le casque orné d&apos;un griffon, fi. YEAHTfiN 
l.ion à dr. Au-dessus, pentalpha entre cp et |. (Cat. Weber, n&quot; 942.) 
AR. 28 (7 gr. 10). B. 

109 

I H) 

11 

11 

I I .l. 


-

12 

r i 5 . 

Tète d &apos;Athéna comme ci-dessus, le casque lauré et ailé. Derrière la nuque, 
AI-Dans le champ, à dr., cp. fi. ( Y] EAHTfîN-Lion à dr. Sous le ventre, 
n . Au-dessus, épi de blé entre ct&gt; et |. (Cat. Pozzi, n° 261.) 
AR. a3 (7 gr. i5). 

116. 
Tête d &apos;Athéna comme ci-dessus, à g. le casque orné d &apos;un sphinx. Derrière 
la nuque, 3&lt;. fi). YEAHTHN-Lion à g. dévorant une proie. (Cat. Pozzi, 

n° 256.) 
AR. 24 (7 gr. 23). 

117. 
Tète d&apos;Athéna à g., comme ci-dessus, le casque orné d&apos;un sphinx. Derrière 

la nuque, 3&lt;. fi. YEAHTfïN Lion à g., dévorant une proie. Sous le 

ventre, &gt;E et cp-Em haut, cp. 
AR. 21 (7 gr. 10). 

i j 8. 

Tête d&apos;Athéna comme ci-dessus, à g, le casque orné d &apos;un griffon, et, sur le 
couvre-nuque, d&apos;une palmette. Derrière la nuque, IE dans un cartouche 
carré, fi. YEAHTHN Lion à g., dévorant un cerf. (Cat. Luynes, n° 648.) 

AR. 21 (7 gr. 5o). B. 

119. 
-Tête d&apos;Athéna de l&apos;ace, coiffée d&apos;un casque attique ailé, à panache, la ligure 
encadrée de boucles de cheveux, parée d &apos;un collier, fi). YEAHTHN-Lion 
à g., dévorant une tête de bélier. Sous le ventre, )E. (Cat. Luynes, 

n&quot; 651, avec KAEYAfïPOY, ici effacé). 

AR. 21 (7 gr. o3). B. 

120. B r u t t iu m Caulonia (vers 5 5 0 -4 8 0 av. J.-C.). KAVE Apollon Catharsios nu, mar 

chant à dr., les cheveux retenus sur le front par un bandeau, et retom 
bant derrière la tête en mèches calamistrées. De la main dr. élevée près 
de la tête, il tient un rameau. Sur le bras g. étendu, court un petit 
génie nu, tenant un rameau. Devant, dans le champ, un cerf à dr., 
tournant la tête à g. Au pourtour, cordelette perlée, fi. Même type 
incus. (Cat. Luynes, n° 679.) 

AR. 3o (7 gr. 22). TB. 

121. 
(vers 480-888 av. J.-C .). Apollon Catharsios dans la même attitude que 
ci-dessus, sans le petit génie, les cheveux en chignon derrière la tête. 
Devant lui, un cerf à dr. fi. KAVAON^ATA-Cerf à dr. 
AR. 22 (7 gr. 70). B. 

122. Crotone (vers 55o-q8o av. J.-C.). 9VO-Trépied avec la cortine d&apos;où émergent 

deux serpents. Au pourtour, cordelette perlée, fi). Même type incus. 
(Cat. Luynes, n°7oi.) 
AR. 29 (8 gr. 12) TB. 

123. 
-

9 PO Trépied. Cordelette perlée au pourtour. fi. Aigle volant à dr. 

(tvpe incus). Cercle strié, au pourtour. (Cat. Luynes, n° 710.) 
AR. 2.3 (7 gr. q5). TB. 

124. 
-
(vers 420-390 av. J.-C.). Aigle à dr., les ailes soulevées, tenant dans 
ses serres un rameau d&apos;olivier. Dans le champ, à g., BOI-fi 9PO 
Trépied, avec la cortine, ornée à g. d &apos;une cordelette à noeuds, terminée 
par une houppe. (Cf. Cat. Luynes, n&quot; 717, avec le nom de magistrat 
BOIZKOY ) 
AR. 2.3 (7 gr. 68). TB. 

,2.5. 
-
Tête de Héra Lacinienne de trois quarts à dr., les cheveux épars, coiffée 
d&apos;une haute stéphané, ornée d&apos;une palmette entre deux griffons, et d &apos;un 
collier a pendentifs. Grenetis. fi. KPO T fl]. Héraclès nu, imberbe, assis 
à g. sur un rocher recouvert de la peau de lion, tenant un vase à une 
anse de la main dr. tendue. Dans le champ, à g., trépied. En haut, la 

massue, M et A (Cat. Pozzi, n&quot; 3oq.) 
AR. 21 (7 gr. 5o). B. 

I26. 
-

Pégase au cralop, a dr. Dessous, 9 . fi. OA9 Trépied. Grènetis et cercle 

au pourtour. &apos;Cat. Luynes, n&quot; 782.) 

AR. 12 (1 gr. 23). B. 

(vers 3q4-33o av. J.-C.). Tète d &apos;Apollon lauré, à dr., les cheveux flottants, 
fi. KPO Trépied, avec la cortine. A dr. rameau, auquel sont attachées 
des bandelettes. (Cat. Luynes, n&quot; 737.) 
AR. 22 (7 gr. 40). B. 

• Tête d &apos;Apollon à dr., lauré, les cheveux longs sur le cou. fi. Héraclès 
enfant, nu, assis de face, la tête à g., étranglant les serpents. (Cat. 
Luynes, 11&quot; 786.) 
AR. 20 (7 gr. 47). B. 

Locres épizephynenne (vers 332-336 av. J.-C.). AOKPHN-T ête de Zeus à g., 

lauré, les cheveux flottants, fi. Aigle à g., dépeçant un lièvre. Sous le lièvre, 

un globule, à dr.. N et foudre. (Cf. Chat. Pozzi, n° 3 i i , Cat. W eber, n° 1076.) 

, 

AR. 21. (7 gr. 35). B. 

(vers 800-268 av. J .-C.). Pégase au galop à g. Dessous, foudre, fi. A O K PftN • 
T ète d&apos;Athéna à g., coiffée d &apos;un casque corinthien sans panache, parée 
d&apos;un collier, les cheveux flottants (Cf. Cat. Pozzi, nu 1781.) 

AR. 24 (8 gr. 55). TB. 

Terina (vers 44.5-42.5 av. J.-C.). Tête de nymphe à g., les cheveux relevés. Au 

pourtour, couronne d &apos;olivier, fi. TEPI N AION Victoire vêtue d &apos;une tunique 
talaire, assise à g. sur une urne renversée, tenant une couronne de la main dr. 
tendue. (Cat. W eber, n&quot; 114.5.) 

AR. 21. (7 gr. 5o). AB. 

-
(vers 420-400 av. J.-C.). T ète de la nymphe Terina à d r., les cheveux 
relevés dans une sphendoné. fi. TEPI -Victoire assise à g. sur un cippe, 
tenant un sceptre. A dr., riE (?). (Cat. Pozzi, n&quot; 8.57.) 
AR. 12 (r gr. 02). 

TEPIN Tète de la nymphe Terina à dr., les cheveux relevés dans une 
sphendoné. fi. Victoire assise à g. sur un cippe, la main dr. tendue. 
AR. 14. (2 gr. 12). 

(IVe s. av. J.-C.). 3 T Tête de la nymphe Terina à dr., les cheveux relevés 

par une sphendoné, parée d &apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles, fi. 
Victoire ailée, vêtue d&apos;une tunique talaire, assise à g. sur un cippfe, tenant 
sur sa main dr. tendue une colombe. (Cf. Cat. W eber, n° 1156.) 
AR. 14 (2 gr. 1 2). TB. 

S ic il e . Abacaenum (vers 450-400 av. J.-C.). Tête de Zeus à dr. Grènetis fi. ABA 

Sanglier à dr. sur une base. Devant, gland. (Cat. Luynes, n° 840.) 
AR. 12 (o gr. 77). B. 

A grigente (vers 472-41.8 av. J.-C.). ANTQZOAfDIA Aigle à dr., les ailes closes, 

debout sur un chapiteau ionique, fi. Crabe. (Cat. Luynes. n&quot; 851.) 

AR. 2.5 ( i3 gr. 48). B. 
AKPA CAN-Aigle à g., les ailes closes, fi. Crabe dans une aire circulaire creuse. 
AR. 19 (8 gr. 62). TB. 
(vers 41.8-406 av. J.-C.). Aigle à dr., les ailes soulevées, dépeçant un lièvre 
qu&apos;il tient clans ses serres à g., grain de blé. Grènetis. fi. A[KP)A 

Crabe. Au-dessous, pistrix à g., tenant un poisson dans sa gueule. 

(Cat. W eber, n&quot; 1200.) 
AR. 16(1 gr. c)5). B. 
-
Aigle à dr., les ailes soulevées, dépeçant un lièvre qu&apos;il tient dans ses 
serres. Grènetis. fi. »A Crabe. A u-dessous, poisson à dr. (Cat. W eber, 
n&quot; 1198.) 
AR. 16 (2 gr. -). B. 
-
(vers 279-241 av. J.-C.). Tète de Zeus lauré, à dr. fi. AKPAPANTINflN 
Aigle éployé, de face, sur le foudre. Grènetis. 

AE . 22 (o gr. 85). 


( a marina (vers 495-484 av. J.-C.). \ ictoire vêtue d une tunique ta 1 aire, volant vers 
la g. Devant elle, cygne à g. Au pourtour, couronne. fi. KAMAPINAOIN 
Athéna en armes debout à g., tenant une lance, son bouclier à ses pieds. Cercle 
au pourtour. (Cf. Cal. Luynes, 11&quot; 872.) 
AU. i3 (16 gr. gS). 1 B. 

Catane (vers 461-41.3 av. J.-C.). KATANAION Tête d&apos;Apollon à dr., lauré, les 
cheveux courts, fi. Quadrige au pas à dr. Cf. (Cat. Pozzi, n° 416.) 
AU. 27. TB. 

Centuripae (vers 241 av. J.-C..) Tête de Zeus lauré, à dr. Derrière, aigle, les ailes 
closes. Grènetis. fi. KENTO P in iN n N . Foudre ailé. En bas, A-Cf. (Cat. 
Luynes. n» 910.) 
AE. 2b. Patine verte. AB. 

Tête d&apos;Artémis à dr., diadémée, les cheveux relevés en chignon, le 
haut du buste drapé, le carquois et l&apos;arc à l&apos;épaule. Grènetis. 
iL KENTO P iniN H N Trépied. A g., trois globules. (Cat. Luynes. 

n° 912.) 
AE . 19. B. 

-
Tête d&apos;Apollon lauré, à dr., les cheveux longs sur le cou. Grènetis. 
h. KENTO P iniN H N . Eyre. Six globules (marque de valeur). (Cat. 
Luynes, n° 911.) 
AE. 2.5. (Ensemble 3 pièces). 

(iela (av. 466 av. L-C.). CE AA Protomé de taureau androcéphale, barbu, à dr. 
fi. Cavalier nu, coiffé d&apos;un pilos, au galop à dr., brandissant une lance. Grènetis. 
(Cat. Pozzi. n&quot; 4.33.) 
&apos; 
AR. 20 (8 gr. 48). TB. 

-A3 -Protomé de taureau androcéphale, barbu, à dr.. la tranche du corps bordé 
d&apos;un grènetis. (Cat. Pozzi, nu 4.30.) 
AR. 25 (16 gr. g5). TB. 

II i mer a (vers 472-418 av. J.-C&apos;.). La nymphe Himera, vêtue d&apos;un chiton et d&apos;un 
péplos, debout, la tète à g., sacrifiant avec une patère sur un petit autel à fronton 
ta angulaire. A dr., un satyre nu, debout de face dans le bassin d&apos;une fontaine 
dont il reçoit l&apos;eau jaillissant d&apos;une tète de lion. 
[NOIA^BMI • Quadrige 
au nas à dr., l&apos;aurige barbu, couronné par une Victoire qui vole au-dessus des 
chevaux. 
AR. 2.5 (i5 gr. 48). B. 

Léontini (vers 500-466 av. J.-C.), ITn O 3 A,-Tête de lion à dr., la gueule béante. 
Au pourtour, quatre grains d&apos;orge. ri). Quadrige au galop à dr., les chevaux 
couronnés par une petite Victoire qui vole au-dessus d eux. Grènetis. (Cat. 
Luynes, n° 988.) 
AR. 20 (16 gr. 07). B. 
--
A EONTI N ON -Tête de lion à dr., la gueule ouverte. Au pourtour, 
quatre grains d&apos;orge, fi). Cavalier nu, au galop à dr. grènetis. (Cat. 
Luynes. n&quot; 992.) 
AR. 2.5 (18 gr. 5o). TB. 
(vers 461-422 av. J.-C.). lête d Apollon laure, a dr., les cheveux 
longs, relevés en chignon, quelques mèches flottant sur les joues. 
Grènetis. n. 1EONTINON Tète de lion à dr., la gueule béante. Au 
pourtour, quatre grains d&apos;orge. (Cf. Cat. Luynes. n0gg7.) 
AR 24 (16 gr. 76) (Ensemble 3 pièces). B. 

. Messana (Zancle) (av. 490 av. J.-C.). DANK IE Dauphin à g., à l&apos;intérieur 
d&apos;une ligne hémicirculaire figurant le front de Zancle. Au pourtour, grè-
netisentre deux cercles, fi. Pecten au centre d&apos;un motif linéaire qua 
drillé. (Cat. Luynes, 11&quot; 1006.) 
AR. 24 (5 gr. 27). TB. 

(vers 490-461 av. J.-C.). M E ^E nlO U , Lièvre courant à dr.. Grènetis. fi. Bige 
de mules au pas à dr., l&apos;aurige barbu, assis sur le siège. A l&apos;ex.. feuille d&apos;olivier. 
Grènetis. 
AR. 26 (17 gr. 3o). TB. 

i5&lt;&gt;. Bige de mules au pas à dr., les mules couronnées par une Victoire qui vole 
au-dessus d&apos;elles. A l&apos;ex., feuille d&apos;olivier avec baie. i^. MEZZANION Lièvre 
courant à dr. Au-dessous, dauphin à dr. Grènetis. (Cf. Cat. Luynes, n° 1016.) 
AR. 2.5 27 gr. -). TB. 

151 ■ Se geste (vers 481-461 av. J.-C.). a I IA T R 31 A*|. Té te de la nymphe Ségeste à 
dr.. parée d&apos;un collier, les cheveux relevés en bourse par un diadème et formant 
une houppe derrière la tète. Grènetis. fi. Chien à dr.. flairant une tète. Grènetis. 
(Cat. Luynes, n° 1104.) 
AR. 20 (6 gr. 80). 

152. Sel monte (vers 466-41.5 av. J.-C.). ZEA1NONTI O-Le dieu-fleuve Selinos, drapé, 
debout à g., tenant un long rameau et sacrifiant avec une patène 
au-dessus d un petit autel, un coq. A g., feuille de persil, et petit taureau 
à g. sur une base. fi. Apollon tirant de l&apos;arc, et Arténis dans un quadrige 
au pas à g. Grènetis. 
AR. 28 (17 gr.). 

153. Syracuse (vers 486-478 av. J.-C.). ZVRAKOZIO N-Tète de nymphe à dr.. l&apos;oeil de 
face, lés cheveux relevés en bourse par un rang de perles, parée d&apos;un collier. 
Au pourtour, quatre dauphins, n). Quadrige au pas à dr., l&apos;aurige barbu, les 
chevaux couronnés par une petite Victoire qui vole au-dessus d&apos;eux. (Cf. 
Cat. Luynes, n° 1149.) 
AR. 24 (17 gr. 12). B. 
164. 
-
(vers 480 av. J.-C.). ZVRAKOZ ION-Tète de nymphe à dr.; les cheveux 
relevés en bourse par un rang de perles. Au pourtour, quatre dauphins, 
fi. Quadrige au pas à dr., les chevaux couronnés par une petite Victoire 
qui vole au-dessus d&apos;eux. Grènetis. 
AR. 2.5 (17 gr. 12). TB. 

1 no, 

1 ni 1 

ansr 

ZVRA KOZI ON T ete de nymphe adr , les cheveux relevés en bourse par un ra&quot;&amp; 
de perles, parée d&apos;un collier. Au-pourtour, quatre dauphins, fi. Quadrige 
au pas à dr., les chevaux couronnés par une petite Victoire qui vole 
au-dessus d&apos;eux. 
AR. 24 (i-gr. 2.5). TB. 

i56. Règne d&apos;lticron et de Thrasybu/e (478-467 av. J .). ZVflAKOZION Tète de 
nymphe à dr.. les cheveux relevés en bourse par un rang de perles, parée 
d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles. Au pourtour, quatre dauphins, fi Qua 
drige au pas à dr., l&apos;aurige couronné par une Victoire qui vole au-dessus des 
chevaux. A l&apos;ex., pistrix. (Cat. Pozzi, n° 572.) 
AR. 24 (17 gr. 02). B. 

107 • 

-

(vers 466-41.8 av. J.-C.). ZYPAKOZ I ON. Tête de nymphe à dr., les 
cheveux maintenus par une bandelette en grosse torsade sur la nuque, 
parée de pendants d&apos;oreilles et d&apos;un collier. Au pourtour, quatre dau 
phins. iî). Quadrige au pas à dr., les chevaux couronnés par une Victoire 
qui vole au-dessus d&apos;eux. Grènetis. (Cat. Weber, n&quot; i 58q.) 
AR. 2.5 (16 gr. 5o). TB. 

ZYPAKOjZIHN]. Tète de nymphe à dr., les cheveux relevés en bourse 
parée d un collier et de pendants d oreilles. Au pourtour quatre dau 
phins. fi. Quadrige au pas à dr., les chevaux couronnés par une Victoire 
qui vole au-dessus d&apos;eux. Grènetis. 
AR. 26 (17 gr. 25). B. 

i5g. 
-ZVRAKOZ1 ON lète de nymphe à dr., les cheveux en chignon sur la 
nuque maintenus par des bandelettes entrecroisées. Au pourtour, quatre 
dauphins, fi. Quadrige au pas à dr., les cheVaux couronnés par une 
Victoire qui vole au-dessus d&apos;eux. A l&apos;ex.. pistrix. (Cat. Luynes, n° i586.) 
AR. 26 (17 gr. -). B. 


-ZYPAKOZION-Tête de nymphe à dr.,1 les cheveux relevés par un large 
bandeau, parée d&apos;un collier. Au pourtour, quatre dauphins, r). Quadrige 
au pas à dr., l&apos;aurige barbu, les chevaux couronnés par une Victoire qui 
vole au-dessus d&apos;eux. (Cat. Luynes, n° u8o.) 
AR. 27 (16 gr. 77). B. 

-ZYPAKOZION-Tète de nymphe à dr., les cheveux dans un saccos orné 
de grecques, parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles. Quatre dau 
phins au pourtour, r). Quadrige au pas à dr., l&apos;aurige barbu, les chevaux 
couronnés par une Victoire qui vole au-dessus d&apos;eux. Grènetis. (Cat. 
Luynes, n° 1184.) 
AR. 24 (17 gr. 55). 

-
EYP-Tète de nymphe à dr., les cheveux retenus par une bandelette qui 
en fait plusieurs fois le tour, parée de pendant d&apos;oreilles. Quatre dau 
phins au pourtour, iî. Quadrige au pas à dr., l&apos;aurige couronné par une 
Victoire qui vole au-dessus des chevaux. (Cf. Cat. Luynes, n° 1179). 
AR. 23 (17 gr. 07). 

Époque de Dion (357-353 av. J.-C.). Tète d&apos;Apollon à g., lauré, les cheveux longs. 
Derrière la nuque, étoile. Grènetis. 1^. ZYPAK OEION-Trépied. 
El. i5 (3 gr. 55). B. 

-
Tête d&apos;Apollon à g., lauré, les cheveux longs, fi. ZYPAK O E IßN Lyre. 
El. 11(1 gr. 80). 

-
(vers 399-387 av. J.-C.). Tète de Pallas de lace, coiffée d&apos;un casque 
attique à panache, les cheveux flottants. Quatre dauphins au pourtour, 
fi. Quadrige au galop à g., l&apos;aurige couronné par une petite Victoire 
qui vole au-dessus des chevaux. A l&apos;ex., deux dauphins affrontes. (Cat. 
Luynes, nu 1192.) 
AR. i5 (i gr. 75). AB. 

-
ZYPAK Tète de Pallas de face, les cheveux flottants, coiffée d&apos;un casque 
attique à panache. Au pourtour quatre dauphins h . Cavalier au pas à 
dr., les cheveux longs, noués derrière la tète. A g., étoile. Très rare. 
AR. 14 (1 gr. 82). 
Lot de 17 bronzes siciliens. 
AB, B et TB. 

Taurom enium (vers 275-210 av. J.-C.). l&apos;ête d Apollon a dr., lauré, les cheveux 
flottants. Derrière la nuque, etoile. Grènetis. fi. TAYPOME NITAN Trépied 
A g., Al-Cercle au pourtour. (Cat. Pozzi, n° 668.) 
AR. 12 (3 gr. 25). B. 

-M a c é d o in e (vers 185-168 av. J.-C.). Bouclier macédonien. Au centre, massue et 
MA-KE-fi-Casque macédonien, les paragnathides abaissées. A g., a et j à 
dr., Al et trident. (Cat. W eber, n° 2212.) 
AR. i5 (2 gr. 33). TB. 

-
Tète de Ménade à dr., les cheveux relevés, couronnée de lierre, parée 
d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles, r). MAKE A ONQ N • Proue 
de navire. A dr.. fi-(Cf. Cat. Weber, n° 22i5.) 
AR. i5(2 gr. io). TB. 

-
Bouclier macédonien. Au ventre, tète d&apos;Arthémis à dr., les cheveux 
relevés par un diadème, l&apos;arc et le carquois à l&apos;épaule, r). MAKE-
AONON n P H T H Z et massue. Monogrammes. Le tout dans une 
couronne de chêne. (Cat. Pozzi, n° 998.) 
AR. 80 (16 gr. 55 . (Ensemble 8 pièces). 

-

17 -

A canthe (vers 424-400 av. J.-C.). Protomé de taureau à g., tournant la tète à dr. 
Au-dessus, A-Grènetis. r). Carré creux quadripartit. AR. i 5 (2 gr. 3o). B. 

Aeçpae (vers .800-480 av. J.-C.). Chèvre galopant à dr., tournant la tète à g. fi. Carré 
creux quadripartit. (Cat. Weber, n&quot; 1848.) 
AR. 10 (o gr. 90). B. 

E io n (vers 500-4.87 av. J.-C.). Oie a dr., tournant la tète a g. Au-dessus, lézard 
à g, A dr.. H-Grènetis. r . Carré creux. (Cat. Weber, n° 1817.) 
AR. 11 (o gr. ç 5). (Ensemble 3 pièces). 

L èté (vers 500-480 av. J.-C.). Satyre nu, ithyphallique, debout à dr., tenant par le 
poignet une ménade vêtue d&apos;un chiton sans manches, qui s&apos;avance vers la dr. 
en tournant la tète à g. r). Carré creux divisé en quatre triangles. (Cf. Cal. 
Weber, n° i83o.) 
&quot; &apos; 
AR. 20 (7 gr. 85). B. 

-Satyre nu, ithyphallique, avec des pieds et une queue de cheval, courant 
vers la dr., sin istra mann veretrum tenais, r. Carré creux quadripartit. 
(Cat. Pozzi, n° 691.) 
AR. 11 (o gr. 96). TB. 

-Satyre nu, accroupi à dr. Dans le ch.. deux globules, r . Carré creux divisé 
en quatre triangles. (Cat. Pozzi, n° 692.) 
AR. n (ogr. 98). B. 

-Autre exemplaire. 
AR. 11 (o gr. 90). (Ensemble 4 pièces). 

N eapolis (vers 800-411 av. J.-C.). Tète de Gorgone de face, les cheveux en boules 
alignées sur le front, la langue tirée, les dents saillantes, r). Carré creux qua 
dripartit. (Cat. W eber, n» 1802.) 
AR. fourrée 18 (7 gr. 85). B. 

-
Même description. 
AR. 19 (9 gr. 70). 

(vers 41 i-35o av. J.-C.). Même tète de face. r). | N ]E 110 Tête de la 
nymphe Néapolis à dr., les cheveux relevés. (Cat. Weber, n° 1810.) 
AR. i 5 (1 gr. 90). TB. 

Même description (coiffure différente). 
AR. 13 ( 1 gr. 78). (Ensemble 4 pieces). 

Rois de M a c é d o i n e . P hilippe II (359-336 av. J.-C.). Tète d&apos;Apollon imberbe 
laurée, les cheveux courts, à dr. fi O lA irT O Y Bige au galop à dr. A dr. 
trident. (Cat. W eber, n° 2042.). 
GR 18 (8 gr. 00). B. 

-

Tête de Zeus lauré, à dr. R. c p lA in n O Ï-Jeune cavalier nu, au pas à dr., 
tenant une longue palme. Sous le cheval, symbole indéterminé (fleuron?). 
AR. e5 (14 gr. 35). TB. 

M exandre le G rand (336-32.3 av. J.-C.). Tète d&apos;Heraciès imberbe, à dr., coiffé de la 
peau de lion. Grènetis. fi AAEEANAPOY Zeus aétophore, assis a g. sur un 
trône, tenant un sceptre, Dans le champ à g., terme ithyphallique barbu, à g. 
Grènetis. Cat. Pozzi, n° 890. 
AR. 2.5 (16 gr. 78). TB. 
Même description. Sous le siège, étoile; a g., flambeau et A (trappé 
à Amphipolis). 
AR. 27 (16 gr. 78). B. 

Même description (flanc large). Au rev., AAEEAN APOY-A g., 
ETAZIfïN et rose. Sous le siege, PO (frappé à Rhodes). 
AR. 82 (16 gr. p5). B. 

Même description. Au r e \., AAEEANAPOY a g., El : sous le siège. T • 
AR. 17 (4 gr. ,25). 
Même description. Au rev., AAEEANAPOY-A g., A; sous le 
qiècre ni on our. 
AR. 16 (4 gr. 10). (Ensemble 5 pièces). 


-i 8 -

17 6 . 

17&apos; 

I/O. 

179 ■ 

I ö O . 

loi 

18: 

P hilippe III. Tête d&apos;Héraelès imberbe, à dr., coiffé de la peau de lion, 
ft-cplA irrO Y BAZIAEOZ-Zeus assis à g. sur un trône, tenant un sceptre et 
l&apos;aigle sur sa main dr. tendue en avant. Dans le champ, à g., M Sous le 
siège, AY-(Cat. Weber, n° s i 55). 
AR. 26 (17 gr. 07). B. 
Même description. Au rev., cpiAITPOY BAZIAEHZ et monogrammes 
AR. 26 (17 gr. 10). B. 
(Ensemble 2 pièces). 

D ém étrios Poliorcète (806-288 av. J.-C.). -Tête imberbe, diadémée, à dr. 
Grènetis. it BAZIAEHE AHMHTPIOY-Poseidon nu, à g., s&apos;appuyant sur 
son trident, le pied dr. sur un rocher. Dans le champ, à g., monogr.; à dr., Al-
Grènetis. 
AR. 3o (16 gr. 35). B. 

A n tig o n e Doson (229-220 av. J.-C.). Tète de Poseidon à dr., couronné d algues, 
les cheveux et la barbe flottants, ft. BAZIAE0 Z ANTITONOY sur une proue 
de navire. Sur la proue est assis à g. Apollon nu, les cheveux longs, tenant son 
arc. En bas monogr. (Cat. Pozzi, n&quot; 968) (tro u rebouché). 
AR. 82 (16 gr. 35). 

Bouclier macédonien. Au centre, tète de Pan cornu, imberbe, à g., 
derrière, le lagobolon. a. BAZIAEHE ANTITONOY Athèna Alkis 
debout à g., brandissant le foudre. A g., casque macédonien, à dr. 
monogr. 
AR. 3a (16 gr. 97). B. 

Rois de P é o n ie . P a t raus (8qo-3 i 5 av. J.-C.). Tète imberbe, les cheveux courts, 
laurée, à dr. Grènetis. a. [HATPA OY Cavalier casqué, cuirassé, au galop 
à dr. il tient baissée sa lance pour en frapper un guerrier renversé à terre qui 
se couvre du bouclier macédonien (on distingue, à terre, le corps de son 
cheval renversé?) 
AR. 22 (12 gr. 57). TB. 

E xem plaire intéressant à cause de la netteté du revers. 

T hrace. A bdère (vers 512-478 av. J.-C.). Griffon accroupi à dr. a). Carré creux, 
à surface granulée, divisé par un croisillon en relief. AR. i 5 (3 gr. 48): AB. 
Griffon accroupi à g. i^. HA8A (rétrograde). Tète de taureau avec 1 enco 
lure, à g., dans un carré creux. (Cat. Weber, n&quot; 2. 386.) 
AR. i3. 1 gr. 60. 
(vers 400-890 av. J.-C.). EDI i n AYZANIH Griffon accroupi à g. 
ft-... E HN Tête d&apos;Apollon lauré, imberbe, les cheveux courts, dans 
un carré linéaire. (Cat. W eber n° 2889.) 
AR. 14 (2 gr. 57). 

Griffon accroupi à g. a. .. H TH M Petite tète d&apos;Apollon à g., lauré, 
les cheveux courts, dans un carré linéaire, le tout dans un carré creux. 
AR. i 5 (2 gr. 80). 

(vers 3ço-352 av. J.-C.). HPA Griffon accroupi, à g. Dessous, massue, 
ft-ABA H PI TE ON Tète d&apos;Apollon à dr., lauré, imberbe, dans un 
carré linéaire. 
AR. i 5 (1 gr. 70). (Ensemble 5 pièces). 

A enus (450-400 av. J -C.). Tète d&apos;Hermès a dr., coiffé d&apos;un pétase rond bordé 
d&apos;un rang de perles, a. Al NI -Bouc marchant à dr. Entre les pattes de devant, 
un crabe. (Cat. Pozzi, n° 1029.) 
AR. i3 (1 gr. 25). 

-
Tète d Hermès imberbe, a dr.. coiffé du p-Use rond, cordé d&apos;un rang de 
perles, a. Al NI Bouc à dr. Sous la patte dr. levée, crabe. 
AR. n (1 gr. 20). 

-
Autre exemplaire. 
AR. 12 (1 gr. 27). (Ensemble 3 pièces). 

-19 -

183 . Maronée (vers 400-8.50 av. J--C.). Protome de cheval libre, au galop à g. E -Y -P -

ft. ivi A-Grappe de raisin dans un carré de grènetis, le tout dans un carré 

creux. (Cat. Weber, n&quot; 2,339.) 

l7 (2 ffr-75). TB. 

184. 
-
(Ap. 146 av. J.-C.). Tète de Dionysos à dr., imberbe, couronné de 
lierre, les cheveux en torsade derrière le crâne, et retombant en 
mèches sur le cou. 11. AIONYZOY Z H T H P O Z MAPHNITHN-
Dionysos nu, imberbe, debout à g., tenant une grappe de raisin, une 
chlamyde sur le bras g., qui tient deux baguettes. Monogrammes. 
Cf. (Cat. W eber, n° 2849.) 
All. . 3.3 (i5 gr. 25). TB. 

185. Thasos (av. 480 av. J.-C.). Satyre barbu, ithyphallique, courant vers la dr., et 
emportant dans ses bras une nymphe drapée, iî. Carré creux quadripartit. 
(Cat. Pozzi, n&quot; 1117). 
AR. 2.3 (9 gr. o5). 

Même description. (Cf. T ra ité E. Babelon, pl. LA&quot;, n&quot; 26.) 
AR. 22 (8 gr. 85). 

Satyre nu, ithyphallique, agenouillé à g., tenant un canthare. fi. 0 AZ HN 
Amphore. (Cat. Pozzi, n° 1123 .) All. i,3 (o gr. 85). (Ens. 3 p.). TB. 

186. 
-Tête de Dionysos imberbe, à dr., couronné de lierre, les cheveux relevés 
en torsade derrière la tète. 19 HPAKAEOYZ Z H T H PO Z OAZIHN 
Héraclès nu, debout de face, imberbe, la tète à g., lauré, tenant sa 
massue posée à terre, la peau de lion sur le bras. Dans le champ, à g. M 
(Cat. Pozzi, n° 1126.) 
Ail. .35 (16 gr. q5). TB. 

-Même description, type différent. Au rev., dans le champ, à g., monogr. 
All. 3q (16 gr. 77). (Ens. 2 p.). B. 

187. Chersonnèse de Thrace (vers q8o-35o av. J.-C.). Protomé de lion à dr., tournant la 
tète à g. ft. Carré creux quadripartit. Dans l&apos;un des compartiments, un globule, 
dans un autre, une grappe de raisin. (Cat. Pozzi, 11&quot; u c 3 .) 
AR. 18 (2 gr. 82). TB. 

Même description. Au revers, deux globules. 
AR. 10 (1 gr. 35). (Ens. 2 p.). B. 

188. Rois de T iira ce. L ysim aque (323-281 av. J.-C.). Tète d&apos;Alexandre à dr., diadémé, 
avec les cornes de Zeus Ammon. Grènetis. ft. BAZIEAHZ AYZHviAXOY 
Athéna Nicéphore, assise à g. sur 1111 trône, casquée, drapée, la lance appuyée 
sur l&apos;épaule. A son côté, grand bouclier orné d&apos;une tète de lion. A g., dans le 
champ, monogr. A g., du siège. A-A l&apos;ex., croissant. 
AR. 3o (16 gr. 97). TB. 

Même description. Autres monogr. AR. .82 (17 gr. 27). (Ens. 2 p.). B. 

189. Apollonia P ontica (ap. 400 av. J.-C.). Tète d&apos;Apollon lauré de face. n. Ancre, à 
g., A, à dr. une écrevisse. (Cat. Pozzi. n&quot; 1145.) 
All. (1 gr. 27). TB. 

-
Variété, l&apos;écrevisse à g., l&apos;A à dr. AR. 11 (1 gr. . 35). (Ens. 2 p.). B. 

190. Istrus (ive s. J--C-). Deux têtes imberbes, les cheveux épars, accolées en sens 
inverse, ft. IZTPIH-Aigle de mer à g., sur un dauphin. A l&apos;ex., &amp;. Au-dessus 
du dauphin, un globule. 
AR. 18 (5 gr. 5. 5). TB. 

-Même description. Au rev., B-
AR. 18 (5 gr. 65). (Ens. 2 p.). TB. 

191. C onfédération Ihes&amp;aliennc (vers 196-146 av. J.-C.). Tête de Zeus lauré, à dr. 
ft-0 EZZA AHN-Athéna ïtonia à dr. Au-dessus N0 -HNOZ-au-dessous, 
KAEOMAXI AH • Dans le champ, à dr., trépied. 
All. ip (6 g r. o5). B. 


-

2 0 -

Tète de Zeus lauré, à dr. Derrière, EYKAH AOY (?). fi. 0 EZZA 

AHN-Athéna Itonia à dr. Au-dessus, cpEP -EXP-Sous le 
bouclier, NI-Dans le champ, T H Z N E flT E P O Z (?). 
AR. (6 gr.). (Ens. 2 p.) B. 

1 9 2 . A e n i a n e s ( 4 0 0 -3 4 4 av. J--C.). Tête de Zeus lauré, à dr., les cheveux flottants, 
fi-AINIAN0 N Phemios nu, marchant à dr. et regardant en arrière ; il brandit 
un javelot et tient son pétase comme un bouclier, sa chlamyde est jetée sur son 
épaule et son bras g. (Cat. Pozzi, n&quot; 1188.) 
AR. 17 (2 gr. 5o). B. 

(168-146 av. J.-C.) AIIV1ENE-Bête d&apos;Athéna à dr., coiffée d&apos;un casque 
corinthien à panache, orné d&apos;un Pégase, fi. [AljN I ANfltl N |-Phemios 
1111, marchant à g. et retournant la tête. Il brandit sa fronde, sa 
chlamyde est jetée sur son bras g. 11 a une épée au côté. A sa dr., 

deux javelots. Dans le champ, à dr., épi de blé. (Cf. Cat. Weber, 
n° 2791.) 
AR. i 5 (2 gr. 33). (Ens. 2 p.) B. 

igS. Lamia (vers 400-344 av. J.-C.). Tête de Dionysos à g., imberbe, couronné de lierre, 
les cheveux [flottants. 19 AAMIE 0 N Amphore. Au-dessus, feuille de lierre; à 
dr., prochons. (Cat. W eber, n° a8 i 5.) 

AR. 16 (2 gr. 72). B. 

194. L arissa (vers 480-400 av. J.-C.). Thessalien nu, la chlamyde et le pétase flottant 
sur le dos, saisissant par les cornes un taureau qui bondit à dr. fi. [A] AP 
IZAIA Cheval bridé bondissant à dr. (Cat. Pozzi, n° 1211.) 
AR. 17 (6 gr. 10). B. 

(vers 400-844 av. J.-C.). Tête de nymphe de face, les cheveux flottants, 
maintenus sur le front par un ampix. Grènetis. fi. AAPIZ 
AIQN 
Cheval libre à dr., paissant. (Cat. Pozzi, n° 1223.) 
AR. 20 (5 gr. 68). B. 

-
Autre exemplaire. 
AR. 19 (6 gr.). (Ens. 3 p.) 

19,0. M a g n e t e s (vers 197-146 av. J.-C.). Tète de Zeus lauré, à dr. Derrière, H-
fi-MArNHTfîN-Artémis drapée, tenant un arc, assise à g. sur une proue de 
vaisseau. A g., un petit dauphin ; dr., monogr. 
AR. 20 (3 gr. g5 ). B. 

196. O et a (vers 400-344 av. J.-C.). Tête de lion à g., tenant dans sa gueule un fer de 
lance. 19 OITA-Arc et carquois. (Cat. Weber, n° 2880.) 
AR. 11 (o gr. 72). B. 

(vers 196-146 av. J.-C.). Tête de lion à g., la gueule béante, fi. OITAI-
0 N Héraclès nu, debout de face, tenant dans ses bras sa massue. (Cat. 

Pozzi, n&quot; 1234.) 
2 p. AR. 16 (2 gr. 12). (Ens. 3 p.) 

1 9 7 

1 9 c 

Il l y r ie . Apollonia (vers 229-100 av. J.-C.). Vache à g. détournant la tète pour 

lécher son veau qu&apos;elle allaite. Au-dessus, MAAPKOZ-A l&apos;ex. monogr. 
Grènetis. fi. AnOA-AY-NIA-Les jardins d&apos;Alcinoüs. Cercle au pourtour. 
AR. 20. (3 gr. o5). B. 
D yrrachium (vers q5o-35o av. J.-C.). Vache à dr., détournant la tète pour lécher 
son veau qu&apos;elle allaite. Au-dessus, ZCl f i-AYP-A h NOZ Les jardins 

d&apos;Alcinoüs. Cercle au pourtour. 
AR. 17. (3 gr. 3o). TB. 

Vache à dr., détournant la tête pour lecher son veau qu&apos;elle allaite, 
fi. AYT Les jardins d&apos;Alcinoüs. En bas, massue. Cercle au 
pourtour. (Cat. Pozzi, n° 1270.) 
AR. 22 (10 gr.). (Ens. 2 p.). 

199. Corcyre (vers 400-300 av. J.-C). KOP KY PA-Protomé de vache, à dr. fi. Les 

jardins d&apos;Alcinoüs. A g., grappe de raisin et K ; à dr., canthare et |. 
AR. 19 (5 gr. 10). B. 

200. Acarnanie. Anactorium (vers 35o-3oo av. J.-C). Pégase au galop à g. Dessous, 

AN -fi-Tète d&apos;Athéna Chelinitis à g. Derrière la nuque, monogr. et trépied. 
AR. 21 (8 gr. 37). TB. 

Leucas (vers 5oo-q3o av. J.-C.). Pégase au galop à g. les ailes recourbées. Des 

sous, A-fi-Tète d&apos;Athéna Chelinitis à dr., coiffée d&apos;un casque corinthien sans 
panache, les cheveux liés au niveau de la nuque, parée d&apos;un collier. Carré-
creux. (Cat. Pozzi, n° 1764.) 
AR. 20 (8gr. 40). TB. 

Thyrréion (vers 35o-25o av. J.-C.). Pégase bondissant a g. Dessous 0. fi. Tête 

d&apos;Athéna Chelinitis à g., coiffée du casque corinthien sans panache. Sous le 
menton, 0. Sous la tranche du cou, AY-Derrière la tète. Y et amphore. 
AR. 21 (8 gr. 07). (Ens. 3 p.) TB. 
201. E tolie (vers 279-168 av. J.-C.). Tète d&apos;AEtolia à dr., coiftée du pétase, les cheveux 

flottant sur le cou. fi. AITHA0 N Le Sanglier de 
Galydon à dr. A g., I ; 
dessous, monogr. A l&apos;ex. : fer de lance. 
AR. 17 (2 gr. 45). B. 

-
Même description, avec, au revers, autres monogr. 
AR. 16 (2 gr. 70). (Ens. 2 p.) B. 

202. L o c r id e . Oponte (vers .187-369 av. J.-C.). OnON-Amphore, avec deux feuilles 

de lierre, fi. Étoile à rais multiples. Grènetis. 
AR. 11 (o gr. 7.5). TB. 

(vers 369-338 av. J.-C.) Tète de nymphe à dr. couronnée de roseaux, 
parée de pendants d&apos;oreilles, fi. O nO N TIflN -Ajax nu, casqué, 
marchant à dr., armé d&apos;un glaive et se couvrant d&apos;un grand bouclier 
orné d&apos;un serpent. Entre les jambes, canthare. (Cat. Pozzi, n° i33q). 
AR. 17 (2 gr. 70). (Ens. 2 p.) B. 
20.3. Phocide (vers 421-371 av. J.-C.). Tête de taureau, de face. fi. K-l 0 -0 (rétro 

grade). Tête de femme à dr., les cheveux relevés par une bandelette. Carré 
creux. 
AR. 14(2 gr. 93). TB. 
(vers 357-348 av. J.-C.) Tète de taureau de face. fi). Tête d&apos;Apollon 
lauré, à dr., les cheveux flottants. A g. rameau; au-dessous, c Jj -0 . 
(Cat. Pozzi, n° 1361.) 
AR. i 5 (2 gr. 07). B. 

Tête d&apos;Apollon lauré à dr., les cheveux longs sur le cou. fi. Bucràne de 
face. 
AR. i5 (2 gr. 78). 

Tête d&apos;Apollon à dr., lauré, les cheveux courts, fi. Bucràne de face. 
AR. i3 (2 gr. 85). (Ens. 4 p.) 

204. B é o t ie . Tanagra (vers 387-874 av. J.-C.). Bouclier béotien, fi. T -A-Protomé de 

cheval au galop à dr. Dessous, amphore couchée. (Cat. Pozzi, n° 1897.) 
AR. 10 (o gr. 82). B. 
Thèbes (vers 446-426 av. J.-C.). Bouclier béotien. fi. 0 j E]. Tète de Dyonisos barbu, 

à dr., couronné de lierre. (Cat. Pozzi, n° 1420.) 
AR. 22 (11 gr. q5 ). B. 

-Bouclier béotien. fi. 0 E-Amphore. A g., feuille de lierre. 
AR. 21 ( n gr. 87). TB. 

-
(426-895 av. J.-C.) Bouclier béotien, fi. Amphore. ET -AM 
AR. 22 (12 gr. o5). B. 

-
(vers 338-3 i5 av. J.-C.). Bouclier béotien, fi. BO-I-Canthare. A dr., 
croissant. (Cat. Weber, n° 3321.) 
AR. 16 (2 gr. 65). TB. 


(vers 424-147 av. J.-C.). Tète de Persephone, de trois-quarts à dr.. 
couronnée d&apos;épis, fi. BOIHTHN Poséidon nu, debout, à dr., tenant 
un trident, et un dauphin sur la main g. tendue. Dans le champ, à dr., 
A et symbole indéterminé 
AR. 11 (o gr. go). B. 

Thespies (vers 387-374 av. J.-C.). Bouclier béotien, fi. OEE Au-dessous, crois 
sant. (Cat. W eber, n° 3 3 1 g.) 

AR. 18 (4 gr. go). (Ens. 7 p.) B. 

2o 5 . Eubée. Chalcis (vers S6g-336 av. J.-C.). Tète d&apos;Aréthuse à dr., les cheveux relevés, 
parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles, fi. X [AA]-Aigle à dr., les ailes 
soulevées, dévorant un serpent. 
AR. 16 (3 gr. 48). B. 

(vers 36g-3 i 3 av. J.-C.). Tète d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés, parée 
d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles, fi. XAA-Aigle à g., les ailes 

soulevées, dévorant un serpent. 
AR. 16 (3 gr. 53), B. 

H istiée (vers 36g-336 av. J.-C.). Tête de ménade à dr., les cheveux relevés, cou 

ronnée de vigne, parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles, fi. IZTI Taureau 
à dr. Au second plan, une vigne avec des grappes de raisin. A dr., grappe de 
raisin. 
AR. 16 (3 gr. 38). B. 

-■ (ap. 3 i3 av. J.-C.). Tête de ménade à dr., les cheveux relevés, couronnée 

de vigne, parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles, fi. IZTI AIEflN 
La nymphe Histiée, vêtue d&apos;un chiton, assise à dr. sur une proue de 
navire, tenant la stvlis. Dans le champ, à g., AL à dr., ZA 
AR. j5 (2 gr. 10). TB. 

-Même tête à dr.fi. Même descr., la nymphe vêtue d&apos;une longue robe. IZTI 
AIEGN-En bas, trident et A&gt;. 
AR. 14 (2 gr. 22). B. (Ens. 5 p.). 

206. A t t iq u e . Atliènée (vers 4go-qo7 av. J.-C.). Tête d&apos;Athéna à dr., l&apos;oeil de lace, coiffée 
du casque attique lauré, décoré d&apos;un fleuron, parée de boucles d&apos;oreilles, 
fi. AGE-Chouette à dr., la tête de face. A g., rameau d&apos;olivier et croissant. 
AR. 24. (17 gr. o5 ). B. 

Même description. 
AR. 25 Cisaillée (16 g. 0.8). TB. 

(vers 3g3-338 av. J--C.). Même description, l&apos;oeil presque de profil, 

avec un collier. 
AR. 24 (16 gr. go). B. 

20 

Même description (autre type). 

Même description. OEil de profil, 
collier. 
AR. fla n allongé 20 (17 gr. 07). (Ens. 4 p.). 

AR. 24 (16 gr. 80). B. 

ar^es pendants d&apos;oreilles ronds et 

20( i . 

20g. 

N ouveau style. Tête d&apos;Athéna à dr., coiffée d&apos;un casque attique à panache orné 
d&apos;un griffon, parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles. Grènetis. fi. a -0E-
Chouette debout de face sur une amphore couchée. A g., une ancre et une 
etoile. Dans le champ, TIM APXO-NIKAT cfcANQ KAE-A l&apos;ex., Zct&gt; Cou 
ronne de laurier au pourtour. 
AR. 3o (16 gr. 58). TB. 

Im itation d&apos;A thènes (H y m ia rite s?). Tète d&apos;Athéna àdr. (type barbare), fi. Chouette 
à g., la tète de face. A dr., pousse d&apos;olivier. A dr., 3 et au-dessous, A-(type 
barbare). 
AR. 24 ( 16 gr. 42). 

210. E g in e . Tortue, fi. Carré creux. AR. 20 (12 gr. i5); AR. ig (12 g. 
(2 gr. 53); AR. 12 (2 gr. 55); AR. 12 (plan allongé) (o gr. go); AR. 

(Ens. 6 p.). 

2. 3) ; A R . 14 

8 (o gr. g.3 ). 

C orinthe (vers 520-480 av. J.-C.). Pégase au galop a dr.. les ailes recourbées. 
Dessous, ç . fi. Tète d&apos;Athéna Chalinitis à g., les cheveux lies au-dessous de la 
nuque, parée d&apos;un collier. Carré creux. 
AR. 20 (8 gr. 60). TB. 

(vers 35o-338 av. J.-C.). Pégase au galop à g. Dessous, q fi. Tète 

d&apos;Aphrodite à g., les cheveux relevés en chignon. Derrière la nuque, y. 
AR. i5 (2 gr. 70). B. 

Pégase au galop à g. les ailes droites, fi. Tète d&apos;Aphrodite à g., les 
cheveux flottant sur le cou. 
AR. 14 (1 gr. 67). 13. 
Pégase au galop à g., les ailes droites. Dessous, 9 -fi-Tète d&apos;Athéna 

Chalinitis à g., le casque lauré, parée d&apos;un collier. En bas, A P 
Derrière la nuque, aigle à g., les ailes closes. 
AR. 22 (8 gr. 48). (Ens. 4 p.). TB. 

Sicyone (vers 400-800 av. J.-C.). La Chimère à g. Dessous, ZI fi-Colombe volant 
à g. Dans le champ, à g., |. 
AR. i 5 (2 gr. 80). B. 

Même type. 
AR. 16 (2 gr. 65) et AR. 18 (2 gr. 72). (Ens. 3 p.) 

E lis (vers 421-865 av. J.-C.). Tète de Héra à dr., coiffée d&apos;un stéphanos orné de 
patinettes, fi. F -A-Foudre dans une couronne. 
AR. 2.8 (12 gr. 47). B. 

-(vers 828-271 av. J.-C.). Tête de Zeus lauré, à dr. fi. F-A-Aigle à dr., les 
ailes closes. 
AR. i5 (2 gr. 65). (Ens. 2 p.) 

A r c a d i e . Atelier de M egalopolis, (vers 370-363 av. J.-C.). Tête de Zeus Lycaios 

lauré, à g. fi. Pan nu, assis à g. sur un rocher, tenant le lagobolon. Sous son 
bras dr. levé, un aigle à g., les ailes soulevées. 
AR. 17 (2 gr, 40). TB. 

Phénée (vers 862-800 av. J.-C.). Tête de la nymphe Maia à g., couronnée d&apos;épis, 
les cheveux relevés, parée de pendants d&apos;oreilles, fi. cpENIKO[N Taureau à 
dr. Dessous, P-
AR. t 5 (2 gr. 68). 

Stym phale (vers 420 av. J.-C.). Tète d&apos;Héraclès imberbe à dr., coiffé de la peau 
&quot;de lion. fi. NOlLAAcpMViTZ (rétrograde). Tète et cou d&apos;oiseau aquatique à dr. 
(Cf. Cat. Pozzi, n° ig56.) 
AR. 11 (o gr. 3g). (Ens. 8 p.). 

Bitiiynie. d u s (vers 33o-332 av. J.-C.). Tête d&apos;Apollon lauré a dr. les cheveux 

longs, fi. n P O I 
ENOE Proue de vaisseau à g. le bastingage orné d&apos;une 
étoile. (Cat. Pozzi, n° 212g.) 
AR. i .3 (2 gr. 28). TB. 
Héraclée (vers 3gq-2.52 av. J.-C.). Tête d&apos;Héraclès à g., barbu, coiffe de la peau de 

lion. fi. HPAK -AEIA-Massue. (Cat. Pozzi, 21.87.) 
AR. 12. (i gr. 22). TB. (Ens. 2 p.). 

Rois 
d e Bithynie. N icom ède II (iqg-ico av. J.-C.). Tête imberbe, diadéméc, 
à dr. fi. BA IIAEHZ Eli IcpANOYE NIKOMHAOY-Zeus drapé, s&apos;appuyant 
sur un sceptre, debout à g., couronnant le nom du roi. Devant lui, l&apos;aigle 
debout à g. sur ie foudre, et au-dessous, monogr. et ZF1 P-
AR. 33 ( 16 gr. 2(8). TB. 

Rois d e P e r g a m e . E um ène 11 (igp-uîg av. J.-C.). l&apos;ète imberbe, laurée, a dr. 

fi cplAETAIPOY Athéna assise à g. sur un trône, casquée, drapée, levant la 
main dr., pour couronner le nom du roi; la lance appuyée à l&apos;épaule. A ses 
pieds, un bouclier décoré d&apos;une tète de lion. A dr. dans le champ, un arc; à g., 
AR. 27 (16 gr. 80). TB. 


-

2 4 -

-Même description. Au revers, dans le champ, à g., abeille. 
AR. 29 (16 gr. 7.S). (Ens. 2 p.). 

218. Tencdos (vers 450-387 av. J.-C.). A g., imberbe, avec collier et pendants d&apos;oreilles. 
Tête janiforme, barbue et laurée à dr. 1^. TE-NE-Al-ON-Bipenne. Au-
dessous, à g. grappe de raisin, à dr. lyre. Carré creux. 
AR. 16 (3 gr. 33). B. 

219. E o l i d e . Cymé (ap. 190 av. J.-C.). Tête de Cymé à dr., les cheveux relevés, 
maintenus par un bandeau. R,. KYMAIQN Cheval bridé à dr., un pied levé. 
A terre, à dr., vase à une anse. A l&apos;ex., OAYMniOE-Le tout dans une cou 
ronne de laurier. (Cat. Pozzi, n° 23o2.) 
AR. 35 (16 gr. 28). TB. 

220. M yrin a (ap. 189 av. J.-C.). Tête d&apos;Apollon à dr., les cheveux flottants sur le 
cou, ceints d&apos;une couronne de laurier. fi). MYPINAIHN Apollon drapé, lauré, 
debout à dr., tenant une patère et un rameau de laurier orné de bandelettes. A 
ses pieds, à dr., omphalos et diota. Dans le champ, à g., monogr. Le tout dans 
&apos; 
une couronne de laurier. 
AR. .82 (i5 gr. 90). TB. 

221. Lesbos (av. 480 av. J.-C.). Deux têtes de veau affrontés. Au milieu un rameau 
d&apos;olivier, fi). Carré creux. (T ra ité . I, pl. XV, nü 14. Cat. Pozzi, n° 2.309.) 
All. 20 D idrachm e persique (11 gr.). TB. 

222. 
-• (vers 480-.350 av. J.-C.) Tête de bélier à dr., la tranche bordée d&apos;un grènetis. 
[Au-dessous, coq à g.] fi). Tête de lion à g. Derrière deux petits 
rectangles, type incus. 
(El ix fo u rré e ). 2 gr. 5o). TB. 

223. 
-Tête de femme à dr., les cheveux relevés et maintenus par un bandeau, 
parée d&apos;un collier et de pendants d&apos;oreilles, fi. Tête d&apos;Apollon lauré à 
dr., dans un carré linéaire. 
El ri (2 gr. 3o). TB. 

224. JoNiE. Clazomène (vers 545-494 av. J.-C.). Protomé de sanglier ailé, à dr. fi). Carre 

creux quadripartit. 

AR. 10 (1 gr. to). 

-(vers 087-301 av. J.-C). Tête d&apos;Apollon de trois-quarts ;&apos; x dr.. lauré, les 
cheveux épars, la chlamyde nouée sur le cou. fi. KAAIO-Cygne à g , 
les ailes soulevées. 
AR. 12 (i.gr. 3o). 

-Tête d&apos;Apollon lauré, de trois-quarts à g., les cheveux épars. xx;. KA-Cygne 
à g. les ailes soulevées. Au-dessus, AIONY [EEAE]-
AR. i 5 (3 gr. 67). 
Ephèse (vers 280-258 av. J.-C .). E-cfc. Abeille, vue de dos. Grènetis. fi). AIO-
NYEOAfïPOE Biche debout à dr. Au second plan, palmier. 
AR. 20 (4 gr. o5). (Ens. 4 p.) 

225. M agnésie de Méandre (vers 35o-3oo av. J.-C.). Cavalier casqué, cuirassé, la chla 
myde flottant derrière le dos, la lance en arrêt, au galop à dr. fi. MATN-Tau 
reau cornupète, à g. sur une base formée de grecques. A l&apos;ex., OPEN-Dans 
le champ, à dr., épi de blé. 
AR. i3 (1 gr. 60). AB. 

Milet (xve s. av. J.-C.). Tète d&apos;Apollon Didymien de trois-quarts à g., les che 
veux épars, fi). Lion courant à dr. sur une base de grènetis. A l&apos;ex., serpent. 
AR. 10 (o gr. 60). TB. 

(vers 35o-33q av. J.-C.). &apos;Pète d&apos;Apollon à g., lauré, les cheveux longs sur le 
cou. fi). Lion à g., tournant la tête à dr. Au-dessus étoile. A l&apos;ex., 
AH MAINOE Dans le champ, ix g., M-
AR. x5 (3 gr. 60). B. 

2D 

-(vers 25o-iqo av. J.-C.). Tcte d&apos;Apollon lauré, à g., les cheveux longs sur 
le cou. fi. Lion à g., tournant la tète à dr. Au-dessus, étoile. A g., mono 
grammes. A l&apos;ex., BOIH0 OE-
AR-21 (4 gr. 90). B. 

&apos;Pète d&apos;Apollon à dr., lauré, les cheveux longs sur le cou. fi. Lion à dr., 
tournant la tète à g. Au-dessus, étoile. Au-dessous, AIOTENHE ; à dr., 
MOI-
AR. i8 (5 gr.). TB. 

Hécatomnos dynaste (895-377 av. J.-C.). Tète de lion à g., la gueule béante avec 
une patte de devant. Au-dessus, EKA-fi-Fleuron milésien. 
AR. 16 (3 gr. 95). (Ens. 6 p.) 

226. Sam os (vers 394-365 av. J.-C.). Dépouille d&apos;un mufle de lion, de face. Grènetis. 
fi-EAMIHN Protomé de taureau bondissant à dr. Dessous, vase à deux 
anses, à dr., épi. Grènetis. 
AR. 17 (2 gr. 75). TB. 

Carie. Cnide (vers 550-480 av. J.-C ). Tête de lion à dr., la gueule ouverte. Au-
dessous patte et griffe, fi). Tète d&apos;Aphrodite 
à dr., les cheveux liés à la hauteur 
de la nuque. Carré creux. 
AR 16 (6 gr.). T. B. 

-
Même description. Au revers, la tète ceinte d&apos;un bandeau. 
AR. 17 (6 gr. xo). B. 

-• Même description. Au revers, la tète ceinte d&apos;un bandeau, parée d&apos;un col 
lier et de pendants d&apos;oreilles. 
AR. 17 (6 gr. 25). TB. 

-
(vers .800-190 av. J.-C.). Tète d&apos;Aphrodite à dr., les cheveux relevés, 
diadémée. Grènetis. fi. KNI-Tète de lion à dr., avec une patte. Au-
dessus, 1 Aj YTOKPA TH E-
AR. 16. (2 gr. 98). (Ens. 5 p.) 

227. M a u s o l e (dynaste de C ane) (377*353 av. J.-C.). Tête d&apos;Hélios de trois-quarts 
à dr., les cheveux épars, fi. MAVEEHAAO Zeus Labraundos drapé, debout à 
dr., tenant sur l&apos;épaule la hache à double tranchant, et de la main g. le sceptre. 
A R. i 5 (3 gr. 56). B. 

Même description. 
AR. 14 3 gr. 58). (Ens. 2 p.) 

228. Chios (vers 478-412 av. J.-C.). Sphinx accroupi à g. Dans le champ, à g., grappe 
de raisin et amphore. fi. Carré creux divisé par un croisillon en relief. 
All. 16 (7 gr. 7.5). TB. 

-(vers 4i2-35o av. J.-C.). Même description. Au revers, le fond du carré 
creux est strié. 
AR. 14 (3 gr. 70). B. 

229. Cos (190-166 av. J.-C.). Tête d&apos;Héraclès de trois-quarts à dr., imberbe, coiffé de 
la peau de lion. fi. KQION Crabe. Au-dessous, 
massue et AAMOEENOC 
Carré de grènetis. 
AR. 21 (6 gr. 12). B. 

280. Rhodes (vers 3oq-i66 av. J.-C.). Tête radiée d&apos;Hélios, les cheveux épars, de trois-
quarts à dr. fi. P-O-Balaustion, avec un bouton à dr. En haut, [AT] 
HEIAAMOE A g., Arthémis tenant une torche, courant à dr. Grènetis. 
AR. 21 (6 gr. 35). 

-
Tète d&apos;Helios radiée, les cheveux flottants, de 
trois-quarts à dr. 
fi. POAION Balaustion. A g., foudre. Au-dessous, EYKPAT-HE 
Grènetis. 
AR. 2q(i3gr. i 5). 

-
Tète d&apos;Hélios de trois-quarts à dr. les cheveux épars. fi. P -O-Balaus 
tion, avec un bouton à dr. Au-dessus, APIETONOMOE; dans le 
champ à g., symbole. 
AR. 19 (6 gr. 60). 


-

2 () -

Même description. Au revers, POAION A g., grappe de raisin et E 
AR. 20. (6 gr. 55). 

1 ète d &apos;Hélios presque de l&apos;ace, les cheveux épars, ft. p o Balaustion, 

avec un bouton à dr. Au-dessus, A IN H TfiP Dans le champ à g., papil-

l°n• 
AR. i5 (2 gr. 65). B. 

1 ète d&apos;Hélios à dr., radiée, les cheveux longs sur le cou. 1$. p O-Balaus 

tion avec un bouton à dr. A g., casque à panache. Au-dessus, AFHZl 
AAMOZ Le tout dans un carré creux. 
AR. 16 (2 gr. 88). B. 

Tète d&apos;Hélios radié, de trois-quarts à dr. fi. p O-Balaustion. Au-dessus, 
AXNHMfi Carré creux. A g. thyrse (?). 
AR. 14 (1 gr. 20). B. 

-
1 ète radiée d&apos;Hélios, de trois-quarts à dr. fi. Balaustion. Au-dessus, 

OPAZYMEN Carré creux. 
AR. 14 (1 gr. 3o). (Ens. 8 p.) B. 

2.11. Lycie. M asicytès (168-81 av. J.-C.). Tète d&apos;Apollon lauré, à dr., les cheveux en 

chignon et retombant sur la joue en boucles alignées. Dans le champ, à g., A 

E M-A Lyre. A g., rameau. Carré creux. 
AR. i5 ( 1 gr. 60). TB. 

202. P a m p h i l i e . A spendus (500-400 av. J.-C.). Deux lutteurs nus aux prises. Grè 
netis. 
3 J T I 3 Frondeur debout à dr., vêtu d une tunique courte, brandissant 

sa fronde. A dr., triskèle. Carré de grènetis dans un carré creux. 
AR. 25 (10 gr. 88j. TB. 

-AT 
-
(400-300 av. J.-C.). Deux lutteurs aux prises. Grènetis. fi. jEZT 
FEAllVZ-Frondeur nu. debout à dr., brandissant sa fronde. A g., 
triskèle, à dr., terme barbu à dr. Carré de grènetis. 
AR. 25 (10 gr. 75). 

2.34. Cillcie. Soh (vers 45o-386 av. J.-C.). Tête imberbe d&apos;archer, à g., coiffé d&apos;une 

tiare conique, à ailerons, fi. ZQ AE-Grappe de raisin. Grènetis. 
AR. 8 (o gr. 681. TB. 

7 arse (vers 45o-38o av. J.-C.). Guerrier casqué, cuirassé, tenant une lance et un 

bouclier rond, courant à g. fi. Protemé de cavalier au galop à dr., dans 
un carré de grènetis. Carré creux. 
AR. 14 (2 gr. 70). (Ens. 2 p.).B. 

2.35. M azaios, dynaste (361-333 av. J.-C.). Baaltars assis à g. sur un trône, tenant un 
sceptre, un épi et une grappe de raisin. Grènetis. fi. Protomé de loups bondis 
sant à dr. Derrière, croissant. Grènetis. 
AR. 10 (o gr. 5o). 

Lion à g., bondissant sur un taureau. En haut, monogr. (Mazdai). Grènetis. 
S). Monogr. (Baaltars). Baal à demi nu, assis à g. sur un trône, tenant 
un épi de blé et une grappe de raisin, un aigle sur sa main dr. tendue. 
(Cat. Pozzi, n° 2855.) 
AR. 25 (7 gr. 97). 

-
Monogr. (Mazdai). Lion dévorant un cerf à g. .Dans le champ, à 
dr., monogr. Carré de grènetis. 
Baal à demi-nu, assis à g. sur un 
trône, tenant un spectre, et de la main dr. un épi de blé et une grappe 
de raisin. 
AR. 24 (11 gr.). B. 

Baaltars, a demi-nu. assis à g. sur un trône, tenant un. sceptre. 
Grènetis. S). Lion marchant à g. Au-dessus, ancre. Grènetis. 
AR. 25 (i5 gr. 60). (Ens. 4 p.). 

2.3 6 . Datamé, dynaste (.378-572 av. J.-C.). Monogr. (Baaltars). Baal à demi-nu, assis 
à dr. sur un trône, le buste de face, tenant un sceptre, et de la main dr. un épi 
et une grappe de raisin. Au second plan, à dr., thymiatérion. Sous le siège, 
aigle à dr. Au pourtour, muraille crénelée, fi. Monogr. &apos;(deDatante). Personnage 
nu, barbu, debout à g., la main dr. levée. En face de lui, personnage drapé, 
debout à g., la main dr. levée. Entre eux, thymiatérion. Carré linéaire borde 
d&apos;un carré de grènetis. (Cat. Pozzi, n° 285r.) 
AR. 28 (9 gr. 8 5 ). TB. 

2.87. Rots de Syrie. Seleucus 11 Callinicus (246-226 av. J.-C.). Tète imberbe, diadémée, 

à dr. fi. BAZlAEfiZ ZEAEYKOY Apollon nu. les cheveux relevés en chignon, 
debout à g., accoudé sur un haut trépied surmonté d&apos;une couronne, tenant une 
flèche. A g. et à dr.. monogr. 
AR. 28 (17 gr. o5). TB. 

2. 3 8 . Seleucus lit Ceraunus (226-222 av. J.-C.). Tête diadémée, à dr., avec de légers 
favoris, fi. BAZlAEfiZ ZEAEYKOY-Apollon nu, les cheveux en chignon, 
assis à g. sur l&apos;omphalos, tenant l&apos;arc et la flèche. 
AR. 26 (16 gr. 85 ). B. 

2.39. 
Tête imberbe, diadémée, à dr. fi. BAZlAEfiZ ZEAEYKOY-Même des 
cription. A g. et à dr., monogr. 
AR. 81 (16 gr. 98). B. 

240. Antiochus III le Grand (222-187 av. J.-C.). Tète imberbe, diadémée à dr. 
fi-BAZlAEfiZ ANTIOXOY-Apollon nu. les cheveux en chignon, assis à g. sur 
l&apos;omphalos. tenant l&apos;arc et une flèche. A l&apos;ex.. 4* A dr., lyre. 
AR. 80 (16 gr. 70). TB. 

241. 
-
Tète imberbe, diadémée, à dr. fi. BAZlAEfïE ANTIOXOY-Apollon 
comme ci-dessus. 
AR. 3o (16 gr. -75). 

Tète imberbe, diadémée, à dr. 
BAZlAEfiZ ANTIOXOY-Apollon 
comme ci-dessus. A g., monogr. 
AR. 80 (16 gr. 8. 3). (Ens 2 p.). 

242. Demetrius I&quot;&apos; Soter (162-180 av. J.-C.). Tète imberbe, diadémée, à dr. fi. 
BAZlAEfiZ AHMHTPIOY ZfiTHPOZ T yché drapée, assise à g. sur un 
trône orné d&apos;une Neréïde ailé, tenant une corne d&apos;abondance et, de la main dr. 
tendue un sceptre court. A g., monogr. A Pex., 0 NP 
AR. 3 i (16 gr. 8.8). 

248. Alexandre Ier Bala (180-145 av. J.-C.). Tète imberbe, diadémée, à dr. Cordelette 
perlée, fi. BAZlAEfiZ AAEEANAOY OEOnATOPOZ EYEPTEOY Zeus 
à demi-nu, assis à g. sur un trône, tenant un sceptre fleuronné, et sur la main 
dr. tendue, une Victoire qui le couronne. Dans le champ, à g., monogr. A l&apos;ex., 
AEP (an 164). 
AR. 28 (16 gr. 70). TB. 

244. 
-
Tête imberbe, diadémé, à dr. fi, AAEEANAPOY BAZlAEfiZ-Aigle 
à g., tenant une palme à g., TBEP et monogr. A dr. un trident. 
Grènetis. 
AR. 78 f 14 gr. 20). B. 

24.5. Antioc/ius \ Il Evergète (188-129 av. J.-C.). Tète imberbe, diadémée, à dr. 
cordelette perlée, fi. BAZlAEfiZ ANTIOXOY EYEPTETOY Athena drapée, 
casquée, debout à dr.. la lance à l&apos;epaule, tenant un bouclier posé sur le sol, 
la Victoire sur sa main dr. tendue. Dans le champ, à g., £ et A-Couronne au 
pourtour. 
AR. 3o (16 gr. 35). TB. 

246. Demetrius, Nicator (2&quot; règne 180-128 av. J.-C.). Tète barbue à dr., diadémée et 
couronnée de lierre. Cordelette perlée, fi. BAZlAEfiZ AHMHTPIOY 0 EOY 
NlKATOPOZ-Zeus à demi-nu, assis à g. sur un trône, tenant un sceptre, la 
Victoire volant à g., sur la main dr. tendue. Dans le champ, à g., monogr. 
AR. 29 (16 gr. 80). 


-

2 8 -

Tète imberbe, diadémée, à dr. iï. BAZIAEOZ | AHMHTPIOYl-Aigle 
à g. une palme à l&apos;épaule. Dans le champ à g.. A | PE et massue 
surmontée d&apos;un monogramme. Dans le champ, autre monogr. 
AR. 26 (14 gr. 09). (Ens. 2 p.). 

247. A n tio c h u s VIII G ryp n s (12.5-96 av. J.-C.). Tête imberbe, diadémée, à dr. Corde 
lette perlée. fi. BAZIAEQZ ANTIOXOY EniOANOYE Zeus Ouranios nu, 
debout à g., lauré, tenant un sceptre, la main dr. tendue en avant. Dans le champ, 
à g., étoile, AP, E l-A l&apos;ex., A 9 P (an 194). Couronne au pourtour. (Rois de 
Syrie, n° i38o.) 
AR. 2g(iôgr. 2.5). B. 

248. A n tio c h u s I X C yzicène (116-9.5 av. J.-C.). Tète à dr., diadémée, avec de légers 
favoris. Cordelette perlée. 1 S. BAZIAEHZ ANTIOXOY &lt;t&gt;|AOnATOPOZ-
Athéna drapée, casquée, debout à g., tenant une lance, son bouclier à ses 
pieds, la Victoire sur sa main dr. tendue. Dans le champ, à g., Al-Couronne 
au pourtour. 
AR. 3o ( i6 gr.). TB. 

249. P h ilip p e P h ila d e lp h e (92-82 av. J.-C.). Tète imberbe, diadémée à dr. Au pourtour, 
bandelette perlée, fi. BAZIAEYZ (sic) cplAinnOY EHIcpANOYZ-&lt;t&gt;IA 
AAEAcpOY-Zeus assis à g. sur un trône, tenant un sceptre, et, sur sa main dr. 
tendue une Victoire qui le couronne. 
AR. 26 (16 gr.). B. 

Tête imberbe, diadémée, à dr. Cordelette perlée, fi. Même description, 
avec ß?. 
AR. 28 (i5 gr. q5 ). TB. (Ens. 2 p.). 

2. 50. P lienicie T y r (qoo-dde av. J.-C.). Tête imberbe de Melkarth, laurée, à dr., avec de 
légers favoris. ( irènetis.&apos;fi. TYPOYIEPAZ KAI AZYAOY Aigle à g. sur une 
proue de vaisseau. Dans le champ, à g. LT et massue. Entre les pattes, monogr. 
Grènetis. 
AR. 29 (14 gr. o5). TB. 

2. 5 1. 
-
Melkarth chevauchant un hippocampe qui bondit à dr., et tirant de l&apos;arc. 
Dessous, les Ilots figurés, et un dauphin à dr. Grènetis. fi. Chouette 
debout à dr., la tète de face, portant sur l&apos;épaule le fléau et le sceptre 
égyptiens. Grènetis. 
AR. 21 (8 gr. 60). B. 

2. 52. P tolém ée S o te r (323-285 av. J.-C.). Tète d&apos;Alexandre à dr., coiffée de la peau 
d&apos;éléphant. Grènetis. fi. AAEEANAPO!Y|. Athéna Promachos à dr. Dans le 
champ, à dr., casque, pp et aigle à dr. Grènetis. 
AR. 27 (i5 gr. 60). TB. 

2.53. 
-
Même description, avec au revers Al-
AR. 28 (i5 gr. 60). TB. 

2,5q. P tolém ée V E p ip lia n e (204-180 av. J.-C.). Tète à dr., imberbe, diadémée. La peau 
de lion nouée sous le menton. Cercle au pourtour, fi. nTOAEMAlOY BAZI-
AEfiZ-Aigle à g. sur le foudre. Grènetis. 
AR. 28 (12 gr. 56). TB. 

2.55. Cyrenaique. (&apos;.yrêne v. 480-401 av. (J.-C.). Pousse de silphium. jKVj P A-fi)-Tète 
barbue et cornue de Zeus Ammon, à g. Grènetis. 
AR. i5 (3 gr. 25). B. 

(vers 32. 3-.3o5 av. J.-C.). Tète d&apos;Aristée imberbe, avec des cornes de 
bélier, les cheveux courts, à dr. fi. XY-PA Pousse de silphium. Ag., 
trépied; à dr. E-
AR. 21 (7 gr. 4.5). (Ens. 12 p.). 

256 Z eu g itan e. C a rth a g e . (410-310 av. J.-C.). T ête de Perséphone à g., les cheveux 
relevés, parée d&apos;un collier et pendants d&apos;oreilles. Au pourtour, quatre dauphins. 
Grènetis. fi. Tète de cheval à g., avec l&apos;encolure. Derrière, palmier. 
AR. 24. (16 gr. 90). B. 

2.57. Tête de nymphe à g., couronnée de roseaux, parée de pendants d&apos;oreilles. Au 
pourtour dauphins, fi. Tête de cheval, avec l&apos;encolure, à g. Derrière, palmier. 
AR. 24 (16 gr. 88). 


-

29 -

25 8 . (840-242 av. J.-C.). Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, parée d&apos;un collier 

et de pendants d&apos;oreilles, n. Cheval à dr. 
El. 20 (7 gr. 2.5). TB. 

2.59. Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, parée de pendants d&apos;oreilles. Grénetis. 
iï. Cheval debout à dr., tournant la tête à g. Au second plan, palmier. A dr., étoile. 
AR. 20 (7 gr. 5o). TB. 

-
Tète de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, parée de pendants 
d&apos;oreilles, r). Cheval à dr. Cercle au pourtour. 
AR. 1.8 (t gr. 82). (Ens. 2 p.). B. 

MONNAIES ROMAINES 

260. R é p u b l iq u e R o m a in e . A n to n ia (5 i) J u lia (58-158). P om peia (27). 
Ens. 4 p. AR. TB. 

261. E m p ir e R o m a in . Octave A u g u s te . 3 p. AR. et 2 p. AE . L iv ie 1 p. AE. 
Ens. A p. TB. et B. 

262. A g r ip p a 1 p. AE . A u g u ste et A g r ip p a 1 p. AE . Tibère 1 p. AR. et 1 p. AE . 
G erm anicus 2 p. AE. A g rip p n e 1 p. AE. C aligula 2 p. AE . C aligula et A u g u s te 
1 p. AE . 
Ens. 10 p. TB. et B. 

26,1. Claude I er 2 p. AR. 1 p. quinaire et 3 p. AE . Néroji 1 p. AR. et 7 p. AE . 

Ens. 14 p. TB. et B. 

264. Galba 2 p. AE . O thon 1 p. AR. V itel/ius 1 p. AR. Vespasien 1 p. AR. 2 p. 
AE. 
T ilu s 1 p. AR. 
Ens. 8 p. TB. et B. 

2A.5. D om iticn 4 p. AR. 3 p. AE . 

T ra ja n 2 p. AR. 1 p. AE. Ens. 10 p. TB. et B. 

2/36. A d r ia n 4 p. AR. et 4 p. AE . Sabine 2 p. AR et 2 p AE. ZElius 2 p. AR. 1 p. AE. 
Ens. i 5 p. TB. et B. 

267. A n to n in . Buste lauré à dr. 1 . COS III. L &apos;Empereur d. à g. tenant un globe 
(3 12). OR. 
^ 
TB. 

268. A n to n in 2 p. AR. et .3 p. AE. F austine mère 4 p. AR. et 3 p. AE . 

Ens. 12 p. TB. et B. 

269. M arc-A urèle 2 p. AR. et 3 p. AE . M . A urèle el A n to n in 1 p. AR. F a u stin e 

fille 1 p. AR. et 2 p. AE. 
Ens. 9 p. TB. et B. 

270. L u c iu s V érus. 1 p. AR. et 1 p. AE . Lucille. 
1 p. AR. et 2 p&apos;. AE Commode 3 p. 

AR. et 2 p. AE . 
Ens. 10 p. TB. et B. 

270. C rispine 1 p. AR. M anlia Scanlilla 1 p. /E. A lbin r p. AR. et 1 p. AE. A lexandre 
Sévère. 3 p. AR. 

Ens. 7 p. TB. et B. 

272. J u lia Dom na. IVLlA AVGVSTA Son buste àdr. ii). MATRI CASTRORVM Julie 
voilée d. à g. auprès d&apos;un autel allumé tenant une patène et une boîte à parfums; 
devant elle deux enseignes militaires. (C. manque). OR. 
K.D.C. 


oo 

273. J u lia Domna 2 p. 
AR. et 2 p. AE . 
Caracalla. 5 p. AR. P la u tille 1 p. AR. Gela 
3 p. AR. et 1 p. AE. M acrin \ p. AR. E la g a b a le 1 p. AR. et 1 p. AE . 

Ens. 17 p. TB. et B. 
274. J u lia Soe m ia 2 p. AR. J u lia Moesa i p. AR. A lexa n d re Sévère 6 p. AR. et 5 p. AE 

Ens. 14 p. TB. et B. 
27.3. Orbiane 1 p. 
AR. 
M a xim in /&quot; 
4 p. AR. et 1 p. AE. M axim e 1 p. AE . Gordien le 

P ie u x 2 p. AR. et 1 p. AE. 
Ens. 10 p. TB. et B. 

276. B albin 1 p. AR. P upien 1 p. AR. P h ilippe père 2 p. AR. et 1 p. AE. Otacilie 
2 p. AR. et 1 p. AE . P hilippe fils 2 p. AR. et 2 p. AE. 
Ens. 12 p. TB. B. 
277. T ra ja n , D cce, E tru scille, H erennius, H o stilien , Trebonien Galle, Volusien, 
E m ilie n , Valerien père et fils , M ariniane 
Ens. 2.3 p. dont 1 AE . TB. et B. 
278. G allien, Salonine, S a lo n in , Postum e, V ictorin, M a riu s, Tetricus père et pis, 
Claude II, A u rélien , Severine, Tacite, F loricn, P robus, C a m s, N um erien. 
Ens. .89 p. dont 4 AE . TB. et B. 
279. C a n n , M a g n a Urbica, D ioctétien, M axim ien H ercule, C arausius, A llectus 
C onstance Chlore, Hélène, Théodora. Gal. M axim ien, Valérie, Sévère II, 
M axencc, L ic in iu s père, L ic in iu s fils . 
Ens. .84 p. dont 2 AR. TB. et B. 

280. C onstantin F &apos;, F austa, C rispus, C onstantin II; Delmace, Constance i l , M agnence 
Décence, Ju lien le Philosophe, Va/cns, G ratien, V ictor 1 p. AR. H onorius 2 p. 
dont 1 AR. et 1. OR. fourrée. 
Ens. 3p p. dont 5 AR. TB. et B. 

281. Constance II. Son buste diadème à dr. fi. GLORIA REIPVBLICAE. Rome et 
Constantinople tenant ensemble un bouclier. (108). 
OR. TB. 
282. Valens. Son buste diadémé à dr. f i l . RESTITVTOR )-( REIPVBLICAE. Valens 
d. à g. tenant le labarum et une Victoire. (82). 
OR. TB. 

283. Procope Son buste diadémé à dr. fi. VOT. V. dans une couronne; à l&apos;ex. 
SNN (14)-
OR. AB. 
284. Théodose F r. Son buste diadémé à dr. rç. VICTORIA AVGGGI. Théodose d. à g. 
le pied sur un ennemi tenant le labarum et une Victoire. (.39). 
OR. TB. 

285. Même buste, fi. VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire marchant il dr. tenant 
une couronne et un globe crucigère. (47). 
Triens. TB. 

286. H onorius. Buste diadème à dr. fi. VICTORIA AVGVSTORVM. Victoire mar 
chant à g. tenant une couronne et le globe crucigère (47). 
Triens. TB. 

287. M o n n a ie s b y z a n t i n e s . A rca d iu s. Buste diadémé à dr. fi. VICTORIA AVGGG. 
Arcadius d. à g. tenant le labarum et le globe nicéphore le pied sur un captif. 
(Sab. IV. 2). 
Sou d&apos;or. TB. 

288. E u d o cia Son buste diadémé à dr. fi. Croix dans une couronne. (Sab. v. 25). 

Triens. TB. 
289. Z cno Isa u ru s. Son buste de face. 1^. VICTORIA AVGGG. Victoire d. à g. 
tenant une longue croix. Dans le champ une étoile; à l&apos;ex. COMQB. 
(Sab. VII T 8 var.). 
Sou d&apos;or. TB. 

290. -Buste diadémé à dr. fi. Croix dans une couronne. (Sab. VII. 24). Triens 
TB. 
291. H eraclius et H eraclius C onstantin Leurs bustes de face.fi VICTORIA AVSMS. 
Croix sur quatre degrés. (XXIX-18). 
Sous d&apos;or. TB. 

292. Rom ain III A r g y r e . L&apos;empereur d. de face couronné par la Vierge. 
Le Christ 
assis de face. (Sab. XLIX. 2). 
Sou d&apos;or. TB. 

293. Bronzes romains et byzantins; 2 libules en bronze découpé. 
Ens. 11 p. 

294. L o t de médaillés et plaquettes modernes. 
AR. 

29.5. L or de médailles cl plaquettes bronze et bronze argenté. 

296. Lot de monnaies antiques non cataloguées. 
AR. et AE . 

LIVRES DE NUMISMATIQUE 

297. Médaillier en chêne avec porte. 24 tiroirs. Haut., 1.07. Larg., 0.54. Prof., 0.37. 

297 bis. Autre médaillier semblable. 

298. C o h e n Guide de l&apos;acheteur de monnaies Rom aines et B yzantines. Paris, 1876. 
1 plaquette de 16 p. p. in-8 rel. 

299. H e a d . (Barclay \ .) . H isto n a num m orum A . M anual o f greek N um ism atics. 
Oxford 1922. 1 vol. gr. in-8 cait. 

000. S a m b o n L. Recherches su r les anciennes monnaies de l&apos;Italie m éridionale 
Naples, i863. 1 vol. in-4 relié. 

3o i . U11 l o t de catalogues de ventes. Brochés ou reliés. </unit>


</text>
</tei>