<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">








<cover>N°XIV 

COLLECTIONS 
DE M. LE CAP. E. G. SPENCER CHURCHILL, &quot;NORTHWICK PARK, BLOCKLEY, WORCS. 

(DEUXIÈME PARTIE) 

ET DE DEUX AUTRES AMATEURS 

Monnaies Grecques 

Catalogue illustré de 17 planches 

PRIX : 10 FRANCS 

ARS CLASSICA 

31, QUAI DU MONT-BLANC, 31 

GENÈVE 

1929 </cover>



<cover>N°XIV 

COLLECTIONS 
DE M. LE CAP. E. G. SPENCER CHURCHILL, NORTHWICK PARK, BLOCKLEY, WORCS. 

(DEUXIÈME PARTIE) 

-

ET DE DEUX AUTRES AMATEURS 

Catalogue illustré de 17 planches 

PRIX : 10 FRANCS 

ARS CLASSICA 

31, QUAI DU MONT-BLANC, 31 

GENÈVE 

1929 </cover>



<title>N°XIV 

COMPOSANT LES COLLECTIONS 

DE M. LE CAP. E. G. S. CHURCHILL, NORTHWICK PARK 

(DEUXIÈME PARTIE) 

ET DE DEUX AUTRES AMATEURS 

DONT LA VENTE AURA LIEU AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

LE 2 JUILLET 1929 

de .9 heures à midi et de 14 à 18 heures 

dans les Salles de l&apos;Hôtel Schweizerhof, 

à LUCERNE (Suisse) 

SOUS LA DIRECTION DE M. W. KUNDIG, LIBRAIRE-ANTIQUAIRE, A GENÈVE, 

ASSISTÉ DE M. LUCIEN NAVILLE, DE GENÈVE </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 10% en sus du prix d&apos;adjudication. 

Les pièces pourront être réunies en lots, et l&apos;ordre des numéros modifié, le cas 

échéant. 

Les enchères seront poussées par minimum de i franc jusqu&apos;à 100 francs, de 

5 francs jusqu&apos;à iooo francs et de 25 francs au-dessus de 1000 francs. 

La collection sera visible au local de vente, le Ier juillet 1929. 

L&apos;authenticité des pièces est garantie, sauf indication contraire. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et de la 

nature des pièces, il ne sera admis aucune réclamation huit jours après la 
fin de la vente. 

Dr Jacob HIRSCH, expert (ARS CLASSICA), 31, quai du Mont-

Blanc, à Genève. 

M. Lucien NAVILLE, 6, rue Pécolat, à Genève, et 

M. W. KUNDIG, libraire-antiquaire à Genève, 1, place du Lac 

se chargeront, aux conditions habituelles, soit cinq pour cent (5 %) sur le 
chiffre des adjudications, de l&apos;exécution des ordres qu&apos;on voudra bien leur 

confier; ils donneront, en outre, tous les renseignements qui pourraient 

être désirés. 

Pour les ordres télégraphiques, le présent catalogue sera désigné par le mot 

&quot;CIMON &quot; </preface>


<unit>Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 


Métal 

N03 

Poids 
et 

Module 

CALABRE 

Tarente 



8,06 AE19 510-500. TAF^A^&apos; Taras nu chevauchant le dauphin à d., la main g. étendue 

et tenant un poulpe de la d. fi). TAF&quot;A$&apos; Hippocampe galopant à d. ; 

au-dessous, pétoncle. Cercle dentelé. BMC. 42 var. Bab. pl. 65, 14 var. 

T. B. 



7,96 AE2U 500-473. TARAS&apos; Taras chevauchant le dauphin à g., les deux bras tendus en 

avant ; dessous, pétoncle. Grènetis. fi). Hippocampegalopant à g. BMC. 50. 

Bab. p. 45, 13, var. (Hippocampe à g.). Forrer, Cat. Sir H. Weber, n°5 22. 

Très rare. De toute beauté. 

-Collections Paul Mathey et Bernent, Genève 1923 (VI), n°69. -


8,00 AE19 Même droit. fi). Tête juvénile imberbe à g., les cheveux courts et cerclés d&apos;un 
large bandeau. Cercle épais linéaire. BMC. 53. Bab.-, S. W. Grose, 
Catalogue of the McClean collection of Greek coins, vol. I, Cambridge 1923, 

pl. 21, 11. 

T r è s r a r e . 

T. I ,. 

-Collection Bernent, Genève 1923 (VI), n°7 1. -


7,58 

yîl22 380-345. Cavalier galopant à d. ; au-dessous, A-R). TAPAI* Taras sur le dau-

phin à g., tenant acrostolion. Ev. p. 58, B. 1. 

T. li.. 

-Collection Evans. -

-7 90 AE21 334-302. Cavalier nu à d., pointant de la lance et portant un bouclier et deux 

javelots. Dessous, ZA* B). TAPAI&apos; Taras chevauchant le dauphin à 
g., tenant un trident et un canthare; au-dessous, dauphin à g.; devant, 

n [ Z* BMC. 229. Ev. p. 103, B. 15. 
De toute beauté. 

-Collections Sir J. Knowlcs et Cav. Allatini. -



4,27 AT 

315-281.. Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. fi). Taras nu, 

tenant un trident et conduisant un bige à d. BMC.-, Vlasto, Journ. int. 

1899, p. 326, P. i sq. 

T. I&apos;&gt;. 

16 

2,13 N 12 Vers 281. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. K. 

Aigle éployé debout à d. sur un foudre; dans le champ à d., fer de lance 

et /P-BMC. 22. 

Rare. T. H.&quot; 



7,91 

AE.23 

302-281. Cavalier nu à d. couronnant son cheval. Dans le champ à g., 2A; 

dessous, APE 1 afiN. fi). TAPAI-Taras chevauchant le dauphin à g. 

tenant un trépied de la main d. Dessous, CAi&quot; Ev. p. 122, A. 1. 

Superbe. 

-Collection Cav. Allatini. -



6.54 jR22 281-272. Cavalier armé et casqué à d. couronné par Niké. Au-dessous, AVKn..; ; 

à g., il&apos; EV. Taras tenant un trident et un cantharu; à d., rv. Ev. p. 157, 

A. 6. 
T. B. 

19 

6,53 AE21 Cavalier nu à g.; le cheval est couronné par un homme debout devant lui; à d., 
l~Y; au-dessous, API 2T) 1 p. fi). Taras assis à d., tenant un arc et 

une flèche; au-dessous, Al et un éléphant. Ev. p. 158, H. 1. 

T. B. 



6.40 AE21 Un deuxième exemplaire semblable. 

Beau. 



6,56 

AE2u 

Cavalier nu au pas à d., couronnant son cheval; à g., 9 : en bas, AAMOKPI. (0 

R). TAPAZ-Taras nu chevauchant le dauphin à g., tenant un rhylon 
de la main d. et le trident et un bouclier, orné d&apos;un hippocampe, de la 

main g. Ev. p. 158, C. 4. 

Superbe. 

-Collection Bernent, Genève HJ23 (\ I), n°1 03. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 

Module 



0,39 

AE21 

Les deux Dioscures au galop à g.; en haut, 

fi). TAPA2* Taras nu, chevau-

chant un dauphin à g., portant de la main d. une Niké stéphanophore, de 
la g. un bouclier orné d&apos;un hippocampe et&apos; deux javelots; à g., TY ; au-

dessous, des flots. Ev. p. 159, D. 1. 

T. B. 

f 

-Vente Paris, juin 1927, n°1 90. -



6,28 

JR21 Un deuxième exemplaire. 

Beau. 


5,59 

2R20 

Cavalier casqué, galopant à g., portant deux javelots et un bouclier orné d&apos;une 
étoile; en bas, ArOAAfl. 

TAPÀY--Taras nu, chevauchant un dauphin 

à g., tenant une quenouille et une grappe de raisin; à d., ANQ* Ev. p. 160,&apos; 

F. 2. 

\ 

B. 

. -Collection Sir Evans, Genève 1922 (IV), no 46. -&quot; 


6,53 

jR21 272-235. Cavalier nu à g. couronnant son cheval; derrière, NK; au-dessous, 

&lt;pIAoKPA&apos; fi). Taras à g., tenant trident et canthare. Ev. p. 177, A. 6. 

-

T. B. 



6,32 

AE19 Même type; à d. Y-Y; dessous, &amp;YKI NOZ* fi). TAPA2-Taras brandissant 
le trident; derrière, chouette à g. Ev. p. 177, A. g. 

Très beau. 



6,65 

iR19 Même type à d. ; en haut, &lt;1&gt;1 ; dessous IflrVPO. 

Taras à g., tenant une 
corne d&apos;abondance et trident; à d., cicade. Ev. p. 178, B. 2. 

T. B. 

LUCANIE 

Héraclée 


7,61 

iR21 

380-330. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à aigrette, orné d&apos;un 

Scylla. Devant, A 1 K 1 4)&apos; Grènetis. Et HHPAKAH[mN]-Héraclès nu, 
debout à d., étouffant le lion; derrière, sa massue et KAA; entre ses jambes, 
chouette à d. BMC. 28/29. 

Très beau style et très rare-. 
Trèsbeau. 

-Collections Montagu, n°3 4 et Benson, n°4 0. -

Métaponte 



8,17 

AE29 550-480. META* Epi.de blé. Cercles linéaires et perlés. fi). Même type incus. 

Cercle radié. BMC. 9. Noë 112 sq. Bab. pl. 66, 2 var. 
F. D. C. 



8,02 

iR24 Flan épais. l&apos;&apos;&apos;ETA. Epi de blé. Cordelette perlée. fi). Même type incus. BMC. 

17. Noë 207. Bab. pl. 66, 3 var. 

Trèsbeau. 



7,90 

iR25 

Un exemplaire semblable avec META&apos; BMC. 17 sq. Noë 155 sq. 

T. B. 


3,96 

R18 470-400. l&apos;&apos;&apos;ETA&apos; Epi de blé. Cordelette perlée. fi). Apollon nu, debout de face, 

la tête tournée à d., la main d. appuyée sur la hanche; dans la g., un arc. 
Le tout dans une couronne de laurier. BMC. 52. 

l 

Detouteraretéetde toute beauté. 

-Collection Imhoof-Blumer. -


7,06 

AE22 

400-350.&apos; Tête de nymphe à d.,&apos; parée de bijoux, les cheveux relevés dans un 

réseau; derrière, globule. fi). METAr. Epi de blé; à d. A[V&quot; Cf. BMC. 

| 

131. Pozzi, no 17S. 

Très rare et très beau. 

-Collection Sangorski. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 

Module 

1 5,78 

vR25 

350-330. Tête barbue de Leucippe à d., coiffée d&apos;un casque corinthien orné, 

sur le timbre, d&apos;un quadrige à d. conduit par Niké, et, au-dessus de l&apos;oreille, 
d&apos;un hippocampe. Derrière, protomé de lion, bondissant à d. et AP H* 

fi). METAfONT!NnN&apos; Epi de blé avec feuille à g.; au-dessus, une 

massue; au-dessous, A M.. BMC. 75. 

De toute rareté. Très beau. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°1 82. -



7,90 AE.22 AEYK-IPP02* Tête de Leucippe casquée à d.; derrière, chien assis à g.; au-

dessous, Z* 

META. Epi de blé avec feuille à d. BMC. 79 sq. 

T. B. 



7,63 AE.21 Un exemplaire semblable, la tête plus petite. BMC. 80. 

T. B. 

-

7,78 AE.21 Tête de nymphe à d., parée de bijoux et voilée; dans les cheveux ondulés et 
relevés, une couronne d&apos;épis. fi). META&apos; Epi de blé avec feuille à g., sur 
laquelle une souris; dessus, 4&gt;&apos; BMC. 123. 

Très beau style. Très beau. 



7,86 JR22 330-300. Tête de Démétcr à d. couronnée d&apos;épis, les cheveux retombant sur la 
nuque; devant le cou, AAI* fi). META&apos; Epi de blé avec feuille à d.; 
à d., une charrue et MAX&apos; BMC. 96. 

Superbe. 

-Vente Paris, 27 juin 1927, n°3 28. -


7,90 jR23 Un deuxième exemplaire semblable. 

Superbe. 

Poseidonia 



8,05 iR22 480-400. r01:EI.6.AI&apos;J. Poséidon nu, marchant à d., brandissant le trident; la. 

chlamyde passée sur le dos et les bras. Derrière, un dauphin à d. Grènetis. 
R). P02EIAANI* Taureau marchant à g.; à l&apos;ex., dauphin à g. BMC. 40. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres 1922, n°8 19. -

Sybaris 

41 
8.,49 

AE.30 

560-510. VM (à l&apos;ex.). Taureau debout à g., détournant la tête. Grènetis entre 
deux lignes. fi). Même type incus à d. Cercle dentelé. BMC. 1. Bab.pl. 67, 5. 

F. D. C. 



8,26 AE.31 Un autre exemplaire semblable.. 

T. B. 



7,61 

AE.28 

Un autre exemplaire, le taureau plus petit. 
F. i).C. 



7,40 1R.29 Un autre exemplaire. 

F. D. C. 



2,67 iR 18 VM (à l&apos;ex.). Même type. fi). Pareil au précédent. BMC. 9. Bab. pl.67, 8. 

Superbe. 

Thurium 



7.87 AE.20 440-420. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque athénien, orné d&apos;une couronne 

d&apos;olivier; en haut à d., (j)* fi). 00YPlflN. Taureau marchant à g.; sous 

son ventre, un petit oiseau qui s&apos;envole. A l&apos;ex., thon à g. BMC. 14. 

Beau style. Très beau. 

-Vente Amsterdam, décembre. 1926, n°5 2. -

15,70 R27 400-350. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien, orné d&apos;un Scylla; sur 
le couvre-nuque, griffon à d. 

00YPION. Taureau fonçant à d. ; n 

l&apos;ex., thon à d. BMC. 26. 

Très beau style, Très beau. 


Métal 

-

N°s 

Poids 

et 

Module 

48 

7,95 

AE21 

Tête d&apos;Athéna à d.. coiffée du casque athénien, orné d&apos;un Scylla (le corps nu, 
collier au cou, les cheveux flottants, levant la main g.); devant la -tête en 
haut, E-S) 00YPIf1N&apos; Taureau fonçant à d. A l&apos;ex., thon à d. BMC. 52. 

Style et co.nservation superbes. Pièce dont les 

détails sont d&apos;une exécution artistique tout à 
fait remarquable. 

Superbe. 

-Collection Newall, Londres 1922, n°336. -

-

49 
7,58 

iR23 Un exemplaire semblable, aussi de très beau style; Scylla brandis-

sant un trident. BMC. 57. 

Trè.s beau. 

1 

-Collection Sangorski. &apos;-
50 

6,59 

At20 

281-268. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un 
griffon à d. 1^1 00YPIf1N. (à l&apos;ex.&apos;-Taureau fonçant à d.; au-dessus, 

chouette, volant de face. BMC.-. Jameson 374. 

&quot; 

Très rare. T. B.. 

Vélia (Hyélé) 

51 

3,89 

-540-500. Protomé de lion à d. R) Carré creux. Bab. pl. 68, 4. 

Superbe. 

52 

3,94 JR15 500-450. Tête de nymphe à d., les cheveux relevés par une cordelette. fi) YEAH&apos; 
Chouette debout à d., sur une&apos;branche d&apos;olivier; à d. èn-haut, A* BMC. g. 

T. B. 

53 
7,06 

400-268. Tête d&apos;Athéna à g., le casque orné d&apos;une couronne d&apos;olivier et d&apos;un 

griffon; derrière, cp. R) Y-EAH-Tf1-V1&apos; Lion dévorant un cerf * à d. 

BMC. 39. 

Superbe.. 

-Collection Bernent, Genève 1923 (VI), n°246. -

54-

6,70 

. 

iR-23 

Tête d&apos;Athéna à g., le casque orné d&apos;un pégase; la lettre À n&apos;est pas visible; 

derrière 91 J&apos; R) Lion terrassant un cerf à g. BMC. 111/113. Très beau. 

55 

7,64. 

23 

Tête d&apos;Athéna à g., le casque orné d&apos;un griffon; dérrière la tête, 0&apos; R). 

YE,&amp;HT£IN-Lion marchantà d. ; au-dessous, 0-BMC 50 var. 

Très joli style. Rare. T. B. 

-Collection Engel-Gros, Paris 1921, n°9 . -
56 

7,57 AE.21 Type semblable à d.; derrière la tête, 0, IV:Même type; en haut, cp; sous le lioni 

j 
. 

0. BMC. 54 var. 

Superbe. 

-Vente Sotheby, Londres, décembre 1918. -
57 

7,68 | JR21 Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque phrygien, orné d&apos;une centauresse. Derrière, 

&gt;E-

YEAHT£IN-Lion debout à g., dévorant une proie; en haut, A; 

sous le lion, &gt;E -BMC. 74. 

Superbe. 

58 
7,38 

AE.20 

Tête d&apos;Athéna presque de face, coiffée d&apos;un casque phrygien à aigrette et à deux 
ailes, les cheveux flottants; sur le timbre du casque, la signature d&apos;aitistc 

très nette, KAEYAnPOY-R) YE,&amp;HT£IN-Lion à g., dévorant une proie; 
entre les jambes de derrière, &gt;C-BMC. 70. 

Très beau. 

-Collection Sangorski. -
59 

7,52 iîl20 Un autre exemplaire semblable, la signature d&apos;artiste aussi très nette. 

Très beau. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève Ig20 (I), n°253.&quot;-


Métal 

NOB 

Poids 

et 

Module 

BRUTTIUM 

Caulonia 



8,03 AE29 550-480. KAVh*. Caulos debout à d., tenant de la d. une palme et portant sur 

le bras g. une petite figure; à d., un cerf debout à d., regardant en arrière. 
Cercle cordelé. fi). Même type incus à g. Cercle radié. BMC. 9. Bab. pl. 

70, 14. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres 1923, n) 980. --

61 

7,24 

1R30 

Un deuxième exemplaire semblable. 

F. D. C. 

Crotone 



7,14 AE28 550-480. ?F*0* Trépied. Grènetis entre deux cercles. IV. Trépied et cercle incus. 

BMC. 1. Bab. pl. 69, 7. 

Superbe. 



8,36 AE28 

Trépied; dans le champ à d., un crabe. fi). ?^0* Même trépied iucus; 

à d., un crabe. BMC. 5 var. Bab. pl. 69, 9 var. Grose pl. 52, 3. 

Très beau. 



6,48 iîl20 440-420. Aigle à g., sur une tête de cerf, retournant la tête. fi). ?PO. Trépied; 

à g., une feuille de lierre. BMC. 68. Parfaitement centrée, de très haut 
relief et les moindres détails visibles. De toute beauté. 



7,83 iïl22 Un deuxième exemplaire sur flan très large. 

T. B. 

-Double du British Museum, Genève 1,923 (V), no 697. -



7,68 iîl24 420-390. Tête de Héra Lakinia presque de face, les cheveux flottants, coiffer 

d&apos;un stéphanos orné de palmettes. IV&apos; KPO-mNt-ATAN-Héraclès nu. 
assis à g. sur un rocher, couvert de la peau de lion, tenant de la main d. 

un petit vase et de la g. la massue. BMC. 92. Flan très large. 
Style et conservation superbes. 

-Vente Paris, juin 1927, no 538. -

7,81 

AE21 

Un exemplaire de style différent. 

Très beau. 

-Collection Sangorski. -

Rhegium 



16,97 AE28 466-415. Masque de lion de face. fi). RECIM-02* Iokastos,fondateur traditionnel, 
barbu, demi-nu, assis à g. sur un escabeau et appuyant la main d. sur un 

bâton; le tout dans une couronne de laurier. BMC. 8 var. Seltm. pl. VIII, 

3 var. Jameson 452. 

1 B. 
-Collection G. Locker-Lampson, n°5 3. -

17,29 iR24 415-387. Masque de lion de face. Grènetis. fi). PHriNON. Tête laurée d&apos;Apul-
Ion à d., les cheveux relevés; sous le menton, swastika; derrière, poussi-
d&apos;olivier. BMC.-, collection De Luynes n°795. 

Très haut relief. Style et conservation magnifiques. 

Térina-



7,26 AE21 450-425. Tête de nymphe Térina à g., les cheveux ondulés er relevés, ampyx 

sur le front; au cou, un collier de perles avec pendentif. Au pourtourû 

ne couronne d&apos;olivier. e ...NAION&apos; Niké assise à g. sur une hydre 

renversée, tenant un caducée et une couronne. HMC. 7. K. Regling, 

Térina, Berlin 1906, n°9 . 

Très beau style. Très beau, 

-Collection Bernent, Genève 1923 (VI), n°3 20. -


Métal 

-

Nos 

Poids 

et 

Module 

SICILE 

•i 

&apos; 

Agrigente 

71 

8,79 AE20 472-413. AKRA&apos; Aigle à g. 

Crabe. BMC. u. Bab. pl. 78, 10. Très beau. 

72 
8,81 

AE19 

Un autre exemplaire semblable. 

Très beau. 

73 

8,80 iR19x24 Un troisième exemplaire semblable. 

Très beau. 

I 

74 
7,51 

iîl19 Un quatrième exemplaire semblable. 

T. B. 

75 

8,43 jR23 AK-RA-Aigle à d. R). Crabe; au-dessous, A-BMC. 32. 

Très beau. 

76 

8,58 AE23 AK-Afl. Aigle à d. R). Crabe; au-dessous, CAS* BMC. 34. Bab. pl. 78, 13 var. 

T. B. 

77 

17,20 JR-26 AKRAC-SOTMA-Aigle debout à g. Les détails du plumage d&apos;une netteté extra-

ordinaire. fi). Crabe; cercle creux. BMC. 38. Bab.pl. 78,3. 

Det0utebeau u-t é 

. 

78 17,29 iR25 Un deuxième exemplaire semblable. 

De toute beauté. 

79 17,31 iR.26 Un troisième exemplaire semblable. 

De toute beauté. 

80 17,48 iR27 Un quatrième exemplaire semblable. 

De toute beauté. 

81 

17,89 AE28 Un autre exemplaire semblable. 

Superbe. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°376. -

82 17,46 AE26 Un exemplaire semblable. 
F. D. C. 

83 

1,33 N 12 413-406. AKPA&apos; Aigle debout à g. sur un rocher, dévorant un serpent; sur le 

rocher, &quot; Cercle linéaire. É): ZIAA 20H* Crabe. BMC. 1. Très beau. 

84 15,65 AE26 Deux aigles debout àd. sur un lièvre renversé; à g., tête de lion à g. fi). Quadrige 
au galop à g. BMC. 56 var. Salinas, pl. VIII, 12/13. 

v 

]Je toute rareté. B. 

85 

1,89 AE16 Aigle, les ailes éployées, debout à g. sur un lièvre renversé. 1. A-K.-R* Crabe; 

dessous, un thon à d. BMC. 69 var. 

Beau. 

^Camarina 

86 

8,46 AE21 461-405. Casque corinthien à g., sur un bouclier rond. fi). KAMA-fll* Palmier 
à trois feuilles entre deux cnémides. Cercle creux. BMC. 7. 

I 

De toute rareté. Superbe. 

-Collection Sir Arthur J. Evans, Londres. -

Catane 

87 17,28 AE27 461-415....ON&apos; Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux relevés sur la nuque; une 

mèche s&apos;échappe. e. Quadrige au pas à d., conduit par un aurige barbu et en 

chiton long. BMC. 17. 

Très beau style de transition. Très beau. 

88 17,62 iR27 KATANA** Tête d&apos;Apollon à d. de style différent, la tête plus grande. R). Qua-

drige au pas à d. ; Niké couronne les chevaux. BMC. 21/22. 

Rare. Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

81) 

4,20 

JR 19 413-404. AMENANO&apos; Tête imberbe à g. du dieu-fleuve Aménan os cornu, une 

bandelette dans les cheveux courts. De part et d&apos;autre, un poisson. Sous 

le menton, une langouste, au-dessous du cou, la signature très nette 

de l&apos;artiste, EYA)&apos; fi). KATANAI£IN-Quadrige au galop à d.; Niké 
couronne l&apos;aurige. BMC. 37. 

De toute rareté. T. B. 

-Collection Grand-Duc Michaïlovitch, Genève 1922 (IV), no 227. -

Cephaloedium (Héraclée Minoa) 

90 16,45 ./R24 

Vers 400. Tête de nymphe à d., parée de bijoux; devant, deux dauphins affrontés. 
Pi. Quadrige au galop à g.; Niké couronne l&apos;aurige. BMC. p. 253, 19. 

Très beau. 

Géla 

91 

8,81 

AE23 

Avant 466. CE-AA.I. Taureau androcéphale nageant à d. 

Cavalier au galop 

à d., brandissant la lance. BMC. 17. Bab. pl. 77, 14. 

D&apos;u ne frappe vigoureuse. De toute beauté. 

92 
8,61 

iîl21 Un exemplaire semblable. 

Superbe. 

93 17,30 

466-415. 5AA3-!&apos; Protomé de taureau androcéphale à d.; au-dessus, un grain 

d&apos;orge. Cercle creux. fi). Niké debout dans un quadrige au galop à d. ; en 
haut, aigle volant à d.; à l&apos;ex., pétoncle. BMC. 57. 

* 

. 

T. B. 

-Collection Sir Arthur J. Evans, Genève 1922 (IV), n°2 48. -

Himéra 

94 

8,65 

AE23 

482-472. H)MEKA&apos;. Coq debout à g. fil. Crabe. Champ concave. BMC. 24. Hah. 

pl. 80., 17. 

F. D. C. 

Léontion 

17,54 AE26 500-466. AEO-N-TI-N-ON&apos; Tête de lion à d. ; au pourtour, quatre grains-d&apos;orgL:. 
Ri. Quadrige .à d.; Niké couronne les chevaux. BMC. 7. Bab. pl. 73, 5. 

Superbe. 

-Collection Lord Northwick. -

Messine 

17,37 iR25 461-396. Nymphe Messana conduisant un bige de mules au pas à d. Niké volant 
à d. couronne les mules. A l&apos;ex., deux dauphins affrontés. Grènetis. K. 
ME-.I-.I-ANIO-N&apos; Lièvre courant à d. Au-dessous, dauphin à d. Grènetis. 

BMC. 36. 

Detoutebeauté. 

17,08 AE27 AMAI-13M-Même type de bige. Niké manque. fi). Pareil au précédent. 

BMC. 38/40. 

De toute beauté. 

&apos; 

-Vente Paris, juin 1927, n°8 20. -



17,32 iîl2G Un exemplaire semblable. BMC. 40. 

Superbe. 

Motya 

99 16,62 

AE. 20 

Vers 400. Tête de nymphe à g. (copiée du décadrachmede Syracuse par Ci mon ), 
parée de bijoux, les cheveux bouclés et relevés dans un réseau, ampyx sur 
le front. Au pourtour, quatre dauphins. fi). Crabe. Champ concave. BMC .-, 

Evans, Syracusan Medallions, pl. II, 6. Cat. Sir Webcr, n°1 452. 

1 

De toute rareté et de toute beauté. 1 


Métal 

N08 

Poids 

et 

Module 

Naxos 

100 

17,15 AE&apos;!:7 461-415. Tête barbue de Dionysos à d. Dans les cheveux, un large bandeau 
orné d&apos;une couronne de lierre. Grènetis. fi). NAHON&apos; Silène nu, assis à 

terre, de face, la tête à g., portant à ses lèvres un canthare et tenant un 

thyrse. A g., un pied de lierre poussant du sol. Cercle linéaire. BMC. 18. 

Style admirable. Très rare. Superbe. 

-Collection Cav. Allatini, Londres. -

101 

8,48 AE21 413-404. NA«-=IfIN-Tête d&apos;Apollon laurée à d., les cheveux relevés. Derrière, 
feuille et baie de laurier. Grènetis. fi). Même type de Silène que ci-dessus. 
A d., un terme ithyphallique, avec&apos; tête à g., les cheveux relevés. BMC. 20 
var. Jameson 681. 

Très rare. Superbe. 

102 

8,48 ./R.21 Un deuxième exemplaire. 

Très rare et très beau. 

Panorme 

103 

16,55 AE24 Après 409. Tête d&apos;Aréthuse à d., couronnée de roseaux, les cheveux relevés; 
devant, deux dauphins, fi). Quadrige au galop à g. ; Niké couronne l&apos;aurige. 

BMC.-, Grose pl. 84, 5. 
T. B. 

Ségeste 

104 

8,74 iïl22 500-461. 3ilAT*3&quot;l32-Tête de nymphe à d., un large bandeau dans les che-

veux relevés. Cercle creux. fi). Le chien Crimisos debout à g. Grènetis. 

BMC. 16. 

Style et conservation admirables. 

-Catalogue Hirsch XIX, n°2 23 et collection Bernent, Genève 1923 (VI), n°4 28. -


8,01 

jR22 461-415. IErEITAIIB. Tête de nymphe à d., les cheveuxrelevés. fi). IErEITA... 

entre deux lignes à l&apos;ex. Chien Crimisos, à d., flairant le sol. A l&apos;arrière-
plan, une touffe de trois épis. Grènetis. BMC. 39 var. 

Rare. T. B. 

Sélinonte 

16,88 

AE27 

466-415. Quadrige au pas à d., conduit par Artémis accompagnée d&apos;Apollon 
tirant de l&apos;arc. É. IEA-II&apos;!OI&apos;!TI-Ol&apos;!&apos; Dieu-fleuve Sélinos nu, debout à 
g., sacrifiant sur un autel et tenant un rameau de laurier. Devant l&apos;autel, 
un coq debout à g. A d., sur un socle, taureau debout à g. ; au-dessus du 

taureau, feuille de persil. BMC. 31. 

~Superbe. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 192°&apos;(1), n°5 42. -

8,68 

AE2i 

IEA)HOH-..OH&apos; Héraclès imberbe, nu, brandissant la massue et arrêtant par 
la corne un taureau qui bondit à d. Grènetis. IV. H YV-AY--Le fleuve Hypsas 
nu, imberbe, debout de face, sacrifiant à g., sur un autel entouré d&apos;un ser-
pent et tenant un rameau lustral. A d., un héron courant à d. ; au-dessus, 

feuille de persil. BMC. 37. 

Très beau. 

-Collection Bernent, Genève 1923 (VI), n°4 40. -

Syracuse 

17,03 M25 485-479. Règne de Gélon. IVRAKO-I-IO-N. Tête d&apos;Aréthuse à d., collier de 

perles autour du cou, les cheveux descendant droit sur la nuque; au pour-
tour, quatre dauphins. 

Quadrige conduit à d. ; Niké couronne les 

chevaux. Du Ch. 6. Bab. pl. 76,3. 

T. B. 

109 17,04 iR25 IVPAKOI-I-A (sic!). Tête d&apos;Aréthuse à d., parée de bijoux, les cheveux relevés 

par un diadème et retombant en bourse sur la nuque. fi). Pareil au précé-
cédent. Du Ch., etc.-. 

Très rare. T. B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 

Module 



16,95 R2&quot; Type semblable, le diadème perlé. Du Ch. 12. Bab. pl. 75, 2 var. 

Très beau. 



17,38 

Type semblable, la tête plus grande. Du Ch. 16. Bab.&quot;pl. 75, 9. Superbe. 

16,83 AE25 478-467. Règne d&apos;Hiéron et de Thrasybule. IYRAKO-ZI-ON* Tête d&apos;Aréthuse 
à d., un collier de perles dans les cheveux lisses, relevés sur la nuque. Au 
pourtour, quatre dauphins. Quadrige au pas à d. Niké couronne l&apos;aurige. 
A l&apos;ex., pistrix à d. Du Ch. 21. 

T. B. 

17,37 A28 1:-Y-PAK01:ION. Même description, la tête plus grande, les bandeaux très 

ondulés sur le le front fi). Pareil au précédent. Niké couronne les chevaux. 

Du Ch. 25. BMC. 72. 

Flan très large. Superbe 

. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), no 514. -

16,77 AE27 Un deuxième exemplaire semblable. 

Très beau. 

17,03 AE27 466-425. Démocratie. &apos;1:VPAK01:I-ON. Tête d&apos;Aréthuse à d., parée de bijoux, 
les cheveux ondulés sur le front et relevés en forme de coque divisée en 
trois parties. 1$. Pareil au précédent. Du Ch. 30. 

Très beau. 

17,38 

AE26 

Vers 440. 1:YPAK01:IO-N. Tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux ondulés sur le 
front et retroussés derrière, formant un chignon horizontal quatre fois 

ligaturé. Au pourtour, quatre dauphins.&apos; R). Quadrige au pas rt d.; Niké 

volant à d., couronne les chevaux. Du Ch. 48. 

Très beau. 

-Collection Bernent, Genève 1923 (VI), n°4 81. -



17,19 iR29 425-413. 2YPA-KOSIO&quot;H* Tête d&apos;Aréthuse à g., parée de bijoux et ampyx, 

les cheveux relevés et ondulés sur le front. Au pourtour, quatre dauphins. 
fi). Quadrige au galop à g.; Niké couronne l&apos;aurige; à l&apos;ex., deux dauphins 
affrontés. BMC. 155. Du Ch. 67. Tudeer 5. 

Flan très large. De toute rareté. Très beau. 



17,35 AE25 Tête d&apos;Aréthuse à g., parée de bijoux, les cheveux dans une sphendoné et une 
double ampyx. Au pourtour, quatre dauphins. fi). Quadrige pareil au 
précédent; sous les cheveux, EY. BMC. 192. Du Ch. 73. Tudeer29. 

Très rare. T. I &apos;,. 

16,90 AE28 IYPAKOIION-Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés et ondulés sur le 

front. Sous le menton, sur un double cartouche, la signature. d&apos;artiste, 
EYKA 1 EIAA* Collier de perles autour du cou. Au pourtour, quatre 

dauphins. fi). Quadrige au galop .à g. Niké volant à d., couronne l&apos;aurige. 
Sous les chevaux, signature, EY-A l&apos;ex., dauphin à d., pourchassant un 
poisson. Cf. Du Ch. 62 et 63 bis. Tudccr 30. 

Très rare. Très beau. 

-Travail combiné des deux artistes remarquables Eucleidas et Eumenos. -

17,24 AE26 425-413. Démocratie. 1:YPAK01:I-&apos; Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux ondulés 
et relevés; au-dessous du cou, la signature d&apos;Euménès : EV; au pourtour, 
quatre dauphins. fi). Quadrige au galop à d.; Niké couronne l&apos;aurige; à 

l&apos;ex., une roue; sur la ligne d&apos;exergue, traces (?) de signature d&apos;Eva_e. 

BMC. 151. Tudeer 36. 
T. B. 



17,30 AE.25 Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés dans une sphendoné étoilée; sur le-
front, double ampyx ornée d&apos;un dauphin. Au pourtour, quatre dauphins; 

sur celui placé devant la bouche de la nymphe, EYAl (pas visiMe)f 
i). Quadrige au galop à g.; Niké couronne l&apos;aurige; à l&apos;ex., deux dauphins. 
BMC. 189. Dù Ch. 73. Tudeer 41. 

Superbe. 


Métal 

N°s 

Poids 
et 

Module 

122 17,00 iîl30 113-399...I-ON&apos; Tête d&apos;Aréthuse à g., semblable au précédent; sur l&apos;ampyx, 

traces de la signature J)PY. 
Quadrige au galop à g. Niké couronne 

l&apos;aurige qui tient une torche. A l&apos;ex., épi de blé. BMC. 159. Du Ch. 82. 

Tud. 49. OEuvre des artistes Phrygille et Euarchide. 
Flan très large. De toute rareté. Très beau. 

123 17,29 

IYPA-KOII-ON. Tête d&apos;Aréthuse-à g., semblable à la précédente; sur l&apos;ampyx, 

traces de signature, (J)PY* n. Pareil au précédent; sous les chevaux, traces 

de la signature, EY APXIÀA* Tudeer 55. 

Flan très large. D&apos;une insigne rareté. Superbe. 

-Tudeer ne connaît qu&apos;un seul exemplaire de ce coin gravé par Phrygille et Euarchide. -

124 17,29 iR28 IYPAKOIIO-N. Tête d&apos;Aréthuse à g., parée de bijoux, les cheveux relevés 

dans une sphendoné étoilée, ampyx sur le front. Quatre dauphins au pour-

tour (trois à g., un à d.). Double cercle linéaire. Quadrige au galop à g. 

Niké couronne l&apos;aurige à g. ; à terre, une feuille de lierre. A l&apos;ex., épi de blé. 

BMC. 217. Du Ch. 76. Tudeer 82. OEuvre probable de l&apos;ar-
tiste Eucleidas. 

Flan très large. Superbe. 

-Collections Bernent et Cav. Allatini, Genève 1928 (XIII), n°3 08. -

125 

5,79 AT 10 400-3Ô7. Dynastie de Denys. IYPAKOIION. Tête d&apos;Aréthuse à.g., les cheveux 

relevés dans une sphendoné étoilée, et portant des pendants d&apos;oreilles et 
un collier de perles; sous le menton, un petit globule; derrière la nuque, 

A|)l-

Héraclès nu, agenouillé à d., étouffant le lion. De Ciccio 15. 

De toute rareté. Superbe. 

-Travail très minutieux par Cimon. -

120 

5,78 M15 IYPAK...&apos; T ête semblable d&apos;un très haut relief; derrière la nuque, une étoile. 
tf|. Pareil au précédent. Cat. Jameson 825. De Ciccio 35. OEuvre de l&apos;artiste 

Evainète. 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Collection Cav. Allatini, Londres, Genève 1928 (XIII), nO 312. -

127 

5,79 N14 Un exemplaire semblable avec ZYPAKOZifiN et une étoile. Ciccio n°3 4. 

OEuvre de l&apos;artiste Evainète. 

De toute beaut é. 

128 

5,79 iV 14 Un exemplaire&apos;d&apos;un type différent avec 2YPAKOZIO et une étoile, par Evainète. 

Ciccio 41. 

Superbe. 

129 

5,79 N 15 Un-autre exemplaire par Evainète avec IYPAKOIION et la tête entre deux 

petits globules. Ciccio 44. 

Superbe. 

130 

2,84 AT2 IYPAKO-IION&apos; Tête imberbe juvénile à g., les cheveux courts (le dieu-fleuve 

Anapos?). Grènetis. 

ZYPAKOZIHN (à l&apos;ex., entre deux lignes). Cheval 
libre, au galop à dr. BMC. 169. De Ciccio n°3 . 

Très beau. 

131 

2,88 M 10 ZYPA-Même tête; derrière la nuque, un grain d&apos;orge. R). Cheval au galop à d.; 

au-dessus, une étoile. Ciccio n°8 . 

Superbe. 

1:32 

2,88 A/&quot;&quot; Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 

133 

2,88 A/&quot;11 Un troisième exemplaire. 

Superbe. 

13.1 

2,87 à &quot; Un quatrième exemplaire. 

Superbe 

. 

135 

2,89 A&apos; Il Type semblable sans le grain d&apos;orge et sans étoile au revers. Ciccio nO JO. 

De toute beauté. 


Métal 

N08 

Poids 

et 

Module 

136 

43,24 iR.35 Y-YPAKOlifIN-Tête d&apos;Aréthusc à g., les cheveux relevés dans un réseau; 
ampyx sur le front, collier de perles et boucles d&apos;oreilles en forme d&apos;am-
phore; sur la nuque, trois boucles au lieu de quatre visibles. Au pourtour, 
quatre dauphins. fi). Quadrige au galop à g. Niké volant à d. couronne 
l&apos;aurige. A l&apos;ex., cuirasse entre deux cnémides; à g., un bouclier; à d., un 

casque athénien à aigrette. Variante inédite, pas signée par Cimon. 

De la plus grande rareté, 
d&apos;un style et d&apos;une conservation admirables. 

-Vente Vienne 1913, n°3 83 et collection Cav. Allatini, Londres, Genève 1928 (XIII), n°339. -

137 17,33 iïl26 ,399-387. Tête d&apos;Aréthuse à g., un large bandeau dans les cheveux flottants. 

-

fi). Quadrige au galop à g. ; à l&apos;cx., dauphin à g. OEuvre de l&apos;artiste Eudeidas. 

BMC. 196. Du Ch. 93. Tud. 104. Très beau style. Superbe. 

-Collection Col. Lambert. -
138 

3,48 El.16 357-353. Sous Dion. Tête d&apos;Apollon laurée à g., les cheveux retombant sur la 
nuque; derrière, une tête de cheval à d. fi). ZYPAK-OZIHN Trépied. 

BMC. 253. 

De toute beauté. 

139 17,20 AE25 Première Période d&apos;Agathocle. 317-310. Tête d&apos;Aréthusc à g., couronnée de 
roseaux; au-dessous, NK; au pourtour, trois dauphins. R). ZYPAKOXIHN* 

Quadrige galopantà g. ; en haut, triskele ; à l&apos;cx., kl&apos; BMC. 347. Superbe. 

140 17,11 AE25 Un autre exemplaire semblable. 

Superbe. 

141 

5,69 N 17 Agathocle, roi. 304-289. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque corinthien à 

aigrette, orné d&apos;un griffon, les cheveux retombant sur la nuque. 

ArA00KAEo:I BAIlAEoI-Foudre ailé; en haut, ^• BMC. 421. 

De toute beauté. 

-Collection Ch. Brown, Genève 1925 (X), n°3 34. -

142 

4,25 AT 16 Iiicétas, tyran. 288-279. 2YPA KO:IION. Tête de Perséphone à g., couronnée 
d&apos;épis; derrière la nuque, une longue torche, fi). EPI IKETA&apos; Niké 

: 

conduisant un bige au galop à d. ; en haut, une étoile; sous les chevaux, 
épi. BMC. 432 var. 

Très beau. 

-Collection Bissen, Genève 1946 (XII), n°1 007. -

143&apos; 

13,50 AE26 Hiéron et sa maison. 274-216. Tête voilée à g. de Philistis (femme de 
Hiéron II), un bandeau dans -les cheveux; derrière, un thyrse; 
R) BAZIAIZ3EA2-&lt;t&gt;IAIZTIÀOZ* Niké conduisant un quadrige au pas à d. ; 
au-dessus, croissant; devant les pieds des chevaux, A-BMC. 554. 

Très beau. 

144 

4.52 iR 18 Même tête. 
Même légende. Niké conduisant un bige au galop à d. Devant, 
une lettre indistincte. BMC. 559 sq. 

Très beau. 

145 

8,46 

Hiéronyme, roi. 216-215. Sa tête diadémée à g. fi). BAZIAEoJ j IEPÇINYMOY-
Foudre ailé; au-dessus, A&lt;I&gt;. BMC. 639. 

De toute beauté.] 

146 

1,15 AE12 Lot de Thurium. BMC. 23. -Agrigente. BMC. ii sa. 

Beaux 2. 

8,03 AE19 

ZEUGIT ANE 

Carthage 

147-16,91 AE25 Monnaies siculo-puniques. 410-310. Protomé de cheval bridé, galopant à d. et 

couronné par Niké volant au-dessus; dans le champ à d., grain d&apos;orge 

fi). 

(Karth Khadasath =-= nouvelle cité de Carthage). Dattier. 

Cercle creux. M. II, p. 74, 2. 

Iris beau. 

148 16,52 iR.25 Même type, mais à g. Cf. M. II, p. 74, 2. 

T. B. 


Métal 

-

Nos 

Poids 

et 

Module 

16 .69 AE.2ï Même légende.et même type à d. IV. 
(Makhanath). Dattier. M. II. 

p. 74, 3. 

Très beau. 

16,78 AE.27 Tête d&apos;Aréthuse à g., -couronnée de roseaux, les cheveux relevés; au pourtour, -

quatre dauphin-s. R). t&quot;h(Am Makhan).-Tête de cheval à g.; 

derrière, un dattier. M. II. p. 75,13. Flan large. Très beau. 

151 

16,80 iR2&apos;-Tête&apos;semblable d&apos;Aréthuse à g., d&apos;un très joli style; derrière, un globule. ij. Tête 
de cheval à g.; derrière, un dattier; sous le cou, • M. II. p. 76, 24. 

Superbe. 

16,81 

AE.25 

Tête de Perséphone à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés; boucles d&apos;oreilles 

et collier. IV. -Cheval à g., levant le pied droit de devant. A l&apos;arrière-plan, 
un dattier. M. II. p. 77,30. 

Très beau. 

17,13 Al27 Tête d&apos;Aréthuse à g. d&apos;un style magnifique, couronnée de roseaux, boucles 

d&apos;oreilles à trois pendentifs., collier de perles. Grènetis. n. Cheval au galop 
à d. A l&apos;arrière-plan, un dattier. M. II. p. 78, 44. 

De toute beauté. F. D.C. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°3298. -



7,52 El.&quot; Monnaies !raPP.¿es à Carthage. 340-242. Tête de Perséphone à g., couronnée 
d&apos;épis, les cheveux relevés; collier en perideloques. Devant lecou, globule. 

1$. Cheval debout à d.; à l&apos;ex., ••• M. II. p. 84,52. 

Superbe. 

10,80 El.22 Tête de Perséphone semblable à g. fi). Cheval debout a d. ; au-dessus, un disque 

radié entre deux uréus. M. II. p. 85, 63. 

Très beau. 

CENTRE HELLÉNIQUE 

MACÉDOINE 

RÉGION DU PANGÉE 

Néapolis 



9,69 

AE21 

500-411. Gorgoneion, les cheveux striés se terminant en boucles frisées sur le front. 

fi). Carré creux quadripartit. BMC. 2 sq. Bab. pl. 55, 14. 

Superbe. 

RÉGION D&apos;ÉMATHIE 
Lété 



9,90 

JRW 

Avant 500. Satyre ithyphallique nu, debout à d., tenant par le poignet une 
nymphe drapée qui s&apos;enfuit en détournantla tête. fi). Carré creux partagé en 

quatre triangles par deux diagonales. BMC. 6. Bab. pl. 50, 10/1I. Superbe. 

!. 

RÉGION DE BISÁLTE 

I 

Les Derroniens 

15&amp; 40,80 AE.35 Avant 480. Homme demi-nu assis sur un char traîné par deux boeufs à g. En haut, 
un casque corinthien à g. 1. Triskèle à jambes humaines; entre les jambes, 

i 

une palmettevisible. Bab. pl. 44, 7. De toute rareté. Très beau. 


Métal 

N08 

Poids 
et 

Module 

CHALCIDIQUE 

Acanthe 

159 17,28 .ZR23 500-424. Lion dévorant un taureau, agenouillé à d., la tête est dressée. Carré 

creux quadripartit. BMC., Bab.-. 

Style très vigoureux. 

Rarissime et de toute beauté.. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°7 16. -

160 16,89 AE.27 Même type à g. ; à l&apos;cx., une feuille d&apos;acanthe. Grènetis. R). Carré creux quadri-

partit. BMC. 4. Bab. pl. 53,8. 

Superbe. 

-Collection Cav. Allatini, Londres. -
r 

161 

2,43 AE16 Protomé de lion à d., inclinant la tête, comme pour dévorer sa proie. En haut, 

un globule. fi). Carré creux quadripartit. BMC. 13 var. Bab. I. 1713. T. B. 

162 

1,06. AE.12 Taureau à demi-agenouillé à d. fi). Carré creux quadripartit. BMC. p. 153,4. 

Bab. I.-. 
T. B. 

163 14,21 AE24 424-400. Lion à d., dévorant un taureau à demi-agcnouillé à g. et levant la tête. 

Al&apos;ex.,nom de magistrat, AAEII02* Grènetis. fi). AKA-N0-IO-N autour 
d&apos;un carré quadripartit en relief à fond grenu. Au pourtour, un sillon carré. 

BMC. 26. 

Style et conservation superbes. 

-Collection Cav. Allatini, Genève 1928 (XIII), no 430. -

La Ligue Chalcidienne 

14,44 iîl25 420-348. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. 1$. 
X-A-A-K..-EON-Lyre à sept cordes; sur les montants, T-!&apos; BMC.-. 

De toute rareté. Superbe. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°7 50. -

-Le style tout à-fait remarquable de la tête et l&apos;exécution minutieuse de la lyre pourraient 

laisser supposer que les deux lettres, discrètement placées sur les montants de la lyre, 

représentent une signature d&apos;artiste. -

14A8 AE25 Tète semblable d&apos;un style sommaire. fi). Même légende et même type. En haut, 

X; en bas, nom de magistràt, AZKAHPIOAOPO (en partie hors du flan). 
BMC. 11 var. 

Superbe. 

-Collection Woodward et Bement, Genève 1923 (VI), rfJ 648. -

Mendé 

17,25 iîl27 500-450. Mulet ithyphallique à g., dressant la tête; sur sa croupe, un corbeau 

qui le béquète sous la queue. Derrière le corbeau, M&apos; 
Carré creux en 
triangles dont quatre en creux. BMC.-, Bab. I. 1617. (Cet exemplaire.) 

Pièce unique, de toute beauté. 

-Anciennes collections Rhousopoulos et Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°768. -

-Les types des monnaies de Mendé se rapportent au culte de Dionysos et de Silène. ils font 

allusion en même temps aux riches vignobles des environs de Mendé, très réputés dans 

l&apos;antiquité ; les médecins recommandaient l&apos;usage du vin de Mendé. L&apos;âne et le mulet 
étaient des animaux spécialementconsacrés à Dionysos et à Silène à cause de leur caractère 

phallique. (Cf. Babelon, Traité p. 1130). -

16,98 AE.28 AAH)M&apos;. Type à d. pareil au précédent; le mulet brayant; devant lui, un petit 

corbeau volant à d. 
Carré creux en triangles, dont cinq en creux. Noë, 
Num. Notes et Monogr. no 27, New-York 1926, no 4 var, 

De style très saigné et vigoureux. Très bcau. 

^ 


Métal 

Nos 

Poids 
et 

Module 

17,13 R15 MIN-Mulet pareil au précédent; sur la cuisse, M&apos; 
Carré creux. Noë 5. 
Jameson 1954. Bab. pl. 314, 6. 

T. B. 

17,15 AE.:!.j MIN. Un exemplaire semblable, le mulet plus svelte, pas de lettre sur la cuisse. 

Noë 5 var. 

Très beau. 

16,89 AE27 AHIM-Mulet à d., pareil au précédent; sous le ventre, un ornement floral. 

Carré creux. Noë 8. 

Trèsbeau. 

171 

16,78 ÀR2; MIN-AAO-N* Mulet ithyphallique à d.; un corbeau à d. est perché sur sa 
croupe. fi). Carré creux. Noë 13. Bab. pl. 51, 15. 

T. B. 

17,18 

iR28 MIN-,à-AIO-N-Mulet ithyphallique à d.; sur la croupe, un corbeau à d., re-

tournant la tête. Ë). Carré creux. Noë 15. 

Très beau. 

16,65 

JR2* ...HlM-Anesse à d., tenant dans sa bouche une grappe de raisin par le cep. 
Carré creux partagé en quatre triangles par des diagonales en relief. 

Noë 17. Bab. pl. 314,9. 

T. B. 

174 16 74 M21 NOIAA-NIM-Mulet ithyphallique à d. 
Carré creux. Noë 18. Bab. 1. 1621. 

T. B. 

175 16,86 iïl29 450-405. Anesse debout à d. Sur son dos, un silène, demi-nu, à demi étendu à g., 

tenant un canthare; le dieu a une grande tête, une longue barbe et une 

jambe repliée. L&apos;ânesse broute une branche de lierre; devant elle, une 
plante de lierre sur laquelle est perché un corbeau à d. n. MEN-.âA-IO-N 

autour d&apos;un carré linéaire renfermant un cep de vigne avec cinq grappes 

de raisin. Noë 27. Bab. pl. 314, 13. 
T. B. 

176 16,64 AE.31 Type semblable au précédent, d&apos;un style admirable et la tête du 

Silène mieux proportionnée. Devant l&apos;ânesse, un corbeau à d. sur une 
plante de lierre. 

Pareil au précédent, le cep de vigne avec quatre grappes 

de raisin. Cf. BMC. 4. Noë 37 (?). 

Superbe. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°7 85. (Frs. s. 6.025.-) -

177 

17,24 iïl27 Type pareil au précédent, le Silène, plus petit, tient de la main g. une branche 

qu&apos;il appuie contre le flanc de l&apos;ânesse. IV. Variété du précédent. Noë 50. 

Style superbe. Trèsbeau. 

178 16,96 AE27 Type pareil au précédent; les oreilles de l&apos;ânesse sont ornées d&apos;une couronne. 
fi). Pareil au précédent. Noë 62. 

Superbe. 

-Vente Sotfieby, Londres, décembre 1924, n°4 5. -
179 16,91 

R2, Silène sur l&apos;ânesse, comme ci-dessus; il est couronné de lierre et regarde presque 

de face, les jambes sont allongées. De la main d., il tient le canthare, de 
la g. baissée, un thyrse appuyé contre son épaule. Ë). Pareil au précédent. 

Noë 64. Bab. pl. 316, 1. 

Style superbe. De la plus grande rareté. Superbe. 

180 16,54 AE211 Silène assis à g. sur l&apos;ânesse, il regarde à g., tenant son canthare verticalement; 

les jambes allongées et les pieds nus croisés, la tête appuyée sur la main g., 
le coude reposant sur la tête de l&apos;ânesse; au-dessous, une branche de lierre. 
Pareil au précédent. Noë 66. Bab. pl. 315, 12. 

C o m p o s i t i on r a v i s s a n t e d&apos;u n e e x é c u t i o n trèssoignée. 

Superbe. 

181 

17,21 

iR28 Silène assis sur l&apos;ânesse comme ci-dessus, une jambe repliée, tenant le canthare 

incliné et une branche; les oreilles de l&apos;animal sont ornées d&apos;une couronne. 
A d., corbeau sur un cep. 

MEN-.âA-IO-N autour d&apos;un carré creux, 
renfermant un grand cep de vigne avec cinq grosses grappes. Noë 73. T. B. 


Métal 

N03 

Poids 

et 

Module 

16,82 iïl29 Type pareil au précédent; sous l&apos;ânesse, une fourmi, fii. Pareil au précédent. 

Noë 75. Bab. pl. 315, 2. 
T. B. 

17,00 AE.30 Type pareil au précédent; sous l&apos;ânesse, chien à d. Noë 77. BMC. 4. Bab. pl. 315, 

i var. 

T. B. 

17,15 AE.28 Type pareil au précédent; sous l&apos;ânessc, chien à g. jappant. Dans le champ à d., 

corbeau à d. sur un tronc. R). Pareil au précédent. Noë 80. 

T. B. 

17,03 AE.28 Silène assis à g. sur l&apos;ânesse, les jambes allongées, tenant le canthare verticale-
ment sur son genou; à l&apos;ex., une sauterelle. n. MEN&apos;AA-IO-N sur le 

marli d&apos;un carré creux; au centre, un carré de lignes renfermant un cep 
chargé de quatre grappes. Noë 90/91. Bab. pl. 315, 10. 

Très beau style. Superbe. 

17,40 AE.29 Silène l&apos; ânesse comme ci-dessus; le visage de trois quarts à d., la barbe très 

longue et soyeuse; à l&apos;ex., un caducée et NI-R). Pareil liii précédent. Noë 
93. Jamcson 1965. 

Superbe. 

Potidée 

16,04 iïl20 500-429. Poseidon Hippios nu, à cheval au pas à d., portant un trident. L&apos;étoile 
sous le cheval n&apos;est pas visible, fi). Carré creux partagé en quatre triangles 
par deux diagonales. BMC. r. Bab. pl. 52, 5. 

T. B. 

RÉGION DU STRYMON 
Amphipolis 



3,56 iR17 424-358. Tête laurée d&apos;Apollon presque de face, les cheveux flottants. R). AM(&gt;-
IrO-AIT-EON écrit sur un cadre carré. Au milieu, une torche de course 

allumée. BMC. 7. 

De toute beauté. 



3,49 )RiB Un deuxième exemplaire. 

Très beau. 

ROYAUME DE MACÉDOINE 

Alexandre Ier, 498-454 

12,67 iïl25 Cavalier macédonien vêtu de la chlamyde et coiffé de la kausia, au pas àd., 

.. tenant deux lances. J&apos;V. Protomé de bouc à d. Carré creux bordé d&apos;un 

carré linéaire. BMC. 2. Bab. pl. 48, 10. 

Frappé à Aegae. Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres et Dement, Genève 1923, n°G 80. -

!1 Archélaiis Ier, 413-399 



9,61 iïl24 Tête virile imberbe à d., un bandeau dans les cheveux courts. Grènetis. 

fi). APXE-AA..&apos; Cheval au pas à d., la longe traînant. Carré creux bordé 
d&apos;un carré linéaire. BMC. p. 164, 3. 

T r è s b e a u 
-Collection Rhousopoulos,cat. Hirsçh XIII. nO 1053. -

Philippe II, 359-336 

192 
8,61 

N 

18 

Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux courts. iS). &lt;|&gt;IAlPPoY* Bige au galop 

à d., conduit par un personnage drapé, tenant le fouet; sous les chevaux, 

un foudre. Müller, Numismatique d&apos;Alexandre le Grand, i (Pella). 

Très beau style, sur fl-an large. F. D. C. 

-Collection Newall, Londres 1922, n°3 52. -


Métal 

N08 

Poids 
et 

Module 



8,60 N17 Variété; symbole, trident. M. 59. 

Superbe. 



8,49 Al19 Variété; au-dessus du bige, K; sous les chevaux, trépied. M. 88 (Philifipi). 

Beau style. Très beau. 



8,50 N19 Variété avec la tête très grande; sous les chevaux, canthare ou bouclier (?). 

M. 108 ou 207. 

Très beau. 



8,59 N Il Variété; au-dessus du bige, une mouche. M.-. 

Très joli style et très rare. Superbe. 

-Collection Northwick. -

14,43 R27 Tête de Zeus laurée à d. fi). &lt;})IAirTOY-Cavalier nu à d., tenant une palme; 

sous les pieds du cheval, sauterelle. M. 263. (1ncert.) 

. Superbe. 

Alexandre le Grand, 336-323 


17,21 

N 21 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à triple aigrette, orné d&apos;un ser-

pent. fi). AAE:::ANh.PoY&apos; Niké debout à g., tenant la stylis et une cou-

ronne; dans le champ à g., un foudre et A-M. 5 (Pella). Très beau. 

17,15 N 21 Variété; dans le champ à g., canthare. M. 192 UvIendé). 

Superbe 

. 

200 

8,52 N 18 Même type; griffon sur le casque et au revers avec BAZIAEflZ; dans le champ 

1à g., monogr. en couronne et H. M. 711. Très beau. 



8,59 Àr 18 Variété; serpent sur le casque. Au revers sans BAY-I,&amp;EfIY-; deux monogr. 

M. 1593 (Incert.) 

Superbe. 

Philippe III Aridée, 323-316 



8,57 IV 17 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien. IV: &lt;j)IAIPrOY* Niké drapée 
debout à g., tenant une stylis et une couronne; dans le champ à g., deux 

monogr. et serpent. M. 64 (Thrace incert.) 

Très beau.-
Antigone Gonatas, 277-239, et Antigone Doson, 229-220. 

16,93 AE34 Tête de Poséidon à d., couronnée d&apos;algues, les cheveux retombant sur la nuque. 

Grènetis. fi). BAIIAEHZ ANTirONOY écrit en deux lignes sur une 
proue de navire à g. Sur le pont supérieur, Apollon nu, les cheveux retom-

bant en boucles sur les épaules, assis à g. et tenant son arc. En bas, K&amp;H* 

Cf. Head II p. 231, 143. 

Flan très large. Superbe. 

-Collection Newall, Londres 1922, no 311. -


16,84 AE:H Un deuxième exemplaire semblable; sous la proue, rn. 

T. B. 

-Collection Bernent, Genève 1923 (VI), n°783. -

Philippe V, 220-I79. 

17,09 AE33 Tête du roi barbue et diadémée à d. fi). BAZIAEHZ 1 &lt;pIAAlrrOY&apos; Athéna 

Alkis drapée et casquée, marchant à g., tenant un bouclier orné d&apos;une 

étoile et brandissant le foudre. Dans le champ à g., 2P; à d., EP&apos; Jameson 

n°ioii. 

De toute rareté et de toute beauté. 

206 

8,30 AE25 Même tête à d. fi). BAIIAEHZ &lt;pIAlrrOY&apos; Massue; en haut, M&apos; ; en bas, 
Al et21&apos; Le tout dans une couronne de chêne. Dans le champ à g., trident. 

Grose, pl. 135, 2. 

Très beau. 

-Collection Newall, Londres 1922, nO 306. -


Métal 

N08 

Poids 
et 

Module 

. 

Persée, 178-168. 

208 16,68 AE34 Tête du roi barbue et diadémée à d. fi). BAII-AEflI 1 TTEP-XEni&apos; Aigle 

debout à d. sur un foudre, les ailes éployées; dans le champ à d., MI; 

entre les pattes de l&apos;aigle, (J) ; en haut, x ; le tout dans une couronne de 

chêne. Head II, p. 235, fig. -147. Mamroth 8. 

Superbe. 

-Collection Prowe, Vienne 1912, n°781. -



4,19 AE18 Même tête. 

BA2IAEHI PEPIEni-Massue; en haut, 1: ; en bas, A et I. 

Le tout clans une couronne. Dans le champ à g., étoile. Coll. Warrcn, 

n°6 73 (cet exemplaire). Mamroth 14. 

Très beau. 

ROYAUME DE PÉONIE 

Patraos, 335-3I5. 

12,29 AE24 Tête laurée d&apos;Apollon à d. 
Cavalier armé au galop à d., terrassant un ennemi. 

Gabier 32. 

Beau. 

THRACE 

LES VILLES DU SUD 

AEnos 



15,92 AE24 478-450. Tête d&apos;Hermès à d., coiffée du pétase, les cheveux tressés en une natte 

horizontale derrière la tête. fi). NO-t-H-)A-Caducée. Carré creux. BMC.-, 

Berl. p. 119, 1. Nomisma IV. pl. i, i. 

De la plus grande rareté. Très beau. 

-On ne connaît que trois autres exemplaires de cette pièce rarissime. -

-Cat. Hirsch XVIII, n°2 307 et collection Cav. Allatini, Genève 1928 (XIII), no 575. -

15,58 AE.25 450-440. Tête d&apos;Hermès à d., coiffée du pétase, et portant la légende, AINI ; 
les cheveux tressés en une natte horizontale. AN-T-I-A-AAL: autour 
d&apos;un carré linéaire. Au centre, un bouc debout à d. A l&apos;extérieur, à d., un 

Pan cornu debout, portant le lagobole. Carré creux. BMC.-, Berl. n. 

Nom. IV. pl. 1, 11. 

Beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, n°2306. -

16,27 AE27 440-412. Tête semblable à d., d&apos;un style plus avancé. fi). Al NI -Bouc debout 
à d. ; devant lui, un caducée debout. Carré creux. BMC. 5. Nomisma 

pl. 1, 14. 

Superbe. 

16,40 iR24 Même droit d-e très beau style. fi). Al NI • Bouc debout à d.; devant 

lui, une pousse de lierre. Carré creux. BMC.-, Nomisma, pl. I. 18. 
S u p e r b e . 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920, n°1 020. -



1,30 AE17 Variété; symbole, crabe. BMC. 8. Gaebler, Corpus n°2 91. 

T. B. 



1,24 iR11 Variété; symbole, une vrille. BMC.-. Berlin 24. 

T. B. 

217 

1,24 AE10 412-365. Tête d&apos;Hermès de face, coiffée du pétase, orné d&apos;un grènetis, les che-

veux flottent. fi). Al NI -Bouc debout à d. Devant lui, EP&apos; BMC. 28. 

Gaebler 360. 

Très beau. 



3,59 iRlu 365-341. Tête d&apos;Hermès presque de face, coiffée d&apos;un pétase à large bord. ft. 
A1 N1 ON* Trône à g. avec dossier et bras; sur le trône, un agalma d&apos;Hermès 
à g. Dans le champ à g., un canthare. BMC. 23. Nomisma, pl. 2, 9. 

De toute rareté. Style et conservation superbes. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°1 040. -

9 


Métal 

. 

N08 

Poids 

et 

Module 

, 

Maronee 


2,87 

jR17 400-350. E-Y | P-Protomé de cheval au galop à g. 6). M-A&apos; Sarment de vigne 

portant une grappe. Carré en grènetis et carré creux. BMC. 31 

Superbe. 

Abdère 

14,61 R17 512-478. HrH (en bas). Griffon bondissant à g., les ailes droites. Au-dessus, 

tête imberbe à d. Grènetis.. fi). Carré creux quadripartit. Corpus II, n°2 0 

(cet exemplaire). Pièce probablement unique. 

De toute rareté. Très beau. 

-Collection Cav. Allatini, Londres. 
221 

14,91 iR27 178-450. Griffon assis à g., les pennes des ailes imbriquées et recoquillées, la 

-&apos; 

patte d. levée. Entre les deux pattes de devant, poule debout à g. Grènetis. 

fi). ErH-PO-ÂO-TO autour d&apos;un carré quadripartit linéaire. BMC. 21. 

Corpus 50. 

Très rare. Detoutebeauté. 

-Collections Benson, Paul Mathey et Bernent, Genève 1923 (VI), no 836. -

2,83 

AE.16 

425-400. ABÂ-Griffon bondissant à g. 

EPI-PPIi-TEfl autour d&apos;un carré 

linéaire; au centre, trois épis de blé debout. BMC. 45. Corpus 124. 

Superbe. 


2,83 

AE.16 

Un deuxième exemplaire. 

Très beau. 

.ILES DE THRACE 
Thasos 


8,25 

AE.21 

550-463. Satyre nu, ithyphallique, à demi agenouillé à d., emportant dans ses 
bras une nymphe drapée levant la main d. fi). Carré creux quadripartit. 

BMC. 2 sq. Bab. pl. 55, 19. 

Detoutebeauté. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

9,59 

AE.20 

Un autre exemplaire, de style différent. Bab. pl. 55, 18/19. 

T. B. 


9,38 

AE.21 

Un autre exemplaire de style différent. Bab. pl. 55, 19. 

Superbe. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°1 113.-

227 
4,53 

AE.17 

Même description. BMC. 12. Bab. pl. 55, 21. 

T. B. 

228 

8,91 

AE.21 

463-411. Même type d&apos;un style plus avancé, avec la lettre A derrière la nymphe 

BMC. 29.. 

Trèsbeau. 

I 

LES PROVINCES DU DANUBE 

Mesembria 

229 

1,30 AE.u 450-350. Casque à nasal corinthien à aigrette, vu de face. fi). M-E-T-A dans les 

secteurs d&apos;une roue radiée à quatre rais. BMC. p. 132, 2. Très beau. 

CHERSONÈSE TAURIQUE 

Cherronésos 

230 &apos; t,10 AE.18 300-200. Tête laurée d&apos;Artémis à d. fi). XEP (à g.) EYPYMMY (à l&apos;ex.). Artémis 

à g., agenouillée sur un cerf qu&apos;elle frappe de sa lance. BMC., Minns -. 

De toute rareté. Superbe. 

-Collection Bertier de la Garde, Genève 1923 (V), n°1 588. -


Métal 

Nor; 

Poids 
et 

Module 

Panticapée 

231 

9,10 N 21 400-300. Tête de Pan barbue à g., couronnée de lierre, les cheveux retombant. 

sur la nuque. fi). P-A-N* Panthère ailée et cornue, marchant à g. sur un 

épi de blé, regardant de face et tenant un javelot dans sa gueule. BMC. 

p. 4, 3-

Superbe. 

-Collection Grand-Duc Alexandre Michaïlovitch. -

ROIS DE THRACE 
Lysimaque. 323-281. 



8,56 N 10 Avec ses propres types. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, diadémée et avec 

cornes de bélier, les cheveux ondulés flottants, fi). BAZI BA:IIAEn1:-AY1:IMAXoY.. 

Athéna nicéphore, drapée et casquée, assise à g., s&apos;appuyant sur son bouclier 
et tenant une lance transversale; devant elle, ; à l&apos;ex., J01 -M. 512 

(Incert.). 

Superbe. 



8,53 N 18 Variété de très beau style. Au revers, dans le champ à g., monogr. 

dans un cercle. Cf. M. 443. 

Très beau. 

-Collection Jean P. Lambros, Munich 1910 (XXIX), n°1 93. -

234 16,92 AE31 Même description. Au .revers, dans le champ à g., £ et terme. M. 91 (Sestus). 
Très beau. 
THESSALIE 

Larissa 



6,05 AEjO 430-400. Thessalos retenant un taureau à g.; devant, une plante. fi). AA&apos;ASI*!* 

Cheval galopant à d. Carré creux. BMC. 18. Bab. pl. 296, 14. 

T. B. 



12,24 AE22 400-344. Tête de nymphe Larissa de face, un peu inclinée à g. (copiée d&apos;après le 

célèbre tétradrachme de Syracuse par Cimon), avec des boucles d&apos;oreilles, 
ampyx sur le front; les cheveux flottant au vent. Grènetis. fi). AAP!&apos; 

ZAIHN* Cheval bridé au pas à d. Champ concave. BMC. 55. Bab. pl. 

298,12. Très beau style. De la plus grande rareté, 

la plus belle pièce connue. 

F. D. C. 

---&apos;,Collections Savastopoulos, Athènes et Bernent, Genève 1923 (VI), n°9 18. -

Pharsale 

237 

2,85 R15 400-344. Tête d&apos;Athéna à d. 

(t)-A P-Z* Tête de cheval à d. BMC. II. 

Bab. pl. 288, 24 sq. 

Très beau. 

Phères 



5,87 JR 19 Alexandre, tyran de Phères. 369-357. Tête d&apos;Hécate à d., les cheveux relevés et 

retenus par une couronne de myrte; pendants d&apos;oreilles et collier. Derrière 

la nuque, en-dessous et devant la tête, EN-NOAhAZ* fi). AÀEHANAPOY* 
Mufle de lion à d., la gueule béante. BMC. 17. Bab. pl. 294, 17. 

De toute rareté. Superbe. 

-Collection Rhousopoulos, München 1905, n°1 446. -

ILLYRIE 

Dyrrachium 

239 10,84 AE22 450-350. Vache debout à d., flairant un veau qu&apos;elle allaite. 
A-Y-P autour 
d&apos;un carré linéaire, contenant deux rectangles remplis de dessins floraux; 

en bas, une massue. BMC. 1. Bab. IV, n°3 84. 

SuPerbt: 

. 

-Collection Mathey, Paris 1921, il0 96. -


Métal 

Non 

Poids 

et 

Module 

11,04 AE.21 Même type; au-dessus de la vache, X-BMC. 2. 

De toute beauté. 

t 

-Collection Bement, Genève 1923 (VI), n°9 53. -

ROIS D&apos;ÉPIRE 

Alexandre, fils de Néoptolème. 342-326. 

241 

10,88 vR25 Tête de Zeus Dodonéen à d., couronnée de chêne, les cheveux retombant sur la 
nuque. fi). AAE:::AN.6.PoY-NEoPToAEMoY&apos; Foudre; au-dessous, tête 

d&apos;aigle à d. BMC. 3/4 var. Bab. pl. 283, 4/5 var. Vlasto, Num.. Chr. 1926, 

type id. Pièce frappée -en Epire. 

Très beau style. De toute rareté. Très beau. 

-Collection Engel-Gros, Paris 1921, n°4 3. -

ÉTOLIE 

Monnayage fédéral. 279-168. 

10,56 AE.24 Tête virile imberbe àd., couronnée d&apos;un diadème entrelacé de feuillesde chêne. 

Derrière, &apos;ÀY. 

AITOAON. Guerrier nu (Aitolos), debout à g. posant 

le pied d. sur un rocher. Il tient, sous le bras g.., un glaive dans son fourreau, 
s&apos;appuie de la main d. sur une lance et porte sa chlamyde sur le bras. Son 
pétase pend dans le dos. Dans le champ à g., f\1(-. BMC. p. 195, 9/11 var. 

De très beau.style et de toute beauté.. 

-Collection Bernent, Genève 1923 (VI), n°1017. -

-La tête représentée sur cette monnaie avec un art très sûr et très réaliste paraît être le 

portrait d&apos;Antiochus III ou de Démétrius, fils d&apos;Antigone Gonatas (Cf. Head p. 335.} -

. 

LOCRIDE ÉPICNÉMIDIENNE 

Oponte 

12,29 iR25 369-338. Tête d&apos;Aréthuse (copie des célèbres décadrachmes syracusiens d&apos;Evai-

nète) à g., couronnée de roseaux, les cheveux ondulés et relevés; elle porte 

des boucles d&apos;oreilles et un collier de perles. R). OPONTIO-N* Ajax nu 
marchant à d., tenant un glaive et un bouclier orné à l&apos;intérieur -d&apos;un 

griffon bondissant à d. ; à d., grappe de raisin ; au pied du héros, deux flèches. 

BMC. 27 sq. -var.-Bab. pl. 207, 2..Très beau style. Superbe. 

-Collection Engel-Gros, Paris 1921, n°4 4. -

PHOCIDE 

Monnayage fédéral 

244 

2,96 jR13 Avant 480. Tête de taureau de face. R). 0-0 1 K-1-Tête de femme à g. BMC. 14. 

Bab. pl. 42, 3 sq. 

Très beau. 
BÉ-OTIE 

Thèbes 

12,40 At18 550-480. Bouclier, le marli radié. R). 

au centre d&apos;un carré creux. BMC. 6. Bab. 

pl. 41,6.. Superbe. 

246 

12,07 AE22 446-426. Bouclier. J3). O-E&apos; Tête barbue de Dionysos à d., couronnée de lierre. 
Carré creux. BMC. 58. Bab. pl. 200, 8. 

Très beau style. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, no 3255. -


Métal 

N08 

Poids 
et 

Module 

12,21 At21 426-387. Bouclier. iV. Tête barbue d&apos;Héraclès de face, coiffée de la peau de lion. 

Carré creux. BMC.-, Bab. pl. 200, 3. 

Très rare. T. 1J. 

Thespies 

12,03 AE. 23 387-374. 0E-1:rIK0V1&apos; Bouclier béotien. R). Tête d&apos;Aphrodite Melamis à d., 1r s 
cheveux relevés autour de la tête, parée de bijoux. Devant son visage, un 

grand croissant. BMC. 9. Bab. III. 365. 

De toute rareté. Très beau. 

-Aphrodite M F-XaLvig, « la noire », avait un sanctuaire à Thespies. Son symbole, le croissant, 

comme déesse lunaire, se trouve sur presque toutes les monnaies de cette ville. -

EUBÉE 

Erétrie 



8,04 

AE24 

480-445. Vache debout à d., détournant la tête pour lécher l&apos;un de ses pieds de 
derrière (on distingue clairementla langue tirée). Au-dessous, E. Grènetis. 
R). Poulpe à huit tentacules dans un carré creux. BMC. p. 121, 23. Bab. 

pl. 32, 2. 

D e t o u t e b e a u t é 

. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, n°3 383. -

12,07 AE22 411-378. Vache couchée à g., détournant la tête pour se lécher. R). EYB&apos; Tête 
de la nymphe Euboia à d., les cheveux relevés. Carré creux. BMC.-, 

Bab. III. pl. 197, 17. 

Très rare. Très beau. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920, n°1 495. -


3,76 

AE16 

369-313. Tête de nymphe à g., parée de bijoux, les cheveux relevés. fi). EY&apos; Tête 
(avec cou) de vache à d., les cornes parées de bandelettes noueuses pen-
dantes. BMC. p. 95, 8. Bab. pl. 198, 2. 

Superbe. 

-Collection Bernent, Genève 1923 (VI), n°1 073. -

ATTIQUE 

Athènes 

12,18 AEHJ 610-595. Amphore à deux anses. R). Carré creux.partagé en huit triangles. BMC. 

(Carthaea) p. go, 15. Bab. I. 1870. Selt. A, p. 151, 1. 

Très rare. Superbe. 



8,40 

iïl19 561-546. Gorgoneion tirant la langue, les cheveux en boucles sur le front. 

R). Carré creux partagé en quatre triangles par deux diagonalesqui se croisent ; 
dans l&apos;un des triangles, un mufle de lion, de face. BMC. p. 119,6. Bab. 

pl. 31,7. Selt.pl. 165, 89. 

Très rare et de toute beauté. 

-Collection Bernent, Genève 1924, n°1 086. -

254 

18,03 R21, 546-527. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque à cimier, orné d&apos;une volute; les 

cheveux rangés en petites nattes autour du front ; elle porte une grosse 

boucle d&apos;oreilles ronde. 

ÀQE* Chouette debout à d., la tête de face. 

En haut à g., pousse d&apos;olivier avec une baie. Selt. G. p. 175, 152. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, n°3 428. -

255 17,23 R12 527-510. Un exemplaire semblable, de style différent, la tête plus grande. Sdt. 

p. 184, n°2 34. Bab. I. n0 1122. 

Très beau. 


Métal 

v 

Nos 

Poids 

et 

Module 

256 

1 6,18 AE23 506-490. Une autre variété, de style plus avancé. Selt. L. p. 197,331. 

Très beau. 

-257 16,83 vR26 490-430. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque à aigrette, orné sur le devant de 

trois feuilles d&apos;olivier et sur le timbre d&apos;une branche fleuronnée. Contre-

marque sur la joue. fi). AOE* Chouette debout à d., regardant de face; 
dans le champ à g., un croissant et une pousse d&apos;olivier. Carré creux. 

BMC. 41 sq. Bab. pl. 186, 7. 

T. B. 

258 

17,13 AE25 Un autre exemplaire semblable-BMC. 46 sq. 

Superbe. 

16,91 AE.25 Un deuxième exemplaire. 

Superbe. 

16,98 JR25 Un troisième exemplaire. 

Superbe. 

261 

16,67 M.25 Un quatrième exemplaire. 

Très beau. 

17,05 iR25 Une autre variété. BMC. 62 sq. Bab. p. 187, 3. 

T. B. 


4,25 iR15 Même tête. fi). AOE* Chouette debout à d., regardant de face; à g., une pousse 

d&apos;olivier. BMC. 74 sq. Bab. pl. 187, 11. 

Superbe. 



4,30 jR17 Un exemplaire semblable. Bab. pl. 187, 12. 

De toute beauté. 

ÉGINE 


12,31 

iR23 520-480. Tortue à carapace lisse; la partie médiane ornée d&apos;une ligne de cinq 
globules et, en outre, deux globules latéraux auprès du col. 6). Carré creux 
partagé en cinq compartiments par de larges bandeaux en relief. BMC. 

85 sq. Bab. pl. 30, 17. 

T. B. 
12,41 AE20 480-456. Tortue dont la carapace est formée de trois rangs d&apos;écaillés. g. Pareil 

au précédent. BMC. 146 sq. Bab. pt. 194, 14 sq. var. 

Très beau. 

12,14 AE.24 404-348. Tortue, la carapace très ornée et entourée d&apos;un cordon de petités 

écailles. R). A&apos;)F dans deux compartiments du carré creux; dans un troi-

sième, dauphin, la tête en haut. BMC. IS9 var. Bab. pl. 195, 8 var. 

Très beau. 

CORINTHE 



8,55 iR22 400-338. Pégase volant à g. Dessous, ?• R). Tête d&apos;Athéna Chalinitis à g.; der-
rière, palmette stylisée. BMC. 155. Bab. pl. 209, 23. 

Superbe. 

269 

8,30 R14 350-338. Variété; derrière la tête d&apos;Athéna, masque de Silène de face; sous le 

menton, A&apos; BMC. 245. Bab. pl. 212, 18. 

Superbe. 

-Collection Bernent, Genève 1924 (VII), no 1192. -

270 

8,44 R21 Colonies de Corinthe. Anactorium. 350-300. Pégase volant à g.; dessous, N. R). 
Tête d&apos;Athéna à g.; derrière, A/ et omphale. BMC. p. 118, 42. 

T. B. 

PÉLOPONNÈSE 

Sicyone 

271 12,12 iR25 431-400. Chimère à g.; au-dessous, 2E* fi). Colombe volant à g. dans une cou-
ronne d&apos;olivier. BMC. 22. Bab. pl. 219, 29. 

T. B. 

272 11,80 yR25 400-300. 7--Chirnère à g. ; au-dessous, une petite figure d&apos;Ephèbe agenouillé à g. 

et tirant de l&apos;arc. fi). Même type; à d., PA. BMC. 64. Bab. pl. 221, 1. T. B. 

-Collection Grand-Duc Michaïlovitch, Genève, 1922 (IV), nO 573. -


Métal 

&apos; 

N08 

Poids 

et 

Module 

ÉLIDE 

Elis et Olympie 



11,70 .AE.26 510-471. Aigle volant à g., tenant dans son bec un serpent. Nombreuses contre-

marques. 

F-A&apos; Niké drapée, les ailes éployées, courant à g., tenant de 

la main d. une couronne et relevant de sa main g. les plis de sa robe. Cercle 

creux. BMC.-. Bab. I. pl. 39, 7. Selt. 20. (Cet exemplaire.) 
T. B. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), ne 1820. -

12,38 R23 471-452. Aigle à d.,les ailes soulevées, tenant par le dos dans ses serres un lièvre 
qu&apos;il tue à coups de bec. Plusieurs contremarques. 9. F-A&apos; Paxeil au pré-

cédent. BMC.-. Bab. pl. 229, 9. Selt. 69. 

Trèsbeau. 

11,54 

452-432. Sans légende. Aigle volant à d., les deux ailes verticales, l&apos;une en haut, 

l&apos;autre au-dessous du corps, tenant dans son bec un serpent dont les replis 

sont enroulés autour de la queue de l&apos;oiseau. fi). F]-A&apos; Niké drapée, assise 
à g. sur un socle muni d&apos;une large base. De la main d. avancée, elle tient 
une couronne (?) et de la g. elle s&apos;appuie sur son siège. Carré creux. Bab. 

pl. 230, 2. Selt. 80. (Cet exemplaire.) 

De toute rareté. Très beau. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°1 828. -

12,07 iR23 F-A&apos; Aigle à g., les ailes soulevées, dépeçant un serpent qu&apos;il tient dans ses serres. 

Contremarque. 

F-A-Foudre avec de grandes ailes à longues pennes 
éployées dressées, la base munie de vrilles symétriques. Carré creux et 

grènetis. BMC. 25. Bab. III. 1064. Selt. 124. 

Très beau. 

277 
2,97 

.AE.16 

Aigle à d., les ailes soulevées, dépeçant un lièvre renversé qu&apos;il tient dans ses 
serres. R). F-A&apos; Foudre ailé. Carré creux. BMC. etc.-. 

Rare. TrèsJbeau.| 

278 

11,00 yR26 421-365. Tête d&apos;aigle à g. Au-dessous, une feuille de chêne. Sur la feuille, on lit 

nettement AA* Contremarque, étoile. fi). F-A-Foudre ailé. Le tout dans 

-

une couronne d&apos;olivier. Champ concave. Bab. p1. 231, 3. (Cet exemplaire.) 
Selt. 148. 

De toute rareté. Superbe. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (1),.no 1835. -



12,23 Al24 363-323. Tête laurée de Zeus Olympien à d. fi). F-A&apos; Aigle debout à d. sur un 
chapiteau ionien (la meta); dans le champ à d., un foudre horizontal. Bab. 
pl. 234, 20. Selt. 197 var. 

Très beau style. Superbe. 

280 12,25 .AE.26 F-A&apos; Tête de Héra à d., le stéphanos orné de palmettes. Boucles d&apos;oreilles en 
forme de grappe de raisin. 1. Aigle debout de trois quarts à g., sur 

une tête de cerf, les ailes soulevées et détournant la tête. Le tout dans une 

couronne d&apos;olivier. BMC. 97. Bab. pl. 232, 5. (Cet exemplaire.) Selt. 332. 

Superbe. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), nO 1847. -

ARGOLIDE 

Argos 



11,83 .AE.25 421-343. Tête de Héra à d., coiffée du haut stéphanos, orné de fleurons et pal-
mettes, les cheveux déroulés sur la nuque. 

APrE)flN&apos; Deux dauphins 

nageant en sens inverse et séparés par un crabe. Champ concave. BMC. 40. 

Bab. III. no 621. 

Très rare. T. B, 

. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 

Module 

ARCADIE 

282 12,09 

2tJ 

La ligue arcadienne, établie par Epaminondas, atelier de Mégalopolis. 370-363. 

Tête laurée de Zeus Lycaios à g. R). Jeune Pan cornu, nu, assis à g. sur un 
rocher sur lequel il a étendu sa chlamyde; il regarde de face, inclinant 
légèrement la tête à d. ; du bras g. il s&apos;appuie sur le rocher et de la main d. 

il tient debout son bâton (XaywpéXov) ; à ses pieds est sa syrinx et sur le 
rocher on lit OAYM ; dans le champ à g., /R (=APK). BMC. 49. Bab. 

pl. 224, 2. Très beau style. De toute rareté. Superbe. 

-Ce type de Pan est la reproduction de la statue en marbre signalée par Pausanias comme 
ornant le temple de Zeus Lycaios à Mégalopolis. -

Phénée 

283 
11,74 

AE.z5 

362-300. Tête de la nymphe Maia à d., couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés. 

Elle porte un collier et des pendants d&apos;oreilles. fi). 4&gt;ENEflN-Hermès nu, 
coiffé du pétase, sa chlamyde retombant sur le dos, marchant à g. à pas 
précipités. Il tient le caducée et retourne la tête vers Arcas enfant qu&apos;il 

porte sur le bras g. BMC. 13 var. Bab. pl. 225, 7. (Cet exemplaire.) 

De toute rareté et de toute beauté 

-On retrouve une influence praxitélienne dans ce type magnifique d&apos;Hermès. C&apos;est là, 
sans doute, une reproduction de la statue exécutée par Euchéir pour le temple d&apos;Hermès 
à Phénée. L&apos;admirabletête de femme est la copie adéquate de la fameuse tête d&apos;Aréthuse, 
signée d&apos;Evainète sur les médaillons de Syracuse. (Cf. Babelon, Traité III, 606-7). -

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°1 950. -

CRETE 

Cnosse 

284 

la,81 

350-200. Tête de Héra argienne à g., coiffée d&apos;un haut stéphanos orné de pal-
mettes, les cheveux retombant sur la nuque. 
KNflZION* Labyrinthe 

carré. Dans le champ à d., A et fer de flèche; à d., P et foudre. BMC. 24. 
Sv. 67. Bab. pl. 250, 13. 

T. B. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°1 970. -

Gortyne 

285 11,57 

11 

430-300. Europe demi-nue assise à cL sur le tronc énorme d&apos;un platane; elle 
est dans une attitude pensive, le menton reposant sur sa main d. ; de la 
main g., elle s&apos;appuie sur le tronc de l&apos;arbre. IV. Taureau debout à g., 

détournant la tête. Cercle creux. BMC. 6. Bab.-, Svor. pl. XIII, 9. 

Très beau style. Très beau. 

-Collection Bernent, Genève 1924 (VII), n°1 297. -

Lyttos 

2Xü 

11,33 R21 450-300. Aigle volant à g. fi). AYTTI 1 ON-Tête de sanglier à d. dans un carré 

de grènetis et carré creux. BMC. 10 sq. Sv. 39 sq. Bab. III, n°1 492. T. B. 

Phaestos 

287 

11.08 jR24 400-360. Héraclès imberbe, nu, debout de face, s&apos;appuyant de la main d. sur 
sa massue et tenant de la main g. sa peau de lion. A g., un énorme serpent 
enroulé qui se dresse; à d., l&apos;arbre du jardin des Hespérides. 

Taureau 
debout à g., une longue corde fixée à un pied de devant. Couronne de 
laurier au pourtour. BMC. 8. Sv. 13. Bab. pl.255, 12. 

Beau. 


Métal 

N08 

Poids 

et 

Module 

CYCLADES 

Melos 

288 
13,61 

21 

500-416. Grenade avec deux folioles à la queue. R). M-A-A-I&apos; Carré en relief 
partagé en huit .triangles alternativement en creux et en relief. La légende 
est inscrite dans les triangles en creux. Grènetis. Bab. pl. 241, 16. Cat. 
Jameson 1297. 

De toute rareté. Trt&apos;s beau. 

Naxos 

289 11,60 R23 600-500. Canthare dionysiaque; une grappe de raisin pend à chaque anse et 
une feuille de lierre émerge au-dessus. fi). Carré creux quadripartit. BMC. 

4. Bab. pl. 62, 5. 

Superbe. 

Sériphos 

290 12,02 M.22 600-500. Grenouille, vue de dos. 
Carré creux rude. BMC.-, Bab. pl. Úl, 21. 

S u p e r b e . 

Ténos 

291 

2,36 AE.H 600-500. Grappe de raisin à trois pendants. R). Carré creux quadripartit. BMC. 

(Cartheia) p. 91, 25. Bab. pl. 61, 14. 

De toute beauté. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, n°4 727. -

ASIE MINEURE 

ROYAUME DE PONT ET DU BOSPHORE 

Mithradate VI Eupator. 120-63 

292 16,52 AE.30 Tête du roi diadémée à d., les cheveux retombant sur la nuque. fi). BAZIAEHX| 

MIOPAAAToY EYFAToPol&apos; Pégase paissant à g.; dans le champ à g., 

croissant surmonté d&apos;une étoile; dans-le&quot;champ à d., OZ (l&apos;an 209= 69/88 
av. J.-C.) et monogr. Couronnede lierre au pourtour. BMC.-, Recueil général 
des monnaies grecques d&apos;Asie Mineure, Paris 1904, p. 15. 

Très beau. 

16,95 AE.31 Même droit. l&apos;V. Même légende. Cerf paissant à g.; dans le champ à g., croissant, 

étoile et ife 

; à d., BK2 (l&apos;an 222 = 76175 av. J.-C.) et If% 

; à l&apos;ex., 

mois, D BMC. 5 var. Rec. p. 17 

De toute beauté. F. D. C. 

16,79 AE.31 Un exemplaire semblable de la même année, avec la lettre E en bas. Rec. p. 17 

var. 

De toute beauté. 
1 6,63 AE34 Un exemplaire semblable, de très beau style, et au revers, dans le 

champ à g. 

à d. rKi (l&apos;an 223 -75/74 av. /.-C.) et 

, 

à l&apos;ex., mois, 0-BMC. 6/7 var. Rec. p. 18.pe 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°2100. -

PAPHLAGONIE 

Amastris 



9 40 JR22 Vers 300. Tête imberbe à d., coiffée d&apos;un bonnet phrygien, lauré et orné d&apos;une 
étoile. R). AMAITPIEQN-Femme nicéphore (Anaitis ou Aphrodite.&apos;) 
assise à g.; devant, une rose. BMC. 2. Rec. pl. 18, 5. 

Très beau. 


Métal 
N&quot;&quot; 

Poids 
et 

Module 

297 

9,50 iîl23 Un exemplaire semblable. 

T. B. 

298 

9,53 .AE,23 Un autre exemplaire semblable. BMC. 1/3 var. Rec. p. 136, 6. Très beau. 



9,14 .IR22 Un deuxième exemplaire. 

Beau. 

Sinope 



6,06 

yîl19 453-375. Tête de Sinopé à g., les cheveux dans une sphendoné. IV. DNfl&apos; Aigle 

à g. sur un dauphin; dans le champ en haut à d., MI. B.M.C. 6 sq.var. Bab. 

cf. pl. 184, 6. Rec. p. 182 var. 

Superbe. 

-Collection Bissen, Genève 1926 (XII), n°1 701. -

301 

6,05 .IR21 415-390. Variété; derrière les ailes de l&apos;aigle, MIKA-BMC.-, Rec. p. 182, 18. 

Bab. II. no 2945. 

Superbe. 

-Collection Warren, Lewes. -



6,13 rR 18 Un exemplaire semblable avec PAZ* BMC., Rec. et Bab. II.-. 

Superbe. 



6,02 .IR19 Variété, avec AIO* BMC. 15. Rec. p. 183, 20. Bab. II, lio 2946. 

Superbe. 

-Collection Warren, Lewes. -



5,82 .IR18 322-200. Variété; devant la tête de Sinopé, un aplustre; nom de mag., OEOT* 

BMC. 16. Rec. p. 187, 31. Bab. II, n°2 947. 

Très beau. 



5,47 

yR19 

Deux exemplairessemblables. Rec. p. 183, 20 bis et 31. B. et très beau. 2. 

5,88 


3,00 yîl13 Tête semblable de nymphe à g. fi). D-Nfl&apos; Aigle héraldique (de face, les ailes 

soulevées). Dans le champ à d., r. BMC. 22. Rec. p. 189, 39, pl. XXV, 23. 

Bab. II, pl. :f85, 1. 

Superbe. 



3,08 yîl14 Variété; au revers à g., hP • Cf. BMC. 21. Rec. p. 189, 39 var. 

T. B. 

BITHYN I E 

Calchédon 

308 

4,94 JRi7 412-394. KAA-Taureau debout à g. sur un épi de blé. fi). Carré creux. BMC. 6. 

Bab. pl. 181, 14. 

Trèsbeau. 



15,05 R22 394-306. KAAX&apos; Même type de taureau; à ses pieds à g., &amp; -fi). Carré creux 
quadripartit, le champ est parsemé d&apos;un grènetis. BMC. 13. Rec. pl. 45, 

27 var. Bab. pl. 181, 25. 

T. B. 



3,70 1R U.17 Type semblable avec caducée ou . 
BMC. 14 et 16. Bab. pl. 182, 1 et 3. T. B. 2. 

3,78 

Cios 



2,58 

u 330-302. KIA-Tête laurée d&apos;Apollon, les cheveux retombant sur la nuque. 

Proue de galère à g., le bastingage orné d&apos;une étoile. En haut et en 

bas, nom de mag., IIPO«z 1 ENOI-BMC. 11. Rec. pl. 49, 18. Bab. pl 180, 

17. 

T. B. 

Héraclée 

312 

9,38 yR24 Denysseul. 338-306. Tête de Dionysos à g., un thyrse sur l&apos;épaule. fi). AIONYZIOY* 
Héraclès à g. érigeant un trophée. BMC. 25. Bab. pl. 183, 20. 

Beau. 

ROIS DE BITHYNIE 

313 
16,99 

Prusias Ier (fils de Ziaëlas). 238-183. Tête du roi barbue et diadémée à d. 

BAIIAEnI-rpOYIloY. Zeus demi-nu, debout à g., s&apos;appuyant sur un 

sceptre et couronnant le nom du roi; devant lui, un foudre et NE | AI\P* 

.IR 3:1 

BMC. 2. Rec. p. 220, pl. 29, 10. 
T. B. 


Métal 

N°S 

Poids 

et 
Module 



16,1)3 

iîl&apos;10 Nicodème II (Epiphane). 149-120 (?). Tête du roi imberbe, diadémée à d. Ái. 

BA21AEnZ-Eri(J)ANOYZ 1 MKOMHÀOY-Zeus debout à g., s&apos;appuyant 

sur son sceptre; devant lui, un aigle debout sur un foudre,fet ZND (=l&apos;an 

157). Cf. BMC. i sq. Rec. p. 229. 

T. B. 

16,74 AE35 Type semblable avec T?E AOP (= l&apos;an 171). BMC. 4. Rec. p. 229. 

Très beau. 
16,15 1R35 Nicomède III (Evergète). 120-92 (?). Tête du roi, imberbe, diadémée à d. 

6). Même légende et même type; sous l&apos;aigle, M3 1 ÀIZ (= l&apos;an 211). 

BMC. 6. Rec. pl. 34, 7. 
T. B. 

MYSIE 

Cyzique 



16,08 El.20 550-410. Tête jeune, imberbe, du héros Cyzicos (?), à g., les chcveux courts; 
derrière, le thon. B). Carré creux quadripartit. Bab. p. 173, 1. Nomisma U2. 

De toute rareté. B. 

-Collection Grand-Duc Alex. Michaïlovitch, Genève 1922 (IV), no 696. -

15,98 El.20 Niké courant à g., les ailes éployées et détournant la tête; de la main d. levée, 
elle tient un thon par la queue. n. Carré creux quadripartit. BMC. 25. 

Bab. pl. VII, 1. Nom. 121. 

T. B. 
-Collection Grand-Duc Alex. Michaïlovitch, Genève 1922 (IV), n°7 02. -

16,16 El.18 Tête de lionne à g., la gueule fermée; derrière, le thon, la tête en haut. B). Carré 

creux quadripartit. BMC. 39. Bab. pl. 7, 35. Nom. 39. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Bernent, Genève 1924 (VII), n°1365. -

. 

15,86 El.20 Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque corinthien à aigrette ; au-dessous, 
le thon. fi!. Même carré creux. BMC. 57. Bab. pl. 173, 7. Nom. 134. 

Très rare. Très beau. 

321 

16,03 El.17 Tête d&apos;Athéna de trois quarts à d., coiffée d&apos;un casque à triple aigrette; dessous, 
le thon. 
Même carré creux. Bab. -pl. 173, 8. Nom. 133. 

De toute rareté. Superbe. 

322 

16,11 El.19 Apollon, demi-nu, assis de côté sur un cygne volant à g. et tenant de la d. une 
branche de laurier; dessous, le thon. 

Même carré creux. BMC., Bab.-, 
Nom. 150. 

De la plus grande rareté. Très beau. 

323 

16,16 El.20 Persée nu, imberbe, agenouillé à d. et détournant la tête; il est coiffé d&apos;une tiare 

munie d&apos;ailerons; sa chlamyde est ramenée-sur son bras g.; de la main g., 
appuyée sur son genou, il tient la tête de la Méduse et de la main d., ramenée 
en arrière, il tient la harpe; à l&apos;ex., le thon. 6). Même carré creux Bab. 

pl. 174, 15. Nom. 162. 

De toute rareté. Très beau. 

16,04 El.20 Cerbère allant à g., ses trois têtes paraissant hurler, la queue relevée et terminée 
en serpent. Au-dessous, le thon. fi). Même carré creux. BMC. 95. Bab. 

pl. 176, 8. Nom. 103. 

De toute rareté. Très beau. 

325 
2,68 

El.11 Même description. Bab. pl. 176,9. 

De toute beauté. 

326 

15,80 El.23 Griffon accroupi à g., les ailes recroquevillées, levant une patte de devant. Au-

dessous, le thon. fi). Même carré creux. BMC. 54. Bab. pl. 176, 10. Nom. 99. 

Superbe. 

-Collection Grand-Duc Alex. Michaïlovitch, Genève 1922 (IV), n°7 51. -


Métal 

NOB 

Poids 

et 

Module 

327 

16,05 El22 Lionne bondissant à g., les deux pattes en avant, la queue relevée. Au-dessous, 

le thon. R). Même carré creux. BMC. 45. Bab. pl. 176, 29. Nom. 86. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Grand-Duc Alex. Michaïlovitch,Genève 1922 (IV), n°763. -
328 

15,96 El.19 Sanglier debout à g. sur un thon. fi). Même carré creux. Bab. pl. 177, 14. Nom. go. 

Très rare. Très beau. 



2,65 El.12 Même description. Bab. pl. 177, 15. 

Detoutebeauté 

15,88 El.23 Bélier debout à g. -au-dessous, le thon. fi). Même carré creux. Bab. pl. 177, 22. 

Nom. 91.. 

De toute rareté. T. B. 

-Collection Grand-Duc Michaïlovitch,Genève 1922 (IV), n°7 78. -

331 

16,04 El.21 

410-330. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette orné d&apos;une 

couronne de laurier; collier avec pendentif et boucle d&apos;oreille; au-dessous, 
le thon. IV. Même carré creux. BMC., Bab.-, Nom. 188. 

De toute rareté et le plus beau des exemplaires connus. 

Superbe. 



16,07 El.20 Tête barbue, laurée à g. ; au-dessous, le thon. fi). Même carré creux. BMC., 

Bab.-, Jameson 1841. Nom. 199. De toute rareté. Très beau. 



15,93 El.23 Guerrier imberbe, nu, casqué, à demi agenouillé à dr., chlamyde sur le genou à g., 

tenant une lance et un grand bouclier pour se protéger. 

Carré creux qua-

dripartit, le champ granulé. BMC., Bab.-, Nom. 211. (Cet exemplaire.) 

Rarissimeetprobablementunique. T. B. 

--Collection Grand-Duc Michaïlovitch,Genève 1922 (IV), n°7 25. -


16,08 El.18 Deux aigles en regard, perchés sur l&apos;omphale delphique, enveloppés de la résille 
(àypYjVOv). Au-dessous, le thon à d. fi). Même carré creux. BMC. 100. 

Bab. pl. 177, 24. Nom. 220. 

Très rare. De toute beauté, 

-Collection Grand-Duc Michaïlovitch,Genève 1922 (IV), n°7 79. -

335 

1,12 

Monnaies d&apos;argent. 475-400. Protomé de sanglier à g., les pattes repliées; der-

rière, le thon. 
Tête de lion à g., la gueule béante. Carré creux. BMC. 112. 

Bab. pl. 178, 1. 
T. B. 



15,12 /R2°3 94-330. I£ITEIPA-Tête de Coré Soteira à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux 

dans un saccos, un léger voile descendant sur la nuque et les épaules: elle 
a des pendants d&apos;oreilles et un collier. Â). KY-Il-Tête de lion à g., la 
gueule béante. Au-dessous, le thon à g. ; derrière, un caducée. Cf. BMC. 

124 sq. Bab. II, nO 2811. 

Superbe. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°2216. -

337 

15,40 J4126 Tête semblable de Coré à g. fi). Même type; derrière la tête de lion, tête de pois-
son (?) à d. BMC. 125. Bab. II, 2811. Nom. pl. V, 27. 

T. B. 

-Collection Bunbury, Londres 1896, n°82. -
338 13,28 

.lR2i 

323-306. Tête de Coré Soteira à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux retenus dans 
son voile enroulé; elle a des pendants d&apos;oreilles et un collier. 

KY&apos;I 1 I* 

Apollon assis à g., sur l&apos;omphalos delphique, lauré, le torse nu, les jambes 

drapées, tenant de la main d. avancée une patère et s&apos;appuyant de l&apos;avant-

bras g. sur sa lyre posée à terre à côté de lui ; dans le champ à g. A et 
une proue de navire. BMC. 132 var. Bab. pl. 179, 4. Nom. pl. 6, 10. 

Trèshautrelief. Detoutebeauté. 

--Collection Bernent, Genève 1924 (VII), n°1 378. -


Métal 

N08 

Poids 

et 

Module 

Lampsaque 

339 

8,38 Af 17 394-330. Tête d&apos;Actéon à g., le front orné de longues cornes de cerf, les chevaux 

courts. 

Protomé de cheval ailé, bondissant à d. Carré creux. BMC-.. 

Baldwin 33. Bab. pl. 172, 6. 

De toute rareté e.t de toute beauté. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°2 230. -

TROADE 

Abydos 



2,47 iïl14 320-280. Tête laurée d&apos;Apollon à g. fi). ABY&apos; Aigle debout à g.; devant lui, 

tête de bélier; derrière, E&lt;|&gt;APM02T0I et fleuron. BMC. 29. Bab. Il. 

2462. 

Très beau. 

341 

16,37 iïl28 Après 196. Buste drapé d&apos;Artémis diadémé à d., l&apos;arc et le carquois dépassent 
à g. derrière l&apos;épaule. Grènetis. R). ABY 1 AH NfiN. Aigle debout à d., 
les ailes éployées; dans le champ à d., thyrse orné de bandelettes. A l&apos;ex., 

ANAEAroPoY&apos; Le tout dans une couronne de laurier. BMC. 50. 

Très rare. T. D. 

-Collection Bunbury, Londres 1896, n°1 22. -
342 

16,53 AE29 Variété, avec le nom de mag. ATTOAAflNI OY et, comme symbole, une coiffure 

d&apos;Isis. BMC.-, Wadd. 1052. 

Très beau. 
16,72 AE32 Variété, avec &lt;l&gt;EPENIKOY et grappe de raisin. Wadd. 1060. Très beau. 

Skepsis 



3,80 M* 460-400. :I-KH-tl-ON&apos; Protomé de Pégase, bondissant à d., les ailes recroquc-

villées. 

Sapin. Carré creux bordé d&apos;un carré de lignes et de grènetis. 

BMC. 5. Bab. pl. 165, 8. 
T. B. 

Ténédos. (Ile de Troade) 



3,61 AE-46 450-387. Tête janiforme féminine à g., barbue à d. 8). TEN-EA-I-ON&apos; Labrys, 
entre grappe de raisin et cigale. BMC. 21. Bab. pl. 166, 30. 

T. H. 

ÉOLIDE 

Cymé 

346 16,11 iîl34-Après 190. Tête de Cymé à d., une bandelette dans les cheveuxrelevés en chignon. 
KYMAlfiN. Cheval bridé au pas à d., levant le pied g. de devant; 
au-dessous de ce pied, une coupe à une anse; à l&apos;ex., KAAAIAX; au pour-
tour, une couronne de laurier. BMC. 73. 

Superbe. 

Myrhina. 

15,35 JR33 Après 189. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant en mèches sur 

la nuque. A. MYPINAlfiN. Apollon Grynion demi-nu, marchant à d., 

tenant une patère et le rameau lustral enguirlandé; à ses pieds à d., l&apos;om-
phalos delphique et diota; dans le champ à g., Kf; le tout dans une cou-

ronne de laurier. BMC. i sq. var. 

Très beau. 

j 

348 16,28 iïl32 Variété; dans le champ à g. du revers, Vî -BMC. 19. 

Très beau 


Métal 

N08 

Poids 

et 

Module 

Lesbos 



11,22 Bill.20 550-440. Deux têtes de veau affrontées, séparées par une tige d&apos;olivier, iV. Carré 

creux. BMC. 46. Bab. pl. 15, 14. 
T. B. 


2,56 

El.11 480-350. Protomé de sanglier ailé bondissant à d. A. Tête de lion, la gueule 

béante, à d. (type incus) ; derrière, un petit rectangle. BMC. 3. Bab. pl. 159, 

17. 

Superbe. 

351 

2,50 

El.11 Tête de jeune Satyre (?) à d. fi). Masque de Gorgone de face. Carré creux. BMC. 

53. Bab. pl. 160, II. 

T. B. 


2,54 

El.1&quot; Tête d&apos;Hermès à d., coiffée du pétase noué sous le menton. fi). Panthère à d. en 
arrêt et dressant la tête. BMC. 68. Bab. pl. 160, 23. 

Très beau. 



2,55 

El.11 Tête de Dionysos jeune, couronnée de lierre, à d., les cheveux longs. fi). Tête 
barbue de Satyre de face, chauve, avec des oreilles de cheval. Carré de 

lignes. BMC. 77. Bab. pl. 161, 2. 

Trèsbeau. 


2,56 

El.10 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux longs sur la nuque. R). Tête de nymphe 
à d., les cheveux dans une sphendoné. BMC. 85 sq. Bab. pl. 161, 22. T. B. 


2,55 

El.&quot; Tête imberbe de Zeus Ammon à d. fi). Aigle debout à d., détournant la tête. 

Carré de lignes et creux. BMC. 110. Bab. pl. 161,30. 

Superbe. 



2,58 

El.11 Tête voilée de Déméter à d., couronnée d&apos;épis. fi). Trépied surmonté de la cortine 

et orné de bandelettes noueuses. Carré creux bordé d&apos;un carré de lignes. 

BMC. 119. B. pl. 161, 39. 

Superbe. 

ION IE 


2,56 

El.10 Villes incertaines. VIe siècle. Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de 

lion. 

Carré creux quadripartit. Bab. pl. 5, 18. Rare. Très beau. 

Clazomène 



7,03 

M 18 545-494. Protomé de sanglier ailé bondissant à d. 41. Carré creux irrégulier. 

BMC. 5. Bab. pl. 12, 14. 

Trèsbeau. 

-Collection Bernent, Genève 1924 (VII), n°1 440. -



6,67 

AE.18 

Un autre exemplaire. 

Beau. 



1,36 

AE.12 

Même description. BMC. 11. Bab. pl. 12, 17. 

Très beau. 

361 

4,13 

AE.1;&apos; 

387-301. Tête laurée d&apos;Apollon, de trois quarts à g., les cheveux longs, bouclés 

et partagés au milieu du front. ij. KAA&apos; Cygne debout à g., les ailes 

soulevées, le cou replié sous le ventre et lissant ses plumes; en haut, 

ANTI&lt;I&gt;AN-H-:I&apos; BMC. 20. Bab. pl. 156, 5. 

Très beau. 

-Collection Bunbury et Benson, n°682. -


1,94 AE.Même tête. A Cygne debout à d., le cou dressé et battant des ailes; en haut, 

MNHZIO&apos; BMC. 28. Bab. pl. 155,30. 
T. B. 


2,01 

jR13 Deux exemplairessemblables avec FYOE02 ou M HTPO,&amp;fIPOI-BMC. 29 et-. 
Bab. pl. 155, 31 et B. II. 2006. 

T. B. 2. 

Ephèse 


15,29 AE.24 390-302. 

Abeille volant, vue de dos. Grènetis. 
Protomé de cerf à demi 

agenouillé, à d., et détournant la tête. Dans le champ à g., un palmier. 

A d., nom de mag. MENEKPATHZ-Cercle creux. BMC. 30 sq., var. 
Jameson 1497. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, no 5839. -


Métal 

N08 

Poids 

et 

Module 

14,98 

Variété; nom de mag., PYE)AIOPHY--Bab. II. 1883. 

Très beau. 

-Collection. Bunbury, Londres 1896, n°156. -

15,09 iîl24 Variété; nom de mag., MNH2l-c|)lÀ02* Bab. II. 1883. 

T. B. 

14,76 .AE.25 Variété; nom de mag., KAYTIO-Y--. Bab. II. 1883. 

T. B. 



4,18 iîl20 202-133. E-&lt;f&gt;. Abeille vue de dos. fi). BIANflP* Cerf debout à d. devant un 

palmier. BMC., Bab-, Wadd. 1574. 
Très beau. 

-Collection Bunbury, Londres 1896, no 163. -

4 12 A 17 



à 

à. 

Variété; nom de mag., TTAPMENIZZKOZ, À&amp;HMHTPIOI ou TIAÀTÉ1N-

4,17 

1R19 

Bunbury 163, BMC 127, Wadd. 1584. 

T. B. 3L , 

MÎIet 

-

4,71 El.12 Vile et VIe siècles. Tête de lion; à d., le front-orné d&apos;une protubérance radiée. 

^1. Deux carrés creux. BMC. (Lydie) P&quot; 2, 6. Bab. pl. 2, 6, Très be a.il . 
Phocée 

371 

2,55 El.12 480-334. Tête imberbe de Satyre à g., couronnée de lierre; au-dessous, un petit 

phoque. n. Carré creux quadripartit. BMC. 38. Bab. pl. 158, 21. 

Très beau. 

372 
2,53 

-

El.10 Tête de jeune Pan à g. ; dessous, le phoque, fi). Carré creux quadripartit. BMC. 39 

Bab. pl. 158, 17. 

Beau. 
Smyrne 

373&apos; 16,02 iR33 190-133. Tête tourelée de Cyb-èle à d., les cheveux roulés derrière la tête, 

deux mèches retombant sur la nuque. fi). IMYP NAIHN; au-dessous, Ë; 

au pourtour, une couronne de chêne. BMC. 3/4 var. 

Beau. 

-Collection Bunbury, Londres 1896, n°1 98. -

Téos 

14,96 iïl22 Avant 544. Griffon assis à d., le bec ouvert et tirant la langue; il lève une patte 
de devant, ses ailes sont recroquevillées. 1. Carré creux quadripartit. 

Bab. (Abdère) pi.. 56, 7. Nom. III, pl. 3, 28. Très rare. Superbe. 

-L&apos;attributionde cette pièce, provenant de la. collection Alla±ini, à Téos, est incertaine. -

11,67 iïl2u 545-494. Griffon assis à d., les ailes recroquevillées, levant la patte g. de devant; 
devant, un osselet. 1$. Carré creux quadripartit. BMC., Bab.-, cf. BMC. 

3 sq. et Bab. pl. 13, 10. 

Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, et Bernent, Genève 1924 (VII), nc 1487. -

ILES D&apos;IONTE 
Chios 

15,30 iïl23 478-394. Sur un disque bombé, sphinx assis à g., les ailes empennées et oelrous-
sées; devant lui, une amphore surmontée d&apos;une grappe de raisin; derrière, 

au-dessus des ailes, un petit dauphin nageant à g. Carré 

creux partagé en quatre petits carrés par un large croisillon. BMC 5. 
Bab. pl. 154, 12, var. Baldwin pl. 4, 15 (cet exemplaire). Mavr. pL 3, 1J. 

Très rare. Très b&apos;-au. 

-Collection Bernent, Genève 1924 (VII), n°1496. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

Samos 

15,35 .AE 26 394-365. Mufle de lion de face, la crinière rayonnante, les bajoues écartées. 

Ft 7-A (à d., en bas). Protomé de taureau à d.; sur le cou, une guirlande 

festonnée; derrière, une branche d&apos;olivier; en bas à d., fOI dans un cercle; 

-

en haut, nom de magf, HI~H ZlANAï-Carré creux. BMC. 134. Bab. 

pl. 151, 7. 

De toute beauté. 

-Collection Bernent, Genève 1924 (VII), n,5 1505. -

CARIE 

, 

Caunos 

11,13 AE20 Vers 500. Protomé de lionne, bondissant à g.; sur l&apos;épaule, O&apos; B). Carré creux 

irrégulier. BMC. (Carie) p. XLIV. Bab. pl. 19, 16. 

Superbe. 

-Collection Sir H, Weber, Londres, n°6 448.-

-

Cnide 



6,27 

iïl17 550-480. Protomé de lion à d., la gueule béante, une patte avancée. é). Tête 

d&apos;Aphrodite à d., les cheveux tressés -et ramassés en touffe sur la nuque: 
Carré creux BMC. 12. Bab. pl. 18, 15. 

T. B. 


6,23 

JR.16 

412-400. Même. droit. fi). K-N I* Tête d&apos;Aphrodite de beau style à d., les 

cheveux bouclés et retenus dans une sphendoné nouée au-dessus du 

front; un collier autour du cou. Carré creux. BMC. 20. Bab. pl. 145, 18. 

Très beau. 

DYNASTES DE CARIE 



15;22 JR23 &apos;&apos; Mausole. 377-353. Tête d&apos;Apollon laurée, presque de face, les cheveux flottants. 
n. MAY:I:IOAAO. Zeus Stratios drapé, debout à d., tenant un sceptre 

et la bipenne (labrys). BMC. 1. Bab. pl. 90, 2. 

Très beau style. Superbe. 

ILES DE CARIE 
Calymna 


6,57 

R20 

300-190. Tête imberbe d&apos;un héros à d., coiffée d&apos;un casque athénien à aigrette 

et à paragnathides baissées. fi). KAAYMNION. Lyre à sept cordes dans 
un carré en grènetis. BMC. 3. 

Très beau, 

-Collection Bunbury, Londres 1896, n°263. -

Cos 

15,25 AE.25 366-300. Tête barbue d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. fi). KflION. 
Crabe; au-dessbus, une massue couchée et AAKIMAX01:-Carré creux 

1 

bordé d&apos;un grènetis. BMC. 12. Bab. II. 1750. 

Très rare. Très beau. 

14,31 .lR21j 300-190. Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. fi). K-OIO-N&apos; 
Crabe; au-dessous, mag., MIKflN, et arc dans le goryte. Carré creux bordé 

d&apos;un grènetis. BMC. 42/43 var. 

Rare. Très beau. 

I 

-Collection Brown, Genève 1925 (X), n°7 12. -


Métal 

Niis 

Poids 

et 

Module 

Rhodes 



6,83 iîl19 400-333. Tête de Hélios presque de face, les cheveux au vent. n. POAION* 

Fleur de balaustion avec bouton à d. ; à g., grappe de raisin et E. Carré 

creux. BMC. 27. Bab. pl. 147, 11. 

Très beau style. Très beau. 


6,84 

18 

Un deuxième exemplaire semblable. 

T. B. 

13,33 AE25 304-166. Tête radiée de Hélios de face, les cheveux partagés au milieu de la 
tête et flottants. fi). PO,&amp;ION -Fleur de balaustion avec bouton à d. ; dans le 

v 

champ à g., proue de navire à d. ; au-dessous, AMEIN-IAZ&apos; Grènetis. 

BMC. 120. 

Beau. 

2,73 



à 

AE14-17 

304-88. Tête de Hélios presque de face ou radiée à d. R). Fleur de balaustion. 

3,20 

BMC. 173, 253, 265 et var. (?), 285. 

Très beaux à T. B. 6. 

389 24,76 JE35 88-43.. Tête radiée de Hélios de face, les cheveux au vent. fi). Rose épanouie de 

face; en bas, Z0Z0ENH2* BMC. 344. Pat. 

T. B. 

Camiros de Rhodes 

390 12,28 AE22 VIe siècle. Feuille de figuier étalée, à cinq lobes, avec de petites pousses trifides 
entre les échancrures. fi). Carré creux partagé par une large bande en deux 

rectangles. BMC. 5. Bab. pl. 20, 3. 

Superbe. 

-Collection Bernent, Genève 1924 (VII), no 1543. -

391 

12,29 AE.21 Un deuxième exemplaire. 

Très beau. 
LYDIE 

Crésus. 561-546 

392 

8,04 N17 Protomés affrontées, de lion à d., la gueule béante, et de taureau à g. ; les deux 

animaux allongent une patte de devant, fi). Deux carrés creux juxtaposés. 

BMC. 31 sq. Bab. pl. 10, 3. 

Superbe. 

Sardes 

393 

12,63 AE29 Avant 133. Serpent se glissant dans la ciste bachique. Couronne de lierre. 
fi). .IAP&apos; Goryte orné d&apos;un aplustre entre deux serpents dressés; à g., aigle 
à d.; à d., Tyché de face; en haut, 
Cf. BMC. p. 237&gt; 4 sq. var. T. B. 

. Tralles 

394 

12,76 AE29. Avant 133. Même ciste. fi). TPAA&apos; Même description; à d., foudre. BMC. 

p. 326, 6. 

T. B. 

395 

12,75 AE.28 Variété; au revers à d., tête d&apos;Athéna à d.,; au centre, A&apos; BMC. 23. 

F. D. C. 

PHRYGIE 

Cibyra 

* 

396 

2,94 AE16 166-84. Tête imberbe casquée à d. Grènetis. n. KIBYPATfîN* Guerrier armé 

au galop à d.; sous le cheval, KA-,&amp;; en haut, grappe de raisin. BMC. 6sq. 

-

var. Imhof-Bl. M-on-. Gr.-p. 396,77. 

Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

LYCIE 



9,21 

iïl22 520-480. Protomé de sanglier bondissant à g., les deux pattes avancées et pliées. 
fi). Carré creux orné de trois redans sur les côtés et, au centre, d&apos;un grand X&apos; 
BMC. io. Bab. pl. 21, 18. 

T. B. 

-Collections Dupré et Bunbury, Londres 1896, n°336. -

PAMPHYLIE 

Aspendos 
10,80 AE.22 400-300. Deux lutteurs nus se tenant par les poignets;, entre eux, no, 

fi). EZTFEÀIIY2-Frondeur debout àd.; à d., triskèle et M-Carré creux 

limité par un grènetis. BMC. 56 var. Bab. II. 1574 var. 

Très beau. 

10,36 AE.22 Variété; au revers à d., protomé de cheval galopant à d. au-dessus d&apos;un bonnet 

phrygien. Cf. BMC. 68. Bab.-. 

Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, Ùo 7320. -

Sidé 

16,81 AE.3\ 196-36. Tête d&apos;Athéna à d. 
Niké debout à g., tenant une couronne; devant 

elle, grenade et-A-H* BMC. 30 var. 

T. B. 

j 15,88 AE.28 Deux variantes avec KAE-YX-BMC. 42. 

Très beau çt T. B. 2. 

-

| 

16,08 

... 

! 

CILICIE 

-

Célendéris 

10,59 iîl21 450-400. Ephèbe galopant à g. et assis de face; en haut, A; sous le cheval, 
R). KEAE-Bouquetin agenouillé à g., détournant la tête. BMC. 9 sq. var. 
Bab. II. 1466 var. 

B e a_u 

. 

403&apos; 

9;76 ^R26 350-333. Ephèbe, nu, galopant à d. ; de la main g. il tient les rênes et de la d. 
ramenée en arrière, un fouet. Derrière, astre rayonnant; au-dessous, EP&apos; 
R). KEAEN&apos; Bouquetin à demi agenouillé à d. et détournantla tête; devant, 
amphore (?); à l&apos;ex., lettre indistincte. BMC. etc.-. 

Très rare. Superbe. 

Mallos 

10,41 iîl 22 425-385. Personnage ailé courant à d. et tenant des deux mains un disque sur 

son ventre. MAP&apos; Cygne debout à g. ; devant lui, un poisson; derrière, t. 

BMC. 14. Bab. pl. 137, 22. 

Superbe. 

-Collection Bernent, Genève 1924 (VII), no. 1915. -

SATRAPES DE CILICIE 

10,46 AE.21 Pharnabaze. 379-374. Tête de la nymphe Aréthuse, presque de face, les cheveux 

&apos; épars, le cou orné d&apos;un collier; à g., un poisson, tête en haut. e KIAIKION 

HLU&apos; Tête barbue de guerrier (Arès?) à g., coiffée d&apos;un casque athénien, 

la chlamyde agrafée sous le menton. BMC.-, Bab. pl. 108, 6. 

Beau style. De la plus grande rareté. De toute beauté. 

&apos; 

! 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°2 847. -

496 ! 10 88 iR24 Datame. 378-372. Même type comme ci-dessus. fi). 

(= de-Datante). 

. 

Même tête d&apos;Arès, comme auparavant, mais à d. BMC. 2q. Bab. pl. 108, Ig. 

|l| 

Trèsbeau.j 


Métal 
N°s 
Poids 

et 

Module 

CHYPRE 

Salamine 

407 
1,78 

Mu Evanthès. Vers 450. Bélier couché à g. fil. Tête de bélier à g.; dessous, branche l 

de laurier. BMC. pl. 24, 2. Bab. pl. 127, 10. 

T. B. 

ROIS DE SYRIE 

408 17,06 AE. 27 Séleucus Ier Nicator. 306-281. Tête de Séleucus Ier à d., coiffée d&apos;un casque il. 
paragnathides baissées, orné de cornes et d&apos;oreilles de taureau et recouvert 
en peau de panthère. Il porte une peau de panthère autour du cou. 
fil. BAY-IAEfIY--Y-EAEYKOY-Niké drapée debout à d., couronnant un 

trophée; dans le champ, ^-PT1, BMC. 38. B. 42 sq. 

De toute rareté. Très beau. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (1), n°2 921. -

409 

7,52 

MX1 

Antiochus III le Grand. 222-187. Tête diadémée du roi à d. fi). BAIIAEfll-

ANTtoXoY&apos; Apollon nu assis à g. sur l&apos;omphalos, tenant de la main d. 

une flèche et s&apos;appuyant de la g. sur son arc; dans le champ à g., ^, étoile 

et lyre. BMC. pl. 28, 1 b. Bab. 355. 

Très beau. 

410 

11,09 iïl26 Alexandre Ier Bala. 150-145. Buste diadémé à d. fi). BAZIAEflZ AAEïANAPOY-
Aigle sur un éperon de navire à g.; à g., une massue surmontée du monogr. 

; à d., riP (an 163) et hP -BMC. 1. Bab. 889. 

Très beau. 

-Collection Bunbury, Londres 1896, n°5 12. -

411 
14,01 

AE.27 

Variété; à d., â&apos;-=P (an 164) et 
BMC. 2 var. Bab. 892. 

T. B. 

412 15,87 iR.28 Tigrane Ier le Grand, roi d&apos;Arménie. 97-56. Buste du roi à d., coiffé d&apos;une haute 
tiare ornée d&apos;une étoile entre deux aigles, fil. BA2IAEO-2 TITPANOV-

Tyché tourelée, assise à d. sur un rocher, tenant de la main d. avancée 

une palme; à ses pieds, l&apos;Oronte nu, nageant à d.; dans le champ à d. R• 

BMC. p. 103, 5. Bab. p. 213, 13. 
T. B. 

PHÉNICIE 

Sidon 

413 

28,34 AE.30 Budastoret? (Bodostor). 380-374. 

Galère sidonienne sans voile, voguant à g. 

sur des flots. Il). Le roi de Perse Artaxerxès II Memnon, debout dans un 
char traîné par quatre chevaux; l&apos;aurige est devant le roi, tenant les 

rênes. Derrière le char, un Egyptien suit à pied. BMC. p. 143, 17. Bab. 

pl. iiq, 1. 

Très beau. 
Tyr 

41*1 

12,59 AE.23 400-332. Melquart armé, à cheval sur un hippocampe ailé à d., sur des flots 
représentés par des stries parallèles ondulées. Sous les flots, un dauphin 
nageant à d. Cercle cordclé. Ri. Chouette debout à d., regardant de face, 

et portant sur son aile g. le sceptre et le fléau égyptiens. BMC. p. 230, Ig. 

Bab. pl. 122. 16. 

Flan très large. Superbe. 

-Collection Bernent, Genève 1924 (VlI), Do 1742. -


Métal 

Nog 

Poids 

et 

Module 

JUDÉE, 

Jérusalem 

415 

13,36 vïl23 Première révolte. 66-70. 

(sicle d&apos;Israël). Calice; au-dessus, fl W (ïtt? 

= an 2 -67-68). R). il&apos;IV&apos;? d&apos;hoit (Jérusalem la sainte). Rameau à trois 

boutons. Grènetis. BMC. p. 270, 7. Madden, Coins of the Jews, p. 67, 3. 

Superbe. 

416 14,70 .IR26 Deuxième révolte. 132-135. dWiT (Jérusalem). Edifice à quatre colonnes, 
au milieu une porte (entrée du Tabernacle) ; en haut, une étoile cruciforme. 
IV. &apos;N&apos;&apos;IV&apos; &apos;Ï1&quot;&apos;IV (Deuxième année de la délivrance d&apos;Israël). « Lulab » et 
« Ethrog ». BMC. p. 285, 6. 

Très beau. 

417 14,61 

Variété avec pyoty (Siméon) et 
rvnn&apos;&quot;) (Délivrance de Jérusalem). BMC. 
p. 287, 19. Madden p. 239, 19 var. 

Très beau. 

418 
2,61 

JR20 Deniers surfrappés sur des pièces romaines ou, de Césarée. 

0 (Siméon), dans 

une couronne. B). PFPW-L q B V ^W (Deuxième année de la délivrance 

d&apos;Israël). Cruche cannelée à une anse; à d., une palme. Traces de la légende 

romaine. BMC. p. 289, 8. 

Très beau. 

419 
3,34 vîl19 

&apos;:!!JW&apos; Grappe de raisin. fi). PFW Z 
Branche de palme. Traces 

de la légende romaine. BMC. p. 292, 25. 

Très be au . 

420 

3,33 iR20 -hOS (Siméon) dans une couronne. Le mot CAESAR visible. B). 

B V (Délivrance de Jérusalem). Cruche; à d., une palme. BMC. p. 293, 34. 

Superbe. 

421 

3,16 .IR18 iJj .W 

(Siméon)-dans unecouronne. fi). Légende semblable. Lyre. 

BMC. p. 295/51. 

Superbe. 

422 

3,19 yR18 Un deuxième exemplaire semblable. 

T. B. 

4;23&quot;. 

3,33 iR21 Droit semblable. COS V visible. fi). Même légende. Branche de palme. 

R VESPASTA visible. BMC. p. 297, 64. 

Superbe. 

424 

3,05 JR20 it)V^|+iOS dans une couronne. fi). Pareil au précédent. La tête d&apos;Adrien est 

visible. BMC. 16 et 64. 

-

Superbe 

425 
3,40 .IR19 îfj&gt;|vO 

Grappe de raisin. fi). Même légende. Lyre. BMC. 69 sq. Superbe. 

426 

3,49 JR19 Même droit. fi). Même légende. Deux tuboe. Traces de la légende romaine. BMC. 

85 sq. 
T. B. 

427 

3,18 .IR19 Un exemplaire semblable. 

T. B. 

ROIS DES PARTHES 

428 16,42 iïl31 Himerus (?). 124-123. Tête du roi à d., barbue et diadémée. 
BAZIAEH2 

MErAAOY-AP IAKoY NIKH&lt;I&gt;OPoY&apos; Tyché assise à g. sur un trône; 
sur la d. étendue une Niké la couronnant et tenant de la g. une corne 

d&apos;abondance; à l&apos;ex., monog. et I* Cf. BMC. p. 23, 1. 

D&apos;une insigne rareté. Très beau. 

429 16,27 iîl30 Mithradate II. 123-88. Buste du roi cuirassé et diadémé, à d., avec une longue 

barbe. É. BA2IAEn2-MErAAoY-APIAKoY-EPI(|)ANoYZ-Arsacès vêtu 
d&apos;une armure, assis à d. sur l&apos;omphalos, tenant un arc; dans le champ à d., 

une palme. BMC. p. 24, 3. 

Trèsbeau. 


Métal 

N0B 

Poids 
et 

Module 

430 14,78 iîl30 Artabane 11. 88-77. Buste du roi barbu, diadème et cuirassé à g. 6). BADAEH:&apos; 

MErAAOY AP1:AKOY-8EOnATOP01: EYEPTETOY-ETTI&lt;t&gt;ANOY2-

&lt;l&gt;IAEAAHN01:&apos; Arsacès Ier assis à d. sur un trône, tenant un arc; dans 
le champ à d., p en cercle. BMC. p. 38, 2 var. 

T r è s beau. 

ROIS DE PERSE 

431 

8,35 

Artaxerxès Ier Longue-main. 465-425. Le roi de Perse, coiffé de la cidaris, courant 

à d., tenant un arc et un javelot. R). Carré creux irrégulier. Bab. 43. 

Très beau. 

432 

8,33 NIG Un autre exemplaire semblable. Bab. 44. 

T. B. 

433 

5,36 R17 Type semblable en argent. BMC. p. 157, 64. Bab. 55. 

T. B. 

434 

8,33 N 13 Darius III Codoman. 337-330. Le roi de Perse courant à d., comme ci-dessus, 

d&apos;un très haut relief. R). Dépression elliptique sillonnée de lignes transver-

sales ondulées. BMC. p. 160, 86. Bab. pl. 87, 23. 

De très haut relief. Superbe. 

LES SATRAPES 

435 

15,21 

AE21 

Evagoras II. 361-351. Le roi de Perse drapé et coiffé de la cidaris, à demi 

agenouillé à d. et tirant de l&apos;arc. B). Le roi Evagoras II, coiffé de la tiare 

perse, au galop à d., brandissant la lance. Au-dessous du cheval, 0 (Y) 

et une couronne. Bab. type pl. 91, 11. 

T. B. 

ROIS DE BACTRIANE 

430 

16,47 ^îl29 EuthydèmeIer Vers 220. Tête diadémée du roi à d. 

BAIIAE£IY-EYOY,&amp;HMOY-

Héraclès nu, assis à g. sur un rocher recouvert de la peau de lion, appuyant 
la massue debout sur son genou«d., un peu levé. Au pied du rocher, 

BMC.io. 

Très rare. Très beau. 

437 

16,06 iîl31 Eucratide, roi des Bactrianes et des Indes. Vers 180. Buste diadémé du roi à d. 
BAHAEm-EYKPATtAoY* Apollon lauré nu, la chlamyde pendant dans 

le dos, debout à d., tenant de la main d. une flèche et s&apos;appuyant sur son 

arc. Devant lui, W • BMC. p. 13, 2. 

Très rare. T.B. 

438 

16.71 

iïl33 Buste du roi à d., coiffé d&apos;un casque à aigrette, orné d&apos;une corne et d&apos;une oreille 
de taureau. 
BA1:IAEfl1: MErAA-Y-EYKPATlj&amp;oY • Les Dioscures au 

galop à d., tenant chacun une palme et la lance en arrêt; sous les chevaux, 

monogr. BMC. p. 14, 8 sq. var. 

Superbe. 

43D 

16,27 R32 Hélioclès. 150-125. Buste diadémé du roi à d. BA1:IAED1:-HAloKAEoY1:-AIKAfoY&apos; 

Zeus à demi nu, debout de face, tenant le foudre de la main d. et s appuyant 

sur son sceptre. A ses pieds, H-BMC. p. 21, 1. 

Très rare. T.D. 

440 16,47 iîl34 Variété; au pied de Zeus, 

BMC. i gq. var. 

T. ij. 

441 

2,44 ^l17x17 Apollodote Ier. BA2IAEHI-APoAAoAoToY-MTHPoI-Eléphant à d.; au-

dessous, r&lt;. fil. Zébu debout à d. Indiau Muséum, Calcutta, p. 19, 13. 

Piècecarrée. 

T. B. 

442 

2,41 ^1C*16 Variété; avec le monogr. ffl 
-Calcutta, p. 19, 16. 

T.B. 5. 

à 

2,44 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 



2 

à 

39 

R&quot;x&quot; Variété; avec le monogr. rtl des deux côtés, ou k et C. Calcutta, p. ig, 26 (2) 

2,44 

et 28. 

T. B. 3. 



2,47 

.IR16 

Ménandre. 160-140. BAIIAEDI IfïTHPoZ-MENANAPoY-Buste casqué du 

roi à d. fi). Athéna Promachos debout à g.; derrière, $ -Calcutta, p. 22, 

8. 

T. B. 
2,47 
415 

à 
.IR1Ï 

Autres exemplairessemblables. Calcutta, p. 22, 2 (2) et 8 (2). 

T. B. 4. 
2,48 


2,44 JR™ Même légende. Buste diadémé du roi à d. 
Athéna Promachos debout à g.; 
à g., monogr. Calcutta, p. 23, 25 sq. var. 

T. B. 



à 

jR16 Trois exemplaires semblables. Calcutta, n°2 5 (2) et 25 sq. var. 

2,44 
B e a u à T. B. 3. 

2,41 

448 

à 

^«ài/ Cinq exemplaires semblables. Calcutta, p. 24, 41. 

T. B. 5. 
2,47 
449 

2,45 .IR19 Buste lauré du roi à g., vu de dos, armé de l&apos;égide et brandissant la lance. 

^Athéna Promachos à g. ; derrière, monogr. Calcutta, p. 25, 65. T. B. 



à 

AE16 

Sept exemplairessemblables. Calcutta, no 49 (3), 51 (2), 57 et 66. 

T. B. 7. 

2,4o 

2,44 



à 

4ntimaque II Nicéphore. BAIIAEDI NIKH&lt;I&gt;OPOY ANTIMAXoY-Niké 

2,46 

avançant à g., tenant une palme et une couronne. Devant elle, monogr. 

fi). Le roi, diadémé et coiffé de la kausia, au galop à d. Calcutta, nO 2 (2) 
et 11. 

T. B. 3. 

452 

-iE -r,à&apos;2* Azès. Vers 90-49. Zébu debout à d. 6). Lion debout à d. Calcutta, p. 45, 34 et sq. 

Pat. 

B. et beau. 12. 

AFRIQUE 

EGYPTE 

453 17,10 .lR2i Ptolémée Ier Soter. 323-285. Satrape d-Alexandre IV. 323-311. Tête d&apos;Alexandre 

le Grand à d., cornue et coiffée de la peau d&apos;éléphant et de l&apos;égide. 
fi). AAEIANAPoY* Zeus aëtophore demi-nu assis à g., tenant le sceptre; 

dans le champ à g., le foudre; sous le siège, lofai. B.M.C. p. 2, 2 Svor. 22. 

Rare. T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres, n°8 211. -
454 

17,80 M 24 Ptolémée II Philadelphe. 285-246. Tête diadémée du roi à d., l&apos;égide nouée autour 

du cou. ïi PTOAEMAloY-BAÎIAEni-Aigle debout à g. sur un foudre; 

devant, un bouclier ovale orné et X ; entre les pattes de l&apos;aigle, P (an 

17 = 269). BMC. p. 24, 5. Sv. 590. 

Très beau. 

455 27,78 N 28 Tête voilée d&apos;Arsinoë II à d., coiffée de la stéphané; derrière, K (an 10 == 261). 

AP2INoHZ-&lt;J&gt;IAAÀEA&lt;J&gt;oY-Double corne d&apos;abondance, ornée du 
bandeau royal. BMC. p. 43, 10. Sv. 475. 
F. D. C. 

456 

35,43 A35 Même description; derrière la tête, E (an 5 = 266). BMC. p. 43, 14. Sv. 444. 

Superbe. 

457 33,43 AE.35 Un deuxième exemplaire semblable. 

Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

458 35,34 iîl37 Variété avec la lettre A (an 11 -260). BMC. 15. Sv. 477. 

Flan très large. Très beau. 

459 34,67 A36 Variété avec la lettre 2 (an 18 -253). BMC.-, Sv. 502. 

Beau style. Très beau. 

460 33,27 M&apos;âi Ptolémée III Evergète, 246-221. Même description comme ci-dessus, avec les 
lettres PP (an 40 = 231). BMC.-, Sv. 951. 

Très beau. 

461 

34,65 JR33 Variété avec les lettres 2.1 (an 42 -229). BMC-, Sv. 953. 

Beau style. Très beau. 
CYRÉNAÏQUE 

Cyrène 

462 
4,11 

.IR14 

525-480. Dauphin couché à d. sur une graine de silphium. fi). Coq debout 

à d. ; dans l&apos;angle inférieur à d., ornement floral. Le tout dans un carré 
creux limité par un grènetis. M. IV. p. 2, 26b. Bab. I. 2021. BMC. introd. 

p. 26, 21 6. 

D&apos;une insigne rareté. Très beau. 

-Le catalogue du British Museum, publié en 1927, ne mentionne qu&apos;un seul exemplaire 

connu : celui du Cabinet de La Haye. -

463 

3,30 

AE.15 

480-435. Silphium. 

K-Y-P-A-Tête barbue de Zeus Ammon à d.; grùni-lis 

circulaire autour de la tête. Le tout dans un carré creux. M. p. 42, 117. 

Bab. pl. 263.16 BMC. p. 12, 50. 

Superbr. 

-Collection Bernent, Genève 1924 (VII), no 1867. -

15,46 .IR21; IIIe siècle. Tête barbue de Zeus Ammon à d. (très beau style). li KY-PH&apos; 

Silphium; à g., le monogr., !pT; a d., 
et au-dessous, un crabe. BMC. 

p. 50, 226. Bab. pl. 266, 19. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Prof. Pozzi, Genève 1920 (I), n°3 283. -

4 1 7 

B 15 


-j&apos;yg 

R17 

Lot el&apos;Athènes. BMC. 74 sq. -Masicylès. BMC. 14 sq. 

T. B. 2. 


3,81 

JR&quot; Lot d&apos;Agrigente. BMC. 3 sq. -Alexandre III. M. 52. -Pergame. Cistophore. 

à 

à3l 

BMC. p. 125, 111. -Cymé. BMC. 74. -Ariobarzane Ier. BMC. 15. 

&apos; 

Alexandre Ier Bala. BMC. p. 52, 17 sq. 

Beau à très beau. 6. 



1,90 

11 

Falsa. 

3. 

à 
à 

9,54 

23 </unit>


<advertising>Liste des catalogues publiés jusqu&apos;à ce jour : 

Francssuisses 

I. 1920. -Monnaies grecques de la collection de feu le prof. S. Pozzi, à Paris (101 planches 

et 3334 numéros). Avec liste des prix 
100.-

II. 1922. -Monnaies romaines, collections de feu le prof. Maxime COLLIGNON et de M. Paul 
VAUTIER (57 planches et 1886 numéros). Avec liste des prix 

30.-

III. 1922. -Monnaies d&apos;or romaineset byzantines, collection de Sir Arthur EVANS (II planches 

et 342 numéros). Avec liste des prix 
10.-

IV. 1922. -Monnaies grecques antiques, collectiondu grand-duc Alexandre MICHAÏLOWITCH, 

etc. (36 planches et 1035 numéros). Avec liste des prix 

25.-

V. 1923. -Monnaies grecques antiques, doubles du British Museum, etc. (85 planches et 
3038 numéros). Avec liste des prix 
3°--

VI. 1923. -Collection Clarence S. BEMENT, Philadelphie U. S. A. Monnaies grecques antiques 

en or et en argent. Première partie: Ibérie à Eubée (planches l à 37, numéros i à 1082). 

Avec liste des prix 

30. -

VII. 1924. -Collection Clarence S. BEMENT. Monnaies grecques antiques. Deuxième partie: 

Attique à Mauritanie (planches 38 à 68, numépos 1083 à 1909). Avec liste des prix .. 30.-

VIII. 1924. -Collection Clarence S. BEMENT. Monnaies romaines (64 plancheset 1770 numéros). 

Avec liste des prix 

30. -

IX. 1924. -Monnaies et Médailles suisses (18 planches et 399 numéros) 
10.-

X. 1925. -Collectionsd&apos;un grand industriel décédé, de feu le baron Alexandre de PETROWICZ, 

de M. le Rev. Edgar ROGERS, M. A., et de plusieurs amateurs. Monnaies grecques et 

romaines. (Coll. gén. grecque, série des Séleucides la plus complète du monde, réunion 

remarquable d&apos;AEs grave, superbes médaillons romains, etc., etc. (76 planches et 

1770 numéros). Avec liste des prix 

35.-

XI. 1925. -Collection H. C. LEVIS, Esq. L.L.B., F.S.A. Monnaies romaines (42 planches et 

1139 numéros). Avec liste des prix 

25.-

XII. 1926. -Collection de feu E. BISSEN de Copenhague, de M. Jules WERTHEIM de Berlin, de 

Sir A. J. EVANS de Youlbury, de la série parthe de feu Alexandre de PETROWICZ et 

d&apos;autres amateurs. Monnaies grecques et romaines, bibliothèque numismatique (89 

planches et 3172 numéros). Avec liste des prix 

40.-

XIII. 1928. -Collection de feu le Cav. Roberto ALLATINI de Londres, de M. le Cap. E. G. S. 
CHURCHILL de Northwick Park, de feule Prof. Oscar BLOCH de Copenhague, de feu le 
Col. G. VEITII de Vienne et d&apos;autres amateurs. Monnaies grecques et romaines, 

bibliothèque numismatique (48 planches et 1597 numéros). Avec liste des prix 

. 

25.-

XIV. 1929. -Collection de M. le Cap E. G. S. CHURCHILL de Northwick Park (deuxième 

partie) etc. Monnaies grecques de choix (17 planches et 467 numéros). Avec la liste 
des prix 

15 .-

-En plus 3 francs suisses par catalogue pour les frais. -</advertising>

<back>Pour les commandes et tous renseignements concernant les ventes, s&apos;adresser à 

&quot;ARS CLASSICA&quot; 

Télégrammes : CLASSICARS -GENÈVE 
Téléphone : Mont-Blanc 36-53 </back>



<unit>1 



2 



3 



4 



5 



6 



7 



8 



9 



10 



11 



12 



13 



14 



15 



16 



17 </unit>













</text>
</tei>