<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>VII 

COLLECTION CLARENCE S. BEMENT 

DE PHILADELPHIE (U. 8. A.) 

Monnaies 
Grecques Antiques 

en or et en argent 

SECONDE PARTIE 

ATTIQUE A MAURITANIE 

INCL. 

Catalogue illustré de 31 planches 

(n°&apos; 38-68) 

GENÈVE 

NAVILLE &amp; CUE 

AGENCE DES JOURNAUX 
e &amp; 8, RUE PÉCOLAT 

1924 </cover>



<title>VII 

Il 

CATALOGUE 

DE 

MONNAIES GRECQUES ANTIQUES 

EN OR ET EN ARGENT </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 10 &quot;/o en sus du prix d&apos;adjudication. 

Les pièces pourront être réunies en lot, et l&apos;ordre des numéros modifié, le cas 
échéant. 

Les enchères seront poussées par minimum de i franc jusqu&apos;à 100 francs, de 

5 francs jusqu&apos;à iooo francs et de 25 francs au-dessus de iooo&apos;francs. 

La collection sera visible au local de vente les 20 et 22 juin 1924. 
L&apos;authenticité des pièces est garantie. 

L&apos;exposition mettant le public à même de se rendre compte de l&apos;état et de la 
nature des pièces, il ne sera admis aucune réclamation huit jours après la 
fin de la vente. 

M. W. KÜNDIG, libraire-antiquaire à Genève, l, place du Lac, et 
M. LUCIEN NAVILLE, 6, rue Pécolat, à Genève, 

se chargeront, aux conditions habituelles, soit cinq pour cent (5 %) sur le 

chiffre des adjudications, de l&apos;exécution des ordres qu&apos;on voudra bien leur 

confier ; ils donneront, en outre, tous les renseignements qui pourraient 

être désirés. 

Pour les ordres télégraphiques ou autres, le présent Catalogue sera désigné par le 

mot &quot;OLYMPE&quot;. </preface>


<cover>VII 

COLLECTION CLARENCE S. BEMENT 

DE PHILADELPHIE (U. S. A.) 

Monnaies 
Grecques Antiques 

en or et en argent 

SECONDE PARTIE 

ATTIQUE A MAURITANIE 

1 

INCL. 

Catalogue illustré de 31 planches 

(nos 38-68) 

GENÈVE 

NAVILLE &amp; O-

AGENCE DES JOURNAUX 

6 &amp; 8, RUE PÉCOLAT 
1924 

Envoi du 

Dr Jacob Hirsch, [Xpert 

C/I ARS-CLASSICl 

6, Rue 

v Lévrier, 5 

Genève </cover>



<unit>Poids 

Métal 

Nos 

en 
et 

grammes Module 

ATTIQUE 

Athènes. 

4.05 

15 

1. Les monnaies pré-soloniennes et soloniennes. VIe siècle. Partie postérieure de 
cheval debout à d. Cercle au pourtour. R). Carré creux, rude, partagé en 
quatre triangles par des diagonales très épaisses. BMC. (Central Greece) 
p. 136, 1/3. Bab. pl. 33, 5. Svoronos, Les Monnaies d&apos;Athènes, Munich 

1923, pl. 1, 28. 

Très rare. T.B. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

8.50 AE.20 

Roue à quatre rais rayonnant autour d&apos;un moyeu central. 

Carré creux 

semblable au précédent. BMC. (Central Greece) p. 107, 609, var. Bab. 

pl. 33, 16. Svor. pl. I, 52. Comp. 187. 

Très rare. Très beau. 

4.31 R15,1 Roue à quatre rais rayonnant autour d&apos;un moyeu central et soutenus, chacun, 

par deux contrefiches écartées, fi). Semblable au précédent. BMC. 1. c. 
p. 107, ro. Bab. pl. 33, 20. Svor. pl. I, 59. 

Très rare. Superbe. 
8.46 ^19. Gorgoneion tirant la langue, les cheveux en boucles sur le front. fi). Carré 

creux partagé en quatre triangles par deux diagonales qui se croisent; 
dans l&apos;un des triangles, un rauffle de lion, de face. BMC. 1. c., p. 119, 6. 
Bab. pl. 31, 7. Svor. pl. I, 65. Comp. 180. 

Très rare et de toute beauté. 

17.21 iR21 

II. De Solon à Pisislrate. 594-560. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque à 

cimier, orné d&apos;une volute; les cheveux rangés en petites nattes autour 
du front; elle porte une grosse boucle d&apos;oreilles ronde. fi). AOE&apos; Chouette 

debout à d., la tête de face. En haut à g., pousse d&apos;olivier avec une baie. 

Carré creux. BMC. 12. Bab. pl. 34, 14 Svor. pl. II, 30. 

T.B. 

17.25 iîl19 Autre exemplaire semblable; les cheveux retombent en bandeaux lisses sur 
l&apos;épaule. BMC. 8 sq. Bab. pl. 34, II. Svor. pl. III, 42. 

T.B. 

108U 17.05 iîl21 

III. Epoque de Pisistrate. 560-514. Tête semblable d&apos;Athéna, le cimier du casque 
ornementé de lignes en zig-zag interponctuées, $. Semblable au précé-

dent. BMC. 16. Bab. pl 34, 13. Svor. pl. IV, 16. 

Très beau. 

17.69. iR22 

IV. La réforme dJHippias. 514-511. Tête semblable d&apos;Athéna d&apos;un style 
archaïque des plus charmants. R). A-GE-Chouette debout à d., la 

tête de face. En haut à g., pousse d&apos;olivier avec baie. Carré creux. 

BMC., Bab.-, cl. Svor. pl. VI, ri à 13. Comp. 184. 
Très rare. Superbe. 

1091 16.67 iR21 

Autre exemplaire semblable. Les cheveux arrangés en lignes perlées autour du 
front, fi). Semblable au précédent. BMC., Bab., Svor. -. 

Style archaïque superbe. Superbe. 

-Ancienne-collection Sevastopoulos, Athènes. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

&apos;1092 1.00 AEIII Tête archaïque janiforme, à deux visages imberbes et diadèmes, les cheveux 

striés; boucles d&apos;oreilles rondes. il. AOE-Tète d&apos;Athéna à d., coiffée 

d&apos;un casque à aigrette. Carré creux. BMC. 29, var. Bab. pl. 34, 19, var. 

Svor. pl. VII, 43. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Paul Mathey. -

1003 17.20 A21 VI. Marathon. 490-407. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque au cimier, orné 

sur le devant de trois feuilles d&apos;olivier et sur le timbre d&apos;une branche 
sinueuse terminée en fleuron. Les cheveux sont arrangés en bandeaux 

ondulés autour du front et relevés en chignon sur le cou ; elle a des 
boucles d&apos;oreilles rondes et un collier de perles. n. A-CE-Chouette 

debout à d.., la tête de face. Dans le champ à g., pousse d&apos;olivier avec 
baie et un croissant. Carré creux très profond. BMC. 46 sq. Bab. pl. 35, 16. 

Svor. pl. IX, 3. 

Superbe. 

1094 17.12 

Autre exemplaire semblable sur flan extrêmement large. BMC. 46 sq. Bab. 
pl. 35, 16. Svor. pl. XI, 4. Comp. 186. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

1095 17.14 ^R24 Autre exemplaire semblable d&apos;un style différent. Bab. pl. 186, 4. Svor. 

pl. XI, 6. 

De toute beauté. 

1096 16.81 A21 

Autre exemplaire semblable. Bab. pl. 186, 3. Svor. pl. XI, 7. 

De toute beauté. 

1097 17.07 
Autre exemplaire semblable. Svor. pl. XI, 15. 

Detoutebeauté. 

1098 16.95 AE2J Autre exemplaire semblable. Cf. Bab. pl. 186, 7. Svor. pl. XIII, 4. 

Très beau. 

&apos;JOHB 17.17 vR25 Autre exemplaire semblable. Cf. Bab. pl. 186, 10. Svor. pl. XIV, 2. 

Superbe. 

1100 3.97 AE 15 Même description. BMC. 74 sq. Bab. pl. 187, 14. Svor. pl. VIII, 33. T.B. 

1101 

4.12 AEIl Autre exemplaire semblable. Bab. pl. 187, 17. Svor. pl. VIII, 38. 
Superbe. 

1 

1102 2.83 AEIl Autre exemplaire d&apos;un style très particulier, avec casque sans aigrette, et à la 

légende A0. Imitation orientale (?). 
Superbe. 

1103 0.75 AEy 

Même description. BMC. 96. Bab. pl. 188, 11. Svor. pl. VIII, 40. 

Superbe. 

1104 0.71 

Un autre exemplaire semblable. 

Superbe. 

&quot;lI03 0.72 AE8 Autre exemplaire semblable d&apos;un style différent. Svor. pl. IX, 34. 
T.B. 

1106 0.69 R10 Un deuxième exemplaire semblable. 
T.B. 

1107 0.35 AE 

Même description. BMC. 112 sq. Bab. pl. 188, 19. Svor. pl. VIII, 48. 

I.B. 

&apos;1108 0.16 A Même tête d&apos;Athéna. S). AOE-Croissant. Carré creux. BMC. 197 sq. Bab. 

pl. 188, 34. Svor. pl. XVII, 53. 

Beau. 

1100 &apos;17.10 M 21 393-338. Sous Philippe II de Macédoine. Tête semblable d&apos;Athéna d&apos;un style 

plus récent. Â). AOE-Chouette debout à d., la tête de face. Dans le 

champ à g., pousse d&apos;olivier et un petit croissant. Carré creux. BMC. 
139 sq. Bab. pl. 190, 3. Svor. pl. XIX, 16. 

F.D.C. 


Métal 
No, 
Poids 
et 

Module 

1110 17.09 AE.22 Autre exemplaire semblable. BMC. 146. Bab. pl. 190, 4. Svor. pl. XIX, 17. 

Superbe. 

1-111 17.02 iîl22 Autre exemplaire semblable d&apos;un style différent. Cf. Bab. pl. 191, 4. Svor. 

pl. XIX, 30. 

Très beau. 

-Collection Hidden, Londres. -

1112 4.24 

18 

Même description. BMC. 150 sq. Bab. pl. &gt;90, 9, var. 
Superbe. 

1113 4.27 iïl15 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style plus rude et de fabrique globuleuse. 

Cf. BMC. pl. 7, 2, et Bab. pl. 190, 8. 

Très beau. 

1114 1.97 JR 12 Même tête d&apos;Athéna, d&apos;un style plus ancien. 6). A Chouette debout, de face. 

De chaque côté, une branche d&apos;olivier pendant de haut en bas. BMÇ. 

162 sq. Bab. pl. 190, 13. 

T.B. 

lil5 16.95 yîl22 338-329. Epoque d&apos;Alexandre le Grand et de ses successeurs. Même tête d&apos;Athéna 

d&apos;un style plus récent. FÇ. jVOE* Chouette debout à d., la tête de face. 

Derrière, un petit croissant; la pousse d&apos;olivier (hors du flan). Le carré 

creux, à peine indiqué. Bab. pl. 191, 4. Svor. pl. XX, 34. Superbe. 

1116 17.17 iïl23 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style rude et probablement de fabrique 

asiatique. 

&apos; 

Superbe. 

1117 16.81 iR28 Nouveau style. 196-87. Tête d&apos;Athéna Parthénos à d., coiffée du casque 
athénien à triple aigrette, orné sur la calotte d&apos;un pégase, et, au-dessus 

de la visière, de protomés de chevaux; elle porte des boucles d&apos;oreilles. 
Grènetis. R). A-OE 

-

Chouette debout de face sur une amphore couchée. 

Dans le champ à d. et à g., les noms de magistrats, AMM HNI 01 

AAKI PoI-KAA A!AI et deux torches allumées; sur l&apos;amphore, 0 (?); 

au-dessous, ME. Couronne d&apos;olivier au pourtour. BMC. 316, var. T.B. 

1i18 16.35 AEMO Autre exemplaire semblable. Mag., AP AI rop ri A1: APrEI-EA 

KON et griffon bondissant à d. ; dessous, 01:. Sur l&apos;amphore, A ; dessous, 

AA. BMC. 327. 

De toute beauté. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

TM9 16.52 R29,5 Autre exemplaire. Mag., API fIN $1 AON OE O-ZTI et Pégase 

buvant à g Sur l&apos;amphore, Z; dessous, TTE 

-

BMC. 332, var. 
Très beau. 

-Collection R. Allatini. -

tt20 16.70 iR30 Àutre exemplaire semblable. Mag., API et massue surmontée de la peau de 

lion avec arc dans le goryte -HPA ZTocj) &lt;PIAO&apos; Sur l&apos;amphore, E&apos; 

Dessous, rA&apos; Ct. BMC. 334. 
De toute beauté. 

1121 16.72 iïl31 Autre exemplaire. Mag., rA 1 AY et HP-EXE et buste d&apos;Hélios radié de face. 

Sur l&apos;amphore, A .BMC. -, cf. BMC. 352/3. 

Superbe. 

-Ancienne collection Sevastopoulos,Athènes. -

&apos;1&apos;122 16.64 ./R32-5 Autre exemplaire. Mag., AH MH et MH-IE Pri et casque macédonien 
surmonté d&apos;une étoile. BMC. 367 sq., var. 
Superbe. 

1123 16.65 iR30 Autre exemplaire. Mag., KAA AIKPA et aigle debout à d. sur un foudre 

-Erl TENH iniAN àPOY-

-Sur l&apos;amphore, A; dessous, ME 

-

BMC. 394. 

T.B. 

.. 

-Collection R. Allatini, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

1124 16.42 iR29 Autre exemplaire. Mag., HAI OAO et aigle debout à d. sur un foudre 
-EPI TENH ZH2AN &amp;POI • Sur l&apos;amphore, E ; en bas, ME. 

BMC. 397. 

Superbe. 
1,125 16.87 M27 Autre exemplaire. Mag., OEO AO T01: 2H TAY--K,&amp;E O&lt;t&gt;A NH2 ; 

sans symbole. Sur l&apos;amphore, B. BMC. 421. 

De toute beauté. 

% 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

1126 16.85 iR30 Autre exemplaire. Mag., OEO et foudre ailé -&lt;t&gt;PA IfïTA AM&lt;|)IK 

-Sur 

l&apos;amphore, K; dessous, ME&apos; BMC.-, cf. BMC. 426/27. 
Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

1127 16.19 R28 

Autre exemplaire. Mag., Ic KAH2 APMO ZE N02 -NO et figure assise 

de face sur un trône (Q. Caecilius Metellus?), s&apos;appuyant sur un sceptre 

et tenant sur le genou un bâton transversal terminé en corne. Sur 

l&apos;amphore, E; en bas, &amp;l -BMC.-, cf. BMC. 484 et pl. XII, 5. T.B. 

1128 16.69 iR30 Autre exemplaire. Mag., rOAY et caducée ailé -XAPM NIKor 0EMI1: | 

TOKAH &apos; Sur l&apos;amphore, I; en bas, ME. BMC. 494, var. Très beau. 

1129 16.55 ,R18 
Autre exemplaire. Mag., &lt;t&gt;IAO [ TH1: KAAAI (PNN-KPA et Niké courant 
à g., portant une couronne et une palme. BMC. 511. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

It30 4.14 iRI8 Même type d&apos;Athéna et de la chouette. Mag., ME et bâton d&apos;Asclépios -

NE EPI AYI &apos; Sur l&apos;amphore, 1-BMC. 447. 
T.B. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

1131 2.01 iR 14 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à aigrette. Grènetis. 

A-0E. 

Chouette debout à d., la tête de face, sur une palme (?). Mag., TI et 

ancre-MA NIK mil* BMC,--, cf. BMC. 501. 

T.B. 

MÉGARIDE 

Mégare. 

1132 4.17 iîl 18,5 Après 307. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. 

l&apos;c META-PEfiN-Lyre. BMC. p. 119, 8. Comp. 188. 

Très rare. De toute beauté. 

-Collection Maxime Collignon, Paris 1919, n°2 65. -

2.04 iR 11 Même description. Une bandelette pend du côté d. de la lyre. BMC. 10. T.B. 

EGINE 

12.15 R VIle siècle. Tortue à carapace lisse. ÁJ. Carré creux à compartiments irréguliers. 

25x13 

BMC.-. Bab. pl. 29, 1. Comp. 189. 

B. 

1135 3.01 

13 

Même tortue. Ri. Carré creux divisé en huit triangles, dont cinq en creux. 

BMC. 47. Bab. pl. 29, 5. 

Très beau. 

12.32 iîl21 Premier tiers du VIe siècle. Tortue à carapace lisse, la partie médiane ornée 

d&apos;une ligne verticale de globules. H. Carré creux partagé par des lignes 
en huit compartiments, en creux et en relief. BMC. 8, sq. Bab. pl. 29, 8. 

De toute beauté. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

12.13 AE.20 Un deuxième exemplaire semblable. 

Superbe. 

1138 12.20 M 

VIe siècle. Tortue à carapace lisse. R,. Carré creux partagé en cinq comparti-

21 x 15 

ments irréguliers par de larges bandes en relief. BMC. -. Bab. pl. 30, 4. 
Comp. 190. 

B. 

12.19 JR 2Z 520-480. Tortue à carapace lisse, la partie médiane ornée d&apos;une ligne de 

globules, et en outre de deux globules latéraux auprès du col. 

Carré 

creux partagé en cinq compartiments irréguliers par de larges bandes en 

relief. BMC. 85 sq. Bab. pl. 30, 17. 

Très beau. 

1,140 12.48 iîl22 Autre exemplaire semblable. Bab. pl. 30, 18. 

Très beau. 

L14J 

0.99 AE10 Même description. BMC. i15 sq. Bab. pl. 30, 7. 

Superbe. 

12.22 iîl21 Avant 490. Tortue dont la carapace est formée de trois rangs d&apos;écaillés. 
S). Carré creux partagé en huit triangles par des diagonales qui se croisent 

au centre. BMC.-. Bab. pl. 194, 11. Comp. 191. 
Très rare. Très beau. 

-Vente Sandeman, Londres 191I. -

-1143 12.38 AE20 

&apos; 

480-456. Tortue (testudo groeca) dont la carapace est formée de trois rangs 

d&apos;écailles. fi). Carré creux semblable au précédent. BMC. 146 sq. Bab. 

pl. 194, 15. 

T. B. 
11.95 R24 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style plus avancé. La tortue est plus large, 
la carapace très soignée et entourée d&apos;un cordon de petites écailles. 

Carré creux semblable au précédent; les bandes qui le partagent sont 
beaucoup plus minces. BMC. 165. Bab. pl. 194, 20. 

Très beau. 

4.99 R17,5 456-431. Type semblable de tortue; la carapace entourée de gros globules. 

R). Même carré creux; dans l&apos;un des compartiments, :. BMC. 170. Bab. 

pl. 195, 1. 

Très beau. 

&apos;12.21 AE.25 404-348. Tortue comme ci-dessus, la carapace très ornée et entourée d&apos;un 

cordon de petites écailles. fi). A-ir dans deux compartiments du carré 

creux; dans un troisième, dauphin, la tête en haut. BMC. 187 sq., var. 

Bab. pl. 195, 10. 

Superbe. 

-Collection consul Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, n°1 760. -

11.47 5.72 R19 A-l* Même tortue, de très beau style. fi). N-1 dans deux compartiments du 

carré creux; dans le troisième, dauphin, la tête en haut. BMC. 197. 

Bab. pl. 195, 14. 

Superbe. 

-Vente Headlam, Londres 1916, n°355. -

0.93 AE13 Même droit. fi). Carré creux comme ci-dessus; dans deux compartiments, A-l -
BMC. 199. Bab. pl. 195, 16. Flan très large. 
Superbe. 

-Vente Headlam, Londres 1916, n°355. -

1149 0.94 AEl1 Autre exemplaire semblable; dans deux compartiments du carré creux, N-)&apos; 

BMC. 203. Bab. pl. 195, type 16. 

Très beau. 

-Vente Headlam, Londres 1916, n°355. -

CORINTHE 

1150 2.58 AE. 17 Temps de Périandre. 625-550. Pégase bridé, galopant à g., les ailes recroquevillées. 

Dessous, ?-fi). Carré creux en forme de « swastika ». BMC. p. 3, 26 sq. 
Bab. pl. 36, 4. 

Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

115] 

8.35 iïl25 550-520. Pégase bridé se cabrant à g., les ailes recroquevillées. Au dessous, ? • 

R). Carré creux partagé en quatre carrés contenant chacun un globule 

allongé (croix gammée). BMC. 19. Bab. pl. 36, la. Comp. 192.. 
Superbe. 

1152 8.61 R17 520-430. Pégase bridé, volant à g., les ailes recroquevillées. Au-dessous, o-. 

fi). Tête d&apos;Athéna Chalinitis à d., coiffée du casque corinthien et portant 
un collier de perles; les cheveux en pointillé sur le front et retombant 
dans la nuque. Carré creux bordé d&apos;un carré linéaire. BMC. 55. Bab. 

pl. 36, 18. 

T.B. 

1153 8.55 AE. 18 Type semblable de Pégase à d. Au-dessous, ?• R). Petite tête d&apos;Athéna Chali-

nitis à d. semblable à la précédente, d&apos;un très beau style archaïque. 
Carré creux assez profond. BMC. et Bab.-. 

Superbe. 

1154 8.70 yîl19 Type semblable de Pégase à g. Au-dessous, ?&apos; fi). Tête d&apos;Athéna Chalinitis à 

d., coiffée du casque corinthien et portant un collier de perles; les 
cheveux retombant sur la nuque et noués au bout. Carré creux. BMC. 57. 

Bab. Pl-36, 20. 

Superbe. 

1155 8.48 iîl18 Un deuxième exemplaire. 
Très beau. 

1156 .8.55 AE.20,5 Autre exemplaire semblable. Pégase volant à d. Dessous, o-• La tête d&apos;Athéna 
plus grande et d&apos;un stylé différent. BMC.-. Bab. pl. 208, 7.&apos; Superbe. 

&apos;1157 2.83 iîl12,5 Pégase bridé à g., les ailes recroquevillées.Au-dessous, .0-&apos; fi). Tête d&apos;Aphrodite 

diadémée à d., les cheveux retombant sur la nuque et retroussés en 
catogan. Carré creux. BMC. 79. Bab. pl. 208, 14. 

T.B. 

2.83 AE. 14 Même type de Pégase à d. Au-dessous, ? • R). Tête d&apos;Athéna Chalinitis (comme 

sur le statère) à d. Carré creux brodé d&apos;un carré linéaire. BMC. 87 sq. 

var. Bab. pl. 208, 18. 
Superbe. 

1.35 R11) Protomé de Pégase bridé, bondissant à g. fi). Tête diadémée d&apos;Aphrodite à d», 

comme ci-dessus. Carré creux. BMC. 91 sq. Bab. pl. 208, 21. 
T.B. 

H 0.92 AE.8 Tête de cheval (Pégase) bridé à g. Devant, ? • fi). A dans un carré creux. 

BMC. 97. Bab. pl. 208, 25. 

T.B. 

116J 2.80 RIl 430-400. Pégase volant à d., les ailes pointues. Dessous,.?&apos; fi). Tête d&apos;Aphro-

dite à g., les cheveux ondulés et relevés par un bandeau. Carré creux. 

BMC. 117. Bab. pl. 209, 1 et 2. 

Magnifique style de transition. Superbe. 
1&apos;162 0.78 AE. 12 Pégase volant à g., les ailes recroquevillées. Dessous, -o -fi). A-l-0 (àw^o^ov). 

Pégase de face, la tête à g., prenant son-vol, les ailes recroquevillées. 

Carré creux. BMC. II9. Bab. pl. 209, 3. 

T.B. 

1163 8.65 AE.20 400-338. Pégase volant à g., les ailes pointues. Sans lettres au-dessous. 

fi). Tête d&apos;Athéna Chalinitis à g., coiffée du-casque corinthien muni du 

couvre-nuque, et les cheveux retombant sur la nuque. Champ concave. 

Cf. BMC. p. 12, 124, var., et p. 141, 5 sq., var., et Bab. pl. 209, 6. 
Superbe. 

1164 8.48 iH21 Pégase debout à g., les ailes pointues, levant la jambe d.. de devant, la tête 

-baissée pour s&apos;abreuver, et ramenant sa queue entre les jambes. Des-

sous, 0-&apos; fi). Même tête d&apos;Athéna. Derrière, protomé de cheval au galop 

à d. BMC.-. Bab. pl. 210, 14, var.. 

Très rare. Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

1 105 8.53 AE.22 Un autre exemplaire semblable avec la tête d&apos;Athéna à d. et la protomé à g. 

Bab. pl. 210, 14. 

Beau. 

HOt) 8.68 AE.21,5 Pégase, non bridé, volant à g. Dessous, ?-H). Pareil au précédent. BMC. 
128, var. Bab. pl. 209, 9. 
Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

I 67 8.51 iR23 Autre exemplaire. Derrière la tête d&apos;Athéna, une rose sur sa tige. BMC. 130. 

Bab. pl. 209, 12. 

Superbe. 

&apos;1ilOH 8.45 AE.23 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, une fleur liliacée. BMC. 

129. Bab. III, p. 405, 494. 

Superbe. 
1&apos;109 8.34 iïl22 Pégase bridé au pas à g., les ailes recroquevillées. Dessous, ?• 

Même tête 
d&apos;Athéna à g. ; au-dessus du casque, un dauphin à g. ; derrière, un coq 
à d., becquetant. BMC.-, Bab. -, 

cf. BMC. 153 et Bab. pl. 209, 20. 

T.B. 
1170 8.45 AE.HI Autre exemplaire semblable; mais une palmette derrière la tête d&apos;Athéna. 
BMC. 160, var. Bab. pl. 210, 7. 
Superbe. 

1171 8.59 iR23 Pégase volant à g. Dessous, ?• 

Même tête d&apos;Athéna; derrière, ornement 

d&apos;acanthe. BMC. 155. Bab. pl. 209, 23. 

F. D. C. 

1172 8.65 R21 Autre exemplaire semblable; la tête d&apos;Athéna à d. Derrière, une feuille de 
lierre. BMC.-. Bab. pl. 209, 24. 

F. D. C. 

1173 8.60 AE22 Autre exemplairesemblable. La tête d&apos;Athéna à g. Derrière, main g. ouverte. 
BMC., Bab.-. 
Superbe. 

-Ce symbole paraît inédit. -

1174 8.44 R21 Pégase bridé, volant à d. Au-dessous, ?• R). Même tête d&apos;Athéna à d. Derrière, 
un casque macédonien avec ses attaches. BMC., Bab.-. 
Superbe. 

1175 8.52 iR20 Pégase volant à g. B). Tête semblable d&apos;Athéna; dans le champ à d., tête de 

lion à d. Derrière, statue archaïque de Zeus nu à g., tenant un foudre 
et un sceptre transversal. BMC. 171. Bab. pl. 210, 1. 

T.B. 
1170 8.39 R21,5 Pégase buvant à d.; il a les deux jambes de devant allongées et les ailes 

recroquevillées. Dessous, ? . R). Même tête d&apos;Athéna; dans le champ à d., 
dauphin à d. Derrière, statue archaïque de Poséidon nu à d., tenant un 

long bâton transversal et un dauphin sur la main g. BMC. 167, var. 

Bab. pl. 210, 16. 

Très rare. T.B. 
1177 8.50 ÀR22 Pégase bridé, debout à d., au repos, les ailes recroquevillées; il est attaché par 

sa longe à un anneau. Dessous, ? . 

Tête semblable d&apos;Athéna; derrière, 

un aplustre. BMC. 147. Bab. pl. 210, 6. 

Très beau style. De toute beauté. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

1178 8.42 iR21 Pégase bridé debout à g., les ailes recroquevillées, levant le pied d. de devant. 

Au-dessous, ? . R). Même tête d&apos;Athéna. Dans le champ à d., un dau-
phin ; derrière, une grappe de raisins. BMC. 163. Bab. III, p. 407, 499. 
T.B. 

1179 8.49 R22,5 Pégase debout à g., les ailes pointues, levant la jambe d. de devant, la tête 

baissée pour s&apos;abreuver et ramenant sa queue entre les jambes. La longe 

traîne par terre. Dessous, ? . 6). Tête semblable d&apos;Athéna à g., sans 

symbole. BMC. 173. Bab. pl. 210. 13. 

Très rare. T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

1180 8.60 AE21 400-350. Avec symbole et lettres. Pégase d&apos;un style superbe, au pas à d., les 

ailes recroquevillées. Dessous, ?E . Tête d&apos;Athéna Chalinitis à g., coiffée 
du casque corinthien muni du couvre-nuque. -Derrière, 3 et protomé 

de taureau fonçant à g. BMC. p. 36, 325. Bab. pl. 211, 3. Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

1181 8.112 AE20 

Pégase, les ailes pointues, volant à g. Dessous, ?. fi). Même tête d&apos;Athéna 

à g. Derrière, E et torche allumée. BMC. 326. Bab. pl. 211, 4. 

Très beau. 

-Collection Joseph E. Gay. -

4182 8.24 R21 Pégase bridé volant à d., les brides flottant en l&apos;air. fi). Même tête d&apos;Athéna 

à d. Dans le champ à d., 

Derrière, un trépied. BMC. 343, var. 

Bab. pl. 2II, 13. 

Superbe. 

1183 8.45 AE21 Pégase debout au pas à g., les ailes recroquevillées. Dessous, ? . 6). Même 

tête d&apos;Athéna à g. Dans le champ à g., un dauphin; autour, 3-Y-8; 

derrière, une rose sur sa tige. BMC. 345, var. Bab. pl. 211, 17, var. T.B. 

1184 8.48 

Pégase, les ailes pointues, se cabrant. Dessous, ? . 

OY3 (en haut à d.). 

Même tête d&apos;Athéna à d. Derrière, une bourse. BMC. p. 147, 346 a. 
Bab. III, p. 419, 539. 

Superbe. 

T185 8.413 iïl22 

Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, double chouette à une 

seule tête. BMC. 346/7, var. Bab. pl. 211, 18. 

T.B. 

1186 8.62 R21,5 Pégase bridé, volant à d. ; les brides flottant en l&apos;air. Dessous, ?. Ri. Sem-

blable au précédent. Derrière la tête d&apos;Athéna, un aplustre. BMC.-. 
Bab. pl. 211, 20. 

Superbe. 

-Cat. Hirsch XXXI, no 360. -

1187 8.40 AE21,5 Même Pégase, pas bridé et sans le ? . 

Même tête d&apos;Athéna. Sous le men-

ton, ?; derrière, &quot;S ; à d. en haut, un dauphin à d. BMC. 387, var. 
Bab. pl. 211,27, var. 
Superbe. 

1188 2.30 iîl16 Pégase volant à g., dessous, ?. R). Tête d&apos;Aphrodite à g., les cheveux relevés. 

Derrière, A dans une couronne. BMC/297. Bab. pl. 213, 6. 
T. B. 

&apos;1189 2.35 R11,5 Protomé de pégase volant à g. Dessous, 9&apos; 

3-P-Tête d&apos;Aphrodite à d., 

les cheveux relevés. BMC. 331, var. Bab. p. 210, 20. 
T.B. 
1190 8.53 AE19,;) 350-338. Pégase volant à g. Dessous, 9, Ri. Tête d&apos;Athéna Chalinitis à g., 

comme ci-dessus. Sous le menton A; derrière, astragale. BMC. p. 22, 222. 
Bab. III, 212, 6. 

Superbe. 

1191 8.51 vR22 Autre exemplaire semblable. Sous le menton d&apos;Athéna, A-A; derrière, une 

roue. Le couvre-nuque perlé. BMC. 242. Bab. pl. 212, 16. 

F. D. C. 

1192 8.30 AE24 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, un masque de Silène 

de face. BMC. 245. Bab. pl. 212, 18. 

Superbe. 

1193 8.58 R20 Autre exemplaire. Derrière la tête d&apos;Athéna, un thyrse orné de bandelettes; 

sous le menton, 

BMC. 279. Bab. pl. 212, 25. 

Superbe. 

T194 8.50 iîl21 Un deuxième exemplaire. 
T.B. 

1195 8.42 iîl21 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, colombe volant à g. 
dans une couronne d&apos;olivier. BMC. 282. Bab. pl. 212, 26. Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

t196 8.52 AE22 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, A et un cratère. 

BMC. 288. Bab. pl. 213, 2. 

Superbe. 
i H97 8.22 AE22 Pégase volant à d. Sans lettre sous le ventre (?). it. Même tête d&apos;Athéna 
Chalinitis à d. Derrière, feuille de vigne sur son cep. BMC., Bab.-. 
Superbe. 
1198 8.50 iîl21 Pégase volant à g. Dessous, 9. rô. Même tête d&apos;Athéna à g. Derrière, N dans 

une couronne d&apos;épis. BMC. 372. Bab. pl. 213, 12. 

Très beau. 

-Collection Joseph E. Gay. -

1199 8.52 R21 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, N et triskèle formée 

de trois croissants dans un cercle. BMC. 373. Bab. III, pl. 213, 13. 

Superbe. 

&apos;1200 8.52 AE.20 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, N et Arès debout à 

g., casqué, armé de la lance et du bouclier. BMC. 375. Bab. pl. 213, 15. 

Superbe. 

1201 

8.50 iïl21 Autre exemplaire. Tête d&apos;Athéna à d. Derrière, N et bucrane. BMC. 380. Bab. 

pl. 213, 18. 

Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

1202 4.11 AE17 Bellérophon chevauchant Pégase qui vole à d. Dessous, ?. 1^. Chimère à g., 

rugissant; entre les pattes de derrière, AI* Sur la ligne d&apos;ex., une 
amphore. Champ concave. BMC. p. 35, 319. Bab. pl. 213, 9. Comp. 193. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

1.00 AE. 11,5 Protomé de Pégase à g. IL Tête d&apos;Aphrodite à g., les cheveux dans un sakkos. 
BMC. p. 24, 234, var. Bab. 213, 8, var. 
Beau. 

1204 0.79 R 10,5 Pégase volant à g. Dessous, 9&apos; 1\. Pégase, les ailes recroquevillées, au trot à 

d. Dans le champ à d., A -BMC. p. 24, 238. Bab. pl. 212, 14. 

Superbe. 

8.50 R25 338-300. Pégase volant à g. Dessous, 9&apos; rô. A-P&apos; Tête d&apos;Athéna Chalinitis 

à g., comme ci-dessus; la calotte du casque ornée d&apos;une branche d&apos;olivier 

à deux rameaux. Derrière, une feuille de lierre. BMC. 249. Bab. III, 

pl. 433, 583. 

Superbe. 

-Collection Joseph E. Gay. -

8.58 ift22,5 Autre exemplaire semblable, la calotte ornée d&apos;une branche d&apos;olivier. Derrière, 

égide avec la tête de Gorgone de face. BMC. 253. Bab. pl. 213, 27. 

Superbe. 

8.54 AE.22 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, chimère bondissant à 

g. BMC. 255. Bab. p. 213, 28. 

Superbe. 
t208 8.48 AE23 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, petit globule et palla-

dium à d. BMC. 256. Bab. pl. 213, 29. 

Superbe. 

8.57 iîl21 Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, corne d&apos;abondance 

surmontée de deux épis. BMC. 257. Bab. pl. 213, 30. 

Superbe. 

1210 8.00 iîl21 Autre exemplaire semblable. Symbole, aigle debout à g., détournant la tête. 

BMC. 259. Bab. pl. 213, 31. 

Superbe. 

8.57 AE.20 Autre exemplaire semblable. Le casque d&apos;Athéna lisse; derrière, un triton 

anguipède. BMC.-. Bab. pl. 213, 33. 

Rare. Superbe. 

-Collection Joseph E. Gay. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 

Module 

8.57 AE20 Autre exemplaire semblable, avec A-) et derrière la tête d&apos;Athéna, Zeus 

aëtophore assis à g., tenant le foudre. BMC. 308. Bab. pl. 214, 1. 

Superbe. 
8.58 iîl21 Autre exemplaire semblable. Symbole, Artémis chasseresse debout à d., tirant 

de l&apos;arc. BMC. 312. Bab. pl. 214, 4. 

Superbe. 

8.53 iîl20 Autre exemplaire semblable. Symbole, Artémis (?) courant à d., tenant une 

torche et une branche de laurier sur l&apos;épaule. BMC. 317. Bab. pl. 214, 5. 

Très beau. 
8.55 

22 

Autre exemplaire semblable. Derrière la tête d&apos;Athéna, Al et pomme de pin 

sur sa tige. BMC.-. Bab. pl. 214, 9. 
Superbe. 

8.52 vR22 Autre exemplaire semblable. Sous le menton d&apos;Athéna, 1; derrière la tête, 

Niké volant à g. tenant une bandelette. BMC. 350. Bab. pl. 214, 13. 

Superbe. 

1217 7.95 iîl22 Un deuxième exemplaire. Fourré. 

B. 

2.64 iîl10 Pégase volant à d. Dessous, ? • R). Tête d&apos;Aphrodite à g. portant des boucles 

d&apos;oreilles et un collier ; les cheveux relevés dans un sakkos avec une 

floche pendante, ampyx sur le front. BMC. 184. Bab. pl. 214, 10, var. 

Superbe. 
2.65 iîl15 Autre exemplaire semblable avec la tête d&apos;Aphrodite à d. BMC. 186. 
Superbe. 
&apos;1220 t.92 iîl14 300-243. Pégase volant à g. Dessous, ? * R). K-A . Tête d&apos;Aphrodite à g., les 

cheveux relevés, quelques mèches retombant sur la nuque. BMC. 366. 

Très beau. 

1221 

2.03 iîl155 Même droit. 

Tête d&apos;Aphrodite à g. portant des boucles d&apos;oreilles et un 
collier de perles ; les cheveux ondulés et relevés par une sphendone. 
Derrière, monogr. BMC. 410. 

Très beau. 

1222 2.52 iïln Autre exemplairesemblable, avec le monogr. cK -BMC.-, cf. BMC. p. 50, 4 ro. 

Très beau. 

2.20 AE14 Autre exemplaire semblable; la tête d&apos;Aphrodite à d., les cheveux relevés en 

chignon. Derrière, x* BMC. 415. 

Très beau. 

CL-

2.07 AEHi Autre exemplaire semblable, mais le monogr. très distinct, ^• BMC. 415, var. 

Très beau. 

1225 2.17 M 15 Autre exemplaire semblable. Tête d&apos;Aphrodite portant des boucles d&apos;oreilles en 

forme de colombe, les cheveux relevés dans une sorte de sphendone 
ressemblant à un casque ouvert en arrière. Sous le menton, 

; 

derrière, une palme et 0 &apos; BMC. 417, var. 

T.B. 

1226 2.71 AE14 Autre exemplaire semblable; la tête d&apos;Aphrodite à d., les cheveux relevés 

dans un sakkos. Derrière, X. 
-BMC. 418. 

Superbe. 

1227 1.47 iîl14 Atelier monétaire incertain. Après 338. Pégase volant à d. Dessous, AY 

• 

R. Tête d&apos;Aphrodite à g., les cheveux ondulés et liés par une double 
bandelette, relevés en chignon. Derrière fo/ 

• 

BMC. p. 146, 30. 

Superbe. 

1228 1.70 A12 Un deuxième exemplaire. 
Très beau. 


Métal 

NOi 

Poids 

et 

Module 

1.62 AIl Pégase volant à d. Dessous, épis de blé. 1^. Tête laurée d&apos;Aphrodite à d., les 

cheveux retombant sur la nuque. Sous le menton, monogr. BMC. 21, 

var. 
Superbe. 

PÉLOPONNÈSE 

Phlionte (Phlios). 

1230 5.78 }R20 431-400. AE!A. Taureau cornupète, à d. fi). :I-1-0-N, Roue à quatre rais. 

Carré creux. BMC. p. 33, 2. Bab. pl. 218, 23. 

Beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

2.78 }R16 360-322. Taureau cornupète à g. fi). Un grand &lt;1&gt; dans une couronne de 

lierre. BMC. 21. Bab. pl. 219, 6. 

Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

Sicyone. 

-1232 &apos;12.16 AE.25 400-300. 7-E * Chimère rugissant, marchant à g.; au-dessus, une couronne 

d&apos;olivier. 

1 -Colombe volant à g. Couronne d&apos;olivier au pourtour. 

BMC. p. 40, 56. Bab. pl. 220, 12. Comp. 196. 

Superbe. 

12.10 iR26 ZE* Chimère rugissant, bondissant à g. fi). 0 -Colombe volant à d. Couronne 
d&apos;olivier au pourtour. BMC. 46 sq., var. Bab. type pl. 220, 13. 
Superbe. 

11.98 AE.26 IE * Chimère marchant à d. 
Pareil au précédent. BMC., Bab.-. 

T.B. 

-Collection Hidden, Londres. -

12.09 AE.24,5 Chimère rugissant, en arrêt à g. Sous le ventre, sur la ligne d&apos;ex., une petite 

tête d&apos;Apollon à g. R). 1 -Colombe volant à g. Couronne d&apos;olivier au 

pourtour. BMC. 62, var. Bab. pl. 221, 2, var. 

T.B. 

5.70 AEHI,S 21. Chimère à g., levant la patte d. de devant. fi). l&apos; Colombe volant à g. 

Couronne d&apos;olivier au pourtour. BMC. 1la. Bab. pl. 221, 25. 

De toute beauté. 
2.85 iR16 Même droit. fi). Colombe volant à g. Au-dessus de la queue, ••• BMC. 120. 

Bab. pl. 221, 27. 

F.D.C. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

0.82 iR11,5 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. R). 2-)-

Colombe volant à d. BMC. 163, sq. Bab. pl. 222, 7. 

Très beau. 

ACHAÏE 

Patrse. 

1239 2.40 AE.17 250-146. Tête laurée de Zeus à d. Grènetis. m, au pourtour, AFYC AI-

CXPI CONOC -Le tout dans une couronne. BMC. p. 22, 1. Superbe. 

1240 2.17 AE.15 Tête diadémée d&apos;Aphrodite à d., les cheveux ramenés en chignon. Grènetis. 

fi). -Monogr. (en bas) et AA MAC!AC&apos; Le tout dans une couronne. 

BMC. p. 22, 2. 

T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

La Ligue Achéenne. 

1241 2.22 
280-146. &amp;iriewry • Tête laurée de Zeus Amarios à d. 

X. Au pourtour, 

API CTO-AA MOC -Le tout dans une couronne. BMC. p. 3, 24-

Superbe. 
2.10 AE.16 Un deuxième exemplaire semblable. 

T B 

2.05-R15 Autres exemplaires semblables. Sous X, un poisson à d., un foudre, un 
2.40 

trident; au pourtour, différents monogrammes. Le tout dans une cou-

ronne. BMC. p. 3, 30, p. 6, 71, p. 7, 71/73, var., p. 9, 98. T.B. 4. 

ÉLIDE 

Élis et Olympie. 

1244 1&apos;1.77 R21 

510-471. Aigle volant à g., tenant dans ses serres un lièvre renversé qu&apos;il 

dépèce à coups de bec. Contremarques. pi). F-A-Foudre ailé. Grènetis. 

Champ concave. BMC., Bab. -. 

C.T. Seltman, The Temple coins of 

Olympia, Cambridge 1921, n°3 2. 

Très beau. 

-Ancienne collection S. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°1 253. -

&apos;1245 11.84 AE.22,5 452-432. Aigle volant à d. tenant dans ses serres un lièvre courant à d. 

Il A -Niké vêtue d&apos;un chiton long courant à g., tenant une couronne 

de la main d. et la chlamyde de la main g. Entre l&apos;aile et la jambe d., 

0Y3. Carré creux. BMC. 16. Bab. pl. 229, 17. Seltman 83 b (cet 
exemplaire). Comp. 199. 
Extrêmement rare. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

-Les lettres EYO sont les initiales du graveur du coin monétaire. Il s&apos;agit vraisemblablement 

d&apos;Euthymos dont la signature figure aussi sur de belles médailles syracusaines. Babelon, 1. c. 
vol. III, p. 713/14. -

11.46 AE.23 Type pareil au précédent. Contremarque. 

F... Niké assise à g. sur une 

base carrée, drapée, les ailes soulevées, tenant une couronne de la main 
d. étendue, et s&apos;appuyant de la main g. sur son siège. Carré creux. 

BMC.-. Bab. pl. 229, 20. Seltm. 87 (cet exemplaire). Comp. 198. 
Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1247 11.39 AE.21 Zeus assis à g. sur un rocher, le torse nu, son manteau enroulé autour des 

jambes et du bras g.; sur sa main d. il tient un aigle qui s&apos;apprête à 
prendre son essor; de la main g. il s&apos;appuie sur le rocher; son sceptre 
est posé à côté de son bras d. Fi -AI-(dans le coin à g. en haut). Aigle 
volant à g., tenant un serpent dans son bec et ses serres. Carré creux. 

BMC.-. Bab. pl. 229, 10. Seltm. 101 b (cet exemplaire). Comp. 197. 
De la plus grande rareté. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

12.07 iïl24 Aigle à g., les ailes soulevées, dépeçant un serpent qu&apos;il tient dans ses serres. 

Contremarques. fi). 3 -Foudre avec de grandes ailes à longues pennes 
éployées et dressées, la base munie de vrilles symétriques. Carré creux 
et grènetis. BMC. 25. Bab. pl. 230, 5. Seltm. 124 k. Comp. 200. 

Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

12.10 iïl225 431-421. Tête d&apos;aigle à g.; dessous, une feuille de chêne. 

F-A-Foudre 

ailé; le tout dans une couronne d&apos;olivier. BMC. 384/40, var. Bab. 

pl. 231, 2. Seltm. 157. 

Superbe. 

0.97 iR11,5 Même description. BMC. 42. Bab. pl. 231, 5. 
Superbe. 

1251 2.94 iïl16 F. Tête d&apos;aigle à d. Dessous, un lézard. fi). F-A-Foudre ailé. Le tout dans 

une couronne d&apos;olivier. BMC.-, Bab.-, cf. Bab. pl. 23l, 6. 
Très rare. Superbe. 

-Ancienne collection Sangorski. -

11.50 AE.21 421-402. Bouclier bombé, décoré, d&apos;un aigle, les ailes closes, debout à g., 

tenant un serpent dans son bec et ses serres. Grènetis. fi). F-A&apos; Foudre 

ailé. Champ concave. BMC. 35, cf. Bab. pl. 231, 19. Seltm. 165. 

Très rare. Très beau. 

12.06 AE.25 402-385. Tête de Héra à d., ceinte d&apos;un stéphanos orné de fleurons. fi). F-A-

Foudres sans ailes; le tout dans une couronne d&apos;olivier. BMC. 55. 

Bab. III, pl. 232, 7. Seltm. 274. 

Très beau. 

12.07 R21 385-365. F-A. Tête de Héra à d., le stéphanos orné de palmettes entre 

lesquelles on lit, H -P -A 

-

Elle a des boucles d&apos;oreilles en forme de 
pyramide. 
Aigle, les ailes soulevées, debout de trois quarts à g. et 

détournant la tête. Couronne d&apos;olivier au pourtour. BMC. 90. Bab. 

pl. 232, 1. Seltm. 302. Comp. 203. 

Superbe. 

11,98 iïl23 363-323. F-A 

-

Tête de Héra à d., les cheveux relevés, ceinte d&apos;un stéphanos 

orné de palmettes; elle porte des boucles d&apos;oreilles. 
Aigle debout 

à g., détournant la tête. Couronne d&apos;olivier au pourtour. BMC.-, cf. 
Bab. pl. 233, 3. Seltm, 325 g. (cet exemplaire). Comp. 201. 
De toute beauté. 

-Ancienne collectionG. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°1 292. -

1256 12.20 M20 Tête de Héra à d., les cheveux relevés, ceinte d&apos;un stéphanos sur lequel on 

lit, FA,&amp;EINN -
Elle porte des boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs et un 
collier de perles, fi). Aigle debout de trois quarts, à g. sur un bouclier et 

détournant la tête, les ailes soulevées ; le tout dans une couronne 

d&apos;olivier. BMC. 101. Bab. pl. 233, 19. Seltm. 350a (cet exemplaire). 

Comp. 202. 

&apos; 

Superbe. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°5 06. -

1257 2.84 AE.16 Vers 3oo. Tête de Héra à d., les cheveux relevés, et ceinte d&apos;un stéphanos; 

elle porte des boucles d&apos;oreilles à trois pendentifs. fi). F 

. 

Aigle debout 

à g. comme auparavant. Champ concave. BMC. 104, var. Bab. pl. 233, 24, 
var. Seltm. pl. XII, 27 (cet exemplaire). 
Très beau. 

-Ancienne collection Rhousopoulos, Athènes. Cat. Hirsch XIII, n°2 566. -

1258 &apos;11.97 iR24 323-300. Tête laurée de Zeus Olympien àd fi). F-A A-P &apos; Aigle, les ailes 

closes, debout à d. sur une tête de bélier à d. BMC. 122. Bab.-, cf. 

Bab. III; p. 761/62. Seltm. 194. Comp. 204. 

Très beau style. Très rare et de toute beauté. 
1259 11.76 ./R81-5 Tête semblable de Zeus d&apos;un très haut relief. fi). F-A&apos; Aigle, les ailes closes, 

debout à d.; devant lui, un serpent enroulé et dressé ; derrière lui, un 

foudre. Entre la queue du serpent et la patte g. de l&apos;aigle, la lettre, H . 
BMC. 132. Bab. pl. 234, 18. Seltm. 203. Comp. 205. 

Très rare et de toute beauté. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

&apos;1260 12.10 M2i* Tête semblable de Zeus. Ri. F-A&apos; Aigle, les ailes closes, debout à d. ; dans 

le champ, à g. un foudre, à d. une couronne; en bas à d., API * 

BMC-. Bab. pl. 234, 9, var. Seltm. 223a (cet exemplaire). 

Comp. 206. 

Très rare. De toute beauté. 

-Collection F. S. Benson, vente à Londres, février 1909, n°5 77. -

12G&apos;l ll.81 
Fers 271-191. Tête semblable de Zeus, de style plus tardif. tf). F-A&apos; Aigle, 

les ailes closes, debout à g. Devant lui, un serpent enroulé et dressé. 

Champ concave. BMC., Bab.-. Seltm. 235 b (cet exemplaire). 
Très rare. Superbe. 

-Cat. Hirsch XXVI, n°5 28. -

1262 2.34 iîl16 Même tête de Zeus à g. 
F-A&apos; Même type d&apos;aigle et du serpent à d. 
BMC., Bab.-. Seltm. pl. VIII, 29. 

T.B. 

&apos;1263 4.29 iH21 Aigle, les ailes soulevées, debout à d., dépeçant à coups de bec un lièvre qu&apos;il 
tient dans ses serres. $. F-A -Foudre ailé. Champ concave. BMC. 135. 

Bab. pl. 235, 4. Seltm. pl. VIII, 34. 
T.B. 

1264 4.51 R18 Un autre exemplaire semblable. BMC. 134. Bab. pl. 235, 5. Seltm. pl. VIII, 35. 

Très beau. 

ILES DE L&apos;ELIDE 

Samé (de Ciphallénie). 
1265 2.71 R Ili 375-300. Buste d&apos;Athéna presque de face, coiffé d&apos;un casque à triple aigrette 

(TpiXocpoç), les cheveux retombant en nattes sur les épaules ; un collier de 

perles autour du cou. fi). IAM-AION. Bélier debout à d. BMC. 

p. 90, 3. Bab. pl. 238, 17. 

Très rare. Superbe. 

Zacynthe. 

1266 &apos;1&apos;1.13 jH25 

357, sous Dion de Syracuse. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant 
sur la nuque. 

I-A, au bas entre les pieds du trépied muni de la 

cortyne. Autour, AIO-NOI-BMC. p. 97, 33. Bab. pl. 236, 18. 

Comp. 207. 

Très rare. Superbe. 

-Catalogue Hirsch XXVI, n°530. -

M E S S E N I E 

Messène. 

1267 16.79 R27 Après 323. Tête de Déméter couronnée d&apos;épis et ornée d&apos;un collier, à d., les 
cheveux nattés retombant sur la nuque, et en partie relevés en chignon. 

Ri. MEIIANION. Zeus Ithomatas nu, lauré, marchant à d., brandissant 

le foudre de la main d. et tenant sur son poignet, à bras tendu, un 

aigle qui bat des ailes; devant lui, un trépied, au-dessus duquel, IH ; 

derrière lui, NI dans une couronne d&apos;olivier. BMC. 11/12, var. Bab. 
pl. 228, 30, var. Comp. 208. 

Extrêmement rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1268 2.34 AE15 280-146. Tête diadémée de Zeus à d. 

l&apos;AE-l:-Trépied. Dans le champ, 

PO-AY KA-HI&apos; Le tout dans une couronne d&apos;olivier. BMC. -. 

Huntarian Mus. Cat. II, p. 143, 3. 

Superbe. 


Métal 

N-, 

Poids 
et 
Module 

LACONIE 
Lacédémone. 

1209&apos; 16.73 
Roi Areos. 310-266. Tête imberbe du roi diadémée à g. Grènetis. 
A-A-

L&apos;agalma archaïque d&apos;Apollon d&apos;Amyclae drapé, casqué, debout à d., 

tenant un arc et brandissant une lance. La statue est ornée d&apos;un coq 

debout sur un aplustre. A côté du dieu, une chèvre. Dans le champ à g., 

une couronne. Grènetis. BMC. 1. Comp. 209. Très rare. Superbe. 

-Ancien catalogue Rhousopoulos, Athènes. -
-Catalogue Hirsch XIII, n°2 641. -

1270 14.72 AE27 266-207. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrettes. Sur le 

casque, une contremarque. Grènetis. FJ. A-A-Héraclès nu, assis à g. 

sur un rocher couvert de la peau de lion dont la tête en face est bien 
visible. La main d. étendue tient la massue posée debout devant lui, 
la main g. posée sur son siège. Grènetis. BMC. (sous Allaria de Crète) 
p. 7, 1. Comp. 210. 

De toute rareté. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -
-Ci-devant collection Photiades Pacha, n°1 091. -

1271 2.33 iîl16 Tête diadémée d&apos;Héraclès barbue à d. Grènetis. A-A-Amphore entre les 
2.32 

casques des Dioscures, surmontés chacun d&apos;une étoile. Au-dessous, A-A -

PEI-CITT-Le tout dans une couronne. BMC. 6 sq., var. 

T.B. 2. 

ARGOLI DE 
Argos. 

1272 2.95 

u 

468-421. Protomé de loup à g., tirant la langue, les griffes posées sur la clef 

sacrée du temple de«Héra. fi). Carré creux dans lequel est un grand A; 

en haut, deux petits carrés creux très profonds. Au pourtour de la lettre, 

trois globules. BMC. 8. Bab. pl. 215, 1. 

Superbe. 

1273 12.14 AE23,5 421-343. Tête de Héra à d., coiffée du haut stéphanos orné de fleurons et 

d&apos;enroulements stylisés, les cheveux déroulés sur la nuque. fi). ARAElON. -
Deux dauphins nageant en sens inverse et séparés par un bucrane de 
face, les cornes ornées de bandelettes noueuses. Champ concave. BMC. -. 

Bab. pl. 215, II. Comp. 211. 
Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1274 2.33 AEIi 343-280. Protomé de loup à d., comme ci-dessus. R). A au milieu d&apos;un carré 

creux. En haut, Z-EY; sous la traverse de la lettre, un aigle perché sur 

le signe 8. BMC. 64. Bab. pl. 216, 13. 
Superbe. 

1275 0.89-M&quot; 21, sans lettre, 1 • Tête de loup à d. et à g., la gueule béante. R. A au milieu 

0.86 

d&apos; un carré creux. En haut, N-); en haut, r-p, en bas, une massue. 

BMC. 91, 93, 94. Bab. pl. 216, 17, 16, 18, var. 
Superbes. 
1276 2.48 AE15 280-229. Protomé de loup à g. R). A au centre d&apos;un carré creux, sous la 

traverse de la lettre, aigle debout à d. sur un foudre. Au pourtour, 

1-E P-O NO-2-BMC. 114. 
Superbe. 

Cléones. 

1277: 0.93 iîl10 471-421. Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. 1\. 

dans 

un carré creux; derrière la lettre, un redan en forme de triangle. BMC. 
p. 154, 4. Bab. pl. 217, 2. 

T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

Epidaure. 

t278 4.71 

19,5 

350-323. Tête laurée d&apos;Apollon Maléatas à d., avec de longs cheveux sur le 
cou. Grènetis. H. E (dans le champ à d.). La statue chryséléphantine 

d&apos;Asclépios par Thrasymédès de Paros, représentant le dieu, torse nu, 
assis à g., s&apos;appuyant sur son sceptre et caressant un serpent. Sous le 
siège, OE et un chien couché à d. BMC. 7. Bab. pl. 217, 15. Comp. 212. 

Style remarquable. De toute rareté et de toute beauté. 

Hermione. 

1279 2.82 vR14&apos;5 350-322. Tête de Déméter chthonienne couronnée d&apos;épis à g. S). 

dans 

une couronne d&apos;épis. BMC. I. Bab. pl. 218, 13. 

Superbe. 

1280 2.58 iîl16 Un autre exemplaire semblable. 
Très beau. 

ARCADIE 

Monnaies fédérales. 

1281 2.65 R11 490-417. Atelier de Heroea. Zeus Lycaios, demi-nu, assis à g. sur un trône 

dont le dossier se termine en tête de cygne; de la main g. il s&apos;appuie 
sur un long sceptre et sur la main d. étendue, il tient un aigle qui bat 

des ailes. 

Tête de Despoina de très beau style archaïque, à g., les 
cheveux retenus dans une résille qui enveloppe toute la tête. Au cou, 
un collier. Carré creux, BMC.-, cf. Bab. pl. 223, 31. 

Très beau. 

1282 3.01 A11 Même type de Zeus Lycaios. 

A -H. Tête diadémée de Despoina à g., les 

cheveux en pointillé et retombant en natte retroussée sur le cou. Collier 
de perles au cou. Carré creux. BMC. 7. Bab. pl. 38, 14. 

Superbe. 

2.77 M 16 Même type de Zeus Lycaios. R). A)lqA-DI--KON • Tête de Despoina à d., les 

cheveux relevés en chignon, striés et retenus par des bandeaux qui se 

croisent. Collier au cou. Carré creux. BMC.-. Bab. pl. 223, II. 
Très beau. 

2.88 Mn Type semblable de Zeus Lycaios; sa main g. ouverte est posée sur son genou 

pour recevoir un aigle qui vole devant lui. fi). A-R&apos; Tête diadémée de 

Despoina à d., les cheveux en bandeaux sur le front et retombant en 

touffe allongée sur le cou. Collier de perles au cou. Carré creux. BMC., 
Bab.-. 

Très beau. 

2.46 AE.18 280-234. Atelier de Mégalopolis. Tête laurée de Zeus Lycaios à g. 3. M -Pan 

nu assis à g. sur un rocher, tenant le lagobolon de la main g. et levant 
la.&apos;main d. Devant lui, un aigle debout à g., battant des ailes. A d., 

A A&apos; BMC. 82. 

Superbe. 

Cleitor. 

2.76 A15 362-300. Buste radié de Hélios de face. 

KAH • Taureau fonçant à d. 
Au-dessus, centaure brandissant une branche, au galop à d. BMC. 

p. 179, 4. Bab. pl. 225, 27. 

Superbe. 

-


Métal 

NOIi 

Poids 

et 
Module 

Phénée. 

1287 12.13 AE.24 362-300. Tête de nymphe Maïa à d., couronnée d&apos;épis, les cheveux ondulés 

et relevés. Elle a un collier et des boucles d&apos;oreilles à cinq pendentifs. 

R). &lt;l&gt;E-NE-!lN. Hermès nu, coiffé du pétase, sa chlamyde retombant 
sur le dos, marchant à g. à pas précipités. Il tient le caducée et tourne 
la tête vers Arcas enfant, qu&apos;il porte sur le bras g. A d., dans le champ, 

APKAZ* BMC. 13. Bab. pl. 225, 6. Comp. 214. 

De la plus grande rareté 
et un des plus beaux exemplaires connus. F.D.C. 

-Ancienne collection Billoin, Paris 1886, no 527. -

5.56 iïl21 Tête semblable à g. fi). &lt;l&gt;ENE:ON * Hermès nu, la chlamyde nouée autour du 

cou et retombant dans le dos, assis à g. sur un rocher qui représente le 

mont Cyllène. De la main d. il tient son caducée et de la g. il s&apos;appuie 

sur le rocher. Devant lui, en petites lettres, OHPI &quot; BMC. 14, var. Bab. 

pl. 225, 8. Comp. 213. 

De la plus grande rareté. Très beau. 

-OEuvreremarquablesignée par l&apos;artiste graveur Thériclès, originaire de Corinthe, 

et célèbre comme peintre de vases et ciseleur. -
-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Stymphale. 

1.21 AE.10,5 Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. R). ZTY * Tête 

d&apos;oiseau aquatique à d. BMC. p. 199, 4. Bab. pl. 224, 18, var. T.B. 

CRÈTE 

Cnossos. 

11.67 R23 500-400. MOM)L * Le Minotaure courant à g., en détournant la tête, le genou 

g. presque à terre ; dans chaque main il tient une pierre. Grènetis. 

1. Le labyrinthe, sous l&apos;aspect d&apos;une croix formée de méandres carrés; 

au .centre, une rosace à quatre pétales; dans les cantons de la croix, de 

petits carrés très profonds. Carré&apos; creux. BMC. 3, var. Bab. pl. 62, 22, 

var. Svoronos, Numismatique de la Crète ancienne, MâcÓn 1890, 
p. 65, 4 (cet exemplaire). Comp. 215. 
De la plus grande rareté. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

11.13 R25 350-200. Tête de Héra argienne à g., coiffée d&apos;un haut stéphanos orné de 

palmettes, les cheveux retombant sur la nuque ; collier de perles et pen-

dants d&apos;oreilles. 
KNfIY-IfIN * Labyrinthe carré, formé de carrés 
inscrits les uns dans les autres avec une brisure sur l&apos;un des côtés. Dans 

le champ à g., A et fer de flèche; à d., P et foudre. Grènetis et cercle 

creux. BMC. 24. Bab. pl. 250, 13. Svor. p. 63, 67. Comp. 216. 

Très beau. 

-Ancienne collection G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°1 469. -

16.89 iR30 200-67. Tête barbue et diadémée de Zeus (ou de Minos) à d. Sous la tranche 

du cou, A * 

KNfl 2-1 fIN -Labyrinthe carré. BMC. 42. Svor. 

p. 77, 98. Comp. 217. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

Cydonia. 

13.93 AE29 200-67. r-A 2-1 H-N * Tête d&apos;Artémis Dictynna à d., l&apos;arc et le carquois 

sur le dos, les cheveux en larges bandeaux sur le front et relevés 

derrière. Grènetis. Il KY-âQ NIA-TAI N&apos; Artémis vêtue d&apos;une 

tunique courte, debout à d., regardant à g., tenant de la main g. une 
longue torche allumée, posée à terre; à côté d&apos;elle, son chien assis à d., 

la regarde. Le tout dans une couronne de laurier. BMC. 22. Svor. 
p. 107, 60. Comp. 218. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Eleutherna. 

11.33 R21 450-300. Tête d&apos;Apollon de style rude à d., ceinte d&apos;une couronne en gros 

grènetis. fi). Sans légende. Apollon nu, marchant à g., tenant de la 

main g. baissée son arc, de la main d. levée une pierre. Grènetis. 

Champ concave. BMC. 2, var. Bab. pl. 258, 12 et 13, var. Svor. 

pl. XI, 15 et 26. 

Très rare. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

10.81 JR26 Tête laurée de Zeus Idaeen à d. Grènetis. fil EAEYOE-P-... Type pareil au 

précédent. Champ concave. BMC. 3, var. Bab. pl. 259, 1. Svor. pl. XI, 

26. Comp. 219. 

Très rare. Superbe. 

Elyros. 

5.16 AE18 400-300. EA-Y &apos;)o-N-Tête de chèvre crétoise (ibex), avec des cornes 

très hautes, à d. Grènetis. fi). Abeille vue de dos; dans le champ à d., 

une rose. Cercle creux. BMC. I. Bab. pl. 261, 14. Svor. pl. XII, 10. 

Très rare. T.B. 

-Vente Cumberland-Clark, Londres 1914. -

Gortyne. 

1297 11 .57 AE24 430-300. Europe demi-nue assise à d. sur le tronc énorme d&apos;un platane; elle 

est dans une attitude pensive, le menton reposant sur sa main d. ; de la 

main g. elle s&apos;appuie sur le tronc de l&apos;arbre. fi). Taureau debout à g., 

détournant la tête. Cercle creux. BMC. 6. Bab.-. Svor. pl. XIII, 9. 
Très beau style. Très beau. 

-Cat. Hirsch XXXII, no 513. -

11.55 AE24 Type semblable; Europe est drapée, la main g. étendue et appuyée sur son 

genou. fi). Taureau debout à d., détournant la tête et levant une patte de 

derrière. Cercle creux. BMC. 17. Bab. pl. 253, 14. Svor. pl. XIV, 8. 
Comp. 220. 

Très rare. Très beau. 

11.42 AE22 Europe demi-nue assise à d. sur le tronc du platane. Sur ses genoux, un aigle, 

les ailes éployées. fi). Taureau bondissant à d., détournant la tête. Cercle 

creux. BMC. 28, var. Bab. pl. 254, 5. Svor. pl. XIV, 19. 

T.B. 

5.35 iîl31 Tête (avec cou) de taureau à d. fi. Tête d&apos;Europe à d., les cheveux relevés par 

des bandelettes; collier au cou. Grènetis et champ concave. BMC. 35. 
Bab. pl. 254, 9. Svor. pl. XIII, 12. 

Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

1301 

6.68 vîl21 IIIe siécle. La nymphe Europe assise à d. sur le tronc du platane, regardant à 

g., écartant son voile de la main g. et s&apos;appuyant de la main d. sur le 
tronc. A son côté, aigle debout à g. sur une branche, détournant la tête. 

Grènetis. R. roPTY-NIfIN -Taureau debout à g., dressant et détournant 

la tête. Grènetis. Champ concave. BMC. 40, var. Bab. pl. 254, 8,var. 

Svor. p. 170, 104. 

Extrêmement rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1.&apos;.302 

4.12 jR21 200-67. Tête diadémée de Zeus (ou de Minos) à d. Ri). rOPTVNlnN. 

Apollon nu, portant une large ceinture, assis à g. sur un rocher, regardant 
de face. Il tient de la main g. son arc et repose la d. sur son genou ; au 

dos le carquois. Grènetis et champ concave. BMC. 49, var. Svor. pl. XVI, 

16. Comp. 221. 

Très beau. 

--Collection Maxime Collignon, vente à Paris 1919, n°290. -

Hiérapythna. 

1303 7.02 AE.30 200-67. Tête de femme tourelée à d., les cheveux relevés, quelques mèches 
retombant sur la nuque. Grènetis. R. &quot;PAPY&apos; Palmier à g., un aigle 

debout à d., les ailes éployées; à d., L61 et nom de mag., MENEZOE; le 

tout dans une couronne de laurier. BMC. 6. Svor. p. 190, 20. 
T.B. 

-Collection Fenerly Bey, vente à Vienne 1912, n°502. -

Hyrtacina. 

1304 0.87 N11 400-300 et plus tard. Colombe volant à g. 
Colombe volant à g. BMC.-. 
Svor. pl. XVIII, 15 (cet exemplaire). 
Très rare. Beau. 

-Pièce d&apos;alliance entre Hyrtacina et Lisos. -
-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1305 0.98 AE. 11 Colombe prenant son essor à d. Colombe volant à d. Cercle creux. BMC.-. 

Svor. pl. XVIII, 20. 

Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Itanos. 

1306 10.85 jÏI23 460-400. Dieu marin (Itanos, Glaucos ou Triton) nageant à d., son corps 

d&apos;homme barbu terminé en queue de poisson fourchue; de la main g. 
levée il tient un poisson par la queue (?) et de la main d. il brandit 
transversalement le trident. $. Rosace étoilée en huit rayons autour d&apos;un 

bouton central. Cercle linéaire. BMC.-. Bab. pl. 244, 7. Svor. 

pl. XVIII, 28. Comp. 222. 

Style tout à fait remarquable. 
De la plus grande rareté. Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1307 10.95 

Début du IVe siècle. Même type de dieu marin qui tient une conque de la main 
g. levée, tandis que son trident transperce un poisson (style rude). 

tTA&apos; Deux monstres marins serpentiformesaffrontés et dressés. Carré 

de grènetis. BMC. 4, var. Bab. pl. 244, 12. Svor. pl. XIX, 2 (cet 
exemplaire). 
Extrêmement rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1308 2.63 AE. 14 376-360. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien à aigrette. R. ITANIHN-

Aigle debout à g., détournant la tête. Carré creux. BMC. 17. Bab. 

pl. 244, 19. Svor. p. 205, 31. 

T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

1309 10.-iïl21 Milieu du IVe siècle. Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque athénien à aigrette; 

la calotte ornée d&apos;une palmette. Fi ITANION. • Aigle debout à g., détour-

nant la tête; derrière lui, le dieu marin anguipède (Triton), brandissant 

le trident et levant la main d. Carré creux. BMC.-. Bab. pl. 245, 4. 

Svor. pl. XIX, 17. 

Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1310 5.32 JR 18 Même description. BMC. 13. Bab. pl. 245, 5. Svor, pl. XIX, 18. Superbe. 

-Vente Headlam, Londres 1916, no 387. -
1311 

0.43 jïl9 Même tête d&apos;Athéna. fi). Etoile à huit rayons. BMC. 22. Bab. pl. 245, 8. 

Svor. pl. XIX, 19. 

B. 

Lappa. 

1312 2.95 AE16 200-67. Tête laurée d&apos;Apollon à d. 1^. AAPPAI-ZYAAH KOZ-Apollon lauré 

debout à d., tenant de la main g. la lyre, de la main d. baissée le 

plectre. BMC. 2. Svor. pl. XX, 10. 

T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Lyttos. 

1313 10.61 JR26 450-300. Aigle debout à d., les ailes soulevées. R;. Tête de sanglier à g. Carré 
de lignes. BMC. -. Bab. pl. 247, 9 sq., var. Svor. pl. XXII, 7. 
Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1314 10.61 iîl21&apos;5 Aigle volant à g. fi). -T lv Tête de sanglier à g. Carré en grènetis et creux. 

BMC. 10. Bab. pl. 247, 18. Svor. pl. XXI, 25. 

B. 

1315 10.17 AE25 Aigle volant à g. Grènetis. fi). Sans légende. Tête de sanglier à d., la gueule 
béante. Carré en gros grènetis. BMC. 10, var. Bab. pl. 248, 5, var. 
Svor. pl. XXI, 23, var. 
Superbe. 

J316 5.33 iîl21 Aigle volant à g. Cercle linéaire. fi). AYTTI0-N * Tête de sanglier à d. Carré 

en grènetis et creux. BMC. 7. Bab. pl. 248, 6. Svor. pl. XXI, 13. 

Très beau. 

-Vente Headlam, Londres 1916, no 386. -

Phaestos. 

1317 11.85 AE23 400-360. Héraclès jeune, nu, debout de face, regardant à d.; de la main d. 

il s&apos;appuie sur sa massue et de la g. il tient son arc. Dans le champ à g. 
la peau de lion suspendue; à d., un grain d&apos;orge. Dans le champ, des 

globules. fi). Taureau debout à g., la tête baissée et broutant, attaché à 

une longue corde. Le tout dans une couronne de laurier. BMC. 6. Bab. 
pl. 255, 15. Svor. p. 258, 20. 
T.B. 

1318 11.95 R21 360-300. Héraclès jeune, nu, debout à g. vu de dos, les jambes écartées, 

brandissant de la main d. sa massue pour combattre l&apos;Hydre de Lerne 
qui se dresse devant lui ; de la main g. couverte de la peau de lion le 
héros saisit l&apos;une des nombreuses têtes de serpent du monstre. 

fi-&apos;AIZTIfïN . Taureau debout à d. BMC. 11. Bab. pl. 257, 1. Svor. 

pl. XXIV, 19. Comp. 224. 

Très rare. T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

Polyrhenion. 

11.65 iîl26 5 330-300. Tête laurée de Zeus à d. R. nOAYPH -NION 

• 

Tête de taureau de 
face, les cornes ornées de bandelettes; entre les cornes, XAPIZOEN . 

Grènetis. BMC. 4 sq., var. Bab. pl. 262, 3. Svor. pl. XXV, 22. 

Comp. 225. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Consul Ed. F. Weber, Hambourg, 
Cat. Hirsch XXI, n°2 179, et collection Paul Mathey, Paris. -

5.08 JR 19 rOA-YPHN-)flN 

-

Tête de taureau de face, les cornes ornées de bandelettes 
noueuses. Grènetis. R. POAY -PHNI . Fer de lance. Cercle creux. 
BMC. 10. Bab. pl. 262, 7. Svor. pl. XXVI, 2. 
T.B. 

Praesos. 

11.14 iîl25 450-400. Héros (Héraclès?) nu, imberbe, agenouillé à d. et tirant de l&apos;arc, 

sa chlamyde sur les épaules. H. Sans légende. Colombe volant à g. 
Carrés linéaires et creux. BMC. 3. Bab. pl. 245, 16. Svor. pl. XXVII, 9 

(cet exemplaire). 
Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

10.67 JR28 

Deuxième moitié du IVe siècle. Sans légende. Zeus Dictaios trônant à g., regar-

dant de face, torse nu, jambes drapées, tenant sur sa main d. un aigle 
et de la g. son sceptre. R. Protomé de chèvre s&apos;abattant à g. et détour-

nant la tête. Cercle creux. BMC. 6, var. Bab. pl. 246, 1. Svor. 

pl. XXVII, 25. 

T.B. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°514. -

Rhaucos. 

5.(i9 
430-300. Tête jeune imberbe, de trois quarts à d. 
Deux dauphins nageant 
en sens inverse et placés en diagonale dans un carré creux. A deux des 

angles du carré creux, un fleuron. BMC.-. Bab. pl. 251, 12. Svor. 

pl. XXIX, 9. 

Très rare. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

CYCLADES 
Andros. 

1324 12.35 JR20 FIe siècle. Amphore à deux anses. fi). Carré creux partagé par des diagonales. 

BMC. (Carthaea) p. 90, 15. Bab. pl. 60, 1. Comp. 227. 

T.B. 

1325 0.92 Ai* Amphore de type semblable. Ri. Carré creux quadripartit. BMC. (Carthaea) 

p. 90, 19. Bab. pl. 60, 3. 

T.B. 

Corésia de Céos. 

1326 2.37 JR 13 600-480. Seiche; à d., un dauphin. R. Carré creux partagé en quatre triangles 

par deux larges bandes. BMC. p. 94, 52. Bab. pl. 61, 10. 

Très rare. T. B. 
Mélos. 

1327 13.75 R19 Fers 500-416. Grenade avec deux folioles à la queue. Grènetis. H. IWAA1 -MD -

Croissant. Grènetis et cercle creux. BMC.-. Cat. Jameson n°1 293. 

Bab. pl 241, 19. Rev. num. 1909, p. 192, 17. 

Extrêmement rare. Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

Naxos. 

1328 11.99 AE20,5 600-490. Canthare dionysiaque. Une grappe de raisins pend à chaque anse et 

une feuille de lierre émerge au-dessus. fil. Carré creux quadripartit. 
BMC. 4. Bab. pl. 62, 5. Comp. 229. 

Superbe. 

Paros. 

1329 5.61 AE)¡) 600-480. Bouc debout à d. fil. Carré creux quadripartit. BMC.-. Bab. 

pl. 62, 2, var. 
Très rare. T.B. 

-Catalogue Hirsch XXXII, n°5 18, et collection Paul Mathey, Paris. -

1330 3.70 

IIIe et IIe siècle av. J.-C. Tête de Déméter à d., une couronne d&apos;épis dans les 

cheveux relevés; elle porte un collier de perles et des boucles d&apos;oreilles 
à trois pendentifs. fij. TAPI dans une couronne de lierre. Cercle creux. 

BMC. 15, var. Très joli style. 
Extrêmement rare. T.B. 

-Collection Th. Prowe, Moscou. Vente à Vienne 1912, no 1216. -

14.90 AE2i Tête imberbe de Dionysos à d., une couronne de lierre dans les cheveux 
retombant en mèches sur la nuque. fi). PAPIflN-Déméter drapée assise 
à g. sur un modius à grains, tenant de la main d. étendue deux épis, 

et de la g. le sceptre. Derrière elle, nom de mag., 21AHNOZ* BMC. 16, var. 

MÜnsterberg, Beamtennamen, p. 127. Comp. 230. 

De la plus grande rareté. Beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Sériphos. 

12.25 

19 

600-500. Grenouille, vue de dos. R). Carré creux rude. BMC.-. Bab. pl. 61, 21. 

Comp. 231. 

Très rare. Superbe. 

Théra. 

12.25 iîl21 600-500. Deux dauphins, l&apos;un au-dessus de l&apos;autre, nageant en sens inverse. 

fi). Carré creux partagé en huit triangles. BMC.-. Bab. pl. 62, 17. 

Comp. 232. 

Superbe. 

-Vente à Paris, mai 1910, n°4 46. -

ASIE MINEURE 

PONT 
Amisos (Pirée). 

4.53 M Il IVe siècle. Tête de Tyché à g., avec collier et boucles d&apos;oreilles, coiffée d&apos;une 

haute stéphané surmontée de trois boutons et ornée de palmettes. Ses 
cheveux sont enroulés et relevés sur la nuque ; le cou est drapé. 
Grènetis. 

TEIPA (hors du flan). Chouette debout de face sur un 
bouclier bombé, les ailes éployées; dans le champ, AP-II, 2 et sym-

bole indistinct. BMC. 7 sq., var. Bab. II, p. 1527, 2953, var. 
Superbe. 

1335 5.47 JR 19 Autre exemplaire semblable. Mag. &amp;i-or, symboles, glaive et massue. BMC. 7. 

Bab. II, p. 1529, 2953. 
T.B. 


Métal 

Nus 

Poids 
et 
Module 

ROYAUME DE PONT ET DU BOSPHORE 
Mithradate VI Eupator. 120-63. 

1336 10.60 jR34 Tête du roi diadéméeà d., les cheveux retombant sur la nuque. H. BAIlAEfll 

MIOPAÀAToY EYPAToPoZ* Pégase paissant à g. Dans le champ 

à g., croissant surmonté d&apos;une étoile à huit rayons; à d 

, 

Couronne 
de lierre au pourtour. BMC. p. 44, 4. Recueil général des monnaies 
grecques d&apos;Asie Mineure, Paris 1904, p. 16, pl. II, 11. Comp. 235. 

Joli style. De toute beauté. 

-Vente à Paris, mai 1910, n°4 83. -

16.89 AE32,5 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à d. du revers, Hl (l&apos;an 208 = 

90/89 av. J.-C.) et ; à l&apos;ex., le mois, H 

-

BMC.-. Recueil p. 15. 

Comp. 233. 

Superbe. 

-Collection H. Osborne O&apos;Hagan. Vente à Londres, mai 1908, n°4 85. -

16.62 AE30 Autre exemplaire semblable. Dans le champ du revers à d. 0I (l&apos;an 209 = 

89/8 av. J.-C.) et )£ 
. BMC.-. Recueil p. 15, pl. II, 9. Comp. 234. 
De toute beauté. 

-16.36 iîl33 Autre exemplaire, d&apos;un style particulièrement soigné. Dans le champ à d. du 
revers, B et monogr. EH&lt; 

• 

BMC.-

. 

Recueil -. Comp. 238. 

De toute beauté. 

-Vente Butler, Londres, juillet 1911, n°2 33. -

16.73 iîl32 Tête du roi à d., diadémée, les cheveux flottants. H. Même légende. Cerf pais-

sant à g.; dans le champ à g., un croissant surmonté d&apos;une étoile à huit 

rayons; à d., AKZ (l&apos;an 224 = 74/73 av. J.-C.); à l&apos;ex., IA -Couronne 

de lierre au pourtour. BMC. 6/9, var. Recueil p. 18. Comp. 237. 

Très rare. De toute beauté. 

-Vente Butler, Londres, juillet 1911, n°2 34. -

16.63 AE32,5 Autre exemplaire semblable. Dans le champ du revers à d., rKI (l&apos;an 223 = 
75/74 av. J.-C.) et monogr. m; à g., monogr. 

; à l&apos;ex., |. 

BMC.-. Recueil p. 18. Comp. 236. Flan très large. 
Superbe. 

-Collection Jean P. Lambros, Athènes. Cat. Hirsch XXIX, n°6 27. -

Rhescouporis III. 212-229. 

7.77 El.20 BACIAGGOC PHCKOVrTOPI,&amp;OC • Buste du roi, diadémé à d. Devant, un 

glaive. Grènetis. fi). Buste barbu et lauré de Caracalla à d. Au-dessous, 

BI&lt;I&gt;. Grènetis. BMC. p. 70, 3, var. 

T.B. 
7.71 El.195 Autre exemplaire semblable; devant Caracalla, un trident; au-dessous, GltJ)* 

BMC. p. 70, 4 sq. 

T.B. 

PAPHLAGONIE 
Amastris. 

1344 9.64 iîl23 Vers 300 et plus tard. Tête de jeune homme à d., coiffée d&apos; un bonnet phrygien 

lauré et orné d&apos;une étoile (Mithras ?). 
AMAY-TPIEÇI • • Femme drapée 

coiffée d&apos;un calathos, assise à g., tenant un sceptre, et, dans sa main d. 

étendue, une Niké stépanophore (Anaïtis ou la Tyché d&apos;Amastris ?). 

Dans le champ à g., une rose; sous le siège, A -BMC. r/3, var. Recueil 

P-136, 7-

Superbe. 

-Ancienne collection G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, no 1663. -


Poids 

Métal 

Nos 

en 
et 

grammes Module 

Cromna. 

3.44 lR18 340-300. Tête laurée de Zeus à g., de longues mèches de cheveux sur la 

nuque. fi). KPfIMNA&apos; Tête de Héra ou Tyché à g., couronnée d&apos;un 

stéphanos tourelé et orné de cercles et de palmettes, les cheveux relevés, 

boucles d&apos;oreilles et collier de perles. Sous le menton, V1; derrière, 7Z; 

en haut, !fi (croix gammée). BMC. 4. Bab. pl. 84, 1/3, var. Superbe. 

Sinope. 

1346 6.07 lR16 Vers 500-453. Tête d&apos;aigle d&apos;un style rude à g. Dessous, un dauphin à g. 

fi). Carré creux à surface granulée, partagé en quatre compartiments, deux 
en creux, deux en relief; dans les angles creux, deux globules. BMC. 3, 

var. Bab. pl. 17, 7, var. Recueil p. 180, 9, var. 

T.B. 

1347 5.88 lR18 322-220. Tête de la nymphe Sinopé à g., les cheveux dans une sphendone ; 

boucles d&apos;oreilles et collier de perles. Devant, un aplustre. Grènetis. 

UN&apos; • Aigle, les ailes soulevées, sur un dauphin à g. Dans le champ 
à d., IKEIIO-BMC. 13 sq., var. Bab. pl. 184, 14. Recueil p. 187, 31, 

pl. XXV, 26. 

Superbe. 

-Ancienne collection Sangorski. -

2.99 yïl14 Tête semblable de nymphe. 1%. Zl-Nfl* Aigle héraldique (de face, les ailes 

soulevées). Dans le champ à d., r. BMC. 22. Recueil p. 189, 39, 

pl. XXV, 35. 

Superbe. 

-Ancienne collection Sangorski. -

8.27 lR23 IIIe siècle. Tête tourelée de Sinopé à g., les cheveux relevés; en contremarque, 
buste d&apos;Hélios radié de face; entre les rayons, ZINfïPE-*-Ri. 21-Nfl-

Poseidon demi-nu assis à g., s&apos;appuyant de la main g. sur un trident, et 
portant sur la main d. étendue un dauphin à g. Dans le champ à d., B; 

à g., contremarque en relief, tête de Zeus diadémée à g. BMC. p. 98, 
35. Recueil p. 192, 47, pl. XXV, 33. 

Très beau. 

-Collection Jean P. Lambros, Athènes -
-Catalogue Hirsch XXIX, n°6 38. -

16.97 iïl30 Fin du IIIe et IIe siècle. Tête tourelée de Sinopé à d., les cheveux relevés, 

quelques mèches retombant sur la nuque. Elle porte des boucles 
d&apos;oreilles à trois pendentifs et un collier à pendentifs. fi). ZINOPEflN 

• 

Apollon nu, une draperie sur la jambe g., assis à d. sur l&apos;omphale 
recouvert du filet et tenant la lyre et le plectre. Dans le champ à d. 

A 

M 

A» 

-

BMC.-. Recueil p. 193, 50, pl. XXV, 351. Comp. 240. 

De la plus grande rareté et de toute beauté. 

-Ancienne collection Jean P. Lambros, Athènes. Cat. Hirsch XXIX, n°6 39. -

BITHYNIE 
Calchédon. 

1351 15.07 lR24 412-394. KAAX -Taureau debout à g. sur un épi de blé. Devant, Â 

-

Carré 

creux, la surface pointillée, partagée en quatre carrés. BMC. 13, var. 

Bab. pl. 181, 25. 

T.B. 

-Collection G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°1 690. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

Cios. 

13-&gt;2 2.55 AE.14 330-302. KIA 

-Tête laurée d&apos;Apollon, les cheveux retombant sur la nuque. 
R,. Proue de galère à g., le bastingage orné d&apos;une étoile. En haut et en 
bas, nom de mag., PPO 

-

ENO 

-. 

BMC. ii. Bab. pl. 180, 17. 

Recueil p. 312, 3, pl. XLIX, 18. 

Superbe. 
&apos;1353 2.50 AE. 13,5 Un deuxième exemplaire pareil. 

T.B. 

lR54 2.35 iR.11 Tête semblable d&apos;Apollon. fi). Même type de proue de galère, sans l&apos;étoile. 

Nom de magistrat douteux, peut-être, NIKI . • 

Cf. Bab. pl. 180, 14. 

T.B. 

Héraclée. 

1355 2.49 iR14 394-352. Tête barbue d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. HPAK 

AEIA 

-

Arc et carquois recouverts de la peau de lion; au-dessus, la 

massue couchée. Cercle creux. BMC.-. Bab. pl. 182, 22. Recueil 

p. 346, 8, pl. LV, 10. 

Superbe. 

1356 1.23 

Même droit. R). HPAK AEIA 

-

Massue. Cercle creux. BMC. 7. Bab. pl. 182, 25. 
Recueil p. 347, 12, pl. LV, 13. 

T.B. 

1357 1.22 AE.11 Un deuxième exemplaire. 

T.B. 

13G8 9.76 RIl Timothée et Dionysos. 345-337. Tête de Dionysos imberbe à g., couronnée de 

lierre, les cheveux retombant sur la nuque, un thyrse sur l&apos;épaule. 

fi). TtMOOEp 

---A)ONT2iOT 

-

Héraclès nu, imberbe, debout à g., 
la peau de lion pendant de l&apos;épaule d., achevant d&apos;ériger un trophée. 

BMC. 21, var. Bab. pl. 183, 14. Recueil p. 356, 33, pl. LVI, 1. T.B. 

ROIS DE BITHYNIE 

Prusias 1 (fils de Ziaëlas). 238-183. 

1359 16.93 iR31 Tête du roi barbue et diadéméè à d. fi). BAY-IÀEÇIY--rlPOYY-IoY 

-

Zeus 

demi-nu, debout à g., s&apos;appuyant sur un sceptre et couronnant le nom 

du roi. Devant lui, un foudre et NE /\I\P-BMC. 2. Recueil p. 220, 
pl. XXIX, 10. Comp. 242. 

Très beau&apos; 

Prusias Il. 183-149. 

1360 16.89 iR31 Tête du roi avec barbe naissante aux joues à d., portant un diadème ailé. 

fi)-BA1:IAEf11:-rpOY1:loY 

. 

Zeus debout à g., comme ci-dessus. Devant 

lui, un aigle debout à g., sur un foudre, et NE-BMC. 1/2, var. 

Recueil p. 221, 10, pl. XXIX, 14. Comp. 243. 

De toute beauté. 

-Ancienne collection Sevastopoulos, Athènes. -

Nicomède II (Epiphane). 149-120 (?). 

1361 16.75 jR3».* Têtedu roiimberbe, diadéméeàd. fi). BAZIAEfl2-EPl4&gt;ANOY2 NIKOMH,&amp;OY 

• 

Zeus debout à g., comme ci-dessus. Devant lui, un aigle debout à g., et 

ffl. BMC.-. Recueil p. 228, 40. Fl an extrêmement large. 
De toute beauté. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

16.50 ./R;{!I Autre exemplaire semblable. Devant Zeus, l&apos;aigle à g. sur un foudre et 1YE 

TZP (l&apos;an 163). BMC. 2, var. Recueil p. 229, 40. 
Très beau. 

Nicomède III (Evergète). 120-92 (?). 

16.50 

Tête diadémée du roi à d. It. Même légende et même type que ci-dessus. 
Au-dessous de l&apos;aigle, KP et ZZ (l&apos;an 207). BMC. p. 215, 4. Recueil 
p. 232, pl. XXXIV, I. 

Superbe. 

MYSIE 

Cyzique. 

2.09 El. 11 Monnaies d&apos;électrum. Du VIe siècle à 475. Niké courant à g., les ailes éployées 

et détournant la tête; elle est vêtue d&apos;un chiton court et d&apos;une tunique 

talaire; de la main d. levée elle tient un thon par la queue et de la g. 
baissée elle relève le bord de sa tunique. H. Carré creux en ailes de 
moulin. BMC. 26. Bab. pl. 7, 2. Comp. 245. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1305 HLH3 El. liS 

Tête de lionne à g., la gueule fermée; derrière, le thon, tête en haut. fi1. Carré 

creux en ailes de moulin. BMC. 39. Greenwell p. 107, n°1 15. Bab. 
pl. 7, 35. Comp. 247. 

Très rare. Superbe. 

-Ancienne collection Sevastopoulos, Athènes. -

1300 15.80 El.i7.5 475-350. Tête jeune, imberbe, du héros Cyzicos (?) à g., les cheveux courts ; 

dessous, le thon. H. Carré creux en ailes de moulin. BMC. 23. Greenwell 

n°8 0, pl. IV, I. Bab. II, pl. 173, 2. Comp. 246. 

Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1B67 2.70 El.10,5 Tête d&apos;Atys à d., coiffée du bonnet phrygien ceint d&apos;un torsade, les fanons sur 
le cou; dessous, le thon. fi). Carré creux, en ailes de moulin. BMC.-. 

Bab. pl. 173, 28. 

Très rare. Très beau. 

1--El, 17 Satyre nu, barbu, chauve, accroupi à d. et versant le contenu d&apos;une amphore 

posée sur le genou g., dans un canthare qu&apos;il tient de la main d. Au-dessous, 

le thon. rôi. Carré creux en ailes de moulin. BMC. 67. Greenwell 42, 

pl. II, 20. Bab. pl. 175, 27. Comp. 249. 

Style et conservation superbes. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

15.98 El. 
Taureau marchant à g. Au-dessous, le thon. i^. Carré creux en ailes de 

moulin. BMC. 85. Greenwell 121, pl. V, 15. Bab. pl. 177, 1. Comp. 250. 

Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

16.29 El.8 5 Chien à g., levant la patte d. de devant; dessous, le thon. n. Carré creux en 
ailes de moulin. BMC. 91, var. Greenwell n°1 38, pl. V, 34. Bab. 

pl. 177, 6. Comp. 248. 

Très rare. Très beau. 

-Ancienne collection Sevastopoulos, Athènes. -
1371 

2.65 El. Il Même description. BMC. 9I. Bab. pl. 177, 7. 
Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

1372 2.64-El. 11 Sanglier allant à g.; dessous, le thon. fi). Carré creux en ailes de moulin. 

BMC. 90. Bab. pl. 177, 15. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

&apos;1373 16.03 El.21 Deux aigles perchés, en regard, sur l&apos;omphalos delphique enveloppé de la 

résille l&amp;: YPYjVÓv ); dessous, le thon. R). Carré creux en ailes de moulin. 

BMC. 100. Greenwell n°22, pl. I, 23. Bab. pl. 177, 24. Comp. 251. 

Très rare. Flan très large. Superbe. 

-Collection Sir. H. Weber, Londres. -

&apos;HJ74 .0.38 1R7,5 Monnaies en argent. 480-400. Protomé de sanglier à g., les pattes repliées; 

derrière, le thon. 
Tête de lion à g., la gueule béante; carré creux. 

BMC. 115. Bab. pl. 178, 4. 

T.B. 

1375 14.94 1R23,5 394-330. ZOTEIPA-Tête de Coré Soteira à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux 

dans un saccos, un léger voile descendant sur la nuque et les épaules. 

Elle a des pendants d&apos;oreilles. S). KY-H&apos; Tête de lion à g., la gueule 

béante; au-dessous, le thon à g. Derrière, bucrane enguirlandé. BMC. 

124. Bab. pl. 178, 16, var. 
Superbe. 

-Cat. Hirsch XXVI, n°5 37. -

1376 15.22 1R24 Même légende et tête semblable de Coré Soteira, d&apos;un style magnifique et 

d&apos;un relief extrêmement haut. 

K-YIIKHN-flN&apos; Type pareil au pré-
cédent. Derrière, une rose sur sa tige. BMC. 134, var. Bab. pl. 178, 21 
et 22, var. Comp. 252. 
Très rare. De toute beauté. 

-Vente à Londres 1905, n°9 4. -

1377 10.70 1R24,5 323-306. :IflTEIPA&apos; Tête de Coré Soteira à g., couronnée d&apos;épis, les cheveux 

retenus dans son voile enroulé; elle a pendants d&apos;oreilles et un collier. 

KY-:n 

1-Apollon assis, à g., sur l&apos;omphalos delphique, lauré, le 
torse nu, les jambes drapées, tenant de la main d. avancée une patère, 
et s&apos;appuyant de l&apos;avant-bras g. sur sa lyre posée à terre à côté de lui ; 

dans le champ à g., À-BMC. 132, var. Bab. pl. 179, 4, var. 
Style et conservation superbes. 

1378 13.28 1R22,5 Tête semblable de Coré Soteira d&apos;un très haut relief. fi). Même légende et même 

type d&apos;Apollon, d&apos;un style moins beau. Dans le champ à g., S. et une 

proue de navire. BMC. 132, var. Bab. pl. 179, 4. Comp. 253. 

De toute beauté. 

-Collection Th. Prowe, Moscou. Vente à Vienne 1904, n°1 218. -

Lampsaque. 

1379 15.21 El. 18 500-450. Protomé de cheval ailé, bondissant à g., dessous, I; au pourtour 

une couronne de vigne. fi). Carré creux partagé en quatre compartiments 

réguliers dont deux plus profonds que les deux autres. BMC. 8. Bab. 

pl. 8, 3. 

Très beau. 
1380 0.43 R7 Protomé d&apos;hippocampe ailé bondissant à g. fi). Carré creux irrégulier. BMC.-. 

Bab. pl 16, 15. 

T. B. 

1381 8.43 Al16,5 394-350. Tête laurée de Zeus à g., avec le foudre sur l&apos;épaule d. ; les cheveux 

retombant sur la nuque. fi). Protomé de cheval ailé, bondissant à d. 
Carré creux.-BMC. 28. Baldwin n°9 , pl. I, 14-18. Bab. pl. 171, 3. 
Comp. 255. 

Style superbe et de toute beauté. 

-Collection Robert Allatini, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

1382 8.46 N 17 Tête de Ménade à g., couronnée de lierre ; les cheveux soulevés flottent en 

arrière avec des bandelettes; pendants d&apos;oreilles et collier. H. Pareil au 
précédent. BMC. 29. Baldwin n°2 5, pl. III, 4-6. Bab. pl. 171, 21. 
Comp. 256. 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Cat. Hirsch XXXIV, n°4 65. -

8.39 N 18 Tête de déesse à g., les cheveux dans un saccos, et ceinte d&apos;une couronne de 

lotus; elle a des pendants d&apos;oreilles. 

Pareil au précédent. BMC. 30. 

Baldwin n°1 9, pl. II, 13 à 16. Bab. pl. 171, 15. Comp. 257. 

De toute rareté et de toute beauté. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

2.09 }R Il 394-300. Tête janifornie de femme, diadémée. Grènetis. R). At-AAM. Tête 

d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien, les cheveux ondulés retom-
bant sur la nuque. Cercle creux. BMC. 36. Bab. pl. 172, 17. 

Très beau. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

1.26 iïl11 Tête janiforme semblable, avec boucles d&apos;oreilles rondes, les cheveux en poin-

tillé. G)! A 

--t. Même type d&apos;Athéna. BMC. 36 sq. Bab. pl. 172, 

12 sq., var. 

T.B. 

Parion. 

3.78 

13-5 

500-400. Masque de Gorgone, tirant la langue. ft. Carré creux sillonné de 

lignes. BMC. 1 sq. Bab. pl. 16, 22. 

T.B. 

-Vente Fenerly Bey, Vienne 1912, n°5 39. -

2.50 }R13,5 350-300. Masque de Gorgone, tirant la langue; la tête est environnée de 

serpents. Champ concave. R\ TA PI 

-Taureau debout à g., détournant 

la tête. BMC. 14. Bab. pl. 172, 23 sq., var. 
Très beau. 

2.21 R14 Autre exemplaire semblable. A. l&apos;ex. du revers, grappe de raisin. BMC. 24. 

Bab. II, p. 1385, 2581. 

T.B. 

ROIS DE PERGAME 

Philétaire. 284-263. 

16.86 iîl29 284-281. Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. 

fi). Y-EAEYKoY-BA.IIAEO.I . 

Zeus aëtophore assis à g., le torse nu, les 
jambes drapées; la main g. s&apos;appuyant sur le sceptre. Sous le trône, 
croissant; dans le champ à g., tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque 
corinthien à aigrette. BMC. p. 113, 26. Babelon, Les rois de Syrie, 

p. 3, 11. Head p. 533. 

Très rare. Très beau. 

-Philétaire avait été nommé trésorier par Lysimaque et chargé par lui de veiller sur ses 
9°00 talents déposés à Pergame. En 284 il se déclara indépendant, tout en reconnaissant 
Seleucus Nicator comme son suzerain. -

Eumène 1. 263-241. 

17.-A -311 Tête de Philétaire laurée et diadémée à d. Grènetis. R. &lt;J&gt;IAETAIPoY• Athéna 

drapée et casquée assise à g., maintenant devant elle un bouclier orné 

du Gorgoneion, une lance reposant contre l&apos;épaule; entre le bouclier et 
le bras d., une feuille de lierre; derrière, un arc; sur le trône, A&apos; 

BMC. 30. 

Superbe. 

-Collection F. S. Benson. Vente à Londres 1909, n°6 54. -


Métal 
N°s 
Poids 
et 
Module 

16.79 

Un deuxième exemplaire. 

T.B. 

-Collection Hidden, Londres 1917. -

Attale 1. 241-197. 

1392 17.04 AE.&quot; Même tête. Grènetis. fi). !j&gt;IAETAIPoY (à g.) Même type d&apos;Athéna. Elle cou-

ronne de sa main d. étendue le nom du roi. Au-dessous du bras, A; 

dans le champ à g-, la feùille de lierre. BMC. 35. De toute beauté. 

-Collections Hazlitt et R. Allatini, Londres. -

Eumène II. 197-159. 

17.07 R29 Tête de Philétaire à d., diadémée et couronnée de laurier. Grènetis. R). Sem-

blable au précédent. Sous le&apos; bras d. d&apos;Athéna, fr; dans le champ à g., 

une abeille. BMC. 44, var. 
Très beau. 

Attale Il. 159-138. 

16.84 AE34 Même tête de Philétaire. Semblable au précédent. Sous le bras d. d&apos;Athéna, 

Al; dans le champ à g., un trident. BMC. 48 sq., var. Comp. 259. 
Flan très large. Superbe. 

-Ancienne collection Sevastopoulos, Athènes. -

Les Cistophores. 

12.57 yïl27 133-67. Serpent se glissant dans la ciste bachique dont le couvercle est 

mi-ouvert. Le tout dans une couronne de lierre en fleur. R). rît. Arc 

dans le goryte, paré d&apos;aplustre, entouré de deux serpents dressés et 

enlacés; à d., serpent enroulé autour du thyrse; en haut, AP lîf et 

une étoile. BMC. p. 124, 98. 

Superbe. 

12.49 yîl27 Même droit. fi). Semblable au précédent, mais en haut, KT rîT 

-

BMC. 

&apos; p. 125, II3. 

F.D.C. 

1397 12.42 AE.27 Même droit. fi). Semblable au précédent; en haut, MH. BMC. p. 125, II6. 
Superbe. 

12.07 iïl25 Même droit. fi). Semblable au précédent; en haut, 

dans une couronne, et 

MOI-BMC. p. 125, 1I8. 

T.B. 

Proconnésos. 

1399 2.53 JR 12&gt;5 400-280. Tête de Cybèle Dindymène à g., les cheveux dans une sphendone; 
elle a des boucles d&apos;oreilles et un collier de perles, fi). PPOKON-

OEnochoë à g. BMC. p. 178, 3. Bab. pl. 179, 19. Comp. 260. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -


Métal 

Nus 

Poids 

et 
Module 

TROADE 
Abydos. 

2.68 AE. Rr&apos; 340-300. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. 

R). ABY&apos; Aigle debout à d. Dans le champ à d., une abeille; à g., nom 

de mag., YAlrr01:. BMC. 22. Bab. pl. 168, 20. 
Superbe. 

1401 16.67 iîl 

Après 1^6. Buste d&apos;Artémis diadémé à d., l&apos;arc et le carquois sur l&apos;épaule. 

Grènetis. ni. ABY-AH-NflN* Aigle debout à d., les pattes écartées, les 

ailes éployées; dans le champ à d., un épi de blé réuni à une grappe de 
raisin. A l&apos;ex., mag., TIAPME:NICKO.. Le tout dans une couronne de 
laurier. BMC., Waddington, Münsterberg -. Comp. 261. 

Très rare. T.B. 

16.31 A21 
Même tête d&apos;un style différent. K. 
ABYÂHNON. Type d&apos;aigle semblable au 
précédent. Dans le champ à d., une grande torche allumée. A l&apos;ex., 

mag., ÂIONYLIOY. Couronne de laurier au pourtour. BMC., Wadd., 

Munsterberg -. Comp. 262. 

Très rare. Très beau. 

16.87 AE.31 Type semblable au précédent, de joli style. R). ABYAHNON-Même type 

d&apos;aigle. Devant lui, une palme. A l&apos;ex., mag., ArOAAO&lt;pA NOY* 

Couronne de laurier au pourtour. BMC. 52. 

Superbe. 

-Collection Maxime Collignon, Vente à Paris 1919, n°3 16. -

Cébren. 

1404 1.30 AE.Il 500-400. Tête de bélier à d. n. Carré creux partagé en quatre carrés dont 

deux en relief. BMC. 3. Bab.-. 
Très beau. 

0.40 M7 KE. Protomé de bélier courant à d. Carré creux quadripartit. BMC. p. 43, 

12. Bab. pl. 164, 16. 

T.B. 

t406 1.83 AE.Il Tête de bélier à d. Ri. Gorgoneion tirant la langue, la tête est environnée de 

serpents. BMC., Bab. 

, 

cf. Imhoof-Blumer, Z. f. N. III, 1876, p. 307, 2. 
T.B. 

Dardanos. 

l107 14.03 El.10 Ve siècle. Coq à d. Au-dessus, une grande palmette stylisée, avec une double 

volute à la base. it. Carré creux en quatre compartiments. BMC. (Ionie) 
p. 8, 34. Bab. (Chios) pl. VIII, 10. Head p. 544. Comp. 276. 

De la plus grande rareté. Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

ILES DE TROADE 
Ténédos. 

1408 16.75 AE. 111 Après 189. Tête janiforme; à g., tête d&apos;homme barbue et laurée; à d., tête 

de femme avec stéphané (Zeus et Héra). tà). TENEAIÇIN • Bipenne. 

Dans le champ à d., une main d., vue de dos; à g., grappe de raisin 

sur son cep et ^-Couronne de laurier au pourtour. BMC. -, cf. 

BMC. 14 sq. Comp. 263. 

Très rare. Superbe. 

-Cat. Hirsch XXXIII, n°8 23. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

16.82 AE.31 Même droit. R). Pareil au précédent, sauf, dans le champ à g., le monogr. A; 

à d., Héraclès debout de-face, la tête ceinte d&apos;une couronne, dont les 

bandelettes flottent sur les épaules ; il a son bras g. enveloppé de la 
peau de lion et s&apos;appuie de la main d. sur la massue. BMC. p. 94, 27. 

Très beau. 

-Ancienne collection G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°1950. -

ÉOLIDE 

Cymé. 

16.31 AE.34 Après 190. Tête de Cymé à d., une bandelette dans les cheveux relevés en 

chignon. R). KYMAIflN. Cheval bridé au pas à d., levant le pied g. de 

devant ; au-dessous de ce pied, une coupe à une anse. A l&apos;ex., KAAAIAZ &apos; 
Au pourtour, une couronne de laurier, nouée au bas. BMC. 73. T.B. 

16.50 AE.30 Autre exemplaire semblable de très joli style; nom de mag., 2TPATON 

• 

BMC. 73 sq., var. Cf. Imh.-Blumer, Kleinas. Münz. p. 47, 1. 
Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

10.86 AE.30 Un deuxième exemplaire pareil. 
Superbe. 

-Cat. Hirsch XXXI, n°455. -

16.77 

33 

Autre exemplaire semblable; la coupe est placée au-dessous du ventre du 

cheval. Nom de mag., 2EY0H2-BMC. 78. 

Superbe. 

Eloea. 

0.34 R8 Après 460. Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque athénien à aigrette. S). AA&apos; 

Couronne d&apos;olivier. BMC. p. 125, 2. Bab. pl. 157, 33. 

T.B. 

Myrhina. 

16.55 iîl32 Après 18.9. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant en mèches sur 
la nuque. 13). MYPINAION • Apollon Grynion demi-nu, marchant à 

d., tenant une patère et le rameau lustral enguirlandé; à ses pieds à d., 
l&apos;omphalos delphique et un diota; dans le champ à g., 4J 
-Le tout dans 

une couronne de laurier. BMC. p. 136, 8. 

Superbe. 

15.15 iR35 Autre exemplaire semblable; dans le champ à g. du revers, fc -BMC. 12. 
Superbe. 

LESBOS 

0.52 Bill.7 550-440. Deux têtes de sanglier affrontées. Fi). Carré creux quadripartit. 

BMC. 18. Bab. pl. 14, 15. 

T.B. 
0.86 Bill.8 Tête de nègre à d. 

Carré creux. BMC. 44. Bab. pl. 15, 6. 

T.B. 

14Hl 10.85 Bill.20 Deux têtes de veau affrontées, séparées par une tige d&apos;olivier chargée de feuilles 

et de fruits. fi). Carré creux. BMC. 46. Bab. pl. 15, 14. 

Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

&apos;14.-El.19 Vers 500. Laie marchant à d. fil. Carré creux quadripartit. BMC. (Ionie) 

pl. 1, 25. Bab. (Chios) pl. 8, II. Head (Lesbos) p. 558. Comp. 275. 
Extrêmement rare. Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -
1421 

2.56 El.10 480-350. Protomé de sanglier ailé bondissant à d. fi. Tête de lion, la gueule 

béante, à d. (type incus); derrière, un petit rectangle. BMC. 1. Bab. 

pl. 159, 17. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

2.49 El.&quot; Protomé dé cheval bondissant à d. fi). Pareil au précédent. BMC. 16, var. 

Bab. pl. 159, 25. 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

2.51 El.11 Tête de lion à d., la gueule béante. R. Tête de veau à d. (type incus); der-

rière la section du cou, un rectangle creux. BMC. 20. Bab. pl. 159, 4. 

T.B. 

2.52 El.&apos;&quot; Tête de Dionysos jeune, couronnée de lierre, à d., les cheveux longs. fi. Tête 

barbue de Satyre de face, chauve, avec des oreilles de cheval. Carré de 

lignes. BMC. 77. Bab. pl. 161, 2. 

T.B. 

2.55 El.&apos;&quot; Tête imberbe d&apos;un Dioscure à d., coiffée d&apos;un pilos lauré; de part et d&apos;autre 

du pilos, une étoile. H. Tête de femme à d., les cheveux relevés autour 
de la tête; elle a une boucle d&apos;oreilles ronde. Carré de lignes. BMC. 98. 
Bab. pl. 6l, 27. 

Superbe. 

2.55 El.&quot; Tête imberbe de Zeus Ammon à d. fi). Aigle debout à d., détournant la tête. 

Carré de lignes et creux. BMC. 110. Bab. pl. 161, 30. 

Superbe. 

-Vente Julien L. Brown, Philadelphie, mai 1911. -

2.54 El.&quot; Un deuxième exemplaire. 
Superbe. 

-Vente Headlam, Londres 1916, na 312. -

2.06 El.&quot; Tête laurée de Zeus à d. fi. Protomé de serpent dressé et sifflant, à d. Carré 

de lignes. BMC. i15. Bab. pl. 161, 36. 

Fourrée (?). T.B. 

2.58 El.&apos;&quot; Tête voilée de Déméter couronnée d&apos;épis, à d. 

Trépied surmonté de la 
cortine et orné de bandelettes noueuses. Carré de lignes. BMC. 118. 

Bab. pl. 161, 39. 

Superbe. 

Méthymna. 

8.46 iîl215 523-513. MA0YMNAIO-* Sanglier marchant à d., se grattant le groin avec 

une patte de devant. fi. Tête d&apos;Athéna à d., le casque orné de volutes 
et sur le devant, un crochet; les cheveux indiqués en pointillé, retom-

bant sur la nuque; elle porte un collier de perles. Carré creux bordé 

d&apos;un grènetis. BMC.-. Bab. pl. 15, 20. Comp. 264. 

T.B. 

-Ancienne collection Sevastopoulos, Athènes. -
-Catalogue Hirsch XIII, n°3 596. -



3.74 Al13 500-450. Guerrier (hoplite) à demi agenouillé à g. et combattant avec la lance, 

en se couvrant du bouclier. fi). Cavalier sur un protomé de cheval au 
galop à d. Carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. 7. Bab. pl. 15, 22. T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

Mytilène. 

1432 1.34 JR10 400-350. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. 
fi). MYTI • Tête de femme à d..(Sapho ou Mytiléné ? ), les cheveux 

relevés autour de la tête et sur la nuque; elle a des boucles d&apos;oreilles et 

un collier. Symbole indistinct. BMC. p. 185, 13 et note. Bab. 162, 
12/14. 

T.B. 

1433 2.75 M 14 350-250. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant sur la nuque. 

fi). M Y T-1 -Lyre à six cordes, ornée d&apos;une bandelette noueuse. Sym-

bole indistinct. Carré de lignes. BMC. 32 sq. Bab. pl. 162, 22 sq. 

Superbe. 

-Collection W. A. Colegate. -

2.67 iR13 Autre exemplaire semblable. Symbole, foudre (à g.) et E&lt; . BMC. 32 sq., 
var. Bab. pl. 162, 23. 
Très beau. 

IONIE 
Villes incertaines. 

1.34 El.s&gt;5 VIe et Ve siècles. Coq debout à g. n. Carré creux informe. BMC.-. Bab. 
pl. 3, 11, var. 
Très rare. T.B. 

2.53 El.11 Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion; au-dessous de la 

tranche du cou, sa massue couchée. 3). Carré creux quadripartit. BMC. 

(Ionie) pl. III, 15. Bab. pl. 5, 18. 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

0.70 JR.1 Tête de sanglier à d. R). Carré creux irrégulier. BMC.-. Bab. pl. 28, 8. 
T.B. 

1438 8.07 1R19 Protomé de lion ailé et protomé de cheval ailé, accolées l&apos;une à l&apos;autre en 

sens inverse. Grènetis. fi). Carré creux quadripartit. BMC.-. Bab. pl. 28, 

10. 

Très rare. T. B. 

-Attribué par J.-P. Svoronos (Joum. int. 1919) à Myrinos de Péonie. -

1439 1.22 iïl9 Tête de femme à g., les cheveux dans une cécryphale et sur le front en poin-

tillé. fi). Carré creux quadripartit. BMC. -. 

Bab. pl. 28, r6. Très beau. 

-Pièce omise sur la planche. -

Clazomène. 

1440 7.03 iîl18 545-494. Protomé de sanglier ailé bondissant à d. R;. Carré creux irrégulier. 

BMC. 5. Bab. pl. 12, 14. 

Très beau. 

-Cf. Svoronos, Journ. int. 1919, p. 232, 2, attribué au Pangée. -

4.11 iR17 387-301. Tête d&apos;Apollon laùrée, presque de face, un peu inclinée à g., les 

cheveux longs, bouclés et partagés au milieu du front, la chlamyde 
nouée sous le cou. fi). KA -Cygne debout à g., le cou dressé et battant 

des ailes. Nom de mag., Ar-OAAA-&apos;I..&apos; BMC. 23, var. Bab. pl. 155, 

25. Comp. 265. 

Style et conservation superbes. 

-Ancienne collection Sangorski. -

1442 1.85 iR 12 Même tête. fi). KAA&apos; Même type de cygne à d. Nom de mag., MNHZIO .... 

BMC. 27, var. Bab. pl. 155, 30. 
Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

1.99 AE.12.5 Même tête. tf). KA-A-Même type de cygne à g. Nom de mag., PYQEOZ-f-R-

BMC. 30. Bab. pl. 155, 31. 

Très beau. 

Colophon. 

1444 5.15 AE. 18 478-394. Tête laurée d&apos;Apollon Clarios, à d., les cheveux courts sur la nuque. 

H. KOAO-&lt;f&gt; -0-N -ION -Lyre à sept cordes. Carré creux. BMC. 4. 

Bab. pl. 153, 12. 

T.B. 

Ephèse. 

114,If5 

7.64 JR19 479-412. E-&lt;f&gt;. 

• Abeille vue de dos, volant. Grènetis. R. Carré creux partagé 
en quatre carrés par un croisillon en relief. BMC. 14. Bab. pl. 152, 9. 

Superbe. 

11.19 JR 20 394-390. l-V-N. Héraclès enfant, agenouillé à d. et étranglant un serpent 

dans chacune de ses mains. fi. E-&lt;f&gt;. 
-Abeille, vue de dos, volant. 

Au-dessous, P-E-Grènetis. BMC. 25. Bab. pl. 152, 23. 
Extrêmement rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -
-Monnaie d&apos;alliance avec Rhodes, Samos, etc., après la bataille de Cnide, qui libéra les villes 
d&apos;Asie mineure du joug Spartiate. -

15.29 A25 390-302. E -&lt;|&gt; 

-Abeille volant, vue de dos. Grènetis. RI. Protomé de cerf à 

demi agenouillé, à d., et détournant la tête. Dans le champ à g., un 

palmier. A d., nom de mag., P -A-AKPATI,&amp;Hl-• Cercle creux. BMC. 

30 sq., var. Bab. II, p. 1103, 1883, var. Mùnsterberg-. Comp. 267. 
De toute beauté. 

6.49 iîl22 295-280. Buste diadémé d&apos;Artémis à d., les cheveux relevés et liés en chignon 

derrière la tête; l&apos;arc et le carquois sur l&apos;épaule. R-E -&lt;J) 

-Protomé de cerf 

à demi agenouillé à d., détournant la tête; dans le champ à d., une 

abeille; à g., nom de mag., rPfITtnN-BMC. 111. 
Superbe. 

4.08 AE. 18 E-&lt;f&gt;. Abeille volant, vue de dos. Grènetis. R. Cerf debout à d., devant un 

palmier. Dans le champ à d., nom de mag., AYTOMEàfl-. Hunterian 

coll. II, p. 329, 16. 

Superbe. 

Erythrées. 

6.99 

17 

Avant 480. Héros nu (Erythros?) sur un cheval harnaché au galop à d. 

H. Carré creux quadripartit. BMC. 13 sq. Bab. pl. 12, 11. Superbe. 

-Collection G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, 2128, 
et collection Paul Mathey. -

1451 6.41 iïl18 Un deuxième exemplaire semblable. 
T. B. 

1452 4.65 

Ve siècle. Le héros Erythros nu, imberbe, debout à g., à côté de son cheval 

qu&apos;il tient par la bride. R. E-P-Y-0 dans les quatre coins d&apos;un carré 

creux; au milieu, une rosace à seize pétales. BMC. 26. Bab. pl. 154, 27. 

T.B. 

-Cat. Hirsch XXXI, 466. -

4.55 

A 

ir&apos;&apos;5 

Même type de héros à côté de son cheval, sur une base festonnée. 

R. Semblable au précédent; la rosace à douze pétales. BMC. 30. Bab. 

pl. 154, 30. 

T.B. 

-Collection G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, 2130. -


Métal 

Nos 

Poids 

et . 

Module 

14.35 M22 387-300. Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. H. EPY * 

Massue debout et arc dans le goryte, orné d&apos;un acrostolion ; entre les 

deux, nom de mag., àlOPEIOHY-

• 

Dans le champ à g., une chouette 

debout à d. BMC. 41, var. Comp. 268. 

T.B. 

3.62 R16,5 Même tête. Grènetis. 

Même légende et même type, sans la chouette. 

Mag., ABPHN . 

BMC. 43: 

T.B. 

-Ancienne collection Sangorsky. -

3 57 iR14 Autre exemplaire semblable, avec la chouette et nom de mag., AIOPEI0HI •• 

BMC. 51. 

T.B. 

3.90 A17,5 200-133. Même tête d&apos;Héraclès. EPY 

-

Massue et arc dans le goryte; entre 
les deux, noms de mag. avec patronyme, HPOAHP02 AtONYXioY 

-. 

Au pourtour, une couronne en feuilles de vigne. BMC. 146. 
T.B. 

Magnésie du Méandre. 

5.52 AE.22 350-190. Cavalier cuirassé, coiffé du casque à aigrette, le manteau flottant, la 

lance en arrêt, au galop à d. Au-dessous, A . 
Grènetis. R). MArNHTflN . 

Zébu fonçant à g. A l&apos;ex., nom de mag. avec patronyme, AIONYIIOZ 

,&amp;HMHTPIOY 

-

Au pourtour, un cercle méandroïde. BMC. 4, var. 

Num. Chron. 1905 n°3 40. Camp. 269. 

Très rare. Superbe. 

-Cat. Hirsch XVI, 636, et collection Th. Prowe, Moscou. -

2.84 

Même type de cavalier; au-dessous du cheval, B . 
Grènetis. 1^. Même légende 
et même type de zébu. Mag., EPAZIPPOZ 1. APIZTEOY 

.-

BMC. 7, var. 
Superbe. 

15.92 R24,5 190-133. Buste-d&apos;Artémis à d., stéphané dans les cheveux relevés en chignon 

sur la nuque et ondulés sur le front. L&apos;arc et le carquois sur l&apos;épaule. 

3). MArNHTHN 

-

Apollon nu, debout à g., tenant une guirlande et 
s&apos;appuyant du bras g. à un trépied derrière lui, surmonté d&apos;un carquois ; 
au-dessous, une base méandroïde; à g., nom de mag. avec patronyme, 

HPOrNHT01: 1 IHPYPinNOZ •. Au pourtour, une couronne de laurier. 

BMC. 38. Comp. 270. 

Flan très large. Superbe. 

-Collection W. T. Barron. Cat. Hirsch XXX, 570. -

Milet. 

1461 4.70 El.13 VIe siècle. Tête de lion à d., gueule béante, le front orné d&apos;une protubérance 

radiée. R). Deux carrés creux juxtaposés. BMC. (Lydie) 7. Bab. pl. 26. 

Très beau. 

1462 1.17 JR9 478-390. Tête de lion à g., la gueule béante, une patte avancée. Ri. La rosace 
milésienne, dans un carré creux. BMC. 14 sq. Bab. pl. 149, 2. Beau. 
1463 4.12 iR16 Sous Hécatomnos. 395-377. EKA-Tête de lion à g., la gueule béante, une 

patte de devant avancée. 6). La rosace milésienne, champ concave. 
BMC. 36. Bab. pl. 89, 19. 

Superbe. 

1464 3.61 JR15 350-334. Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux retombant sur la nuque. 

M (à g.). Lion debout à g., détournant la tête pour regarder une 

étoile à huit rayons. A l&apos;ex., nom de mag., N02202-BMC. 53 sq., 
var. Bab. II, p. 1054, n°1 760. 
Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 

&apos; 

. 

Module 

10.47 AE25 250-190. Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux retombant sur la nuque. 
M. Type pareil au précédent. Devant le liqn, R ; à l&apos;ex., NIKOAA&quot; -

BMC. 91 sq., var. Imhoof-Blumer, Monn. grecques, p. 294, 103. * 

Comp. 271. 

De la plus grande rareté. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

-1466 5.25 iîl21 Même tête. R). Pareil au précédent. Dans le champ à g., E; à l&apos;ex., nom de 
mag., AEONTIZKO* BMC. 93 sq., var. Mionnet, Suppl. VI, 266. 
Superbe. 

4.93 M22 Même tête à d., de joli style. 

Type pareil au précédent, à d. Dans le 

champ à d., /P; à l&apos;ex., nom de mag., • EYBoYAoY-• BMC. 115 sq., 

var. Munsterberg-. 
Superbe. 

4.96 AE19 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à d. du revers, È; à&apos; l&apos;ex., nom 
de mag., PAlJQNIOZ* BMC. 115 sq., var. Münsterberg-. 

T.B. 

Phocée. 

1469 0.97 AE8 600-544. Tête de phoque à g., l&apos;oeil globuleux. Carré creux quadripartit. 

BMC. p. 204, 8. Bab. pl. 4, 8. 

Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

2.53 El.10 Tête de griffon à g., la gueule béante; derrière, le phoque, la tête en haut. 

R). Carré creux irrégulier. BMC. p. 205, 13. Bab. (Téos) pl. 5, 2. 

Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1471 1.51 AE10 Type semblable. R). Carré creux quadripartit. BMC. p. 215, 82. Bab. pl. 13, 14. 

Très beau. 

Collection Sir H. Weber, Londres. -

2.56 El.10 480-334. Tête de jeune Pan à g., couronnée de lierre; dessous, un petit 

phoque. R). Carré creux quadripartit. BMC. 40. Bab. pl. 158, 18. 

T.B. 
2.55 El.10 Tête casquée d&apos;Athéna à g.; le casque athénien orné d&apos;un griffon; dessous, un 

petit phoque. R). Pareil au précédent. BMC. 45. Bab. pl. 158, 25. 

T. B. 

-Vente Headlam, Londres 1916, n°319. -

2.54 El.10 Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque corinthien à aigrette ; au-dessous, un 

petit phoque. fi). Pareil au précédent. BMC. 47. Bab. pl. 158, 42. T.B. 

2.55 El.11 Tête d&apos;Artémis à g., les cheveux relevés par trois cordelettes et noués sur la 
nuque; carquois à l&apos;épaule; au-dessous, un petit phoque. fi). Pareil au 

précédent. BMC. 51. Bab. pl. 158, 28. 

Superbe. 

2.55 ElY&apos; Tête de femme à g. (Ménade ?), les cheveux longs sur le cou, retenus autour 

de la tête par un bandeau ; de petites bandelettes noueuses descendent 
des tempes devant les oreilles; dessous, le phoque. 
Pareil au précé-

dent. BMC. 57. Bab. pl. 158, 24. 

T.B. 

2.52 El.10 Tête de femme à g., les cheveux relevés; elle a des pendants d&apos;oreilles; 

dessous, un petit phoque. R). Pareil au précédent. BMC. 58. Bab. 

pl. 158, 36. 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

2.53 El.1°Protomé de vache à g., les pattes en avant, au-dessus, un petit phoque, 

fi). Pareil au précédent. BMC. 72. Bab. pl. 158, 9. 

Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

Priène. 

1.93 iR14 IIIe siècle. Tête d&apos;Athéna Polias à g., coiffée d&apos;un casque à triple aigrette. 

fi). nPIH 

-Trident; à d., nom de mag., HFH2) 

-Au pourtour, cercle 

méandroïque. BMC. p. 229, 6, var. Mùnsterberg-. Très rare. T.B. 

Smyrne. 

15.49 A&quot;&apos; 190-133. Tête tourelée&apos; de Cybèle à d., les cheveux roulés derrière la tête, 

deux mèches retombant sur la nuque. R). IMYP . NAIflN ; au-dessous f; 

au pourtour une couronne de chêne. BMC. 3/4, var. Comp. 273. 

Flan très large. Très beau. 

-Ancienne coll. G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°2 212. -

16.40 iR34 Tête semblable de Cybèle. fi). IMYPNAI£IN * Lion marchant à d., levant la 

patte g. de devant. Au-dessous, nom de mag.) HPAKÀEIAHZ 

-

Au pour-

tour, couronne de chêne. BMC. p. 238, 6. Comp. 272. Très beau. 

4.-JR.19 Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux roulés derrière la tête, trois mèches 

retombant sur la nuque. R). IMYPNAIflN -Homère drapé assis à g., 
tenant de la main g. un rouleau et levant la main d. ; un sceptre est 

appuyé vers l&apos;épaule d. Devant lui, nom de mag., APOAAOAOTOZ -

BMC. 7, var. 
Très rare. Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Téos. 

5.91 R16 Avant 544. Griffon assis à d., le bec ouvert et tirant la langue; il lève une 

patte de devant, ses ailes sont recroquevillées. fi). Carré creux partagé en 
quatre compartiments. BMC. p. 309, 1. Bab. pl. 13, 2. 
T.B. 

2.90 yR12 Même description, le carré creux est irrégulier. BMC., Bab. -, cf. Imh.-

Blumer, Griech-Münz., p. 652, 356. 

Très rare. T.B. 

-Collection Rhousopoulos, Athènes. Cat. Hirsch XIII, na 3804. -

2.82 jR12 Un autre exemplaire semblable, avec le carré creux quadripartit. BMC., Bab.-, 

Imh.-Blumer, 1. c., p. 652, 356. 

De toute beauté. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

1.50 iR10 Même description. BMC., Bab.-. 
Très rare. T.B. 

11.67 iR20 545-494. Griffon assis à d., les ailes recroquevillées,levant la patte g. de devant; 

devant, un osselet. fi). Carré creux quadripartit. BMC., Bab.-, cf. 

BMC. 3 sq. et Bab. pl. 13, 10. 

Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

11.81 iR21 Autre exemplaire semblable; devant le griffon, une fleur de lotus. BMC.-. 

Bab. I, p. 318; 506. 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

11.84 R22 Autre exemplaire semblable, d&apos;un flan moins épais. Devant le griffon, une 
chouette debout à d-., la tête de face. BMC.-. Bab. I, p. 318, 506, var. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

T. B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

11.73 iîl25 390-301. Même type de griffon; sous le ventre, une amphore; devant, un 

phénix debout à d., sur un objet indistinct. Grènetis. 6). Carré creux 

partagé en quatre compartiments, dont trois rehaussés et le quat-rième 
granulé. BMC., Bab.-.,cf. Mionnet III, p. 257, 1454. 
T. B. 

-Collection G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°2 222. -

11.80 

Type semblable de griffon; les deux ailes sont visibles. Devant, une massue 
posée debout. Grènetis. R). Carré creux semblable au précédent, avec 

deux compartiments à surface granulée. BMC. 16, var. Bab. pl. 154, 8. 

Comp. 274. 

Très beau. 

3.46 iR15 Griffon assis à d., levant la patte g. de devant. fi). THtfIN&apos; et nom de mag., 

ArNfIN, écrit sur les traverses d&apos;un large croisillon qui partage le carré 

creux en quatre petits carrés à surface granulée. BMC. 24. Bab. pl. 154, 

11. 

* 
-

Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

ILES D&apos;IONIE 
Chios. 

7.93 JR16 545-500. Sphinx ailé assis à g., les ailes recroquevillées ; devant lui, une 

amphore. Au pourtour, une couronne d&apos;olivier (?). 

Carré creux: par-
tagé en quatre compartiments carrés très profonds, par un croisillon en 

relief. BMC. 2 sq. Bab. pl. 12, 2. Baldwin, Amer. Journ. Numism. 
vol. XLVIII, 1914, pl. 1, 25. J. Mavrogordato, Chronol. of the coins 

of Chios, Oxford 1918, p. 38, pl. 2, 1. 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

7.81 iîl15 Autre exemplaire semblable; la couronne de lierre hors du flan. BMC. 2 sq. 

Bab. pl. 12, 4. Baldwin pl. 2, 8. Mavrog. pl. 2, 4. 

Très beau. 

-Ancienne collection Sangorski. -

7.82 iR16 Autre exemplaire semblable. 
T.B. 

15.30 iR21,5 478-394. Sur un disque bombé, sphinx assis à g., les ailes empennées et 

retroussées; devant lui, une amphore surmontée d&apos;une grappe de raisin ; 

derrière, au-dessus des ailes, un petit dauphin nageant à g. Carré 

creux partagé en quatre petits carrés par un large croisillon. BMC. 5. 

Bab. pl. 154, 12, var. Baldwin pl. 4, 15 (cet exemplaire). Mavrog. 

pl. 3, 13. Comp. 278. 

Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

3.72 Al13 Même type de sphinx. 

Carré creux semblable au précédent, les comparti-
ments à surface granulée. BMC. 17. Bab. pl. 154, 14. Baldwin pl. 4, 17. 

Mavrog. pl. 3, 20. 

T.B. 

-Collection W. A. Colegate, Londres. -

13.82 iîl22 394-350. Sur un disque bombé, type de sphinx semblable au précédent,-d^un 

style superbe. fi). Carré creux peu profond, partagé en quatre petits carrés 

à surface striée, par deux larges bandes plates, sur l&apos;une desquelles un 

nom de mag., AM&lt;I&gt;IMHâH:I. BMC. 28 sq., var. Bab. pl. 154, 20;var. 
Mavrog. p. 98, 49. Baldwin p. 28, 73 (cet exemplaire). 
Très rare. Beau. 

-Coll. G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°2 247. -


Métal 
N°s 

Poids 

et 

Module 

3.70 AE.13,5 Même type de sphinx. 6). Semblable au précédent, les petits carrés à surface 

en pointillé; nom de mag., IrrIAI. BMC. 37. Bab. II, p. 1 135, 1965. 

Baldwin pl. 6, 18. Mavrog. pl. 4, 9. 

Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

3.97 R 18 301-190. Sphinx assis à g.; devant lui, une grappe de raisin. Grènetis.. 

XIOZ* Amphore; à d., nom de mag., EoNoMol* Dans le champ à 

g., un épi de&apos; blé. Grènetis. BMC. 46 sq., var. Münsterberg -. Mavrog. 

p. 130, 56 a. 

Très beau. 

1501 3.63 ZR20 133-84.. Type semblable, comme ci-dessus ; nom de mag., AEPKYA02-Dans 

le champ à g., corne d&apos;abondance. BMC. 54. Mavrog. p. 162, 66 y. 

T.B. 

Samos. 

1502 13.16 jR21 494-439. Mufle de lion de face, les bajoues écartées. fi). 2 (en haut). Tête 
(avec cou) de taureau à d. Carré creux. BMC. 22, var. Bab. pl. 11, 28, 
var. Comp. 279. 
Très haut relief. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

3.62 AE.14 439-408. Protomé de sanglier ailé à g., les pattes repliées. Grènetis. fi). Mufle 

de lion de face, les bajoues écartées. Carré creux et grènetis. BMC. 42. 

Bab. pl. 150, 6. 

Très beau. 

3.17 iR12 Même type de sanglier à d. R). Semblable au précédent. BMC. 45 sq. Bab. 

pl. 150, 5. 

Superbe. 

15.35 R16 394-365. &apos;Mufle de lion de face, la crinière rayonnante, les bajoues écartées. 

7-A (à d., en bas). Protomé de taureau à d. ; sur le cou, une guir-

lande festonnée; derrière, une branche d&apos;olivier; en bas à d., 101 dans 
un cercle; en haut, nom de mag., HTH2IANAÏ -Carré creux. BMC. 134. 

Bab. pl. 151, 7. Comp. 281. 

De toute beauté. 

15.27 AE.25 Même droit. R). Type pareil au précédent. En haut, nom de mag. avec son 
patronyme, •••KMEHN HTEMONEfll (en lettres très fines). BMC.-. 

Bab. pl. 151, 9. Comp. 280. 

Très rare. Superbe. 
4.63 AE.20 205-129. Mufle,de lion de face, les bajoues écartées. Grènetis. fi). ZAMIflN* 

Protomé de taureau à d.; devant lui, une branche d&apos;olivier; au-dessous, 

un cratère et fer de trident à g. BMC. 175 sq. var. 
Superbe. 

CARIE 

Plarase et Aphrodisie. 

3.27 R18 1&quot; siècle. Buste diadémé et voilé d&apos;Aphrodite à d. Grènetis. fi). PAAPAZEflN 

KAI A&lt;j&gt;POÀEIZIEflN 

• Aigle debout à g. sur un foudre ailé. Dans le 

champ à g. et à d., ME NE KA HZ-IH NH NO 2 -BMCft-, 

cf. BMC. p. 26, 6 sq. Waddington 2529. 

T.B. 

Caunos. 

11.10 RIO Vers ÕOO. Protomé de lionne, bondissant à g.; sur l&apos;épaule, O. R). Carré creux 

irrégulier. BMC. (Ionie) p. XLIII. Bab. pl. 19, 16. Comp. 292. 

Très beau. 


Poids 

Métal 

Nos 

en 
et 

grammes Module 

Cnide. 

1510 0.22 R 17 550-480. Protomé de lion à d., la gueule béante, une patte avancée, R. Tête 

d&apos;Aphrodite à d., un collier de perles dans les cheveux retombant sur la 

nuque et liés en noeud à l&apos;extrémité. Collier autour du cou. Carré creux. 

BMC. p. 85, 12. Bab. pl. 18, 13. 

Très beau. 

15&apos;1&apos;1 

0.09 iR17 412-400. Même droit. fi). K-N 1-Tête d&apos;Aphrodite de très beau style à d., 

jj les cheveux bouclés et retenus dans une sphendone, nouée au-dessus 

du front; un collier autour du cou. Carré creux. BMC. 20. Bab. pl. 145, 

18. 

Superbe. 

1512 1.24 iR11.5 390-300. Tête d&apos;Aphrodite à d., les cheveux enroulés autour de la tête. 

Grènetis. fi. KNI -Tête et cou de taureau à d. Derrière, nom de mag., 

MNAZIOEoZ-BMC.-, cf. BMC. 37/38. Münsterberg-. 

T.B. 
1513 2.51 JR 15 

300-190. Buste d&apos;Artémis à d., stéphané dans les cheveux relevés, carquois 

sur l&apos;épaule. fi). • N)A)flH -Trépied ; dans le champ à g., •PPoKPATHZ* 

BMC. 48, var. Munsterberg, p. 52. 

T.B. 
1514 5.26 iïl20 190-167. Tête d&apos;Hélios rhodien presque de face. Grènetis. H. -NIAI -Protomé 

de lion à d., la gueule béante, une patte avancée; au-dessous, nom de 
mag., XAPIZTIAAZ; dans le champ à g., bonnet de Dioscure surmonté 

d&apos;une étoile. BMC. 74/77, var. Münsterberg--. 

T.B. 

Halicarnasse. 

1515 3.85 

18 

le, siècle. Tête d&apos;Hélios rhodien de face. Grènetis. fi. AAIKAp. Buste d&apos;Athéna 
à d. coiffé du casque à aigrette, drapé de l&apos;égide. Devant, nom de mag., 
APAKO-• BMC. p. 106, 43. 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Jasos. 

1510 6.-iRHi Fin du VIe siècle. Ephèbe nu (Hermias ?), chevauchant un dauphin à g., 

tenant un objet indistinct. fi. Carré creux partagé en huit compartiments 
triangulaires, dont deux sont en relief. BMC. (Carie) p. LIX. Bab. 

pl. 18, 2. 

Extrêmement rare. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -
-Attribution incertaine. Svoronos l&apos;attribue à l&apos;île de Syros; cf. Journ. intern. III, 59. -

Myndos. 

1517 4.23 iîl18 IIe et Ier siècles. Tête laurée de Zeus Sarapis à d. fi). MYNAION-Parure de 
tête d&apos;Isis; à g., nom de mag., 0EO.âOPO:I; au-dessous, une étoile. 
Grènetis. BMC. p. 134, 4 et 6, var. 
Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Tabae. 

1518 2.72 iR20 Après 81. Tête nue et barbue d&apos;Héraclès à d. Grènetis. 

TABHNflN-
Statue de culte d&apos;Aphrodite, ressemblant à Artémis Ephésia, debout de 
face. A d., APTEMflN PAPIOY AP ; dans le champ, de part et d&apos;autre 

de la déesse, une étoile et un croissant. BMC. 17, var. 

T.B. 

-Catalogue Hirsch XXXII, n°5 49. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

DYNASTES DE CARIE 

Mausole. 377-353. 

14.89 iîl23,5 Tête laurée d&apos;Apollon, presque de face, inclinée un peu à d., les cheveux 

partagés au milieu du front et échevelés. fi). MAYZZflAAO • Zeus 

Stratios debout à d., barbu et lauré, vêtu d&apos;un chiton talaire et d&apos;un 

manteau rejeté sur le bras g. ; de la main d., il tient la bipenne (labrys) 
iappuyée sur son épaule et de la main g. il s&apos;appuie sur un long sceptre. 

/ Au-dessous du bras d., la lettre M -BMC. p. 181, 8, var. Bab. 

pl. 90, 5,var. Comp. 282. 

Très beau. 

Hidriaeus..351-344. 

14.75 iïl22 Même tête d&apos;Apollon; la chlamyde agrafée sous le cou. fi). !AP)Eni&apos; Zeus 

Stratios, comme ci-dessus. BMC. p. 183,&apos;1. Bab. pl. 90, 8. Comp. 283. 

Très rare. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1521 6.79 

Même description; mais aux pieds de Zeus Stratios, Z . BMC. p. 183, 2. Bab. 

pl. 90, 9. 

T.B. 

7 

Pixodare. 340-335. 

1522 1.39 AT 9 Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux retombant sur la nuque, fi). DIflA . 

Zeus Stratios, comme ci-dessus. BMC. p. 184, 2, var. Bab. pl. 90, 16, 

var. 
Superbe. 

-Sur l&apos;authenticité d&apos;une pièce analogue, v. Head., BMC. Caria, p. 184. -

0.33 AT6 Même type. fi). ri-1 -Labrys. BMC. p. 184, 4. Bab. pl. 90, 14. 

T.B. 

-Collection Consul Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, no 3206. -

6.98 

19 

Tête laurée d&apos;Apollon, presque de face, un peu inclinée à d. ; les cheveux 
partagés au milieu du front et flottants ; la chlamyde agrafée sous le 
menton. fi). PIZflÀAPOY -Zeus Stratios, comme ci-dessus, BMC. 
p. 185, 5. Bab. pl. 90, 19. 

Superbe. 

6.84 M20 Un autre exemplaire semblable. 

T.B. 

3.71 M.16 Même description. BMC. p. 185, 11. Bab. pl. 91, 2. 

T.B. 

ILES DE CARIE 

Calymna. 

6.19 AE.20 300-190. Tête imberbe d&apos;un héros à d., coiffée d&apos;un casque athénien à aigrette 

et à paragnathides baissées. fi). KAAYMNION -Lyre à sept cordes dans un 
carré en grènetis. BMC. p. r88, 3. 

Superbe. 

1528 3.07 iR14 Même tête. fi). KAAY-MNtON-Lyre à six cordes. BMC. p. 189, 10. 
T.B. 

-Coll. Fenerly Bey. Vente à Vienne 1912, n°5 77. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

Posidion de Carpathos. 

13.64 AE.20 VIe siècle. Deux dauphins, l&apos;un au-dessous de l&apos;autre, nageant en sens inverse, 

le dauphin supérieur à d. Au-dessous, un petit dauphin à g. Le tout 

dans un carré bordé d&apos;un grènetis, dont les quatre angles sont ornés 

d&apos;un fleuron rentrant. 

Carré creux partagé en deux rectangles par une 
large bande en relief. BMC. p. 192, 2. Bab. pl. 19, 10. Comp. 285. 

Superbe. 

-Collection P. Mathey, Paris, ci-devant doubles du Musée de Berlin, provenant de l&apos;ancienne 
collection du comte Prokesch-Osten. -

Cos. 

1.43 ,/R 12 VIle siècle. Crabe. H). Carré creux à surface rugueuse. BMC. p. 193, 2. Bab. 

pl. 19, 3. 

Très rare. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1531 16.67 jïl24 479-410. KOY--Athlète discobole nu, de face, le buste cambré, le pied g. en 

. arrière, tenant des deux mains, au-dessus de sa tête penchée de côté, le 
disque qu&apos;il s&apos;apprête à lancer; dans le champ à g., un trépied sur une 
base. Grènetis. R). Carré creux bordé de grènetis, partagé en quatre 
triangles par des diagonales qui se croisent; au centre, un crabe. BMC. 
p. 194, 8. Bab. pl. 148, 10. Comp. 286. 

Très rare. Très beau. 

-Cat. Hirsch XXXIV, no 489. -

15.-R 24 366-300. Tête barbue d&apos;Héraclès à g., coiffée de la peau de lion. tf). KHtON&apos; 

Crabe ; au-dessous, nom de mag., -EZTOPIÀAZ, et une massue couchée. 

Carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC.-, Bab.-, cf. BMC. ii. Bab. 

pl. 148, 17. 

Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

14.63 iîl24 Un autre exemplaire semblable, avec nom de mag., APIY-Tl£IN • BMC.-. 
Bab. II, p. 1039, n°1 750 (cet exemplaire). 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

14.10 jïl25 300-190. Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. R). K-flIO-N -

Crabe; au-dessous, nom de mag., TIM0AYK02, et arc dans le goryte. 
Carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. p. 197, 42. Comp. 287. 

Superbe. 

-Cat. Hirsch XVIII, n°2 481. -

14.86 R21; Autre exemplaire semblable, d&apos;un style plus tardif. Nom de mag., IAN0IPP02 -

Carré en grènetis. BMC.-; type du BMC. 43. 

Très beau. 

-Collection Sir Hermann Weber, Londres. -

1536 6.57 AE.20 Même tête. fl). KfllON • Crabe; au-dessous, la massue couchée à d., et nom 

de mag., KAEINOZ-Carré en grènetis. BMC. 51. 

T.B. 

1.36 iîl13 Même description; nom de mag., âHMHTPIOC (?). BMC. p. 200, 67. 

B. 

6.58 iK21 190-166. Tête imberbe d&apos;Héraclès, presque de face, un peu inclinée à d., 

coiffée de la peau de lion. tè. Même légende et même type, nom de 
mag., MIKON • Carré en grènetis. BMC. p. 200, 74. 

T.B. 

-Anciennes collections Sir H. Montagu II, n°2 79, et F. S. Benson. Londres 1909, n°7 15.-

2.03 iîl13 166-88. Tête laurée d&apos;Asclépios à d. 
KO. Serpent se dressant; à d., 
NIKOITP; à g., AEINIAI-Carré creux; au-dessous, en dehors du 

carré, E-BMC. 136. 
T.B. 


Mctat 

Nos 

Poids 

et 

Module 

1.01 AE15 

Autre exemplaire semblable; légende, Kfil, noms de mag., T)MOIE-
EKATA ; hors du carré, A; une étoile derrière le serpent. BMC. 150. 

T.B. 

Mégiste. 

3.26 

333-304. Tête de Hélios à g., les cheveux courts, posée sur un disque radié. 

H. M-E&apos; Fleur de balaustion sur sa tige, avec deux boutons. BMC. 

p. 221, 1. Bab. pl. 148, 2. 

Très rare. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Camiros de Rhodes. 

0.50 El.7,5 VIe siècle. Feuille de figuier à cinq lobes. il. Carré creux irrégulier. BMC. 

p. 223, 1. Bab. I, p. 465, n&quot; 764 (cet exemplaire). 
Très rare. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

12.28 AE.22 Feuille de figuier étalée, à cinq lobes, avec de petites pousses trifides entre 

les échancrures. R). Carré creux partagé par une large bande en deux 
rectangles dont la surface est sillonnée de lignes enchevêtrées. BMC. 5. 

Bab. pl. 20, 3. 

Superbe. 

6.02 AE. lfi Même droit. 1\. Carré creux irrégulier. BMC. p. 224, 9. Bab. pl. 20, 6. 
Très rare. T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

0.41 JR18 Feuille de figuier à cinq lobes. fi). Carré creux irrégulier. BMC. 10. Bab. 

pl. 20, 2. 

Beau. 

Lindos de Rhodes. 

12.10 JR Il 600-500. Tête de lion à d., la gueule béante. R). Carré creux partagé en deux 
rectangles par une large bande. BMC. p. 228, 1. Bab. pl. 20, 16, var. 
T.B. 

1547 2.14 jïl12 500-408. Protomé de cheval bondissant à d. Ri. Tête de lion à g., la gueule 

béante. Carré creux et grènetis. BMC. p. 229, 6. Bab. II, p. 1011, 

n°1 688. 

Beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Rhodes. 

1.02 AE.Il,5 408-400. Tête de Hélios presque de face, un peu à d., les cheveux au vent. 
n. P-() -Rose sur la tige avec un bouton à g. A d., une massue debout. 
Carré creux. BMC. 3, var. Bab. pl. 147, 18, var. 
Superbe. 

15.20 iïl23 400-333. Tête de Hélios presque de face, un peu tournée à d. ; les cheveux 

au vent. R. POA-ION* Rose sur sa tige, avec un bouton de part et 

d&apos;autre. A d., (J) et feuille de lierre; à g., A (?). Carré creux. BMC., 

Bab.-, cf. BMC. p. 231, II sq. et Bab. pl. 147, 6 sq. Comp. 289. 
Très beau style. Très beau. 

-Coll. White-King, Londres, avril 1909, n°2 42. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

1550 6.83 AE.19,5 Tête semblable. fi. OilION&quot; * Rose sur sa tige, avec bouton à d. A g., E et 

une grappe de raisin. Carré creux. BMC. 27. Bab. pl. 147, Ir. 
Très beau style. Très beau. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

0.90 AE.10 333-304. Tête de Hélios radiée à d. R. P-O* Deux boutons de rose sur une 

tige; en haut, un symbole incertain. Grènetis. BMC. 63. 

B. 

13.44 AE.23,5 304-166. Tête radiée de Hélios de face, les cheveux partagés au milieu de la 

tête et flottants. fi). POAION-Rose sur sa tige avec bouton à d. Dans 
le champ à g., proue de navire à d. ; au-dessous, AMEIN-IAZ-Grènetis. 

BMC. 120. 

Très beau. 

13.52 iïl24 Même type. fi). Semblable au précédent. Dans le champ à g., un aplustre; au-

dessous, APIITO-KPITOY-• Grènetis. BMC. 122. 

Superbe. 

6.72 AE.20 Même tête. fi). P-O* Rose sur sa tige avec bouton à d. Dans le champ à g., 

petite statuette d&apos;Athéna debout à g., tenant de la main d. un aplustre, 
et de la g. un support de trophée; en haut, MNALIMAXOL&apos; Grènetis. 

BMC. 143. 

Superbe. 

6.34 iïl21 Autre exemplaire semblable; dans le champ à g. du revers, statuette de Téles-

phore (?), mag., TIMOOEOY--BMC. l,50. 

T.B. 

2.54 

15 

Tête de Hélios, presque de face, inclinée à d., les cheveux flottants. 

P-O* 

Rose sur sa tige, bouton à d.; à g., un papillon grimpe sur la rose. 

Mag. hors du flan. BMC. 153 (?). 

T.B. 

2.43 M.14 Tête semblable, un peu tonrnée à g. ft. Semblable au précédent; dans le 

champ à g., arc dans le goryte et autre symbole indistinct. En haut, 

..MALIAL&apos; BMC.-. Münsterberg p. 62. 

Très beau. 

2.49 iîl17 Autre exemplairesemblable, avec symbole, caducée et nom de mag., Al N H TflP&apos; 

BMC. 157. 

Superbe. 

2.35 iïl-16 Autre exemplaire, avec nom de mag., roprOL. BMC. 171. 
Petit fragment cassé et recollé. Superbe. 

2.13 

14 

Même tête, inclinée à d. fi). Semblable au précédent; dans le champ à g., 

foudre; en haut, IfirOAtI-BMC. 184, var. 

Superbe. 



2.92 

Il 

166-88. Tête radiée de Hélios à d., les cheveux retombant sur la nuque. 
R). P-O* Rose sur sa tige avec bouton à d. Dans le champ à g., grappe 
de raisin; en haut, AETIflN -Carré creux. BMC. 240. 

T.B. 

3.50 

15 

Un autre exemplaire semblable; symbole, une massue debout et mag., 

APIY-ToBoYAoY-• BMC. 250. 

Superbe. 

3.04 AE.16 Un autre exemplaire semblable. Symbole, vase (?) et mag., MNHMnN. BMC. 
272, var. 

T. B. 

4.13 AE.20 88-43. Tête radiée de Hélios presque de face, un peu tournée à d., les che-

veux flottants. fi). P-O-Rose épanouie de face; en haut, mag., 

KPITOKAHZ; en bas, un épi de blé couché. Grènetis. BMC. 337. 
Comp. 290. 

Flan très large. De toute beauté. 

-Vente de Munich 1909, n°3 131. -


Métai 

Nos 

Poids 

et 
Module 

LYDIE 

Crésus. 561-546. 

8.09 AT 16 Protomés affrontées, de lion à d., la gueule béante, et de taureau à g.; les 

deux animaux allongent une patte de devant. fi). Deux carrés creux 
juxtaposés. BMC. 32. Bab. pl. 10, 2. Comp. 293. 

Superbe. 

-Ancienne coll. Consul Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, n°3 286. -

10.52 RIl Même description. BMC. 37 sq. Bab. pl. 10, 7. 

T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

5.31 R16 Même description. BMC. 41 sq. Bab. pl. 10, 9. Comp. 294. 

Superbe. 

-Vente Hazlitt, Londres 1909, n°5 2. -

5.05 

17 

Un autre exemplaire semblable, avec un carré creux particulier. Bab. pl. 10, 11. 

T. B-

1.74 AE.10 Protomés affrontées de lion et de taureau, comme ci-dessus. 

Carré creux 

rude. BMC., Bab., Head -. Inédite. 
De la plus grande rareté. Superbe. 

-Cf. Babelon, Traité, vol. I, p. 238, 412 : On n&apos;a pas encore signalé jusqu&apos;ici d&apos;exemplaire 

du sixième de statère ou diobole d&apos;argent; le poids normal de cette division est 1 gr. 81. -

Tralles. 

12.62 R21 Cistophore. 133-126. Ciste mystique, avec couvercle mi-ouvert ; un serpent s&apos;en 

échappe. Couronne de lierre au pourtour. R). TPAA-PTOA&apos; Arc dans 

le goryte entouré de deux serpents dressés. Dans le champ à d., Dionysos 
vêtu d&apos;un chiton court, debout de face, s&apos;appuyant sur son thyrse et 
tenant un masque de Silène. BMC. p. 332, 45. 

T. B. 

PHRYGIE 
Cibyra. 

12.46 R29 166-84 (?). Buste de jeune homme imberbe à d., coiffé d&apos;un casque à 

aigrette. Grènetis. R). KIBYPATON (en bas). Cavalier cuirassé et casqué 

au galop à d., tenant un bouclier de la main g. et la lance en arrêt de 

la main d. En haut, « piloi » des Dioscures et à g., ZI A -Au-dessus et 
au-dessous de la légende, B MO -BMC. p. 131, 1. Comp. 295. 

Extrêmement rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

12.54 iR29 Autre exemplaire semblable. En haut, derrière le cavalier, une abeille. Sous le 
cheval, A-KEA O-AI-BMC. 4. Comp. 296. 
Extrêmement rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

LYCIE 

1573 9.17 JR.19 520-480. Protomé de sanglier à g., une patte avancée ; sur le cou de l&apos;animal, 

1*1 

-R). Carré creux à surface rugueuse. BMC. 4. Bab. I, p. 487, n°7 85. 

Superbe. 

-Vente Headlam, Londres 1916, n°3 38. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

9.37 

Il 

Protomé de sanglier bondissant à g., les deux pattes pliées. Hi. Carré creux 

orné d&apos;une sorte de coin en pyramide, sur les côtés de laquelle s&apos;appuient 

quatre barres parallèles (comme des arêtes de poisson). BMC. p. 3, 14. 

Bab. pl. 21, 11. 

T.B. 

1575 9.49 iR20 Protomé de sanglier bondissant à g., les deux pattes avancées et pliées. 

R. Carré creux orné de deux redans sur les côtés et, au centre d&apos;un 

grand x. BMC. 10. Bab. pl. 21, 18, var. 

Superbe. 

9.49 iR20 500-460. Protomé de sanglier à d. ; les deux pattes avancées et pliées. 

R). Triskèle. Carré creux limité par un carré de lignes. BMC. p. 6, 29. 
Bab. pl. 21, 20. Comp. 297. 

Très beau. 

2.73 JR 13 Sanglier marchant à g. tf). Triskèle. Carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. 

p. 7, 36. Bab. pl. 22, 5. 

Très beau. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°5 6o. -

2.82 JR lfi Autre exemplaire semblable; le sanglier marchant à d. BMC. p. 7, 37. Bab. 

pl. 22, 2. 

T.B. 

DYNASTES DE LYCIE 

Tethiveibis. 480-460. 

8.52 iîl19 Protomé de sanglier bondissant à g.; les pattes avancées et repliées. 
TtX-XEF-tE-BE (Téththivéibi). Tétraskèle; carré creux et grènetis. 

BMC. p. 18, 85. Bab. pl. 98, 8. 

Très rare. Superbe. 

9.82 JR 19 Tête d&apos;Aphrodite à g., les cheveux retenus par des bandelettes et relevés en 

chignon ; elle a un triple rang de frisures sur le front, des pendants 
d&apos;oreilles et un collier. R). Pareil au précédent. BMC. p. 20, 90. Bab. 
pl. 98, 17. Comp. 298. 
T.B. 

Vedris (?). 385-380. 

1581 9.82 iR24 Mufle de lion de face, les bajoues écartées. R. F-f-A (Ved). Triskèle, autour 

d&apos;un anneau central. Cercle creux. BMC. p. 35, 152. Bab. pl. 103, 16. 
Comp. 299. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

VILLES DE LYCIE 

Cragus. 

2.03 iRHi 168-81. Tête diadémée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant en mèches sur 

la nuque. Derrière, un arc. R). AYKION (en haut). K-P A-r-Lyre. 

Carré creux. BMC. p. 52, 12. 
T.B. 

Masicytès. 

1.73 R15 168-81. A-Y-Tête laurée d&apos;Apollon à d. 

M-A-Lyre; en bas à g., 

bucrane. Carré creux. BMC. p. 63, 6, var. 
T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

t584 0.85 AE.12.5 81-27. Tête d&apos;Artémis à d., stéphanos dans les cheveux ramassés derrière en 

chignon, arc et carquois sur l&apos;épaule. Grènetis. n. A-Y M-A&apos; Carquois 

avec courroie. Carré creux. BMC. p. 65, 24. 

Beau. 

Patara. 

2.57 

18 

168-81. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux retombant en boucles sur la 
nuque. fi). AYKION P-A* Lyre. Carré creux. BMC. p. 75, r. 
T.B. 

Phaselis. 

3.74 AE.11,5 Avant 466. Proue de galère à d., ayant la forme d&apos;une tête de sanglier. 
R). Carré creux très profond. BMC.-. Bab. (Incertaines d&apos;Asie mineure) 

pl. 28, 6/7. 

Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

5.60 iR19 190-168. Proue de galère à d. Sur le pont, chouette debout à d. Grènetis. 

R). Athéna debout à d. coiffée du casque à aigrette, tenant le bouclier 
avec l&apos;égide devant elle, et brandissant le foudre. Derrière, nom de 

mag., KAEONYMOY (sic!). BMC.-, cf. BMC. p. 81, 15 et Cat. 

Hunter II, p. 504. 

Très rare. T.B. 

Tlos. 

2.81 
168-81. Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux relevés, deux boucles retom-

bant sur la nuque, arc et carquois sur l&apos;épaule. R). AYK!flN T-A&apos; 

Lyre; dans le champ à g., casque à aigrette à g. Carré creux. BMC. 

p. 88, 2. 

Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

PAMPHYLIE 

Aspendos. 

5.34 jR17 500-400. Cavalier drapé au galop à d., brandissant sa lance au-dessus de la 
tête. fi). EIT (à l&apos;ex.). Sanglier bondissant à d. Grènetis. BMC. 

p. 94, 11. Bab. pl. 143, 14. 

Très beau. 

-&apos; Collection Sir H. Weber, Londres. -

10.73 iR22 400-300. Deux lutteurs nus se tenant par les poignets; celui de d. avance le 

pied d. entre les pieds de son partenaire. Grènetis. fil. ESTFEÀliyS* 

Frondeur vêtu d&apos;une tunique courte, debout à d. Dans le champ à d., 

une triskèle à jambes humaines. Carré creux limité par un grènetis. 

BMC. 15, var. Bab. pl. 143, 16/17, var. Comp. 300. 
Très beau. 

10.85 vR22 Deux lutteurs nus, les cheveux bouclés; celui de g. a une natte retombant 
sur la nuque; celui de d. saisit son adversaire par la rotule du genou. 

Grènetis. 

Pareil au précédent. BMC. 16/17, var. Bab. pl. 143, 18. 
Superbe. 

10.81 R22 Deux lutteurs nus, aux prises, se tenant par les poignets. Entre eux, Akt • 

Grènetis. R. Pareil au précédent. BMC. 29. Bab. pl. 144, 2 et 3, n°1 574. 

Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

10.93 iR20 Un autre exemplaire semblable; 10 entre les lutteurs. BMC. 43. Bab. II, 

p. 950, n°1 574. 

T.B. 

10.67 iîl23 Autre exemplaire semblable; entre les lutteurs, KF; au revers, au-dessous de 
la triskèle, FK. BMC. 44, var. Bab. II, p. 950, n°1 574, var. 
Très beau. 

10.84 iîl24 Autre exemplaire semblable. Pas de lettres entre les lutteurs; p entre les 

jambes du frondeur ;-contre-marque. BMC. 52/54. Bab. p1. 143, 22. 

Beau. 
Perga. 

16.19 iR89 Vers 190. Tête laurée d&apos;Artémis Pergasa à d., les cheveux relevés, quelques 

mèches s&apos;échappant; carquois sur l&apos;épaule. Grènetis. fi). APTEMIAOZ-

PEPrAIA2-Artémis Pergaea, en chiton court et avec des chaussures 

hautes, debout à g., arc et carquois sur l&apos;épaule, tenant une couronne 
et s&apos;appuyant sur un long sceptre. A ses pieds, une biche levant la tête 

vers la déesse; au-dessus, E. Grènetis. BMC. p. 119, 1, var. 
Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

16.77 iR.28 Un autre exemplaire semblable. Dans le champ à d. du revers, un terme. 

BMC. 1, var. Comp. 301. 
Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

3.89 iîl26 Même description. Dans le champ à g. du revers, A. BMC. 2, var. 
Très rare. T. B. 

-Collection Sir Hermann Weber, Londres. -

Sidé. 

0.82 iîl10 500-400. Tête de lion, la gueule béante, à d. Grènetis. fi). Tête d&apos;Athéna à 

d., coiffée du casque corinthien à aigrette; les cheveux retombant sur la 

nuque. Carré creúx. BMC.-. Bab. pl. 142, 8. 
Très beau. 

10.76 iïl22 400-300. Athéna Parthénos nicéphore, debout à g., appuyant la main g. sur 

son bouclier àrné de la tête de Gorgone; derrière le bouclier, la lance 
debout; devant la déesse, une grenade sur sa tige. Cercle linéaire, 

fi). ••&quot;h^SynHN* Apollon Sidétès nu, la chlamyde sur le bras, debout 

à g. devant un autel, tenant une patère, et s&apos;appuyant sur une longue 

tige d&apos;olivier ayant encore de petites branches. Derrière, à ses pieds, un 

corbeau à g. Au-dessus de l&apos;autel, î-BMC. p. 146, 17, var. Bab. 

pl. 142, 19. 

Coup de cisaille. Très beau. 

-Cat. Hirsch XXXII, no 564. -

16.97 iR30 190-36. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette, les che-

veux retombant sur la nuque. Grènetis. fi). Niké drapée, volant à g., 
tenant une couronne de la main d. Devant elle, une grenade sur sa tige 
et un foudre; dessous, M • Grènetis. BMC. 32. 

Superbe. 

1602 &apos;15.85 iR27 Un autre exemplaire semblable, de style rude et avec nom de mag., KAE-YX&apos; 

BMC. 39. 

Superbe. 

1603 4.07 iïl17&apos;5 Même tête de joli style. fi). Niké comme ci-dessus; dans le champ à g., une 
grenade. BMC. 52 sq., var. 
T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

PISIDIE 
Selgé. 

1604 0.99 AE.ll 400-300. Tête de Gorgone de face. fi). Tête casquée d&apos;Athéna à d. Derrière, 
astragale. BMC. II. Bab. (Aspendos) pl. 144, 7, var. 

T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1605 4.63 

19 

Vers 190. Tête barbue d&apos;Héraclès à d., couronnée du styrax; derrière, la massue 
debout. Grènetis. fi). ZEArEnN* Artémis vêtue d&apos;une tunique courte, 
portant des chaussures hautes et marchant à d., tenant des deux mains 
une longue torche; devant elle, 1,6 -Grènetis. BMC. p. 260, 35. 

Très rare. T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1606 1.28 AE.11,5 IIe et Jer siècles. Tête laurée d&apos;Artémis à d., les cheveux relevés ; carquois et 

arc sur l&apos;épaule. Grènetis. fi). Protomé de cerf à d., retournant la tête. 

Grènetis. BMC. (Calynda en Lycie) p. 48, 1. Imhoof-Blumer, Kleina-
siat. Münz. II, p. 402, 7. 

Très rare. T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

CILICIE 
Célendéris. 

i607 5.92 JR 15 VIe siècle. Bouquetin à demi agenouillé à d. Grènetis. R). Carré creux quadri-

partit. BMC. p. 51, 4. Bab. pl. 25, 3. 

T.B. 

-Catalogue Hirsch XXXII, no 566. -

1608 0.68 iïl10 450-400. Gorgoneion, tirant la langue. R). Protomé de Pégase bondissant à 

g. Carré creux et grènetis. BMC. 14. Bab. pl. 139, 24. 

T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1609 10.58 iïl22 400-350. Ephèbe nu, assis de face sur son cheval galopant à d., tenant de la 
main d., ramenée en arrière, une baguette; au-dessous, T. Grènetis. 

fi). KEAEN -Bouquetin agenouillé à d., détournant la tête. Cercle creux. 

BMC. 22, var. Bab. pl. 140, 5, var., et n°1 475. Comp: 302. 
Très beau. 

-Coll. Consul Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, no 3821. -

1-610 10.44 AE.22,5 Même droit. R). KEAE-N A-OKITIPH-N* Bouquetin, comme ci-dessus. 
Carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC.-. Bab. pl. 140, 8. 
Style et conservation superbes. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Mail os. 

1611 2.44 AE.13 485-465. Epoque de Xerxès. Femme ailée, vêtue d&apos;un long chiton, courant à 

d. en détournant la tête et écartant les deux bras; sur la tête, deux 

longues plumes, fi). Griffon debout à g., les ailes recroquevillées, la patte 
d. levée. Carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC. -. Bab. pl. 25, 9. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

11.49 iîl19 485-425. Femme ailée vêtue d&apos;un chiton talaire et courant à g. en détour-

nant la tête; elle tient dans la main d. un caducée et de la g. une cou-

ronne. fi). Bétyle conique muni de deux anses; il est accosté de deux 

colombes au pointillé. Carré creux. BMC. p. 96, 6. Bab. pl. 25, 15, var. 

T.B. 

-Catalogue Hirsch XXXII, n* 567. -

41.44 iR24 Type semblable, de style plus récent. fi). V -r, accostées de la pointe d&apos;un 

bétyle conique sans anses, mais orné d&apos;une arête perpendiculaire sur la 
face antérieure. Carré creux. BMC. 9. Bab. pl. 25, 17. 
T.B. 

1614 11,52 iR21,5 425-385. Personnage drapé imberbe, muni de deux ailes retombantes, courant 
à d., tenant des deux mains sur son ventre un disque orné d&apos;une étoile ; 

le sommet de la tête est orné d&apos;une tresse en vrille. Grènetis. fi). MAP -
Cygne debout à g. ; devant, un poisson, la tête en bas ; dans le champ 
à d., la croix ansée 
Champ concave. BMC. 13. Bab. pl. 137, 22. 
Comp. 303. 

Très rare. Superbe. 

-Ancienne collection Duruflé. Paris 1908, n°5 87. -

10.76 iR23 Tête barbue de Kronos à d., ceinte d&apos;un diadème large et orné; les cheveux 

en mèches ondulées et rayonnantes; derrière, un poisson, tête en haut. 
Grènetis. R). MAA -(MaXWrâv). Déméter drapée debout à d., tenant de 
la main d. une torche allumée et de la main g. baissée un bouquet 
d&apos;épis. BMC. 20. Bab. pl. 138, 7. 

Très rare. T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

10.43 iîl22,5 385-333. Le roi de Perse drapé, barbu et coiffé de la cidaris s&apos;avançant à d., 

tenant de la main g. son arc et de la d. sa javeline à hampe pommetée. 
Dans le champ à g., un grain d&apos;orge. fi). MAA * Héraclès nu imberbe, 
debout à d., étouffant dans ses bras le lion néméen ; derrière lui, sa 
massue. Grènetis. BMC. 24. Bab. pl. 107, 10. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Nagidos. 

0.71 iRIl 400-380. N • Tête d&apos;Aphrodite à d., les cheveux dans une sphendone et noués 

au sommet de la tête. Grènetis. fij. N -Tête barbue de Dionysos à d., 

les cheveux enroulés. Grènetis. BMC. p. III, 10, var. Bab. pl. 141, 7. 

Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

10.55 JR21^3 80-360. Aphrodite drapée assise à g. tenant une patère de la main d. et 

s&apos;accoudant du bras g. sur le dossier du trône; à sa g., Eros debout, les 

ailes abaissées, lui présente une couronne. Grènetis. R. NArI-.âEON. 
Dionysos Pogon barbu, demi-nu, debout à g., tenant un cep de vigne 

avec une grappe et s&apos;appuyant sur un long thyrse. BMC. 11. Bab. 

pl. 141, 12, var. (n°1512).. 

T.B. 

-Coll. Fenerly Bey. Vente à Vienne 1912, n°6 13. -

10.66 R22 Autre exemplaire semblable. Devant Dionysos Pogon, à ses pieds, le monogr. 

A/ (= NàyiSoç). BMC. 11, var. Bab. pl. 141, 13. 

T.B. 

1620 9.80 vîl24 360-333. Aphrodite drapée assise à g. comme ci-dessus, Eros volant à d. à sa 

rencontre en lui présentant une couronne. Grènetis. R). NAriAEflN-Type 

semblable au précédent. Dans le champ à g., un monogramme. BMC. 

17 sq., var. Bab. pl. 142, 3. 
T.B. 


Poids 

Métal 

Nos 

en 
et 

grammes Module 

Soli. 

1621 9.82 AE21 460-386. Archer demi-nu agenouillé à g., coiffé de la tiare et tenant son arc 

des deux mains; dans son carquois suspendu au côté, il y a un autre 

arc. Derrière lui, un masque de face. 
SOVEC1--Grappe de raisin sur 
son cep; dans le champ à d., une mouche. Carré creux bordé d&apos;un 

grènetis. BMC. 3, var. Bab. pl. 106, 17. 

T. B. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°5 68. -

0.85 iR9 Tête imberbe de l&apos;archer à g., coiffé de la tiare conique munie de petits aile-

rons; il a des pendants d&apos;oreilles. Grènetis. 

1:0. Grappe de raisin 

sur son cep. Grènetis. BMC. 13. Bab. pl. 106, 26. 

T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

11.65 iR21 400-350. Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien orné d&apos;un griffon. 

fi). :IO-A.. écrit au pourtour d&apos;un carré creux, dans lequel est posée 

en diagonale une grappe de raisin avec une feuille et une vrille, qui 

dépassent aussi le carré creux. BMC. 14 sq., var. Bab. pl. 138, 17. 
Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

10.47 iR24 Tête semblable d&apos;Athéna, de très joli style. Grènetis. 13). IOAE-HN -Grappe 

de raisin sur son cep avec une feuille à d. De part et d&apos;autre de la grappe, 

PE-A)&apos; BMC.-. Bab. pl. 139, 2. Comp. 304. 

Superbe. 

9.99 iR21 Vers 385. Tête nue et barbue d&apos;Héraclès à d., la peau de lion sur les épaules 

et nouée sous le cou. Grènetis. R). Sans légende. Tête d&apos;un satrape 

(Tiribaze ?), à d., la barbe en pointe et lissée; il est coiffé de la tiare à 

fanons ceinte d&apos;un cordon. BMC. 27. Bab. pl. 107, 1 sq., var. Comp. 

304e1. 

De toute beauté. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

SATRAPES DE CILICIE 
Datame. 378-372. 

10.66 1R24,5 Pièces frappées à Tarse. Tête diadémée de la nymphe Aréthuse, presque de 
face, légèrement inclinée à g., les cheveux épars; des pendants d&apos;oreilles, 

collier de perles au cou. Grènetis. fi). 

(= de Datame). Tête 

barbue de guerrier (Arès ?) à d., coiffé d&apos;un casque à haut cimier, avec 

couvre-nuque et les paragnathides relevées, la chlamyde agrafée sous le 

cou. Grènetis. BMC. p. 167, 29, var. Bab. pl. 108, 18. 

De toute beauté. 

-Vente Duruflé, Paris 1910, n°594. -

9.62 AE.21,5 Un deuxième exemplaire semblable. 
Très beau. 

9.81 1R22,5 IHriuy (= Baaltars). Baaltars demi-nu, assis à d., tenant de la main d. le 

sceptre et de la main g. un bouquet formé d&apos;un épi et d&apos;une grappe de 

raisin. Sous le trône, une protomé de zébu à d. ; à l&apos;arrière-plan, 
thymiatérion. Cercle tourelé. 

(= de Datame). Satrape barbu 

en costume d&apos;apparat, coiffé de la tiare perse, assis à d., examinant une 

flèche qu&apos;il tient des deux mains; devant lui, son arc; en haut à d., le 

disque d&apos;Ormuzd ailé. Grènetis. BMC. 34. Bab. pl. 109, 6. 

Très beau. 

-Coll. Maxime Collignon. Vente à Paris 1919, n°3 67. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

9.39 AE.2i Un deuxième exemplaire semblable. 

T. B. 
1630 10.31 AE.23 Même légende et même type de Baaltars, mais avec tête de tace et sans zébu 

sous le siège. 

T+IHHr (= de Datame) à côté d&apos;un thymiatérion placé 

entre deux personnages (Datame et le dieu Ana) se faisant face et 
paraissant converser; celui de g. est nu, celui de d. drapé. Carré linéaire 
bordé sur trois côtés d&apos;un grènetis. BMC. 35. Bab. pl. 109, 9. 

T. B. 

1631 10.19 AE.24 Un deuxième exemplaire semblable. 

T. B. 

Mazaïos. 361-333. 

10.37 AE.22 inriuy (= Baaltars). Baaltars assis sur un trône, comme ci-dessus, mais 
tourné à g. Grènetis. Ri. H H l*+i (= Mandat). Lion dévorant un cerf à 

demi agenouillé à d. Cercle au pourtour. BMC. 45. Bab. pl. 111, 20. 

Superbe. 

10.69 AE.22 Gouverneur de la Transeuphratiqueetde la Cilicie. 351-334. IHTluy (= Baaltars). 

Type semblable de Baaltars, tenant de la main d. un bouquet composé 

d&apos;un épi et d&apos;une grappe de raisin et sur lequel est perché un aigle. 

Devant, rr. Grènetis. fi). H HI 14-1 (= Mazdaï, en pointillé). Lion dévo-

rant un taureau terrassé à g. ; dessous, 
(en pointillé). Cercle linéaire. 

BMC. 56 sq., var. Bab. pl. 112, 16. 
Superbe. 

1634 10.63 iR25,5 Même légende et type semblable de Baaltars, tenant un sceptre à tête de lotus 

devant lui. Dans le champ à g., un épi de blé. Grènetis. fi). Sans 
légende. Deux murailles parallèles, représentant les Pyles de Cilicie, 
flanquées chacune de quatre tours carrées et surmontées de créneaux ; 
au-dessus, un lion à g., dévorant un taureau terrassé à d. En haut, une 

massue et la lettre B. Grènetis. BMC. 65/66, var. Bab. pl. 113, 9.. 
Superbe. 

10.60 AE.22 334-331. Buste drapé d&apos;Athéna de trois quarts à g., coiffée d&apos;un casque à triple 

aigrette et à crinière flottante ; elle a des pendants d&apos;oreilles et un 
collier de perles. Grènetis. R). Type de Baaltars assis à g., comme 

ci-dessus; dans le champ à g., un épi de blé; sous le siège, 1 (initiale 
de Soli). Grènetis. BMC. 70. Bab. pl. 113, 17, var. 

Très beau. 

0.78 iîl10,5 Monnaies frappées en Syrie et à Babylone, avant 331. Tête d&apos;homme à d., avec 

une longue barbe et de longs cheveux, la tête ceinte d&apos;un haut diadème 
plat et ayant des boucles d&apos;oreilles. Grènetis. R). Protomé de Pégase 
bondissant à d, Cercle. BMC. 90. Bab. pl. 114, 8. 

Superbe. 

10.64 AE.24 IHriutJ (= Baaltars). Baaltars assis à g. sur un trône, comme ci-dessus, 
s&apos;appuyant sur un long sceptre. Grènetis. R). -Hl*+I (= Mardaï). Lion 

passant à g. sur un sol rugueux. Cercle. BMC. 59 sq., var. Bab. 
pl. 114, 18, var. 

T.B. 

Le monnayage des généraux d&apos;Alexandre. 

1638 16.47 AE.21 SeleuCtls. 321-316, puis 312-306. Baaltars (Zeus Tersios) assis à g. sur un 

trône sans dossier, s&apos;appuyant de la main g. sur son sceptre. Grènetis. 
Ri. Lion passant à g. Au-dessus, une ancre couchée. Grènetis. BMC.-. 

Bab. pl. 115, 13. 

Très beau. 


Métal 
Poids 
et 
Module 

0.50 AE.8 

Antigone (?). 331 à 306. Baaltars assis à g. (hors du flan). Grènetis. fi). Lion 

passant à g. Grènetis. BMC.-. Bab. pl. 115, 22. 

B. 

CHYPRE 

Amathonte. 

6.42 M21 Zotimos, vers 385. CDt55 (ZOO-TL-p.OO) à l&apos;ex. Lion couché à d. et rugissant, les 

deux pattes de devant en avant ; en haut, un aigle aux ailes éployées. 

CDt55 

Protomé de lion, gueule béante à d., pattes en 

avant. BMC. p. 4, 12. Bab. pl. 132, 21. 

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1641 2.24 jR15 Rhoïcos, vers 350. Tête de lion à d., rugissant. Grènetis. Fi). 2 (rPo). Protomé 

de lion à d., regardant de face et rugissant, les pattes avancées. Grènetis. 

Cercle creux. BMC. p. 6, 18. Bab. pl. 133, 9-

Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

Cition. 

10.68 R19 Baalmelek II. 425-400. Héraclès nu, coiffé de la peau de lion qui retombe sur 

son dos, marchant à d., tenant son arc de la main g. et brandissant de 

la d. sa massue. fi). &apos;LtL,4iL,09L, (= de Baalmelek). Lion dévorant un cerf 

abattu à d. Carré creux limité par un grènetis. BMC. p. 13, 29 sq. 

Bab. pl. 130, 26. 

Beau. 
2.06 iR13 Même description. BMC. p. 16, 43. Bab. pl. I31&apos; 3-

T.B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

telalion. 

10.96 AE.22 Gras -ou Karas (?), vers 460. ttV (= Ba. Kat-pat, en partie hors du flan). 

Sphinx ailé, assis à g., posant la patte d. de devant sur une fleur de 
lotus renversée. Sous le ventre, un fleuron. Grènetis. 
Fleur de lotus 
posée sur deux vrilles symétriquement enroulées. Dans le champ à g., 
une feuille de lierre en creux; à d., un osselet en relief. Champ concave. 

BMC. p. 27, 10 sq. Bab. pl. 132, 5 et 6. 

Très rare. Beau. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

3.64 AE.17,5 Stasicypros, vers 460 à 450. V (2a). Sphinx ailé assis à g., posant la patte d. 

de devant sur une fleur de lotus renversée. fi). Fleur de lotus comme 

ci-dessus. Dans le champ à g., une feuille de lierre ; à d., un osselet. 

Champ concave. BMC. p. 28, 20 sq. Bab. pl. 132, 7. 

Très rare. Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Golgos. 

1616 3.39 Rl4,5 Commencement du Ve siècle. A (yo = roXvUùv ?). Tête de lion, gueule béante, 

à g. Grènetis. fi). Croix ansée très ornée, dans un carré creux, avec des 

fleurons aux angles et bordé d&apos;un grènetis. BMC. (Chypre) pl. 25, 13. 

Bab. I, p. 618, n°9 70 (cet exemplaire). 
Extrêmement rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

10.56 JR23 Vers 450. A (Fo). Lion marchant à d., guettant sa proie, la gueule béante, et 

allongeant les deux pattes de devant. Grènetis. fi). Taureau marchant à 
g. Sous son ventre, le signe A (LV). Carré creux limité par un grènetis. 

BMC. (Chypre) pl. 25, 9. Bab. pl. 136, 8. 

Extrêmement rare. Beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Paphos. 

10.72 iîl21 Pnytos (?), vers 460. Taureau debout à g. 
Grande tête d&apos;aigle à g. ; au-

dessus à g., un fleuron stylisé; au-dessous, une torsade allongée hori-
zontalement. Carré creux limité par un grènetis. BMC. p. 37, 13. Bab. 

pl. 133, 21. 

Très rare. Beau. 

0.71 

10 

Nicoclès (?). 320-810. Tête d&apos;Aphrodite de face, ceinte d&apos;une couronne de 

myrthe, des bandelettes nouées retombant sur l&apos;épaule; collier de perles 

autour du cou. Grènetis. 

Aigle, les ailes closes, debout à g. sur une 

tête de cerf à g. Carré en grènetis. BMC., Bab.-, cf. BMC. (Chypre) 

p. LXXVII et pl. XXII, 7, et Bab. pl. 129, 16. 

Extrêmement rare. T. B. 

-Cette pièce paraît être inédite. -

Salamine. 

3.49 iîl15 Evelthon. 560-525. La légende en partie effacée. Bélier couché à g. t%. Croix 

ansée dans un carré creux. BMC. p. 48, 13. Bab. pl. 26, 12. 

Beau. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

0.75 Al8 Evagoras I. 411-874. Tête barbue d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. 

fi). Protomé de bouquetin agenouillé à d. Cercle linéaire. BMC. p. 56, 

52. Bab. pl. 127, 23. 

T. B. 

:-{.&apos;13 RIl 

QA)AE/Y&apos; X (E-ù-Foc-yÓ-p(t), rétrograde). Héraclès imberbe, nu, assis à g. sur 
la peau de lion étendue sur un rocher; de la main d., il s&apos;appuie sur sa 

massue, et de la main g. il tient une corne de taureau. Grènetis. 
(Ba-c»i-&gt;.é-to-s). Bouquetin couché à d. Devant, la 
lettre A-Cercle linéaire. BMC. p. 57, 57. Bab. pl. 127, 29. 

T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

0.62 AT9 Evagoras II. 361-351. BA&apos; Tête d&apos;Aphrodite à g., ceinte d&apos;une couronne mu-

rale, les cheveux retombant sur la nuque. Elle a des pendants d&apos;oreilles 

et un collier de perles. Cercle linéaire, fil. EYA (?) Tête d&apos;Athéna à g., 

coiffée d&apos;un casque corinthien lauré; les cheveux retombant sur la 
nuque. BMC. p. 59, 64, var. Bab. pl. 128, 7, var. 

T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

6.99 iR18,5 Pnytagoras. 351-332. BA (hors du flan). Tête d&apos;Artémis à g., l&apos;arc et le 

carquois sur le dos ; ses cheveux sont relevés et noués en chignon ; 
pendants d&apos;oreilles et collier de perles. 
PN • Tête d&apos;Aphrodite à g., 
ceinte de myrte, les cheveux retombant sur la nuque ; elle a des 

pendants d&apos;oreilles et un collier de perles. BMC. p. 63, 77. Bab. 128, 28. 

Très beau. 

1 


Métal 

Nos 

Poids 
et 

Module 

2.34 iR14 BA (hors du flan). Tête d&apos;Artémis à d., les cheveux relevés; elle a des 

pendants d&apos;oreilles et un collier. Bi). PN (hors du flan). Tête diadémée 

d&apos;Aphrodite à g., comme auparavant. BMC. p. 63, 79. Bab. pl. 128, 29. 

Superbe. 

GALATIE 

Amyntas. 36-25. 

15.74 AE.30 Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien à aigrette. Derrière, AA -
S). BAZI-AEfll AMYN-ToY -Niké drapée marchant à g., tenant de 
la main g. un sceptre orné d&apos;un diadème en noeud et de la main g. la 

marge de son peplos. BMC. p. 2, 3. 

Superbe. 

-Collection F. S. Benson. Vente à Londres 1909, n°752. -

ROIS DE CAPPADOCE 
Ariarathe 1. 332-322. 

5.3a AE.19 HUAVy (= Baal Gazour). Le Baal de Gazioura, le torse nu, assis à g. sur 

un trône sans dossier, regardant de face ; il s&apos;appuie de la main g. sur 

le sceptre et tient de la main d. un cep de vigne; un aigle est perché 

à d. sur son poignet. Grènetis. R). IJHTAH^(= Ariourat). Griffon 
dévorant un cerf agenouillé à g. Cercle linéaire. BMC. p. 29, 1. Bab. 

pl. ni, 9..Frappé à Gazioura. 

Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Ariarathe V. 163-130. 

1658 16.03 iR29 Tête imberbe diadémée du roi à d., les cheveux bouclés flottant. 6). BAZIAEflZ 

APIAPA00Y:I-EV:IEBOV:I &lt;l&gt;IAorATOPO. 

• Athéna drapée et casquée, 
debout à g., tenant une petite Niké stéphanophore sur le bras d. et la 

lance de la main g. A ses pieds le bouclier. A l&apos;ex., C (= l&apos;an 3). 

BMC. p. 33, 1, var. Comp. 305.&quot; 

Très beau. 

-Collection G. Philipsen, Copenhague. Cat. Hirsch XXV, n°2 841. -

Ariarathe IX, fils de Mithradate le Grand. 99-87. 

16.33 iR33 Tête imberbe et diadémée du roi à d., les cheveux bouclés flottant au vent. 

BAIlAEflZ APIAPAOOY EYZEBOYI &lt;l&gt;IAorAToPo:I 

-

Pégase 

paissant à g. Devant lui, étoile et croissant. Derrière, M, Couronne de 
feuilles de vigne au pourtour. BMC. p. 38, 1. Comp. 306. 

Très rare. Superbe. 

-Coll. Cons. Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, n°3 984. -

3.97 iR175 Même tête. 

BA2IAEH2 APIAPAOOY EYY-EBOY --Dans le champ à g., 

IÀ1; à l&apos; ex. E (= l&apos;an 5). Athéna nicéphore, drapée et casquée debout 

à g.., tenant la lance; à ses pieds, le bouclier. BMC. 4. 
T.B. 

-Vente Billoin, Paris 1886, n°7 68. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

Ariobarzane 1. 95-62. 

4.10 AE.tH Tête imberbe et diadémée du roi à d. 

BA1:IAE01: API°BAPZAN°Y 

&lt;t))AopflMA)&lt;&apos;Y 

-Même type d&apos;Athéna. Dans le champ à g., 0 M ; 

à d., E; à l&apos;ex., r (= l&apos;an 3). BMC. p. 39, I. 

T.B. 

Archélaüs. 36 av. -17 apr. J.-C. 

1662 3.85 R 21 Tête juvénile diadéméedu roi à d. R). BAY-IAEÇIY-APXEAAOY &lt;|&gt;l AOPATPI,&amp;Ol 
TOY KTIZTOY, autour d&apos;une massue debout entre K-B (= l&apos;an 22). 

BMC. p. 44, 2. 

Superbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

3.39 AE.18 Autre exemplaire semblable; la tête entourée d&apos;un cercle en bandelette nouée. 

La massue entre les lettres, M -B (= l&apos;an 42). BMC. p. 44, 4. Très beau. 

ROIS DE SYRIE 

(B. = Babelon, Ernest. Les Rois de Syrie. Paris 1890.) 

Séleucus 1 Nicator. 806-281 (ère des Sél. 6-31). 

17.10 iïl28 Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffée de la peau de lion. Grènetis. R). BAZIAEflZ-

ZEAEYKoY -Zeus aëtophore, le torse nu, assis à g. sur un trône, s&apos;ap-

puyant de la main d. sur son sceptre. Sous le siège, K; dans le champ 

à g., P-? • BMC. 7, var. B. p. 6) 31. 
Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

16.79 M.26 Un deuxième exemplaire. 
T.B. 

16.76 AE.27,5 Tête laurée de Zeus à d., les cheveux retombant sur la nuque. Grènetis. 

&quot;R). BADAEm-lEAEYKOY • Athéna Promachos debout dans un char 

traîné par quatre éléphants. En haut, ancre couchée et Ao -BMC. p. 3, 26. 

B. p. 10, 64, var. 
T.B. 

13.20 iïl26 Tête du roi à d., coiffée d&apos;un casque à paragnathides baissées, orné de cornes 
et d&apos;oreilles de taureau et recouvert en peau de panthère; il porte une 
peau de panthère nouée autour du cou. Grènetis. fi). BA:IIAEfi:I-
ZEAEYKoY-Niké drapée debout à d., couronnant un trophée; à ses 

pieds, un bouclier béotien. Grènetis. BMC.-, cf. BMC. p. 36 sq. 
B. p. 7, 42, var. Comp. 307. 
Fourré (?). Très rare. Très beau. 

Antiochus 1 Soter. 281-261 (ère des SU. 31-51). 

1668 17.01 AE.30 Tête diadémée du roi à d. Grènetis. R). BA2IAEH2-ANTI0X0Y• Apollon nu, 

la tête laurée, assis à g. sur l&apos;omphalos recouvert du filet, tenant de la 
main d. avancée une flèche et s&apos;appuyant sur son arc. Dans le champ à 

g., /^; à d., )-P-Grènetis. BMC. p. 9, 6. B. p. 18, 118, var. 
Superbe. 

-Coll. Sevastopoulos, Athènes. -

1669 17.02 iR.28 Autre exemplaire semblable; le roi est plus âgé. Apollon tient deux flèches. 
Dans le champ à g., monogr., pq. BMC. 6, var. B. p. 19, 128, var. 

et p. 20, 135. 

Superbe. 

-Coll. Sir Edw. Bunbury. Vente à Londres 1896, n°442. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

1670 17.17 

o 

Autre exemplaire semblable, d&apos;un dessin plus plat. Apollon tient une flèche. 

Dans le champ à g., 
à d., 

BMC. 16. B. p. 17, 114. 

Superbe. 

-Coll. H. O. O&apos;Hagan. Vente à Londres 1908, n°6 43. -

&apos;1671&apos; 17.18 iR27 Autre exemplaire semblable. A l&apos;ex. du revers, t-r-&quot;&apos;f&lt;. BMC. 19, var. B. p. 17, 
lI3 sq., var. 
Superbe. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Antiochus Il Théos. 261-246 (ère des Sél. 51-66). 

1672 17.08 iïl30 Tête diadémée du roi à d., avec de petites ailes aux tempes. fi). BA.IIAEO.I-

ANTIOXOY. Même type d&apos;Apollon assis sur l&apos;omphalos, avec ses attri-

buts ordinaires. A l&apos;ex., Cxl-M et cheval paissant à g. BMC. p. 14, 7, var. 
B. p. 29, 211, var. 
Superbe. 

Séleucus Il Callinicus. 246-226 (ère des Sél. 66-86). 

1673 16.38 AE,24 Tête imberbe et diadémée du roi à d. fi). BA.IIAED.I-.IEAEYKoY.Apollon 

.nu debout à g., tenant une flèche de la main d. et s&apos;appuyant du bras g. 
sur un trépied derrière lui. Devant lui, 

IVE • BMC. p. 16, -i sq., var. 
Bab. p. 33, 248 sq., var. 
Superbe. 

-Cat. Hirsch XXXIV, n°5 02. -

Antiochus Hiérax, mort en 227 (ère des Sél. 85). 

1674 16.95 M21 Tête diadémée du roi à d. Grènetis. fi). BA.IIAEO.I-ANTIOXOY. Apollon 

nu, assis à g. sur F omphalos, tenant la flèche et s&apos;appuyant sur son arc. 

Dans le champ à g., une branche de laurier; à l&apos;ex., î. BMC., B.-, 

cf. BMC. p. 20, 4, var., et B. p. 39, 287-
Superbe. 

Antiochus III le Grand. 222-187 (ère des Silo 90-126). 

1675 8.4-1 Al 18 
Tête imberbe et diadémée du roi à d. 9,. BA.IIAEO:I-ANTloXoY. Apollon 
nu, la chlamyde sur la jambe d., assis à g. sur l&apos;omphalos recouvert du 

filet, tenant une flèche de la main d. et appuyant la main g. sur son 

arc. Devant lui à ses -pieds, une lyre; dans le champ à g., en haut, une 

étoile ; au-dessous, ^-BMC. p. 25, 1 sq., var.B. p. 48, 355. Comp. 308. 

Très rare. Superbe. 

1676 17.26 M20 Tête semblable du roi. Grènetis. 
BAZIAEfll-ANTI°X°Y 

• Apollon nu 

assis à g., comme ci-dessus. Dans le champ à g. en haut, un thyrse; à 

l &apos;ex., OE-N • BMC. p. 25, 4 sq. 

p. 47, 352, var. 
Superbe. 

1677 16.70 ATête semblable. Cercle en bandelettes nouées. Ri. Même légende et même type. 

BMC. p. 26, 25. B. p. 46, 342. 

Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

Séleucus IV Philopator. 187-175 (ère des Sél. 126-128). 

17.12 iïl33 Tête diadémée du roi à d. Bandelette de laine nouée au pourtour. 

fi). BALIAEO:I-J:EAEYK0y. Apollon nu, assis à g. sur l&apos;omphale recou-
vert du filet, tenant de la main d. une flèche et appuyant la main g. sur 

son arc. Dans le champ à g., une palme et une couronne. A l&apos;ex., 4&apos;, • 

BMC. p. 31, 12. B. p. 61, 462. 

Flan très large. Superbe. 

17.10 R17 Un deuxième exemplaire d&apos;un style différent. 
Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

Antiochus IV Epiphane. 175-164 (ère des Sél. 138-149). 

16.96 iïl24 Tête diadémée du roi à d. Au pourtour, bandelette de laine nouée. 

fil. BAY-1AEfll-ANTIoXoY -Apollon nu, assis à g. sur l&apos;omphale, tenant 
une flèche de la main d. et s&apos;appuyant de la g. sur son arc. Dans le 

champ à g., une chouette debout à g. et (ft ; à d., LA (?). BMC.-. B. 
p. 67, 517, var. 
Très beau. 

1681 16.60 iR:lo Droit semblable. BAIIAEHI ANTIoXoY-OEoY Erl&lt;pANoYL-NIKH&lt;poPoY. 

Zeus demi-nu, assis à g., tenant sur la main d. une petite Niké qui 
couronne la légende et s&apos;appuyant de la main g. sur son sceptre. 

Dans le champ à g., ffi -BMC. p. 35, 16, var. B. p. 73, 539. 
Superbe. 

16.50 iR30 Un autre exemplaire semblable. Dans le champ à g., 

BMC. p. 35, 17. 

B. p. 70, 535 sq., var. 
Superbe. 

16.73 iR33 Tête barbue et laurée de Zeus à d., d&apos;un très haut relief, ayant les traits 

d&apos;Antiochus IV. Bandelette de laine nouée au pourtour. R). Même légende 
et même type, mais Niké couronnant le dieu. Pas de symbole dans le 
champ. BMC.-, cf. BMC. p. 36, 22. B. p. 71, 544. Comp. 309. 

Style superbe et flan très large. De la plus grande rareté 
et d&apos;une conservation tout à fait extraordinaire. 

Antiochus V Eupator. 164-162 (ère des Sél. 149-151). 

16.70 iïl28 Tête juvénile du roi diadémée à d. fi). BAZIAEHZ-ANTIoXoY-EYPAToPol • 

Zeus, demi-nu, assis à g., portant sur la main d. une petite Niké qui 

couronne la légende et s&apos;appuyant de la main g. sur son sceptre. Dans 

le champ à g., 4. BMC. p. 44, 3. B. p. 88, 695 sq., var. Superbe. 

-Coll. H. Montagu. Vente à Londres 1897, n°3 45. -

Démétrius 1 Soter. 162-150 (ère des Sél. 154-162). 

16.60 iH33&apos;5 Tête diadémée du roi à d. Couronne de laurier au pourtour. fi). BAZIAEflZ-

AHMHTPIoY mTHPOl&apos; Tyché drapée assise à g. sur un trône orné 

d&apos;une Néréide ailée, tenant de la main d. un sceptre court et de la g. 

une corne d&apos;abondance. Dans le champ à g., monogr. indistinct; à l&apos;ex., 

HNP (= l&apos;an 158). BMC. p. 45, 6 ou 13. B. p. 94, 741 sq. Superbe. 

i 
. 

1 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

Hj8fj 10.19 M 32,5 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à g., 

HP (Héraclée); à l&apos;ex., 

A&apos;-=P (= l&apos;an 161). BMC. p. 46, 17. B. p. 96, 755. 

Superbe. 

-Coll. Ashburnham et H. 0. O&apos;Hagan. Vente à Londres 1908, n&quot; 666. -
&apos;1087 1fi.74 

12 

Autre exemplaire semblable, sans date; à l&apos;ex., t-P (atelier d&apos;Héraclce). BMC. 

p. 46, 24. B. p. 93, 734 sq. 

Superbe. 

&apos;1088 10.70 iR31 Autre exemplaire semblable; dans le champ à g., fa. BMC. p. 47, 32. B. p. 90, 

706 sq. 

Superbe. 

-Vente Cumberland Clark, Londres 1914. -

1089 10.47 iR30 Autre exemplaire semblable. A l&apos;ex., m (atelier de Ptolémais). BMC. p. 47, 34. 

B. p. 91, 709. 

Superbe. 

Alexandre 1 Bala. 150-145 (ère des Sél. 162-167). 

1090 14/26 iîl26 Buste du roi diadémé à d. Grènetis. fi). BA1:IAE01:-AAE:::AN.âPoY. Aigle 

debout à g. sur un éperon de navire; une palme posée contre l&apos;aile d. 

Devant, une massue debout surmontée de 
; dans le champ à d., 

riP (= l&apos;an 163) et H5-Grènetis. BMC. p. 51, 1. B. p. 113, 889. 

Superbe. 

1691 In.72 JR&apos;iH Tête diadémée du roi à d. ; au pourtour, bandelette de laine nouée. 
BAIlAEn-AAE:::ANâPoY -0EOrAToPo1: EYEPTETOY • Zeus 

lauré, nicéphore, à demi nu, assis à g., s&apos;appuyant de la main g. sur 

son sceptre. A l&apos;ex., hP -(atelier d&apos;Héraclée). BMC. p. 52, 14, var. 
B. p. 102, 795 sq., var. 
Très beau. 

Démétrius II Nicator. 

Premier règne. 146-138 (ère des Sél. 166-175). 

1092 0.85 AE 22 Buste du roi enfant, diadémé à d. Grènetis. R. BAZIAEH2 -,&amp;HMHTPIOY -

Aigle debout à g. sur un éperon de navire; une palme posée contre 

l&apos;aile d. Dans le champ à g., une massue debout, surmontée de 

^; 
à d., OP (= an 170) et Fr. Grènetis. BMC.-. B. p. 126, 972. 

Rare. Très beau. 

1693 4.12 RI&apos;,,&apos; Tête semblable. Grènetis. 

BAY-IÀEÇIY-àHMHTPloY--EOY •••AAEA^oY il 

&apos;.Aropo1:. Apollon nu, assis à g. sur l&apos;omphalos, tenant une flèche et 

s&apos;appuyant sur son arc. Dans le champ, 4 171 ; à l&apos;ex., HïP (= an 168). 

BMC. p. 59, 12. B. p. 123, 953, var. 
Superbe. 

Antiochus VI Dionysos. 145-142 (ère des Sél. 167-170). 

1094 10.58 iR 31 Tête du roi imberbe, juvénile, diadémée et radiée à d. Bandelette de laine nouée 
au pourtour. R). -AZIAEflZ ANTIOXOY-Erl&lt;pANOY:I AIONYIOY-
Les Dioscures, la lance en arrêt, galopant à g. Dans le champ à d., 

TPY 4) ZTA; sous les chevaux, 0:::P (= an 169). Au pourtour, une 

couronne de lotus, de lierre et d&apos;épis. BMC. p. 63, 2. B. p. 129, 989. 

Très beau. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

-1695 

4.18 JRIS Même tête. Grènetis. Même légende. Apollon nu, assis à g. sur l&apos;omphalos, 

tenant une flèche et s&apos;appuyant sur son arc. Entre ses pieds, IAP; à l&apos;ex., 

OP (= an 170) et 7-TA. BMC. p. 64, 11, var. B. p. 130, 1001. 

Superbe. 

Tryphon. 142-139 (ère des Sél. 170-174). 

1696 4.06 AE.Ii Tête imberbe et diadémée du roi à d. R. BA1:IAE01: -TPY&lt;pONo1: 

AYToKPAToP -,-Casque macédonien, à paragnathides, à g., surmonté 

d&apos;une longue pointe fleuronnée et orné, sur le devant, d&apos;une grande 

corne d&apos;aegagre. Dans le champ à g., rp. BMC. p. 68, 3. B. p. 135, 

1045, var. 
Très beau. 

Antiochus VII Evergète. 138-129 (ère des Sél. 174-183). 

1697 14.26 R27 Tête imberbe diadémée du roi à d. 

BA1:IAE01: ANTloXoY-EYEPrEToY. 
Athéna Parthénos nicéphore, casquée et drapée debout à g., tenant la 

lance et s&apos;appuyant sur son bouclier. Dans le champ à g., 4.. fa 

-Cou-

ronne de laurier au pourtour. BMC. p. 71, 19. B. p. 148, 1148. 

Très beau. 

16.76 iîl32,5 Tête semblable. Bandelette de laine nouée au pourtour. 

Semblable au 

précédent, mais dans le champ à g., 4.. K. BMC. 28 sq., var. 
B. 1148, var. 

T. B. 

Démétrius Il Nicator. 

Deuxième règne. 130-125 (ère des Sél. 182-187). 

16.60 AE.28 Tête barbue et diadémée du roi à d. Au pourtour, bandelette de laine nouée. 

l&apos;L ..1:IAE01: -HMHTPIOY-OEOY NIKAToPoI. Zeus nicéphore, à 

demi nu, assis à g., s&apos;appuyant de la main g. sur son sceptre. Dans le 

champ à g., W ; sous le siège, TflT ; à l&apos;ex., SPP (= an 186). BMC. 

p. 77, 15, var. B. p. 157, 1210. 

T. B. 

16.33 AE.30 Autre exemplaire semblable, de meilleur style. A l&apos;ex. du revers, H-M -BMC. 
17, var. B. p. 158, 1219. 
Superbe. 

-Vente Headlam, Londres 1916, n°4 46. -

1701 16.52 iîl30,5 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à g. du revers, un monogr. 

indistinct. BMC. 12 sq. B. 1213 sq. 

T. B. 

Alexandre Il Zébina. 128-123 (ère des Sél. 184-190). 

1702 16.24 iïl28 Tête diadémée du roi à d. R. BA2IAE02-AAEZANAPOY&apos; Zeus nicéphore, à 

demi nu, assis à g., s&apos;appuyant sur son sceptre. Dans le champ à g., rr ; 

sous le siège, VU -BMC. p. 81, 4, var. B. p. 165, 1283, var. 

T. B. 

-Vente Cumberland Clark, Londres 1914. -

1703 16.03 R21 Même tête; au pourtour, bandelette de laine nouée. fi). Semblable au précé-
dent; dans le champ à g., ^T3 ; sous le trône, A-BMC. 2/4, var. 
B. 1283, var. 

T. B. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

1704 12.36 yîl27 Même tête. fi). Semblable au précédent. Dans le champ à g., ffl3; sous le 

siège, A surmonté d&apos;une étoile. BMC. 2/4, var. B. p. 165, 1280, var. 
Très beau. 

Cléopâtre Théa et Antiochus VIII Grypus. 125-121. 

(Ere des Sél. 187-192). 

1705 13.31 yîl29 Têtes accolées de Cléopâtre diadémée et voilée et de son fils diadémé à d., 

de très joli style. Grènetis. R). BAZIAIZ2H2 KAEoPATPAI -

BAY-IAEnY--ANTtoXoY&apos; Aigle debout à g. sur un éperon de navire, 
une palme posée contre l&apos;aile d. Dans le champ à g., un aplustre et 

Aqp (= an 191) ; à d., IIAH IEP A2 OSwvoç ispaç dcau&gt;.ou). 

Grènetis. BMC. p. 85, 1, var. B. p. 174, 1352. (Pièce frappée à Sidon.) 

Très rare. Superbe. 

1706 16.56 iR30 Mêmes têtes, plus larges et moins de relief. Bandelette de laine nouée au 

pourtour. 
BA2IAI22HI 1 KAEoPATPAI ©EAI-KAI BAZIAEflZ1 

ANTloXoY. Zeus nicéphore, à demi nu, assis à g., s&apos;appuyant sur son 
sceptre. Un seul monogr. indistinct dans le champ à g. BMC. p. 86, 

.. 

2/6, var. B. p. 175, 1359, var.. 
Très beau. 

1707 16.57 AE.30 Autre exemplaire semblable; dans le champ à g. du revers, le monogr., À 

. 

BMC. 2/6, var. B. 1359, var. 

T.B. 

Antiochus VIII Grypus. 125-96 (ère des Sél. 187-216). 

&apos;1708 16.74 AE.28 Tête diadémée du roi à d. Bandelette de laine nouée au pourtour. 

fi). BA2IAEH&apos; ANTIoXoY-EPI-&lt;|&gt;ANoY2* Zeus Ouranios, à demi nu, 

debout à g., tenant sur la main d. étendue un astre et s&apos;appuyant de la 
main g. sur le sceptre; au-dessus de sa tête, un croissant. Dans le champ 
à g., IE A ; à d., N -Couronne de laurier au pourtour. BMC. p. 88, 10. 

B. p. 184, 1413 sq. var. 
Superbe. 

1709 16,47 AE.33 Même droit. 

Même légende. Zeus Ouranios entièrement nu, debout à g., 
comme ci-dessus. Dans le champ à g., M. Couronne de laurier au 
pourtour. BMC. p. 89, 14. B. p. 183, 1409. 

Superbe. 

-Coll. Fenerly Bey. Vente à Vienne 1912, n°7 40. -

1710 15.82 jR30 Même droit. fi). Même légende. Autel de Zeus Dolichenos, dit monument de 

Sardanapale. Dans le champ à g., $ j^]. BMC. p. 89, 22. B. p. 185, 

1424, var. 
Très beau. 

-Çoll. Sir Ed. Bunbury. Vente à Londres 1896, n°5 74. -

1711 16.36 iR29 Même droit. fi). Même légende. Zeus nicéphore, à demi nu, assis à g., 

s&apos;appuyant de la main g. sur son sceptre. Dans le champ à g., I A; 

sous le siège, A -Couronne de laurier au pourtour. BMC.-. B. p. 187, 

1433. 

Superbe. 

11712 16.15 iR28 Un deuxième exemplaire. 
Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

Antiochus IX Cyzicène. 116-95 (ère des Sél. 196-217). 

1713 16.15 iR30 Tête diadémée du roi à d. avec favoris. Bandelette de laine noueuse au pour-

tour. fi). BAZIAEH2 ANTloXoY-4&gt;IAor-AToPo1:. 

• 

Athéna -nicé-
phore, drapée et casquée debout à g., avec la lance et s&apos;appuyant sur 
son bouclier orné du Gorgonéion. Dans le champ à g., Al • Couronne 

de laurier au pourtour. BMC. p. 92, 9, var. B. p. 192. 

Superbe. 

1714, 16.66 Al28 Tête barbue du roi à d. ; bandelette de laine noueuse au pourtour. ^). Même 
légende. Autel de Zeus Dolichenos, dit monument de Sardanapale. Dans 

le champ à g., ..$J M:. BMC. p. Il2, 15a, var. B. p. 193, 1482. 
Superbe. 

-Cat. Hirsch XXXI, n°4 87. -

Séleucus VI Ephipane Nicator. 96-95 (ère des Sél. 216-217). 

1715 14 96 R28 Tête diadémée du roi à d., bandelette en laine noueuse au pourtour. 
BAIIAEH2 I1:EAEYKOY-Eri4&gt;ANOY1: NIKATOPOI-Zeus nicé-
phore, à demi nu, assis à g., s&apos;appuyant de la main g. sur son sceptre. 
Dans le champ à g., A N A; sous le siège, N. Couronne de laurier 

au pourtour. BMC. p. 95, 1, var. B. p. 198, 1512, var. Superbe. 

Antiochus X Eusèbe. 94-83 (ère des Sél. 218-229). 

1716 16 15 iïl26 Tête juvénile diadémée du roi à d. Bandelette de laine noueuse au pourtour. 
BA2IAEOI ANTloXoY-EYY-EBoYY-4&gt;IAorAToPo:I. 

• Zeus nicé-

phore, à demi nu, assis à g., s&apos;appuyant de la main g. sur son sceptre. 

Dans le champ à g., CM A; sous le siège, 4a.. Couronne de laurier 
au pourtour. BMC. p. 97, 1. B. p. 200, 1526, var. 

Superbe. 

Philippe Philadelphe. 92-83 (ère des Sél. 220-229). 

1717 15.31 iïl25 Tête diadémée du roi à d. Bandelette de laine noueuse au pourtour. -

ii BA2IAEH2 &lt;|&gt;IAirToY-Eri&lt;j&gt;AoYI 4&gt;IAAâEA4&gt;OY. Zeus nicé-

phore, à demi nu, assis à g., s&apos;appuyant sur son sceptre. Sous le siège, 

A. Couronne de laurier au pourtour. BMC. p. 100, 1/4, var. B. p. 203, 

1546. 

T.B. 

1718 14.50 M26 Autre exemplaire semblable; sans monogr. sous le siège. BMC. 1 sq. 

B. p. 1546 sq. 

T.B. 

1719 14.57 AE.26 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à g. du revers, AT; sous le 

siège, A ; à l&apos;ex., 01 (= an 19). BMC. p. 100, 6. B. p. 202, 1541. T.B. 

1720 14.61 iïl27 Autre exemplaire semblable, sans date à l&apos;ex. BMC. 6, var. B. p. 204, 1551. 
T.B. 

1721 15.87 iîl25 Autre exemplaire semblable; sous le siège, A; à l&apos;ex., n • BMC. p. 100, 16, 

var. B. p. 203, 1546, var. 
T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

Tigrane 1 le Grand, roi d&apos;Arménie. 97-56 (ère des Sél. 215-256). 

15.86 iR26 Buste du roi à d., coiffé d&apos;une haute tiare ornée d&apos;une étoile entre deux aigles. 

Bandelette de laine noueuse au pourtour. fi). BA:IIAEO-.I-TlrPANOY. 
Tyché tourelée, assise à d. sur un rocher, tenant de la main d. avancée 
une palme. A ses pieds, l&apos;Oronte nu, nageant à d. Au pied du rocher à 

g. 

5 devant, R. BMC. p. 109, 5. B. p. 213, 8 sq. 
Superbe. 

-Coll. Lord Ashburnam. Vente à Londres 1895, n°2 21. -

SÉLEUCIDE ET PIÉRIE 

Séleucie. 

De 104 au Ier siècle av. J.-C. 

&apos;14.53 iR28 Buste voilé de Tyché de Séleucie, tourelé, à d. Bandelette de laine noueuse 
au pourtour. 

2EAEYKEHN TH2IEPA2 -KAI AVTONOMOY -

Foudre orné du bandeau royal sur un trône; entre les pieds, BI 

(= an 12); à d., 0-Couronne de laurier au pourtour. BMC. p. 271, 

19, var. 
Superbe. 

14.84 R27 Un autre exemplaire semblable, avec la date ci (= an 6) et A. BMC. 270, 

16, sq. var. 
Superbe. 

&apos;1725 14.75 iR28,5 Un autre exemplaire semblable, avec la date ri (= an 13) et 1 • BMC. p. 271, 

20, var. 
Superbe. 

-Coll. Fenerly Bey. Vente à Vienne 1912, n°7 64. -

PHÉNICIE 

Arados. 

1726 3.22 iR14 Vers 880. 

(ex Arado?) Dagon ichthyomorphe barbu, à d., tenant de 

chaque main un dauphin par la queue. Cercle cordelé. fi). Galère voguant 
à d. Au-dessous, hippocampe ailé galopant à d. Carré creux limité par 
un grènetis. BMC. p. 3, 7. Bab. pl. 116, 6. 

Beau. 
1727 10.38 iR20 Tête barbue et laurée de Baal-Arvad à d. fi). Galère phénicienne sur des 
flots à g. BMC. p. 4, 18 sq. Bab. pl. II6, 21. 
Très beau. 

1728 3.03 A Il Tête semblable de Baal-Arvad. Grènetis. fi). 

(= ex Arado). Galère phéni-

cienne voguant à d. sur des flots représentés par trois lignes parallèles 
ondulées. BMC. p. 5, 27 sq. Bab. pl. 116, 25. 

Superbe. 
1729 3.22 iR14 Un deuxième exemplaire semblable. Bab. pl. 116, 26. 

T.B. 

1730 0.09 jR5 350-332. Tête barbue à d. 

Tortue dans un cercle creux. BMC. p. 11, 76. 

Très rare. B. 

1731 4.06 iR17 174-110. P-âI. Abeille, vue de dos. Grènetis. fi). APA,&amp;IFIN • Cerf debout 

à d. A l&apos;arrière-plan, un palmier. BMC. p. 21, 158. De toute beauté. 

-Ancienne collection Sangorski. -


&quot; 

Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

14.96 R21,1 137-46. Buste tourelé de Tyché à d. Grènetis. fi). &amp;PÀ,&amp;InN • Niké drapée 

debout à g., portant une palme et tenant de la main d. un aplustre. 

Dans le champ à g., BNP (= an 152 de l&apos;ere d&apos;Arados) 9 (h) et OC • 

Couronne de laurier au pourtour. BMC.-, cf. BMC. p. 25, 199. 

Babelon, Les Perses Achéménides, p. 151, n°1 072. 

Très beau. 

15.29 yR26 Autre exemplaire semblable, avec la date rrp (= an 77/76) y et MZ • BMC. 

p. 31, 255. 

Superbe. 

Sidon. 

7.03 iR18 Roi incertain (^Eshmuna^ar ?) vers 475. Galère sidonienne surmontée d&apos;un 

mât et de quatre voiles, voguant à g. sur des flots représentés par deux 
lignes parallèles. Grènetis. fi). Le roi de Perse debout à d:, tirant de 

l&apos;arc; devant lui, en creux, une protomé de bouquetin; derrière lui, 

aussi en creux, tête de Bésa, barbue, de face. Carré creux. BMC. p. 139, 2. 

Bab.pl. Il8,2. Comp. 311. 
Superbe. 

Bodastoret? (Bodostor). 380-374. 

28.34 AE.30 

Galère sidonienne sans voiles, voguant à g. sur des flots. Cercle cordelé. 
fi). Le roi de Perse Artaxerxès II Memnon, debout dans un char, traîné 
par quatre chevaux; l&apos;aurige est devant le roi, tenant les rênes. Derrière 
le char, un Egyptien coiffé du pschent et vêtu de la schenti, suit à pied 

et tient une oenochoë et un sceptre. Aire creuse, limitée par un cercle 

cordelé. BMC. p. 143, 17. Bab. pl. 119, 1. 

Très beau. 

-= Collection Hidden, Londres 1917. -

28.01 iîl30 Un deuxième exemplaire semblable. 

T.B. 

Abdastoret Il (Straton le Philhellene). 342-333. 

25.61 AE.29 Galère sidonienne sans voiles, comme ci-dessus, sur des flots représentés par 

quatre groupes de lignes parallèles ondulées en zig-zag. En haut, le 

chiffre 1 (= an 1). Grènetis. fi). Le roi Artaxerxès II Memnon avec son 

aurige dans le char à d., suivi de l&apos;Egyptien, comme ci-dessus. Aire 
creuse bordée d&apos;un grènetis. BMC. p. 152, 71. Bab. pl. 119, 15. 

Très beau. 
14.14 1R29 107 av.-43/44 après J.-C. Buste voilé et tourelé de Tyché à d. Grènetis. 

fi). ZIAflMoZ TH2 IEPA2 KAI AZYAOY-Aigle debout à g. sur un 
éperon de navire, une palme posée contre son aile d. Dans le champ à 

g-, LN (= an 50); à d., 

BMC. p. 159, 105, var. 
De toute beauté. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Tripolis. 

14.94 iïl29 142-81. Bustes accolés des Dioscures à d., laurés ; les cheveux courts et 

bouclés; au-dessus de chaque tête, une étoile. Bandelette de laine noueuse 

au pourtour. fi). TPIPOAITHN THI )EPA;I KAI-AYToNoMoY 1 OEO-

Tyché tourelée et drapée debout à g., tenant de la main d. une barre 
de gouvernail et de la main g. une corne d&apos;abondance. A ses pieds, NI; 

à l&apos;ex., LA (= an 8312). BMC. p. 201, 6. 
De toute beauté. 


Métal 

N&quot;s 

Poids 

et 

Module 

Tyr. 

&apos;I:J,;)() AE2:1 

450-400. SVSV (schilosckon, trentième). Dauphin à d., nageant sur des flots 
représentés par des stries parallèles ondulées; dessous, le murex. Cercle 

cordelé. H. Chouette debout à d., portant sur son aile g. le sceptre et le 

fléau d&apos;Osiris. Le type est entouré d&apos;un large sillon qui en accentue les 

contours. Cercle creux. BMC. p. 227, 1. Bab. pl. 122, 2. Comp. 312. 

Extrêmement rare. De toute beauté. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

1741 13.72 iR21 Légende incomplète. Même type. R!. Type pareil au précédent (sans sillon 
autour). Traces d&apos;un carré creux. BMC.-. Bab. pl. 122, 5. 
Très rare. T. B. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

174&apos;2 12.;,H 

400-332. Melquart armé, à cheval sur un hippocampe ailé à d., sur des flots 

représentés par des stries parallèles ondulées. Sous les flots, un dauphin 
nageant à d. Cercle cordelé. H). Chouette debout à d., regardant de face, 
et portant sur son aile g. le sceptre et le fléau égyptiens. BMC. p. 230, 

19. Bab. pl. 122, 16. 

Flan très large. Superbe. 

1743 13.40 R21 Un deuxième exemplaire semblable. 
Très beau. 

-Coll. Maxime Collignon. Vente à Paris 1919, n°4 08. -

8.85 AE.20 332-275. Droit semblable, 

Chouette debout à d., comme ci-dessus. Dans 
le champ à d., la date 19 (en l&apos;an 1) et dessous I-H -Cercle cordelé. 

BMC. p. 231, 25. Bab. pl. 122, 19. 

Très beau. 

14.29 jR30 126/5 av.-65/6 apres J.-C. Buste lauré de Melkarth (Héraclès) avec favoris à 
d., la peau de lion nouée autour du cou. Grènetis. lï. TYPoY )EPAI-

KAI A2YAOY-Aigle debout à g. sur un éperon de navire, une palme 
posée contre l&apos;aile d. Devant lui, une massue debout surmontée de AK 

(= an 21 de l&apos;ère tyrienne = 106/5 av. J.-C.); entre les pattes de l&apos;aigle, 9 ; 
à d., y-BMC. p. 239, 99. Bab., Pers. Achém, n°2 047. 

F.D.C. 

1740 14.31 iïl29 Un autre exemplaire semblable, avec la date, EA (= an 35 -92/91 av. J.-C.) 

et A-BMC. p. 241, 126. Bab. 1. c., n°2 057. 

Superbe. 

1747 14.29 iîl29 Un autre exemplaire semblable, avec la date LN (= 50 = 77/6 av. J.-C.) et 

A* BMC. p. 243, 142. 

Superbe. 

-Vente Hidden, Londres 1917. -

JUDÉE 

Gaza. 

1748 1..1ft. Mu Ve siècle. Tête d&apos;homme barbu à d., les cheveux retenus par un bandeau et 

représentés par des stries parallèles granulées. R) OZ * Protomé de cheval 
galopant à d. Carré creux et grènetis. BMC. p. 178, 14. Bab. pl. 124, 

Ï4-

T.B. 

-Coll. Maxime Collignon. Vente à Paris 1919, n°4 11. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

Jérusalem. 

1749 14.11 iïl23 

Première révolte. 66-70. biXHtL&apos;&apos;&apos; ^p*£* (sicle d&apos;Israël). Calice. Au-dessus, -F 

eN)(= an 2 = 6617). Grènetis. fi. HKHp DbttfYT (Jérusalem, la sainte), 

Rameau à trois boutons. Grènetis. BMC. p. 269, 1. Madden, Coins of 

the Jews, p. 67, I. 

Extrêmement rare. Superbe. 

-Catalogue Hirsch XXXII, n°5 89. -

1750 14.12 iïl23 Autre exemplaire semblable, avec 5W 

= an 2 -67/8). BMC. p. 270, 7. 

Madden p. 68, 3. Comp. 313. 
F. D.C. 



6.94 M H) W.n 

(demi-sicle). Calice. Grènetis. Au-dessus, la même date que ci-

dessus. R. Pareil au précédent. BMC. p. 270, 10. Madden p. 68, 4. 

Superbe. 

1752 13.76 

(sicle d&apos;Israël). Calice. Au-dessus, TW (= 
= an 3 = 68/69). 

fi. Pareil au précédent. BMC. p. 271, 12. Madden p. 68, 5. Superbe. 

1753 0.87 iK19 ^p£?n 

(demi-sicle), Même type et même date. Grènetis. fi. Pareil au 
précédent. BMC. p. 271, 15. Madden p. 68, 6. 

Superbe. 

1754. 14. 10 AE:!1.5 

(sicle d&apos;Israël). Calice. Au-dessus, IW (= -an 4 = 69/70). 

H). Pareil au précédent. BMC. p. 271, 17. Madden p. 69, 7. Superbe. 

14.76 JR2h Deuxième révolte. 132-135. 

(pyjûfc? = Siméon). Edifice à quatre 

, 

colonnes ; au milieu, une porte (Ecrin du tabernacle avec l&apos;arche). Grè-

netis. R). ^Kjû^q-^X^qBV (Dboerp nnrf? = délivrance de Jéru-

sa le m). Lulab et Ethrog. BMC. p. 287, 19. Madden p. 239, 19, var. 

Comp. 314. 

De toute beauté. 

3.25 iRl!J Deniers surfrappes sur des pièces romaines ou de Césarée. C0 ^09 (== Siméon) 

dans une couronne d&apos;objets en forme d&apos;amande. Grènetis. fi. 

X+qs¡, 

(= délivrance de Jérusalem). Cruche cannelée à une anse; à d., 

une palme. Traces de la légende romaine. Grènetis. BMC. p. 294, 43. 

Madden p. 233, 1. 

&quot; 

Superbe. 

2.95 

19 

Même droit. fi. Même légende. Branche de palme debout. Traces de légende 
romaine. Grènetis. BMC. p. 297, 61. Madden p. 235, 6. 

Superbe. 

1758 3.28 iîl18 Un autre exemplaire semblable. BMC. p. 297, 63. Madden p. 235, 6. 
Superbe. 

-Collection Hidden, Londres 1917.. -

1759 3.32 iR 19 Même légende au pourtour. Grappe de raisin sur son cep. Grènetis. fi. Même 

légende. Lyre à trois cordes. Grènetis. BMC. p. 298, 73. Madden 

p. 236, 9. 
F. D. C. 

1760 3.40 A Il Même légende et même type. Traces de la légende romaine. Grènetis. R). Même 

légende. Deux tubae, les embouchures en bas. Grènetis. BMC. p. 300, 

89. Madden p. 238, 16. 

Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

ARABIE 

Rois himyarites. 

1761 5.47 iîl24 WO-24. Tête imberbe laurée à d., les cheveux retombant en boucles. 

Couronne de laurier au pourtour. R). Chouette debout à d. sur une 
amphore sans anses; dans le champ à g. et à d., monogr. himyarites. 
Couronne formée d&apos;amphores couchées sans anses, au pourtour. BMC. 

p. 59, 24. 

T.B. 

1762 3.23 iïl17 Ier siècle av. J.-C. Tête imberbe à g., les cheveux retombant en boucles. Dans 

le champ à g. et à d., un symbole. Grènetis. Ri. Bucrane avec cornes 

d&apos;antilope; dans le champ à g. et à d., un symbole. Bordure en . 11-11-

BMC. p. 66, 24. 

Superbe. 

ROIS DES PARTHES 

Phriapatius 1, 191-176, et Phraate 1, 176-171. 

1763 3.68 Al22 Buste d&apos;Arsacès I, imberbe, avec casque pointu et diadémé, torque autour du 

cou. Grènetis. R). BAXIAEHZ-METAAOY-APZAKOY -Arsacès 1 casqué 

et diadémé assis à g. sur l&apos;omphalos, tenant un arc de la main d. 

BMC. p. 3, 12. 

Très beau. 

Arsacès VI (Mithradate 1). 171-138. 

1764 14.93 R26 Buste royal barbu et diadémé à d. 
-AilAEfïZ MErAAOY -AP:IA -KOY 

&lt;PIAEAAH -NOZ -Héraclès nu, barbu et diadémé debout à g., tenant de 

la main d. étendue une coupe et portant de la g. la peau de lion et sa 
massue. Monogr. à l&apos;ex., hors du flan. BMC. p. 12, 48. Comp. 315. 

Superbe. 

-Coll. H. Montagu, Londres 1897, n°400. -

Mithradate Il. 123-88, 

1765&apos; 15.21 iïl27 Buste barbu du roi, diadémé et cuirassé à g. Grènetis. Ri. BAZIAEHZ-

METAAOY-APZAKoY-EPI(|&gt;ANO 

• • • Arsacès vêtu d&apos;une armure, assis 

à d. sur l&apos;omphalos, tenant un arc. Dans le champ à d., une palme. 
BMC. p. 24, 3. Comp. 316. 

Très beau. 
1766 3.70 iR20 Même buste; dans le champ à d., AP AP -

Pareil au précédent. Derrière 
le roi, A. BMC. p. 25, 6. 

T.B. 

1767 4.23 iR20 Droit semblable. R). BAZIAEHI -BAZI AEDN -MErAAOV -APIAKoY 

EPI&lt;|&gt;ANoYZ -Arsacès vêtu d&apos;une armure, assis à d. sur un trône, tenant 

un arc. BMC. p. 30, 66. 

Superbe. 

Artabane Il. 88-77. 

1768 15.43 iR28 Buste barbu, diadémé et cuirassé à d. Grènetis. R). BAZIAEHZ-METAAOV AP:I 

AKOV-OEOPATOPOZ EVEPrETOY -Erl&lt;pANOV:I &lt;|&gt;IAEAAENOI 

• 

Arsacès vêtu d&apos;une armure assis à d. sur un trône, tenant un arc. Dans 
le champ à d., (g). BMC. p. 38, 2. Comp. 317. 
T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

Phraate III. 70-57. 

4/10 Jl21 Buste du roi barbu, diadémé et cuirassé à g. Grènetis. M. Légende et type 

semblable au précédent. Dans le champ à d., 7R -BMC. p. 45, 2. T.B. 

4.12 M 20 Buste barbu et cuirassé du roi à g., coiffé d&apos;un casque cornu orné d&apos;une rangée 

de cerfs. Grènetis. 
BA2IAEH2 -MEr AAoV -APIAKoVOEoPATPoV 

(sic!) NIKATOPOI-Arsacès en armure assis à d. sur un trône, tenant 

un arc. BMC. p. 52, 10. 

Superbe. 

Orode 1. 57-37. 

15.42 jR29 Buste barbu, diadémé et cuirassé du roi à g. Grènetis. fi). BA2IAEH2 

BAIIAEHN -AP1:AKOY EYEPrEToY -AIKAIOY -Erl&lt;pANoY1: 

4&gt;IAEAAHN0I-Orode assis à d., Tyché à genoux devant lui, le bras d. 
étendu, tenant un sceptre de la main g. BMC. p. 72, 31. 
T. B. 

&apos;15.&apos;18 M33 Droit semblable. R. Même légende. Orode assis à g., tenant sur la main d. 
étendue une petite Niké stéphanophore, et s&apos;appuyant de la main g. sur 
le sceptre. BMC. p. 73, 34. Comp. 318. 

Superbe. 

Phraate IV. 38-3. 

12.66 R2715 Buste barbu, diadémé et cuirassé du roi à g. Grènetis. fi). Même légende. Le 

roi assis à g. sur un trône, tenant sur la main d. étendue une petite Niké 
stéphanophore et s&apos;appuyant de la main g. sur le sceptre. Sous le trône, 

TTC (= an 280 = 33/32); à l&apos;ex., AAIZI -BMC. p. 100, 8. 

Très beau. 

Pacorus Il. 77-109 (?). 

13.78 vïl27 Buste imberbe, diadémé et cuirassé à g. Derrière, It. Grènetis. H. BACIAEGûC 

BACIAEWN -K.PY-AKEIY PAKDPDY : [AIKAIDY] -Erl&lt;pANDYC 

&lt;pIAEAAHNDC. Le roi assis à g. sur un trône, recevant une couronne 

des mains de Tyché debout devant lui, OPT (= an 389 = 78). BMC. 

P-194, 3-

T.B. 

Vologèse Il. 77-146. 

9.43 RIl Buste barbu et cuirassé du roi à g., coiffé du casque orné du diadème. Derrière, 

E:. Grènetis. R. Légende avec les mêmes épithètes et nom, DAArACDY. -

Type pareil au précédent. En haut, I:jAY (an 436 = 124/25). BMC. 

p. 212, 23 sq., var. 
T.B. 

Vologèse 111. 147-191. 

12.98 iîl26 
Buste barbu et cuirassé du roi, coiffé d&apos;un casque orné du diadème. Derrière, 
B. Grènetis. 

Même légende et même type. En haut, APY (= an 481 

= 169/70). BMC. p. 227, 28. 

T.B. 


Poids 

Métal 

Nos 

en 

et 
grammes Module 

Darius (?). 150-100. 

-1777 3.96 iïl19 Tête barbue à d., avec boucles d&apos;oreilles rondes, coiffée du kyrbasia avec couvre-

nuque orné d&apos;un croissant. fi). 

DVHXT (Darius, le roi). Edifice 

avec ornements d&apos;angle en gradins, surmonté de l&apos;image d&apos;Ahuramazda; 
à g., le roi debout à d., levant les mains; à d., un étendard surmonté 
d&apos;un aigle. BMC. p. 210, 12. 
T. B. 

-1.778 

2.89 iR17 Un autre exemplaire semblable, sans inscription; champ concave au revers. 

BMC. p. 204, 2. Pièce coulée dans l&apos;antiquité. 
T. B. 

ROIS DE PERSE 

DYNASTIE ACHÉMÉNIDE 

Darius Il Nothus. 425-405. 

1779 5.65 AE.15,5 Le roi de Perse, barbu, coiffé de la cidaris et vêtu de la kandys, courant à d., 

tenant un arc et un javelot. iïj. Carré creux allongé irrégulier. BMC. 

p. 155, 56. Bab. pl. 86, 11. 

Superbe. 

Artaxerxès Il Memnon, 405-359. 

1780 8.30 N 15 Le roi de Perse courant à d., comme ci-dessus. fi). Carré creux rectangulaire 

irrégulier. BMC. p. 156, 58. Bab. pl. 86, 20. 

Superbe. 

Darius 111 Codoman. 337-330. 

1781 8.33 N13 Le roi de Perse courant à d., comme ci-dessus, d&apos;un très haut relief. 

R). Dépression elliptique sillonnée de lignes transversalesondulées. BMC. 

p. 160, 86. Bab. pl. 87, 23. 

Superbe. 

LES SATRAPES 

L782 16.64 N 19 Les généraux d&apos;Alexandre, frappé à Babylone. 331-300. Le roi de Perse barbu, 

courant à d., coiffé de la cidaris et vêtu de la kandys, le carquois sur le 
dos et tenant un arc et un javelot. Derrière lui, &lt;|)| 

-fi). Dépression ellip-
tique sillonnée de lignes transversales ondulées. BMC. p. 177, 4. Bab. 

pl. II), 18. Comp. 319. 

Très rare. Très beau. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

Memnon le Rhodien (à Ephése et en Carie). 334. 

t783 14.92 iïl24 Le roi de Perse courant à d., comme ci-dessus. A.Dépression creuse, de forme 

irrégulière et granulée. Bab. pl. 89, 10. 

Très rare. T. B. 

-Collection Sir H. W-eber, Londres. -

Evagoras Il. 361-351. 

1784 15.21 iR21 Le roi de Perse drapé et coiffé de la cidaris, à demi agenouillé à d., et tirant 

de l&apos;arc. Grènetis. fi). Le roi Evagoras II, coiffé de la tiare perse, 

au galop à d., brandissant la lance. Au-dessus du cheval, 0 Cy) et une 

couronne. Grènetis. Bab. type pl. 91, II. 

T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

ROIS DE BACTRIANE 
Diodote. Vers 250. 

1785 8.31 AT 18 Tête diadémée du roi à d. fi). BAZIAEH2-Al o Ao ToY-Zeus nu, debout à 

g., brandissant le foudre de la main d. et&apos;portant l&apos;égide sur le bras g. 

étendu. A ses pieds, l&apos;aigle debout à g. ; au-dessus, une couronne. 

BMC. p. 3, i. Comp. 320. 
Très rare. Superbe. 

Euthydème 1. Vers 220. 

1786 16.52 iïl29 Tête diadémée du roi à d. Grènetis. R). BA2IAEfl2-EY0YAHMoY• Héraclès 

entièrement nu, assis à g. sur un rocher, tenant de la main d. la massue 

appuyée sur un rocher devant lui. Grènetis. En bas à d., 

BMC. 
p. 4, 2. 

Très rare. Superbe. 

-. Vente Butler, Londres 1911, n°1 76. -

16.54 R27 Tête semblable d&apos;un dessin très vigoureux. Grènetis. fi. Même légende et type 

semblable. Dans le champ à d., fkt. Grènetis. BMC. p. 4, 6. 

Très beau. 

-Vente Butler, Londres 1911, n°1 75. -

16.52 AE.30 Tête semblable, plus âgée. Grènetis. Même légende. Héraclès nu assis à g. 

sur un rocher recouvert de la peau de lion, appuyant la massue debout 

sur sa cuisse d., un peu levée. Au pied du rocher à d., k-BMC. p. 5, 
13. Comp. 321. 

Très rare. De tourte beauté. 

16.57 iîl28 Tête âgée, diadémée, du roi à d., d&apos;un style très réaliste. Grènetis. fi. Pareil 

au précédent. BMC. p. 5, 13. Comp. 322. 

Très rare. Superbe. 

-Vente Butler, Londres 1911,no181. -

Démétrius, roi des Indes. 

16.78 AE.3&apos;1 Buste du roi à d., coiffé de la peau d&apos;éléphant, retenue par le bandeau royal. 

Cercle ressemblant à un collier au pourtour. R). BA:IIAEO:I-.âHMHTPloY. 

Héraclès imberbe, nu, debout de face, se couronnant de feuilles de 
vigne ; il tient de la main g. la massue et porte sur le bras la peau 

de lion. Dans le champ à g., k 

• Même cercle qu&apos;au droit au pourtour. 

BMC. p. 6, 1. Comp. 323. 

Flan extrêmement large. 
De toute rareté et de toute beauté. 

-Collection Sir E. C. Bayley. Cat. Hirsch XXXI, n°5 10. -

0.62 AE 12,1 Même description. BMC. p. 6, II. 

T.B. 

Euthydème 11, roi des Indes. 

16.35 AE.Buste jeune, diadémé, du roi à d. Grènetis. fi. BA2IAEOX-EY0YAHMOY -

Héraclès nu, debout de face, couronné de lierre, tenant de la main d. 
une couronne de lierre et de la main g. la massue et la peau de lion. 

Dans le champ à g., k 

• BMC. p. 8, I. Comp. 324. 

Flan extrêmement large. Très rare. Très beau. 

-Collection Sir E. C. Bailey. Cat. Hirsch XXXI, n°51I. -


Métal 

Nos 

Poids 
et 

Module 

Antimaque, roi des Indes. 

1793 17.-jR32 Buste du roi diadémé à d., coiffé de la kausm. Grènetis. R). BAZIAEOZ 

OEoY-ANTtMAXoY -Poseidon diadémé, à demi nu, debout.de face, 
tenant de la main g. une palme et s&apos;appuyant de la main d. sur le 

trident. A ses pieds à d., KP • BMC. p. 12, 3, var. Comp. 325. 
Extrêmement rare. Superbe. 

-Vente Butler, Londres 1911, n°1 85. -

Eucratide, roi des Bactriane-s et des Indes. Vers 180. 

1794. 16.05 AE.33 Buste diadémé du roi à d. Cercle en forme de collier au pourtour. 

BAI!AEm-EYKPAT)AOY -Apollo lauré, nu, la chlamyde pendant dans 
le dos, debout à d., tenant de la main d. une flèche et s&apos;appuyant sur 
son arc. Devant lui, H . BMC. p. 13, 2. Comp. 326. 

Très rare. T.B. 

4795 16.90 iîl38 Buste semblable de très joli style. R). BAZIAEHZ (en haut) -EYKPAT)AoY 

(en bas). Les Dioscures au galop à-d., tenant chacun une palme et la 

lance en arrêt. Sous les chevaux, 

-BMC. p. 13, 6/7, var. 
De toute rareté et de toute beauté. 

-Vente Butler, Londres 1911, n°1 86. -

179() 16.86 iR31 Buste semblable plus âgé. Cercle au pourtour. &apos;A. Semblable au précédent; 
sous les chevaux, bd ; dans le champ à g., A -BMC. p. 13, 7, var. 
Extrêmement rare. Superbe. 

-Vente Butler, Londres 1911, n°1 88. -

1797 16.68 iîl31 Buste du roi à d., coiffé d&apos;un casque à aigrette, orné d&apos;une corne et d&apos;une 

oreille de taureau, le bandeau royal dépassant sous le casque. Bande-

lette de laine noueuse au pourtour. R). BAZIAEHZ MErAAoY-

EYKPATIÀ°Y • Même type des Dioscures; sous les chevaux, $ • 

BMC. p. 14, 11. Comp. 328. 
T.B. 

Hélioclès. 150-125. 

1798 16.95 AE.32,5 Buste diadémé du roi à d. Bandelette de laine noueuse au pourtour. 

BA:IIAEO:I-HAloKAEoY:I-.âIKAloY. • Zeus à demi nu, debout de face, 

tenant le foudre de la main d. et s&apos;appuyant sur son sceptre. A ses 

pieds, Ç -BMC. p. 21, 1 sq., var. Comp. 329. Très rare. Superbe. 

-Vente Butler, Londres 1911, n°1 90. -

Antialcidas. Vers 150. 

1799 2.43 jÏI17 BAIIAEHZ NIKH&lt;I&gt;oPOY ANTIAAKIAoY-Buste du roi à d., coiffé du casque 

à aigrette, orné d&apos;une corne et d&apos;une oreille de taureau ; le bandeau royal 
dépasse sous la nuque. R). Zeus nicéphore assis à g., tenant le sceptre ; 
devant, protomé d&apos;éléphant à g. A d., fc-BMC. p. 26, 8. 
T. B. 

--La légende du revers de cette monnaie ainsi que celle des suivantes 
est en lettres pehlvies. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

Apollodote 1. 

2.39 AE. 

BAIlAEni-APOAAOAOTOY -IGTHPoX • Eléphant à d., une guirlande 

16 x Ui 

autour du ventre. Au-dessous, 
t&apos;L Zébu debout à d. BMC. p. 34, 10. 

Pièce carrée. 

T.B. 

Ménandre. 160-140. 

9.29 R28 BAIlAEni IOTHPoI-MENANAPoY Buste juvénile du roi diadémé à d. 

H. Athéna Promachos avançant à g. Dans le champ à g., 2 ; à d., 

)K -BMC. p. 44, 1. 

Superbe. 

2.49 iîl17 Même légende. Buste du roi à d., le bandeau royal au-dessous du casque à 

aigrette, orné d&apos;une corne et d&apos;une oreille de taureau. fi). Pareil au pré-
cédent. A d., même monogr. qu&apos;au n°1 797. BMC. p. 44, 10. 

Superbe. 

2.42 AE. 19 Autre exemplaire semblable. Dans le champ du revers, à g., 2; à d., même 

monogr. qu&apos;au n°I 80r. BMC.-, cf. BMC. p. 46, 28. 
Superbe. 

2.47 iîl17 Même légende. Buste juvénile du roi diadémé à d. 

Pareil au précédent. 
Dans le champ à d., E 

-BMC. p. 45, 19. 

Superbe. 

2.46 Al18 Buste lauré du roi à g., vu de dos, armé de l&apos;égide et brandissant la lance. 

fi). Même type d&apos;Athéna Promachos à d. Derrière, 

BMC. p. 47, 36. 

Très beau. 

2.46 iîl17 Autre exemplaire semblable, mais Pallas à g. et derrière elle, 

BMC. p. 47, 

43, var. 

T. B. 

Antimaque Il Nicéphore. 

2.44 AE.16 BAIlAEfil NIKH&lt;pOPOY ANTIMAXoY • Niké drapée avançant à g., tenant 

une palme et une couronne. Devant elle, même monogr. qu&apos;au n°1 806. 

R). Le roi, diadémé et coiffé de la kausia, au galop à d. BMC. p. 55, 3. 

T. B. 

Hippostrate. 

9.73 JR29 BAZIAEH2 inTHPDI--IPPEIY-TPATCIY -Buste diadémé du roi à d. 

fi). Tyché drapée debout à g., levant la main d. et portant sur le bras 
g. une corne d&apos;abondance. Devant elle, A ; derrière, 1 

-BMC. p. 59, 1. 

Superbe. 

9.06 JR28 BAIIAEOI METAADY IOTHPOI-lrrO:ITPATOY. Même buste. 

Le roi 

diadémé, casqué et drapé, à cheval à d. Derrière lui, Y ; devant, (9. 

BMC. p. 59, 4. 

T.B. 

Azès. 

1810 9.16 AE.27,5 BAIlAEflI BA2IAEHN MErAAoY-AZOY-Le roi en armure, debout à d. 

sur le cheval, la lance en arrêt. fil. Zeus radié, à demi nu, debout de 
face, tenant le foudre et le sceptre. A g., 

; à d., S -BMC. p. 73, 

2/3, var. 
T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

1811 2.37 AE.16 Droit semblable. Pallas debout de face, se couronnant et tenant de la main 
g. le bouclier et la lance. A d., H; à g., ffi-BMC. p. 79, 76 sq., var. 

T.B. 

9.72 

Droit semblable. 1\. Pallas avec ses attributs, allant à d. Dans le champ, deux 

monogrammes. BMC. p. 8r, 92, var. 

T.B. 

Azilisès. 

9.67 AE.26,5 BAZIAEH2 BAY-I,&amp;EnN MErAAoY-A:IIAI:IoY. Le roi en armure, à cheval à 

d., tenant l&apos;ankus de la main d. ; l&apos;arc attaché à la selle. Devant, Ep] 

• 

R). Zeus 

diadémé et drapé marchant à d., tenant le sceptre et l&apos;ankus (?). Dans 

le champ, A-1-BMC. p. 93, 1. 
T.B. 

-Collection Georges D. Beasby. -

9.80 R16 Même droit, monogramme différent. R). Les deux Dioscures, nus, debout de 

face, la chlamyde pendant dans le dos, tenant chacun une lance. BMC. 

P-93, 2. 

Très beau. 

-Collection Georges D. Beasby. -

9.57 

Droit semblable. R). Un des Dioscures, barbu, drapé, debout de face, tenant 

la lance et l&apos;épée. Dans le champ à g., monogramme. BMC. p. 93, 5. 

Très beau. 

-Collection Georges D. Beasby. -

9.42 iR26 Droit semblable. Tyché drapée, debout à g., tenant sur la main d. un objet 

incertain et de la main g. une palme enrubannée. Devant, &amp;I; derrière, 

S. BMC. p. 94, 12, var. 
T.B. 

2.41 RIl Même droit, fi). Lakshmi nue, debout de face sur un piédestal, d&apos;où poussent 
deux longues tiges surmontées chacune d&apos;un éléphant. Dans le champ, 

A-1-BMC.-. 

Très rare. T.B. 

-Collection Georges D. Beasby. -

Huvishka (Hoorkès). 111-129. 

7.82 N20 Légende barbare. Buste à mi-corps du roi drapé à g., émergeant des nuages, 

coiffé d&apos;un casque conique, nimbé, et tenant un épi de blé et la lance. 

3). PA/f&apos;hOPO. Arès, drapé et casqué, debout à d., tenant la lance et 

s&apos;appuyant sur son bouclier. Derrière, 
Grènetis. BMC. p. 148, 104. 

T.B. 

Bazodéo (Vasu Deva). 152-176. 

1819 7.97 N 2U Légende barbare. Le roi nimbé en costume scythique, coiffé du casque conique, 

debout à g. devant un autel, tenant un trident. R). OMPO 

• Siva drapé, 

debout de face, tenant une couronne et un trident; derrière lui, un 

taureau, debout à g. En haut à g., 
Grènetis. BMC. p. 159, 10. 

Superbe. 

8.01 N24 Autre exemplaire semblable; imitation barbare sur flan très large. BMC. 

p. 160, 19. 

Superbe. 

1821 7.97 ATIl Autre exemplaire semblable, aussi de style barbare, mais plutôt indien. BMC. 

p. 160, 24. 

Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

ROIS D&apos;ÉGYPTE 

(S. = Svoronos,J.N., T À voyi^AATA TOÎ&gt; xpdcxouç TWV ILTOXS|J.A(WV. Athènes 1904.) 

Ptolémée 1 Soter. 323-285. 

1822 7.15 N 18 Roi. 305-285. Tête diadémée du roi à d., l&apos;égide nouée autour du cou. 

fi). PT-AEMAI-Y BAIIAEH2 (en haut). Quadrige d&apos;éléphants à g., 

conduit par Zeus demi-nu et tenant le foudre. A l&apos;ex., une branche de 
silphion. BMC. -. S. p. 19, 101. Comp. 330. 
F.D.C. 

-Pièce frappée en Cyrénaïque. -

7.10 N 18 Tête semblable. fi). Légende et type semblables. A l&apos;ex., 

• BMC. p. 11, 

93/4, var. S. p. 21, 126. 
Superbe. 

1824 15.01 iîl28 Tête d&apos;Alexandre le Grand à d., cornue et coiffée de la peau d&apos;éléphant et de 

l&apos;égide. Grènetis. fi). AAEIANAPoY -Athéna Promachos casquée et 

drapée, marchant à d., tenant le bouclier et un javelot. Devant elle, un 

aigle debout à d. sur un foudre. De part et d&apos;autre, 

-BMC. p. 6, 
46. S. p. 22, 139. 

Très beau style. Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

15.49 iïl28-5 Autre exemplaire semblable; petite contremarque sur la joue d&apos;Alexandre. 

Superbe. 

15.57 iH28 Autre exemplaire semblable, avec les deux monogr., 

Al . BMC. p. 4, 

24. S. p. 23, 142. 

Superbe. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

1827 15.53 JK31 Autre exemplaire semblable. Aux pieds d&apos;Athéna à g., une abeille, vue de 
dos, et au-dessus, le monogr., pH * BMC. p. 5, 45. S. p. 25, 153. 

Superbe. 

15.67 iîl28 Autre exemplaire semblable. Dans le champ à d. du revers, un casque corin-
thien à d. et de part et d&apos;autre, les monogr., OE -AI • BMC.-. 

S. p. 31, 177. 

Superbe. 

1.79 M 13 Buste diadémé du roi à d., l&apos;égide nouée autour du cou. R). BAY-IAEnY--

rTOAEMA&quot;.. Aigle, les ailes éployées, debout à g. sur un foudre. 

Devant lui, X. BMC. -. S. p. 38, 232. 

Superbe. 

14.28 AE.;¿ï Même type. Grènetis. L^. Même légende et même type. Dans le champ à g., 

P op-BMC. p. 20, S9. S. p. 43, 255. 

Très beau. 

Ptolémée Il Philadelphe. 285-246. 

1831 14.10 iR29 Tête voilée d&apos;Arsinoë II à d., coiffée d&apos;une stéphané. Derrière, B -

(= an 2 = 269). Grènetis. fil. AP:IINoH:I-&lt;t&gt;IAAAEA&lt;poY. 

• Aigle debout 
à g. sur un foudre. Graffitti et petites contremarques dans le champ. 

BMC. p. 43, 7, var. S. p. 67, 429. Comp. 336. 

Extrêmement rare. Très beau. 

14.10 AE.26 Tête diadémée du roi à d., l&apos;égide nouée autour du cou; derrière la nuque, 

A (= an 4 = 267). 1^. rToAEMAIOY -:IOTHPo:I. • Aigle debout à g. 

sur un foudre; entre ses pattes, X-BMC. p. 51, 47. S. p. 68, 436. 

Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

27.78 N28 Tête voilée d&apos;Arsinoë II à d., coiffée de la stéphané; derrière, E (=an 5 = 266). 

Grènetis. fi). APY-INOHY--(Pl,&amp;AàE,&amp;(POY Double corne d&apos;abondance, 
ornée du bandeau royal. BMC.-. S. p. 69, 443. Comp. 334. 

Beau style. Très rare. F.D.C. 
27.82 N 29 Tête semblable d&apos;Arsinoë II, d&apos;un très haut relief; derrière, K (= an 10 -261). 

Grènetis. fi). Même légende et même type. Grènetis. BMC. p. 43, 10. 
S. p. 73, 475. 

Frappe merveilleusement bien centrée. F.D.C. 

27.80 M28 Un deuxième exemplaire semblable. 

F.D.C. 
33.78 AE36. Même tête d&apos;Arsinoë II; derrière, 4. (= (|) (?) ~an 21 = 250). Grènetis. 

fi). Même légende et même type. Grènetis. BMC. p. 44, 19 (?). S. p. 76, 

512 (?). 

Superbe. 

17.86 N24 Tête diadémée du roi à d., l&apos;égide nouée autour du cou. Grènetis. 

PTOAEMAlOY-BAHAEfll • Aigle debout à g. sur un foudre; devant, 

un bouclierovale orné et X 

&gt; entre les pattes de l&apos;aigle, 1 (= an 9 = 277). 

Grènetis. BMC. p. 24, 4 sq. var. S. p. 85, 573. Comp. 33r. F.D.C. 
27.78 N 26 AAEA&lt;|&gt;flN 

• Bustes accolés et diadémés à d. de Ptolémée II (avec des favoris) 
et d&apos;Arsinoë II voilée; derrière, un bouclier ovale. Grènetis. R). OE£IN -
Bustes accolés et diadémés à d., de Ptolémée 1 et Bérénice 1 voilée. 
Grènetis. BMC. p. 40, 20. S. p. 89, 603. Comp. 332. 

De toute beauté. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

13.87 N21 Même description. BMC. p. 40, 4. S. p. 90, 604. Comp. 333. 

Très rare. F. D. C. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

-1840 14.32 iR27 Tête diadémée du roi à d., l&apos;égide nouée autour du cou. Grènetis. 

fil. PTOAEMAIOY -INTHPOY-

• 

Aigle debout à g., sur un foudre. 
BMC.-. S. p. 128, 853. 

Superbe. 

-Pièce frappée à Chypre, entre 269 et 261. -
-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

Ptolémée 111 Evergète. 246-221. 

35,50 ÀR34 Tête voilée d&apos;Arsinoë II à d., coiffée de la stéphané. Derrière, NN (= an 37 

= 234). Grènetis. fi). AP2INoHZ-&lt;J&gt;IAAAEA&lt;|&gt;oY 

-Double corne d&apos;abon-

dance, ornée du bandeau royal. BMC. p. 44, 27. S. p. 143, 948. 

Très beau. 

35.31 iR33 &apos;Tête semblabled&apos;un très joli style. Derrière, (=an 47= 224). Grènetis. 

R). Pareil au précédent. BMC.-. S. p. 144, 958. Comp. 337. 
Superbe. 
42.73 AT 33 Buste voilé et diadémé de la reine Bérénice II à d. Grènetis. fi). BEPENIKH2-

BAIIAIY-IHY-. Corne d&apos;abondance, remplie d&apos;une grappe de raisin, épi 

de blé et grenade, ornée du bandeau royal ; de part et d&apos;autre, une étoile 
à six rayons ; entre le bandeau et la corne, la lettre E -Grènetis. 
BMC.-. S. p. 148, 972. Comp. 340. 

De la plus grande rareté. Le plus bel exemplaire connu. F.D.C. 

-Coll. Consul Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, n°4 491. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

21.36 N26,5 Même description. BMC. p. 59, 1, var. S. p. 148, 973. Comp. 339. 

De la plus grande rareté et de toute beauté. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

13.17 lR.29 Tête de Ptolémée I, diadémée à d., l&apos;égide nouée autour du cou. Grènetis. 
R). PTOAEMAIOY ZflTHPoZ -Aigle debout à g., sur un foudre. Dans 

le champ à g., une corne d&apos;abondance, remplie de fruits. Grènetis. BMC. 

p. 65, 28. S. p&apos;. 156, 1001. 

De toute beauté. 

13.79 AE.28,5 Un autre exemplaire d&apos;un style différent. 

F. D.C. 

-Vente Earle, Philadelphie 1912. -

14.32 iïl28 Tête semblable, d&apos;un style rude. Grènetis. n, Même légende et même type; 

à l&apos;ex., rB (= an 81 = 230). BMC. p. 101, 12. S. p. 174, 1103. Superbe. 

14.36 iîl26 Autre exemplaire semblable; dans le champ à g. du revers, PA (= an 84 = 

227). BMC. p. 102, 14. S. p. 175, 1106. 

Très beau. 

18,19 14.18 iR.27 Autre exemplaire semblable, d&apos;un style plus soigné; dans le champ, à g. du 

revers, PH (= an 88 = 223). BMC. p. 102, 16. S. p. 175, lIIO. Superbe. 

Ptolémée IV Philopator. 222-204. 

1850 34.78 R35 Buste diadémé et voilé de Bérénice II, reine de la Cyrénaïque, à d. Grè-

netis. fi). BEPENIKHI-BA:IIAIIIHI. -Corne d&apos;abondance remplie d&apos;une 

grappe de raisin, d&apos;une grenade et d&apos;un.épi de blé, et ornée du bandeau 

royal. Grènetis. BMC. p. 59, 2. S. p. 177, 11 14. Comp. 341. 

De la plus grande rareté et d&apos;une conservation tout à fait 
extraordinaire. 

-Cat. Hirsch XXXII, 595. -

27.78 Al26 Buste radié et diadémé du roi à d., avec l&apos;égide et un trident à l&apos;épaule g. 

Grènetis. fi). rTOAEMA)oY -BAIIAEÇIY-• Corne d&apos;abondance radiée 
remplie de fruits et ornée du bandeau royal. A d. de la corne d&apos;abon-
dance, Al -Grènetis. BMC. p. 56, 103. S. p. 178, 1117. Comp. 338. 

Très beau style. Très rare. Superbe. 

14.23 iïl27 Bustes accolés de &apos;Zeus Sérapis lauré et d&apos;Isis couronnée de lotus. Grènetis. 

fi). PTOAEMAIoY BAIIAEO:I. Aigle debout à g., sur un foudre, 
détournant la tête; à l&apos;arrière-plan à d., une corne d&apos;abondance ornée 

du bandeau royal ; entre les pattes de l&apos;aigle, Ai • Grènetis. BMC. p. 79, 

7. S. p. 179, 1123. 

Superbe. 

27.75 N25 Buste voilé d&apos;Arsinoë III, coiffée d&apos;une stéphané ; le bout du sceptre est 

visible au-dessus, de la tête. Derrière, A (= an Il = 211). Grènetis. 

fi)-APIINoHI -&lt;J&gt;IAA. âEA&lt;J&gt;oY. Double corne d&apos;abondance, remplie de 

fruits et ornée du bandeau royal. Grènetis. BMC. p. 43, 11. S. p. 188, 

II65. 

Très rare. De toute beauté. 

-Collection Consul Ed. F. Weber, Hambourg. Cat. Hirsch XXI, no 4498, et 
Vente Earle, Philadelphie 1912. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 
Module 

Ptolémée V Epiphane. 204-180. 

7.02 AE;¿l Tête diadémée de Ptolémée 1 à d., l&apos;égide nouée autour du cou. Grènetis. 

PTOAEMAIoY BA2IAEH2 • Aigle debout à g. sur un foudre. Entre 

les pattes, PZ (= an 107 = 204). Grènetis. 

Superbe. 

27.81 N 30 Buste de Cléopâtre I, épouse de Ptolémée V, diadémée et voilée à d., coiffée 

d&apos;une stéphané (comme Arsinoë II) ; le bout du sceptre est visible 

au-dessus de la tête. Derrière, K • Grènetis. fi). AP:IINOH:I-&lt;pIAA.âEA&lt;poY&apos; 
Double corne d&apos;abondance, remplie de fruits et ornée du bandeau royal. 
Grènetis. BMC. p. 45, 36 sq. S. p. 204, 1242. 

Très haut relief. F.D.C. 

-13.1&apos;5 AE27 

Buste juvénile, diadémé de Ptolémée IV à d. Grènetis. e. PToAEMAIoY-

BAIIAEM-Aigle debout à d., sur un foudre; entre les pattes, NI 
BMC.-. S. p. 211, 1270. 
Très rare. Très beau. 

Ptolémée VI Philométor. 181-146. 

&apos;1857 14.22 JR27 Tête de Ptolémée I, diadémée à d., l&apos;égide nouée autour du cou. Grènetis. 

PToAEMAIoY -BA2) ,&amp;EÇIY-• Aigle debout à g., sur un foudre. Devant, 

LKr (= an 23 -158) ; derrière, PA • (atelier de Paphos). BMC. 
p. 83, 37-S. p. 238, l435. 

Superbe. 

Ptolémée VIII (Evergète II). 146-116. 

14.22 iR27 Tête diadémée de Ptolémée I à d., l&apos;égide nouée autour du cou. 

rToAEMA)oY -BAY-IAEfil--Aigle debout à g. sur un foudre. 

Grènetis. BMC. p. 100, 6. S. p. 245, 1489. 

Superbe. 

6.50 AE.22 Même description. BMC. p. 102, 19, sq., var. S. p. 245, 1490. 

Très rare. Superbe. 

14.02 N;¿1,5 Buste voilé de Cléopâtre III, épouse de Ptolémée VIII, à d., coiffée d&apos;une 

stéphané ; le bout du sceptre est visible au-dessus de la tête. Derrière, K • 

Grènetis. A. APIINoHI -(J)IAAAEAcJ)oY 

• Double corne d&apos;abondance, 
remplie de fruits et ornée du bandeau royal. Grènetis. BMC. p. 45, 40. 

S. p. 247, I500. Comp. 335. Très joli style. Extrêmement rare. 
Petit coup de cisaille. F.D.C. 

-Collection Sir H. Weber, Londres. -

1861 &apos;13.97 iîl26&apos;5 Tête de Ptolémée I, diadémée à d., l&apos;égide nouée autour du cou. Grènetis. 
fi). rToAEMAloY-BA:IIAE!1:I&apos; Aigle debout à g., sur un foudre; dans 

le champ à g., AN (= an 50 = 120); à d., PA (atelier de Paphos). 

BMC. p. 80, 14/15, var. S. p. 251, 1524. 
T.B. 

14.17 iR25 Droit semblable. fi). Même légende et type d&apos;aigle semblable, un sceptre posé 

contre son aile d. Dans le champ à g., LA H (-an 38 = 132) et sigle ; 

à d., KI (atelier de Citium). BMC. p. 92, 51. S. p. 258, 1597. 
T.B. 

Ptolémée XI (Alexandre IV). 107-101. 

1863 &apos;13.64 iïl24 

Tête diadémée de Ptolémée 1 à d., l&apos;égide nouée autour du cou. fi). rTOAE-

MAIoY-BAY-I,&amp;EÇIY-• Aigle debout à g. sur un foudre. Dans le champ à 

g., -LIA H (= an 11 et 8 -106) ; à d., PA (atelier de Paphos). 
BMC. p. 112, 18. S. p. 284, 1727.. 

Superbe. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

Ptolémée XIII (Neos Dionysos) Aulètes. 80-68 et 55-51. 

14.-15 
Tête du roi à d., diadémée, l&apos;égide nouée autour du cou. fL PToAEMAloY-
BAHAEfl^E • Aigle debout à g., sur un foudre. Dans le champ à d., 

coiffure d&apos;Isis ; au-dessus, LKH (= an 28 = 53); à d., TA (atelier de 

Paphos). BMC. p. 116, 32. S. p. 302, 1837. 

Superbe. 

CYRENAÏQUE 

Cyrène. 

15.63 iR-3 530-480. Tige de silphium avec deux rangs de larges feuilles palmées et trois 

ombelles; de chaque côté, graine de silphium avec sa gousse ouverte. 
ili. Graine de silphium environnée de sa gousse ouverte et accostée de 
deux dauphins. Carré creux, les coins ornés de fleurons. Muller I, 

p. 11, 21. Bab. pl. 64, 1, var. Comp. 342. 
Très rare. Beau. 

-Cat. Hirsch XXXII, 11°5 98. -

1866 16.74 

480-401. Silphium. R). qy&gt;l (?). Tête laurée de Zeus Ammon, à d., la barbe 

striée; les cheveux forment une houppe nattée sur le front et sont relevés 
derrière. Grènetis. M. p. 43, 119 sq. Bab. pl. 263, 5. Comp. 343. 

Beau style archaïque de transition. Très rare. T.B. 

3.30 AE15 Même droit. R). K-Y-P-A&apos; Tête barbue de Zeus Ammon à d. ; grènetis circu-

laire autour de la tête. Le tout dans un carré creux. M. p. 42, 117. 

Bab. pl. 263, 16. 

Superbe. 

13.47 R25 401 -323. Tête barbue de Zeus Ammon à d. Champ concave. ft. K-Y. P-A 

N-A)&apos; Silphium. M. p. 43, 127, var. Bab. pl. 264, 5. 
Superbe. 

-Coll. H. Montagu, n°4 41, et F. S. Benson, n°7 8t1. -

12.87 R27 Tête barbue de Zeus Ammon à g., d&apos; un style superbe. Derrière, nom de 

mag., [APIY-JTOMHàEOY-

• 

R\ Semblable au précédent. Carré creux. 

M. I, p. 44, 140. Bab. pl. 264, 9. Comp. 346. Très rare. Superbe. 

8.60 N20 431-323. KYPANAI -ON • La nymphe Cyrène dans un quadrige au trot, à d. 

Au-dessous, le soleil rayonnant. Cercle linéaire. fi). Zeus, à demi nu, 
assis à g., tenant l&apos;aigle sur sa main d., et appuyant le bras g. sur le 
dossier du trône. Devant lui, un thymiatérion ; derrière lui, nom de 

mag., &apos;IolqlAX. Grènetis. M.-. Bab. pl. 264, 19. Comp. 344. 

Très beau. 

1871 8.62 M 19 KYPANAIoN-Niké conduisant un quadrige au trot à d. Cercle linéaire. 

a. Zeus, à demi nu, debout à g., tenant de la main d. une patère, et 

s&apos;appuyant de la main g. sur le sceptre. Devant lui, le thymiatérion. 
Grènetis. M. I, p. 49, 192. Bab. pl. 265, 2. Comp. 345. 

Superbe. 

4.28 M 1;),5 Cavalier, la chlamyde sur les épaules, le pétase rejeté sur la nuque, allant au 

pas à g. 

K-Y P-A -Silphium. Cercle linéaire et creux. M. I, p. 50, 

197. Bab. pl. 265, 10. 

&apos; 

Superbe. 
4.18 N 15 KYPA-N&apos; Cavalier, la chlamyde sur les épaules, au pas à d. Â). Silphium; 
dans le champ, nom de mag., K-Y à-1 0-:l&apos; Grènetis et cercle 

creux. M. I, p. 51, 201. Bab. pl. 265, 14. 

T.B. 


Métal 

Nos 

Poids 
et 
Module 

2.70 N13 Cavalier, la chlamyde sur les épaules, le pétase rejeté sur la nuque, au pas à 

g. Derrière, en haut, un astre. Cercle linéaire. A. KYPA&apos; Silphium; 

dans le champ à d., £• M. I, p. 51, 208. Bab. pl. 265, 20. 

Superbe. 

&apos;1875 0.87 N 7,5 KY, Tête barbue de Zeus Ammon à g. Grènetis. S). Tête de la nymphe Cyrèn.e 

à d., les cheveux retroussés, collier autour du cou; à d. et à g., r-0. 

M. I, p. 52, 214. Bab. pl. 266, 4. 

T.B. 

-Collection W. A. Colgate, Londres. -

0.85 AT8 O-EY (©eu&lt;petèeuç). Tête imberbe, cornue, d&apos;Apollon Karneïos à g. Cercle 

linéaire. 
Tête de la nymphe Cyrène, comme ci-dessus. Cercle linéaire. 

M. I, p. 25, 66. Bab. pl. 266, 10. 
T. B. 

0.83 N 8 OA&apos; Même tête d&apos;Apollon Karneïos. A. Même tête de nymphe. M.-. Bab. III, 

p. 1083, 1878, var. 

T. B. 

14.23 JR27 Tête barbue de Zeus Ammon à d. (très beau style). 

KY-PH&apos; Silphium; 

à g., le monogr., 11&lt;1; à d., 14 et au-dessous, un crabe. M.-. Bab. 

pl. 266, 19. 

Très rare. T. B. 

-Cat. Hirsch XXXII, n°6 04. -

7.49 iïl24 328-285 (La satrapie de Ptolémée). Tète imberbe cornue d&apos;Apollon Karneïos, 

à g. A-K&apos;Y-PA&apos; Silphium; en haut à g., £; à d., une étoile à huit 

rayons. M. I, p. 46, 156. Bab. pl. 266, 26. 

T. B. 

7.41 yR20 Tête semblable à d. n. Semblable au précédent; monogr. à g., ÊI; à d., un 

crabe. M. I,&apos;p. 46, 162. Bab. p. 1°90, n°1 892. 

T. B. 

6.85 R19 Tête d&apos;Apollon laurée à d. A. KY-PA (en haut). Silphium; en bas à g., 
monogr., KE; à d., un crabe. M. I, p. 48, 181, var. Bab. pl. 267, 
14, var. (III, 2. 1094, 1907). 
Superbe. 

-Collection Paul Mathey, Paris. -

Evespéris. 

3.25 iïl16 450-401. Silphium. i3). E-Y-E-1 -Tête barbue de Zeus Ammon à d., avec 

des cornes de bélier, entourée d&apos;un grènetis circulaire. Carré creux. 
M. I, p. 88, 332. Bab. pl. 270, 19. 

Très rare. T. B. 

NUMIDIE 

Micipsa et ses frères. 148-118. 

6.72 iïl21 Tête imberbe, nue, à g., les cheveux courts bouclés (Masinissa ou Juba, fils 

d&apos;Héraclès). Grènetis. 
Cheval libre au repos à d. A l&apos;arrière-plan, un 

palmier. Cercle linéaire. Muller II, p. 16, 8.. T. B. 

6.04 AE.22,5 Tête semblable d&apos;un style différent. Grènetis. 3). Semblable au précédent. 

Sous le ventre du cheval, jJ, (l)&apos; M. II, p. 16, 10. 

T. B. 

-Pièce trouvée à Valence (Espagne) 1912. -


Métal 

Nos 

Poids 

et 

Module 

1885 14.76 AE2i Tête barbue et laurée d&apos;Héraclès (Melkart) à g.; une massue est posée sur 
l&apos;épaule d. Grènetis. fi). Eléphant marchant à d.; sur son dos, un cornac, 

revêtu d&apos;un long manteau et tenant de la main d. une matraque. Grènetis 
et champ concave. M. II, p. 17, 16. Comp. 360. 

Extrêmement rare. Très beau. 

-Pièce trouvée en Espagne. -

Jugurtha. 118-106. 

1880 6.5 9 iïl21 Tête imberbe du roi à g., ceinte d&apos;un laurier entrelacé d&apos;un diadème, et ayant 
des favoris. Grènetis. \\. Eléphant marchant à d. A l&apos;ex., « (N)&apos; Cercle 

linéaire. M. II, p. 34, 43. 

De toute beauté. 

Hiempsal II. 106-60. 

1887 2.91 

Tête virile imberbe à d., couronnée d&apos;épis. fi. M (,-I) 

&quot; Cheval au galop à d. 

Couronne de laurier au pourtour. M. II, p. 38, 45. 

&quot; 

T. B. 

Juba 1. 60-46. 

1888 4.14 M11* REX )VBA&apos; Buste barbu, diadémé et cuirassé du roi à d., le sceptre posé à 

l&apos;épaule d. Grènetis. fi. 

(Yubaï = Juba) (à g.) 
(Hammamleket = rex) (à d.). Temple à huit colonnes. M. II, p. 42, 50. 

S u perbe. 

-Collection R. Allatini, Londres. -

MAURITANIE 

Juba Il. 25 av. J.-C. -23.apr. J.-C. 

1889 2.78 AEIi REX IVBA-Sa tête diadémée à d. Grènetis. fi. Tête d&apos;Afrique à d., coiffée 

de la peau d&apos;éléphant. Devant, un épi de blé; derrière, deux javelots. 

Grènetis. Muller II, p. 103, 18/19, var. 
Superbe. 
&apos;1890 3.08 iîl1(5,5 Même droit. fi. Eléphant marchant à d. Grènetis. M. II, p. 103, 20. 
Superbe. 

1891 3.08 AEHJ Même droit. fi. Corne d&apos;abondance, ornée de bandelettes pendantes. Grènetis. 
M. Il, p. 103, 23, var. 
Superbe. 

1892 2.87 M™ REX )VBA&apos; Tête imberbe du roi, coiffée de la peau de lion; la massue dépasse 

derrière l&apos;épaule g. Grènetis. Ri. G-T A-M. -Corne d&apos;abondance avec 
des bandelettes pendantes et un trident en sautoir. Grènetis. M.-, 

cf. M. II, p. 103, 26 et 29. 

Superbe. 

1893 2.58 iïla) Même droit. Hi. RXXXXII. Peau de lion suspendue sur une massue, entre un 

arc et une flèche. Grènetis. M.-, cf. M. II, p. 104, 34. 

F. D. C. 

1894 2.99 AE20 REX IVBA* Tête diadémée du roi à d. Grènetis. R. RXXXIIII. Croissant 

surmonté d&apos;un astre à six rayons. Grènetis. M. II, p. 104, 43. 

Superbe. 


Métal 
N°s 

Poids 

et 

Module 

1895 2.83 AE.17.5 REX IVBA• Tête imberbe du roi à d., coiffée de la peau de lion; la massue 

dépasse derrière l&apos;épaule g. Grènetis. 13). CAES AREA RXXXXI, dans 
une couronne de chêne. Grènetis. M. II, p 105, 53. 

Superbe. 

1896 2,93 A18 REX )VBA&apos; Tête diadémée du roi à d. Grènetis. fi). Aigle, les àiles éployées, 

debout à d. sur un foudre-; un sceptre posé contre son aile g. Grènetis. 

M.-, cf. M. II, p. 106, 57. 

Superbe. 

4897 2.63 AE18 REX tVBA&apos; Tête du roi à d., coiffée de la peau de lion; la massue dépasse 

derrière l&apos;épaule g, Grènetis. 
RXXXXI • Capricorne héraldique à d. 

(comme sur les monnaies d&apos;Auguste). Sur son dos, une corne d&apos;abon-
dance; entre les pieds de devant, un globe et un gouvernail dépasse 

derrière le pied d. Grènetis. M. II, p. I06, 59, var. 
Superbe. 

1898 3.01 AE18 REX IVBA -Tête diadémée du roi à d. fi). KACOPATPA-BACtAtCCA • Buste 

de Cléopâtre Sélène diadémée à g., les cheveux relevés. Grènetis. M. II, 
p. 108, 84. 

Superbe. 
1899 2.85 AE.19 Même droit. 

Même légende. La coiffure d&apos;Isis sur un croissant. Grènetis. 

M. II, p. 108, 89. 

Superbe. 

1900 3.28 AE.18 Même droit. fi). Même légende autrement disposée. Coiffure d&apos;Isis et sistrum. 

Grènetis. M. II, p. 108, 90. 

Superbe. 

1901 2.90 AE.18 Même droit. fi). Même légende. Crocodile. M. III (suppl.) p. 74, 92a. 
Superbe. 

1902 2.84 iîl18 Même droit. fi). Même légende. Croissant surmonté d&apos;un astre à six rayons. 

M. H, p. 109, 95. 

Superbe. 

1&quot;03 2.83 iïl17 REX )VBA&apos; Tête du. roi à d., coiffée de la peau de lion ; la massue dépasse 

derrière l&apos;épaule g. Grènetis. fi). RXXXXII • La vache sacrée debout à d., 
la tête surmontée de la coiffure d&apos;Isis. Grènetis..Cf. M. III, p. 74, 103. 

Très rare. Superbe. 

INCERTAINES D&apos;EUROPE ET D&apos;ASIE 

1904 0.43 iïl7 Ve siècle. Astre à six rayons. fi). Casque à nasal à d. Carré creux. Imh. 

Monn. Gr. p. 463, 22. 
T.B. 

1905 3.38 iïl16 Vase à une anse. Depart et d&apos;autre, en bas, une étoile à huit rayons. Carré 

creux irrégulier, plat. BMC., Bab. etc. -. 
T.B. 

1906 0.29 A8 Tête de lion à d., la gueule béante. Grènetis. 13). Etoile à seize rayons. Champ 
concave. (Gambrium (?), cf. BMC. Mysie, pl. XV.) 

T.B. 

-1907 -.-AE. 

Lot. Hémiobole de Traezène, hémidrachme de Leucas, diobole de Clazomène. 

A.B. 3. 

1908^-.-AE. 

Lot de drachmes parthes de Mithradate II (BMC. 31, 102, 114), Sinatruce 
(BMC. 1), Phraate III (BMC. 55), Orode I (BMC. 93, 184, 189), 
Phraate IV (BMC. 90), Phraate IV et Musa (BMC. 25), Vononès 1 
(BMC. 6), Vardanes I (BMC. 30), Vologase I (BMC. 66), Pacorus II 

(BMC. 46), Mithradate IV (BMC. 1, 2 exempl.), Vologase IV (BMC. 

17), Vologase V (BMC. 19), Artabane V (BMC. 1, 9, 17). 

Superbes et très beaux. 21. 

1909 -.-

N 

Lot de trois statères d&apos;or des dynasties Indo-Scythiques. 

T.B. 3. </unit>


<index>INDEX 

Les chiffres renvoient aux numéros d&apos;ordre des monnaies. 

Abdasthoret II (Sidon) 

1737 

Abydos (Troade) 

1400 -1403 
Achaïe 
1239 -1243 

Alexandre I Bala (Syrie) 

1690 -1691 

Alexandre II Zébina (Syrie) 
17(2 -1704 
Amastris (Paphlagonie) 

1344 

Amathonte (Chypre) 

1640 -1641 

Amisos (Pont) 

1334 -1335 

Amyntlias (Galatie) 

1656 

Andros (Cyclades) 

1324 -1325 

Antialcidas (Bactriane) 

1799 

Antimaque I (Bactriane) 

1793 

Antimaque II (Bactriane) 

1807 

Antiochus 1 Soter (Syrie) 

1668 -1671 

Antiochus II Théos (Syrie) 

1672 

Antiochus Hiérax (Syrie) 

1674 

Antiochus III le Grand (Syrie) 

1675 -1677 

Antiochus IV Epiphane (Syrie) 

1680 -1683 

Antiochus V Eupator (Syrie) 

1684 

Antiochus VI Dionysos (Syrie) 

1694 -1695 

Antiochus VII Evergète (Syrie) 

1697 -1698 

Antiochus VIII Grypus (Syrie) 

1708 -1712 

Antiochus IX Cyzicène (Syrie) 

1713 -1714 

Antiochus X Eusèbe (Syrie) 

1716 

Apollodote 1 (Bactriane) 

1800 

Arabie 

1761 -1762 

Arados (Phénicie) 

1726 -1733 

Arcadie 

1281 -1289 

Archélaüs (Cappadoce) 

1662 -1663 

Aréos (Lacédémone) 

1269 

Argolide 

1272 -1280 

Argos (Argolide) 

1272 -1276 

Ariarathe I (Cappadoce) 

1657 

Ariarathe V (Cappadoce) 

1658 

Ariarathe IX (Cappadoce)* 

1659 -1660 

Ariobarzane 1 (Cappadoce) 

1661 

Arsinoë II (Egypte)....1831, 1833 -1836, 1841 -1842 

Arsinoë III (Egypte) 

1853 

Artabane II (Parthie) 

1768 

Artaxerxès III (Perse) 

1780 

Aspendos (Pamphylie) 

1589 -1595 

Athènes (Attique) 

.................... 1083 -1131 

Attale I (Pergame) 

1392 

Attale II (Pergame) ., 

1394 

Azès (Bactriane) 
1810 -1812 
Azilisès (Bactriane) 
1813 -1817 

Baalmelek II (Citium) 

1642 -1643 
Bactriane 
1785 -1821 
Bérénice II (Egypte) 
1843 -1844, 1850 

Bithynie 

: 

1351 -1363 
Bodastoret (?) (Sidon) 
1735 -1736 

Calchédon (Bithynie) 

1351 

Calymna (Iles de Carie) 

1527 -1528 

Camiros (Rhodes) 

1542 -1545 
.Cappadoce 
1657 -1663 

Carie 

1508 -1564 

Carpathos (Iles de Carie) 

1529 

Caunos (Carie) 

1509 

Cébren (Troade) 

1404 -1406 

Célendéris (Cilicie) 

1607 -1610 
Céos (Cyclades) 
1326 

Chios (Iles d&apos;Ionie) 

1493 -1501 

Chypre 

1640 -1655 

Cibyra (Phrygie) 

1571 -1572 
Cilicie 
1607 -1639 

Citium (Chypre) 

1642 

Cios (Bithynie) 

1352 -1354 

Clazomène (Ionie) 

1440 -1443 

Cleitor (Arcadie) 

1286 

Cléones (Argolide) 

1277 

CléopâtreThéaet AntiochusVIIIGrypus(Syrie)1705 -1707 

Cléopâtre 1 

1855 

Cléopâtre III 

1860 

Cnide (Carie) 

1510 -1514 

Cnossos (Crète) 

1290 -1292 

Colophon (Ionie) 

1444 
Corésia (Céos) 
1326 

Corinthe 

1150 -1229 
Cos (Iles de Carie) 
1530 -1540 

Cragus (Lycie) 

1582 

Crésus (Lydie) 

1565 -1569 

Crète 

1290 -1323 

Cromna (Paphiagonie) 

1345 
Cyclades 
1324 -1333 

Cydonia (Crète) 

1293 

Cymé (Eolide) 

1410 -1413 

Cyrénaïque ............................. 1865 -1882 


Cyrène (Cyrénaïque) 

1865 -1881 

Cyzique (Mysie) 
1364 -1378 

Dardanos (Troade) 

1407 

Darius (Perside) 

1777 -1778 

Darius II (Perse) 

1779 

Darius III Codoman (Perse) 

1781 -1782 

Datame (Cilicie) 
1626 -1631 
Démétrius I Soter (Syrie) 

1685 -1689 

Démétrius II Nicator (Syrie).. 1692 -1693, 1699 -1701 

Démétrius, fils d&apos;Euthydème I (Bactriane) ...1790 -1791 

Diodote (Bactriane) 

1785 

Egine 

1134 -1149 

Egypte 

...., 

1822 -1864 

Ehea (Eolide) 
1414 

El eutherna (Crète) 
1294 -1295 
Elide 

1244 -1266 

Elis et Olynlph: (Elide) 

1244 --1264 

Elyros (Crète) 

1296 
Eolide 
1410 -1416 

Ephèse (lonie) 
1445 -1449 
Epidaure (Argolide) 

.1278 

Erythrées (Ionie) 

1450 -1457 

Eshmunazar (?) (Sidon) 

1734 

Eucratide (Bactriane) 

1794 -1797 

Eumènu (Pergame) 

1390 -1391 

Eumène II (Pergame) 

1393 

Euthydème I (Bactriane) 

1786 -1789 

Euthydème II (Bactriane) 

1792 

Evagoras 1 (Salamine de Chypre) 

1651 -1652 

Evagoras II (Salamine de Chypre) 

1653 

Evagoras II (Satrape de Perse) 

1784 

Evelthon (Salamine de Chypre) 

1650 

Evespéris (Cyrénaïque) 

1882 

-fialatie 

1656 

Gaza (Judée) 

1748 

Golgos (Chypre) 
1646 -1647 

Gorthyne (Crète) 

1297 -1302 

Halicarnasse (Carie) 

1515 
Hélioclès (Bactriane) 
1798 

Héraclée (BLthynie) 

1355 -1358 

Hermione (Argolide) 

1279 -1280 

Hidriéus (Carie) 

1520 -1521 

Hiempsal (Numidie) 

1887 

Hiérapythna (Crète) 

•. 

1303 

Himyarites (Arabie) 

1761 -1762 

Hippostrate (Bactriane) 

1808 -1809 

Huvishka (Indo-Bactriane) 

1818 

Hyrtacina (Crète) 

1304 -1305 

lasos (Carie) 

1516 

Idalium (Chypre) 

1644 -1645 

Incertaines (Europe et Asie) 

1904 -1907 

lonie 

1435 -1507 

lonie (Incertaines d&apos;) ..................... 1435 -1439 
Itanos (Crète) ........................... 1306 -1311 

Jérusalem (Judée) 

1749 -1760 

Juba I (Mauritanie) 

1888 

Juba II (Mauritanie) ... ! 

1889 -1897 

Juba II et Cléopâtre (Mauritanie) 

1898 -1902 

Judée 

1748 -1760 

Jugurtha (Numidie) 

1886 

Kanishka (Indo-Bactriane) 

1819 -1821 

Lacédémone (Laconie) 

1269 -1271 
Laconie 
1269 -1271 

Lampsaque (Mysie) 

1379 -1385 

Lappa (Crète) 

1312 
Lesbos 
1417 -1429 

Lindos (Rhodes^1546 -1547 

Lycie 
1573 -1588 

Lydie 

1565 -1570 

Lyitos (Crète) 

1313 -1316 

Magnésie du Méaudre (Ionie) 

1458 -1460 
Mallos (Cilicie) 

: 

1611 -1616 
Masicytès (Lycie) 
1583 -1584 

Mauritanie 

1889 -1903 
Mausole (Carie) 
1519 
Mazaïos (Cilicie) 
1632 -1637 
Mégare (Mégaride) 
1132 -1133 
Mégiste (Iles de Carie) 
1541 
Mélos (Cyclades) 
1327 

Memnon (Satrape de Perse) 

1783 -1784 

Ménandre(Bactriane) 

1801 -1806 
Messène (Messénie) 
1267 -1268 
Messénie 
1267 -1268 

Méthymna (Lesbos) 

1430 -1431 

Micipsa (Numidie) 

1883 -1885 
Milet (Ionie) 

1461 -1468 
Mithradate VI Eupator (Pont) 

1336 -1341 

Mithradate I (Parthie) 

1764 

Mithradate II (Parthie) 

1765 -1767 

Myndos (Carie) 

1517 

Myrhina (Eolide) 

1415 -1416 
Mysie 

: 

1364 -1388 

Mytilène (Lesbos) 

1432 -1434 

Nagidos (Cilicie) 

1617 -
1620 
Naxos (Cyclades) 
1328 

Nicoclès (Salamine de Chypre) 

1655 

Nicomède II (Bithynie) 

1361 -1362 

Nicomède III (Bithynie) 

1363 

Numidie 

1883 -1888 

Orode 1 (Parthie) 

1771 -1772 

Pacorus II (Parthe) 

1774 

Pamphylie 

1589 -1603 

Paphlagonie 

1344 -1350 

Paphos (Chypre) 

1648 -1649 

Parion (Mysie) 

1386 -1388 

Paros (Cyclades) ......................... 1329 -1331 
Parthie ................................. 1763 -1776 


Patara (Lycie) 

1585 
Patrie (Achaïe) 
1239 -1240 

Péloponnèse 

v 123.0 -.1289 

Perga (Pamphylie) 

1596 -
1598 

Pergame (Mysie) 

1389 -1398 
Perse 
1779 -1782 

Perside 

1777 -1778 
Phasstos (Crète) 
1317 -1318 

Phasélis (Lycie) 

1586 -1587 

Phénée (Arcadie) 

1287 -1288 

Phénicie 

1726 -1747 

Philétaire (Pergame) 

1389 

Philippe Philadelphe (Syrie) 

1717 -17,21 

Phlionte (Phlios) 

1230 -1231 

Phocée (Ionie) 

1469 -1478 

Phraate I (Parthie) 

.......: 

1763 

Phraate III (Parthie) 

1769 -1770 

Phraate IV (Parthie) 

1773 

Phrygie 

1571 -1572 

Pisidie 

-

1604 -1606 

Pixodare (Carie) 

1522 -1526 

Plarase et Aphrodisie (Carie) 

1508 

Pnytagoras (Salamine de Chypre) 

1654 

Polyrhenion (Crète) 

1319 -1320 

Pont 

1334 -1335 

Pont et Bosphore (Royaume de) 

1336 -1343 

Posidion Carpathos (Iles de Carie) 

1529. 

Prsesos (Crète) 

1321 -1322 

Priène (Ionie) 

1479 

Proconnésos (Mysie) 

1399 

Prusias I (Bithynie) 

1359 

Prusias II (Bithynie) 

1360 

Ptôlémée I Soter (Egypte) 

1822 -1830 

Ptolomée II Philadelphe (Egypte) 

1831 -1840 

Ptolémée III Evergète (Egypte) 

1841 -1849 

Ptolémée IV Philopator (Egypte) 

1850 -1853 

Ptolémée V Epiphane (Egypte) 

1854 -1859 

Ptolémée VI Philométor (Egypte) 

1857 

Ptolémée VIII Evergète II (Egypte) 

1858 -1862 

Ptolémée XI Alexandre 1 (Egypte) 

1863 

Ptolémée XIII (Egypte) 

1864 

Rhaucos (Crète) 

. 

1323 

Rhescouporis III (Pont et Bosphore) ........ 1342 -1343 

Rhodes (Iles de Carie) 

1542 -1564&apos; 

4 

Rhodes (ville) 
1548 -1564 
Rhoïcos (Amathonte) 

1641 

Salamine (Chypre) * .. 

1650,-1655 
Samé :(Céphallénie) 

1265 

Samos (Iles de Ionie) 
1502 -1507 
Séleucide et Piérié 
1723 -1725 

Séleucie (Séleucide et Piérie) 

1723 -1725 

Séleucus 1 Nicator (Syrie)....................1664--1667 

Séleucus II Callinicus (Syrie) 
,1678 
Séleucus IV Philopator (Syrie) 

1678 -1679 

Séleucus VI Epiphane Nicator (Syrie) 

1715 

Selgé (Pisidie) 

1604 -1606 

Sériphos (Cyclades) 

1332 

Sicyone (Sicyonie) 

1232 -1238 

Sidé (Pamphylie) 

1599 
-1603 

Sidon (Phénicie) 

1734 -1738 

Sinope (Paphlagonie) 

1346 -1350 
Smyrne (Ionie) 

1480 -1482 
Soli (Cilicie) 

:......1621 -1625 

Stymphale (Arcadie) 

1289 
Syrie 
1664 -1721 

Tabse (Carie) 

.... 

1518 

Tarse (Cilicie) 
1626 -1639 
Ténédos (Tro&apos;ade) 

1408 -1409 

Téos (Ionie) 

1483 -1492 

Théra (Cyclades) 

1333 

Thethivieibis (Lycie) 

1579 -1580 

Tigrane (Syrie) 

, 

1722 

Timothée et Dionysos (Héraclée de Bithynie) ........1358 

Tlos (Lycie) 

................................ -.. 1588 

Tralles (Lydie) 

1570 

Tripoli (Phénicie) 

: 

. 

1739 

Troade 

&apos; 

i 

1400 -1409 

Tryphon (Syrie) 

1696 

Tyr (Phénicie) 

1740 -1747 

Vedris (Lycie) 
.1581 
Vologèse II (Parthie) 

1775 

Vologèse III (Parthie) 

* 

.1776 

Zacynthe (Ile d&apos;Elide) 

1266 

Zotimos (Amathonte). ............................. 164&apos;0 

AV I S 

A l&apos;exception des lots comprenant plusieurs monnaies sous un même numéro, toutes les-pièces 
du présent catalogue ont été reproduites sur les planches 38 à 68. </index>










































































</text>
</tei>