<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<front>PESCHETEAU -BADIN -FERRIEN <lb/>

Commissaires-Priseursassociés <lb/>

AQUARELLES et TABLEAUX <lb/>
MONNAIES de CINQ FRANCS du XIXe siècle <lb/>

CÉRAMIQUE <lb/>

Bestiaire en porcelaine polychrome Royal Copenhague et Bing and Groendal <lb/>

BIJOUX -OBJETS DE VITRINE -ARGENTERIE <lb/>
BOIS SCULPTÉS -OBJETS D&apos;ART <lb/>
MOBILIER ANCIEN <lb/>
TAPIS D&apos;ORIENT <lb/>

Le LUNDI 16 JUIN 1986 à 14 heures -Salle n°9 <lb/>


.11 <lb/>

Chantal PESCHETEAU-BADIN et Eric FERRIEN <lb/>

Commissaires-Priseurs associés <lb/>

16, rue Grange-Batelière -75009 PARIS -Tél.: (1) 47 70 88 38 <lb/>

assistés de <lb/>

P. MARECHAUX -43 29 92 32 <lb/>
E et S BOURGEY -47 70 88 67 <lb/>
J.P. CAMARD -42 46 35 74 <lb/>

R DECHAUT et T STETTEN -42 60 27 14 <lb/>
J. ROUDILLON -42 22 85 97 <lb/>
Denis de GRANDIDIER -46 33 43 63 <lb/>

EXPOSITIONS PUBLIQUES <lb/>

LE SAMEDI 14 JUIN 1986 de 11 h à 18 h <lb/>
LE LUNDI 16 JUIN 1986 de 11 h à 12 h <lb/></front>

<body>BIJOUX <lb/>

1. Lot en argent composé d&apos;une chaine giletière à maille huit (mq); un grattoir à décor spiralé: un briquet losangé à <lb/>
amadou(mq). En métal : une chaine giletièreà maillons cylindriques. <lb/>
Poidsbrut des pièces en argent 55 grs <lb/>

2. Bourse en tissu de mailles d&apos;argent, la monture mouvementée ciselée de branchages, feuillages et fleurs. <lb/>
Travail français. <lb/>
Poids 61 grs <lb/>

3. Broche pendentif formant médaillon, de forme ovale, en onyx, ornée d&apos;une perle baroque, le culot rayonnant, <lb/>
comme la bélière adaptable, sertis de diamants taillés en rose. <lb/>
XIXe siècle, (mq l&apos;épingle et qq diamants). <lb/>

4. Lot composé de trois bracelets larges : en cheveux tressés; formé d&apos;une résille en métal doré; à décor polychrome <lb/>
de fleurs. Fermoirs en métal doré, l&apos;un orné d&apos;un camée en pâte de verre grise et blanche. XIXe s. (acc) <lb/>

5. Sac en tissu de mailles d&apos;argent, la monture mouvementéerepercée de rinceaux, feuillages et fleurs. Suspendu à <lb/>
une chaine composée de deux anneaux oblongs, entrecoupée de deux médailles. <lb/>
Travail français, (pts acc. et mq). <lb/>
Poids 540 grs <lb/>

6. Médaillon ovale à deux faces en onyx, l&apos;une appliquée des initiales A D, comme la monture, en or. XIXe s. <lb/>

7. Barrette en or gris et en platine, ornée d&apos;une ligne de perles fines, trois d&apos;entre elles plus importantes, les extrémi-<lb/>
tés lancéolées et ajourées serties de diamants taillés en roses. Travail exécuté vers 1900. <lb/>

8. Epinglede cravate en platineà motif triangulaireserti de six diamantsbrillantésentrecoupés de trois saphirs taillés <lb/>
en triangle. Epoque 1925. Dans un écrin. <lb/>

9. Bracelet rigide ouvrant en or jaune, formé d&apos;un bandeau articulé gravé de rinceaux et de fleurs, dans sa partie supé-<lb/>
rieure, il est orné d&apos;un motif stylisé d&apos;une volute encadrant une branche à décor de perles fines baroques et de feuilles <lb/>

mouvementées émaillées bleues, le fermoirà crémaillère.Milieu du XIXe. (acc et mq) <lb/>
Poidsbrut 44 grs <lb/>

10. Broche en or jaune ornée d&apos;un motif semblable à celui ornant le bracelet décrit sous le numéro précédent. <lb/>
XIXe siècle, (acc. et mq) <lb/>

11. Paire de «dormeuses» en or, serties chacune d&apos;un diamant brillanté surmonté d&apos;un second plus petit. <lb/>

12. Bague en or gris ornée d&apos;une émeraude rectangulaireà pans dans un double entourage de diamants brillantés, et à <lb/>
chaque angle, d&apos;un diamant taillé en navette. <lb/>

13. Clip en or jaune et platine, stylisé d&apos;une boucle à décor de volutesunies ou torsadées, ornée de diamants brillantés <lb/>
et taillés en baguettes. <lb/>
Poids brut 22,50 grs <lb/>


14. Bague en or et platine dite «Toi et Moi», ornée d&apos;une perle fine bouton et d&apos;un diamantbrillanté,les attaches mou-<lb/>
vementées serties chacune de six diamants brillantés. <lb/>

15. Montre bracelet de dame en platine et or gris, le boitier rond à attaches rayonnantes, le tour de poignet souple à <lb/>
décor de bandeaux réunis par deux agrafes bombées, l&apos;ensemble serti de diamants brillantés et taillés en baguettes. <lb/>
Platine signéeJosarn -Suisse <lb/>
Long. 17,8 cms -Poids brut 39 grs <lb/>

16. Bague en or gris ornée d&apos;un saphir ovale, l&apos;entourage à bâtonnets rayonnants alternés de dix diamants brillantés. <lb/>

17. Clip en platine et or gris formé d&apos;un anneau à décor de draperies et d&apos;agrafes serties de diamants brillantés et tail-<lb/>
lés en baguettes, au centre, l&apos;un d&apos;eux plus important. Travail exécuté vers 1930. <lb/>

18. Sautoir en or jaune à maillons quadrilobésornés chacun d&apos;une perle fine; ils sont entrecoupés de motifs stylisés de <lb/>
croix émaillées et noir, ornées chacune au centre d&apos;une pierre blanche sertie sur paillon rouge. (pts acc.) <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

Long. 85 cm -Poids brut 44 grs <lb/>

19. Bague en or jaune à motif rectangulaire ornée d&apos;une émeraude de même forme dans un double entourage, le pre-<lb/>
mier, de diamants brillantés, le second, d&apos;émeraudes rondes. <lb/>

OBJETS DE VITRINE <lb/>

20. Boîte oblongue en pomponne, à moulures, traces de godrons sur fond rayé, au fond et sur le couvercle, gravée <lb/>
d&apos;un cartouche à décor de fleurs. XIXe siècle, (bosses et usure). <lb/>

Long. 9,9 cm -Larg. 3 cm <lb/>

21. Boîte à cage, de forme navette, ornée de panneaux à l&apos;imitation de l&apos;écaillé, la monture en métal doré. Elle pré-<lb/>
sente un nécessaire à couture en métal doré comprenant deux dés à coudre, deux poinçons, deux paires de ciseaux, <lb/>
deux étuis à aiguilles (mq un bouchon) et un passe fils. XIXe siècle. <lb/>

22. Deux flacons à sels en cristal blanc taillé de côtes torses, les cols et les couvercles en argent, l&apos;un à décor vermi-<lb/>

culé, le second, spiralé. XIXe siècle. <lb/>

Haut. 7,5 et 5,6 cms <lb/>

23. Boîte rectangulaire ovalisée en écaille, le couvercle orné en incrustation de rinceaux et d&apos;un cartouche en métal. <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

Long. 7,4 cms -Larg. 3,5 cms <lb/>

24. Boîte rectangulaire en bois laqué noir, le couvercle orné d&apos;un paysage et d&apos;un édifice dans le goût chinois. <lb/>

Long. 8,9 cms -Larg. 6,8 cms <lb/>

25. Boîte de forme losangée en argent, à côtés bilobés, le couverclebombé à pans gravé de palmes, quadrillages et de <lb/>
caractères arabes. Travail étranger. <lb/>
Long. 7 cm -Larg. 6 cm -Poids 48 grs <lb/>

26. Boîte ronde en argent guilloché, à décor de bandeaux perlés unis ou repoussés de feuilles, (bosses) <lb/>
Diam. 7,6 cms -Poids 60 grs <lb/>

27. Lot composé d&apos;une boîte ronde en écaille, le couvercleorné d&apos;une gravure rehaussée : portrait de jeune femme, et <lb/>
une miniature ronde : portrait d&apos;homme(acc). Montures en métal doré. <lb/>
Diam. 7,3 et 7,5 cms <lb/>

28. Etui cylindrique en argent à décor de godrons. Travail russe fin du XIXe s. <lb/>
Haut. 5,9 cms -Poids 43 grs <lb/>

29. Lot composé d&apos;un étui à cigarettes et d&apos;une boîte à allumettes en écaille, de forme rectangulaire ovalisée, chaque <lb/>

pièce ornée en incrustation de rinceaux feuillagés et d&apos;un cartouche gravé A D, les charnières en métal, XIXe siècle; <lb/>
un briquet à amadou en argent guilloché (mq). <lb/>

30. Deux boîtes rondes en argent, l&apos;une guillochée de vagues, l&apos;autre à décor de bandeaux perlés ou repoussés de <lb/>

feuillages enrubannés, (bosses). <lb/>

Diam. 4 et 5,4 cm-Poids 45 grs <lb/>

31. Etui cylindriqueà message ? en écaille et bois à décor polychrome au vernis d&apos;arbustes sur lesquelsévoluent écu-<lb/>

reuil, faisan, piverts et perroquet. Fin du XVIIIe siècle, (pts mq et rest.). <lb/>
Haut. 10,2 cms <lb/>

32. Boîte ronde en argent ciselé de pampres, le couverclerepoussé d&apos;un couple dans un bois, l&apos;encadrement, de fleurs <lb/>
et croisillons de rubans. Travail anglais. <lb/>
Diam. 5,4 cms -Poids 50 grs <lb/>

33. Boîte ronde en argent formant vinaigrette, à décor de panneaux repoussés de rinceaux, et de vagues, le couvercle <lb/>
à ombilic de deux coeurs flammés. Travail étranger. <lb/>
Diam. 4,1 cms -Poids 30 grs <lb/>

34. Boîte ronde en composition, décorée au vernis, doubléed&apos;écaillé et cerclée d&apos;or, le couvercleorné d&apos;une miniature <lb/>
portrait de jeune femme en robe rose décolletée(mq et acc). <lb/>

Diam. 8 cms <lb/>

35. Boîte ronde en écaille cerclée d&apos;argent à décor perlé, le couverclebombé appliqué et un motif en argent ciselé et <lb/>
repercé d&apos;attributsde musique. XIXe siècle, (acc) <lb/>

Diam. 7,1 cms <lb/>


36. Boîte ronde en argent guillochéde vagues à décor de bandeaux repouf sés de feuilles d &apos;acanthe, le couvercle orné <lb/>
d&apos;un cartouche. <lb/>

Diam. 5,5 cms -Poids 40 grs <lb/>

37. Boîte rectangulaire en pomponne, à décor de fleurs et d&apos;amours, le couvercle d &apos;un berger tondant un mouton, <lb/>

dans un encadrement de rinceaux. XVIIIe siècle. <lb/>
Long. 4 cms -Larg. 3,3 cms <lb/>

38. Boîte contournée en argent et argent doré, le fond et le couvercle repoussés de feuillages, cornes d&apos;abondance, <lb/>
rinceaux et d&apos;une corbeille de fleurs (percée). Travailétranger du XIXe s. Long. 7 cms -Larg. 5,1 cms -Poids 48 grs <lb/>

39. Boîte ronde en écaille pressé à l&apos;imitation de la vannerie, le couvercle orné en incrustation de burgau d&apos;une jeune <lb/>
femme dans un encadrement fleuri, la monture en argent et en métal (pts acc) <lb/>
XIXe siècle, travail étranger. <lb/>

Diam. 7,3 cms <lb/>

40. Deux cachets en métal, les manches en ivoire, sculptés pour l&apos;un d&apos;un jeune homme coiffé d&apos;un bonnet, pour <lb/>
l&apos;autre d&apos;un buste de jeune ff mme portant une charlotte nouée d&apos;un ruban. Le cachet gravé LBR. Haut. 10,2 et 7,4 cm <lb/>

41. Pendulette en bronze doré du XIXe siècle, formée d&apos;un portique sur un socle rectangulaireà quatre pieds et quatre <lb/>
pilastres piriformes, ces derniers soutiennent un fronton surmonté d&apos;une corbeille de fruits, dans lequel, soutenu par <lb/>
deux chimères, s&apos;inscrit un mouvement de montre de la fin du XVIIIe siècle. <lb/>

Haut. 18,5 cms <lb/>

42. Nécessaire à coudre dans un écrin en ivoire. Il comprend un étui à aiguilles, un poinçon, des ciseaux en or ou <lb/>
monté en or. Epoque restauration. Légèrement différent, d&apos;époque postérieure, un dé en or ciselé, (acc) <lb/>
Poids de l étui et du de 10 grs <lb/>

43. Miniature ovale : portrait de femme en robe noire et col de dentelle blanche, coiffée d &apos;anglaises, un pendentif sus-<lb/>
pendu à un ruban de velours noir. Dans un cadre en métal doré. <lb/>

o A <lb/>

Signée Jules Tusiez ? 1842. <lb/>
Haut. de la miniature 8,4 cms <lb/>

44. Boîte ronde en ivoire tourné doublé d&apos;écaillé, le couvercle orné d une miniature cerclée d &apos;or <lb/>

: <lb/>

portrait d homme en <lb/>
habit noir, cravate et gilet blancs. Trace de signature en bas à droite. <lb/>

Première moitié du XIXe siècle. <lb/>
Diam. 4,1 cms <lb/>

45. Miniature ovale : portrait d&apos;homme en habit bleu à bouton d&apos;or, gilet rouge, portant cordon et plaque d&apos;ordre. <lb/>

Fin du XVIIIe siècle. <lb/>

, <lb/>

j u <lb/>

tPfin ? Ĉadrepost <lb/>

érieur en bronze ciselé de perles, surmonté d&apos;un noeud de rubans. <lb/>

Haut. iu,i cms <lb/>

46. Boîte ronde en écaille, le couvercle orné d&apos;une miniature cerclée d&apos;un bandeau en bas or : femme assise, en robe <lb/>
bleue et châle de dentelle noire, écrivant une lettre sur un guéridon ovale à galerie ajourée. Fin du XVIIIe s. (acc) <lb/>

47. Boîte ovale en pomponne à décor alterné de bandeaux guillochés de cannelures unies, moulure de feuilles et dis-<lb/>

ques à décor rayonnant de vagues. Fin du XVIIIe s. <lb/>
Long. 8,4 cms -Larg. 5,2 cms -Haut. 3,3 cms <lb/>

48. Boîte ronde en placage de racine doublé d&apos;écaillé, couvercle orné d&apos;une miniature cerclée d&apos;or : portrait d&apos;homme <lb/>

à cheveux blancs en habit puce, gilet jaune et cravate blanche. Début du XIXe s. (acc) <lb/>
Diam. 8,4 cms <lb/>

49. Coupelleronde festonnée, la doucineà côtes pincées, petit gobelet de forme tulipe sur base unie en vermeil prove-<lb/>
nant d&apos;un coffret nécessaire. Sur le gobelet, poinçon du M.O. Léonard Desbois, reçu en 1725. <lb/>
Pour l&apos;ensembleParis 1750-1756. <lb/>

50. Boîte rectangulaire en argent doré, à décor de panneaux en nacre ornés en incrustation de fruits et de vagues, sur <lb/>
le couvercle, d&apos;une jeune femme assise en train de lire, l&apos;encadrementà décor de croisillons et de rinceaux (pts mq). <lb/>

Travail effectué au milieu du XVIIIe siècle. <lb/>
Long. 6,6 cms -Larg. 5,2 cms -Haut. 3,5 cms <lb/>

51. Boîte ovale mouvementée, montée en or, moulurée de filets, au fond et sur le couvercle, ornée de camées coquilles <lb/>

présentant sur le premier, Iris tendant son écharpe aux rayons du soleil qui veut la transformer en arc en ciel, sur le <lb/>
second, le Jugementde Pâris. (légers fèles aux camées) <lb/>

Long. 8 cms -Larg. b,9 cms <lb/>

52. Carnet de bal à monture en métal doré, les encadrements écoinçons et dos ciselés, sur fond amati, de rinceaux, <lb/>
feuillages et fleurs, les plats en nacre gravés de branchages et motifs rayonnants, l&apos;un d&apos;eux appliqué d d&apos;unmotif ovale <lb/>
émaillé polychrome d&apos;une pensée. A l&apos;intérieur il renferme un carnet et un calendrier pour 1 année 1822. Un stylet <lb/>
sert de fermoir. Epoque Charles X. <lb/>

Haut. 8 cms -Long. 6,2 cms <lb/>

53. «Pièce de tour» en ivoire, composée d&apos;une sphère ajourée et gravée d&apos;ombilics, contenant deux sphèresplus peti-<lb/>
tes et un polyèdre, mobiles, ce dernier orné de pointes. <lb/>

rv <lb/>

c o <lb/>

Travail effectué au XVIIIe siècle, dans le goût de Grolier de Servières. <lb/>

-<lb/>

JJiam. 5,9 cms <lb/>

54. Cadran solaire de poche, de forme ovale, en argent gravé, le style pliant niélé d&apos;une colombe,le dos gravé de villes <lb/>
et de leurs latitudes. Travail de J. Chapotot à Paris. XVIIIe siècle. <lb/>

Dans son écrin en chagrin noir. <lb/>
on®&apos; &apos; cms <lb/>


55. Boîte rectangulaire, montée à cage, en vermeil ciselé de vagues, ornée de plaques en nacre, sculptée et gravée de <lb/>

musiciens chinois au pied d&apos;une pyramide, canard, renard, écureuil et échassier. (pts acc. mq). Poinçon attribué au <lb/>

M.O. Antoine Daroux, reçu en 1735, différent difficile à lire. Paris 1748. Long. 8 cms -Larg. 5,7 cms -Haut. 3,9 cms <lb/>

56. Boîte ovale en or, ornée d&apos;une mosaïque régulière de plaques en agate finement cernées d&apos;or beige, marron, miel <lb/>
ou vert à veines ondulées, entrecoupée de cinq cartouches à décor de quadrillages et, sur le couvercle à charnière, <lb/>

dans un médaillon ovale, de Fabriques, les encadrements, de feuillages ou de filets enrubannés de feuilles et rosaces <lb/>
en cornaline, jaspe sanguin ou baigné, de turquoises ou sardoine. <lb/>

Travail attribué aux M.O. Henrick Taddel ou Johann Christian Neuber. Dresde, deuxième moitié du XVIIIe siècle. <lb/>

(Pts acc et mq, rest.) <lb/>
Long. 8,4 cms -Larg. 6,2 cms -Haut. 3,8 cms <lb/>
(voir la reproduction sur la couverture) <lb/>

57. Boîte formée d&apos;un coquillage, la monture et le couvercle en argent à moulures de filets. <lb/>

Ancien travail probablement anglais. <lb/>
Long. 6,7 cms <lb/>

58. Boîte ovale en argent, le couvercle orné d&apos;une plaque en sardoine. XIXe siècle. <lb/>

Long. 7,8 cms -Larg. 6 cms <lb/>

59. Boîte ronde en bois de loupe doublé d&apos;écaillé, le couvercle orné d&apos;une miniature ovale cerclée d&apos;or portrait <lb/>
d&apos;homme portant favoris, en habit bleu à boutons d&apos;or, gilet et cravate blancs (acc). <lb/>
Premier quart du XIXe siècle. <lb/>

Diam. de la boîte 8,6 cms <lb/>

60. Boîte ronde en bois de loupe doublé d&apos;écaillé, couvercle orné d&apos;une miniature cerclée d&apos;or portrait de femme en <lb/>
robe mauve, coiffée d&apos;une capotte à plume d&apos;autruche. <lb/>
Signée Netter en bas à gauche. Fin du XVIIIe siècle, (rest. et acc) <lb/>

ARGENTERIE <lb/>

61. Bénitier en argent ciselé, dans un décor rayonnant, du couronnement de la Vierge et l&apos;Enfant, l&apos;entouragerepercé <lb/>
de rocailles, rinceaux et fleurs, le bassin à décor d&apos;angelots. Travailétranger. <lb/>

Haut. 23,3 cms -Poids 145 grs <lb/>

62. Six cuillères à moka en argent, à cuillerons et spatules ciselés sur fond amati, de rinceaux, feuillages et fleurs <lb/>

émaillés polychrome. <lb/>

Poids brut 83 grs <lb/>

63. Vingt quatre gobelets à liqueur en argent. Chacun d&apos;eux en forme de tulipe à fond plat en doucine, sous le col à <lb/>

bord fort, ciselé de vagues. Dans un écrin. <lb/>

Travailde Badies Faure, pour l&apos;un d&apos;eux poinçond&apos;un orfèvre différent. <lb/>

Haut. 4,1 cms -Poids 180 grs <lb/>

64. Vingt quatre couverts à entremets en argent doré. Modèle à filets. Dans un écrin. <lb/>
Travailde Denière (qq. mqs de dorure) <lb/>

Poids 2,485 Kgs <lb/>

65. Pelle et passe-thé, pince à sucre en vermeil, partiellement ciselés et émaillés polychrome sur fond amati de perles, <lb/>

feuillages et fleurs. Poinçon d&apos;un Orfèvre non identifié. Travail russe exécuté entre 1908 et 1917. Poids brut 140 grs <lb/>

66. Service de couverts en argent, modèle à spatule piriforme à décor de filets, croisillons et noeud de rubans douze <lb/>
couverts de table, douze cuillères et onze fourchettes à entremets, douze cuillères à café. <lb/>

Sur manches fourrés, douze couteaux de table, douze couteaux à fromage, lames en acier. <lb/>

TravailPiuforcat. <lb/>
Poids des pièces autres que celles sur manches 4 Kgs <lb/>

67. Grande verseuse en argent à moulures de perles et de grains d&apos;orge, de forme ovoïde à long col, ce dernier gravé <lb/>
de couronnes de feuillages, à mi-corps entrecoupée entre deux bagues godronnées d&apos;un large bandeau de feuilles <lb/>

d&apos;eau, palmes et fleurons, à sa base, ornée de longues feuilles, pose sur trois pieds à griffes surmontés de pilastres à <lb/>

décor de piastres et de mufles à têtes de lions, le bec fait d&apos;une tête d&apos;aigle, le couvercle à doucine et plan, ce dernier à <lb/>
graine en forme de gland. Anse en bois. Fin du XVIIIe siècle. Poinçon losangique d&apos;un Orfèvre non identifié. Seul un <lb/>
poinçonde titre est insculpé. <lb/>
Haut. à l&apos;anse 34,3 cms -Poids brut 1,260 Kg <lb/>

68. Service de couverts en argent. Modèle à branche, comme la spatule, bordée de filets plats, la seconde ciselée de <lb/>
coquilles, gofrons, entrelacs et fleurons. Composé de onze cuillères et douze fourchettes de table, douze cuillères à <lb/>

café. De même modèle sur manches fourrés : onze couteaux de tables, les lames en inox. Travail de L. Coignet, pour <lb/>
certaines cuillères à café, de Paillard. Une louche en métal argenté, de même modèle que les couverts. <lb/>
Poids des pièces en argent autres que celles sur manches 2,280 Kgs <lb/>

69. Douze cuillères à thé, pelle et passe-thé, pince à sucre en vermeil, pour les premières, modèle violon, sUr une face, <lb/>

à spatule ciselée de rinceaux, feuillages et fleurs, d&apos;un modèle différent, les autres pièces ciselées d&apos;un cuilleron en <lb/>

forme de feuille, de forme carrée à moulure de godrons et angles à décor de feuillages et fleurs, modèle à griffes pour <lb/>

la dernière. Dans un coffret en placage de palissandre, à filets d&apos;encadrements, comme l&apos;inscription «Thé» en cuivre. <lb/>
Travailfrançais de la deuxième moitié du XIXe siècle <lb/>

Poids 290 grs <lb/>


OBJETS D&apos;ART <lb/>
et <lb/>
MOBILIER ANCIEN <lb/>

Collection de cachets bronze et pierres dures <lb/>
Animaux bronze de Vienne <lb/>
Buste en marbre style antique <lb/>
Appliques -Lustres et Lampes <lb/>
Bergères, chaises et fauteuils anciens et de style <lb/>
Important fauteuil de bureau acajou, accotoirs mufle de lion <lb/>
Epoque Restauration <lb/>
Armoires rustiques, coffre et buffet <lb/>
Style Renaissance <lb/>
Buffet -Vaisselier XVIIIe siècle <lb/>
Bureau plat acajou, pieds gaine XIXe <lb/>
Bureau cylindre <lb/>
formant vitrine dans la partie supérieure <lb/>
Epoque Louis XVI <lb/>
Secrétaire bois de placage marqueté <lb/>
Epoque Louis XV <lb/>
Commodes en bois de placage marqueté <lb/>
Style Louis XV <lb/>
Commode acajou à colonnes détachées. <lb/>
Epoque Empire <lb/>
Piano à queue KLEIN <lb/>

TAPIS d&apos;ORIENT <lb/>

TAPISSERIE d&apos;AUBUSSON <lb/>

du XVIIIe siècle <lb/>
haut. 2,45 m -larg. 1,88 m <lb/></body>

<front>CONDITIONSDE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>
Les acheteurs paieront en sus des enchères: <lb/>

-17,674 % jusqu&apos;à 15.000 F (frais 9% ; TVA 1,674%, enregistrement7%) <lb/>
-13,226 % de 15.001 à 40.000 F (frais 5,25% ; TVA 0,976%, enregistrement 7%) <lb/>

-11,151 % de 40.001 à 300.000 F (frais 3,50% ; TVA 0,651%, enregistrement 7%) <lb/>

-9,965 % au-dessus de 300.000 F (frais 2,50%; TVA 0,465%, enregistrement7%) <lb/>
Les commissaires-priseurs et les experts se chargent de conseiller d&apos;éventuels acheteurs et d exécuter <lb/>
les ordres d&apos;achat qui leurs sont confiés en particulier pour les amateurs ne pouvant assister à la vente. <lb/>

Les ordres donnés par téléphone doivent être confirmés par lettre ou telex. <lb/>

A.E.C. Pantin 48 91 35 99 <lb/></front>


</text>
</tei>