<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<front>MINISTÈRE DES FINANCES <lb/>

SERVICE DES DOMAINES <lb/>

AVEC L&apos;ASSISTANCE DE Mr Emile BOURGEY, EXPERT <lb/>
7, RUE DROUOT PARIS <lb/>

SALLE DES ADJUDICATIONS DU S. C. V. M. <lb/>

à PARIS <lb/>

104, RUE DE RICHELIEU <lb/>

MONNAIES D&apos;OR ET D&apos;ARGENT <lb/>

Intéressante Collection de Monnaies Grecques <lb/>

TR0UVAILL de METZ <lb/>

Monnaies d&apos;or Françaises et Etrangères, <lb/>

des XIV°h XVO Siècle <lb/>

Poids Monétaires, balances de Changeur. <lb/>

* <lb/>

Médailles concernant l&apos;Alsace <lb/>

EXPOSITION PARTICULIERE chez M. BOURGEY, Expert du 1er JUIN au 4 JUIN <lb/>
EXPOSITION A LA SALLE DES VENTES du S.C.V.M. le 7 JUIN de 14 à 17H 30 <lb/>

ORDRE DE LA VACATION DU LOT 1 AU LOT 135. <lb/>

9 <lb/>

ENLEVEMENT : IMMEDIAT <lb/>

CONDITIONS : Vente sans&apos; garantie, taxe forfaitaire en sus 12) <lb/>


florins de Rhénanie. <lb/>
Il est à présumer que c&apos;est au détut du XVème Siècle que <lb/>

ces pièces furent enfouies par les moines dans ItAttaye de ST VIN CENT. <lb/>

Ce trésor fut réparti entre l&apos;IIInventeur&quot; et l&apos;Etat proprié-<lb/>

taire du terrain. <lb/>

C&apos;est la moitié de cette trouvaille qui fait l&apos;objet de la <lb/>

présente vacation. <lb/></front>

<body>N°des <lb/></body>

<other>~* <lb/>
! <lb/></other>

<body>lots <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

i <lb/>

1 -<lb/>
JEAN LE BON, le Poi à cheval au galop à g. R/. Croix fleuron-! <lb/>

née dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (L.297 -H.10) ! <lb/>

franc à cheval. Cr. B. <lb/>

; <lb/>

2 -CHARLES VI. Ecu de France couronné R/. Croix fleuronnée dans j <lb/>

un quadrilobe cantonné de 4 eouronnelles (L. 378 -H.l) écu « <lb/>
à la couronne. 1ère émission. 4,05 gr. Or. TB. <lb/>

&apos; <lb/>

3 -Autre exemplaire. Ecu à la couronne -1ère émission 4 gr. Or TB <lb/>
4 -autre -écu à la couronne -1ère émission -4 Gr. -Or -TB \ <lb/>

5 -autre -Ecu à la couronne -1ère émission -4 gr. -Or -TB j <lb/>

6 -autre -Ecu à la couronne -1ère émission -4 gr. -Or -TB ! <lb/>

7 -autre -Ecu à la couronre -lere émission -4 gr. -Or -TB I <lb/>
3 -autre (L.373-H1.) Bell à la couronne -2ème émission -Or -TB; <lb/>

) -autre -Ecu à la couronr.e -2ème émission -Or -TB <lb/>

j <lb/>

10 -autre -Ecu à la couronne -2ème émission -Or -TB <lb/>

j <lb/>

11 -autre -Ecu a la couronne -2eme émission -Or -TB <lb/>

; <lb/>

12 --autre -Ecu à la couronne -2eme émission -Or -TB <lb/>
13 -autre -Ecu à la couronne -2éIrle émission -Or -TB <lb/>

; <lb/>

14 -autre -Ecu à la couronne -2ème émission -Or -TB <lb/>

j <lb/>

15 -autre -Ecu à la couronne -2eme émission -Or -B/TB <lb/>

j <lb/>

16 -autre -Ecu à la couronne -2ème émission -Or -B <lb/>

; <lb/>

17 -mêmes types, avec peint d&apos;atelier (L.373 a) -Ecu à la couronne <lb/>

3ème émission -Crémieu -Or -B/TB <lb/>

18 -autre -Ecu à la couronne -3eme émission -La Rocnelle <lb/>

Or -TB <lb/>

-<lb/>
i <lb/>

19 -autre -Ecu à la couronne -3ème émission -Rouen -Or -TB !&apos; <lb/>
20 -autre -Ecu à la couronne -5éme émission -St Quentin -Or <lb/>

B/TB <lb/>

21 -autre -Ecu à la couronne -3éme émission -Tournai -Or -TB <lb/>
22 -autre -Ecu à la couronne -3eme émission -Tournai -Or -TE <lb/>
23 -autre -Ecu à la couronne -3ème émission -Troyes -Or -TB <lb/>

MONNAIES ETRANGERES <lb/>

24 -NAYENCE -Adolphe I, Comte de Nassau, Gulden de Hochet Or -TB <lb/>
25 -TREVES -Cuno de Falkenstein, St Jean Baptiste, Gulden Or -TB <lb/>
26 -0t Pierre deb. à g. Gulden -Or -B/TB <lb/>

; <lb/>

27 -St pierre assis de face , Gulden -Or -TB <lb/>

j <lb/>

28 -COLOGNE, Frédéric III de Saarwerden, buste de face, Gulden i <lb/>
ce Riel -Or -TB <lb/>

j <lb/>


MOMIES GRECQUES <lb/>

-SAriNIUM -Cortinium-Aesernia, Denier de la Guerre Sociale <lb/>

j <lb/>

ArC. Très beau <lb/>

j <lb/>

3u -CAt-t!&apos;ANIE -Calés -Tête d&apos;Athéna coiffée du casque à aigret-! <lb/>
te -H/ iiiké conduisant un bige au galop à g. -Didr. Arg. ! <lb/>

TB <lb/>

-Capoijc -Tête laurée d&apos;Apollon à g. P / Cheval au galop à dr . <lb/>

dessus, astre -Didr, Arg. TB <lb/>

-Naples -Tête de nymphe à g. R/ -Taureau androcéphal i à g. <lb/>

Didr. Arg. 6/TE <lb/>

j:3 -îîola -Tête de nymphe à drF/Taureau androcéphal e à g. -Didr. <lb/>

Arg -DITe <lb/>
-CALAPRE -Tarente -Cavalier nu au galop à dr. portant un <lb/>
bouclier et 2 javelots -R/ <lb/>

. Taras chevauchant un dauphin <lb/>

à g. -autre. Taras couronne son cheval -didr. Arg. 2 p. TB <lb/>
-racines .type s variés -didr. Arg. 3 p. F/TP et TB <lb/>

-LUCANIE. Hé raclè-e. Tête d&apos;Athéna à dr. R/ Héraclès nu deb. <lb/>

de face. Didr. Arg. 2 p. variées. B/T3 <lb/>
-Métaponte. META. Epi. R/.Incus. didr. Arg. TP <lb/>
-tête barbue de Leucippe à dr. R/. Epi de blé. Didr. Arg. B/TE <lb/>

f^tête de Dénié ter à g. couronnée d&apos;épi.s R/ Epi avec feuille à <lb/>

G-Sur la feuille,-Niké à dr.Didr. Arg. D/T3 <lb/>

-tête à dr*-R/ Epi avec feuille à g. Didr. Arg. B/TB <lb/>

tl -PO,sido!lia. Poséidon. R/. Taureau. Didr. -Syfcaris. Taureau. <lb/>

-E/. Incus. Statè&apos;re. Arg. 2 p.. B. <lb/>

-Thurium. Tête d&apos;Athéna à dr., coiffée du casque athénien orné <lb/>

. <lb/>

d&apos;un Scylla R/. Taureau fonçant à dr. dessous, oi&lt;seau Tétr. <lb/>

Arg. B/TB <lb/>

-mêmes types variés.&apos; A l&apos;exergue, animal courant à dr. Didr. <lb/>

Arg. Ira <lb/>

44 -Vélia, Tête d&apos;Athéna à g. P/. Lion -autre avec le lion dévo-<lb/>
rant un cerf. Didr. Arg.-3 P-variées. B/TB <lb/>

-Bruttium, Cau1onià. Homme-nu deb. à dr. tenant une palme de <lb/>
la main dr. et portant une guirlande suspendue au bras g.&apos; <lb/>

étendu P/. Cerf deb. à dr. Didr. Arg. B. <lb/>

-Crotone. Tète d&apos;Apollon laurée à dr. R/. Héraclès enfant <lb/>
assis de face, étranglant 2 serpents, Didr. Arg. B/TB <lb/>

-Locr ts, fête laurée de &apos;Zeux à g. R/. Aigle deb. à £. les ai-j <lb/>

les éployées, tenant un lièvre dans ses serres Didr. Arg. TB <lb/>
-&quot;Rhégium, Masque de lion de face. R/. Pousse d&apos;olivier avec <lb/>

baie. Hémidrachme. Arg. TB. <lb/>

-SICILE, Léontion. Tête de lion à dr., au pourtour, 4 grains <lb/>

d&apos;orge. R/. Quadrige au galop à dr. Niké couronné les che-<lb/>
vaux. Tétr. Arg. TB&apos; <lb/>
-Messine. Lièvre courant à dr.-R/. Bige de mules à dr. TÓtr. <lb/>

Arg-B. <lb/>

-Syracuse, Tête .laurée d&apos;Apollon à g. R/. Bige au galop à dr. [ <lb/>

dessous triskele. Demi-statère. Or. Très beau <lb/>

-Tête voilée à g. R/. Quadrige au galop à dr. Tétr. Arg. B/TB <lb/>
53 -Tête de Pallas à g. casque corinthien R/. Foudre, didr. Arg.TB <lb/>
-M4C£D0INTE, Néapolis, Gorgonéion, R/. Tête laurée de Parthénos <lb/>
à dr. Drachme Arg. TB. <lb/>

-Ligue Chalc id ienne, tête laurée d&apos;Apollon b dr. RI. Lyre. <lb/>

Hémi-drachme. Arg. TB. <lb/>

-Potidée. Poséidon Hippios à cheval au pas à dr. F./. Carré <lb/>
plat, p.artagé en 4 triangles, Tétr. Arg. B <lb/>

-Philippe II -Tête laurée d*Apollon à dr. R/. Bigç au galop <lb/>

à dr. Statère Or. B. <lb/>


-mêmes types variés. Statère. OrB/TB <lb/>

j <lb/>

-Tête d&apos;Héraclès imberbe à dr. R/ Canthare, arc et massue, <lb/>

Quart de statère Or. TB. <lb/>
-Tête de Zeus larlue et laurée à dr. R/. Cavalier au trot à dr.,! <lb/>

Tétr. Arg. TB <lb/>

! <lb/>



Alexandre III le G&apos;and, Tête casquée d&apos;Athéna à dr. R/. Niké j <lb/>
deb. à g. tenant une stylis et une couronne. Double statère j <lb/>

Or. B/TB <lb/>

a <lb/>
j <lb/>

-Tête c&apos;Héracles à d r. R/ Zeus assis à g. Victoire et caducée <lb/>
tétr, Arg. TE <lb/>

-Mêmes types variés, Dans le champ, rose. Tétr. Ar(). B/TB <lb/>
-Philippe III Aridée, mêmes types variés, Dans le champ, <lb/>

! <lb/>

g r ap p e de raisin. Tétr. A r g * TB <lb/>
-Antigène Sonatas. Bouclier macédonien. Au centre, tcte de Par <lb/>

R / . Athéna Aïk i s deb. à b. Tétr. A r ~. TB <lb/>
-Philippe V. Tête barbue, d iadémée à dr. R/. Massue, dans une | <lb/>
couronne ce chêne. Didr. Arg. TB. <lb/>

| <lb/>

-persée. Tête barbue, ci iadémée è, dr. R/. d8n une couronne de <lb/>

chêne, a i £ l e deb. à dr. sur un foudre, les ailes é ployées J <lb/>

Tétr. Ar^T B <lb/>

j <lb/>

S8 -Dominât ion Romaine. Bouclier macédonien, au centre, buste <lb/>

\ <lb/>

ci&apos;Artémis à dr. R/. Massue, dans une couronne de ch&apos;2ne tétr. <lb/>

A r g. T B <lb/>

-Aesillas. Tcte cornue d&apos;Alexandre le Grand à dr. les cheveux <lb/>

flottants R /&apos;. dans une couronne, massue, coffret, chaise <lb/>

ci n e s tor r i a 1 e. T é t r. A r g. T B <lb/>
70 -PFQ4IE. Patraos. Tête laurée à dr. R/. Cavalier au galop à j <lb/>
dr. renversant un ennemi. Tétr. Arg. TB <lb/>

j <lb/>

71 -ThRACE. Thasos. Satyre nu, à demi-agenouillé à dr. emportant <lb/>
une nymphe. RI. Carré creux, Statère. Arg. B/TB <lb/>

-TMe d8 Dionysos diadémée et couronnée de lierre à dr. R/. <lb/>

Héraclès nu, deb. de face. Tétr. Arg. TB <lb/>

73 -autres &apos;12 moins beau style. Tétr. Arg. 2 p. TB <lb/>

-Lysimaque. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, cornue et <lb/>
diadèmes a dr.. R/. Athéna îiicéphore assise à g. Tétr. Arg. TB <lb/>
-autre exemplaire varié. Tétr. Arg. TB <lb/>

j <lb/>

-Drachme, même type -Autre avec la tête d&apos;Héraclès Arg. 2 p.TB <lb/>
77 -THE3ÔALIE. Larissa. Th essaie s nu à g. retenant un taureau bon-<lb/>

dissant à cir. ?/. Cheval bridé au galop à dr. Drachme Arg. <lb/>

r / TB <lb/>

-Tête de nvnph e à dr. les cheveux en sphendone. R/. Cheval au <lb/>

galop à dr. la Ionce tratnant à terre. Drachme. Arg. TB <lb/>

79 -Confédération Thessalienne. Tête de teus. R/. Athéna (2 p.) <lb/>
ILLYPIE, Dyrrachiurc, vache ?.t son veau (2 p.) Arg. 4 p. <lb/>
cl TB et T5 <lb/>

-MONNAYAGE ILLYRC-EPIROTE, Damastium, tête laurée d&apos;Apcllon <lb/>
à dr. les cheveux courts. R/. Trépied. Statère. Arg. B/TB <lb/>
-ETOLlE, Konnayage Fédéral. CORCYRE (2 p.) -BEOTIE. Thèbes <lb/>

En s. 4 p . Ar g ,&quot;. B / TE <lb/>

82 -LOCRIDE. Oponte. Tête de Perséphone à dr. couronnée de ro-<lb/>

seaux, les cheveux relevés. R/. Âjax nu, casqué, marchant à <lb/>
dr. tenant un glaive et un bouclier orné d&apos;un serpent. Hémi-<lb/>

drachme. Ar?. TB. <lb/>

83 -F.UBEE. C*ry stos. Vache allaitant. R/. Coq -T~te d&apos;Héraclès <lb/>

El. Vache -&quot;Chalcis. Aréthuse R /,. Aigle -Erétrie. Eutoia R/. <lb/>

Tète de vache. En s. 4 p. Arg. B/TB et TB <lb/>
84 -Vache clel. à g. R/. Carré creux. Drachme archatque de beau <lb/>

s t y l e À r g . B. <lb/>

j <lb/>


-.PELOPONNESE. Sicyone. Chimère à g. R/. dans une couronne <lb/>

colombe volant à &apos;g. Statère. Arg. T9 <lb/>
86--ELIDE. Elis et Olympie. Drachme -CORINTHE. Didr. variés <lb/>

ens. 3 P» Arg. TB. <lb/>

# <lb/>

i <lb/>

87 -CRETE. Gortyne. Europe, demi-nue, assise à&quot; dr. sur le tronc <lb/>

d&apos;un platane R/. Taureau bondissant à dr. détournant la j <lb/>
tête. Statère. Arg. B/TB <lb/>

8B -Rhaucos. Poséidon Hippios nu, deb. de face, tenant un tri-<lb/>

dent et un cheval par la bride. R/. Trident, le marche <lb/>
orné de 2 volutes, Statère. Arg. B. <lb/>
89 -Lyttos. Aigle volant à g., R/.t@t.e de sanglier à g. Carré <lb/>
creux, bordé d&apos;un grénetis. Statère. Arg. B. <lb/>
50 -PONT. Hi-thradate VI Eupator. Tête diadémée à dr. R/. dans <lb/>
une couronne, Pégase paissant à g. Tétr. Arg. B/TB <lb/>
-PAPHLAGONIE. Sinopé. Tête de Sinopé à g. R/. Aigle sur un <lb/>

dauphin à g. Drachme. Arg. TB. <lb/>

-BITHYNIE. Héraclèe. Tête de Dionysos à g. un thyrse sur <lb/>

l&apos;épaule. R/. Héraclès nu deb. à g. érigeant un trophée <lb/>
Statère. Arg. B. <lb/>

-Nicomède II. Tête diadémée à dr, R/. Zeus demi-nu deb. <lb/>

à g. Tétr. Arg. TB <lb/>

-EOLIDE.&apos;Cyraé. Tfcte à dr. R/. dans une couronne, cheval <lb/>
au pas à dr. Tétr. Arg. TB. <lb/>
-MYJlE. Pergame. Cistophore -IONIE. Milet. Drachme. Arg. <lb/>

2 p. B/TB <lb/>

-CARIE. Hidrieus. Tête d&apos;Apollon laurée de face, les che-<lb/>

veux flottants R/. Zeus Stratios deb. à dr. tenant un <lb/>

sceptre et la bipenne. Didr. Arg. B. <lb/>
97&apos;-Plxodare. Mêmes types variés. Didr. Arg. Très beau <lb/>
98 -Calymna. Tête imberbe à dr. coiffée d&apos;un casque athénien <lb/>

R/. Lyre à sept cordes. Didr. Arg. TB. <lb/>

99--Rhodes. Tête radiée de face d&apos;Hélios. R/. Rose. Didr. et <lb/>

1/2 drachme. Arg. 2 p. TB. <lb/>

-PAMPHYLIE. Asp&apos;endos. Deux lutteurs. R/. Frondeur&apos;à dr. <lb/>

dans l.e champ b. dr. Triskèle. Statère Arg. AB. contremarqué <lb/>
101 -Sidé. Athéna Parthénos Nicéphore deb. à g. s&apos;appuyant sur <lb/>

un bouclier, devant e-lle, grenade. R/. Apollon Sidétès <lb/>
deb. devant un autel à g. tenant une patère et une longue <lb/>

tige d&apos;olivier; derrière lui, corbeau. Statère. Arg. TB. <lb/>

-Tête d&apos;Athéna à dr. R/. Niké volant à g. Tétr. Arg. TB. <lb/>
-CILICIE. Datame. Tête d&apos;Aréthuse, presque de face. R/. <lb/>

tête barbue et casquée de guerrier à dr. Statère. Arg. TB. <lb/>
-Mazaîos. Baal demi-nu, assis à g. s&apos;appuyant sur un scep-<lb/>
tre et tenant un épi et une grappe de raisin R/. Lion dé-<lb/>

vorant un daim couché à g. Statère. Arg. AB. <lb/>
-SYRIE. Séleucus I Sicator. Tête d&apos;Héraclès à dr. R/. Zeus <lb/>
assis à g. Tétr. Arg. TB. <lb/>
-Antiochus I Soter. Tête diadémée à dr. R/. Apollon nu assis <lb/>

à g. Tétr. Arg. TB. <lb/>

107 -Antiochus III le Grand. Tête diadémée à dr. R/. Même type <lb/>

varié. Tétr. Arg. B/TB <lb/>
-Séleucus IV Philopator. Tête diadémée à dr. R/. même type <lb/>
dans le champ à g. palme ornée de bandelettes Tétr. Arg. <lb/>

B/TB. <lb/>

-Antiochus VI Dionysos. Tête diadémée et radiée à dr. R/. <lb/>
Les Dioscures. Tétr. Arg. B. <lb/>

-Démétrius I Soter. Tête diadémée à dr. R/. Tyché assise <lb/>

à g. Tétr. Arg. B/TB <lb/>

-Alexandre I Bala. Tête diadémée à dr. R/. Zeus assis à 5. <lb/>
Té tr <lb/>

B/ITB <lb/>


-A:;t iochu s VII Evergète. Tête diadémée à dr« Rl. Athéna-Par -i <lb/>

tliéj&apos;ios de1,, à g, Tétr. Arg, /TI&apos;&quot;) -\.b.. <lb/>
-Autre exemplairs varié. Tétr. Arg. TB. <lb/>
-Démétrius II Nicator. Buste diadème à dr. R/. Aigle deb. <lb/>
à g. Tétr. Arg. TB. <lb/>

-Alexandre II Zébina. Tête diadémée à dr. R/. Zeus assis à g. <lb/>

Tétr. Ar g. TB. <lb/>
-Antiochus VIII Grypus. Tête diadémée à dr. &apos;R/. Zeus Ouranios <lb/>
nu..deb. à g* Tétr. Arg. TB <lb/>
-Cléopâ-tre Thé a et Antiochus VIII. Têtes accolées à dI&apos;. R/. <lb/>
Zeus assis à g. Tétr. Arg. TB. <lb/>

[ <lb/>

-Antiochus IX Cyzicène. Tète barbue et diadémée à dr. R/ A-I <lb/>
théna deb. à g. Tétr. Arg. TB. <lb/>

j <lb/>

119 -PHENICIE. Arados. Buste tourelé de Tyché à dr. R/. Niké <lb/>

j <lb/>

deb. à é. Tétr. Arg. B/TB <lb/>
.1 <lb/>
-Sidon. Galère sidonienne. R/. Le Roi. deb.-dans un char al-<lb/>
lant à g. Tétr. Arc. B. <lb/>
-Tyr. Mc-Ikarth chevauchant un hippocampe à dr. R/. Chouette <lb/>
deb. à dr. sceptre et fléau égyptien. Statère. Arg. B. <lb/>
122 -Tête laurée de Helkarth à dr. R/ <lb/>

» <lb/>

Aigle deb. h g. Tc-&apos;tr;&apos; Are1 <lb/>

TE. <lb/>

-rLGYP.inE. Ptolémée II. Tête diadémée à dr. R/. Aigle deb. à-gl <lb/>

sur un foudre. Tétr. Arg. TB. <lb/>
-Ptolémée VI. mêmes types variés. Tétr. Arg. TB. <lb/>

j <lb/>

-ZEUGITANE. Ca-rthage. Tête d&apos;Héraclès à dr. R/. T£te de che-i <lb/>

val à g. Derrière, dattier. Tétr. Arg. TB. <lb/>

r <lb/>
de drachmes et divisions : Thrace, Macédoine, Eubée, <lb/>
Carie, Syrie, Arg. 12 p. l:t-plupart TB. <lb/>

POIDS MONETAIRES <lb/>

-FRANCE. Grand lot de denereaux et poids monétaires variés, <lb/>
du Moyen-Age au XI.Xé siècle. Br. 297 P. <lb/>
-GRANDE-BRETAGNE. Poids de nobles, angelots, ryals, souve-<lb/>

rains, etc... 28 p. -PORTUGAL. Poids de cruzade et types <lb/>

divers. 11 p. -ALLEMAGNE. AUTRICHE.&apos; 9 p. variées. En s. <lb/>

48 p. <lb/>

129 -ESPAGNE. Ducats, pistoles, réaux. 173 p. -PAYS BAS. poids de <lb/>

cavalier,, lions, écus, souverains, etc... 27 p. eus. 200 p. <lb/>
130 -ITALIE. Pistoles, doublons, sequins, testons, etc... 108. p. <lb/>

-DIVERS.&apos; Poids de villes, pesons, marques, poids divers et <lb/>

non ident if i ée...env. 300 p;. <lb/>
132 -8 bottes avec leur balance et leurs poids <lb/>

.. <lb/>

133 -Grand lot de 52 bottes, quelques-unes vides, la plupart <lb/>

\ <lb/>

plus ou moins incomplètes. <lb/>

MEDAILLES CONCERNANT L&apos;ALSACE. <lb/>

-jetons et méda i llet te s. Argent 7 p. TB. <lb/>

135 -grand lot de jetons et médailles, la plupart modernes ou re-<lb/>
frappées. Br. laiton. Etain. 127 p. <lb/>

) <lb/></body>


<other>Oud»Z2C&apos; r ~&apos; y r 1 r * t r \i r&apos;0&apos;HiAnA&gt;: rnn <lb/>

•• <lb/>

i <lb/>

i a <lb/></other>

<other>CLAUSES El&apos; CONDITIONS DU CAHIER DES CHARGES GENER L E E <lb/></other>

<back>DES VENTES TE MOBILIER DE L&apos;ETAT ET NOTAMMENT CELLES ÛUI CONCERNENT <lb/></back>

<other>&apos;.ES SANCTIONS APPLICABLES AUX ADJUDICATAIRES DEFAILLANTS SONT A Y&apos; -<lb/>

ELICABLES A Lil PRESENTE VENTE DANS L&quot; MESURE OU IL ,&apos;&apos;Y EST PAS EX-<lb/></other>

<other>PRESSEMENT DEROGE PAR LES CLAUSES ET CONDITIONS PARTICULIERES ENON-<lb/>

CEES CI-APRES. <lb/>

LES ACQUEREURS TROUVERONT FN ANNEXE UN EXTRAIT DE CE DO-<lb/>

CUMENT DONT ILS SERONT CENSES AVOIR PRIS CONNAISSANCE INTEGRALEMENT <lb/>
ETANT PRECISE QU&apos;ILS POURRONT LE CONSULTER A LA DIRECTION DU S . C . V . &apos;•! <lb/>
10 4, RUE DE RICHELIEU A PARI S 2 • <lb/>

* <lb/>

T <lb/>

KODI] D3 VUNTE : <lb/>

L&apos;adjudication a lieu aux enchères verbales exclusivement. <lb/>

F:Sï^EI-3NE;i,;!ïm : <lb/>

Direction du o.C.V.M., J^rvice Central de Publicité, 104, rue <lb/></other>
<back>de Richelieu à PARTo 2°( tel .RIC. 63-^6 ) <lb/>

NOTA : Pour être informé des op érat i on s e f f e c tué e s tar l&apos;Admirtis-<lb/></back>

<other>t rat ion ou à sa requête, abonnez-vous au &quot;BU LIEUX OFFICIEL <lb/></other>

<back>d &apos;ANNONCES DE L&apos;ADMINISTRATION DES DOMAINES&quot;, Service Central <lb/>

de Publicité, 104, rue de Richelieu à PARIS 2°{tél* RIC•63-45) <lb/>
Prix de l &apos; abo-inemert annuel 1.000 frs pour la France et l&apos;U-<lb/></back>







</text>
</tei>