<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<front>PLAQUETTES ANCIENNES <lb/>

de la Renaissance au XIXe Siècle <lb/>

MONNAIES ANCIENNES <lb/>

Or et Argent <lb/>

HOTEL DES CHEVAU-LËGERS <lb/>

8, Avenue de Sceaux, 8 <lb/>

VERSAILLES <lb/>

LUNDI 15 OCTOBRE 1962, à 15 HEURES <lb/>

M. EMILE BOURGEY <lb/>

EXPERT A PARIS <lb/>

Tél. : PRO 88-67 <lb/>

ME JEAN-PAUL CHAPELLE <lb/>

COMMISSAIRE <lb/>

-PRISEUR <lb/>

Tél. : 950 69-82 <lb/>

-V-nsuiON <lb/>

: <lb/>

Les VENDREDI 12 et SAMEDI 13 OCTOBRE 1962, <lb/>

de 10 Heures à 18 Heures et le matin de la vente. <lb/></front>


<body>PLAQUETTES ANCIENNES <lb/>

1. LA NATIVITE. La Vierge nimbée, agenouillée à dr. devant <lb/>
l&apos;Enfant Jésus couché. Bronze doré. 75 X 64 mm. Troué. XV -<lb/>
XVIe s. Très bel exemplaire. <lb/>

2. LA DESCENTE DE CROIX. (Anonyme italien). Deux hommes <lb/>
à genoux soutenant le corps du Christ dont la Madeleine, <lb/>
agenouillée, soutient les pieds. Br. doré cintré par le haut. <lb/>
128 X 77 MM. Voir Collection Von Parpart, n&quot; 655). XVIe s. <lb/>
Bon exemplaire. <lb/>

3. LE REPENTIR DE SAINT PIERRE. (Anonyme espagnol). <lb/>
Saint Pierre, vu à mi-corps, agenouillé à dr. les mains jointes, <lb/>
la tête de face. (Voir Coll. Lobbecke, n°854 et Coll. Von <lb/>
Holthein, n°1 66). Br. doré. 103 X 72 mm. Très bon exemplaire. <lb/>

4. SAINT BERNARD. Le Saint deb. de face, bénissant de la main <lb/>

dr. Br. doré. 101 X 71 mm. Troué. UN SAINT. Br. doré. <lb/>
103 X 72 mm. Troué. Ens. 2 pièces. Ecole espagnole. Bons <lb/>
exemplaires. <lb/>

5. LA VIERGE, L&apos;ENFANT JESUS ET PLUSIEURS SAINTS. <lb/>

(Moderno). Sur un piédestal. Orné de chimères et d&apos;un bas-<lb/>
relief représentant un sacrifice, on voit la Vierge assise de <lb/>
face, tenant l&apos;Enfant Jésus, entourée par 3 personnages (un <lb/>
homme imberbe, une femme et un homme barbu) et le petit <lb/>

. <lb/>

St Jean tenant un agneau. A dr. du trône, se tient St Sébastien <lb/>
deb. nu, les mains liées derrière le dos ; derrière lui, St Jérôme, <lb/>
barbu, drapé à l&apos;antique. A gauche du trône, St Georges, en <lb/>
militaire romain, écrasant du pied droit une tête de dragon, <lb/>
présente des fruits à la Vierge; derrière lui, St Antoine (?). <lb/>
En avant du piédestal, 2 enfants excitent des coqs au combat. <lb/>
Derrière la Vierge, le champ est orné d&apos;arabesques. Au-dessus <lb/>
un poinçon d&apos;orfèvre avec les lettres CA. (Molinier 166). Argent <lb/>
doré. 141 X 106 mm. Excellent exemplaire d&apos;une finesse remar-<lb/>
quable. De la fin XVe s. -début XVIe s. Superbe. <lb/>

6. <lb/>

LA MUSIQUE. Homme nu deb. de face, appuyé à un arbre, <lb/>
entouré d&apos;instruments de musique, et tenant une corne d&apos;abon-<lb/>

dance renversée. A dr., une enclume. (M. 618). Br. 115x71 mm. <lb/>
Très Beau. <lb/>


7. TRIOMPHE DE LA RELIGION. Sur un char traîné par <lb/>
2 chevaux, la Religion assise. Près d&apos;elle, la Charité et la Foi. <lb/>
(M. 663). Br. doré. 125 X 64 mm. Bon exemplaire. <lb/>

8. LE COURONNEMENT DE LA VIERGE. Le Christ, assis sur des <lb/>
nuages, couronnant la Vierge. (M. 573). Br. doré. 172X 121 mm. <lb/>
XVIe s. -XVIIe s. Très beau. <lb/>

9. LA VIERGE, L&apos;ENFANT JESUS ET SAINT JEAN. (Ecole Véni-<lb/>
tienne). (M. 431). Br. doré. 134 X 89 mm. XVIe s. -XVIIe s. <lb/>
Très Beau. <lb/>

10. LA VIERGE. Br. doré. 65 X 52 mm. LE CHRIST. Br. doré. <lb/>
65 X 52 mm. Ens. 2 pièces. Très Beau. <lb/>

11. LA CRUCIFIXION. (Niccolo Fiorentino). (Voir Musée de <lb/>
Berlin, n°6 54). Plaquette ajourée. Br. cintré par le haut. <lb/>

68 X 52 mm. T.B. <lb/>

12. ICONE. Le Christ deb. de face bénissant les fidèles. Br. <lb/>
49 X 47 mm. ICONE. Le Christ, vu à mi-corps, bénissant et <lb/>
tenant le livre des Evangiles. Br. 44 X40 mm. Plaquettes <lb/>
surmontées d&apos;un chapiteau. Ens. 2 pièces. T.B. <lb/>

13. PLAQUETTE AJOUREE représentant le Christ deb. de face, <lb/>
tenant un sabre et un autel. Encadrement d &apos;arabcsques. Br. <lb/>
62 X 57 mm. La plaquette est surmontée d&apos;un chapiteau. Très <lb/>

Beau. <lb/>

14. PLAQUETTE AJOUREE divisée en 2 parties. La partie supé-<lb/>
rieure représente le Christ au bord du tombeau. La partie <lb/>
inférieure est divisée en 2 parties : à g., la Vierge ; à dr., la <lb/>
décollation de Saint Jean-Baptiste. Br. partiellement doré. <lb/>
Ovale. 99 X 77 mm. La plaquette est fixée sur un fonds de <lb/>
velours grenat. Fonte très fine. Superbe. <lb/>


15. LA VIERGE ET L&apos;ENFANT JESUS. (Jacopo Sansovino). (Voir <lb/>
Musée de Berlin, n°1 263). Plomb. Ovale. 123 X 94 mm. -LA <lb/>
CRUCIFIXION. (Moderno). Le Christ en croix entre 2 larrons. <lb/>
(M. 171). Br. doré. 112 X 77 mm. Ens. 2 pièces. T.B. <lb/>

16. UN SAINT agenouillé de facesur un rocher. Percée de 3 trous. -<lb/>
CENTAURE marchant sF*dr.** monté par un amour ailé. Br. <lb/>
Rectangulaire à pans coupés. 49 X-81 mm. Percée de 3 trous. <lb/>
Ens. 2 pièces. Beaux exemplaires. -<lb/>

17. PLAQUETTE représentant un rivage. Dans les airs, homme <lb/>
barbu, ailé, poursuivi par un jeune homme ailé. Br. doré. Rec-<lb/>
tangulaire. 69 X 127 mm. -DESSUS DE BOITE du XVIIIe s. <lb/>
représentant un sujet galant, traité à l&apos;orientale. Br. doré. <lb/>

58 X 77 mm. Ens. 2 pièces. Très Beau. <lb/>

18. DESSUS DE BOITE du XVIIIe s. Au centre, une femme se <lb/>
balançant sur une escarpolette. Br. doré. 69 X 86 mm. Trouée. <lb/>
Superbe. <lb/>

19. PLAQUES ovales représentant, au centre, un trophée. Au pour-<lb/>
tour, dessin floral. Br. doré. 88 X 58 mm. Percées de 3 trous. <lb/>
Ens. 2 pièces semblables. Très Beau. <lb/>

20. VULCAIN, VENUS ET L&apos;AMOUR. Vulcain assis de face devant <lb/>
son enclume. A g., Vénus marchand à dr. suivie de l&apos;Amour. <lb/>
A dr., la forge. Br. doré. Ovale. 73 X 99 mm. Percée de 2 trous. -<lb/>
PARIS, MERCURE, MINERVE ET JUNON. A g., Pâris assis à <lb/>
dr. tenant une pomme ; derrière lui, l&apos;Amour. Devant, Mercure, <lb/>
Minerve et Junon. Br. doré. Ovale. 73 X 99 mm. Percée de <lb/>
2 trous. Plaquettes d&apos;époque napoléonienne. Ens. 2 pièces. Très <lb/>
Beaux Exemplaires. <lb/>

21. LE REPENTIR. (Lorthior). Au centre, femme nue agenouillée <lb/>
à dr. et renversant un carquois. Derrière, l&apos;Amour pleurant. <lb/>
Plomb. 96 X 120 mm. Plaquette posée sur un fonds de velours <lb/></body>






</text>
</tei>