<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">








<other>P I A S A <lb/>

Pa r 1 s <lb/>

» <lb/>

-Y <lb/></other>

<front>PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

COMMISSAIRES-PRISEURS <lb/>

NUMISMATIQUE <lb/>

SABINE BOURGEY <lb/>

EXPERT <lb/>

HOTEL AMBASSADOR <lb/>
MERCREDI ler-IEUDI 2 DECEMBRE 1999 <lb/></front>


<front>PIASA <lb/></front>

<other>Pa r 1 s <lb/></other>

<front>JEAN-LOUIS PICARD <lb/>

PIERRE E. AUDAP <lb/>

LUCIEN SOLANET <lb/>

ALEXIS VELLIET <lb/>

Commissaires Priseurs <lb/>

PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

5, RUE DROUOT 75009 PARIS <lb/>

TÉLÉPHONE : (33) 01 53 34 10 10 -TÉLÉCOPIE : (33) 01 53 34 10 11 <lb/></front>


<other>P I A S A <lb/>

Pa r 1 s <lb/></other>

<front>Commissaires Priseurs <lb/>

VENTE A PARIS <lb/>
HOTEL AMBASSADOR <lb/>

Salon Haussmann <lb/>
16, boulevard Haussmann -75009 Paris <lb/>

Tél. : 01.44.83.40.88 -Fax : 01.42.46.19.84 <lb/>

MONNAIES GRECQUES -ROMAINES <lb/>
BYZANTINES -GAULOISES -FRANÇAISES <lb/>
ÉTRANGÈRES <lb/>
-LOTS -LIVRES -<lb/>
MÉDAILLES <lb/>

PLAQUETTES et OBJETS de DÉCORATION <lb/>

Collections appartenant a divers amateurs <lb/>

EXPOSITION PRIVÉE <lb/>
Chez Sabine BOURGEY <lb/>

7 rue Drouot, du 15 au 26 novembre (jours ouvrables) de 9 h 30 à 12 h et de 13 h à 18 h <lb/>

Sabine BOURGEY <lb/>

Expert C.N.E. <lb/>
Assesseur de la C.C.E. Douanière <lb/>

7 rue Drouot -75009 PARIS -Tél. : 01.47.70.35.18 et 01.47.70.88.67 -Télécopie : 01.42.46.58.48 <lb/>
internet : www.franceantiq.fr/sna/bourgey <lb/>

PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

5, RUE DROUOT 75009 PARIS <lb/>

TÉLÉPHONE : (33) 01 53 34 1010 -TÉLÉCOPIE : (33) 0153 34 10 11 <lb/>


La vente se fera expressément au comptant. <lb/>
L&apos;authenticité est formellementgarantie. Aucune réclamation ne sera recevable dès l&apos;adjudication prononcée, les <lb/>
expositions successives ayant permis aux acquéreursde constater l&apos;état des objets présentés. <lb/>

CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

1-L&apos;adjudicataire sera le plus offrant et le dernier enchérisseur, et aura pour obligation de remettre ses nom et <lb/>

adresse. <lb/>

2-Il devra acquitter, en sus du montant des enchères, par lot les frais et taxes suivants: 10,854%. <lb/>
3-Dès l&apos;adjudicationprononcéeles achats sont sous l&apos;entière responsabilitéde l&apos;adjudicataire. <lb/>
4-Aucun lot ne sera remis aux acquéreurs avant acquittementde l&apos;intégralitédes sommes dues. <lb/>
5-Les acquéreurs pourront obtenir tous renseignements concernant la livraison et l&apos;expéditionde leurs achats à la <lb/>

fin de la vente. <lb/>

6-En cas de contestation au moment des adjudications, c&apos;est-à-dire s&apos;il est établi que deux ou plusieurs <lb/>

enchérisseurs ont simultanément porté une enchère équivalente, soit à haute voix, soit par signe, et réclament <lb/>

en même temps cet objet après le pronocé du mot &quot;adjugé&quot;, le dit objet sera immédiatement remis en <lb/>

adjudication au prix proposé par les enchérisseurs et tout le public présent sera admis à enchérir à nouveau. <lb/>

7-Les éventuelles modifications aux conditions de vente ou aux descriptions du catalogue seront annoncées <lb/>

verbalementpendant la vente et notées sur le P.V. <lb/>

CONSEILS AUX ACHETEURS <lb/>

1-La vente sera conduite en Francs Français. Le règlement des objets, ainsi que celui des taxes s&apos;y appliquant sera <lb/>
effectué dans la même monnaie. <lb/>
2-Les chèques tirés sur une banque étrangère ne seront autorisés qu&apos;après l&apos;accord préalable de l&apos;étude PIASA. <lb/>
Pour cela, il est conseillé que les acheteurs obtiennent avant la vente une lettre accréditive de leur banque pour <lb/>
une valeur avoisinantleur intention d&apos;achat, qu&apos;ils transmettront à l&apos;étude. <lb/>
3-Ordres d&apos;achats. L&apos;Expert se charge d&apos;exécuter les ordres qui lui sont confiés par les enchérisseurs ne pouvant <lb/>

assister à la vente. <lb/>

Tél: 01.47.70.35.18. et 01.47.70.88.67. Pendant la vente: 01.44.83.40.88 <lb/>
4-Règlement par carte bancaire en salle. <lb/>
5-Règlement par virement SWIFT possible. <lb/>

ESTIMATIONS <lb/>

Une estimation du prix de vente probable figure à la suite de chaque lot. Il ne s&apos;agit que d&apos;une indication, le prix <lb/>

d&apos;adjudicationrésultant des enchères peut varier, bien sûr, en plus ou en moins de cette estimation. <lb/>

CONDITIONS OF SALE <lb/>

Full cash settlementof the purchases will be required. <lb/>

In addition to the sale price, the buyers will have to pay the followingcharges for each individual purchase: <lb/>

10, 854% <lb/>

Bids may be placed trough the Expert, by using the enclosed order. <lb/>

Tel: 01. 47. 70. 88. 67 and 01.47. 70. 35. 18. <lb/>
Phone number during the auction: 01.44.83.40.88 <lb/>
The conditionsof sale are subject to existing French regulations regarding public auctions. <lb/>

ETATS DE CONSERVATIONINDIQUES <lb/>

F.D.C. : Fleur de coin <lb/>

10/ 10 <lb/>
Superbe ou Splendide <lb/>

8 à 9/10 <lb/>

Très Beau <lb/>

6 à 7/10 <lb/>

T.B <lb/>

4 à 5/10 <lb/>

B/T.B. <lb/>

2 à 3/10 <lb/>

SCALE DESCRIBINGTHE CONDITIONS OF THE COINS <lb/>

Mint State <lb/>

10/10 <lb/>

Extremely fine or Splendid <lb/>

8-9/ 10 <lb/>

Very fine <lb/>

6-7/10 <lb/>

Fine <lb/>

4-5/ 10 <lb/>

Fair <lb/>

2-3/10 <lb/>

Les numéros reproduits sur les planches sont précédés d&apos;un astérisque. <lb/>

2 <lb/></front>


<other>0 PI ASA <lb/>

Pa r 1 s <lb/></other>

<front>Commissaires priseurs <lb/>

HOTEL AMBASSADOR <lb/>

Salons Haussmann <lb/>
16, boulevard Haussmann -75009 Paris <lb/>

Tél. : 01.44.83.40.88 -Fax : 01.42.46.19.84 <lb/>

Le Mercredi 1er Décembre 1999 <lb/>

Première vacation à 14 h : <lb/>

n°1à 382 <lb/>

Le Jeudi 2 Décembre 1999 <lb/>

Deuxième vacation à 14 h : <lb/>

n°390 à 700 <lb/>

Les lots nos 598 -602 -611 -616 -653 à 658 -663 à 681 -683 à 692 figureront sur le P. V. de Drouot Estimation <lb/>

Sabine BOURGEY <lb/>

Expert C.N.E. <lb/>
Assesseur de la C.C.E. Douanière <lb/>

7 rue Drouot -75009 PARIS -Tél. 01.47.70.35.18 et 01.47.70.88.67 -Télécopie : 01.42.46.58.48 <lb/>

internet : www.franceantiq.fr/sna/bourgey <lb/>

Catalogue sur Internet : http/ / www.auction-consult.com/piasa <lb/>

PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

5, RUE DROUOT 75009 PARIS <lb/></front>


<body>COLLECTION D&apos;UN AMATEUR <lb/>

Grèce <lb/>

*1 <lb/>

CALABRE.TARENTE. Statère. (580-510). 2bme période. Phalantos nu sur un dauphin, dessous coquillage. <lb/>
R./ Hippocampe ailé. (Vlasto 133, Bab. 2042 var. pl. 65-13 var.). Arg. 8,10 g. Très beau style archaïque. <lb/>

Rare. Très Beau. <lb/>
7.000 / 9.000 <lb/>

*2 <lb/>

Statère. (460-443). 3fcme période. Phalantos nu sur un dauphin, dessous coquillage. R./ Taras nu, assis, <lb/>
tenant une quenouille et un sceptre. (Vlasto 203, cet exemplaire).Arg. 7,70 g. Rare. Flan large. T. B. Traces de <lb/>
monture. <lb/>

2.000 / 3.000 <lb/>

*3 <lb/>

Statère. Epoque d&apos;Alexandre Molosse (334-330). Cavalier nu à dr. R./ Taras à g. chevauchant le dauphin. <lb/>

(Vlasto 696). Arg. 7,82 g. Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*4 <lb/>

Epoque de Kleonymos (vers 302). Diobole. Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux tombant sur la nuque. <lb/>
R./ Héraclès debout de face combattant le lion. Arc et carquois dans le champ à g. (BMC 26 p. 164, Vlasto <lb/>

27). Or. 1,38 g. Rare. T. B. à Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*5 <lb/>

Statère. Période de Pyrrhus (281). Tête jeune d&apos;Héraclès. R./ TAPANTINON, Taras dans un bige, au-<lb/>
dessus MKAP. (Vlasto 28, cet exemplaire).Or. 8,53 g. Rare. T. B. Décentré. <lb/>

Vente Vinchon, 15 novembre1965, N°267. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

6 <lb/>

Statères. Cavalier couronnant son cheval à dr. R./ Taras sur le dauphin entre deux étoiles. (Vlasto 739). <lb/>

Hégémonie de Pyrrhus (281-272). Cavalier couronnant son cheval à dr. R./ Taras tenant un trident et un <lb/>

bouclier sur le dauphin à g. (Vlasto 750). Arg. 6,59 g et 6,42 g. Ens. 2 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

7 <lb/>

Statères (272-235). Pre alliance avec Rome. Cavalier à dr. R. / Taras chevauchant un dauphin à g. (Vlasto <lb/>

899). Pro alliance avec Rome. (272-235). (Vlasto 890). Arg. 6,33 g. 6,06 g. Rare. Ens. 2 p. T. B. et Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

8 <lb/>

LUCANIE. HERACLEE (280-272). Didrachme. Tête d&apos;Athéna à dr. le casque orné d&apos;un scylla. R./ <lb/>

Héraclès debout de face se couronnant. (Pozzi-Boutin 447). HERACLEE.Diobole. (370-281). Arg. 6,36 g. <lb/>

2,69 g. Flan large. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
2.800/3.500 <lb/>

*9 <lb/>

METAPONTE. (C 330). Didrachme. Tête de Leucippe barbu avec le casque corinthien. Derrière, tête de <lb/>
lion. R./ META, épi de blé sur une tige avec une feuille, massue et AMI. (A. Johnston, Metapontum part <lb/>
3, NNM 164, pl. 6, 2.35). Arg. 7,85 g. Presque Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

10 <lb/>

(330-300). Didrachme. Tête à dr. R./ Epi de blé avec feuille à dr. (A. Johnston, Metapontum, NNM 164, <lb/>

1.67). THURIUM. Statère. Tête casquée d&apos;Athéna le casque orné d&apos;un scylla. R. / Taureau chargeant. (SNG <lb/>

Delepierre386, BMC 29 p. 289). Arg. 7,86 g. 5,49 g. Ens. 2 p. T. B. et Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

11 <lb/>

THURIUM (350-281). Didrachme. Tête à dr. d&apos;Athéna. R. / Taureau à dr. avec au-dessus inscription. <lb/>

(Pozzi Boutin, 623). VELIA. Didrachme. (400-300). (SNG Delepierre409). Arg. 7,61 g. 7,15 g. Ens. 2 p. T. B. <lb/>

et T. B. à Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*12 <lb/>

THURIUM. Statère. (410-300). Tête d&apos;Athéna à dr. le casque orné d&apos;un scylla. R./ Taureau chargeant. <lb/>

(BMC 185). Arg. 7,45 g. Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

*13 <lb/>

THURIUM. Autre. Arg. 7,47 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>



*14 <lb/>

VELIA. Drachme (530-490). Protomé de lion dévorant une proie. R./ Carré creux quadripartie. (BMC p. <lb/>
234, SNG Delepierre398, G. L. MangieriI, 2). Arg. 3,78 g. Superbe. Rare. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

15 <lb/>

VELIA. Didrachme. Philiston (334-300). Tête d&apos;Athéna à dr. le casque orné d&apos;un griffon. R. / Lion à dr., au <lb/>

dessus, pentalpha. (SNG Delepierre 421, G. L. Mangieri, 171). Didrachme. (400-350). (Pozzi Boutin 655). <lb/>
POSIDONIA. Statère. (Début 5feme siècle). (Pozzi Boutin 174). Arg. 7,56 g. 7,55 g. 8,08 g. Ens. 3 p. T. B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*16 <lb/>

BRUTTIUM. TERINA. Didrachme (445-425). Tête de nymphe à g. dans une couronne. R./ TEPINAION, <lb/>
Niké assise à g. sur une amphore et tenant une couronne. (K. Regling, Terina, 16). Arg. 7,87 g. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

17 <lb/>

Drachme. Tête de Thétis voilée à dr. R./ Poséidon. (Pozzi Boutin 692). Hémidrachme. Tête d&apos;Apollon <lb/>
laurée. R./ Artémis chasseresse. (282-203). (BMC 17). Arg. 4,54 g. 2,26 g. Ens. 2 p. Presque Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*18 <lb/>

RHEGIUM (vers 480). Tétradrachme. Aurige conduisant un bige de mules. R. / Lièvre courant à dr. (BMC <lb/>

4; SNG Delepierre489, 463-461; MC Caltabianco, Messana, 111 pl. 65). Arg. 16,88 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*19 <lb/>

LOCRES. (350-332). Statère. Tête de Zeus à g. R./ Aigle dévorant un lièvre. (SNG Delepierre 483). Arg. <lb/>

7,63 g. Superbe. <lb/>

1.500 / 2.000 <lb/>

*20 <lb/>

SICILE. AGRIGENTE (vers 450). Tétradrachme. Aigle debout les ailes fermées à g. R./ Crabe dans un <lb/>
champ concave. (Gulbenkian161, Babelon 1 2320, SNG Delepierre527). Arg. 17 g. Très Beau. <lb/>

7.000/8.000 <lb/>

*21 <lb/>

Didrachme. (Début 5ëme siècle). Aigle à g. R. / Crabe. (SNG Delepierre,519). Arg. 8,44 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*22 <lb/>

CATANE (vers 461-430). Tétradrachme. KATANA, Apollon. R./ Quadrige surmonté d&apos;une Victoire. <lb/>

(BMC 21, SNG Delepierre536). Arg. 16,89 g. T. B. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*23 <lb/>

GELA (490-485). Didrachme. Cavalier galopant à dr., tenant une lance. R./ Protomé de taureau <lb/>

androcéphale nageant à dr. (BMC 25 p. 68, G. K. Jenkins, Gela, 28 (09-R11). Arg. 8,65 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*24 <lb/>

HIMERE (483-472) sous Théron et Thrasydaios.Didrachme. Coq debout à g. R./ Crabe. (SNG Delepierre, <lb/>
559, BMC 24). Arg. 6,75 g. Echancrée sinon Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*25 <lb/>

LEONTINI (485-466). Tétradrachme. Aurige conduisant un quadrige couronné par une Victoire. R./ Tête <lb/>
de lion à dr. Autour 4 grains d&apos;orge. (Babelon pl. LXXII,5). Arg. 17,16 g. Très Beau. <lb/>

5.000/5.500 <lb/>

*26 <lb/>

MESSINE. Tétradrachme. (465-461). Aurige conduisant un bige de mules. R. / Lièvre. (MC. Caltabianco <lb/>

Messana, 190). Arg. 17,26 g. Très Beau. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

*27 <lb/>

SEGESTE. Didrachme. (480-461). Sans légende. Tête à dr. de la nymphe Segeste. R. / Le chien Crimisos <lb/>

debout à g. (Boehringer, Syrakus pl.31, NI /N3). Arg. 8,51 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*28 <lb/>

SELINONTE vers 450. Tétradrachme. (467-445). Quadrige au pas à g. Debout dans le char, Artémis et <lb/>

Apollon. R. / Le dieu fleuve Sélinos sacrifiant sur un autel où on voit un coq. Derrière, sur un piédestal, <lb/>

un taureau. Dans le champ, feuille de persil. (Robinson, col. Gulbenkian243, Rizzo pl. 31/9). Arg. 17,44 g. <lb/>

Très bel exemplaire. Rare. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>


*29 <lb/>

Tétradrachme. (510-485). Quadrige a dr. surmonté par Niké. R. / Tête de la nymphe Aréthuse les cheveux <lb/>
ceints d&apos;un collier de perles, les cheveux tombant sur la nuque. Au pourtour 4 dauphins. (Boehringerpl. <lb/>

III/46). Arg. 17,05 g. T. B. à Très Beau. Rare. Très beau style archaïque. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

*30 <lb/>

CELON (485-479). Tétradrachme. Quadrige à dr. couronné par Niké. R./ Tête d&apos;Aréthuse à dr. coiffée <lb/>
d&apos;un collier de perles, les cheveux tombant sur la nuque. (Boehringer118). Arg. 16,96 g. T. B. 1.500/2.000 <lb/>

*31 <lb/>

Tétradrachme.Quadrige au pas à dr. couronné par la Victoire. R./ Tête d&apos;Aréthuse à dr. la chevelure <lb/>
relevée derrière la nuque et maintenue par un collier de perles, entourée de 4 dauphins. iYPAKOSION. <lb/>

(Boehringerpl. 6,148). Arg. 17,47 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*32 <lb/>

Tétradrachme (450-439). Quadrige couronné par la Victoire. R./ Tête d&apos;Aréthuse à dr. les cheveux relevés <lb/>
et noués par un bandeau en quatre tours. (Boehringer pl. 25, 611). Arg. 17,10 g. Très Beau. Beau style <lb/>

classique. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*33 <lb/>

Tétradrachme. (450-439). Quadrige à dr. couronné par la Victoire. R./ Tête de nymphe à dr. les cheveux <lb/>

dans un ampyx, entourée de dauphins. (Boehringerpl. 26, 703). Arg. 17,36 g. T. B. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*34 <lb/>

SYRACUSE. Tétradrachme. (450-439). Quadrige couronné par la Victoire. R./ Tête d&apos;Aréthuse à dr., la <lb/>

chevelure retenue dans une sphendoné. (Boehringer704). Arg. 17,31 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*35 <lb/>

Epoque de TIMOLEON (344-336). Tétradrachme. Tête de Nymphe à g. entourée de quatre dauphins. R. / <lb/>

Quadrige au galop à g. Dessus un triskèle. A l&apos;exergue AV en monogramme. (Naster, col. de Hirsch 660). <lb/>

Arg. 17,03 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*36 <lb/>

HIERON II (274-216). 16 Litrae. (287-278). Tête voilée de Philistis à g. R./ Niké conduisant un quadrige au <lb/>
pas à dr. En haut BASIASIXSAS. A l&apos;exergue &lt;PIAIlTILlOl. (Pozzi Boutin 1357). Arg. 13,43 g. T. B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*37 <lb/>

Démocratie (289-287). 4 Litrae (=25 litrae d&apos;argent). Tête d&apos;Apollon à g. R. / Trépied. (Pozzi 631). Electrum. <lb/>

3,57 g. Très Beau. <lb/>

4.000/4.500 <lb/>

*38 <lb/>

HIERON II (275-216). Drachme. Tête de Perséphone à g. portant des boucles d&apos;oreille et un collier. <lb/>
Derrière étoile à huit raies. R./ Bige à g. conduit par une femme portant un chiton à l&apos;exergue : EPONOS. <lb/>
(BMC 519 var., Gulbenkian 348). Or. 4,22 g. Superbe. Haut relief. Trace de griffe sur la tranche. Rare. <lb/>

9.000/12.000 <lb/>

*39 <lb/>

COLONIE DE CORINTHE. Statère. (306-289). Pégase volant, dessous un triskèle. R. / Tête casquée à g. <lb/>
d&apos;Athéna. (Pozzi 1783 var.). Arg. 6,59 g. T. B. à Très Beau. <lb/>
800/1.300 <lb/>

*40 <lb/>

CARTHAGE. Atelier punique en Sicile. MHSBM. (début 3&quot;&quot;, siècle). Tétradrachme. Tête de Melqart, <lb/>
Héraclès à dr. R./ Cheval à g. Derrière un palmier, dessous légende. (Jenkins, Coins of Punic Sicily, part <lb/>

4,395, dans SNR 57). Arg. 17,35 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2000/2.500 <lb/>

*41 <lb/>

MMHNT. (320-310). Tétradrachme. Tête de Tanit. R. / Tête de cheval. Derrière un palmier. (Jenkins, <lb/>

Coins of Punic Sicily, Part 3,184. Voir SNR vol. 56). Arg. 17,35 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>


*42 <lb/>

MMHNT. (320-310). Tétradrachme. Tête à g. de Tanit, un coquillage sous le menton. R./ Tête de cheval <lb/>
à g. derrière un palmier. (Jenkins, Coins of Punic Sicily, Part 3, 159 dans SNR vol. 56). Arg. 16,79 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*43 <lb/>

RSMLQRT. Tétradrachme. (2ème moitié du 4tme siècle). Quadrige à dr. R. / Tête de Tanit à dr. (Jenkins, Coins <lb/>

of Punic Sicily, Part 1, 52 dans SNR vol. 50). Arg. 16,95 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000 / 2.500 <lb/>

*44 <lb/>

ZEUGITANE. Statère. Tête de Cérès à g. couronnée d&apos;épis, portant collier et des boucles d&apos;oreille. R./ <lb/>
Cheval debout à dr., devant ses pieds, 3 points. (Müller 47 p. 84, Jenkins and Lewis, groupe III, 7). Or. <lb/>

9,36 g. Très Beau. <lb/>

5.000 / 6.000 <lb/>

*45 <lb/>

Statère. Tête de Perséphone à g. R./ Cheval à dr. (P. 3309, Jenkins and Lewis, groupe II (cf. 335). Electrum. <lb/>

7,31 g. Très Beau. <lb/>

2.000 / 3.000 <lb/>

*46 <lb/>

Statère. Tête de Cérès à g. R./ Cheval debout à dr. (Müller 48 p. 84, Jenkins and Lewis, groupe VI). <lb/>

Electrum. 7,27 g. T. B. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*47 <lb/>

Statère (370-360). Buste de Tanit à g. R. / Cheval debout à dr. (Jenkins and Lewis, groupe III g). Electrum. <lb/>

8,97 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*48 <lb/>

CARTHAGE. Statère. Tête de Perséphone à g. R. / Cheval à dr. Dessous légende punique. (J. L. Lewis, <lb/>

groupe VII p. 106). Electrum. 7,43 g. Rayure sinon Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*49 <lb/>

(300-260). Shekel. Tête de Perséphone à g. R./ Cheval à dr. debout devant un palmier. Dans le champ à <lb/>
dr., une étoile. (Müller 108 p. 89, Jenkins, pl. 26,15). Arg. 7,40 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*50 <lb/>

MACEDOINE.NEAPOLIS (411-350). Drachme. Gorgoneion de face, tirant la langue. R./ Tête laurée de <lb/>
Parthius à dr. les cheveux relevés en une boucle sur la tête. (Col. de Hirsch 978). Arg. 3,83 g. Superbe. Rare <lb/>

en cet état. <lb/>

1.200 /1.500 <lb/>

*51 <lb/>

PHILIPPE II (359-336). Statère. Amphipolis. Groupe II (c. 340-328). Tête laurée d&apos;Apollon à dr. R./ Bige à <lb/>
dr. dont le conducteur, le fouet à la main se penche sur les chevaux galopants. Dessous Astragale. (Le <lb/>

Rider, Philippe II, pl. 74, 30). Or. 8,53 g. B. / T. B. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*52 <lb/>

Statère. Lampsaque. Tête d&apos;Apollon. R./ Bige à dr. Dans le champ, tête de face et monogramme composé <lb/>
de A et T. (Le Rider, Philippe II, Trésor de Lergoutsch, pl. 90, 7). Or. 8,56 g. Très Beau. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

*53 <lb/>

Statère posthume frappé après la mort d&apos;Alexandre. Amphipolis. Groupe III (c. 315-310). Tête d&apos;Apollon <lb/>
juvénile laurée à dr. R. / ^IAHIIIOY, Aurige conduisant un bige au galop, sous les chevaux, canthare. (Le <lb/>

Rider, Philippe II, pl. 82, 254 b). Or. 8,59 g. Superbe. Bien centré. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

*54 <lb/>

PHILIPPE II. Tétradrachme. Amphipolis IB (355-348). Buste de Zeus barbu et lauré à dr. R./ ^IAHI-IIOY, <lb/>
cavalier Macédonien marchant à g. vêtu de la chlamyde et coiffé de la kausia, levant la main dr. Sous le <lb/>
cheval à g. M, arc. (Le Rider, Philippe II, pl. 29, 167). Arg. 14,43 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*55 <lb/>

Statère. Amphipolis (330-320). Tête casquée d&apos;Athéna à g. R./ Niké tenant une palme. Dans le champ <lb/>

foudre. (M. J. Price 164). Or. 8,60 g. Superbe.Tranche irrégulière. <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

*56 <lb/>

ALEXANDRE LE GRAND. Statère. Milet (323-319). Tête casquée d&apos;Athéna à dr. R./ Niké debout à g. <lb/>
Dans le champ, à g. Kl, à dr. bipenne. (M. J. Price, 2114). Or. 8,52 g. T. B. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>



*57 <lb/>

Statère. Salamis de Chypre. Tête casquée d&apos;Alexandre à dr. R./ Niké debout à g. tenant une stylis et une <lb/>
couronne. A g., gouvernail. (M. J. Price 3149). Or. 8,5 g. Superbe. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

*58 <lb/>

ALEXANDRELE GRAND. Drachme. Asie Mineure. Tête d&apos;Héraclès à dr. coiffé de la peau de lion. R./ <lb/>
AAESANAPOY. Zeus aétophore assis à g. appuyé sur son sceptre. Tétradrachme posthume. Mesembria <lb/>

(250-175). Tête imberbe d&apos;Héraclès. R./ BASIAEUSAAEHANAPOY, Zeus aétophore assis à g., un casque <lb/>

corinthien sous le siège. (M. J. Price, Alexander, 971). Arg. 4,30 g. 16,88 g. Ens. 2 p. T. B. et Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*59 <lb/>

PHILIPPE III ARRIDEE (323-316). Statère. Babylone. Tête d&apos;Athéna, le casque à triple aigrette orné d&apos;un <lb/>

serpent. R./ Niké, marchant, tenant une stylis et une couronne. (M. J. Price p. 178 Babylone). Or. 8,58 g. <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*60 <lb/>

ANTIGONE GONATAS (279-239). Tétradrachme. Tête de Pan à g. au centre d&apos;un bouclier macédonien. <lb/>
R. / Athéna Alkis. A ses pieds, casque (allusion à la terreur qui s&apos;empara des gaulois lors de leur attaque <lb/>

du sanctuaire de Delphes en 279). (Col. de Hirsch 1115). PEONIE. PATRAOS (340-315). Tétradrachme. <lb/>
Tête d&apos;Apollon laurée à dr. R./ Cavalier renversant son ennemi. Dans le champ, foudre et grappe de <lb/>

raisin. (BMC 2). Arg. 16,48 g. 12,27 g. Ens. 2 p. B. T. B. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*62 <lb/>

ORRESKIENS. (480 avt. J. C.). Statère. Satyre enlevant une nymphe. R./ Carré creux. (P. 669, Bab. I, 1470). <lb/>

Arg. 9,20 g. T. B. <lb/>

2.500 / 3.000 <lb/>

*63 <lb/>

THRACE. THASOS (525-463). Statère. Satyre nu emportant dans ses bras une nymphe. R. / Carré creux <lb/>
quadripartie. (SNG Delepierre822). Arg. 8,60 g. Rare. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*64 <lb/>

LYSIMAQUE (323-281). Statère. Byzance (c. 220). Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, cornu et diadémé à <lb/>
dr. R. / Athéna nicéphore assise à g. (H. Seyrig, Monnaies héllénistiquesde Byzance et de Calcédoine, dans <lb/>

Essays Robinson, pl. 23,4 var.). Or. 8,41 g. Superbe. <lb/>
Vente Bourgey, 28 juin 1966, N°19. <lb/>
9.000/11.000 <lb/>

*65 <lb/>

MESIE. ISTROS avant la conquête d&apos;Alexandre. Drachme. Deux têtes masculines inversées. R. / Aigle sur <lb/>
un dauphin. (BMC 4 p. 26 var.). Arg. 5,59 g. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*66 <lb/>

ATHENES. Tétradrachme du nouveau style (177-176). Athéna casquée à dr. R./ Chouette sur une <lb/>
amphore, dans le champ, protomé de cheval. (M. Thompson 159). Tétradrachme du nouveau style. <lb/>

KAPAIX-EPTOKAE. (153-152). (M. Thompson 535). Arg. 16,22 g. 16,72 g. Ens. 2 p. T. B. et Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*67 <lb/>

EGINE. Statère (5ème siècle). Tortue de terre à la carapace cordée d&apos;écaillés. R. / Carré creux divisé par des <lb/>

bandes obliques. (SNG Delepierre 1792-1837). Arg. 12,15 g. Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*68 <lb/>

CORINTHE. Statère. (457-440). Pégase volant à dr., en dessous Koppa. R./ Tête d&apos;Athéna casquée à dr. <lb/>

(Ravel 240). Arg. 8,71 g. Très Beau. <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

69 <lb/>

Statère. 3ème période de Ravel (457-440). Statère. 5ème période de Ravel (386-307). Pégase volant à g. R./ <lb/>

Tête d&apos;Athéna casquée à g. (Ravel 1056 et 1029). Statère. (306-300). Pégase volant à g. R. / Tête casquée à g. <lb/>

Dans le champ, A et Hermès. (Ravel 1101). Arg. 8,50 g. 8,43 g. 7,17 g. Ens. 3 p. Très Beau style archaïque. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*70 <lb/>

CRETE. LYTTOS. Statère. (450-300). Aigle volant à g. R./ Hure de sanglier à dr. (Le Rider pl. XXV, 28 <lb/>

var.). Arg. 9,54 g. T. B. <lb/>
800/1.500 <lb/>



71 <lb/>

PAPHLAGONIE. SINOPE. Drachme. (322-220). Tête à g. de Sinope. R. / Aigle sur un dauphin. (Babelon <lb/>
Traité, CLXXXIV, 18). CROMNA. Tétrobole. (4&quot;&quot;&apos;&quot; siècle). Tête laurée de Zeus à g. R. / Tête d&apos;Héra à g. <lb/>
(Naster, col. de Hirsch 1424). Arg. 4,96 g. 3,35 g. Ens. 2 p. Superbe et Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*72 <lb/>

ROYAUME DE BITHYNIE. PRUSIAS II (183 (?)-149). Tétradrachme. Tête diadémée du roi à dr. R./ Zeus <lb/>
debout, couronnant le nom du roi. (Babelon, Recueil général, pl. XXX,1). Arg. 16,70 g. Très Beau. Petite <lb/>

cassure de flan. <lb/>
2.500 / 3.200 <lb/>

*73 <lb/>

CYME. Tétradrachme stéphanéphore. (Vers 160). Tête de l&apos;amazone Cymé à dr. R./ Cheval. Magistrat : <lb/>

KAAAIA2.(BMC 73). Arg. 16,39 g. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*74 <lb/>

Autre. (vers 160). Tête de l&apos;AmazoneCymé. R./ Cheval. Magistrat KAAAIAE. (BMC 73). Arg. 16,68 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*75 <lb/>

MYSIE. CYZIQUE. Hémi-Hecté.Tête de thon à dr. Dessous un thon. R./ Carré creux quadripartie. (BMC <lb/>

2 pl. III, 8, Bab. 1 246 pl. VI, 7). Electrum. 1,34 g. T. B. <lb/>
800/1.000 <lb/>

*76 <lb/>

(405-363). Tétradrachme rhodien. Tête de coré soteira à g. couronnée d&apos;épis. R. / Tête de lion à g. la <lb/>

gueule béante. Derrièrepétoncle. Dessous thon à g. (Col de Hirsch 1451, BMC 134 p. 36). Arg. 15,19 g. Très <lb/>

Beau. Très rare. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*77 <lb/>

PERGAME. EUMENE 1 (263-241). Tétradrachme. Tête de Philétaire diadémée à dr. R. / Athéna casquée, <lb/>

assise à g. maintenant devant elle un bouclier orné de gorgonéion. Dans le champ un arc. Sous le bras <lb/>

d&apos;Athéna une feuille de lierre. (Col. de Hirsch 1461). Arg. 17,03 g. Très Beau. Haut relief. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*78 <lb/>

Cistophore. (200-133). Ciste mystique d&apos;où sort un serpent. R./ Carquois entre deux serpents. (BMC 116 <lb/>

p. 125). Arg. 12,22 g. Très Beau. <lb/>
1.000 /1.500 <lb/>

*79 <lb/>

LESBOS. MYTILENE. Hecté. Série 5 (377-326). Tête imberbe d&apos;un dioscure à dr. Dans le champ deux <lb/>

étoiles. R./ Tête de Perséphone à dr. (P. 2331, BMC 98, Fr. Bodenstedt,pl. 59, 99). Or. 2,40 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*80 <lb/>

Hecté. Série 5 (377-326). Tête voilée de Déméter à dr. R. / Trépied surmonté de la cortine et orné de <lb/>

bandelettes. (Fr. Bodenstedtpl. 57, 91). Electrum. 2,60 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*81 <lb/>

Hecté. Série 5 (377-326). Tête imberbe à dr. les cheveux courts liés par la toenia. R./ Tête de femme à dr. <lb/>
dans un carré linéaire. (BMC 84 p. 164, Fr. Bodenstedtpl. 56, 85). Electrum. 2,56 g. Superbe. 3.000/3.500 <lb/>

*82 <lb/>

CARIE. CALYMNA. Didrachme. (300-190). Tête casquée à dr. de guerrier. R./ Lyre. (BMC pl. XXIX,9). <lb/>

Arg. 6,21 g. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*83 <lb/>

RHODES. Drachme. (333-304). Tête d&apos;Hélios de trois-quart de face. R./ Rose. Magistrat ArHSAAS. <lb/>

(BMC 43/48). Arg. 17,26 g. Très Beau. <lb/>

800/1.500 <lb/>

84 <lb/>

Didrachme. (304-166). Tête d&apos;Hélios de face. R. /Rose. Magistrat : AKESIX. (BMC p. 242). Didrachme. <lb/>
(304-166). Tête radiée d&apos;Hélios. R./ Rose. Magistrat : EPAXIKAH2. (BMC 139, 243). Drachme. (304-166). <lb/>
Tête d&apos;Hélios. R./ Rose. Magistrat : TOPrOS. (BMC 167). Didrachme. Arg. 6,66 g. 6,72 g. 2,79 g. 6,50 g. <lb/>

Ens. 4 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500 / 2.000 <lb/>

*85 <lb/>

MYNDOS. Drachme. (2iw/Icr siècle av. J. C.). Tête de Zeus à dr. R./ Coiffure d&apos;Isis. (BMC 8 p. 135). Arg. <lb/>

3,78 g. Très Beau. <lb/>

700/1.200 <lb/>



*86 <lb/>

IONIE. PHOCEE (477-326). Hecté. Tête casquée d&apos;Athéna à g., le casque orné d&apos;un griffon. R./ Carré <lb/>

creux. (BMC 45 p. 210, Fr. Bodenstedtpl. 48, 91). Electrum. 2,53 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*87 <lb/>

Hecté. Tête casquée d&apos;Athéna. R. / Carré creux. (Fr. Bodenstedtpl. 11.5). Electrum. 2,54 g. Très Beau. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

88 <lb/>

EPHESE. Drachme. (202-133). Abeille. R. / Cerf devant un palmier. Magistrat : NIKOAOAXOS. (BMC <lb/>
132). Drachme. (202-133). Abeille. R./ Cerf devant un palmier. Magistrat : TIAYEA... (BMC p. 61). Arg. 4 g. <lb/>

3,68 g. Ens. 2 p. T. B. <lb/>
800/1.200 <lb/>

*89 <lb/>

PAMPHYLIE. SIDE. Tétradrachme. (190-36). Tête d&apos;Athéna coiffée d&apos;un casque corinthien. R. / Niké <lb/>

allant à g. Dans le champ, une grenade. (Naster, col. de Hirsch 1588). Arg. 16,91 g. Très Beau. 1.500/2.000 <lb/>

*90 <lb/>

PISIDIE. SELGE. Statère. (300-190). Deux lutteurs. R./ Frondeur. Dans le champ massue et corne <lb/>

d&apos;abondance. (BMC 20 p. 258). Arg. 10,35 g. Presque Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*91 <lb/>

CILICIE. DATAME (378-372). Statère perse. Tête d&apos;Aréthuse. Casque attique à cimier. R./ Tête d&apos;Arès <lb/>
barbu, coiffé du Luy. (SNG Delepierre 2877, BMC 29 var.). Statère de Cappadoce. Tête casquée à dr. R./ <lb/>
Tête casquée à dr. (SNG Delepierre2877). Arg. 9,60 g. 10,67 g. Ens. 2 p. Superbe et T. B. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

92 TARSE. (361-334). Statère. Baaltars assis de face. R./ Lion attaquant un taureau. (SNG Delepierre <lb/>

2880/2882). Arg. 10,65 g. Superbe. <lb/>
2.500/3.200 <lb/>

93 <lb/>

PHENICIE. ARADOS. Statère phénicien. (Début 4ëme siècle-350). Tête barbue et laurée à dr. R./ Galère <lb/>
sur la mer. (SNG Delepierre 2985). Statère phénicien. (Début 4ème siècle). Tête barbue et laurée à dr. R./ <lb/>

Galère sur la mer. (BMC pl. II, 6). Arg. 10,53 g. 0,81 g. Ens. 2 p. T. B. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*94 <lb/>

(64-63). Buste de Tyché tourelée à dr. R./ Niké debout. (BMC 275). Arg. 15,15 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*95 <lb/>

TYR. (332-275). Statère attique. Melqart tirant à l&apos;arc, chevauchant un hippocampe. R./ Chouette. Arg. <lb/>

8,58 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

96 Tétradrachme daté HM = 47 = 80/79 av. J. C. Tête laurée de Melqart. R. / Aigle. (SNG Delepierre 2996, <lb/>

2998). Tétradrachme. (121 av.). Tête laurée de Melqart. R./ Aigle sur un gouvernail. (BMC 58). Arg. 14,23 <lb/>

g. 14,37 g. Ens. 2 p. Très Beau et T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*97 <lb/>

ROYAUME SELEUCIDE. SELEUCUS I. Tétradrachme de Séleucie du Tigre au type d&apos;Alexandre. (305-<lb/>

304). (Newell, ESM 4). Arg. 16,70 g. T. B. <lb/>

800.1.300 <lb/>

*98 <lb/>

SELEUCUS II (246-226/5). Tétradrachme au type d&apos;Alexandre. Suse. (Newell, ESM 364). Arg. 16,57 g. Très <lb/>

Beau. Rare. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*99 <lb/>

ALEXANDRE1 BALA. Tétradrachme. Sidon. (166 av. J. C.). Tête diadémée du roi. R./ Aigle. (BMC 6 p. <lb/>

51). Arg. 14,16 g. Très Beau. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

*100 ANTIOCHUS VI. Drachme. Antioche. (144-143). Tête diadémée et radiée du roi. R./ Apollon sur <lb/>

l&apos;omphalos. (Newell, SMA 236). Arg. 4,10 g. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

101 <lb/>

DEMETRIUSI. Drachme. Arg. 3,98 g. Autre. 3,75 g. Ens. 2 p. Très Beau et Superbe. <lb/>

800/1.500 <lb/>


*102 <lb/>

ANTIOCHUS VII. TYR. Tétradrachme. Antioche. (138-129). Tête a dr. R./ Athéna Nicéphore. (Newell <lb/>

SMA 282). Arg. 14,21 g. Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

103 <lb/>

DEMETRIUSII (I,.r règne à Sidon). Tétradrachme. daté 173=140/139. R./ Aigle. (A. Houghton 718). (2,&apos;n&quot;, <lb/>
règne). Tétradrachme daté 185 = 127 av. J. C. Tête à dr. R./ Aigle à g. (E. Rogers, Second and third <lb/>
seleucid coinage of Tyr, NNM 34, N°I09 p. 27). ANTIOCHUS VII. Tétradrachmedaté 182=130 av J. C. (E. <lb/>

Rogers, Second and third seleucid coinage of Tyr, NNM 34, N°83p. 24). Arg. 13,09 g. 14,01 g. 14,21 g. Ens. <lb/>

3 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

104 <lb/>

ANTIOCHUSVIII (4lw règne à Antioche 108-96). Tétradrachme. Tête diadémée d&apos;Antiochus VIII. R./ <lb/>

Zeus assis à g. (Newell, SMA, 405). Autre. (SMA 405). Arg. 16,21 g. 16,03 g. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*105 <lb/>

PERSE. Royaume Achéménide. Darique. Le roi à genoux tenant un arc et une lance. R./ Dépression <lb/>

incuse. (SNG Delepierre 3026). Or. 8,31 g. Très Beau. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

106 <lb/>

EGYPTE. PTOLEMEEI. Tétradrachme. (329-306). Tête à dr. d&apos;Alexandre coiffé de la peau d&apos;éléphant. R./ <lb/>
Athéna Alkidemos. Dans le champ, casque corinthien et aigle. (Svoronos 169). Triobole. Tête diadémée à <lb/>

dr. R. / Aigle sur un foudre. Dans le champ A. (BMC 80, SvoronosVII, 8). Arg. 15,22 g. Or. 1,73 g. Ens. 2 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*107 <lb/>

CYRENAIQUE. Statère attique. 4lmc période (322-313). Monnayeur : Chairis. Zeus assis a g. tenant un <lb/>
aigle sur sa main. Devant lui, un thimiatérion. Derrière XAIPIOS R. / Aurige conduisant un quadrige au <lb/>
trot à dr. Dessus KYPANAION et un astre. (L. Naville, Monnaies d&apos;or de la Cyrénaïque, 79). 8,60 g. 1/10ème <lb/>
de statère. Tête d&apos;Aristée à g. Tête de la nymphe Cyrène à dr. Or. 8,60 g. 0,83 g. Ens. 2 p. T. B. Rare. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*108 <lb/>

SASSANIDES. SAPOR Il (309-379). Statère. Buste drapé. R./ Autel allumé entre deux personnages <lb/>

armés. (Morgan p. 685 n°87). Or. 7,30 g. Rare. Très Beau Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

109 <lb/>

PARTHES. ARSACES II (211-191). Tête casquée à g. R./ Arsaces assis à dr. (Sellwood 6/1). <lb/>

MITHRADATES II (123-88). Drachme. (Sellwood 27). OSROES II (c. 190 ap. J. C.). Drachme. (Sellwood <lb/>

85). Arg. 4,03 g. 4,11 g. 3,78 g. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

110 <lb/>

GOTARZES 1 (90-80). Drachme. (Sellwood 30). VOLOGASES 1 (51-78). Tétradrachme. (Sellwood 70). <lb/>

Autre. Arg. 3,48 g. 8,92 g. 14,84 g. Ens. 3 p. <lb/>
800/1.500 <lb/>

*111 <lb/>

JUDEE. llrt révolte des juifs (66-70 ap J. C.). Shekel. Calice, au dessus la date an 3=68-69 ap J. C. Autour la <lb/>
légende : &quot;shekel d&apos;Israël&quot;. R./ Bouquet composé de trois grenades, autour, la légende &quot;Jérusalem la <lb/>

Sainte&quot;. (Y. Meshorer 154). Arg. 3,53 g. Presque Superbe. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*112 <lb/>

2bnK révolte des juifs sous Bach Korba (132-135 ap. J. C. ). Denier. Grappe de raisin, autour la légende : <lb/>
&quot;Simon&quot;. R. / Lyre à trois cordes, autour la légende : &quot;Pour la liberté de Jérusalem&quot;. (Y. Meshorer 209). Arg. <lb/>

14,19 g. Très Beau. <lb/>

800/1.500 <lb/>

*113 <lb/>

ROYAUME KUSHAN. GADAHARA (320-350). Statère. Le roi debout. R./ La déesse Ardoksha. <lb/>

(Mitchiner3592). Or. 7,47 g. Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*114 BACTRIANE.HIPPOSTRATOS(vers 120 av. J. C.). Tétradrachme. Buste diadémé et drapé du roi à dr. R./ <lb/>

Le prince à cheval au galop à dr. (P. 3166, BMC 9). Arg. 9,49 g. Rare. Superbe. <lb/>

Vente comtesse de Béhague, J. Vinchon, 14 avril 1984, N°211. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*114bis THESSALIE. LARISSA. Drachme. (380-360). Tête de face de la nymphe Larissa. R./ Cheval paissant. <lb/>

(Babelon, Traité pl. CCXCIX, 7 var.). Arg. 5,79 g. Très Beau style sévère. <lb/>
1.000/1.800 <lb/>


Romaines <lb/>

115 <lb/>

ROME. Quadrigatus (222-205). Tête de Janus. R./ Jupiter dans un quadrige. (Sydenhaim 64). <lb/>

P. FONTEIUS CAPITO (55 av. J. C.). Denier. (BD 353, Bab. F. 17). Arg. 6,65 g. 3,50 g. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*116 <lb/>

L. HOSTILIUSSASERNA.(48 av. J. C.). Denier. Tête de Vercingétorix.R. / Bige. (Syd. 852). Arg. 3,79 g. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

117 <lb/>

JULES CESAR (46-45). Denier. Espagne. (BD 416, Bab. 11). L. LIVINIUSREGULUS. (42 av. J. C.). Denier. <lb/>

(BD 466, B. 1). Arg. 3,73 g. 3,55 g. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*118 <lb/>

CHALONS SUR SAONE. Triens. (Bonifacius e vintrio, Belfort 1201). Or. 1,26 g. Très Beau/T. B. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

Gauloises <lb/>

*119 <lb/>

ALLEMAGNE DU SUD. 1/4 de Statère. (La Tour 4835). Or. 1,94 g. T. B. <lb/>
1.800 / 2.500 <lb/>

*120 <lb/>

AMBIANI (Amiens). 1/4 de statère. Tête d&apos;Héra à dr. Dessous, fleurons. R./ Cavalier galopant à g. et <lb/>
brandissant un bouclier. (F. XII, 183 var, LT-LV 24 var, S. Scheers pl. I, 8). Or. 1,82 g. Très Beau. 4.500/5.500 <lb/>

*121 <lb/>

1/4 de statère au flan large de la classe II. Tête laurée à dr. R./ Bige à dr. (LT 7879 var., Scheers pl. II, 72). <lb/>

Or. 1,87 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.500 / 3.500 <lb/>

*122 <lb/>

1/4 de statère au flan large de la classe II. Tête laurée à large chevelure frisée à dr. R./ Aurige passant au <lb/>
dessous d&apos;un cheval, dessous une rosace. (LT 7879 var, Bl. p. 369, Scheers pl. III, 73). Or. 1,86 g. T. B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>
2.500/3.500 <lb/>

*123 <lb/>

Statère au flan large de la Classe III. Tête laurée à dr. à grande chevelure frisée. R./ Cheval à dr. et <lb/>

Victoire. (LT 7878 var., Scheers pl. II, 55). Or. 7,88 g. T. B. à Très Beau. <lb/>
12.000/15.000 <lb/>

*124 <lb/>

Statère au flan large de la classe V. Tête laurée à dr. R./ Cheval dirigé par un aurige ailé à dr., dessous <lb/>

rosace. (F XIV-519, Scheers pl. III, 60). Or. 7,62 g. Rare. Très Beau à Superbe. <lb/>

Ex. Collection Coppens, Vente Bourgey, décembre 1961, N°232 <lb/>

25.000/30.000 <lb/>

*125 <lb/>

Statère au flan large de la classe VII. Tête laurée à g. Tige verticale au dessus de l&apos;oreille. Bige à g. <lb/>

Dessous, rosace. (LT 7886, Scheers pl. III, 63). Or. 7,58 g. Rare. Très Beau. <lb/>

16.000/18.000 <lb/>

*126 <lb/>

Statère au flan large de la classe VII. Large tête laurée à g. la coiffure flamboyante traversée par une <lb/>
corne en forme de trait. R. / Cheval conduit par un aurige stylisé, dessous astre. (LT 7886, Scheers pl. III, <lb/>

63). Or. 7,54 g. Rare. Très bel exemplaire.Echancrure sinon presque Très Beau. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

*127 <lb/>

1/4 de statère au flan large de la classe VII. Tête à g. R./ Bige à g. (LT 7892, Scheers pl. III, 78). Or. 1,90 g. <lb/>

T. B. à Très Beau. <lb/>

3.500 / 4.000 <lb/>

*128 <lb/>

Statère au flan large de la Classe VIII. Grosse tête à g. à grande chevelure frisée. R./ Cheval à g. dessous, <lb/>
rosace. (LT 7886, Scheers pl. III, 66). Or. 7,27 g. B. / T. B. <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

*129 <lb/>

1/2 statère. Tête laurée à g. R./ Cheval à dr. au dessus Victoire, dessous fleuron. (LT 7895 var). Or. 3,83 g. <lb/>

T. B. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>



*130 <lb/>

1/4 de statère. Tête à dr. R./ Cheval à g. Dessus voile, dessous fleurs. Trace de légende. (LT 7901, Scheers). <lb/>

Or. 1,89 g. T. B. à Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*131 <lb/>

Statère au type biface de la classe 1. Tête laurée à dr. cheveux traversés par un trait. R./ Cheval à dr. <lb/>
l&apos;aurige symbolisé par un motif rayonnant. (LT cf. pl. LV -D 25, BI. p. 342, Fauer 519, Scheers pl. IV, 84). <lb/>

Or. 7,45 g. Très Beau. Très rare. Joli style. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*132 <lb/>

Statère au type biface de la classe II. Buste lauré à dr. Tige verticale derrière l&apos;oreille. R./ Cheval <lb/>

disloqué. (LT 8593, Scheers pl. IV, 86). Electrum. 6,36 g. Très Beau. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

*133 <lb/>

Statère type uniface de la classe III. (Scheers VI,154; LT 8710). Or. 6,16 g. Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*134 <lb/>

ARVERNES (Clermont-Ferrand).Statère. Tête à g. devant, personnage tenant un long bâton. R./ Cheval <lb/>

à g. dessous triskèle. (LT 3722). Or. 7,40 g. Rare. Très Beau. <lb/>

10.000 /12.000 <lb/>

*135 <lb/>

Statère. Tête à g. la chevelure en forme de croissant. R./ Cheval libre à g. entouré du cadran luni-solaire et <lb/>
d&apos;une lyre. (LT 3738). Or. 7,28 g. Très Beau/T.B. Joli style. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

*136 <lb/>

Statère. Tête jeune imberbe à g. R./ Cheval galopant à g., au dessus oiseaux dont les pattes s&apos;attachent à <lb/>

sa crinière. (LT 3753-3764). Or. 7,33 g. T. B. Décentré. <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

*137 <lb/>

Statère. Tête nue à g. R./ Cheval à g. Dessous, volute en forme de S, dessous, amphore. (LT 3755/3758, <lb/>

avers LT 3745). Or. 7,87 g. T. B. <lb/>
5.000 / 7.000 <lb/>

*138 <lb/>

Statère. Tête frisée à g. R./ Cheval. A l&apos;exergue oiseau dévorant un serpent. (LT 3755). Or. 7,40 g. Rare. <lb/>

Très Beau. <lb/>

6.000 / 8.000 <lb/>

*139 <lb/>

Statère du type de Tayac (Libourne). Tête d&apos;Apollon à dr. ornée d&apos;un double rang de lauriers, autour de la <lb/>
tête, fleuron. R./ Bige à dr. conduit par un aurige. (Forrer pl. XI 522). Or. 7,56 g. Très Beau/T. B. Très rare. <lb/>

Très bel exemplaire. <lb/>

7.000 / 9.000 <lb/>

*140 <lb/>

AULERCI CENOMANI (Le Mans). Statère. Tête à coiffure flamboyante entourée de perles à dr. R./ <lb/>
Cheval androcéphale. L&apos;aurige tient le tableau luni-solaire, sous le cheval, un astre. (LT-, Blanchet -). Or. <lb/>

7,09 g. Très Beau/T. B. <lb/>

Vente Vinchon, 9 mars 1970, N°279. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*141 <lb/>

ATREBATES (région d&apos;Arras). 1/4 de statère. Bateau stylisé. R./ Chêne, faucille etc... (Scheers pl. V, 116, LT <lb/>

8611). Or. 1,44 g. T. B. à Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*142 <lb/>

BITURIGES (Bourges). Statère. Tête à dr. les cheveux en grosses mèches. R./ Cheval à dr. dessus, grue <lb/>

entre deux points centrés, dessous trèfle. (LT 4072). Or pâle. 4,58 g. Très Beau. <lb/>

5.500/ 6.500 <lb/>

*143 <lb/>

Statère. Tête à g. les cheveux distribués en grosses mèches. R./ AB... Cheval galopant à g., dessus, aigle <lb/>

éployé, dessous, 3 annelets. (Muret et Chabouillet 4127). Or pâle. 6,73 g. Superbe.Joli portrait, bien centré. <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

*144 <lb/>

Statère. Tête à dr. R./ Cheval à dr. Dessus Victoire munie de grande ailes déployées, dessous trois <lb/>

annelets. (LT 4591 var.). Or pâle. 6,98 g. Rare. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*145 <lb/>

Statère. Tête à g. R. / Cheval à g. au dessus aigle, dessous, 3 annelets pointés et la légende ABVL : <lb/>

Abucator. (Muret et Chabouillet 4173). Or pâle. 6,87 g. T. B. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>


*146 <lb/>

Statère. Tête à dr. R./ Cheval à g. dessus grue, dessous, fleuron. (Muret et Chabouillet 4069). Or pâle. <lb/>

7,09 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

*147 <lb/>

BOIENS. Statère. Tête d&apos;oiseau à g. dans une couronne. R./ Figure cruciforme surmontée d&apos;un fleuron. <lb/>

Dessous 3 pointes en triangle. (LT 9434). Or. 7,66 g. T. B. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*148 <lb/>

Statère. Demi couronne de feuillage autour d&apos;élévations couvertes. R./ 6 points autour d&apos;un demi cercle. <lb/>

(Karel Castelin 1080). Or. 7,44 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*149 <lb/>

Statère. Soleil et croissant de lune. Etoile. (LT 9449, Coraggioni pl. 1,11). Or. 6,25 g. Très Beau a Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*150 <lb/>

Statère. Dans une couronne 5 points encerclés au dessous trois annelets. R./ Triskèle stylisé dans une <lb/>

couronne de lauriers. (LT 9441 var., BI. p. 474 fig. 536, Forrer fig. 399/400, 21 var. ). Electrum. 5,60 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

*151 <lb/>

CADURQUES. Drachme. Groupe à la tête triangulaire. (Saves 132). Arg. 3,35 g. Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*152 <lb/>

CALETI (région de Calais). 1/4 de statère. Formes géométriques entremêlées. R. / Cheval conduit par un <lb/>

aurige tenant un stimulus. Au dessous, lyre couchée. (LT 8697. BI. 304 p. p. 349, F. 448, Scheers pl. IV, 99). <lb/>
Or. 1,90 g. Superbe. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*153 <lb/>

1/4 de statère. Lignes entremêlées. R./ Cheval à g. (LT 8697, Scheers pl. IV, 99). Or. 1,93 g. T. B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*154 <lb/>

CARNUTES (Chartres). Statère. Tête d&apos;Apollon à dr. R./ Aurige dans un bige à dr. Sous les chevaux, lyre <lb/>

renversée. (LT 5947). Or pâle. 7,52 g. Rare. Très Beau/T. B. <lb/>

Vente Bourgey, 20 mars 1953, N°65. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*155 <lb/>

Statère. Buste lauré d&apos;Apollon à dr. (imitation de Philippe II de Macédoine). R./ Bige à dr. (LT 5947). Or. <lb/>
7,37 g. Très Beau / T. B. à Très Beau. <lb/>

9.000/11.000 <lb/>

*156 <lb/>

Statère. (LT 5947). Or. 7,26 g. Echancrure sinon presque Très Beau. <lb/>

9.000/11.000 <lb/>

*157 <lb/>

1/4 de statère. Tête à dr. les cheveux bouclés sur la joue, 3 points. R./ Bige au galop à dr. au dessous lyre. <lb/>

(LT 5955). Electrum.7,26 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*158 <lb/>

Drachme. (BN 5982). Arg. 1,18 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.800/2.300 <lb/>

*159 <lb/>

CELTES DU DANUBE. Imitation du statère de Lysimaque de Byzance. (voir LT 9601). Or. 5,39 g. <lb/>

Superbe. Style extraordinaire. <lb/>

20.000/25.000 <lb/>

*160 <lb/>

Autre. (Forrer375/376). Or. 8,17 g. Presque Superbe. <lb/>

18.000/20.000 <lb/>

*161 <lb/>

Imitation d&apos;une divisionnaire d&apos;Alexandre. (LT. -). Or. 2,34 g. Superbe. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*162 <lb/>

Tétradrachme. Tête de Janus. R./ Cheval à dr. (Muret et Chabouillet 9897). Arg. 13,17 g. Superbe. Haut <lb/>

relief. <lb/>

Collection Castro Maya, Vente Bourgey, 18 novembre 1957, N°174. <lb/>
7.000/8.000 <lb/>


*163 <lb/>

Autriche. BURGENLAND. Imitation du tétradrachmede Philippe II. (Karel Castelin 1168). CELTES DU <lb/>

DANUBE. (K. Castelin 1291). Ens. 2 p. Très Beau et Superbe. Arg. 12,33 g. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*164 <lb/>

GAULE OCCIDENTALE.BITURIGES VIVISCI (Bordeaux). Statère. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. R./ Bige à <lb/>
dr. (K. Castelin 151). Or. 7,64 g. T. B. <lb/>

5.000/7.000 <lb/>

*165 <lb/>

CALETES (Normandie). 1/2 Statère. Tête à dr. R./ Cheval courant à dr. dirigé par un sanglier. (M. 10200 <lb/>

var.). Or. 2,01 g. T.B. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

*166 <lb/>

SANTONOS. Drachme. Tête casquée à g. R./ Cheval. (LT 4520). Arg. 1,83 g. T. B. et Très Beau. 800/1.000 <lb/>

*167 <lb/>

MANDUBII (Alesia). Statère. (LT 5281). Or. 7,46 g. Léger manque de métal au revers sinon Très Beau. <lb/>

L&apos;attribution moderne donne cette pièce aux Arvernes. <lb/>

5.000 / 6.000 <lb/>

*168 <lb/>

MEDIOMATRICI (Metz). 1/4 de statère du type Tarquimpol-Vernéville. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. R./ <lb/>

Griffon à dr. Dessous, fleuron. (LT 4607, Scheers type 36 p. 459). Or. 1,96 g. T. B. à Très Beau. Rare. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*169 <lb/>

1/4 de statère du type Tarquimpol-Vernéville. Tête juvénile regardant à dr. R./ Griffon ailé, point centré. <lb/>

(LT 4614, Scheers type 36 p. 459). Or. 2,05 g. T.B. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*170 <lb/>

1/4 de statère. (K. Castelin 491, Muret 8956). Or. 1,94 g. Très Beau. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>

*171 <lb/>

NERVII (Tournai). Statère. (LT 8755 var.). Or. 5,69 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

*172 <lb/>

OSISMII (Brest Lannion). Statère. (LT 6533). Electrum. 6,92 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*173 <lb/>

1/4 de statère. (BN 6513). Electrum. 1,62 g. Très Beau. Joli style. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*174 <lb/>

PARISII (Paris). Statère de la classe II. Tête à dr. les cheveux divisés en grosses mèches. Devant, fleuron et <lb/>
S. R./ Cheval à g. Dessus, filet. Dessous, rosace. (LT 7782, Colbert de Beaulieu, Parisii, fig. 9). Or. 7,15 g. <lb/>
Rare. Très léger manque de métal au droit sinon Très Beau. <lb/>
Vente Bourgey, 2&quot; juin 1967, N°7. <lb/>

35.000/40.000 <lb/>

*175 <lb/>

1/4 de statère de la classe IV. (LT 7792 var., C. de Beaulieu fig.14-10 var.). Or. 1,76 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*176 <lb/>

Statère de la classe V. Tête à dr. les cheveux disposés en grosses boucles. R./ Cheval ailé. Flan large. <lb/>

(C. de Beaulieu Parisii, pl. 25-43, cet exemplaire).Or. 7,13 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

Vente Vinchon, 11 février 1963, N°7. <lb/>
50.000/60.000 <lb/>

*177 <lb/>

PICTONES (Poitou). Statère. Tête à dr. à grosses mèches entourées de cordons de perles. R./ Aurige <lb/>
dirigeant un cheval androcéphale à dr. Dessous, mains étendues. (LT 4393). Electrum. 6,60 g. B. /T. B. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*178 <lb/>

Statère. Tête à dr. les cheveux disposés en grosses mèches. R. / Aurige dirigeant un cheval à dr. Dessous, <lb/>

main. (LT 4395). Electrum. 6,79 g. B. /T. B. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*179 <lb/>

SUESSIONES(Soissons). Statère. Dégénérescenced&apos;une chouette. A dr. grand oeil de profil et 2 étoiles. <lb/>

R. / Cheval galopant. Au dessus, une étoile. (LT 7941, BL. 373, Scheers pl. VII, 184 (le numéraire à la <lb/>

légende CRICIRV)). Or. 5,90 g. Très Beau. <lb/>

4.000 / 5.000 <lb/>



*180 <lb/>

Statère à la légende CRICIRV. Rosace aux trois yeux de face, étoile et filet. R./ Cheval à g. dessous étoile <lb/>
et légende CRICIRU.(LT 7945 var., Scheers pl. VII, 184). Or. 5,91 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.300/2.800 <lb/>

*181 <lb/>

Statère de la classe II. Tête dégénérée, laurée à dr. R./ Cheval à dr. conduit par un aurige. Dessous, roue. <lb/>

(LT pl. XXXII, 8020, Scheers pl. VII, 174). Or. 6 g. Très Beau. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

*182 <lb/>

Statère de la classe IV. Tête barbare laurée à dr. à tige verticale et grand oeil de profil. Dessous, étoile. R./ <lb/>
Cheval à g. Dessus, bouclier. Dessous, roue. (Scheers pl. VII, 179 var). Or. Presque Superbe. Variante rare. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>

*183 <lb/>

TREVIRI (Trèves). Statère. Grand oeil de profil à dr. R./ Cheval à g. entouré d&apos;astres. Au dessus, ornement <lb/>

en forme de coeur. Au dessous, annelet pointé dans un cercle perlé. (M. 8809 var., Scheers VIII, 226). Or. <lb/>
6,30 g. Très Beau / T. B. <lb/>
3.500 / 3.800 <lb/>

*184 <lb/>

VELIOCASSES (Rouen). Statère. Tête barbare. R./ Cheval à dr. Dans le champ, 2 astres. (LT 7235, Scheers <lb/>

VI, 161). Or. 5,85 g. T. B. à Très Beau. Rare. <lb/>
4.000/4.500 <lb/>

*185 <lb/>

VENETES (Vannes). Statère. Tête à dr. entourée d&apos;un cordon de perles. R./ Aurige conduisant un cheval <lb/>

androcéphale, dessous génie ailé (cf. au dos). (LT 6826). Or. 7,33 g. Très Beau. Rare. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

Carolingiennes <lb/>

186 LOUIS LE PIEUX (814-840). Deniers. Bourges. (Depeyrot 177, Gariel XV, 40) Melle. (D. 609, G. XVI,68). Arg. <lb/>

1,73 g. 1,66 g. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
1.000/1.300 <lb/>

*187 <lb/>

PEPIN II d&apos;AQUITAINE (839-865). Denier. Toulouse. (G. XXXVII, 5). Arg. 1,40 g. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

188 <lb/>

CHARLES LE CHAUVE (840-877). Deniers, Chartres. (D. 277, G. XXI, 4). Melle. (D. 627, G. XXIII, 59). <lb/>

Orléans. (D. 727, G. XXXI, 164). Arg. 1,61g. 1,69 g. 1,53 g. Très Beau. Ens. 3 p. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

189 <lb/>

Deniers. Arles. (D. 65, G. XL, 10). Bourges. (D. 198, G. XXIV, 88)(2). Arg. 1,33 g. 1,40 g. 1,43 g. Ens. 3 p. <lb/>

T. B. à Très Beau. <lb/>
1 .200 /1.800 <lb/>

Françaises <lb/>

*190 <lb/>

LOUIS IX (1226-1270). Gros tournois. Croix. Légende extérieure. R./ Châtel tournois. Bordure de douze <lb/>
lis dans autant d&apos;oves. (Dy. 190, L. 198). Arg. 4,13 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

700/1.000 <lb/>

*191 <lb/>

PHILIPPE VI (1328-1350). Pavillon d&apos;or. Le roi assis sur un trône, tenant le sceptre, sous un pavillon <lb/>
fleurdelisé sommé d&apos;un lis. R./ Croix quadrilobée incurvée en coeur. (Dy. 251, L. 254). Or. 5,llg. Très Beau. <lb/>

18.000/25.000 <lb/>

*192 <lb/>

Ecu d&apos;or à la chaise. lëre émission. Le roi assis dans une stalle gothique, tenant l&apos;épée et l&apos;écu de France. R./ <lb/>

Croix quadrilobée et fleuronnée. (Dy. 249, L. 262). Or. 4,50 g. Presque Superbe. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

*193 <lb/>

Autre. Le roi assis dans une stalle gothique, tenant l&apos;épée et l&apos;écu de France. R. / Croix quadrilobée et <lb/>

fleuronnée. (Dy. 249, L. 262). Or. 4,44 g. Trace de pliure. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>



*194 <lb/>

Autre. 3inu émission. Le roi assis dans une stalle gothique, tenant l&apos;épée et l&apos;écu de France. R./ Croix <lb/>

quadrilobée et fleuronnée. (Dy. 249 B, L. 262 B). Or. 4,45 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

*195 <lb/>

Autre. Le roi assis dans une stalle gothique, tenant l&apos;épée et l&apos;écu de France. R./ Croix quadrilobée et <lb/>

fleuronnée.Or. 4,48 g. Presque Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*196 <lb/>

JEAN LE BON (1350-1364). Mouton. Agneau pascal à g. tête tounée a dr. R. / Croix tréflée et feuillue dans <lb/>

un quadrilobe anglé. (Dy. 291, L. 294). 4,66 g. Presque Très Beau. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

*197 <lb/>

Franc à cheval. Le roi à cheval galopant à g. coiffé d&apos;un heaume. R./ Croix feuillue avec quadrilobe en <lb/>

coeur. (Dy. 294, L. 297). Or. 3,76 g. Presque Très Beau. <lb/>

3.500/ 4.500 <lb/>

*198 <lb/>

CHARLES V (1364-1380). Franc à pied. Le roi debout sous un dais. R./ Croix tréflée avec quadrilobe <lb/>

anglé en coeur. (Dy. 360, L. 371 ). Or. 3,79 g. Très Beau. <lb/>
3.000 / 3.500 <lb/>

*199 <lb/>

Autre. Le roi debout sous un dais. R./ Croix tréflée avec quadrilobe anglé en coeur. (Dy. 360, L. 371). Or. <lb/>

3,74 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000 / 2.500 <lb/>

*200 <lb/>

Franc à cheval. Le roi à cheval galopant à g. R. / Croix feuillue avec quadrilobe en coeur. (Dy. 358, L. 370). <lb/>

Or. 3,84 g. T. B. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*201 <lb/>

CHARLES VI (1380-1422). Ecu d&apos;or à la couronne. l&apos;m émission. Ecu de France couronné. R./ Croix <lb/>

fleurdelisée et feuillue. (Dy. 369, L. 378). Or. 3,91 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

202 Autre. Saint-Pourçain.3lw émisssion. Ecu de France couronné. R. / Croix fleurdelisée et feuillue.(Dy. 369 B, <lb/>

L. 378 a). Or. 3,24 g. Manque de flan. T. B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*203 <lb/>

Autre. Paris. 5&quot;llll émission. Ecu de France couronné. R./ Croix fleurdelisée et feuillue. (Dy. 369, L. 378 b). <lb/>
Or. 3.83 g. Presque Superbe. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*204 <lb/>

Agnel d&apos;or. lirt&apos; émission. Agneau pascal à g. R. / Croix tréflée et feuillue. (Dy. 372, L. 380). Or. 2,49 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*205 <lb/>

HENRI VI (1422-1453). Salut d&apos;or. Amiens. L&apos;Archange Gabriel devant la Vierge Marie, derrière les écus <lb/>

accotés de France et de France-Angleterre. R./ Croix latine plaine accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard. (Dy. <lb/>

443, L. 447 a). Or. 3,46 g. Très Beau. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*206 <lb/>

Autre. Saint-Lô. L&apos;Archange Gabriel devant la Vierge Marie, derrière les écus accotés de France et de <lb/>
France-Angleterre. R. / Croix latine plaine accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard. (Dy. 443 A, L. 447 a). Or. <lb/>

3,47 g. Léger pli sinon Superbe. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

*207 <lb/>

Autre. Paris. L&apos;Archange Gabriel devant la Vierge Marie, derrière les écus accotés de France et de France-<lb/>

Angleterre. R./ Croix latine plaine accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard. (Dy. 443 A, L. 447 a). Or. 3,43 g. <lb/>

Presque Très Beau. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

*208 <lb/>

CHARLES VII (1422-1461). Royal d&apos;or. lfcrc émission. Le roi debout de face. tenant deux sceptres. R. / Croix <lb/>
tréflée et feuillue avec quadrilobe en coeur. (Dy. 455, L. 459). Or. 3,82 g. Presque Très Beau. 3.000/4.000. <lb/>

*209 <lb/>

Ecu à la couronne. 3&apos;me type. La Rochelle. Ecu de France couronné, accosté de deux lis couronnés. R./ Croix <lb/>
feuillue avec quadrilobe anglé en coeur. (Dy. 511, L. 510). Or. 3,41 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>



*210 <lb/>

CHARLES VIII (1483-1498). Ecu au soleil de Bretagne. Nantes. Ecu de France accosté de deux <lb/>

mouchetures d&apos;hermine couronnées sous un soleil. R./ Croix fleurdelisée avec quadrilobe en coeur. (Dy. <lb/>

581, L. 557). Or. 3,51 g. Très Beau. <lb/>

2.500 / 3.000 <lb/>

*211 <lb/>

LOUIS XII (1498-1515). Ecu au porc-épic. Toulouse. Ecu de France couronné soutenu par deux porcs-épics. <lb/>

R. / Croix achée, cantonnée de deux L onciales et de deux porcs-épics. (Dy. 655, L. 598). Or. 3,44 g. Presque <lb/>

Très Beau. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

*212 <lb/>

Ecu au porc-épic de Bretagne. Ecu de France couronné, accosté de deux mouchetures d&apos;hermine <lb/>
couronnées, et reposant sur un porc-épic. R./ Croix fleurdelisée avec quadrilobe en coeur. (Dy. 658, L. <lb/>

600 a). Or. 3,41 g. Très Beau. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

*213 <lb/>

Ecu au soleil. Bourges. Ecu de France couronné, sous un soleil. R./ Croix fleurdelisée, avec quadrilobe en <lb/>

coeur. (Dy. 647, L. 592). Or. 3,47 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*214 <lb/>

Autre. Paris. Ecu de France couronné, sous un soleil. R./ Croix tleurdelisée, avec quadrilobe en coeur. (Dy. <lb/>

647, L. 592). Or. 3,41 g. Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

*215 <lb/>

Teston. Milan. Buste du roi à dr. coiffé d&apos;une couronne sur un chaperon. R./ Saint-Ambroiseà cheval, <lb/>

galopant à dr. A l&apos;exergue, écu de France couronné coupant la légende. (Dy. 723). Arg. 9,47 g. Presque <lb/>
Superbe. <lb/>

12.000/15.000 <lb/>

*216 <lb/>

FRANCOIS Ier (1515-1547). Ecu au soleil. 2ème type. Lyon. Ecu de France couronné sous un soleil. R. / Croix <lb/>
fleurdelisée avec quadrilobe en coeur, cantonnée d&apos;une F couronnée. (Dy. 771, L. 636). Or. 3,28 g. T. B. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*217 <lb/>

Ecu au soleil. 5&quot;me type. Lyon. Ecu de France couronné sous un soleil. R./ Croix fleurdelisée avec <lb/>

quadrilobe en coeur, cantonnée de deux F et de deux lis. (Dy. 775, L. 639). Or. 3,40g. Très Beau. 1.800/2.500 <lb/>

*218 <lb/>

Ecu au soleil de Bretagne. 2lme type. Nantes. Ecu de France couronné, accostée d&apos;une F couronnée et d&apos;une <lb/>
moucheture d&apos;hermine couronnée, sous un soleil. R. / Croix fleurdelisée, cantonnée de deux mouchetures <lb/>

d&apos;hermine. Deux F couronnées. (Dy. 790, cft L. 652). Or. 3,44 g. Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*219 <lb/>

Ecu au soleil du Dauphiné. 2&quot;&quot; type. Champ écartelé de France-Dauphiné, en haut un soleil. R./ Croix <lb/>

fleurdelisée avec quadrilobe en coeur, cantonnée de deux F couronnées. (Dy. 783, L. 646). Or. 3,40 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

220 Autre. 4bmc type. Crémieux. Champ écartelé de France-Dauphiné, en haut un soleil. R./ Croix tleurdelisée <lb/>

avec quadrilobe en coeur, cantonnée de deux couronnelles.(Dy. 785, L. 648). Or. 3,31 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*221 <lb/>

Teston. 3&quot;m&quot; type. Paris. Buste du roi à dr., portant une couronne ouverte sur un chaperon. R./ Ecu de <lb/>
France couronné, dans un polylobe ponctué. (Dy. 794, L. 659). Arg. 9,49 g. Petite cassure de flan sinon Très <lb/>

Beau. <lb/>
2.500/3.500 <lb/>

*222 <lb/>

Teston du Dauphiné. Romans. (L. 685). Arg. 9,35 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*223 <lb/>

Teston. 10lme type. Lyon. (L. 667). Arg. 9,08 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*224 <lb/>

Teston de Bretagne. Rennes. (L. 692). Arg. 9,57 g. Presque Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>



*225 <lb/>

Teston. 25ëmc type. Lyon. Buste du roi à dr., barbu, portant une couronne radiée et fleurdelisée.R. / Ecu de <lb/>
France couronné, dans un polylobe ponctué ou annelé, lettre sous l&apos;écu. (Dy. 904, L. 766). Arg. 9,39 g. T. B. <lb/>

à Très Beau. <lb/>

2.000 / 3.000 <lb/>

*226 <lb/>

1/2 Teston. 26ëme type. Lyon. (L. 767). Arg. 4,66 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*227 <lb/>

HENRI II (1547-1559). Henri d&apos;or. Tours. 1552. Buste à dr. du roi, cuirassé, la tête nue. R. / Croix formée de <lb/>

quatre H couronnées,cantonnée de deux croissantset de deux lis. (Dy. 972, L. 810). Or. 3,53 g. Très Beau. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*228 <lb/>

1/2 Henri d&apos;or. 1er type. Tours. 1552. Date surchargée. Buste à dr. du roi, cuirassé, la tête nue. R. / Croix <lb/>

. <lb/>

formée de quatre H couronnées, cantonnée de deux croissants et de deux lis. (Dy. 973, L. 811). Or. 1,79 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

6.000 / 8.000 <lb/>

*229 <lb/>

Teston au croissant. Paris. Sans date. Buste du roi à dr., lauré, drapé et cuirassé à l&apos;antique. R. / Croissant <lb/>

couronné, A sous le croissant. (Dy. 985 A, L. 823 b.). Arg. 9,48 g. Légèrement retouché sinon Très Beau. <lb/>

Rare. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*230 <lb/>

CHARLES IX (1560-1574). Ecu au soleil. La Rochelle. 1563. (Dy. 1057, L. 890). Or. 3,33 g. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*231 <lb/>

Ecu d&apos;or. Bourges. (Dy. 1057, L. 890). Or. 3,35 g. Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

*232 <lb/>

Teston morveux. 5ème type. Orléans. Frappé par les huguenots. (Dy. 1073 A, L. 903). Arg. 9,46 g. T. B. à Très <lb/>

Beau. Ces testons ont été frappés par les huguenots sous les ordres du prince de Condé, avec l&apos;argenterie provenant <lb/>

des églises. Pièce historiquement intéressante. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

*233 <lb/>

HENRI III (1574-1589). Franc. Angers. 1583. (Dy. 1130, L. 970). Arg. 13,90 g. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

234 Francs. 1578. Toulouse. 1582. Bordeaux. 1583. (L. 970). Arg. 13,92 g. 13,86 g. 13,80 g. Ens. 3 p. T. B. <lb/>
700/1.200 <lb/>

235 1/2 francs. Bayonne. 1576. (Dy. 1126, L. 966). Angers. 1577. Rouen. 1587. (Dy. 1131, L. 971). Arg. 7,01 g. <lb/>

7,04 g. 9,38 g. Ens. 3 p. T. B. <lb/>
700/1.200 <lb/>

*236 <lb/>

HENRI IV (1589-1610). Piéfort du demi franc. Moulin du Louvre. 1607. (L. 1061 c). Arg. 28,15 g. Rare. <lb/>

Presque Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*237 <lb/>

LOUIS XIII (1610-1643). Double Louis. Paris. 1640. (Dy. 1297, Dr. 718). Or. 13,43 g. Très Beau. Petites <lb/>

irrégularités sur la tranche. <lb/>

10.000 /12.000 <lb/>

*238 <lb/>

Louis d&apos;or. Paris. 1641. (Dy. 1298, Dr. 9-11). Or. 6,73 g. Très Beau. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*239 <lb/>

Demi Louis. Paris. 1640. (Dy. 1299, Dr. 12-13). Or. 3,36 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*240 <lb/>

Demi écu au soleil. Paris. 1641. (Dy. 1583, Dr. 2). Or. 3,37 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

5.000/ 6.000 <lb/>

*241 <lb/>

Autre. Paris. 1642. (Dy. 1299, Dr. 12-13). Or. 3,35 g. Presque Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*242 <lb/>

Ecu de 60 sols. 2femc type. Paris. 1642. (Dy. 1345 bis, Dr. 58). Arg. 27,48 g. A été légèrement retouché sinon <lb/>
Très Beau à Superbe. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

*243 <lb/>

Demi Franc. 10bmc type. Bayonne. (Dy. 1322, Dr. 34). Arg. 6,91 g. Presque Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>



*244 <lb/>

Essai 7,5 sols à la croix et aux 8L. (Dr. E.043). Arg. 3,43 g. Presque Très Beau. Extrêmement rare. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*245 <lb/>

LOUIS XIV (1643-1715). Double Louis au soleil. Paris. 1712. (Dy. 1448, Dr. 254). Or. 16,24 g. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>

12.000/15.000 <lb/>

*246 <lb/>

Louis mèche courte. Paris. 1644. (Dy. 1419, Dr. 203). Or. 6,75 g. Très Beau. <lb/>

3.000/ 4.000 <lb/>

*247 <lb/>

1/2 Louis mèche courte. Paris. 1644. (Dy. 1420, Dr. 204). Or. 3,37 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*248 <lb/>

Louis mèche longue. Paris. 1652. (Dy. 1422, Dr. 206). Or. 6,67 g. Très Beau. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>

*249 <lb/>

Autre. Lyon. 1652. (Dy. 1422, Dr. 206). Or. 6,71 g. Léger défaut de tranche sinon Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*250 <lb/>

1/2 Louis mèche longue. Paris. 1646. (Dy. 1423, Dr. 208). Or. 3,35 g. Très Beau. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*251 <lb/>

Louis juvénile tête laurée. Bayonne. 1668. (Dy.1425, 210 et sq.). Or. 6,68 g.Très Beau. <lb/>

4.500/5.000 <lb/>

*252 <lb/>

Louis juvénile tête nue. Paris. 1668. (Dy. 1428, Dr. 216-222). Or. 6,74 g. Très Beau. <lb/>

3.500/ 4.000 <lb/>

*253 <lb/>

Autre. (Dy. 1428, Dr. 216-222). Or. 6,74 g. Très Beau. <lb/>
3.000 / 3.500 <lb/>

*254 <lb/>

Autre. Paris. 1669. (Dy. 1428, Dr. 216). Or. 6,74 g. Très Beau. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

*255 <lb/>

Louis à l&apos;écu. Aix-en-Provence. 1690. Réf. (Dy. 1434 A, Dr. 235). Or. 6,73 g. Très Beau. <lb/>

4.000/ 4.500 <lb/>

*256 <lb/>

Autre. Bourges. 1690. Réf. (Dy. 1435 A, Dr. 236). Or. 6,70 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*257 <lb/>

Louis aux quatre L. Lyon. 1694. Réf. (Dy. 1440, Dr. 244). Or. 6,70 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*258 <lb/>

Autre. Montpellier. 1695. (Dy. 1440 A, Dr. 244). Or. 6,65 g. Très Beau. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

*259 <lb/>

Louis aux 8 L et aux insignes. Toulouse. 1701. (Dy. 1443, Dr. 248). Or. 6,70 g. Très Beau. <lb/>

3.500/ 4.000 <lb/>

*260 <lb/>

Double Louis aux insignes. Paris. 1704. Réf. (Dy. 1445 A, Dr. 249). Or. 13,42 g. Très Beau. <lb/>

7.000/8.000 <lb/>

*261 <lb/>

Louis au soleil. Rennes. 1710. (Dy. 1449, Dr. 255). Or. 8,07 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*262 <lb/>

1/2 Louis au soleil. Lyon. 1711. (Dy. 1450, Dr. 256). Or. 4,07 g. Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*263 <lb/>

Ecu mèche courte. Lyon. 1644. (Dy. 1461, Dr. 270). Arg. 27,33 g. Très Beau. Un peu rare. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*264 <lb/>

Ecu mèche longue. Angers. 1648. (Dy. 1469, Dr. 274). Arg. 27,25 g. Légèrement retouchée sinon Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*265 <lb/>

1/2 écu mèche longue. Paris. 1646. (Dy. 1470, Dr. 277). Arg. 13,69 g. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*266 <lb/>

1/2 écu de Flandre. Bayonne. 1686. (Dy. 1510, Dr. 421). Arg. 18,57 g. Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*267 <lb/>

Ecu aux 8 L. 2eme type. Lyon. 1704. Ref. (Dy. 1551, Dr. 363). Arg. 27,49 g. Très Beau à Superbe. 1.000/1.500 <lb/>

*268 <lb/>

Autre. 2cme type. Rennes. 1704. (Dy. 1551, Dr. 363). Arg. 27,21 g. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

*269 <lb/>

Ecu aux trois couronnes. Amiens. 1710. (Dy. 1568, Dr. 378). Arg. 30,36 g. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>



*270 <lb/>

Autre. Rennes. 1714. (Dy. 1568, Dr. 378). Arg. 30,21 g. Très Beau. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

*271 <lb/>

1/48ème d&apos;écu au buste drapé. Paris. 1644. (Dy. 1468, Dr. PP8). Arg. 0,57 g. Presque Superbe. Rare. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

272 33 sols aux insignes, palmes et lauriers. Strasbourg. 1705. (Dr. 451). Douzain. Paris. 1658. (Dy. 1579, Dr. <lb/>

E.57). Arg. Billon. 9,12 g. 3,62 g. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*273 <lb/>

LOUIS XV (1715-1774). Louis aux lunettes. Amiens. 1713. (Dy. 1640, Dr. 516). Or. 8,14 g. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*274 <lb/>

1/2 Louis aux lunettes. Paris. 1726. (Dy. 1641, Dr. 517). Or. 4,04 g. Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*275 <lb/>

Double Louis de Noailles. Paris. 1716. (Dy. 1630, Dr. 505). Or. 12,21 g. Très Beau à Superbe. 8.000/10.000 <lb/>

*276 <lb/>

1/2 Louis de Noailles. Paris. 1727. (Dy. 1631, Dr. 506). Or. 6,06 g. Légèrement retouché sinon Très Beau. <lb/>

Rare. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*277 <lb/>

Louis aux insignes. Amiens. 1716. (Dy. 1628, Dr. 503). Or. 8,15 g. Très Beau. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*278 <lb/>

Louis de Malte. Lille. 1718. (Dy. 1633, Dr. 508). Or. 9,76 g. Très Beau. <lb/>
5.500/ 6.500 <lb/>

*279 <lb/>

Autre. Lyon. 1719. (Dy. 1633, Dr. 508). Or. 9,80 g. Très Beau. <lb/>

5.500/ 6.500 <lb/>

*280 <lb/>

Louis Mirliton.Rennes. 1723. (Dy. 1638, Dr. 514). Or. 6,51 g. Très Beau. <lb/>

5.000/ 6.000 <lb/>

*281 <lb/>

Autre. Bord.eaux. 1725. (Dy. 1638, Dr. 514). Or. 6,51 g. Très Beau. <lb/>

5.000/ 6.000 <lb/>

*282 <lb/>

Double Louis au bandeau. Amiens. 1745. (Dy. 1642, Dr. 518). Or. 16,31 g. T. B. Défaut sur la joue. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

*283 <lb/>

Autre. Lyon. 1761. (Dy. 1642, Dr. 518). Or. 16,26 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*284 <lb/>

Louis au bandeau. Amiens. 1747. (Dy. 1643, Dr. 519). Or. 8,16 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

4.500/5.000 <lb/>

*285 <lb/>

Louis à la vieille tête. Paris. 1771. (Dy. 1646, Dr. 522). Or. 8,12 g. Très Beau. Joli style. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*286 <lb/>

Ecu vertugadin. Rennes. 1716. (Dy. 1651, Dr. 526). Arg. 30,33 g. T. B. /Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*287 <lb/>

Ecu de Navarre. Amiens. 1719. (Dy. 1657, Dr. 532). Arg. 24,30 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*288 <lb/>

1/2 écu de Navarre. Lille. 1719. (Dy. 1658, Dr. 533). Arg. 12,17 g. Très Beau. <lb/>
800/1.500 <lb/>

*289 <lb/>

1/4 d&apos;écu de Navarre. Paris. 1718. (Dy. 1659, Dr. 534). Arg. 6,09 g. Superbe. <lb/>
800/1.500 <lb/>

*290 <lb/>

Ecu de France. Amiens. 1724. (Dy. 1665, Dr. 540). Arg. 24,43 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*291 <lb/>

1/4 d&apos;écu aux 8 L. Amiens. 1725. (Dy. 1672, Dr. 549). Arg. 5,83 g. Très Beau. <lb/>
500/800 <lb/>

292 Ecu au bandeau. Orléans. 1763. (Dy. 1680, Dr. 557). 1/2 écu au bandeau. Caen. 1741. (Dy. 1681, Dr. 558). <lb/>
l/20ème d&apos;écu au bandeau. Paris. Frappe posthume. 1779. (Dr. 567). Arg. Ens. 3 p. 29,18 g. 14,67 g. 1,48 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

1 .500 / 2.000 <lb/>



Petit Louis d&apos;argent.Paris. 1720. (Dy. 1664, Dr. 538). Livre de la Compagnie des Indes. Paris. 1720. (Dy. <lb/>

1663, Dr. 539). Arg. Ens. 2 p. 8,13 g. 3,71 g. Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

Autre. Paris. 1720. (Dy. 1663, Dr. 539). Arg. Sol des colonies. Paris. 1767. (G. C. 6). Br. Ens. 2 p. 3,76 g. 11 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>
800 /1.300 <lb/>

*295 <lb/>

LOUIS XVI (1774-1792). Double Louis au buste habillé. Lille. 1795. (Dy. 1703, Dr. 601). Or. Très Beau. <lb/>

12.000/15.000 <lb/>

*296 <lb/>

Louis au buste habillé. Paris. 1776. (Dy. 1704, Dr. 602). Or. Très Beau. <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

*297 <lb/>

Double Louis au buste nu. Nantes. 1786. (Dy. 1706, Dr. 604). Or. Presque Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*298 <lb/>

Louis. Nantes. 1786. (Dy. 1707, Dr. 605). Or. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*299 <lb/>

Autre. (Dy. 1707, Dr. 605). Or. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*300 <lb/>

Autre. Paris. 1786. (Dy. 1707, Dr. 605). Or. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*301 <lb/>

Autre. Orléans. 1790. (Dy. 1707, Dr. 605). Or. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*302 <lb/>

Ecu de Calonne. 2fcme type. Paris. 1786. (PH 5). Arg. Superbe. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*303 <lb/>

Autre. 6 viroles. (PH 5). Arg. Superbe. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

Ecu aux lauriers. Pau. 1785. (Dy. 1708, Dr. 606 A). Arg. T. B. /Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

*305 <lb/>

1/2 écu aux lauriers. Paris. 1791. (Dy. 1702, Dr. 607). Arg. Presque Superbe. <lb/>

700/1.000 <lb/>

CONSTITUTION (1791-1792). Ecu de 6 livres François. Limoges. 1792. (G. 55). Sol. Paris. 1791. (Dy. 1714, <lb/>
Dr. 612). 30 sols François. Paris. 1792. (G. 39). 2 Arg. et 1 Br. Ens. 3 p. Très Beau et T.B. à Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*307 <lb/>

Essai du module de deux sols. Bernier. MDC. (G. 22). T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Monnerons de 5 sols. Paris. 1792. Hercule. Serment. (V. G. 291-295). Br. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe et <lb/>

Très Beau. <lb/>

500 / 800 <lb/>

CONSULAT (1799-1804). 5 Francs. La Rochelle. An 12. (G. 577). NAPOLEON 1er (1804-1814). 5 Francs. <lb/>
Paris. An 12. (G. 579). Arg. Ens. 2 p. T. B. et Presque Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Autre. Bordeaux. An 12. (G. 579). 2 Francs. Paris. 1808. (G. 500). Autre. Paris. 180-. Date incomplète. (G. 500 <lb/>

var.).Arg. Ens. 3 p. T. B à Très Beau. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

*311 <lb/>

NAPOLEONII (1811-1832). Essai du quart de Franc. (G. 351). Arg. Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Essais 10 centimes. (G. 197). 5 centimes. 1816. (G. 133). 3 centimes. 1816. (G. 114). Centime. 1816. (G. 78). <lb/>
Br. Ens. 4 p. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*313 <lb/>

Avril-mai 1814. FRANCOIS Ier d&apos;AUTRICHE (1806-1835). Ange de Paix. Paris. (G. 587 a). Arg. Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

LOUIS XVIII (1815-1824). 20 Francs. Paris. 1820. (G. 1028). 5 Francs. Paris. 1814. (G. 591). Or. Arg. Ens. 2 p. <lb/>
Très Beau. <lb/>
500 /1.000 <lb/>



*315 <lb/>

Piéfort de 10 Centimes. Coloniesfrançaises. 1824. (G. C. 15). Arg. 22,78 g. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

316 CHARLES X (1824-1830). 5 Francs. Lyon. 1826. (G. 643). Autre. Lille. 1826. (G. 643). LOUIS-PHILIPPE <lb/>
(1830-1848). 5 Francs. Lille. 1837. (G. 678). Arg. Ens. 3 p. Très Beau à Superbe et T. B. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

317 LOUIS-PHILIPPE (1830-1848). Essais uniface. Galle. 1831. (G. 664). Droit et revers Br. Arg. 2 unifaces. <lb/>

FDC. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

318 NAPOLEONIII (1852-1870). 5 Francs. Paris. 1868. (G. 739). 5 Francs. Strasbourg. 1870. (G. 739). Arg. Ens. <lb/>
2 p. T. B. et Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*319 <lb/>

HENRI V Prétendant(1820-1883). 5 Francs. 1831. (G. 651). Arg. Presque Superbe. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*320 <lb/>

Autre. 2 août 1830. (G. 649). Br. Superbe. <lb/>

700/1.300 <lb/>

*321 <lb/>

Franc. 1831. (G. 451). Arg. Superbe. <lb/>
500/700 <lb/>

*322 <lb/>

Autre. 1831. (G. 451). Arg. Superbe. <lb/>
500/700 <lb/>

*323 <lb/>

NAPOLEONIV (1856-1879). Essai du Franc. 1874. (G. 464). Arg. Un peu rare. Superbe. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

*324 <lb/>

Essai 50 centimes. 1874. (G. 418). Un peu rare. Arg. Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*325 <lb/>

GOUVERNEMENT DE DEFENSE NATIONALE (1870-1871). 5 Francs Gambetta. (G. 746). Arg. Striée. <lb/>

FDC. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>

*326 <lb/>

IIlème REPUBLIQUE (1870-1940). Module de 20 Francs. Clémenceau,Poincaré,Briand. 1919/1929. (G. 851). <lb/>

Arg. Superbe. <lb/>

1.300/2.500 <lb/>

327 ETAT FRANCAIS (1940-1944). 5 Francs. 1941. Essai. 1941. (G. 764). Cupro nickel et Arg. Ens. 2 p. Très <lb/>
Beau à Superbe. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

Etrangères <lb/>

*328 <lb/>

ALLEMAGNE. Evêché d&apos;Eichstadt. Petit écu. 1796. Monnaie de contribution. (VG 507). Arg. 14,03 g. <lb/>

Superbe. <lb/>

800 /1.500 <lb/>

329 BELGIQUE. LEOPOLD II (1865-1909). 20 Francs. 1875. (Fr. 8). 5 Francs commémoratif. (1830/1880). <lb/>

(KM 9). Or. Arg. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

500/800 <lb/>

*330 <lb/>

CHINE. YUN NAN TE TSUNG (1875-1908). Dollar. 1908. (Dav. 207). REPUBLIQUE (1911-1949). Dollar. <lb/>
S. J. (Dav. 226). Arg. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
500/800 <lb/>

331 <lb/>

ITALIE. NAPOLEONroi d&apos;Italie (1805-1814). 40 Lire. Milan. 1814. (P. 17). Or. T. B. à Très Beau. 1.000/1.700 <lb/>

*332 <lb/>

MARIE LOUISE DE PARME (1815-1847). 5 Lire. 1815. (KM 30). Arg. Très Beau. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

*333 <lb/>

Lire. 1815. (KM 28). Arg. Très Beau. <lb/>
500 /1.000 <lb/>

*334 <lb/>

VENISE. ANDREA DANDOLO(doge 1343-1354). Ducat. (Fr. 1221). Or. 3,52 g. T. B. à Très Beau. 500/700 <lb/>



MAROC. MOHAMMED V (1927-1961). Essais. 20 Francs. 1366 (1.100 ex.). (G. C. 78). Cupro nickel. 10 <lb/>

Francs. (1.100ex). (G. C. 74). Br. Nickel. 200 Francs. 1953. (1.100 ex.) (G. C. 83). 100 Francs. 1953. (G. C. 82). <lb/>
Arg. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
1.000/2.000 <lb/>

Lots <lb/>

BEOTIE. Statère. (Delepierre 1299-1313). Magistrat : TIMO. CORINTHE. Drachme. Obole. SYBARIS. Tiers <lb/>
de statère. (BMC 1). Arg. Ens. 4 p. B. T. B. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

CAMPANIE. HYRIA. 400-335. Statère. (Del. 116 var.). NAPLES. Drachme. 326-231. (BMC 137). ILLYRIE. <lb/>
APOLLONIA. Drachme. Arg. Ens. 3 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

THRACE. ABDERE. Triobole. APOLLONIA. PONTICA. Drachmes. (4). MARSEILLE. Drachme. Ens. 6 p. <lb/>

Arg. T. B. <lb/>
800/1.300 <lb/>

MACEDOINE. PHILIPPE II (359-336). l/5ème de Tétradrachme. Amphipolis. (Le Rider pl. 46.26). <lb/>

PELOPONNESE. ELIS. Drachme. (BMC 135). Ens. 12 p. Arg. T. B. à Très Beau et Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

SASSANIDES.Drachmes. Ens. 12 p. Arg. T. B. et Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

Bronzes grecs. Syracuse. Phénicie, Arados. Judée. Macédoine. Tauromenium. Rhegium. Messine. <lb/>

Centuripae. Ens. 10 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Bronzes grecs. Syracuse. Adranum. Agrigente. Tauromenium. Centuripae. Messine. Catane. Ens. 10 p. T. B. <lb/>

à Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

Bronzes grecs. Rhegium.Judée. Campanie. Carthage. Bronzes romains. Ens. 9 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

800/1.500 <lb/>

Bronze Syrie. Pamphylie, Perge, Tétradrachme, 2ème siècle, (P. Naster coll de Hirsch 1586). Tétradrachme <lb/>

d&apos;Antioche, Phénicie, Arados, Statère persique, (BMC I, 12). Tétradrachme d&apos;Alexandre. Ptolémée 1 ou II. <lb/>
Obole de Métaponte. Arg. Ens. 7 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

Drachmes Hymiarites. Drachmes sassanides. Bronzes de Bactriane. Obole indéterminée. Arg. et Br. Ens. 9 p. <lb/>

T. B. à Très Beau. <lb/>
800/1.300 <lb/>

345 bisPARTHES.Drachmes. ORODES 1 (80-77). (Sellwood. 31). SINATRUCES(77-70). (S. 33). ORODES II (57-38). <lb/>
(S. 45). GOTARSES II (40-51). (S. 66). OSROESII (c. 190 ap.). (S. 85). Arg. Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

Deniers celtibères, Marc Antoine, Juba II. Ens. 4 p. Arg. T. B. à Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

Bronzes gaulois. Suessiones (LT 7951). Remi (LT 7187). Senones (LT 7575). 3 indéterminées. Ens. 6 p. T. B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>
800 /1.500 <lb/>

SUESSIONES.Potins. (LT 7905, 7870, 7873). Ens. 7 p. T. B. à Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

OSISMII (Brest Lannion)I. Statère. Tête à dr. à grandes mèches. R. / Cheval à dr. (LT 6504 var.). Billon. <lb/>
CORIOSOLITES (Saint-Brieux). Statère. Tête à chevelure abondante à dr. R./ Cheval au galop à dr. (LT <lb/>

6598, 6703, K. Gruel classe II p. 56, classe V a). (2). Br. Ens. 3 p. T. B. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

EDUENS. Drachme. (LT 5026). Drachme (LT 4886). BITURIGES CUBI. Obole. (LT 4108). Obole de <lb/>

Marseille. SEQUANES. Drachme. Arg. Ens. 5 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>


Monnaies Carolingiennes et Capétiennes. PHILIPPE I&quot; (1060-1108). Denier. Senlis. (L. 77). LOUIS VII... <lb/>

Ens. 10 p. Arg. T. B. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

PHILIPPE VI (1328-1350). Gros à la couronne. (Dy. 262, L. 266). Gros à la fleur de lis. (Dy. 263, L, 267). <lb/>

Picte tournois. (Dy. 280, L. 288). CHARLES V (1364-1380). Blanc au K. (Dy. 363, L. 373). Arg. Ens. 4 p. T. B. <lb/>
400/700 <lb/>

HENRI II (1547-1559). Teston. HENRI III (1574-1589). Quart d&apos;écu (3). HENRI IV (1589-1610). Quart d&apos;écu. <lb/>

1607. Arg. Ens. 5 p. T. B. à Très Beau. <lb/>
1.000/1.300 <lb/>

LOUIS XVI (1774-1792). 1/2 écu aux lauriers. Lille. 1780. (Dy. 1709, Dr. 607). I/Sème d&apos;écu aux lauriers. Lille. <lb/>
1788. (Dy. 1710, Dr. 608). l/10ème d&apos;écu aux lauriers. Paris. 1786. Pau. 1777. (Dy. 1711, Dr. 609). l/20eme d&apos;écu <lb/>
aux lauriers. Paris. 1782. (Dy. 1712, Dr. 611). Arg. Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

LOUIS XVI (1774-1792). Ecus aux lauriers. Paris, Lille, Limoges. 1790. Limoges. 1791. (Dy. 1708, Dr. 606). Arg. <lb/>

Ens. 4 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

Essais de 20 Francs. 1950. Simon (Maz. 2764). Guzman (Maz. 2762). Turin (Maz. 2765). Morlon (Maz. 2763). <lb/>

Br. Alu. Ens. 4 p. FDC. <lb/>

800/1.200 <lb/>

Divers. 20 Francs Turin. (G. 830). Franc. 1887. (G. 465 a). 5 Francs. 1873. Maroc. Essais de 5 Francs. Italie. <lb/>
Napoléon Ier. 5 Lire. 5 Dirhams. Ens. 6 p. T. B. à Très Beau. <lb/>
300/600 <lb/>

Europe XIXinu -XXlmt siècle. Métaux divers. Ens. 190 p. environ. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Médailles. Série des grands hommes. Saint Vincent de Paul. Br. Marie Antoinette et Louis XVI. Wideman. <lb/>

1770... Ens. 8 p. Très Beau. <lb/>

300/500 <lb/>

Jetons. Chambre des notaires, Bar le Duc, Bordeaux (3). Notaires, Beauvais (3), Bernay... Ens. 9 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Monnaies gauloises, romaines... Bronzes, billon, quelques unes en argent. Ens. 60 p. environ. T. B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

Monnaiesféodales. Berry, Nivernais, Issoudun... Arg. Ens. 23 p. T. B. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

HENRI III, HENRI IV. Francs, douzains.... Arg. Ens. 8 p. T. B. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

363 bisCROISADES. BOHEMOND 1 (1098-1111). Besant. Antioche. (Mitchiner 2445). Or. Dinar islamique. <lb/>

DANEMARK. Denier. Ens. 3 p. (2 Arg, 1 Or.). T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Livres <lb/>

364 Nina Jidejian. Le Liban, ses dieux, ses mythes et ses légendes racontés et illustrés par les monnaies. <lb/>

Beyrouth. Serge Boutin. Catalogue des monnaies grecques antiques de l&apos;ancienne collection Pozzi. <lb/>

Monnaies frappées en Europe. Maastricht, 1979. 3 vol. <lb/>
300/500 <lb/>

365 Pierre Boussac, Jean-MarieDelangre. Les monnaiesanciennes. L&apos;Estampille.Paris, 1976. John Porteous. Les <lb/>
Monnaies. Hachette, 1964. J. Babelon. Les monnaies racontent l&apos;histoire. Fayard, 1963. P. de la Perrière, la <lb/>
numismatique en 10 leçons. Hachette. Campagne internationale des musées. Médailles des anciens Pays-<lb/>

Bas. Musée monétaire. Administration des monnaies et médailles, Paris, 6 novembre -20 décembre 1956. <lb/>

Ens. 5 vol. <lb/>

300/500 <lb/>


George C. Miles. The coinage of the Umayyads of Spain. The American Numismatic Society, 1950. 2 vol. <lb/>
500/700 <lb/>

P. R. Franke et M. Hirmer. La monnaie grecque. Traduction de Jean Babelon. Flammarion, 1966. <lb/>

500/1.000 <lb/>

M. Le Blanc. Traité historique des monnaies de France. Jean Boudot, Paris, 1690. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

F. de Saulcy. Eléments de l&apos;histoire des ateliers monétaires du Royaume de France. C. Van Peteghem, <lb/>

Paris, 1877. Jolie reliure. <lb/>

400/700 <lb/>

H. Hoffmann. Les monnaies royales de France. Hoffmann, Paris, 1878. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Blanchet et Dieudonné. Manuel de Numismatique française. Alphonse Picard, Paris, 1912. Auguste <lb/>

Picard, Paris, 1916,1930, 1936. 4 vol. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

David R. Sear. Greek imperial coins. The local coinages of the roman empire. Seaby, Londres, 1982. Greek <lb/>
coins and their values. Tome 1 et 2. Seaby, Londres, 1978,1979. Ens. 3 vol. <lb/>

300/500 <lb/>

H. de la Tour. Atlas des monnaies gauloises. Réimpression 1982. Monnaies gauloises. Bibliothèque <lb/>
Nationale, Photothèque. Paris, 1987. Monnaies gauloises. Description raisonnée de la collection de M. P. <lb/>
Charles Robert. Paris, 1880. E. Hucher. L&apos;art gaulois, ou les gaulois d&apos;après leurs médailles. Paris, 1868. <lb/>

Ens. 4 vol. <lb/>
700/1.000 <lb/>

H. de la Tour. Atlas des monnaies gauloises. Plon, Paris, 1892. <lb/>

300/400 <lb/>

E. Muret. Catalogue des monnaies gauloises. Plon, Paris, 1889. <lb/>

800/1.500 <lb/>

L. Lengyel. Chefs-d&apos;oeuvres des monnaies grecques. Corvina, Montrouge, 1952. Cartonnage. Exemplaire <lb/>

n°358. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

L. Lengyel. L&apos;art gaulois dans les médailles.Corvina, Montrouge, 1954. Cartonnage. Exemplairen°415. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

L. Robert. Etudes de numismatique grecque. Collège de France, Paris, 1951. <lb/>

300/600 <lb/>

B. V. Head. Historia numorum. A manual of greek numismatics.2ème édition. Oxford, 1911. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

L.Ciani. Les monnaies royales françaises. Paris. 1926. A. Forgeais. Collection de plombs historiés trouvés <lb/>
dans la Seine. Paris, 1864. <lb/>

500/1.000 <lb/>

Mallette noire imitation cuir, quatre plateaux Lindner. <lb/>
200/300 <lb/>

Mallette noire imitation cuir à trois plateaux Lindner et petit médaillier bois. <lb/>
300/400 <lb/>

Médailles : collection d&apos;un amateur <lb/>

Sujets divers <lb/>

*390 NICCOLO PICCINNINOcondottiere, Pisanello. Buste à g., avec chapeau. R./ Griffon femelle allaitant deux <lb/>
enfants, le condottière Braccio da Montone, et Piccinino. (Voir collection Signal, Paris, avril 1878, N°155). <lb/>
Br. 86 mm. Trou de suspension. Belle patine. Historiquementintéressant. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>



391 LEONE BATTISTA ALBERTI architecte, Matteo de Pasti. Buste à g. R./ Couronne de lauriers avec un oeil à <lb/>

l&apos;intérieur. A l&apos;exergue QUID TVM. 91 mm. Br. (Pope-Hennessy,Kress bronzes, 1). Fonte ancienne. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

392 FEDERIGO del MONTEFELTRO,duc d&apos;Urbin Sperandio. Buste à g. coiffé du mortier. R./ Le duc en armure <lb/>
à cheval tenant le bâton de commandement OPVS SPERANDIO. (Armand 29 voir). Br. 85 mm. Fonte <lb/>

ancienne. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

393 SERPISTORODI IACOPO DE PRIORI MCCCXCII. Tête à g. R. / Aigle et aiglon au dessus d&apos;un serpent. <lb/>

PAUPERIBUS CHRISTI OPUS FABBI ? PICTORIS. Fonte. 85 mm. Objet de curiosité. <lb/>
800/1.500 <lb/>

394 PASQUALE MALIPIERI, doge de Venise Pietro da Fano. Buste à dr. coiffé de la corne. R./ Buste à g. de <lb/>
Giovanna, femme du doge. Trou de suspension. Br. 85 x 91mm. Br. Fonte ancienne. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

395 FRANCESCO ALIDOSI, cardinal en 1505, légat de Bologne en 1508. D&apos;après une médaille attribuée a Frallcia. <lb/>

Buste à dr. R./ Jupiter la foudre à la main dans un char tiré par deux aigles. (Armand III, E p. 32). Br. 60 x 62 <lb/>

mm. Trou de suspension. Fonte ancienne. <lb/>
800/1500 <lb/>

396 BENEDETTOde PASTI, chanoine de Vérone. (Armand 27). 97 x 91 mm. BORSO d&apos;ESTE, duc de Modène et <lb/>
Reggio. (Armand 1 p. 33). 87 x 95 mm. Br. Ens. 2 p. Fontes anciennes. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*397 Plaque de bronze, sujet antique avec deux bélières. 290 x 100 mm. Extrêmement décoratif. Fonte reciselée. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

398 VINCENTIVS FILICAIA, sénateur de Florence. 87mm. PIERRE Cardinal OTTOBONVS. (trou de <lb/>

suspension). 87 mm. Br. Ens. 2 p. Fontes anciennes. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

399 FRANCESCO LANCILLOTTI. Buste à gauche coiffé d&apos;un bonnet. (Armand 10 p. 50). 70 x 73mm. Uniface. <lb/>

SIGISMOND MALATESTA. (Armand 14). Br. 42 x 43 mm. Ens. 2 p. Fontes anciennes. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

400 FRANCESCO REDI Maximilien Sodani-Benzi, artiste florentin du XVIIe siècle. Buste de profil à dr. <lb/>

PATRICIUS ARETINUS. R./ AERE PEREMNIUS.Br. 87 mm. Trou de suspension. Fonte ancienne. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

401 Revers différent : Pallas Athénée découvrant ses neuf seins, un temple à l&apos;arrière plan. Br. 87 mm. Allusion a <lb/>

la carrière de Redi comme physicien des Grands ducs Ferdinand II et Cosme III. <lb/>
800/1.500 <lb/>

*402 La conspiration des Pazzi Bertoldo di Giovanni. Laurent de Médicis, 8 colonnes supportant une corniche <lb/>
hexagonale, en dessous SALVS PVBLICA. R. / Julien de Médicis, tête colossale sur une structure en dessous <lb/>

SALVS PUBLICVS. (Scheer p. 130/131). 62 x 64 mm. (sur 63,9/66,7mm). Belle patine claire. Fonte ancienne. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

403 COSME 1 de Médicis. Buste à dr. tête nue, barbu et cuirassé. R./ Guerrier rèlevant un homme qui tient une <lb/>

épée et une croix, VICTOR VINCITUR. (Armand, S. 111 T.3). Br. 42 x 42mm. Travailflorentin. Fonte ancienne. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

404 PAUL V. Le pontife tête à dr. R. / Eglise. Trou de suspension. Br. 56 mm. Patine claire. Fonte ancienne. <lb/>

800/1.500 <lb/>

*405 MARIE, fille de Charles Quint et femme de Maximilien d&apos;Autriche. Buste à g. de la reine. R./ Aigle <lb/>
surmontant une tour. Br. 63 mm. Fonte ancienne. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>


43 <lb/>


*406 LOUIS XI la médaille de Francesco Lauralla. Buste à dr., coiffé d&apos;un haut chapeau. R./ La Concorde assise à dr. <lb/>
tenant une hampe fleurdelisée et un rameau. (Hill 65, Armand 41.3, Kress 27). Br. 84 mm. Trou de <lb/>

suspension. Fonte ancienne. Sujet intéressant. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

FRANCOIS l&quot;. Médaille inspirée d&apos;une médaille de Benedetto Ramelli. Le roi de trois-quarts coiffé d&apos;un <lb/>

chapeau plat, une chaîne au cou. Pb. 120 mm. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

HENRI IV. Le roi de trois-quarts, la tête tournée vers la dr. Encadrement à bélière. Br. très doré. 112 x 96 <lb/>

mm. Très décoratif. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

Deux médailles ovales. Le roi, tête à gauche avec pourpoint et fraise. 79 x 68 mm. 63 x 54 mm. Un exemplaire <lb/>

dans un joli encadrement métallique ovale. Br. Doré. Ens. 2 p. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

Plaquette ovale. Le roi de profil à droite, tête laurée. Trou de suspension. Br. doré. 145 x 122 mm. Travail <lb/>

moderne et décoratif. <lb/>

500 / 700 <lb/>

ARMAND DUPLESSIS, cardinal de Richelieu. Buste à droite. R./ La France assise dans un chariot tirée par <lb/>

quatre chevaux, la Renommée guidant les chevaux. A l&apos;exergue, Warin 1630. 74 mm. Trou de suspension. <lb/>

(Mazerolle, Jean Warin, I, p. 86,5 var.). Fonte ancienne. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

412 Le cardinal de profil à dr. portant une barette, armoiries dans le champ. Br. 190 mm. Bélière. Fonte ancienne. <lb/>

800/1.500 <lb/>

*413 L&apos;Hiver. Allégorie de l&apos;hiver sous les traits d&apos;un vieillard à longue barbe tenant un bâton. Trou de <lb/>

suspension. Pb. 205 mm. Peut-être d&apos;après un modèle italien florentin. Expressif. <lb/>

800/1.500 <lb/>

Plaquette. L&apos;automne portant une corne d&apos;abondance et l&apos;hiver portant un brasier. Br. doré. 88 x 94 mm. <lb/>

Trou de suspension. Sujet allemand. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Femme devant une table où sont posés des instruments de maçonnerie, un enfant à ses pieds. Laiton. <lb/>

73 mm. <lb/>

300/500 <lb/>

416 Plaquette représentant une scène champêtre, satyre avec un bouc au milieu d&apos;angelots dans une forêt. <lb/>

140 x 96 mm. Traces de soudures au revers. Décoratif. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

417 Personnage barbu tête à g. Peut-être Jules Ferry ? Fonte. Anneau de suspension. 190 mm. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

418 Sarah Bernhardt par C. Devenet. Tête à g. Plâtre. 230 mm. Très Beau. Anecdotique. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*419 Sujet érotique. Nymphe entourée de deux satyres. D&apos;après Clodion. Anneau de suspension. Extrêmement <lb/>

décoratif. Belle patine. 180 x 230 mm. <lb/>

4.000/6.000 <lb/>

420 Plaque octogonale. Allégorie de l&apos;Abondance une femme assise à demi-nue entourée d&apos;enfants, tenant une <lb/>

corne d&apos;abondance. Br. 124 x 170 mm. Joli travail décoratif. Belle patine.. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

Médaille représentant un personnage barbu, une femme assise à ses pieds auprès d&apos;un sphinx. Br. 165 mm. <lb/>

Petit crochet de suspension. Très décoratif. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

422 Mahomet II. OCTHOMANIPVGVLI BIZANTINI INPERATORIS 1481. SVLTANI MOHAMMETH. 2 trous <lb/>
de suspension. Pb. 205 x 220 mm. Amusant et spectaculaire. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

423 Plaquette. Hercule et le lion de Némée. D&apos;après Modemo. Hercule nu tourné à g. cherche à étouffer le lion. <lb/>
(Molinier 198). Br. doré. 76 x 57 mm. Trou de suspension. Décoratif. <lb/>

700/1.000 <lb/>


45 <lb/>


424 Cupidon appuyé sur une sellette avec un carquois. Trou de suspension. D&apos;après un travail italien. 65 mm. <lb/>
500/800 <lb/>

425 CICERON et POMPEE le GRAND par Claude Warin (1630-1654). (N. Randot, Claude Warin 60, 62 Forrer p. <lb/>

358). 100 mm. 104 mm. Ens. 2 p. Très Beau <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

426 JEAN GABRIEL EYMARDl&apos;ami des Grecs d&apos;après David d&apos;Angers. 1830. Plâtre. 118 mm. <lb/>

700/1.000 <lb/>

426 bis AMELIA OPIE (1769-1863) d&apos;après David d&apos;Angers. Br. Dans un cadre de bois doré. Ecrivain iiiigl(ilse qui fût <lb/>

en relation avec La Fayette et David d&apos;Angers. Femme du peintre Joint OPIE, portraitiste anglais reconnu. Objet <lb/>

décoratif.. 1.500/2.000 <lb/>

427 GEORGESCUVIER d&apos;après David d&apos;Angers. Dans un cadre de bois doré. Naturalistefrançais, il fut le créateur <lb/>

de la paléontologie. Objet décoratif. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

428 Russie. ALEXANDRE 1 (1801-1825). Leberecht. Buste nu à dr. R./ Couronne sur piédestal. Bélière. 50 mm. <lb/>

Médaille. Aigle bicéphale. R./ Allégorie portant une couronne de lauriers et une lampe antique, une <lb/>

chouette à ses pieds. 40 mm. Arg. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*429 Plaque ovale. Allégorie de l&apos;Amour. Un couple enlacé entre deux amours. L&apos;homme couronne un putto qui <lb/>

souffle dans une corne sur un piédestal, assis sur un chien. Un brasier à l&apos;arrière-plan. Un putto tenant une <lb/>

torche derrière eux. Br.. 109 x 165 mm. Patine claire. D&apos;après un sujetfin XVIII siècle de l&apos;entourage de Clodion. <lb/>

Charmant et décoratif. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

430 Même sujet. Médaille ronde dans un cadre de bois noir. 185 mm. Décoratif <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

431 Plaque ovale. Ronde de nymphes dans un bois, entourée de musiciens, quatre trous de suspension. <lb/>

133 x 235 mm.. Fonte ancienne. Applique de meuble ? Joli sujet, décoratif. <lb/>

1.000/2.000 <lb/>

*432 Médaillon. Benjamin Franklin par Nini (1717-1786). 1777. Tête à g. de Franklin portant une toque de <lb/>

fourrure. Légende B. FRANKLIN AMERICAIN. Sous le buste NINI F 1777. Terre cuite. Uniface. 155 mm. <lb/>
Trou de suspension au revers. Jean-Baptiste Nini, naquit a Urbino, et s&apos;établit à Paris en 1758. Ce médaillonfut <lb/>
sans doute fait d&apos;après nature et fit l&apos;admiration de ses contemporains américains. Sur certains exemplaires Franklin <lb/>

porte des lunettes. <lb/>

5.000/7.000 <lb/>

*432 bis Médaillon. Personnage masculin par Nini. Tête à à gauche. Peut être Yves-Joseph Gamot, graveur du <lb/>

Roi ? Sous le buste I. B. NINI. Terre cuite. 155 mm. Style splendide. Très bel objet. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

433 Plaquette représentant une jeune fille avec une couronne de trèfle, un coeur au cou, un carreau dans un <lb/>

angle et tenant un pique à la main. Allégorie du jeu. Signature PALLAS. Br. 83 x 99 mm. Amusant. <lb/>

800/1.500 <lb/>

434 Autriche. Proclamation de Marie Thérèse d&apos;Autriche à Nuremberg. 1745. Adam Rudolph WerJ/er. R./ Par <lb/>
PPW. 42 mm. (Forrer p. 449). Arg. Très Beau <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

435 Arrivée du roi à Paris en octobre 1789. (Hennin 63 pl. 8). 53 mm. Assemblée du 17 juillet 1789. (Hennin 41 <lb/>

pl. 5). 45 mm. Br. Ens. 2 p. Très Beau <lb/>

500/700 <lb/>

436 Louis-Philippe d&apos;Orléans. Buste de profil à g. Uniface. (Hennin 99 pl. 12). Br. 60 mm. Très Beau <lb/>
200/300 <lb/>

437 Siège de la Bastille. 1789. (Hennin 22 pl. 13). 78 mm. Uniface. T. B. <lb/>
200/300 <lb/>

438 Palloy. 1789. Buste de Louis XVI drapé et cuirassé à g. R./ Lion portant au cou une chaîne brisée dont le <lb/>

restant est fixé aux ruines de la Bastille. (Weil 9/11). Fer cerclage cuivre. 43 mm. Très Beau <lb/>

800/1.500 <lb/>



Palloy. 1789. Buste de Palloy de trois-quarts, tête tournée de face. R. / Inscription en six lignes entourés d&apos;un <lb/>

cordon torsadé. (Weil 36/20). Fer cerclage cuivre. 36 mm. Très Beau. Historiquement intéressant. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Palloy. 1789. Colonne surmontée d&apos;une statue de la Liberté au centre d&apos;une place. R./ Inscription en 10 <lb/>

lignes. (Weil 26/27). Fer cerclage cuivre. 37 mm. Très Beau <lb/>

800/1.000 <lb/>

441 Médaille. 1790. Temple de la Concorde. (H. 131 pl. 16). Br. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

Robespierrejeune. 1793. En relation avec le siège de Toulon. (Hennin 549 pl. 54). Pb. Uniface. 55 x 46 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>

&apos; <lb/>

700/1.000 <lb/>

Médaille uniface de Louis XVII, style de Palloy. 1795. (Haman 42). Bélière. Cuivre argenté. 35 mm. <lb/>

800/1.500 <lb/>

Prise du Palazzo di Broletto à Brescia. Fin de la République de Venise. Salwirk (J. 542, A. 9). Autre. Br. <lb/>

63 mm. Ens. 2 p. Très Beau et T. B. <lb/>

700/1.000 <lb/>

Autriche. Mémorial de l&apos;archiduchesse Marie-Christine. 1798. R./ Mausolée à Vienne. Stuckhart. (Forrer p. <lb/>

705). 49 mm. Arg. T.B. à Très Beau <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

Victoire de l&apos;archiduc Charles en Allemagne. Bataille de Pfellendorf. Baldenbach. 1799. (Julius 672, Hennin <lb/>
882). Arg. 48 mm. Superbe. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

Autre. (Julius 672, Hennin 882). Arg. 48 mm. Très Beau à Superbe <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Colonne du département de la Seine. Gatteaux. 1800. Bonaparte, Cambacérès, Lebrun de profil à dr. R./ <lb/>

Inscription en neuf lignes. (Bramsen 64). Br. 60 mm. Superbe <lb/>
500/800 <lb/>

449 Première pierre de la colonne nationale sur la place Vendôme. Duvivier. 1800. Bonaparte de profil à dr. R./ <lb/>
Inscription en sept lignes. (Br. 61, TN 78,6). Br. 55 mm. Superbe <lb/>
500/800 <lb/>

450 AUTRICHE. Paix de Lunéville. 1801. Charles Louis d&apos;Autriche. Guillemard et Stuckart. (Br. 135). Arg. 42 mm. <lb/>
Très Beau à Superbe <lb/>

1 .000 /1.500 <lb/>

Paix de Lunéville.Abramson. 1801. (Br. 134, TN 84,3). Arg. 44 mm. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

452 Paix d&apos;Amiens. Abramson. 1802. (Br. 202). Arg. 42 mm. Très Beau <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

453 Pie VII. Sacre de Napoléon le 2 décembre 1804. Denon et Jalley Droz. An XIII. Pie VII de profil à dr. R. / Notre <lb/>
Dame de Paris. (Bramsen349). 40 mm. Arg. Léger coup sur la tranche sinon Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

454 Levée du blocus de l&apos;Elbe. Loos. 1805. (Br. 431). Arg. 40 mm. Superbe. Jolie iconographie. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

455 Levée du blocus de l&apos;Elbe. Loos. 1805. (Br. 431). Arg. 40 mm. Très Beau <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

456 Spalatro au général Marmont. LMF. 1807. Arg. Très Beau à Superbe <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

457 Aigles françaises au delà du Raab. 1809. Andrieu, Denon, Dubois. (Br. 854). Arg. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

458 Mariage de Napoléon Ier et de Marie Louise. 1810. Andrieu, Brenet, Denon. Arg. 33 mm. Très Beau 500/800 <lb/>



Alliance entre l&apos;Autriche, la Prusse et la Russie. J. Lang. 1813. Les trois empereurs de profil. R. / Inscriptions. <lb/>
(Br. 1249). Arg. Très Beau. D&apos;un grand intêret historique. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Volontaires d&apos;Autriche. Stuckhart. 1813. (Br. 1253). Arg. 43 mm. Superbe. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

Bataille de Leipzig. H. Karll. 1813. (Br. 1260, TN 57,12). Coup. Paix de Paris. Stuckhart. 1814. (Bramsen 1455). <lb/>
Arg. 50 mm. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
2.500 / 3.000 <lb/>

Marat et Lepelletier. Droits de l&apos;Homme. Pb. Ens. 2 p. Anecdotique. <lb/>

800/1.500 <lb/>

François Ier d&apos;Autriche. 1815. Portrait à gauche. R. / Armoiries. (Br. 1615). 42 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Athénée du Vaucluse. Andrieux. Br. 42 mm. Marie-Louisede Parme. Galli. 1836. Arg. 60 mm. Marie-Louise <lb/>
d&apos;Autriche. Galli. 1838. R. / Pont. Ferdinand Ier d&apos;Autriche. Bozhn. 1836. Ens. 4 p. (3 br. 1 Arg). Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

Union des Sociétés de tir. Dupré. 1880. La France indiquant la mention Honneur et Patrie à un jeune soldat <lb/>
en armes. R. / Enfant tenant une couronne de lauriers autour du mot France. Arg. 37 x 51 mm. Charmants <lb/>

sujets. <lb/>

1.000/1500 <lb/>

Fédération du Rhône et du Sud-Est. Xèl11e fête fédérale. Avignon 6-7 juin 1897. A. Bertrand. Arg. 50 mm. <lb/>

300/500 <lb/>

*468 Médaille incuse. Général Bernadotte, roi de Suède et de Norvège. Bernadotte à g. casqué et cuirassé à <lb/>

l&apos;antique. Bouclier représentant une scène de bataille. En dessous la mention Leipzig. Signé au revers <lb/>

Mueller in Berlin. Br. 110 mm. Bel encadrement. Très décoratif et intéressanthistoriquement. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

Baisers de paix <lb/>

470 Mise au tombeau. Moderno. fin XVème, début XVPme siècle. Le Christ vu à mi-corps est soutenu par la Vierge, <lb/>
Saint-Jean et un petit génie. (Molinier 176). Br. 75 x 145 mm. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

471 Ecce Homo. D&apos;après une école italienne, 1ère moitié du 16ëme siècle. Christ au tombeau. Le Saint-Suaire est tendu <lb/>

derrière le Christ. (Collection Walter von Moltheim 62, Molinier 559). Br. 138 x 76 mm. Patine claire, quelques <lb/>

traces de grattage. <lb/>

2.000 / 2.600 <lb/>

472 Vierge à l&apos;enfant. Moderno. assise dans une niche avec deux anges. A l&apos;exergue inscription AVE REGINA <lb/>

CELORUM. (Molinier 165). Br. 115 x 60 mm. <lb/>

1.500 / 2.000 <lb/>

473 Mise au tombeau. La Vierge et Saint-Jean soutiennent le corps du Christ. Au fond, se voit la croix. Moderno. <lb/>

(Collection Walcher von Moltheim, 41). Br. 177 x 106 mm. Manque la poignée. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

Sujets religieux <lb/>

474 Plaquette. Tentation de Saint-Antoine. Un cochon dans l&apos;angle. Bord irrégulier. 110 x 137 mm. Style naïf <lb/>

Très décoratif. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

475 Plaquette rectangulaire. Madeleine repentante dans une forêt agenouillée, un crâne à ses pieds, un crucifix <lb/>
et une urne à l&apos;arrière plan. D&apos;après un tableau d&apos;Abraham Bloemaert (1564-1651). Br. doré. 132 x 173 mm. Ce <lb/>

thèmefut repris par Willem Swanenburgh et d&apos;autres artistes. <lb/>
2.000/3.000 <lb/>


51 <lb/>


*476 FR FRANSANSON DE B GEN MINVM 85. Moine de face. <lb/>

Modèle d&apos;artiste. Sur un disque de plomb, de la terre a été modelée par l&apos;artiste. Ce modèle servait a réaliser <lb/>

l&apos;empreintedans un mélange de cendres, sels et sablefin où sera coulée la médaille originale. (Sir George Hill, Medals <lb/>

ofthe Renaissance, p. 22, Medallic Technique). Document très rare et d&apos;un grand intérêt historique. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

Scène biblique. Médaille incuse. Vierge à l&apos;enfant. Arg. Scène biblique ovale. 4 trous de suspensions. Br. <lb/>

Ens. 3 p. <lb/>
800/1.300 <lb/>

Descente de croix dans un cadre en bois doré. D&apos;après un sujet allemand. 180 x 210 mm. Très décoratif. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Plaquette. Descente de croix. D&apos;après Moderno. Belle patine marron. Fente à un endroit. 100 x 170 mm. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

Plaquette. Sujet allemand. La flagellationdu Christ. Cuivre. 100 x 143 mm. Trou de suspension. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Vierge à l&apos;enfant. 100 x 130 mm. D&apos;après une plaquettede la Renaissance exécutée dans le cercle d&apos;Hans Schwarz <lb/>

d&apos;Augsbourg. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

Mise au tombeau. D&apos;après une plaquette d&apos;Andrea Briosco connu sous le nom de Riccio (XVIème siècle). Le Christ <lb/>
mis dans un sarcophage par Joseph d&apos;Arimathie, Saint-Jean l&apos;évangéliste et Nicodème, un entourage de <lb/>
pleureurs et la Vierge s&apos;évanouissant soutenue par une femme. (Molinier 221 p. 164). 158 x 110 mm. Trou de <lb/>

suspension. Il existe une version de cette plaquette avec une inscription sur le sarcophage. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

Plaquette. Pieta. D&apos;après Agostino di Duccio (1418-1481). La Vierge tenant sur ses genoux le Christ mort que <lb/>
soutiennent les saintes femmes. A dr., Joseph d&apos;Arimathie et, à g., Nicodème. (Molinier 83 p. 55). Br. 204 x <lb/>
131 mm. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

La Sainte-Famille. D&apos;après une plaquetteflorentine du XVTI&apos;&quot;, siècle. Br. 87 x 87 mm. Bélière et trous. Fonte <lb/>

ancienne. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*485 Plaquette de la Vierge à l&apos;enfant, Saint-Joseph, Sainte-Anne et Saint-Jean Baptiste. D&apos;après un travail <lb/>

allemand de la Iere moitié du XVIT&apos;&quot;e siècle (sans doute Augsbourg). Br. doré. 105 x 132 mm. Extrêmement décoratif. <lb/>
Haut relief. Fonte ancienne. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

Allemagne. L&apos;éducationdu Christ d&apos;après une plaquette du SüddeutscherMeister actif a Augsburg vers 1550. <lb/>
(Collection von Parport 707). Br. 94 x 71 mm. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

L&apos;adorationdes bergers d&apos;après une plaquette du SuddeutscherMeister actif a Augsburg vers 1550. (Collection <lb/>
von Parpart 703). Br. 90 x 76 mm. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Plaquette ovale incuse. Saint-Jean et Saint-Roch, un chien à ses pieds. Quatre trous de suspension. Br. <lb/>

78 x 115 mm. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

Vierge à l&apos;enfant découpée. Plaque. Vierge à l&apos;Enfant. D&apos;apres Raphaël. Fer ? 190 x 240 mm. Ens. 2 p. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Mise au tombeau. D&apos;après un travail de Guglielmo della Porta. Le Christ mis au tombeau avec la Vierge à <lb/>
l&apos;arrière plan et Saint-Jean à dr. 190 x 242 mm. Très décoratif. (voir Ciechanowiecki437). Fonte ancienne. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>


Grande plaque ovale. D&apos;après un travail Allemand du XVIIe. Résurrection du Christ. Br. 134 x 200 mm. <lb/>

Décoratif. <lb/>

800 /1.500 <lb/>

Deux plaques ovales. Lapidationde Saint-Etienne et sujet indéterminé. Br. 200 x 155 mm. Sans doute d&apos;après <lb/>

un travail allemand du XVIe siècle. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

Jésus, le calice et deux pains, un chien à l&apos;arrière de la scène. Br. doré. 80 mm <lb/>

700/1.000 <lb/>

Plaquette rectangulaire,Vierge à l&apos;enfant dans un écusson. Br. 79 x 91 mm <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Crucifixion. Champlevé. Préparation pour émail. 143 x 165 mm. Intéressant. <lb/>

600/1.000 <lb/>

Lots <lb/>

Voeux de l&apos;empereur pour Médaille de Saint-Hélène. F. d&apos;Autriche, bélière, Arg. 31 mm. Henri IV et Louis <lb/>
XIII. Picard, Ac. française, 1832. Napoléon III et Eugénie. Inondation, 1855. Médaillette. Naissance de <lb/>

Ludovic Charles, 1861. Translationdu coeur de Mgr. Affre, 1848. Métaux divers. Ens. 11 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Frédéric Guillaume II. Fête de la musique à Stuttgart, 1896 Br. argenté. Guillaume II roi de Prusse, bélière. <lb/>

Médaille de campagne 1814/1815. Frédéric Guillaume de Saxe, 10 marks, 1815. 2 marks, 1901. <lb/>

Kronprinsens Hussar Regimentet, 1908, Arg, 45 mm. Ens. 9 p. Métaux divers. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Pierre II empereur du Brésil. Marie-Louise d&apos;Autriche. 1842-1841. (Voigt, Galli)(2). Centenaire de la Bolivie, <lb/>
1925, Arg. Milan exposition nationale, 1881, étain. Dôme de Milan, P. Bembus. Br. et métaux divers. Ens. <lb/>

7 p. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

Famille Napoléonienne, uniface. Br. Feldmaréchal Fürst von Wreck. Monneron de 5 sols. Fédération <lb/>

lyonnaise, 1790 (2). Fédération Nationale, 1790. Louis XVI, Rouen 1791. Ref. Expositions Universelles, 1889. <lb/>
Mr. de La Fayette. Lyonnaisreconnaisants. Br. et métaux divers. Ens. 10 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Antoine Perrenot, cardinal Granvelle, (Pb. 65 mm). Titien (2) dont une avec bélière (Br. 59 mm et 57 mm ). <lb/>
Personnage religieux avec belière (Br. 41 x 34 mm). Saint-Bruno (Pb. 47 mm). Autre (Br. 33 mm, trou). <lb/>

Pompée le Grand (Br. 54 mm). Cardinal (Pb. 55 mm). Métaux divers. Ens. 7 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Sujets religieux. Carré magique (la Lune. Arg. Bélière). Paul V, médaillette (br) Saint-Pierre. Annonciations. <lb/>
St Michel archange. Médaillejudaïque. Sceau. Métaux divers. Ens. 9 p. T. B. Très Beau. <lb/>

1.300/2.000 <lb/>

502 Le Christ tenant le globe surmonté d&apos;une croix. Jacob Fugger. Philippe Melanchton. Christophe de <lb/>

Nellenburg. Personnages masculins. Ferdinand électeur de Bavière. Maximilien. Christ. Guillaume <lb/>

d&apos;Orange et Marie d&apos;Angleterre. Pb. et métaux divers. Ens. 10 p. Très Beau. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

503 Charles Quint. Uniface en relief. Profil à gauche cuirassé. Autre. Profil jeune à gauche. R./ Colonnes <lb/>

d&apos;Hercule. Br. 84 mm et 62 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.700 <lb/>

504 Thobias Tucher. Martin Luther. Wenceslas Jamitzer. Hans Peck et ses trois fils. Jérôme Guthalter. Pb. Ens. <lb/>

5 p. <lb/>

800/1.000 <lb/>

505 Hans Kifhaber buste à dr. R./ Allégorie. Br. 39 mm. Suzanne, comtesse Palatine. Arg. ? 36 mm. Ecu et tête <lb/>
de loup. Br. Uniface. 38 mm. Ens. 3 p. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>


Personnages divers Allemands et Autriche. Salomon Schweigger, Nicolas Kholenpock. Julius Geuder. Louis <lb/>
X, duc de Bavière. Personnage inconnu. Franz von Sichingen. Jean Alasco. Caspar von Müllheim. Albert et <lb/>
Isabelle d&apos;Autriche. Métaux divers dont une cire. Ens. 9 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

Adam Czartoryski, 1824. Br. 50 mm. Alexandre Svoronow, 1799. Br. 45 mm. 1812, Alexandre 1er casqué. Fr. <lb/>
Auguste duc de Varsovie, roi de Saxe. Paul 1er empereur de Russie, 2 Arg. 3 Br. Ens. 5 p. Très Beau <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

Anna Greve zu Luchtenburg, Pb., 58 mm. Wenceslas Beyer, médecin. Angiola Voglia, Br., 56 mm. Couvercle <lb/>

de boîte en br?. Médaille de Plomb R./ Inscriptions, 1698. Jésus couronné d&apos;épines, Arg. Ens. 6 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Sigmund Gamersflder, 34 mm. Georges Gienger, Pb, 34 mm. Frédéric II duc de Saxe, Pb, 49 mm. Friedrich <lb/>
Schmid, 51 cm. Guillaume d&apos;Orange. Emerictocrelchef de guerre hongrois. Ens. 6 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

Napoléon empereur et roi. R. / Mythe de Prométhée. Médaille de la commune, 1792. Br. Ens. 2 p. Très Beau <lb/>

à Superbe. <lb/>

500 /1.000 <lb/>

Duc évêque de Bavière, 66 mm. Marie de Hongrie, 62 mm. Br. Ens. 2 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Médailles. Paul III. Br. 36 mm, 39 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

800/1.500 <lb/>

Julia, Br., 35 mm. Jean-Françoisde Gonzague, 40 mm. Cardon, comédie française, Br. et Pb. Ens. 4 p. Très <lb/>

Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

Buste à dr. du sculpteur Canova. R. / Edifices divers. Antonio Fabris. 1823. 1827. 1831. Br. 52 mm. Ens. 3 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>
700/1.000 <lb/>

Bronzes. Constitution de la République Italienne à Lyon. Conquête de la Haute Egypte. Passage du <lb/>
Tagliamento. Prise de Trieste, an 5. Bataille de Marengo. Bataille de Marengo, mort de Desaix. Attentat <lb/>

contre Bonaparte, 3 nivose an 9. Ens. 6 p. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

Bronzes. Bonaparte roi d&apos;Italie, an 3. Société d&apos;encouragement, Tiolier. Napoléon pacificateur. Naissance de <lb/>
Napoléon II. 1807, érection du duché de Varsovie. (Br. 653)(2). Napoléon roi d&apos;Italie. Bataille de Marengo, <lb/>

uniface. Ens. 8 p. Très Beau. <lb/>
700/1.000 <lb/>

Paix de Lunéville, étain. Napoléon roi d&apos;Italie, trou, médaille allemande. Napoléon Ier, an 13, Pb. Joachim-<lb/>

Napoléon roi de Naples et de Sicile. Alexandre Ier et Napoléon Ier, Abramson. 1805, prise de Vindobona. <lb/>

Médaillettes.Br. et métaux divers. Ens. 10 p. <lb/>

800/1.300 <lb/>

François Ier empereur d&apos;Autriche (2). Frédéric Guillaume III roi de Prusse. Visite de la Monnaie de Paris. <lb/>

1814. Arg. Br. (2). 41 mm. Ens. 3 p. Très Beau <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

Duc d&apos;Angoulême. Gayrard. R. / Inscription. Naissance du Duc de Bordeaux. 29 septembre 1820. Sacre à <lb/>
Reims. Gayrard. 1825. Autre. Charte de 1830. 16 mars 1830. R. / Décernée aux 221 de l&apos;Assemblée. Caunois. <lb/>

Br. 41 mm. 38 mm. 50 mm. 42 mm. 56 mm. Ens. 5 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
600/800 <lb/>

Médailles et médaillettes. Arc de Triomphe. 26 mm. Translation. 1840. 30 mm. Au grand homme la patrie <lb/>
reconnaissante. 43 mm. Mars 1815, retour de l&apos;empereur. 40 mm. Départ de Louis XVIII de Paris. Andrieux. <lb/>

1815. (Br. 1603). 50 mm. Br. Ens. 5 p. <lb/>
800/1.200 <lb/>


55 <lb/>


Portraits multiples. Jeton allemand. Alexandre de Russie, François Ier d&apos;Autriche, Guillaume de Prusse. R./ <lb/>
L&apos;entrée à Paris, 31 mars 1814. Laiton. Alexandre de Russie, François Ier d&apos;Autriche. 18-19 octobre 1813. <lb/>
Leipzig. (2). Laiton. Paix de Paris, 30 mai 1814. Thomason. Buste des quatre souverains à dr. R. / La Paix <lb/>

portant une corne d&apos;Abondance à g. Br. 48 mm. Médaille incuse. Trois empereurs. Heuberger. Ens. 5 p. T. B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>
800 /1.200 <lb/>

Prince Albert. Exposition de Londres. 1851. Laiton. Mort du Général Abercrombie,21 mars 1801. (Br. 143). <lb/>

39 mm. Wellington. Mills. R. / Bataille de Talavera, 1809. Br. Déclaration du congrès de Vienne. 1815. Br. <lb/>

41 mm. Métaux divers. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

Retour des restes de Sainte-Hélène.Montagny. 1840. Translation aux Invalides. Rogat. Autre. Représentation <lb/>
diverse. Rogat. Br. 57 mm. 52 mm. Ens. 3 p. Superbe. <lb/>

800/1.300 <lb/>

Fête annuelle. Concours National de Tir. Lyon. 1904. E. Millefaut. 60 x 40 mm. Fête annuelle de Tir. Paris -<lb/>

Maisons-Laffitte. 1905. Ch. Pillet. 50 x 35 mm. Arg. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
800/1.500 <lb/>

Exposition Universelle, Paris 1878. Trocadéro. Oudine. Br. doré. 50 mm. Concours des publications <lb/>

Offenstadt. 1912. Emile Manier. Arg. 30 mm. Bélière. 2™u&apos; concours national de tir. 21 mai 1616. A. Mercié, H. <lb/>
Dubois. Cu. 35 mm. Chambre de commerce de Nancy. non datée. non signée. Br. 35 mm. (4). Médaille de <lb/>
mariage. Pingret. Arg. 30 mm. République Française. Paul Augier conseiller des A. M. Daniel Dupuis. Arg. <lb/>

45 mm. République Française. Ecole d&apos;Art décoratif, Nice. Oudine. Arg. 35 mm. Heur et malheur. R. / La <lb/>

Parque filant. Denon, Losch, Gayrard. Br. 35 mm. Ens. 11 p. Très Beau. <lb/>

500/1.000 <lb/>

Napoléon ILr et Louis-Philippe (1806-1836). Arc de Triomphe. Montagny. 51 mm. Napoléon Il&apos;&apos;, Translation <lb/>
aux Invalides. 1840. Borrel (1841). 51 mm. A Napoléon I&quot;, la ville de Paris. 1854. Oudine. 77 mm. Charles X. <lb/>
lbrc pierre de 1&apos; église Saint Vincent de Paul. 1824. Depaulis. 51 mm. Louis XVIII et Charles X. Lyon. 1825. <lb/>

Galle. 50 mm. Translation du coeur de Monseigneur Affre. 7/8/1848. Vingard. 34 mm. Br. Ens. 6 p. Très <lb/>

Beau. <lb/>

500/800 <lb/>

Goethe, 1899. Strauss, 1925. Beethoven, 1927. Visite de Frédéric II de Prusse, 1814 (2). Frédéric II de Prusse, <lb/>
1825. Fanny Elssler, 1842. Goethe. Br. Ens. 7 p. Très Beau. <lb/>
500/800 <lb/>

Entrée de Ney à Innsbruck. 1805. (Br. 42). Armée française sur la Vistule. 1807. (Br. 620, TN 19.1). 40 mm. <lb/>
Paix de Lunéville. Abramson. 1801. (Br. 124, TN 83,6). 42 mm. Mariage. Andrieu. 1810. (Br. 954). 32 mm. <lb/>
Mariage. Manfredini. 1810. (Br. 961). 45 mm. Br. Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>
400/600 <lb/>

La ville de Paris aux bonnes citoyennes. 1785. Chambre des entrepreneurs en maçonnerie (1845-1860). (Br. <lb/>
938). Pacte fédératif d&apos;Orléans. 1789. Agents de change de Paris. 1816. (Br. 1311). Commerce de charbon de <lb/>

terre. 1813. (Br. 1315). Br. Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>

400/600 <lb/>

Louis XVII. Tiolier. 1816. (Haman p. 74). 40 mm. Louis XVII. Depaulis et Jeuffroy. 1815. (Haman p. 64). Br. Ens. <lb/>

2 p. Très Beau. <lb/>
700/1.000 <lb/>

Prince Eugène, Honneur et Fidelité (1781-1824 ). Losch. (Br. 858). Bataille de Raab. 1809. François Talma. <lb/>

Caunoy. Série des Grands hommes. Constitution à Lyon de la République Italienne. (Br. 189). Reddition de <lb/>
Mantoue. Lavy. (Julius 536). Paix d&apos;Amiens. 1802. Médaillette. Bonaparte en Italie... Ens 7 p. Br. 1 Arg. Très <lb/>

Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

PIE VII. Sacre de Napoléon. Denon et Droz. 1804. Pannonie vaincue. 1805. Refrappe 1880. Passage du <lb/>
Danube et bataille d&apos;Essling. (Br. 859). 1809. Napoléon blessé devant Ratisbonne. 1809. Uniface. (Br. voir <lb/>

840). A la mémoire des Bourbon.Napoléon Ier et Louis-Philippe.Ens. 6 p. <lb/>

500/1.000 <lb/>

Touring-Club de France, Prix offert par le ministère de la guerre. Alphée-Dubois Arg. Médaille de Baptème <lb/>

d&apos;Eugène Leredde. Médaillette de Blaise Pascal. Ens. 4 p. (3 Arg. ,1 Br.). <lb/>

700/1.000 <lb/>


534 Michel Ange par Raymond Joly. 1964. Cu. Arg. 103 mm. Né a Paris en 1911, Raymond Joly se vit consacrer une <lb/>

exposition a la Monnaiede Paris en 1967. <lb/>

500/600 <lb/>

535 Bataille des trois empereurs, Pb. Louis XVI, Naissance du comte de Chambord. Br. Pb. Ens. 4 p. T. B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>

500/800 <lb/>

536 Jetons et médailles. Napoléon Ier, octogonale. Jeton de mariage. La Paternelle. Drapeaux à l&apos;armée, <lb/>

Napoléon Ier. Banque de France. Roi de Rome. Arg. Ens. 11 p. Très Beau. <lb/>

1.300/2.000 <lb/>

537 Lot Médailles et monnaies. Louis XIV. Prix de clinique interne de la faculté de médecine de Paris, 1810. <lb/>

Bataille de Rosbach, 5 novembre 1757. Henri III, uniface. Campagne d&apos;Afrique du Sud. Henri IV et Louis <lb/>

XVIII, Rouget de Lisle... 20 Francs Louis II de Monaco, 1947. Penny, Victoria, 1874... Métaux divers. Ens. <lb/>
27 p. Etats divers. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

à divers amateurs... <lb/>

Grèce <lb/>

*538 CALABRE. TARENTE. Statère. (334-302). Cavalier nu à dr. R./ Taras à g. chevauchant le dauphin. (Pozzi <lb/>

120 var.). Arg. 6,27 g. T. B. à Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

*539 Autre. Cavalier nu à dr. R. / Taras à g. chevauchant le dauphin. Dans le champ SYM et TARAS. (Pozzi 128 <lb/>

var.). Arg. 7,90 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*540 MACEDOINE. PHILIPPE II (354-336). Statère. Pella II. Tête à dr. R./ Le quadrige. (Le Rider, 72 pl. 55.). Or. <lb/>
8,60 g. Superbe. <lb/>

11.000/13.000 <lb/>

*541 Tétradrachme. Mendé. Tête barbue à dr. R. / Cavalier. (Pozzi 851). Arg. 14,47 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*542 ALEXANDRELE GRAND. Statère. Amphipolis. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. R./ Niké. (330-320). (M. J. Price <lb/>

168). Or. 8,60 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

*543 Tétradrachme. Pella. Tête à dr. R. / Zeus aétophore. (Müller 7). Arg. 17,23 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

*544 SYRACUSE.(466-413). Tétradrachme.Tête à dr. d&apos;Aréthuse entourée de dauphins. R./ Quadrige. (Pozzi <lb/>

596). Arg. 17,26 g. Très Beau. <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

*545 (413-399). Tétradrachme signé par Parménidès. Quadrige à g. couronné par la Victoire. R. / Tête d&apos;Aréthuse à <lb/>

g., la coiffure ornée de l&apos;ampyx et de la sphendoné. Sous le cou signature, PARME. (Tudeer 71). 17,27g. Rare <lb/>

et d&apos;une conservation parfaite, ce tétradrachme est un témoignage de l&apos;apogée de l&apos;art monétaire a Syracuse. <lb/>

18.000/25.000 <lb/>

*546 Règne d&apos;AGATHOCLES (317-289) et Démocratie (289-287). 4 Litrae d&apos;électrum (=25 litrae d&apos;argent). Tête <lb/>

d&apos;Apollon. R./ Lyre SNG Delepierre 698). HONORIUS. Solidus. Ravenne. (408-423). (avec bélière). (RIC <lb/>

1319). Or. 4,44 g., 3,43 g. Ens 2 p. Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

*547 AGATHOCLES.Tétradrachme. (310-304). Tête d&apos;Aréthuse à g. R./ Quadrige au galop. (Kray-Hirmer 134). <lb/>
Arg. 17,20 g. Superbe. Très joli style. <lb/>

12.000/15.000 <lb/>


*548 ATHENES (480-449). Tétradrachme. Tête casquée d&apos;Athéna avec l&apos;oeil de face. R./ Chouette. (Pozzi 154). <lb/>
Arg. 17,16 g. Superbe. Très joli style. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*549 Autres. Mêmes types. (Pozzi 1549, SNG Delepierre 1469). Arg. 17,14 g. 17,21 g. Ens. 2 p. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*550 CARTHAGE (340-242). Statère. Tête de Perséphone à gauche. R./ Cheval à dr. (Pozzi 3309). Electrum. <lb/>

7,59 g. T. B. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*551 LA LIGUE CHALCIDIQUE. OLYNTHE (vers 360). Tétradrachme. Tête d&apos;Apollon à g. R./ Cithare avec sept <lb/>
cordes. (Robinson-Clement87, Hirmer 410 cet exemplaire).Arg. 14,45 g. Superbe. De très haut relief. <lb/>

Ex. Vente Leu, avril 1957, NOJ76 et Vente Sotheby&apos;s, Juillet 1995, N°51. <lb/>
45.000/50.000 <lb/>

*552 THRACE. LYSIMAQUE. Tétradrachme. Amphipolis. (288-281). Tête cornue d&apos;Alexandre le Grand. R. / <lb/>

Athéna nicéphore. (M.Thompson, The mint of Lysimachus, Essays Robinson, 200). Arg. 17,18 g. D&apos;une <lb/>

exceptionnelle conservation. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*553 Autre. Atelier indéterminé. (M. Thompson -). Très Beau. Arg. 17,18g. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>

*554 EGYPTE. PTOLEMEE Ier (323-285). Tétradrachme. (Pozzi 3188). Arg. 15,58 g. Très Beau à Superbe. De flan <lb/>

large. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*555 PTOLEMEE VI et PTOLEMEE VIII (180-116). Octodrachme. Tête à dr. d&apos;Arsinoé II, diadémée et voilée. K <lb/>

dans le champ à g. R. / Double corne entourée du bandeau royal. (Svoronos 1498 et sq.). Or. 27,66 g. <lb/>

Superbe. De haut relief. <lb/>

25.000/30.000 <lb/>

*556 SMYRNE (vers 160). Tétradrachme stéphanophore. Tête tourelée de Tyché. R./ Légende dans une <lb/>

couronne. (BMC p. 237,4 var.). Arg. 15,98 g. Superbe et de flan large. <lb/>

10.000/12.000 <lb/>

*557 PHARNABAZE (379-374). Statère. Tête casquée à g. (Bab. 584). Arg. 10,22 g. Très Beau. <lb/>

1.000.1.500 <lb/>

*558 Généraux d&apos;Alexandre le Grand. SATRAPES. Incertaine (Antigones ?). 331-306. Tétradrachme. R./ Lion à <lb/>
g. Au dessus un A. (Pozzi 2871 var.) Arg. 15,81 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Romaines et Byzantines <lb/>

*559 REPUBLIQUEROMAINE (187-155). As. (Sydenham 143). Br. 45,32 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*560 DRUSUS (t 23) Fils de Tibère. Sesterce. Rome. Tête des deux enfants de Drusus sur une corne d&apos;abondance, <lb/>

au milieu un caducée ailé. R. / SC. (RIC 42, C. 1 (60». Br. 25,33 g. T. B. à Très Beau. Rare. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

*561 MARC-AURELE (161-180). Sesterce. Tête laurée à dr. R./ VOTA DECENNALIA. (Cohen 1037). Br. 25,51 g. <lb/>

T. B. <lb/>

600/1.000 <lb/>

*562 CONSTANCE II (335-361). Solidus. Antioche. Buste diadémé et cuirassé à dr. R./ VOT XX MVLT XXX sur <lb/>
un bouclier tenu par Rome et Constantinople. A l&apos;exergue SMANB. (Cohen 108). Or. 4,43 g. Très Beau. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°37. <lb/>
9.000/10.000 <lb/>

*563 HONORIUS (393-408). Solidus. Milan. Buste à dr. R./ L&apos;empereur, le pied sur un captif. (Cohen 44, O. <lb/>

Ulrich Bansa, Moneta Mediolanensis,52). Or. 4,46 g. Très Beau. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>



*564 ARCADIUS (383-408). Solidus. Milan. Buste à dr. R./ L&apos;empereur,le pied sur un captif. (O.Ulrich Bansa 51). <lb/>

Or. 4,46 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*565 Solidus barbare. Buste casqué de face. R./ Constantinople assise de face tenant une haste et le globe <lb/>

nicéphore. Dans le champ une étoile. A l&apos;exergue COMOB. (Ratto -). Or. 4,44 g. Superbe. Très rare. D&apos;un <lb/>

grand interêt historique. <lb/>
Ex. collection Kapamadji, Vente Bourgey, octobre 1992, N°7. <lb/>
7.000/8.000 <lb/>

*566 THEODOSE II (408-450). Solidus. Thessalonique. Buste casqué et cuirassé de face. R./ L&apos;empereur debout de <lb/>

face, tenant un labarum et un globe crucigère. A l&apos;exergue TESOB. (Ratto 150, Lacam, pl. 32). Or. 4,30 g. Très <lb/>

Beau /T.B. Un peu rare. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°41. <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

*567 PULCHERIE, femme de Marcien (414-453). Solidus. Constantinople. Buste diadémé à dr. R./ Victoire assise <lb/>
à dr. Dans le champ une étoile. (Ratto 233). Or. 4,44 g. De flan large. Très Beau. Très rare. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°43. <lb/>

18.000/20.000 <lb/>

*568 THEODORIC au nom de ZENON (489-491). Tremissis. Milan. Buste diadémé à dr. R./ Croix dans une <lb/>

couronne. (O. Ulrich Bansa 179 pl. XV). Or. 1,46 g. Très Beau. Rare.. 2.000/2.500 <lb/>

*569 ANASTASE (491-518). Solidus. Constantinople. Buste casqué cuirassé et armé de face. R./ Victoire de face. <lb/>
Dans le champ une étoile en fin de légende. (Ratto 309 et sq. DOC 3c). Or. 4,46 g. Deflan large. Superbe. <lb/>

Collection Canovas, Vente Vinchon 1994, N°97. <lb/>
5.800/6.500 <lb/>

*570 Solidus. Même type. Constantinople. (Ratto 309, DOC 3 a). Or. 4,41 g. Superbe. <lb/>

Collection Kapamadji, Vente Bourgey, octobre 1992, N°89. <lb/>
5.800/6.500 <lb/>

*571 Solidus. Même type. Constantinople. (Ratto 309, DOC 3 c). Or. 4,30 g. Superbe. <lb/>

Ex.Collection Canovas, Vente Vinchon 1994, N°99. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*572 MAURICE TIBERE (582-602). Solidus. Carthage. Buste casqué, cuirassé, de face. R./ Ange debout de face, <lb/>

tenant une longue croix et un globe crucigère. (Ratto 1020 var, Morrisson 7/Ct/12). Or. 4,48 g. Rare. <lb/>

T.B./Très Beau. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°53. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

*573&quot; HERACLIUS et ses fils HERACLIUS-CONSTANTIN et HERACLEONAS (614-641). Solidus. (Ratto 1495). <lb/>

Or. 4,41 g. Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

*574 HERACLIUS et HERACLIUS CONSTANTIN (613-625). Solidus. Constantinople. (Ratto 1358). Bustes <lb/>
diadémés et drapés de face. R. / Croix sur trois degrés. Or. 4,48 g. Splendide. <lb/>

Ex.Collection Canovas, Vente Vinchon 1994, NDJOO. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

*575 CONSTANS II (641-668). Solidus. Constantinople. Buste diadémé et drapé de face. R. / Croix sur trois <lb/>

degrés, S et B en fin de légende. (DOC 11 var). Or. 4,42 g. Superbe. <lb/>

Ex. Collection Canovas, Vente Vinchon 1994, NDJOI. <lb/>

3.500/3.800 <lb/>

*576 CONSTANS II (641-668). Solidus. Constantinople. Buste diadémé, barbe longue, et drapé de face. R. / Croix <lb/>

sur trois degrés. (DOC 19d). Or. 4,48 g. Superbe/Très Beau. <lb/>

Collection Canovas, Vente Vinchon 1994, NDJ02. <lb/>

2.800/3.500 <lb/>

*577 MICHEL IV PAPHLAGONICVS (1034-1041). Nomismahistaménon. Constantinople. Buste de face tenant le <lb/>

labarum et le globe crucigère. R./ Buste du Christ nimbé de face. (Ratto 1976, Morrisson 44). Or. 4,41g. Très <lb/>

Beau. Très rare. <lb/>
Ex. Vente Page, octobre 1989, N°79. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>


61 <lb/>


Françaises <lb/>

*578 CONRAD le SALIQUE, roi de Bourgogne (1033-1039). Denier de Vienne VRBS VIENNA. Monogramme de <lb/>
Henri. R./ Légende SM MAVRICIVS. Croix dans un grènetis. (Gariel --, Poey d&apos;Avant 4820 pl. CVI-9). Arg. <lb/>

1,21 g. Rare. Très Beau <lb/>
Ex. Vente Page, octobre 1989, N°151. <lb/>
2.500/2.800 <lb/>

*579 CHARLES IV le BEL (1322-1328). Royal d&apos;or. Le Roi de face sous un dais gothique. R./ Croix feuillue dans <lb/>
un quadrilobe. (L. 244, Dy. 240). Or. 4,22 g. Très Beau. <lb/>

7.000/8.000 <lb/>

*580 JEAN II LE BON (1350-1364). Franc à cheval. (Dy. 294, L. 297). Or. 3,83 g Presque Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*581 CHARLES V (1364-1380). Franc à pied. Le roi debout sous un dais. R./ Croix tréflée avec quadrilobe anglé <lb/>

en coeur. (Dy. 360, L. 371). Or. 3,75 g. Très Beau. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>

*582 Autre. (Dy. 360, L. 371). Or. 3,76 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*583 Autre. (Dy. 360, L. 371). Or. 3,80 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*584 CHARLES VI (1380-1422). Agnel d&apos;or. Or. 2,50 g. T. B. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

*585 Ecu à la couronne. lbre émission. (Dy. 369, L. 378). Or. 3,93 g. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*586 Ecus à la couronne. 1èr&quot; émission. 2emc émission. R. / Croix fleurdelisée et feuillue. (Dy. 369, L. 378). Or. 4,04 g. <lb/>
3,84 g. Ens. 2 p. Presque Très Beau et Très Beau. <lb/>

2.800/3.500 <lb/>

*587 Ecu à la couronne. 3feme émission. (1389). La Rochelle (L. 378 a, Dy. 369 B). Or. 3,96 g. Superbe. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, Nl64. <lb/>
2.500/3.500 <lb/>

*588 HENRI VI (1422-1453). Salut d&apos;or. 2tme émission. (Dy. 443 A, L. 447 A). Or. 2,79 g. Légères traces de griffes <lb/>
sinon Très Beau. Style rustique. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*589 LOUIS XIII (1610-1643). Ecu au soleil, Paris. 1630. (Dy. 1282, Dr. 1). Or. Presque Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*590 Louis mèche longue. Paris. 1641. (Dy. 1298, Dr. 11). Or. 6,76 g. Très Beau/Superbe. <lb/>

Ex. Vente Page 1989, N°211. <lb/>

11.000/13.000 <lb/>

*591 Autre. Paris. 1641. (Dy. 1298, Dr. 11). Or. 6,72 g. Très Beau. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*592 1/2 louis mèche longue. Paris. 1643. (Dr. 18). Or. 3,35 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*592 bis 1/2 louis. Paris. 1640. (Dy. 1299). Or. 3,37 g. Très beau à Superbe. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>

*593 LOUIS XIV (1643-1715). Louis aux 4 L. Toulouse. 1695. Ref. (Dy. 1440 A, Dr. 244). Or. 6,73 g. Très Beau. <lb/>

4.500/5.000 <lb/>

*594 Demi louis à l&apos;écu. 1690. Paris. Ref. (Dy. 1436 A). Or. 3,33 g. Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*595 Ecu aux huit L. Paris. 170... Réf. (Dy. 1551, Dr. 363). Arg. 26,90 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.300 <lb/>

*596 Ecu aux trois couronnes. 1711. (Dy. 1568, Dr. 378). Arg. 30,36 g. Quelques stries sinon Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*597 LOUIS XV (1715-1774). Double louis de Noailles. 1717. Paris. (Dy. 1630, Dr. 505). Or. 12,25 g. De toute <lb/>

beauté. <lb/>

16.000/18.000 <lb/>



*598 Double Louis au bandeau. Metz. 1753. (Dy. 1642, Dr. 518). Or. 16,10 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*599 Autre. Pau. 1762. (Dy. 1642, Dr. 518 A). Or. 16,26 g. Presque Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*600 Demi louis au bandeau. Reims. 1752. (Dy. 1644, Dr. 520). Or. 4,08 g. Rare. Très Beau. <lb/>

Ex. Vente Page octobre 1989, N°262 <lb/>

2.800/3.500 <lb/>

*601 Autre. Reims. 1753. (Dy. 1644, Dr. 520). Or. 4,06 g. Très Beau. Rare. <lb/>

2.800/3.500 <lb/>

*602 Louis aux lunettes. Paris. 1727. (Dy. 1640, Dr. 516). Or. 8,08 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*603 1/2 louis aux lunettes. Poitiers. 1726. (Dy. 1641, Dr. 517). Or. 3,96 g. Très Beau. Rare. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*604 Ecu vertugadin.Amiens. 1717. Réf. (Dy. 1651 A, Dr. 526). Arg. 30,52 g. T. B./Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*605 LOUIS XVI (1774-1792). Double Louis au buste nu. Paris. 1786. (Dy. 1706, Dr. 604). Or. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*606 Autre. Paris. 1786. (Dy. 1706, Dr. 604). Or. Traces sur la tranche. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

607 Autre. Metz. 1786. (Dy. 1706, Dr. 604). Or. Traces sur la tranche. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

608 Autre. Limoges. 1786. (Dy. 1706, Dr. 604). Or. Traces sur la tranche. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

609 Autre. Limoges. 1786. (Dy. 1706, Dr. 604). Or. Traces sur la tranche. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*610 Autre. Paris. 1786. (Dy. 1706, Dr. 604). Or. Petit défaut du flan au revers sinon Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

611 Double louis au buste nu. La Rochelle. 1787. (Dy. 1706, Dr. 604). Louis au buste nu. Paris. 1786. (Dy. 1707, <lb/>

Dr. 605). Or. Ens. 2 p. T. B. à Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

612 Louis aux bustes nus. Paris. 1785, 1787. (Dy. 1707, Dr. 605). Or. Ens. 2 p. Traces de montures et de soudures. <lb/>

T. B. <lb/>

1.300/1.500 <lb/>

*613 Louis buste nu. Lille. 1786. (Dr. 1707, Dr. 605). Or. Superbe. <lb/>

1.400/2.000 <lb/>

614 NAPOLEONIer (1804-1814). 40 Francs. Paris. 1806. 1811. (G. 1082,1084). Or. Ens. 2 p. Presque Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

615 LOUIS XVIII (1815-1824). 40 Francs. Lille. 1818. (G. 1092). CHARLES X (1824-1830). 40 Francs. Paris. 1830. <lb/>
(G. 1105). Or. Ens. 2 p. Presque Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

616 LOUIS XVIII (1815-1824). 40 Francs. Paris. 1816. (G. 1092). 20 Francs. Paris. 1814. (G. 1026). Or. Ens. 2 p. Très <lb/>
Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

617 NAPOLEONIII (1852-1870). 50 Francs. Paris. 1855,1857. (G. 1111). Or. Ens. 2 p.Très Beau. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>

618 Autres. Paris. 1857. (G. 1111). Or. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>

619 Autre. Paris. 1866. (G. 1112). Or. Très Beau. <lb/>
800/1.000 <lb/>

620 IIIème REPUBLIQUE(1870-1940). 100 Francs. Paris. 1881. (G. 1137). Or. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*621 100 francs. Paris. 1908. (G. 1137 a). LOUIS XVIII (1815-1824). 20 francs. Paris. 1817. (G. 1028). Or. Ens. 2 p. <lb/>
Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>



Etrangères <lb/>

ALLEMAGNE. SAXE, Ligne Albertine. SOPHIE (1582-1622). Ducat. Monogramme surmonté du bonnet. 2 <lb/>
épées en sautoir. R. / IHS, dessus oeil rayonnant, dessous aigle. (Fr. 2411). Or. 3,45 g. Superbe. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°319. <lb/>
1.600/2.000 <lb/>

623 SAXE-WEIMAR.JEAN ERNEST et ses 7 FRERES. (1605-1640). Gulden. 4 bustes de face. R./ 4 bustes de <lb/>

face. 1619. Or. 2,96 g. Très Beau. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°320. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

ANGLETERRE. HENRI VI (1422-1461). Noble d&apos;or. Londres. 1422/1427. Le roi à mi-corps de face dans une <lb/>

nef. R. / Croix fleurdelisée cantonnée de quatre léopards couronnés. (North 1414, Seaby 1799). Or. 6,90 g. <lb/>
Tranche inégale. Très Beau à Superbe. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°321. <lb/>
5.000/7.000 <lb/>

GEORGE II (1727-1760). Guinée. 1751. (S. 3680). Or. Très Beau. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

COLOMBIE. CHARLES IV (1788-1808). 8 Escudos. Popayan. 1800. (Calico 71). Or. Très Beau. 2.000/2.500 <lb/>

ESPAGNE. HENRI IV (1454-1474). Enrique d&apos;or. Le roi assis de face sur un trône. R./ Armes écartelées de <lb/>
Castille et Léon dans un polylobe. (CC 1496 var, Fr. 16). Or. 4,51 g. Très rare. Très Beau à Superbe. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°349. <lb/>
15.000/20.000 <lb/>

PHILIPPE V (1706-1746). 8 Escudos. Séville. 1712. (Calico 41). Or. 26,70 g. Coup au droit sinon Presque Très <lb/>

Beau. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

FERDINANDVI (1746-1759). Medio Escudo. Madrid. 1757. (Calico 228).1,78 g. FERDINAND VII (1808-<lb/>

1833). 8 Escudos. Santa Fe. 1819. (Calico 86). 26,98 g. Or. Ens. 2 p. T.B. et Très Beau. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

CHARLES III (1759-1788). Escudo. Madrid. 1783. (Fr. 288). 1/2 escudo. 1788. (WC 51.1.a)(2). Or. Ens. 3 p. T. B. <lb/>

à Très Beau. <lb/>

500/800 <lb/>

631 CHARLES IV (1788-1808). 8 escudos. Madrid MF. 1788. (C. Onza 1125. CC 13051, Fr.147). Or. 26,90 g. <lb/>

Presque Superbe. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°365. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

ETATS UNIS. 10 Dollars. 1907. (Fr. 163). Or. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

FLANDRE. LOUIS DE MAELE (1346-1384). Lion heaumé. Lion coiffé d&apos;un riche heaume, assis à g. R./ <lb/>
Dans un polylobe, croix fleuronnée cantonnée de F-L-A-N, D en coeur (Del. 460, G.214). 5,34 g. Or. Superbe. <lb/>

Une des plus jolies pièces du Moyen-Age par son iconographie spectaculaire. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°408. <lb/>

15.000/17.000 <lb/>

Nouvelle chaise d&apos;or au lion. Le Comte assis de face sur un trône gothique, tenant une épée et l&apos;écu au lion. <lb/>

R./ Croix feuillue dans un quadrilobe. (Delmonte466, Gaillard 218). Or. 4,52 g. Superbe. <lb/>

Ex. Collection Canovas, Vente Vinchon 1994, NDJ.28, <lb/>

10.000/12.000 <lb/>

GUELDRE.CHARLES d&apos;EGMOND(1492-1538). Florin d&apos;or au cavalier. (Del. 620). Or. 3,24 g. T. B. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

Dollars. 1853,1854. Quart de Dollar. Or. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

500/800 <lb/>

ITALIE. MIRANDOLE. LOUIS II PICO (1550-1568). Scudo d&apos;or. Ecu orné sommé d&apos;un soleil. R./ Croix <lb/>

ornée cantonnée de quatre feuilles. (CNIIX, 6 Fr. 752). Or. 3,30 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°379. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>


67 <lb/>


638 NAPOLEONIer (1804-1814). 40 Lire. Milan. 1814. (Fr. 5). Or. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

639 Autres. Milan. 1808,1814. (Fr. 5). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.700/2.200 <lb/>

640 SARDAIGNE. CHARLES ALBERT (1831-1849). 10 Lire. Turin. 1833. (F. 1144). Or. Très Beau. <lb/>
3.500/4.500 <lb/>

641 JAPON. ERE TEMPO (1837-1858). Koban ou 1 ryo. Plaque ovale portant le &quot;kiri&quot; et deux poinçons <lb/>

rectangulaires. R./ 4 poinçons. (Jacobs et Vermeule B 107, Fr. 15). Or. 11,24 g. Très Beau. <lb/>

Ex. Vente Page, octobre 1989, N°474. <lb/>

12.000/14.000 <lb/>

642 MALTE. ALOF de WIGNACOURT (1601-1622). Sequin. Le grand maître agenouillé à g. devant Saint-Jean. <lb/>

R. / Dans une ellipse, le Christ de face. (Schembri 2, Fr. 10). Or. 3,39 g. Très Beau. <lb/>

Ex. Vente Page, Octobre 1989, N°394. <lb/>

2.000 / 2.500 <lb/>

643 MONACO. LOUIS II (1922-1949). Essai du Franc. (G. 131). 250 exemplaires. Or. Superbe. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

NEPAL. Mohur ? (Fr.-). Or. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

PAYS-BAS. PHILIPPE II d&apos;ESPAGNE. Demi réal. Anvers. (Delmonte 113, Van Gelder 207). Or. T. B. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

WESTPHALIE. 14 gulden. 1750. ( Fr. 298). Or. 9,89 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

RUSSIE. NICOLAS II (1894-1917). 15 Roubles. 1897. (Fr. 154). ALEXANDRE III (1881-1894). 5 Roubles. <lb/>

1889. (Fr. 151). Or. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

SAINT-EMPIRE.LEOPOLD I. Double thaler. (M. pl. 28, 28). Arg. 57,26 g. Très Beau à Superbe. 3.000/4.000 <lb/>

SUISSE. LUCERNE. Thaler de 4 Franken. 1814. (J. P. Divo 55 A). Arg. Superbe. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

VATICAN. PIE VII (1799-1823). Doppia. 1817. (Fr. 248). Or. 5,46 g. Superbe <lb/>

700/1.000 <lb/>

PIE IX (1846-1878). 20 Lire. 1869. (trou). (Fr. 280). 10 Lire. 1869. (Fr. 281). Or. Ens. 2 p. Très Beau 800/1.300 <lb/>

Médailles <lb/>

DIANE, duchesse de Valentinois. R./ OMNIVM VICTOREM VICI. 52 mm. ANTOINE, duc de Parme. R./ <lb/>

HENRIETTEduchesse d&apos;Esté. Sur la tranche SCVLPANNO 1708 IL SI. 51 mm. Br. Ens. 2 p. T.B.1.200/1.800 <lb/>

LOUIS XII et ANNE de BRETAGNE. FELICE LUDOVICO REGNATE DVODECIMO CESARE ALTERO <lb/>

GAVDET OMNIS NACIO. Sur un semis de fleur de lis, buste du roi à dr. couronné, portant le collier de <lb/>
l&apos;ordre de Saint-Michel. Dessous, un lion. R. / LVGDVN REPVBLICA GAVDETE BIS ANNA REGNATE <lb/>

BENIGNE SIC FVI CONFLATA 1499. Sur un semis de fleurs de lis, buste à g. d&apos;Anne de Bretagne, <lb/>

couronnée et voilée. Dessous un lion. (Mazerolle 27, 112 mm. Kress 527 114 mm). Br. 114 mm. Trou. Cette <lb/>

médaille a été dessinée par Jean Perréal, exécutée par Nicolas Leclerc et Jean de Saint-Priest et fondue par Jean Lepère. <lb/>
8.000/12.000 <lb/>


654 CLEMENT XII (1730-1740). An III, 1733. Le Pontife à dr. R./ Portique de la Basilique du Latran. Arg. <lb/>

71 mm. Trou. Très Beau. Assez spectaculaire. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

655 NAPOLEON Itr. Pont sur le Rhône par Andrieu. 1805. (Br. 466, TN 12,2). LOUIS XV (1715-1774). Ecu aux <lb/>

lauriers. Bayonne. 1728. (Dr. 552). Arg. Ens. 2 p. Superbe et Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

656 ITALIE. LEOPOLD II grand-duc de Toscane (1824-1858). Par Niderôst. Tête à g. du Roi. R./ Musée royal <lb/>

florentin de physique et d&apos;histoire. Arg. 50 mm. Petites traces de nettoyages sinon Superbe. Dans son écrin <lb/>

d&apos;origine. Très bel objet. <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

657 Baptême du Prince impérial par Caqué. 1856. L&apos;empereur et l&apos;impératrice présentantle prince impérial. R. / <lb/>
A l&apos;empereur. Les Villes de France et d&apos;Algérie appelées au baptême du Prince impérial. Arg. 69 mm. <lb/>

169,70 g. Superbe. Spectaculaire <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

658 Duchesse de Berry, Naissance de Louis XIV par Dollin (refrappe). Richelieu par Warin. R./ Mens sidera <lb/>

volvit (refrappe). Louis Philippe, la famille impériale. Ens. 4 p. Br. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.000/1.400 <lb/>

François MAGENDIE par David d&apos;Angers. Physiologistefrançais (1783-1855) 1838. Nom des fondeurs. Dans <lb/>

un cadre en bois noir. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

A son ami Henri DELATOUCHE par David d&apos;Angers. Dans un cadre de bois doré. Bel objet très décoratif. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

Plaque. Jockeys et chevaux par G. Gardet. Br. 273 x 208 mm. Extrêmement décoratif,joli style. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

Médaillesdans un encadrement de bronze doré avec bélières. Le Duc de Berry, la prise de la Bastille, le duc <lb/>

de Bordeaux, Napoléon en Egypte, Charles X. Ens.7 p. Charmants objets décoratifs. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Billets <lb/>

Billet typographié de 100 livres tournois. 1er juillet 1720. (Lafaurie96). N°61006. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Billet typographié de 10 livres tournois, Ier janvier 1720. (Lafaurie 89). Signature Delanauze, Granet, <lb/>

Giraudeau. T. B. à Très Beau. <lb/>
800/1.200 <lb/>

Caisse d&apos;Escompte. Billet de 200 livres imprimé en noir sur papier vert. Date manuscrite 26 février 1790. <lb/>
Signatures manuscrites. En bas à dr. 880. Incription au revers. (Lafaurie 103). Très Beau. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

666 Billet de 200 livres imprimé en noir sur papier rouge. Date du 20 juillet 1790. En bas à dr. 779, contrôle 2236. <lb/>

Signature manuscrite. Inscription au revers promesse d&apos;assignat. (Lafaurie 119). Très Beau. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

667 Armée Catholique et royale. Cinq livres. Bons de Maulevrier émis par Stofflet. (1794). N°17974. Bons <lb/>

d&apos;arrondissement. Ens. 4 p. L&apos;authenticité de ces billets de Louis XVII reste controversé. Ils ne sont en tout cas pas <lb/>

Vendéens. <lb/>

800/1.200 <lb/>


Assignat de 300 livres. 17 avril 1790. Impression noire sur papier rose, intérêt par jour six deniers. (Lafaurie <lb/>

124). N°34264. Très Beau. <lb/>

1.500 / 2.000 <lb/>

Assignats de 25 livres, 24 octobre 1792. (Lafaurie 162). 6 juin 1793. (L. 168). Motif en couleur, Assignat de 50 <lb/>
livres, 29 septembre 1790, N°3644. (L. 129). Ens. 3 p. Très Beau <lb/>
300/500 <lb/>

Billets Hongrois et Allemands. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
100 /150 <lb/>

Lots <lb/>

PHILIPPE VI. Ecu d&apos;or à la chaise. (Dy. 249). Un peu gondolé. HENRI III. Ecu d&apos;or. (L. 960). Point 10&quot; et tête <lb/>

d&apos;oiseau au revers. Or. Ens. 2 p. B/ T.B. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

HENRI VI (1422-1453). Salut d&apos;or. Rouen. (Dy. 443). Trace de soudure. CHARLES IX (1560-1574). Ecu d&apos;or au <lb/>

soleil. Limoges. (Dy. 1057). FRANCOIS I&quot; (1515-1547). Ecu d&apos;or. (Dy. 775). Or. Ens. 3 p. T. B. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

HENRI III, HENRI IV, LOUIS XIV... 1/4 d&apos;écus. Arg. Ens. 16 p. B. /T. B. <lb/>

800/1.500 <lb/>

LOUIS XIII (1610-1643). 1/2 écu 3fcmc type. Paris. 1643. (Dy. 1350, Dr. 63). 1/4 d&apos;écu 2ènll&apos; type. Paris. 1642. <lb/>
LOUIS XIV (1643-1715). 1/4 d&apos;écu mèche courte. Paris. 1644. (Dy. 1463, Dr. 272). Arg. Ens. 3 p. Très Beau à <lb/>
Superbe. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

LOUIS XIII. 1/2 écu 3ème type. Paris. 1642. (Dy. 1350, Dr. 63). 1/4 d&apos;écu 2ème type. Paris. 1642. (Dy. 1347, Dr. 60). <lb/>
LOUIS XIV. 1/4 d&apos;écu mèche courte. Paris. 1644. (Dr. 1672, Dy. 1463). Arg. Ens. 3 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

LOUIS XIII. 1/2 écu 3ème type. Paris. 1642. (Dy. 1350, Dr. 63). 1/4 d&apos;écu 2ème type. Paris. 1642. (Dy. 1347, Dr. 60). <lb/>
LOUIS XIV. 1/4 d&apos;écu mèche courte. Paris. 1644. (Dr. 272, Dy. 1463). Arg. Ens. 3 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

LOUIS XIII. 1/2 écu 2ème type. Paris. 1642. (Dy. 1346, Dr. 59). 1/4 d&apos;écu 3ème type. Paris. 1642. (Dy. 1651, Dr. 64). <lb/>
LOUIS XIV. 1/4 d&apos;écu mèche longue. Paris. 1647. (Dr. 280). 1/4 d&apos;écu mèche courte. Paris. 1645. (Dy. 1463, Dr. <lb/>
272). (2). Arg. Ens. 5 p. Très Beau et Très Beau à Superbe. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

LOUIS XIII. 1/2 écu 2ème type. Paris. 1642. (Dy. 1346, Dr. 59). 1/4 d&apos;écu 3ème type. Paris. 1643. (Dy. 1351, Dr. 64). <lb/>
LOUIS XIV. 1/2 écu mèche courte. Paris. 1644. (Dy. 1452, Dr. 271). 1/4 d&apos;écu mèche courte. Paris. 1645. (Dy. <lb/>
1463, Dr. 272). Arg. Ens. 4 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.800/3.200 <lb/>

LOUIS XIII. 1/2 écu 2ème type. Paris. 1642. (Dy. 1346, Dr. 59). 1/4 d&apos;écu 3éme type. Paris. 1642. (Dy. 1351, Dr. 64). <lb/>
LOUIS XIV. 1/2 écu mèche courte. Paris. 1644. (Dy. 1452, Dr. 271). 1/4 d&apos;écu mèche courte. Paris. 1645. (Dy. <lb/>
1463, Dr. 272). Arg. Ens. 4 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.800/3.200 <lb/>

LOUIS XIII. 1/2 écu 2ème type. Paris. 1642. (Dy. 1346, Dr. 59). 1/4 d&apos;écu 3ème type. Paris. 1642. (Dy. 1351, Dr. 64). <lb/>
LOUIS XIV. 1/2 écu mèche courte. Paris. 1644. (Dy. 1452, Dr. 271). 1/4 d&apos;écu mèche courte. Paris. 1645. (Dy. <lb/>
1463, Dr. 272). Arg. Ens. 4 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.800/3.200 <lb/>

LOUIS XIII. 1/2 écu 2ème type. Paris. 1642. (Dy. 1346, Dr. 59). 1/2 écu 3él11e type. Paris. 1642. (Dy. 1350, Dr. 63). <lb/>
1/4 d&apos;écu 3ème type. Paris. 1642. (Dy. 1351, Dr. 64). LOUIS XIV. 1/2 écu mèche longue. Rouen. 1649. (Dy. 1470, <lb/>
Dr. 277). 1/4 d&apos;écu mèche courte. Paris. 1644. (Dy. 1463, Dr. 272). Arg. Ens. 5 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>


682 NAPOLEON I&quot; (1804-1815). 20 francs. Paris. 1811. (G. 1025). LOUIS XVIII (1815-1824). 20 francs. Lille. 1818. <lb/>
(G. 1028). Paris. 1822. (G. 1028). LOUIS PHILIPPE (1830-1848). 20 francs. Paris. 1848. (G. 1031). Or. Ens 4 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

683 NAPOLEON I&quot; (1804-1814). 20 Francs. Paris. 1811, 1812. Lille, 1812. LOUIS XVIII (1814-1824). 20 Francs <lb/>

buste nu. Paris. 1818. (G. 1028). Or. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

684 NAPOLEON III (1852-1870). 50 Francs. Paris. 1856. (G. 1111). Or. Ens. 3 p. Très Beau à Superbe. 2.500/3.200 <lb/>

685 NAPOLEON III (1852-1870). 50 Francs. Paris. 1857. (G. 1111). Or. Ens. 3 p. Très Beau à Superbe. 2.500/3.200 <lb/>

686 NAPOLEON III (1852-1870). 50 Francs. Paris. 1857(2). 1866. (G. 1111). Or. Ens. 3 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.500/3.200 <lb/>

687 NAPOLEON III (1852-1870). 50 Francs. Paris. 1857. (G. 1111). Or. Ens. 3 p. Très Beau à Superbe. 2.500/3.200 <lb/>

688 NAPOLEON III (1804-1814). 5 Francs grand module. Paris. 1859, 1860. (G. 1001)(2). 10 Francs. (G. 1014, <lb/>

1015)(4). III-REPUBLIQUE(1871-1940). 10 Francs coq. 1899. (G. 1017)(2). Or. Ens. 8 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

689 Il&apos;*&quot;&quot;&apos; REPUBLIQUE (1848-1852). 20 Francs Cérès. Paris. 1851. (G. 1059). NAPOLEON III (1852-1870). 20 <lb/>
Francs tête nue. Paris. 1855. (G. 1061 )(2). IIl&quot;nU&apos; REPUBLIQUE (1871-1940). 20 Francs coq. (G. 1064)(5). 20 <lb/>
Francs Génie. Paris. 1876, 1897. (G. 1063)(2). Or. Ens. 10 p. Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

France. 20 Francs Turin (5). (G. 852). 10 Francs Turin (19). (G. 801-811). Arg. et Cupro-nickel. Ens. 24 p. T. B. <lb/>

à Très Beau. <lb/>

150/200 <lb/>

Angleterre. VICTORIA (1837-1891). Demi souverain. (Fr. 397). Russie. NICOLAS II (1894-1917). 5 Roubles. <lb/>

(Fr. 162). Pays-Bas. WILHELMINA (1890-1948). 10 Gulden. (Fr. 349). Italie. VICTOR-EMMANUELII (1861-<lb/>

1878). 10 Lire. (Fr. 15). Etas-Unis. 5 Dollars. (Fr. 143). Or. Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>

2.200/3.000 <lb/>

Mexique. 2 Pesos. 1945. (Fr. 170R)(1). 2,5 Pesos. 1945. (Fr. 169 R)(2). CHARLES III. Demi escudo. Madrid. <lb/>
1786, 1787. (WC 51.1 a). Or. Ens. 5 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
800/1.500 <lb/>

DANEMARK. CHRISTIAN X (1912-1947). 10 Couronnes. 1917. (Fr. 300). PEROU. 1/5 Libra. 1912. (Fr. 75). <lb/>

ITALIE. SARDAIGNE. VICTOR EMMANUEL (1802-1821). 20 Lire. 1816. (Fr. 1129). Or. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>
700/1.000 <lb/>

CHILI. CHARLES III (1759-1788). 8 Escudos. Santiago. 1782. (Calico 200). Demi escudo. Madrid. 1786. <lb/>

(Calico 703). (4). Or. 26,96 g. 1,71 g. 1,72 g. 1,75 g. 1,77 g. Ens. 5 p. T.B. à Très Beau et Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>


Livres <lb/>

Revue Numismatique. <lb/>

Exemplairesreliés : <lb/>

1836-1837-1838-1839-1840-1841-1842-1843-1844-1845-1846-1847-1848-1849-1850-1851-1852-1853-1854-1855-<lb/>

1856-1857-1858-1859-1860-1861-1862-1863-1864-1865-1866-1868. <lb/>

Exemplairesbrochés : <lb/>
1847 (n°2 mars-avril, n04 juillet-août, n°5 septembre-octobre, n06 novembre-décembre)-1867-1869 à 1870 <lb/>
(Tomel4)-1874 à 1877 (T. 15)-1892 (T. 10)-1896 (T. 14)-1897 (T.1)-1898 (T.2)-1899 (T.3)-1900 (T.4, 4 trimestres)-<lb/>

1901 (T.5, 4 trim.)-1902 (T.6, 4 trim.)-1903 (T.7, 4 trim.)-1904 (T.8)-1905 (T.9, 4 trim.)-1906 (T.10, 4 trim.)-1907 <lb/>

(T.11, 4 trim. 3ème incomplet)-1908 (4 trim.)-1908 Table de la Revue-1909 (T.13, 4 trim.)-1910 (T.14, 4 trim.)-<lb/>

1911, (T. 15, 4 trim.)-1912 (T.16, 4 trim.)-1913 (T.17, 4 trim.)-1914 (T.18, 4 trim.)-1915 (T.19)-1916 (T.20)-1917 <lb/>

(T.21)-1919 (T.22, 4 trim.)-1920 (T.23)-1921 (T.24, 1er et 2ème semestre)-1922 (T. 25)-1923 (T.26, 4 trim.)-1924 <lb/>

(T.27)-1925 (T.28)-1926 (4 trim.)-1927 (T.30)-1928 (T.31)-1929 (T.32)-1930 (T.33, 4 trim. incomplet)-1931 (T.34)-<lb/>
1932 (T.35, 4 trim.)-1933 (T.36)-1934 (T.37)-1935 (T.38)-1936 (T.39)-1937 (T.1)-1938 (T.2)-1939 (T.3)-1940 (T.4)-<lb/>

1941 (T.5)-1942 (T.6)-1943 (T.7)-1945 (T.8)-1947 (T.9 année 1946)-1948 (T. 10 année 1947-1948)-1949 (T.11, <lb/>
année 1949)-1950 (T.12)-1951 (T.13)-1952 (T.14)-1953 (T.15)-1954 (T.16)-1955 (T.17)-1956 (T.18)-1957 (T.19, <lb/>
années 1816 à 1956)-1958 (T.I)-1959, 1960 (T.II)-1961 (T.III)-1962 (T.IV)-1963 (T.V)-1964 (T.VI)-1966 (T.VII, <lb/>
année 1965)-1967 (T.VIII, année 1966)-1968 (T.IX, année 1967)-1969 (T.X, année 1968)-1969 (T.XI, année 1969)-<lb/>

1970 (T.XII)-1971 (T. XIII)-1972 (T.XIV-1973 (T. XV)-1974 (T.XVI)-1975 (T. XVII)-1976 (T.XVIII)-1977 (T.XIX)-<lb/>

1979 (T.XXI). 1980. 1982. 1983.1984.1989. 1991. Etats divers. <lb/>

15.000/20.000 <lb/>

Lot. Catalogues de ventes Allemagne et France... Seaby 1991. Japanese coinage. R. P. Mack, Coinage of <lb/>
ancient Britain. Gadoury-Cousinié, Monnaies coloniales françaises, 1980. Méliot, Dictionnaire Universel <lb/>
des monnaies courantes. Tardy, Monnaies d&apos;or et d&apos;argent. Calico, 1977... <lb/>

600/1.000 <lb/>

Lot. Catalogues de ventes France (Feuardent, 1908. Collection Trampitsch, juin 1988...), Allemagne... V. G. <lb/>
1943. Jetons des maires de Nantes, 1858. Numismatique d&apos;Alexandrele Grand, Müller, 1957... 600/1.000 <lb/>

Catalogues de ventes. France, Suisse, Italie. (Cahn 1932, NFA,...). <lb/>
500/1.000 <lb/>

Deux Mallettes, sans plateaux avec une clé. Boîte médaillier à 10 plateaux. E. BABELON. Traité des <lb/>

monnaies grecques et romaines. E. Leroux, Paris, 1901. Mauvais état. A survey of numismaticresearch. I. <lb/>
A. P. N. Londres 1986. Tomes 1 et 2. International numismatic commission. Copenhague 1967. E. CLAIN-<lb/>
STEFANELLI. Select numismatic bibliography. Stack&apos;s, New York, 1965. DUCHALAIS. Description des <lb/>
médailles gauloises. 1846. Les mémoires de la société Eduenne, 2 vol. Un peu fatigués. Atlas des monnaies <lb/>

anciennes. Ens. 8 vol. <lb/>

500/1.000 <lb/>

Médaillier acajou et placage d&apos;acajou, 11 tiroirs, avec poignées latérales (manque une). H. 42,5 x L. 58 x P. <lb/>

49 cm. Etat moyen. <lb/>

1.5000/2.000 <lb/>

Photos Tarek Charara <lb/>

72 <lb/></body>












</text>
</tei>