<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
























<front>VENTS AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

A PARIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT, 9 <lb/>

SALLE N* 8, AU PREMIER ÉTAGE <lb/>

Le Mercredi 2 Décembre 1908 <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT Li VENTE <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

Me ÉMILE BOUDIN <lb/>

.. <lb/>

14, rue de la Grange-Batelière <lb/>

EXPERT : <lb/>

M. EfIENNE BOURGEY <lb/>

7, rue Drouot, 7 <lb/>

PARIS <lb/>

ADRESSE TÉLÉGR. ETIENBOURG-PARIS <lb/>


Exposition particulière : <lb/>
Le Mardi Ier Décembre I9G8, chez M. Etienne BOURGEY, expert, <lb/>
7, rue Drouot. (Téléphone 274-64). <lb/>
Exposition publique : <lb/>
Le Mercredi 2 Décembre 1908, Hôtel des Ventes, Salle 8, une <lb/>
heure avant la vente. <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. <lb/>

L&apos;exposition mettant les acheteurs à même de juger de l&apos;état des <lb/>
pièces, aucune réclamation ne sera admise aussitôt l&apos;adjudication <lb/>
prononcée. <lb/>

M. Etienne BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge aux conditions habi-<lb/>

tuelles (5 % sur la limite) des commissions qui lui seront confiées. <lb/>

L&apos;ordre du catalogue sera suivi ou non. L&apos;expert se réserve le droit <lb/>
de diviser ou de réunir les lots. <lb/></front>


<body>MONNAIES ET MÉDAILLES DE LA RÉVOLUTION <lb/>

1 <lb/>

Louis XVI. Tête à g. <lb/>

Les 2 écus. 1790. Louis d&apos;or. B. <lb/>

2 Ecu de 6 livres, 1790. 3 livres, 1790 et 1792. Sol, 1791. Demi-<lb/>
sol, 1788. Liard, 1791. Ens. 3 p. Arg. et 3 p. Cuivre. TB. <lb/>

3 Louis constitutionnel. Tête à g. 1793. $. RÈGNE DE LA LOI. <lb/>

Génie écrivant. Or. Très belle pièce. Rare dans cet état. <lb/>
4 6 livres, 3 livres, 3o et 15 sols, 2 sols, 12 et 3 deniers. 1792. <lb/>
Ens. 4 p. Arg. et 3 p. Cuivre. TB. <lb/>

5 6 livres, 3 livres 3o sols, 12 den. 1793. i5 sols, 2 sols, <lb/>

12 den. 1791. Ens. 4 p. Arg. et 3 p. Cuivre. TB. <lb/>
6 2 sols 1791 d&apos;un travail grossier. Pour les colonies? Cuivre. <lb/>
7 Essai de 2 sols. A côté de la date 1791, une grue (H. 69). <lb/>

Cuivre. TB. Rare. <lb/>

8 Essai de la pièce de 3 deniers. LOUIS XVI ROI DES FRANÇOIS. <lb/>

Sa tête à g., dessous, 1792. . VIVRE LIBRE OU MOURIR -<lb/>

L&apos;AN 4 DE LA LIBERTÉ. Bonnet phrygien à la pointe d&apos;une <lb/>
épée entourée d&apos;un serpent dans une couronne de chêne. <lb/>
Sur la tranche : LA NATION. LA LOI. LE ROI. (H. 82). <lb/>
C. argenté. TB. Très rare. <lb/>

9 République. RÈGNE DE LA LOI. 1793. Génie écrivant. . RÉPU-<lb/>

BLIQUE FRANÇAISE. Dans une couronne, 24 LIVRES A. Or. <lb/>
TB. <lb/>
10 Mêmes types. Dans la couronne, SIX LIVRES. A. Arg. TB. <lb/>
11 Dixain, 1791. Métal de cloche (H. 336). -Monneron de <lb/>
2 sols, an 3 (H. 342). -Caisse de Bonne Foi, 2 sols 6 d. <lb/>
-Clémanson, 2 sols. Cuivre. Ens. 4 p. TB. <lb/>
12 Caisse de Bonne-Foi, 3 sols. -Caisse métallique. Ens. 2 p. <lb/>
Cuivre. TB. <lb/>

13 Essai de Muller. FORCE A LA LOI. Hercule. Nouveau métal. <lb/>
(H. 701). B. <lb/>
14 A la Convention nationale par les artistes réunis de Lyon. <lb/>
Tête de Liberté à g. Métal de cloche. TB. <lb/>
15 Tête de Mirabeau à g. <lb/>

PUR MÉTAL DE CLOCHE FRAPPÉ PAR <lb/>
LES ARTISTES RÉUNIS DE LYON LE XXIV ÍBRE L&apos;AN IV DE LA <lb/>

LIBERTÉ Ier DE L&apos;ÉGALITÉ. (H. 375). Métal de cl. TB. <lb/>

16 Même tête. . MÉTAL DE CLOCHE FRAPPÉ L&apos;AN IER DE LA <lb/>

RÉPUBQUE FRANÇAISE PAR LES ARTISTES RÉUNIS DE LYON. <lb/>

(H. 405). Métal de cl. TB. <lb/>


17 Monnerons au Serment. (H. 217 et 220).-Au buste de <lb/>
Lafayette (3oi et 3o2). -Au buste de Rousseau (3o6). <lb/>
Ens. 5 p. Br. TB. <lb/>
18 Monneron de la Fédération. 1792 (433). Br. doré. Très beau. <lb/>

19 Essai au faisceau entre 2 couronnes. . Tables de la loi. <lb/>

1793 (H. 610). Br. TB. <lb/>
Essais de Dupré au Génie, 1792 et 1793. -2 sols, sol et <lb/>
1/2 sol à la balanée, 1793. -2 décimes, décime et 5 cent. <lb/>
an 4. -Décime, 5 cent. an 5. -Centime, an 6. Ens. <lb/>
11 p. Cuivre. TB. <lb/>
Utrecht. Ducaton au cavalier, 1789. Dcmi-ducaton au même <lb/>
type, 1793. Ens. 2 p. Arg. TB. <lb/>
Maestricht. Monnaie obsidionale. 100 St.uyvers. 1794. Arg. <lb/>
TB. <lb/>
Bamberg. Ecu aux armes de l&apos;évêque François-Louis. 1795. <lb/>
Thaler de contribution. Arg. TB. <lb/>

Trèves. Buste de l&apos;évêque Clément-Wenceslas à dr. $. Ecu <lb/>

à ses armes. 1794. Thaler de contribution. Arg. TB. <lb/>
Fulda. Buste d&apos;Adalbert, évêque-abbé. 1796. Thaler. -Ecu <lb/>
aux armes. 1796. Demi-thaler. Ens. 2 p. Arg. TB. <lb/>
République Piémontaise. Demi-écu, an VII. Arg. Très belle <lb/>

pièce. <lb/>

République Napolitaine. Ecu de 12 carlini, an 7. Arg. TB. <lb/>
28 République Cisalpine. Ecu de 6 lire, an VIII. -3o soldi, <lb/>
an ix. Ens. 2 p. Arg. TB. <lb/>
29 République Ligurienne. Ecu de 8 lire. 1799. Arg. TB. <lb/>
30 2 lire au même type. 1798. Arg. FDC. Frappe d&apos;essai. <lb/>
Médailles. Naissance du Dauphin. 1782. Bustes accolés de <lb/>
Louis XVI et Marie-Antoinette, au bas LUTETIA. La ville <lb/>
de Parisagenouillée devant les Souverains. Arg. 50m/m. TB. <lb/>
Manufacture royale d&apos;horlogerie. Etablie à Paris par <lb/>
Calonne. 1786. Saturne marchant sur des heures. Br. <lb/>

doré, 56%. TB. <lb/>

Prise de la Bastille, 14 juillet 1789. Vue de la Bastille; le <lb/>

peuple forçant l&apos;enceinte. Uniface. Cuivre, 65%. TB. Rare. <lb/>
Abandon des Privilèges. 1789. Buste de Louis XVI à dr. <lb/>

.Scène de la nuit du 4 août à l&apos;Assemblée. Br. 62%. <lb/>

Orléans. Pacte fédératif. 1790. Tête de Louis XVI. $. Autel. <lb/>

Cuivre doré à bélière TB. Rare. <lb/>
Lyon. Fédération martiale. 1790. Le temple de la Concorde <lb/>
sur un rocher. Cuivre doré. TB. <lb/>
Allégorie du pacte fédératif, par Brenet (H. 156). C. doré. <lb/>
TB. Rare. <lb/>
Médailles populaires concernant la prise de la Bastille, la <lb/>
Fédération, etc. Ens. 4 p. Etain et Cuivre. <lb/>
39 Commencement de l&apos;ère française 22 septembre 1792. -<lb/>
Constitution républicaine, io août 1793. Ens, 2 p, Br. TB, <lb/>


40 Les adieux du Temple. Bustes accolés de Louis XVI et de la <lb/>
Reine (H. 463). Br. TB. <lb/>
41 Exécution du roi. Bustes de Louis XVI et de la reine à dr. <lb/>

. L&apos;échafaud et la place de la Révolution. Br. TB. <lb/>

42 Défaite des Français à Port-Lorient. Buste de l&apos;amiral lord <lb/>

Bridport à dr. $. Victoire tenant des drapeaux. 1795. <lb/>

Br. TB. <lb/>

43 Décoration pour la guerre contre la France, décernée aux <lb/>
Tyroliens. Buste de François II à dr. 1796. Arg. avec <lb/>
bélière. TB. <lb/>
-Décoration pour les Autrichiens. Même tête. 1797. Arg. <lb/>
avec bélière. TB. <lb/>
45 Bonaparte, Premier Consul, 5 francs, an 12. Turin. Arg. B. <lb/>

MONNAIES ET MÉDAILLES DE L&apos;EMPIRE <lb/>

Napoléon I. 5 francs, an 14. 2 francs, an 12. Franc, an i3, <lb/>
demi et quart, an 12. Ens. 5 p. Arg. TB. et FDC. <lb/>
-40 francs. Tête nue à g. 1806. Turin. Or. B. <lb/>
48 -20 francs. Même type. Turin. 1806. Or. B. <lb/>

-5 francs. Tête nue à dr. A. 1806. Arg. TB. <lb/>
-5 francs. Tête laurée. Utrecht. 1812. Arg. B. <lb/>
51 Roi d&apos;Italie. 40 lire. M. 1814. Or. Très belle pièce à FDC. <lb/>
Hambourg, Le maréchal Davoust, 32 schillinge, 1808 et <lb/>
1809. Sechsling. 1809. Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>

Zara, assiégée par les Autrichiens. Aigle dans un losange <lb/>
entre ZARA -1813. $. 4.0. -18F40cdans un carré. <lb/>

Grande pièce de 54%. (Maillet. cxxx.i). Arg. TB. Très <lb/>
rare. <lb/>
Barcelone. Occupation française, 5 pesetas. 1814. Arg. FDC. <lb/>
Deux-Siciles. Joseph-Napoléon, 120 grana. 1808. Arg. TB. <lb/>
56 Espagne. Joseph-Napoléon, 20 réaux, 1809. Arg. Très belle. <lb/>
-20 réaux, 1810. 10 réaux, 1812. 4 réaux. 1810. Ens. 3 p. <lb/>

Arg. TB. <lb/>
Naples. Joachim Murat. Tête à g. I2carlini. 1809. Arg. TB. <lb/>

59 -Autre. 1810. Arg. TB. <lb/>
60 -5 lire, 2 lire, lira. 1813. Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>
61 Hollande. Louis-Napoléon. Tête à g. <lb/>
Armoiries. 1809. <lb/>
Ducat. Or. Très beau. <lb/>
Westphalie. Jérôme Napoléon. Tête à dr. 1811. Thaler des <lb/>

mines de Mansfeld. Arg. TB. <lb/>

-Tiers de Thaler au pied de Leipzig. 181I. Arg. FDC. <lb/>

64 -5 cent., 1809. 3 et 2 cent., :808. Cent. 1812. Ens. 4 p. <lb/>
Cuivre. FDC. Rares dans cet état. <lb/>

Etrurie. Ferdinand III. Ecu de Pise. 1797. Arg. TB, <lb/>


66 Charles-Louis et Marie-Louise. Custes affron.és. Ecu de Pise. <lb/>
18a6. Arg. TB. <lb/>

__ Mêmes bustes accolés. Ecu de Florence. 1807. Arg. TB. <lb/>
Parme: Marie-Louise. 5 et 2 lire, lira, 10 soldi. Eus. 4 p. <lb/>
Arg TB. et FDC. <lb/>

Hohenlohe. Buste de Louis-Frédéric-Charles à dr. $. Armoi-<lb/>

ries. 1804. Essai du ducat. Arg. TB. <lb/>

Ratisbonne. Buste de Charles de Dalberg à dr. $. Ecu. 180.). <lb/>

Thaler et demi-thaler. Ens. 2 p. Arg-Très belles. <lb/>
71 Napoléon IV. Tête à g. Essais de 5 francs, 2 francs, franc et <lb/>

50 cent. 1874. Ens. 4 p.Arg. FDC. <lb/>

Lombardie. Gouvernement provisoire. 1848. Ecu-boîte ren-<lb/>
fermant le portrait du feld-maréchal Haynau. Arg. TB. <lb/>
Monaco. Honoré V. Tète à dr. <lb/>
Armoiries. 5 francs. 1837. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

74 Médailles. Souvaroff. Son buste à dr. . ITALIAE LIBERATOP. <lb/>

MDCCXCIX. Mars donnant la main à l&apos;Italie, près d un répu-<lb/>
blicain terrassé. Br. 43%. TB. <lb/>
75 Victoire de Brune à Castricum. 1799. Trophée. <lb/>

Légende <lb/>
hollandaise dans le champ. Arg. 45%. TB. <lb/>
76 Marengo. Buste de Bonaparte à g. -Autre. Buste de Desaix <lb/>
à dr. Ens. 2 p. Br. 50m/m. TB. <lb/>
77 La République Cisalpine rétablie. Buste de Bonaparte à g. <lb/>

. Hercule relevant l&apos;Italie. An 8. Br. 52%. TB. <lb/>

78 La Ligurie reconnaissante. Buste de Guillaume Faipoult <lb/>

Buste de Bonaparte à g. Br. 5o%. TB. <lb/>
79 Colonne nationale. Pose de la première pierre. Busie de Bona-<lb/>
parte à dr. 181 o. Br. 55 Z <lb/>

• <lb/>

TB. <lb/>
80 -La même, module inférieur. Br. 42%. TB. <lb/>
81 Colonne départementale. Seine-et-Marne. t8oo.. 42m/m. Br. <lb/>
TB. <lb/>
82 Colonne érigée à Marseille. Buste de Bonaparte à g. Br. <lb/>
43%. TB. <lb/>
83 Réédification de Lyon. Tête de Bonaparte à g. 1800. Br. <lb/>

44%. TB. <lb/>
84 Honneurs rendus à Turenne. Son buste à g. An 8. Br. <lb/>

50m/m.TB. <lb/>

85 Bonaparte, président de la République italienne. Son buste <lb/>
à dr. An 3. <lb/>
Allégorie concernant l&apos;attentat. Br. 59m/m, <lb/>
TB. <lb/>
86 Défense de Copenhague contre les Anglais. Saint Georges <lb/>

combattant une hydre. 1801. . Mars offrant son épée à <lb/>

la Justice. Arg. 39m/m. TB. <lb/>

87 Paix de Lunéville célébrée à Hambourg, DES. WIEJEUGEGE-<lb/>

BENEN FRIEDENS. 1802. L&apos;Elbe à demi-nu, couronné de <lb/>
roseaux, étendu à g., le coude appuyé sur son urne ren-<lb/>


versée, tenant de la main dr. étendue la statue de la Paix. <lb/>

. BEGLUCKENDE FRUCHT. HAMB. BANCO. Cérès et Mercure <lb/>

se donnant la main au-dessus d&apos;un autel orné des armes <lb/>
de Hambourg. Or. 37%. Très belle. <lb/>
Buste de Bonaparte à dr. par DUVIVIER. Bonaparte à cheval <lb/>
à g., précédé par deux .déesses et suivi par la Victoire. Br. <lb/>
55%. TB. <lb/>

Buste de Bonaparte à g. . PAIX CONTINENTALE A LUNÉVILLE. <lb/>

AN 9. La France victorieuse, debout entre 4 fleuves. Br. <lb/>
56%. TB. <lb/>

Buste habillé à g. <lb/>
BONHEUR AU CONTINENT. 1801. Le soleil <lb/>

éclairant la terre excepté l&apos;Angleterre, chargée d&apos;un nuage. <lb/>
Br. 54%. Très belle médaille. <lb/>
Médaille allemande sur la paix. Arg. -Médailles françaises. <lb/>
Br. et étain. Ens. 3 p. TB. <lb/>
Les Lyonnais reconnaissants à Bonaparte. &apos;Sa tête à g. <lb/>
1$. Légende dans une guirlande (TN. LXXXVII. 8). Br. <lb/>
49%. TB. <lb/>

Paix d&apos;Amiens. Tête laurée à g. e. Bonaparte présentant un <lb/>

rameau à l&apos;Angleterre étendue. (T. N. LXXXIX 6). Br. <lb/>
5o%. TB. <lb/>
Constitution italienne. Génie présentant une stèle à l&apos;Italie <lb/>
assise; au bas, COMIZ. I. CISALPINI. IN. LIONE. A. x. Br. <lb/>
54%. TB. <lb/>
95 Pie VII. PIVS VII P. M. AN. IV. Buste à g. par HAMERANI. <lb/>

. MONETA, RESTITUTA. MDCCCIII. Femme casquée assise à <lb/>

dr., tenant une corne d&apos;abondance et une balance. Or. <lb/>
37%. Très belle. <lb/>

96 Les Ediles parisiens à Schoenbrunn. 18o5. Napoléon et <lb/>

Murat recevant deux délégués. <lb/>
Victoire devant un <lb/>
amas d&apos;armes. Br. 67%. TB. <lb/>
97 Couronnement à Milan. 1805. Tête laurée à g. (TN. VII. 7). <lb/>
Br. 42%. TB. <lb/>

98 William Pitt. Son buste à g. d. OH MY COUNTRY. MDCCCVI. <lb/>

La Grande-Bretagne éplorée au pied d&apos;un tombeau. Arg. <lb/>
52%. TB. <lb/>
99 Route de Nice à Rome. 1807. Femme assise, accoudée à une <lb/>
roue. Br. 40%. TB. <lb/>

100 Proclamation de Ferdinand VII à Mexico. Son buste &apos;de <lb/>

trois quarts à dr. <lb/>
Ecu entre une Indienne et l&apos;aigle de <lb/>
Tenochtitlan. 1808. Arg. 42%. TB. <lb/>

101 Paix religieuse en Westphalie. La Religion agenouillée à g. <lb/>

près de chaînes brisées. . Amour juit et amour chrétien <lb/>

s&apos;embrassant. 1808. (TN. XXV 1) Arg.42%. TB. <lb/>
102 Bataille de Raab. Tête laurée de Napoléon à dr. <lb/>

Fleuve <lb/>
couché. Br. 40%. TB. <lb/>

103 -Aigle essorante à g. d. Le précédent. Br. 40%. TB. <lb/>


104 Novare. NAPOLEONE IMP. DEI FR. BE D ITAL. PROT. DELLA <lb/>
CONF. DEL RENO. Tête à g. <lb/>

LICEO CONVITTO Dl NOVARA. <lb/>

Couronne renfermant le nom gravé Prina Giovanni ». <lb/>

1809. Arg. 44%. TB. <lb/>

105 Mariage de l&apos;Empereur. 1810. Têtes accolées a dr. Arg. et <lb/>

Br. 2 p. TB. <lb/>

, * j « T <lb/>

106 L&apos;aigle francaise sur le Borysthène. Tête laurée a dr. Le <lb/>

Borystnène assis sur un rocher. 1812. Br. 40% . 1 B. <lb/>

107 Wellington. WELLINGTON DUQUE DE CIUDAD RODPIGO. Sa tête <lb/>

à g., signée SAGAU. . TRIUNFO DE VITORIA. Victoire sur un <lb/>

cippe orné de canons et de drapeaux; dessus, ANO DE 1816 ; <lb/>
Au bas: A NOMBRE DE LAS CORTES EL. DIP. POR. CHARCAS. <lb/>
Flan épais. Arg. 46%. TB. Rare. <lb/>
108 Visite à la Monnaie. Alexandre. François I. Frédéric-Guil-<lb/>
laume III. 1814. En s. 3 p. Br. 40%. TB. <lb/>
1°9 Duc de Cambridge. Rentrée des Anglais dans le Hanovre. <lb/>
1814. Deux chevaux. Br. 40% <lb/>

. <lb/>

TB. <lb/>

11 o Marquis d&apos;Anglesey. Charge des Anglais à Waterloo. 1815. <lb/>
Br. 40%. TB. <lb/>
111 Savoie. Réintégration de Victor-Emmanuel. 1815. Br. <lb/>
42%. TB. <lb/>

112 Royaume d&apos;Italie. REGNO D&apos;ITALIA. Armoiries. e. COMMF.SSO <lb/>

Dl POLIZIA. Dans une couronne de chêne. Br. 49%. TB. <lb/>

113 Wellington. Son buste à g. e. Légende dans une couronne. <lb/>

Boîte en bronze renfermant un dépliant avec des noms <lb/>
de victoires. 47%. TB. <lb/>

114 Le prince Eugène. Petite méd. Arg. Joséphine. Petite méd. <lb/>
Br. Ens. 2 p. <lb/>
115 Protestation à bord du Bellérophon. 1815. Buste de Napo-<lb/>

léon 1 en chapeau à dr. g. Légende remplissant le champ. <lb/>

Br. 5 i %. TB. <lb/>
116 Retour des Cendres. Buste de Louis-Philippe en uniforme à <lb/>

dr. $. Légende dans une couronne de laurier. 1840. Arg. <lb/>

5i%. TB. <lb/>
117 Petites médailles relatives à l&apos;Arc de Triomphe, au retour <lb/>
des Cendres, à la Colonne. Ens. 5 p. Arg. et 2 p. cuivre <lb/>
de petit module. TB. <lb/>
118 Napoléon à SainteHélène. Histoire de la Révolution et de <lb/>
l&apos;Empire. Br. doré. 51 et 52m/m. Ens. 2 p. TB. <lb/>

119 Funérailles de l&apos;Empereur. Tête laurée à g. e. Char pas-<lb/>

sant sous l&apos;Arc de Triomphe. Br. doré. 56%. TB. <lb/>
120 -Autre. Le char passant devant les Invalides. Br. doré. <lb/>
5o% .TB. <lb/>
121 Tête de Louis-Philippe à dr. <lb/>
Napoléon en redingote, <lb/>
entre la Renommée et un génie qui le couronnent. Br. <lb/>
doré. 73%. TB. <lb/>
122 Unité des mesures. Loi du 4 juillet 1837. Génie mesurant le <lb/>
globe avec un compas. Br. doré. 70%. TB. <lb/>


JETONS <lb/>

123 Henri III. Ecu couronné. . PAX NITITVR ARMIS. 1579. La <lb/>

Paix debout à g.; derrière elle, un trophée. Jeton de <lb/>
2 métaux, Arg. et Br. TB. <lb/>

121 Henri IV. Ecus de-France et de Navarre. . SECVRITAS. 1606.&apos; <lb/>

Le roi armé, à cheval à dr. Arg. TB. <lb/>

125 LouisXIII. Les deuxécus. . LAQVEIS. IAM. STRICTA. PAREBIT. <lb/>

1628. La Rochelle sous la forme d&apos;un lion renfermé dans <lb/>
un filet. Arg. TB. Rare. <lb/>

126 Louis XIV. Agents de change. Tète à dr. e. ET SERVAT ET <lb/>

AUGET. 1711. La Prudence debout à dr. Arg. TB. Rare. <lb/>
127 Trésor royal. Même tête. <lb/>

PACHTO PLENIUS ALVEO. 1714. <lb/>

Torrent tombant d&apos;un mont dans un lac. Arg. TB. <lb/>
128 Parties casuelles. MUTAVIT INCERTOS HONORES. 1715. Bacchus <lb/>

et Ariadne. Arg. TB. <lb/>

Louis XV. Menus plaisirs. Baste à dr d. DAT VERTERE SERIA <lb/>

LUDO. 1716. Apollon debout. Arg. TB. <lb/>
Chambre aux deniers, INCOLUMI REGE LAETITIA POPULI. 1745. <lb/>
Un feu de joie. Arg. TB. <lb/>
Menus plaisirs, VICTORIS OTIA FALLUNT. 1747. Thalie, Mel-<lb/>

pomène et deux Génies. Arg. TB. <lb/>

Louis XVI. Ordre de Saint Louis, FIRMATUR CONSILIO VIRTUS. <lb/>

Saint Louis debout. Arg. TB. <lb/>
133 -Croix de l&apos;Ordre. 1779. Oct. Arg. TB. <lb/>
134 Ordre et milice du Saint-Esprit. Le Saint-Esprit dans le <lb/>

collier de l&apos;Ordre. 1778. Oct. Arg. TB. <lb/>
135 Personnages divers. Marie-Adélaïdede Savoie, duchesse de <lb/>
Bourgogne. Buste à dr. <lb/>

CRESCENT. CRESCETIS. AMORES. <lb/>

1698. Deux palmiers. Arg. TB. <lb/>
,36 -FAUSTO FOEDERE IUNCTI. 1700. Cupidon et l&apos;Hymen. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
137 -SPES NOVA. 1707. Olivier. Arg. TB. <lb/>

138 Buste à g. . NOVUS ET NEXU DECOR. 171 1. Bouquet de roses. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

139 Louis-Charles de Bourbon. Buste à dr. e. VAE. QUIBUS. lIAS. <lb/>

RUP.SSE. CATENAS. CONTIGERIT. Parc d&apos;artillerie; au bas, <lb/>
ARTILLERIE. 1755. Arg. TB. <lb/>
140 Marie-Antoinette. Buste à dr. <lb/>

MAISON DE LA REINE. Ecus <lb/>

accolés de France et d&apos;Autriche. Cuivre. TB. Rare. <lb/>
141 Cardinal Ma;arin. Buste à g. M. 1661. Tombeau. Jeton <lb/>

de Dassier. Arg. TB. <lb/>

142 Abraham Duquesne. Buste à dr. <lb/>
M. 1688. Tombeau. <lb/>
Jeton de Dassier. Arg. TB. <lb/>

143 Esprit Fléchier, évêque de Nimes. Buste à dr. . M. 1710. <lb/>

Tombeau. Jeton de Dossier. Arg. TB. <lb/>


Docteur Guillotin. Buste à dr. . COLLIGIT UTSPARGAT. 1809. <lb/>

Hygiée reflétant les rayons du soleil sur le monde. Jeton <lb/>
de Droz. Cuivre. TB. <lb/>
Paris. Marguilliers de saint Gervais. Tête de Louis XV à <lb/>

dr. . AMBO NOS VITA MARTHIRIO Er LAUREA DOCENT. 1715. <lb/>

S. Gervais et S. Prothais allant a g. Arg. TB. <lb/>
Fabrique de Saint Roch. Tête de Louis XV à dr. <lb/>

?ER <lb/>

MANUM EJUS SALUS DATA. 1744. Le saint et son chien à dr. <lb/>
Arg. TB. Rare. <lb/>

147 Saint Sulpice. DISPERSIT DÉDIT PAUPERIBUS. Homme distri-<lb/>

buant des pains; au bas BOR. PUB. e. En 7 lignes LES <lb/>

COMMISSAIRES DES PAUVRES DE SAINT-SULPICE. 1713. Arg.TB. <lb/>
148 Écoles de charité. PR^CENTORI ECCLESIAE PARISIENSIS. 1735. <lb/>

La Vierge et l&apos;Enfant Jésus. q PETIT ARDUA NISU. Apollon <lb/>

enseignant un enfant; à l&apos;exergue, ÉCOLES DE PARIS. 1752. <lb/>
Arg. TB. Rare. <lb/>

14g Graveurs-ciseleurs, L&apos;ART DE GRAVURE CIZELUI E. Génie <lb/>
tenant un écu; au bas : EXP. POUR LES VÉRIFICATIONS. <lb/>

. FACTA VETO MORI. MDCCLVII. La Gravure assise à dr. <lb/>

exécuiant le camée du roi. Arg. TB. Rare. <lb/>
150 Modes et Plumassières. Ecu de France entouré d&apos;attributs. <lb/>

. L&apos;ART EMBELLIT LA NATURE. Autour, COMMUNAU&apos;É, etc. <lb/>

CRÉÉE EN 1776. Trois amours essayant des modes. Arg. <lb/>
TB. Rare. <lb/>
151 Société royale d&apos;agriculture et Cie de la Guyana. Charrue. <lb/>

. Nègre sur une plantation. Oct. Arg. TB. Rare. <lb/>

152 Société de médecine, CONSULTATIONS GRATUITES. Le bâ:on <lb/>
d&apos;Esculape entre deux rameaux; au bas 22 MARS 1796. <lb/>

. SOCIÉTÉ DE MÉDECINE DE PARIS. -4 GERMINAL AN 4 <lb/>

(Trésor de Num. LIX. 2). Arg. TB. Rare. <lb/>
153 Société de médecine pratique. Tête d&apos;Hippocrate à g. 1808. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

154 -Autre. . Le bâton d&apos;Esculape. 18ù8. Petit mod. Arg.TB. <lb/>

155 Préfecture de Police. Buste de Bonaparte à dr. (TN. XCII. 13). <lb/>
Arg.TB. <lb/>

156 Chambre de Commerce. Tête laurés de Napoléon. 1804 <lb/>
(T M. I. 4). Oct. Arg. TB. <lb/>

157 Loge Saint-Jean de Palestine. Triangle sur des rayons. <lb/>

Compas sur un autel entre deux colonnes 58o6. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

158 Comité des notaires des départements. Tête de Bonaparte. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

15g Notariat de France. Association de prévoyance. 1870. Oct. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

160 Jeton de notaires, par Coudray. Arg. et Br. Ens. 2 p. TB. <lb/>
161 Amiens. Chambre de Commerce. 1761. Arg. TB. <lb/>

162 -Tête de Napoléon I. q. Pallas assise à g. 1802. Oct. <lb/>

Arg. TB. <lb/>


163 Notaires. Coq. i£. Tables de la loi. 1831. Ocr. Arg. TB. <lb/>
164 Les Andelys. Notaires. Tête de Minerve. Oct. Arg. TB. <lb/>
Angers. Claveau, maire. Buste de Louis-Stanislas Xavier <lb/>

à g. . Armes de Claveau. 1789. Arg. TB. <lb/>

Avallon. Notaires. Gnomon. 1838. Oct. Arg. TB. <lb/>
Avignon. Anglic Grimoard, évêque. ( 1362-1365). Ecu à ses <lb/>

armes entouré de quinteteuilles. . Lis épinoui entouré <lb/>

de quintefeuilles. Cuivre. TB. Rare. <lb/>
Méreau du Chapitre. (XVIe siècle). CA^ir : ECCLESIE: <lb/>

AVINION : Ecu. . SALVE : SACTA : CRVX : Croix. Cuivre. <lb/>

TB. Rare. <lb/>
Bar sur-Aube. Notaires. Tables de la loi. 1840. Oct. Arg. <lb/>
TB. <lb/>

Bar-sur-Seine. Notaires. La Justice assise à g. Oct. Arg. TB. <lb/>
Baugé. Notaires. La Loi de face. Oct. Arg. TB. <lb/>
-Autre. Thémis allant à dr. Oct. Arg. TB. <lb/>
Beaune. Méreau du Chapitre. Bérardier, maire. Ens. 2 p. <lb/>

Cuivre. TB. <lb/>
Notaires. Armes de la ville. Oct. Arg. TB. <lb/>
Béthune. Notaires. La Justice assise à g. Oct. Arg. TB. <lb/>
176 Blaye. Notaires. La Loi assise de face. Oct. Arg. TB. <lb/>
177 -Autre. Thémis marchant à dr. Oct. Arg. TB. <lb/>
178 Bordeaux. Conseillers du Commerce. Tête de Louis XIV. <lb/>

. Habitacle. 1706. Arg. TB. <lb/>

Conseillers du Roi, notaires. Buste de Louis XV à dr. <lb/>

. Lion marchant à g. 1756. Arg. TB. Très rare. <lb/>

Notaires. Buste de Louis XVIII à g. 1814. Ocr. Arg. TB. <lb/>
181 -Tête nue de Louis-Philippe à g. Oct. Arg. TB. <lb/>

182 -La Loi assise à g. Oct. Arg. TB. <lb/>

183 Académie de peinture. Tête de Louis XVI à dr. . ELLE <lb/>

MEDITE ET EÏECUTE. 1780. Pallas entourée d&apos;attributs, assise <lb/>
à g. Arg. TB. Rare. <lb/>
Société des Sciences et des Arts. UTILE DULCI. Ruche entourée <lb/>

d&apos;abeilles près d&apos;un enclos. e. SOCIETAS SCIENTIARUM Er <lb/>

ARTIUM BURDIGALENSIS AN VI en 5 lignes (TN. LXX. 2). Arg. <lb/>
TB. Très rare. <lb/>
185 -Variété. Ruche entourée de fleurs. Arg. TB. <lb/>

Société de médecine. Tête d&apos;Hippocrate à dr., signée BRENET <lb/>

(T. N. xxxv. 6). Arg. TB. <lb/>

Bourg. Notaires. Armes. e. Tables. Oct. Arg. TB. <lb/>

Bourges. Clergé. Potier deGesvres. 1694. La Rochefoucault. <lb/>
1729. Ens. 2 p. Cuivre. TB. <lb/>
189 Notaires. Tête de Napoléon III à g. Oct. Arg. TB. <lb/>
190 Bourgogne. Les Etals. 1651. 1659. 1668. 1671. Ens. 4 p. <lb/>

Cuivre. TB. <lb/>
191 Ecu de Bourgogne. 1680. <lb/>
Olivier. Arg. TB. <lb/>

192 -Même écu. . Vaisseau. 1707. Arg. TB. <lb/>


-Le même. e. Génie appuyé sur 2 écus. 1728. Arg. TB. <lb/>
Buste de Louis XV. e. Ecu de Bourgogne. 1752. Arg. TB. <lb/>

Buste de Louis XVI à g. <lb/>

mêmes armes. 1779. Arg. TB. <lb/>

196 Bretagne. Les Etats. Buste de Louis XVI. . Armes de <lb/>

Bretagne. 1787. Oct. Arg. TB. <lb/>
Canal du Centre. La Loire et la Saône mêlant leurs eaux ; <lb/>
entre elles, un Génie; au bas REGIE 1 PRAIRIAL AN 7. Oct. <lb/>

Arg. TB. <lb/>
198 Châlons. Notaires. Tables de la loi. 1833. Oct. Arg. TB. <lb/>
Châteaudun. Notaires. Tête nue de Napoléon III à g. Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
200 -Même tête laurée. Oct. Arg. TB. <lb/>

201 Clamecy. Notaires. Tête nue de Napoléon III à g. Oct <lb/>
Arg. TB. <lb/>

202 -Même tête laurée. Oct. Arg. TB. <lb/>
203 Clermont (Oise). Notaires Tables de la loi, 1824, signé <lb/>
DESATDE ROQUELAY. Oct. Arg. TB. <lb/>
204 -Autre, signé COQUARDON. Oct. Arg. TB. <lb/>
205 -Autre sans signature. Oct. Arg. TB. <lb/>
Corbeil. Notaires. Tête nue de Louis-Philippe à dr. 1$. Cou-<lb/>
ronne de chêne. Oct. Arg TB. <lb/>
-Variété. La couronne moins touffue. Oct. Arg. TB. <lb/>
208 Coulommiers. Notaires. Tête de Louis XVIII à dr. 1820. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
-Livre et balances. 1831. signé DUSSAUT. F. Oct. Arg. TB. <lb/>
-Variété sans signature. Oct. Arg. TB. <lb/>

211 Dieppe. Municipalité. Tête de Louis XV à dr. . Ecu tenu <lb/>

par deux sirènes. 1762. Arg. TB. <lb/>

2 i 2 Dijon. Burteur maire. Ses armes, 1733. Arg. TB. <lb/>

213 Fontainebleau. Notaires. Ecu à la charte. Oct. Arg. TB. <lb/>

-Tète nue de Napoléon III à g. Oct. Arg. Tq. <lb/>

215 -Même tête laurée. Oct. Arg. TB. <lb/>
216 Gien. Notaires. Tête de Louis-Philippe à dr. Oct. Arg. TB <lb/>

. <lb/>

217 -Tête de République à g. par BARRE. Oct. Arg. TB. <lb/>
218 -Tète de Cérès à dr. par PINGRET. Oct. Arg. TB. <lb/>
219 Canal de Givors. Le Rhône et la Loire mêlant leurs eaux. <lb/>

. Couronne. 1784 Arg. TB. <lb/>

-Autre, la couronne variée. Arg. TB. <lb/>
Langres. Notaires Code ouvert. Arg. TB. <lb/>
Languedoc. Les Etats. Buste de Louis XV à dr. <lb/>

Ecu du <lb/>
Languedoc. 1719. Arg. TB. <lb/>
Buste couronné à dr. <lb/>
Le Sacre. 1723. Arg. TB. <lb/>

Buste nu à dr. e. Pallas et Mars. 1728. Arg. TB. <lb/>

Bustes accolés du Roi et de la Reine. <lb/>
La France assise, <lb/>
tenant le Dauphin. 1730. Arg. TB. <lb/>
Buste de Louis XV à dr. <lb/>
Statue équestre. 1733. Arg. TB. <lb/>

Buste lauré à dr. . Vaisseau. 1762. Oct. Arg. TB. <lb/>


Buste habillé de Louis XVI à dr. q. Armes. 1776. Arg. TB. <lb/>

Laon. Notaires. Tête nue de Louis-Philippe. Arg. TB. <lb/>

Lille. Les Etats. Tête de Louis XIV. . Soleil éclairant un <lb/>

tournesol. 1713. Arg. TB. <lb/>
Buste couronné de Louis XV. <lb/>
Janus debout sur une base <lb/>
entre des canons et des drapeaux. Arg. TB. <lb/>
Notaires. Tête couronnée de Louis-Philippe à g. Oct. <lb/>
Arg. TB, <lb/>

Lorraine, Charles III. Jetons variés. Ens. 4 p. Cuivre. TB. <lb/>

Henri. Marquis de Pont-à-Mousson. Armes. 1584. e. Guer-<lb/>

rier debout. Cuivre. TB. <lb/>
235 Louviers. Notaires. Buste de St-Louis. Oct. Arg. TB. <lb/>

236 Lyon. Louis Ravat. 3me Prévôté. Ecu à ses armes. e. Les <lb/>

4 écus des échevins. 1713. Arg. TB. <lb/>
237 André Rambaud. Echevin. Ses armes. 1769. R. Le Rhône <lb/>
et la Saône assis, tenant l&apos;écu de Lyon. Arg. TB. <lb/>
Jean Blanchet. Echevin. Ecu à ses armes. <lb/>
Ecu de Lyon <lb/>
entre les fleuves debout. Arg. TB. Rare. <lb/>

239 Prost de Royer Echevin. Ecu à ses armes, tenu par deux <lb/>

lions. 177J. Ecu de Lyon entre les fleuves assis. Arg. TB. <lb/>
Rare. <lb/>

240 ALEX. ANT. REGNY. ECUY. TRESOR. DE LA VILLE DE LYON. 1786. <lb/>

Son écu couronné sur un cartouche enguirlandé. e. Ecu <lb/>

de Lyon entre les fleuves assis. Arg. TB. Très rare. <lb/>
241 Sans lég. Armes de Nicoleau. <lb/>
Le précédent. Arg. TB. <lb/>
242 Sans lég. Ecu de Neuville de Villeroy entouré des colliers <lb/>

des Ordres, sur un manteau. e. Le précédent. Arg. TB. <lb/>

Rare. <lb/>
Camille de Neuville de Villeroy. Ecu couronné, avec cha-<lb/>

peau cardinalice et cordelière. q. Deux C enlacés sous une <lb/>

couronne. Petit jeton. Cuivre. TB. Rare. <lb/>
Chambre de Commerce. Les deux Fleuves.-Soleil et sphère. <lb/>

Ens. 2 p. Arg. TB. <lb/>

245 Arquebusiers. Lance et arqùebuses en sautoir, . Ecu de <lb/>

Lyon entre les fleuves debout. Arg. TB. <lb/>
Arquebuse de Villeneuve. Cible et arquebuses en sautoir. <lb/>

1770. e. Armes sur un cartouche. Arg. TB. <lb/>

247 Archers. DARE. VVLNERA. POSSVMVS. HOSTI. Apollon debout à <lb/>
g. ; devant lui, un dragon terrassé au pied d&apos;un papegai. <lb/>
1$. Ecu de Lyon entre les fleuves debout. Arg. TB. Rare. <lb/>

Commerce de draperie. La Toison d&apos;or entre le dragon et le <lb/>

vaisseau de Jason. 1755. . Ecu de Lyon entre les fleuves <lb/>

couchés. Arg. TB. <lb/>

Fabrique des étoffes de soie, or et argent. Minerve ensei-<lb/>

gnant deux Génies. 1745 .Ecu de Lyon sur un cartouche. <lb/>

Arg. TB. Rare. <lb/>


250 Liberté du Commerce. Tête laurée de Louis XV. e. DEPULSA <lb/>

MOLE RESURGENT. Mercure sortant une femme d&apos;un tom-<lb/>
beau ; à l&apos;exergue OB. ASSERTAM. LUGB. AUR. ET. ARG. COMM. <lb/>
LIBRRT. EDIC. DEC. 1760. Arg. TB. Très rare. <lb/>

251 Société de Médecine. HIPPOCRATES. Sa tête à g. . STUDIO ET <lb/>

ARTE. à l&apos;exergue soc. MED. LUGD. 1789. Serpent enlaçant <lb/>
un arbre. Arg. 1 B. Rare. <lb/>

Société de Pharmacie, CLAUDE GALIEN. Sa tête à dr. .Mi nerve <lb/>

le corps terminé en gaîne, nourrissant un serpent. 1806. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
253 Mantes. Ecu de France-Navarre. <lb/>
Armes de Mantes. 1593. <lb/>
Cuivre. TB. <lb/>

Marseille. Visite sanitaire. Buste de Louis XVI. $. Port et <lb/>

lazaret de Marseille. 1775. Oct. Arg. TB. <lb/>
255 Notaires. Femme tenant un gouvernail et une lampe. Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
256 Meaux. Notaires. Tète nue de Louis-Philippe à g. Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
257 Melun. Notaires. Tête nue de Louis-Philippe à g. Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Metz. Baptême de C. A. Metz de Caumartin. 1754. Arg. TB. <lb/>

Montauban. Méreau. Sans lég. Plante. . En 4 lignes MAN-<lb/>

DIANT-DE-MONTAVBAN. Cuivre. TB. Rare. <lb/>
Montdidier. Notaires. Buste de Pallas à dr. Arg. TB. <lb/>
Montmorel. Guillaume Boyvin de Vaurouy, abbé. Ecu crossé <lb/>

et mitré entre deux palmes. . CONDICO. SOLVTVM. INDE-<lb/>

BITE. 1653. Thémis assise. Cuivre. TB. Rare. <lb/>
Moulins. Bardonnet, maire. Ecu à ses armes. 1$. Ecu de la <lb/>
ville. Arg. TB. <lb/>

Nancy. Chambre de ville. Ecu. 1643. e. Vue de Nancy. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

Nantes. Gellée de Prémion, maire. Ecu à ses armes. 1776. <lb/>
q. Armes de la ville. Arg. TB. <lb/>
265 Procureurs. Tête de Louis XVI à dr. <lb/>
Armes. Arg. TB. <lb/>
Notaires du roi, comté el diocèse. Buste de Louis XVI à dr. <lb/>
1$. Ecu écartelé. Arg. TB. <lb/>

267 Le Commerce. Ecu de France. . A NÔTRE CHER LOUIS DROUIN. <lb/>

23 MAI. 1777. Deux étendards en sautoir. Arg. TB. <lb/>

268. Nemours Jacquès de Savoie. + CAMERA CÔMPVTORV. DVCIS. <lb/>

NEMOS. COM. GFB. Armes de Jacques, fils de Philippe de <lb/>

l <lb/>

Savoie. g. FORTITVDO. EIVS. RODVM. TENVIT. Deux (j) orne-<lb/>

mentés. Cuivre. TB. Très rare. <lb/>
269 Neufchâtel. Notaires. Tête nue de Louis-Philippe à g <lb/>
Arg. TB. <lb/>
270 Nevers. Ecu de Louis de Gonzague et Henriette. 1722. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
271 Notaires. Tête de Louis-Philippe à dr. Oct. Arg. TB. <lb/>


272 Orléans. Tassin, maire. Son écu. 1754. If. La Pucelle. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

273 Grignon de Bonvalet. Son écu. 1786. g. Le même. Oct. <lb/>

Arg. TB. Rare. <lb/>

274 Pont de la Loire. 1760. Le Fleuve assis à dr. If. Vue du pont <lb/>

Arg. TB. <lb/>
275 Pontoise. Notaires. Armes royales. If. Balance. 1816. Oct. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

276 Rennes. Bâillon, maire. Ecu de la ville. . Ecu du maire. <lb/>

1757. Arg. TB. Rare. <lb/>

277 Rochefort. Notaires. Code ouvert. Arg. TB. <lb/>
278 La Rochelle. Chambre de Commerce. Tête ou buste de <lb/>

Louis XV à dr. . Vaisseau. Ens. 5 p. variées. Arg. TB. <lb/>

279 Notaires. La Loi assise de face. Oct. Arg. TB. <lb/>

280 Rouen. Duc de Luxembourg. Son écu. . Armes de Rouen. <lb/>

1709. Arg. TB. <lb/>

281 Louis Le Couteux, maire. Son écu. 1764. g. Armes de <lb/>

Rouen. A¡g. TB. <lb/>
282 Confrérie du St-Sacrement. ECCE PANIS ANGELORUM. Deux <lb/>

anges au pied de la croix. 1751. . En 9 lignes: SODALl-<lb/>

TIUM AMBULANS SÀNCTISSIMI SACRAMENTI IN URBE ROTHOMA-<lb/>

GENSI. 1561. Arg. TB. Rare. <lb/>
283 Les Monnoyeurs. Tête ou buste de Louis XV à dr. et à g. <lb/>
Buste de Louis XVI. Ens. 5 p. variées. Arg. TB. <lb/>

Prieur et Juges-Consuls. Tête de Louis XIV à dr. 1711. . <lb/>

La Justice assise à g. 1712. Arg. TB. <lb/>
Tête de Louis XVI à dr. <lb/>
La Justice assise à dr. Arg. TB. <lb/>

286 Chambre de Commerce. Tête de Louis XIV à dr. t707. $• <lb/>
Caducée entre 2 écus. Arg. TB. <lb/>
-Autre. Mercure assis sur des ballots. 1712. Arg. TB. <lb/>

Communauté des Lingères. Buste de Louis XV à dr. $. <lb/>

Deux mains jointes. Arg. TB. <lb/>

289 Marchands-Passementiers. Tète de Louis XV à dr. g. La <lb/>

Vierge baignant l&apos;Enfant Jésus entre Sle Anne couchée et <lb/>
St Joseph débout. Arg. TB. Rare. <lb/>

290 Notaires. Tête laurée de Napoléon Ier à dr. 1811. Arg. TB. <lb/>
-Tête de Cérès à g. par LECOMTE. Oct. Arg. TB. <lb/>
292 Saumur. Notaires. Table de la loi et balance. Arg. TB. <lb/>
293 Senlis. Notaires. Tête de Louis-Philippeà dr. Oct. Arg. TB. <lb/>
294 Strasbourg. Centenaire de la Réunion à la Francs, ARGEN-<lb/>

TORATUM FEUX VOTIS SECULARIBUS. PRID CAL. OCTO. La <lb/>
fleur de lis strasbourgeoise épanouie ; au-dessous MDCCLXXXI <lb/>
If. Armes de la famille Franck sommées d&apos;un casque avec <lb/>
cimier; autour, une guirlande. Oct. Arg. TB. Très rare. <lb/>

295 Tours. Blanchereau, maire. Tête de Louis XVI à dr. . Ecu <lb/>

de Tours. 1776. Arg. TB. <lb/>


Troyes. Aiquebuse. Tête de Louis XV à dr. <lb/>

ARMIS QUAE-<lb/>

RENDU S HONOS. Ecu de Troyes sur deux étendards et deux <lb/>
arquebuses en sautoir. Arg. TB. Rare. <lb/>

Notaires. Armes royales. . Main tenant une balance. <lb/>

1807. Arg. TB. <lb/>

Valenciennes. Loge de la Parfaite Union. Deux femmes <lb/>

debout. <lb/>
CONSTANTIA MERUERE LUMEN. Emblèmes maçon-<lb/>
niques. Arg. TB. <lb/>
Vitry-le-François. Notaires. Buste de François Ier. Oct. <lb/>
Arg; TB. <lb/>
Jetons d&apos;Assurances (*). La sauvegarde des travailleurs. <lb/>
Accidents (Gauvin5). Oct. Arg. TB. <lb/>
Société civile d&apos;assurancemutuelle contre les risques des <lb/>
accidents dans les carrteres. 1857(7)., Arg. TB. <lb/>
Société de garantie mutuelle contre le piquage d&apos;onces. <lb/>

Tisseuse. &apos;1867 (13). Oct. Arg. TB. <lb/>

Association mutuelle des risques de guerre et d&apos;émeute. <lb/>

Tête de Pallas, haut relief, 1873 (16). Arg. TB. <lb/>
-Variété. Relief peu accusé (17). Arg.TB. <lb/>
La Sécurité commerciale. Assurances mutuelles contre les <lb/>
faillites. Paris (19). Oct. Arg. TB. <lb/>
Société des agents généraux d&apos;assurances de Lyon. Lion <lb/>

bondissant à g. 1869 (20). Oct. Arg. TB. <lb/>
307 L&apos;Union du commerce. Assurance mutuelle contre les fail-<lb/>
lites. Balance sur un faisceau, 1846 (22). Oct. Arg. TB. <lb/>
L&apos;Etoile. Assurances mutuelles contre la grêle. 1834 (26). <lb/>

Oct. Arg. TB. <lb/>
La Garantie agricole. Assurance mutuelle contre la grêle. <lb/>
I854 (27). Oct. Arg. TB. <lb/>
Seine-et-Marne. Assurance mutuelle contre la grêle. 1829 <lb/>
(32). Oct. Arg. TB. <lb/>
3Il Société de Toulouse. Assurance mutuelle contre la grêle. <lb/>

. <lb/>

Armes de la Ville (33). Oct. Arg. TB. <lb/>
La Versaillaise. Assurance mutuelle contre la grêle. 1834 <lb/>

(35). Oct. Arg. TB. <lb/>
313 Compagnie bordelàise. Assurance maritime. Prêts à la <lb/>
grosse. 1843 (39). Oct. Arg. TB. <lb/>
Compagnie d&apos;assurances maritimes de Bordeaux. Armes de <lb/>

la Ville. <lb/>
Vaisseau. 1859 (40). Arg. TB. <lb/>
Chambred&apos;assurance de Bordeaux. Tête laurée de Louis XV <lb/>

àdr. . Trois-mâts voguant à dr. (manque à Gauvin). <lb/>

Arg. B. Très rare. <lb/>
316 La Dordogne. Cie Anonyme d&apos;Assurances maritimes. Bor-<lb/>
deaux. 1856 (43). Oct. Arg. TB. <lb/>

(*) Les numéros entre parenthèses se rapportent à l&apos;ouvrage de M. Paul <lb/>
Gauvin : Jetons et médailles des Compagnies d&apos;Assurances. Bourgey. <lb/>
Paris, 1907. <lb/>

--.. <lb/>


317 La Garonne. Cie d&apos;Assurances maritimes. 1864 (44). Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

318 La Gironde. Sté Anonyme d&apos;Assurances maritimes. Bor-<lb/>

deaux. Vaisseau. I838 (47). Oct. Petit mod.Arg. TB. <lb/>

319 -Autre Armes de la Ville. . Phare et vaisseau. 1844 (46&apos;. <lb/>

Oct. Grand mod. Arg. TB. <lb/>
Guienne maritime. Sté Anonyme d&apos;Assurances maritimes. <lb/>
Bordeaux. 1863 (48). Jeton à 16 pans. Arg. TB. <lb/>

321 La Méridionale. Assurances maritimes. Bordeaux. 1870 <lb/>

(49). Arg. TB.. <lb/>

L&apos;Union bordelaise. Assurances maritimes. Bordeaux. 1872 <lb/>

(5o). Oct. Arg. TB <lb/>

.. <lb/>

L&apos;Atlantique. Assurances maritimes. Le Hâvre. 1868 (53). <lb/>
Arg. TB. <lb/>

324 Assureurs maritimes. Comité du Hâvre. 1864 (56). Arg.TB. <lb/>
?25 Cie d&apos;Assurance du Hâvre de Grâce. Buste de Louis XVI à <lb/>
dr. 1786 (60). Oct. Arg. TB. <lb/>

326 Chambre d&apos;Assurances du Hâvre de Grâce. An XI. . <lb/>

Cie d&apos;Assurance du Hâvre de Grâce. 1802 (63). Oct. <lb/>

Arg.TB. <lb/>

327 Compagnies d&apos;Assurance du Hâvre de Grâce. Tête de <lb/>

Louis XVIII à dr. 1816(64). Oct. Arg.TB. <lb/>
Cie d&apos;Assees Mmes Hâvraise et Parisienne. 1836 (70). Oct. <lb/>
Arg.TB. <lb/>

Compagnie Nouvelle. Assurances maritimes. Hâvre. 1862 <lb/>
(74). Oct. Arg. TB. <lb/>
Les Deux-Mondes. Cie d&apos;Assurances maritimes. Hâvre (75). <lb/>
Arg. TB. <lb/>

L&apos;Equité. Cie d&apos;Assurances maritimes. Hâvre. 1853 (77). <lb/>

Arg. TB. <lb/>
L&apos;Avenir. Assurances maritimes. i838. R. NEC MARIS IRA <lb/>
MANET. Femme debout (100). Oct. Arg. TB. <lb/>
La Centrale. Assurances maritimes. 1854 (101). Arg.TB. <lb/>
Cercle Commercial d&apos;Assurances. Paris. 1820 (102). Oct. <lb/>

Arg.TB. <lb/>

-Variété avec assurances maritimes. Paris 1829-1860 <lb/>
(io3). Oct. Arg. TB.1 <lb/>
Chambre d&apos;Assurances maritimes. Paris. IB32 (104). Oct. <lb/>

Arg.TB. <lb/>

Compagnie Commerciale d&apos;Assurance. Paris. 1818 (115). <lb/>
Oct. Arg. TB. <lb/>

Courtiers de Commerce et d&apos;Assurances. Tête de Louis-<lb/>
Philippe à dr. ( 119). Bronze. TB. <lb/>
Le Lloyd français. Assurances maritimes. Paris. i832 ( 131 ). <lb/>

Oct. Arg. TB. <lb/>

340 La Maritime. Assurances maritimes. 1870 ( 133). Arg. TB. <lb/>
La Mélusine. Cie d&apos;Assurances maritimes et de prêts à la <lb/>
grosse ( 134). Oct. Arg. TB. <lb/>


342 La Navigation. Assurances maritimes. Isis Pharia dans une <lb/>
barque. 1872(138). Arg. TB. <lb/>
343 Neptune. Assurances maritimes. Le dieu sur un rocher. <lb/>
1844 (140). Oct. Arg. TB. <lb/>
-Autre. Neptune sur un cheval marin. 1859 (141). Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

345 La Providence maritime. Paris. 1869(146). Arg. TB. <lb/>

346 La Royale. Vaisseau. Paris. 1817 (149).Oct. Arg. TB. <lb/>

La Seine. Assurancesmaritimes. 1856 (153). Arg. TB. <lb/>
348 Sté Générale d&apos;Assurances mutuelles maritimes. Paris. <lb/>
1847 ( 155). Oct. Arg. TB. <lb/>
La Sphère. Assurances maritimes. Paris. 1858 (i56). <lb/>
Arg. TB. <lb/>

Le Triton. Assurances maritimes. Tête laurée de Napo-<lb/>

léon III à g. ( 159). Oct. Arg. TB. <lb/>
L&apos;Universelle. Assurances maritimes. 1856 (162). Arg. TB. <lb/>
La Vigie. Assurances maritimes. 1845(163). Oct. Arg. TB. <lb/>
Chambres d&apos;Assurances de Rouen. Bustede Louis XVI à dr. <lb/>

$. La Sécurité assise à g. (i65). Arg. TB. <lb/>
La Garantie fédérale. Assurance contre la mortalité du <lb/>
bétail et des chevaux. Paris. 1865 (173). Oct. Arg. TB. <lb/>
355 Société des Cultivateurs. Caisse d&apos;assurances mutuelles <lb/>
contre la mortalité du bétail. 1856 (176). Oct. Arg.TB. <lb/>

Seine, Seine-et-Oise. Assurancesmutuelles contre l&apos;incendie <lb/>
1819 (180). Oct. Arg. TB. <lb/>
357 Seine-et-Oise et Seine. Paris excepté. Phénix à g. devant un <lb/>
autel. 1819 (183). Arg. TB. <lb/>
L&apos;Angevine. Assurances mutuelles contre l&apos;incendie. Armes <lb/>
d&apos;Angers (184). Arg. TB. <lb/>

Assurance mutuelle des quatre départements environnant <lb/>

Paris. Tête de Louis XVIII à g. 1819 (186). Oct. Arg. TB. <lb/>

Le Bois. Assurance mutuelle contre l&apos;incendie. Union pro-<lb/>
fessionnelle. 1883(189). Oct. Arg. TB. <lb/>
361 La Bretagne. Assces mobilières et immobilières contre <lb/>
l&apos;incendie. Nantes. 1842. (:9o). Oct. Arg. TB. <lb/>
Caen. Incendie. Conseil d&apos;administration (192). Arg. TB. <lb/>
Caisse départementalede la Somme. Secours contre l&apos;incendie <lb/>
et la grêle (195). Arg. TB. <lb/>
Calvados, Orne et Manche. Ancienne Société d&apos;assurances <lb/>
mutuelles contre l&apos;incendie. 1820. (197). Oct. Arg. TB. <lb/>
-Autre. Maison en flammes (198). Oct. Arg. TB. <lb/>
Le Centre mutuel. Assurances contre l&apos;incendie. 1853 (200). <lb/>

Oct <lb/>

. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

Cher. Mutuelle contre l&apos;incendie. i85i. Deux mains enlacées <lb/>
dans une gloire. (202). Oct. Br. TB. Très rare. <lb/>
La Clémentine. Assurance mutelle contre l&apos;incendie des <lb/>
usines et marchandises. 1840-1858 (204). Oct. Arg. TB <lb/>


369 -Autre. Usines, fabriques et manufactures (205). Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
370 Dijon. Dans le champ : ASSURANCE MUTUELLE. DIJON. Autour: <lb/>

POUR LES CAS DE MALADIE ET D&apos;ACCIDENT. <lb/>

SERVICE DES <lb/>

VISITEURS dans une guirlande (manque à Gauvin). Ovale. <lb/>
Cuivre. 40 sur 26%. TB. Très rare. <lb/>
371 La Fraternelle. Mutuelle mobilière contre l&apos;incendie. Paris. <lb/>
i838 (212). Oct. Arg. TB. <lb/>
372 Indre. Mutuelle contre l&apos;incendie. (217). Arg.Oct. TB. <lb/>
373 Direction de Limoges. Mutuelles contre l&apos;incendie. 1841 <lb/>
(222). Oct. Arg. TB. <lb/>
374 Loiret. Assurance mutuelle contre l&apos;incendie. Edifice en <lb/>
flammes. 1820 (223). Oct. Arg. TB. <lb/>
375 Loir-et-Cher. Assurances mutuelles contre l&apos;incendie. Sala-<lb/>
mandre (224). Oct. Arg. TB. <lb/>
376 Lyon. Assurance mutuelle contre l &apos;incendie. Tète de <lb/>
Charles X à dr. 1820 (226). Oct. Arg. TB. <lb/>
377 Meurthe, Meuse, Moselle, Vosges. Assurance mutuelle <lb/>
contre l&apos;incendie. Jeton de présence (236). Oct. Arg. 1 B. <lb/>
378 La Nantaise. Assurance mutuelle contre l&apos;incendie. 1819-<lb/>
1849. Signé DELAHAYE. (240). Hexagone. Arg. TB. <lb/>
379 -Autre, signé CHARPENTIER (G. manque). Hexag. Arg.TB. <lb/>
380 L&apos;Orléanaise. Assurance mutuelle contre l&apos;incendie. Temple <lb/>
en flammes. 1820 (Var. de G. 246, rond). Arg. T B. <lb/>

381 La Parisienne. Mutuelle mobilière. Incendie. 1837 (251). <lb/>

Oct. Arg. TB. <lb/>

382 Poitiers. Mutuelle contre l&apos;incendie. Pompe. i838 (254). <lb/>

Oct. Arg. TB. <lb/>

383 La Réunion industrielle. Association générale contre <lb/>
l&apos;incendie. 1877 (257). Arg. TB. <lb/>
384 La Rouennaise. Assurances mutuelles contre 1 incendie pour <lb/>
toute la France (259). Arg. TB. <lb/>
385 -Autre. Seine-Inférieure, Eure, Eure-et-Loir, Oise, Seine-<lb/>
et-Oise, Calvados (260). Oct. Arg. TB. <lb/>
386 La Sauvegarde. Assurances mutuelles contre 1 incendie. <lb/>

Bordeaux. 1842 (262). Oct. Arg. TB. <lb/>

387 Seine-Inférieure et Eure. Ancienne assurance mutuelle <lb/>
contre l&apos;incendie. Phénix (264). Oct. Arg. TB. <lb/>
388 -Variété d&apos;un autre coin plus grand. Oct. Arg. TB. <lb/>

389 Seine-et-Marne. Assurance mutuelle mobilière contre <lb/>
l&apos;incendie. 1851.(272). Oct. Arg. TB. <lb/>
L&apos;Aigle. Assurances contre l&apos;incendie. Grand aigle, tète à dr. <lb/>
1843 (283). Oct. Arg. TB. <lb/>
-Autre. Aigle tête à g. 1843 (284). Oct. Arg. TB. <lb/>

-Tête nue de Louis-Philippe à g. (287). Oct. Arg. 1B. <lb/>



Tête nue de Napoléon III à dr. (286). Oct. Arg. TB. <lb/>
394 Compagnie d&apos;Assurances générales. Tête de Louis XVIII à <lb/>
g. Paris. 1818 (291). Oct. Arg. TB. <lb/>


395 -Autre, encadrement varié, filet (292). Oct. Arg. TB. <lb/>
396 -Variété. Module plus petit (293). Oct. Arg. TB. <lb/>
397 La Centrale. Assurances contre l&apos;incendie. 1863 (299). Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
398 La Confiance. Assurances contre l&apos;incendie. 1844(301). Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
399 La France. Assurances contre l&apos;incendie. Paris. 1857. Gravé <lb/>
par JANVIER. (3o5). Oct. Arg. TB. <lb/>
400 -Variété, signée BRENET (3o6). Oct. Arg. TB. <lb/>
401 -Autre sans signature ( 307). Oct. Arg. TB. <lb/>
402 L&apos;indemnité. Compagnie, d&apos;assurances. 1863 (310). Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
403 Le Midi. Assurances contre l&apos;incendie. Armes de Marseille <lb/>
(315). Oct. Arg. TB. <lb/>
404 Le Monde. Compagnie anonyme d&apos;assurances contre <lb/>
l&apos;incendie (317). Arg. TB. <lb/>

-, <lb/>

405 La Nationale. Compagnie d&apos;assurances contre l&apos;incendie. <lb/>

Signé BARRE. 183o (32o). Oct. Arg. TB. <lb/>
406 -Autre plus grand, signé AVG. BARRE. V. 1883 (32i). Oct. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

407 Le Nord. Assurances contre l&apos;incendie. Lille. 1851 (322). <lb/>
Oct. Arg. TB. <lb/>

V <lb/>

. <lb/>

408 La Paternelle. Assurances contre l&apos;incendie.1843 (328). <lb/>

Oct. Arg. TB. <lb/>
409 Le Phénix. Assurance contre l&apos;incendie. Tête laurée de <lb/>
Napoléon III à dr. (332). Oct. Arg. TB. <lb/>
410 La Providence. Assurances contre l&apos;incendie (338). Oct <lb/>

Arg. TB.. <lb/>

411 -Autre. Au J. les noms des administrateurs (33o). Déca-<lb/>

gone. Arg. TB. <lb/>
412 La Rémoise. Compagnie générale des assurances. Conseil <lb/>
d administration. 1879 (341). Arg. TB. <lb/>
La Royale, IL RENAIT DE SA CENDRE. Phénix sur un bûcher. <lb/>
1$. En 7 lignes <lb/>

: COMPAGNIE D &apos;ASSURANCES ÉTABLIE PAR ARRÊT <lb/>

DUTB.CONSEIL DU V1 NOVEMBRE MDCCLXXXVI (343). Oct. Arg. <lb/>

Le Soleil. Assurances contre l&apos;incendie. Tête d&apos;Apollon sur <lb/>
un soieil. 1829 (347). Oct. Arg. TB. <lb/>

P <lb/>

-Variété avec la tête de Méduse. 1829 (348). Oct Arg. TB <lb/>

-Autre avec la tête d&apos;Hélios. 18291349). Oct. Arg TB &apos; <lb/>

~Tête nue de Napoléon III à dr. (352). Oct. Arg TB &apos; <lb/>

L &apos;Union.Assurancescontrel&apos;incendieetsurlaviehumaine. <lb/>



Tête nue de Louis-Philippe à g. (36i). Oct. Arg. TB <lb/>

L ^38 <lb/>

(366). <lb/>

AssurancesOct.Arg. contre <lb/>

Couronnemurale, <lb/>

• <lb/>

-Variété sans inscription au droit (370). Oct. Arg. TB. <lb/>


422 Rhin et Moselle. Assurances contre l&apos;incendie. Ecus accolés <lb/>
d&apos;Alsace et de Lorraine (382). Arg. TB. <lb/>

423 La Concorde. Assurances sur la vie. Têtes accolées des deux <lb/>

La Rochefoucauld à g. 1842 (394). Oct. Arg. TB. <lb/>

424 Le Crédit viager. Anciennement l&apos;Impériale. Assurances <lb/>
sur la vie (398). Oct. Arg. TB. <lb/>
425 L&apos;Economie. Assurances mutuelles sur la vie. 1841 (399). <lb/>
Oct. Arg. TB. <lb/>

426 La France. Assurances sur la vie (403). Oct. Arg. TB. <lb/>
La Nationale. Assurances sur la vie humaine. i83o (409). <lb/>

Oct. Arg. TB. <lb/>
Le Phénix. Assurances sur la vie humaine. Buste couronné <lb/>
de Louis-Philippe à g. 1844(414). Oct. Arg. TB. <lb/>

La Providence. Association des pères de famille. Conseil de <lb/>

surveillance. 1838 (416). Oct. Arg. TB. <lb/>
La Royale. Assurances sur la vie humaine. 183o (417). Oct. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

-Pélican et sa Pitié entouré d&apos;un serpent. <lb/>

En 5 lignes <lb/>
dans une guirlande de fleurs : COMPAGNIE D&apos;ASSURANCE SUR <lb/>
LA VIE ÉTABLIE EN 1787 (418). Arg. TB. Très rare. <lb/>
Syndics des Tontines. LUD. XV. REX CHRISTIANISS. Tète de <lb/>
Louis XV à dr. VIGILANS ET CUSTOS. Grue tenant sa vigi-<lb/>
lance; au bas SCINDICS DES TONTINES (var. de G. 421). Arg. <lb/>
TB. Rare. <lb/>

DIVERS <lb/>

433 Maria Deraismes. Buste à dr. 1893. Belle plaque rectangu-<lb/>
laire fondue, par Daniel Dupuis, 161 sur 107 mm., Br.TB. <lb/>

434 Milon de Croione, par Lagrange. -Encouragement aux <lb/>
Arts, par Chaplain. -Médaille d&apos;Alphée Dubois, d&apos;après <lb/>
Poussin. Ens. 3 méd. unifaces. Br. TB. <lb/>
435 Expositionuniverselle. 1889, par L. Bottée. Uniface. 126 mm. <lb/>
Fonte. TB. <lb/>
436 Docteur Lacronique. 1887. Buste à dr. Plaquette rect. -<lb/>
Buste à g. Plaquette rect. Ens. 3 p. galv. et fonte. TB. <lb/>
437 Médailles de papes, 8 p.&apos;variées. Br. TB. <lb/>
438 République par Rivet, par Rasumny. 2 p. argentées. Albert <lb/>
de Saxe. Exposition, 2 p. Ens. 2 plaquettes et 3 méd. <lb/>

Br. TB. <lb/>

439 Médailles françaises, jetons, etc. Divers modules. Br. et <lb/>
étain. Ens. 19 p. <lb/></body>



























</text>
</tei>