<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<other>BOU <lb/>

t1908 <lb/>

«--------alzs,42-<lb/></other>

<front>SUR DEMANDL <lb/>

VENTE A PARIS <lb/>

Les Vendredi 24 et Samedi 25 Avril i908 <lb/>

HÔTEL DROUOT, SALLE NO 9 <lb/>

COLLECTION DE M. LE DOCTEUR ROUSSET <lb/>

DE PHILADELPHIE <lb/>

Monnaies Antiques <lb/>

GRECQUES &amp; ROMAINES <lb/>

MONNAIES ÉTRANGÈRES EN OR <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

ME EMILE BOUDIN <lb/>

14, RUE DE LA GRANGE-BATELIÈRE <lb/>

EXPERT : <lb/>

M. ÉTIENNE BOURGEY <lb/>

7, RUE DROUOT <lb/>

PARIS <lb/>

Adresse télégraphique: ÉTIENBOURG-PARIS. <lb/>



COLLECTION DE M. LE DOCTEUR ROUSSET <lb/>

DE PHILADELPHIE <lb/>

Monnaies Antiques <lb/>

GRECQUES &amp; ROMAINES <lb/>

MONNAIES ÉTRANGÈRES EN OR <lb/>

Vente aux Enchères Publiques <lb/>

A PARIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT, 9. <lb/>

SALLE N°9 , AU Ier ÉTAGE <lb/>

Les Vendredi 24 et samedi 25 Avril 1908 <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT LA VENTE <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

Me ÉMILE BOUDIN <lb/>

14, RUE DE LA GRANGE-BATELIÈRE <lb/>

EXPERT : <lb/>

M. ÉTIENNE BOURGEY <lb/>

7, RUE DROUOT <lb/>

PARIS <lb/>


Exposition particulière <lb/>

: <lb/>

Les mardi 21, mercredi 22 et jeudi 23 avril, chez M. Étienne BOURGEY, <lb/>

expert, 7, rue Drouot (Téléphone 274-64). <lb/>
Exposition publique : <lb/>

Les 24 et 25. avril, Hôtel des ventes, salle 9 une heure avant la vente. <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>
Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. <lb/>
L&apos;authenticité des pièces est absolument garantie. <lb/>

L &apos;exposition mettant les acheteurs à même de juger de l&apos;état des pièces, <lb/>
aucune réclamation ne sera admise aussitôt l&apos;adjudication prononcée. <lb/>
M. Étienne BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge aux conditions habituelles <lb/>
(5 °/o) des commissions qui lui sont confiées. <lb/>
L&apos;expert se réserve le droit de diviser ou de réunir les lots. <lb/>

Les monnaies étrangères en or pourront sur demande être vendues au <lb/>
commencement de la seconde vacation. <lb/></front>


<body>MONNAIES GRECQUES <lb/>

SAMNIUM <lb/>

l CORFINUM. Guerre sociale. <lb/>
Buste casqué d&apos;Arès à dr. ~R. <lb/>
Quatre chefs prêtant serment sur une truie tenue par un homme <lb/>
agenouillé ; à l&apos;exergue, ~.}+JnNNn.). Denier. Arg. TB. Rare. <lb/>

CAMPANIE <lb/>

CALES. Tête de Pallas à g. ~R. CALENO. Victoire dans un bige à g. <lb/>
Didr. Arg. TB. Voyez planche I. <lb/>

HYRIA. Tête de Pallas à g., le casque à crinière lauré et orné d&apos;une <lb/>

chQuette. ~R. ~AWOY-Taureau androcéphale marchant à dr. Didr. <lb/>
Arg. Très belle pièce. V. pl. I. <lb/>

-<lb/>

4 NEAPOLIS. Tête de Parthénope à dr.; derrière, Artémis ; dessous, APX. <lb/>
NEOnOAITON. Taureau androcéphale à dr. couronné par <lb/>
Niké ; dessous, <lb/>
Didr. Arg. TB. V. pl. I. <lb/>

ROMANO-CAMPANIENNE.Tête d&apos;Héraclès imberbe à dr. ~R. ROMANO. La <lb/>
louve à dr. allaitant les jumeaux. Didr. Arg. TB. <lb/>

CALABRE <lb/>

TARENTE. Taras de face sur le dauphin à g., le trident sur l&apos;épaule, <lb/>
élevant la main g., au-dessus, TAPAZ ; derrière, Z ; dessous, une ligne <lb/>
d&apos;ondes. ~R. Cavalier allant à g., la main dr. élevée, regardant de <lb/>
face; derrière, &quot;F et un bonnet; dessous, ..ENKPATHI. Didr. Arg. <lb/>

TB. Rare. V. pl. I. <lb/>

7 Taras sur le dauphin à g., le trident sur l&apos;épaule et un bouclier au bras <lb/>
g. ; dans le champ ~c:J&gt;1 ; au bas, un casque. ~R. Cavalier à dr. frappant <lb/>
de la lance; dessous, AAI-Didr. Arg. TB. <lb/>


8 Taras sur le dauphin à g., tenant une Victoire et deux hastes, le bouclier <lb/>

au bras g.; derrière, ~TAPA; devant, fY ; dessous, une ligne <lb/>

d&apos;ondes. ~. Les Dioscures galopant à g.; au-dessus, monogr. ~-; <lb/>

à l&apos;exergue, ZHAAMOZ-Didr. Arg. TB. Rare. V. pl. I. <lb/>

9 Taras sur le dauphin à g., tenant un canthare et une corne d&apos;abondance; <lb/>
derrière, un gouvernail ; dessous, TAPAZ-<lb/>
Cavalier casqué à dr., <lb/>
portant une lance et un bouclier; dessous, ~I-HPAKAHT01:. Didr. <lb/>
Arg. B. <lb/>

Taras sur le dauphin à g., tenant une quenouille; devant, ~; <lb/>

derrière, un aigle ; dessous, ligne d&apos;ondes. ~. Cavalier à dr., frap-<lb/>

pant de sa lance ; dans le champ, ~A-API E. Didr. Arg. TB. V.pl. I. <lb/>

Taras sur le dauphin à g., tenant l&apos;acrostolium; dessous, ~TAPAZ. ~R. <lb/>
Cavalier galopant à dr., tirant sur les rênes ; dessous, ~. Didr. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

Taras sur le dauphin à g., tenant un acrostolium et une quenouille; <lb/>

derrière, ~;dessous, TAPAZ-~R. Cavalierà dr., se couronnant; <lb/>

dans le champ, ~20 ; dessous, IAAO et chapiteau ionique. Didr. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

Taras sur le dauphin à g., tenant un canthare et le trident; derrière, B ; <lb/>

dessous, TAPAZ-~. Cavalier à dr. couronnant son cheval; der-<lb/>

rière, EY ; dessous, deux diota. Didr. Arg. TB. <lb/>

Taras sur le dauphin à g., tenant une oenochoé ; au-dessous, TAPAZ-<lb/>

~. Cavalier nu, les cheveux noués au-dessus de la tête, arrêté à dr. <lb/>

devant un terme ; au-dessous, )-E. Didr. Arg. B. <lb/>

Taras sur le dauphin à g., tenant une couronne; derrière, TA PAZ; <lb/>

dessous, ~AV. <lb/>

Cavalier nu, portant un bouclier rond, galopant à <lb/>
g.; derrière, 71 ; dessous, ~Dl,&amp;OKAHY. Didr. Arg. TB. <lb/>

Taras sur le dauphin à g., tenant un trépied; derrière, TAPAZ; au-<lb/>

dessous, ~CAZ-~R. Éphèbe nu, couronnant son cheval; dans le <lb/>
champ, ZA ; au bas, ~APE80N. Didr. Arg. TB. <lb/>

17 Taras sur le dauphin à g., tenant une Victoire et un trident; derrière, <lb/>

monogr. ~~R. Cavalier cuirassé galopant à dr., le bras dr. étendu <lb/>

en arrière; derrière, un monogr.; dessous, KAAAIKPATHZ-Didr. <lb/>
Arg. TB. Rare. V. pl. I. <lb/>
Taras sur le dauphin à dr., tenant une flèche et un arc; derrière, <lb/>
~TAPAY-; dessous, Al et éléphant. <lb/>

Éphèbe à cheval à g.; devant, <lb/>

un athlète couronne le cheval ; derrière, fY ; dessous, ~API. <lb/>

Didr. Arg. Très belle pièce. V. pl. I. <lb/>

19 Tête de femme à g. ~R. Cavalier à dr., couronnant son cheval; dans le <lb/>
champ, dauphin, TA et ~R. Didr. Arg. TB. V. pl. I. <lb/>
Éphèbe nu portant une palme et couronnant son cheval à dr., dessous, <lb/>


~KPITOY-. ~R. Taras à g. sur le dauphin, portant une Victoire et un <lb/>

trident ; dans le champ, à g. EK ; à dr. f <lb/>

; à l&apos;exergue TAPAI. Octo-<lb/>

bole. Arg. Très belle et très rare. V. pl. I. <lb/>

Cavalier cuirassé à dr., portant une palme; dessous, ~ZflKANNAC-<lb/>
Taras à g. sur le dauphin, portant un canthare et un trident ; der-<lb/>

rière lui, un aigle; à l&apos;exergue, TAPAI. Octobole. Arg. TB. rare. <lb/>

P. pl. I. <lb/>

LUCANIE <lb/>

HERACLEIA. Tète de Pa&apos;llas à dr. avec le casque corinthien à crinière. ~R. <lb/>
~HPAKAE)nN. Héraclès debout de face, appuyé sur sa massue et <lb/>
se couronnant; àdr. une longue plante et ~&lt;t&gt;IAfl 5 à g., acrostolium <lb/>

et ~)-A. Didr. Arg. TB. V. pl. I. <lb/>
Variété sans la plante. Didr. Arg. TB. V. pl. 1. <lb/>
MÉTAPONTE. META à dr. d&apos;un épi en haut relief; grénetis. ~R. Épi <lb/>
en creux. Statère sur flan réduit. Arg. TB. <lb/>
Tête de Déméter à dr. ornée d&apos;épis et de bijoux ; devant, AA. <lb/>
Épi <lb/>

avec feuille à dr. surmontée d&apos;une charrue; dessous, MA 5 à g., <lb/>

META. Didr. Arg. TB. V. pl. I. <lb/>

Tête de Déméter àdr., avec triple pendeloque à l&apos;oreille, et un voile <lb/>

transparent derrière la tête ; devant, Arl. <lb/>
Épi avec feuille à g., <lb/>

chargée d&apos;une souris; dessous, ~; à dr., META. Didr. Arg. TB. <lb/>

V. pl. 1. <lb/>

Tête de femme à dr., les cheveux dans le sakkos. ~R. Épi avec feuille à <lb/>
g.; à dr., META. Didrachme. Arg. B. V. pl. I. <lb/>
Tête casquée de Leucippos à dr.; derrière, une tête de lion ; dessous, <lb/>
un serpent. ~R. Épi, avec feuille à g. surmontée d&apos;une massue ; <lb/>
dessous, AMI ; à dr., META. Didr. Arg. Très belle pièce. V. pl. I. <lb/>
29 SYBARIS. Taureau à g. sur une base perlée, retournant la tête ; au-des-<lb/>

. <lb/>

sous, VM. Grènetis. ~R. Même taureau incus. Statère. Arg. Extrê-<lb/>
mement beau. V. pl. II.. <lb/>
30 THOURION. Têtc^de Pallas à dr., avec le casque athénien lauré. ~R. <lb/>
~eOYPlilN. Taureau marchant à dr., la tête basse ; à l&apos;exergue, un <lb/>
poisson. Didr. Arg. TB. V. pl. II. <lb/>

31 Tête de Pallas à&apos;dr., le casque orné d&apos;un Scylla étendant le bras g. ~R. <lb/>

~. Taureau cornupète à dr.; à l&apos;exergue, un poisson. <lb/>

Didr. Arg. Très beau. V. pl. II. <lb/>
32 Variété avec NYZI au-dessus du taureau. Didrachme. Arg. TB. V. pl. II. <lb/>

33 Tète de Pallas à dr., le casque orné d&apos;un hippocampe. ~R. ~eOYPlilN. <lb/>
Même taureau; dessous, un poisson. Diobole. Arg. TB. <lb/>


34 VELIA. Tête de Pallas à g. avec le casque ailé ; dans le champ, ~&lt;t).X. ~R. <lb/>

YEAHTON. Lion à g. ; au-dessus 0, triquètre et 1. Didr. Arg. <lb/>

TB. V. pl. II. <lb/>

35 Tête de Pallas à g., le casque orné d&apos;un dauphin; sur le garde-nuque, <lb/>

~~YEAHTflN-Lion àdr.; au-dessus, 0, trident et 1. Didr. <lb/>

Arg. Très beau. V. pl. II. <lb/>

36 Tête de Pallas à dr., le casque ornéd&apos;un griffon ; dans le champ, A 0. <lb/>

~R. Même lion ; au-dessus dauphin et seiche. Didr. Arg. TB. <lb/>

BRUTTIUM <lb/>

37 LES BRUTTIENS. Buste de Niké à dr. ~R. BPETTION. Divinité u-<lb/>
viale debout, se couronnant ; dans le champ, un gouvernail. Octo-<lb/>

bole. Arg. TB. <lb/>

38 Tête d&apos;Arès à g. ~R. BPETTION. Niké à g., couronnant un trophée. <lb/>
-Tête d&apos;Héraclès à dr. ~R. Enyo armée à dr. -Tête de Zeus à dr. <lb/>
~R. Arès combattant à dr. -Ens. 3 p. Br. TB. <lb/>
39 Tête de Zeus à dr. ~R. ~BPETTION. Aigle à g. -Tête de Niké à dr. <lb/>
~R. Zeus dans un bige à dr. -Tète coiffée d&apos;un crabe à g. ~R. <lb/>
Crabe. -Ens. 3 p. Br. TB. <lb/>
40 CAULONIA. Apollon debout à dr., agitant une branche et portant une <lb/>
figurine ailée sur le bras g. étendu ; devant lui, un cerf retournant la <lb/>
tête ; derrière. KAVh. <lb/>
Même type à g. en creux, sans légende. <lb/>
Statère. Arg. Extrêmement beau. V. pl. II. <lb/>
41. Type d&apos;Apollon à dr. avec le cerf ; derrière VAK-~R. Cerf debout à <lb/>

dr.; devant, branche de laurier; au-dessus, ~. Didr. Arg. TB. <lb/>

42 CROTON. Trépied à pieds de lion, avec deux serpents en regard entre les <lb/>

pieds; à g., &lt;?f&gt; 0. ~R. Même type en creux. Statère archaïque sur <lb/>

flan large. Arg. TB. <lb/>

43 Trépied; àdr., ~0e!?-<lb/>

Aigle en creux. Statère, flan épais. Arg. TB. <lb/>

44 Trépied; à dr., une cigogne ; à g., ?PO. ~R. Trépied en creux. Statère. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

45 Trépied ; à g., KPO ; àdr., . Aigle le cou tendu, les ailes éployées <lb/>

à g. sur une branche d&apos;olivier. Didr. Arg. TB. V. pl. II. <lb/>
Tête de Héra de face. ~R. KPOT. Héraclès assis à g. sur un rocher, <lb/>
tenant un vase; devant lui un trépied ; dans le champ, arc, massue <lb/>

et M--Didr. Arg. Très beau et rare. V. pl. II. <lb/>

LOCRIENS EPIZEPHIRIENS. AOKPflN Tête de Zeus à g. ~R. Aigle à g. <lb/>
déchirant un lièvre. Didr. Arg. TB. V. pl. II. <lb/>
TERINA. Tête de Térina à g.; autour, TEPINAION ; derrière, n. ~R. <lb/>


Niké assise à g. sur une base, tenant un thyrse ; devant, ~. Didr. <lb/>
Arg. TB. Rare. V. pl. II. <lb/>
49 Tête de Térina à dr. avec bandelette brodée; autour, TEPINAION. <lb/>
Niké assise à g., les ailes éployées, la main dr. posée sur le genou. <lb/>

Didr. Arg. B. Rare. <lb/>

SICILE <lb/>

AGRIGENTE. Aigle au repos à g.; derrière. AKRAC; devant, ~ÎOTHA-<lb/>
~R. Crabe. Tétradr. Arg. B. <lb/>
Phiniias. Tête d&apos;Artémis à g. ~R. ~BA2IAEOZ. ~OINTIA-Sanglier <lb/>
courant à g. Br. TB. <lb/>
GELA. ~EAAI. Protomé de taureau androcéphale à dr. ~R. Femme <lb/>
dans un quadrige au pas à dr. ; les chevaux sont couronnés par. <lb/>
Niké. Tétradr. Arg. TB. V. pl. II. <lb/>
Protomé de taureau androcéphale à dr. ; au-dessous, ~CEAAZ-<lb/>
Cava-<lb/>

lier nu, casqué, galopant à dr., brandissant un javelot. Didr. Arg. <lb/>
TB. <lb/>
LEONTINI. ~UEONTINON-Tête de lion à dr. entre quatre grains <lb/>
d&apos;orge. ~R. Femme dans un quadrige à dr. ; au-dessus, Niké cou-<lb/>
ronnant les chevaux. Tétradr. Arg. B. <lb/>
Tête laurée d&apos;Apollon à dr. ~R. LEONTINON. Tête de lion à dr., entre <lb/>
quatre grains d&apos;orge. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

Variété avec la tête d&apos;Apollon a g., Tétradr. Arg. TB. <lb/>

57 MESSANA. ~DANKPE-Dauphin à g., dans un port demi-circulaire. ~R. <lb/>

Coquille dans une aire en creux. Drachme. Arg. TB. <lb/>
58 ~MEI2ANI0N-Lièvre à dr. ; dessous, un dauphin. ~R. Niké dans un <lb/>
bige de mules à dr. ; au-dessus, ~MEZZAN ; dessous, deux dauphins <lb/>
affrontés. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
59 PANORMOS. Domination Carthaginoise. Tète de Perséphone à g., entre <lb/>
quatre dauphins. ~R. Tête de cheval à g., derrière, un palmier <lb/>
dessous, Am. machanat en lettres puniques. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
V.pl. II: <lb/>
Tête d&apos;Héraclès jeune à dr. avec la peau de lion. ~R. Tête de cheval à <lb/>
g. ; dessous, Am. Machanat ; devant, une massue. Tétradr. Arg. <lb/>

TB. <lb/>

Tête de Déméter à g. ~R. Cheval debout à dr. regardant en arrière ; au <lb/>
fond, un palmier; devant le cheval, un astre. Didr. phén. Arg. <lb/>
TB. V. pl. II. <lb/>

SEGESTA. ~VIIB. Tête de la nymphe Ségesta à dr. ~R. Chien <lb/>

débouta dr. ; au-dessus, un grain d&apos;orge. Didr. Arg. TB. V. pl. III. <lb/>


63 SELINOS. Grande feuille d&apos;ache. ~R. Carré incus avec rayons partant du <lb/>
centre. Statère. Arg. TB. <lb/>

64 SYRACUSA. ~RPA. Tête de Pallas à g., avec casque athénien, ~R. Tête <lb/>
de Gorgone sur l&apos;égide. 10 litra. Or. TB. V. pl. III. <lb/>
65 Tête laurée d&apos;Apollon à g. ; derrière, un canthare. ~R. ~ZYPAKOIIHN. <lb/>

Trépied. 50 litra. Electrum. Jolie pièce à FDC. V. pl. III. <lb/>
66 IEY2 ~EAIVEPIO:I. Tête laurée de Zeus à g. ~R. ~Y-YPAKOY-IfIN. <lb/>
Pégase au galopa g. ; devant, monogr. AP. ; dessous, 3 points. <lb/>
30 litra. Or. Très belle pièce à FDC. Très rare. V. pl. III. <lb/>
67 Tête laurée d&apos;Apollon à g., les cheveux courts. ~R. ~ZYPAKOZIflN-<lb/>
Bige au galop à dr. ; dessous, triquètre. Drachme d&apos;Or. Très belle <lb/>

pièce. FDC. Rare. V. pl. III. <lb/>
68 Tête de Perséphone à g., avec collier de perles et boucles d&apos;oreilles, <lb/>
entourée de quatre dauphins. ~R. Quadrige au galop à g. ; au-<lb/>
dessus, Niké volant à dr. couronne l&apos;aurige ; à l&apos;exergue, des armes <lb/>
carthaginoises. Arg. Décadrachme, par Evainetos. Magnifique pièce <lb/>

de beau style. V. pl. III. <lb/>
69 ~IVPAKO:IION. Petite tête de Niké à dr., diadémée, les cheveux perlés, <lb/>
relevés et rattachés derrière la tête, entre quatre dauphins. ~R. <lb/>
Quadrige au pas à dr. ; au-dessus, Niké volant à dr. Tétradr. Arg. B. <lb/>
70 Mêmelég. Tête de Niké à dr., les cheveux transversaux sur la tête, la <lb/>
queue ligaturée; autour, quatre dauphins. ~R. Le précédent, à <lb/>
l&apos;exergue, un serpent. Tétradr. Arg. Très belle pièce. V. pl. III. <lb/>
Autre; les cheveux ondulés sur le front et bouffant en trois coques <lb/>
derrière la tête. Tétradr. Arg. TB. Jolie pièce. V. pl. III. <lb/>
72 Variété d&apos;un autre style. Tétradr. Arg. TB. V. pl. III. <lb/>

Mêmelég. Grosse tête de Niké à dr., la queue relevée derrière la tête <lb/>

et retenue par un large bandeau. Au revers, l&apos;aurige est barbu. <lb/>
Tédradr. Arg. B. <lb/>

74 Autre ; le chignon ligaturé, horizontal derrière la tête. Tétradr. Arg. B. <lb/>

~RYPAKOIlON-Tête de Niké à g., ceinte d&apos;un bandeau, tous les <lb/>

cheveux volant ; autour, quatre dauphins. ~R. Quadrige au galop à <lb/>
g., l&apos;aurige couronné par Niké ; à l&apos;exergue, un dauphin. Tétradr. <lb/>
Arg. TB. Rare. V. pl. III. <lb/>
Tête de Coré à g. ; autour, trois dauphins; sous le cou, NI. <lb/>
Qua-<lb/>
drige au galop à g. ; au-dessus, la triquètre ; à l&apos;exergue ZYPAKO-<lb/>

2ION et AN. Tétradr. Arg. TB. V.pl. III. <lb/>
77 ~:IVPAKOLION. Tête de Pallas à dr. avec casque corinthien. ~R. <lb/>
Pégase galopant à g. Didrachme. Arg. TB. <lb/>

78 Tête de femme janiforme laurée.; à g., ~IYPAKOIION ; à dr., deux <lb/>


dauphins. ~R. Cheval galopant à dr. ; au-dessus, un épi ; dessous <lb/>

N. Deux litra. Arg. Rare et jolie pièce. V. pl. III. <lb/>
~1:YPAK01:lnN. Tête de Déméter à g. ~R. Ar. Taureau cornupète à <lb/>
g. entre deux dauphins. -Même type sans lettres. -Ens. 2 p. <lb/>
Br. TB. <lb/>
Même lég. Tête diadémée d&apos;Héraclès à dr. ~R. Lion à dr. -Tête de <lb/>
Perséphone à g. ~R. Bige au galop à dr. Ens. -2 p. Br. TB. <lb/>
AIOZ EAAANIOY. Tête imberbe, laurée de Zeus Ellenios à dr. ~R. <lb/>

~ZYPAKOZION <lb/>

• <lb/>

Aigle à g. sur un foudre ; devant, une étoile. Br. <lb/>
Très jolie pièce. <lb/>

Tête d&apos;Héraclès à g. ~R. ~2YPAKOZION-Pallas combattant à dr. -<lb/>

Variété avec la tête à dr. Ens. 2 p. Br. TB. Belle patine. <lb/>
ROIS DE SYRACUSE. Agatbocle. KO PAY-. Tête de Coré à dr. ~R. <lb/>

Ar ~AeOKAEO:I. Victoire fixant un casque sur le haut d&apos;un trophée <lb/>

àdr.;dans le champ, Al et triquètre. Tétradr. Arg. Très belle <lb/>

pièce de beau style. V. pl. III. <lb/>
84 HièrouII. Tête de Perséphone à g. ~R. ~IEPHNOZ-Bige au galop à dr. <lb/>
50 litra. Or. Très belle pièce. Rare. V. pl. III. <lb/>
~ZOTEPIA-Buste d&apos;Artémis à dr. ~R. ArA0OKAEOI ~BA2IAE02-<lb/>

Foudre. -Tête diadémée d&apos;Hiéron à g. ~R. ~IEPHNOZ-Cavalier <lb/>
à dr. Ens. -2 p. Br. TB. <lb/>

86 Tête de Poséidon à g. R. ~IEPÇINOY-. Trident entre deux dauphins. <lb/>

-Tête de Perséphone à g. ~R. IE. Taureau cornupète à g. -Ens. <lb/>

2 p. Br. TB. <lb/>

Philistis. Sa tête voilée à g. ~R. ~BA2IAI2IAZ 0IAIITIAOI-Niké <lb/>

dans un quadrige au galop à dr. ; au-dessus, un croissant ; dessous, <lb/>
un épi. Tédradr. Arg. TB. <lb/>

MOESIE INFÉRIEURE <lb/>

88 ISTROS. Deux têtes imberbes posées en sens contraire. ~. ~IZTPIH-<lb/>

Aigle debout à g. sur un dauphin ; derrière, B-Drachme. Arg. <lb/>
TB. V. pl. IV. <lb/>

THRACE <lb/>

89 AINOS. Tête d&apos;Hermès à dr. avec le pétase sans ailes. <lb/>

AIN. Bouc <lb/>

à dr. ; devant, une massue. Diobole. Arg. TB. V. pl. IV. <lb/>
90 MARONEA. Tête de Dionysos jeune couronnée de lierre à dr. ~R. <lb/>


AIONYIOY IOTHPOI MAPONITON. Dionysos debout à <lb/>

g. tenant une grappe et deux férules. Dans le champ, monogr. <lb/>
~AlflN et ~Ann* Tétradr. Arg. TB. <lb/>
91 MESEMBRIA. Casque à aigrettes de face. ~R. META. dans les quar-<lb/>
tiers d&apos;une roue. Diobole. Arg. TB. <lb/>
92 SESTOS. Alexandre le Grand. Tête jeune d&apos;Héraclès à dr. avec la peau de <lb/>

lion. ~R. ~AAEIANAPOY-Zeus aetophore assis à g. ; devant, un <lb/>
terme de Priape. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
93 THASOS. Satyre à dr., un genou en terre, tenant une nymphe dans <lb/>
ses bras. ~R. Carré incus en ailes de moulin. Statère. Arg. TB. <lb/>
94 -Même type. Drachme. Arg. B,. <lb/>

95 Silène agenouillé à g., tenant un canthare. ~R. ~AZIHN-Amphore. <lb/>

Quart de drachme. Arg. TB. V. pl. IV. <lb/>
96 Tête de Dionysos jeune, couronné de lierre, à dr. ~R. HPAKAEOYI <lb/>

~IOTHPOI ~©AZIflN-Héraclès nu, debout à g. ; dans le champ, <lb/>

M. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
97 ROIS DE THRACE. Lysimaque. Tête diadémée d&apos;Alexandre à dr. avec la <lb/>

corne d&apos;Ammon. ~R. BA2IAEHI AYIIMAXOY-Pallas nicépho.re <lb/>

à g., appuyée sur un bouclier; dans le champ, le monogr. ATI-<lb/>

Statère. Or. Superbe pièce de très beau style et à FDC. V. pl. IV. <lb/>
98 -Même droit. <lb/>
Même lég. et type de Pallas ; dans le champ, deux <lb/>
monogr. Tétradr. Arg. Très belle pièce. V. pl. IV. <lb/>

MACÉDOINE <lb/>

ACANTHOS. Alexandre le Grand. Tête jeune d&apos;Héraclès à dr. avec la peau <lb/>

de lion. ~. ~AAEANÂPOY ~BAIIAEOI. Zeus aetophore assis à <lb/>

g. ; dans le champ, une roue et deux monogr. Tétradr. Arg. <lb/>
TB. <lb/>
AMPHIPOLIS. Tête laurée d&apos;Apollon de trois quarts à droite. <lb/>
AMOinOAITEHN écrit sur le bord d&apos;un carré incus renfermant un <lb/>

flambeau de course. Drachme. Arg. Très belle et très rare. V.pl. IV. <lb/>

EION. Cygne à dr., retournant la tête; au-dessus, un lézard ; devant, <lb/>

N. <lb/>

Carré incus. i 1/2 obole. Arg. TB. V.pl. IV. <lb/>
102 PELLA. Alexandre le Grand. Tête jeune d&apos;Héraclès avec la peau de lion <lb/>
à dr. ~R. ~AAEIANAPOY-Zeus aetophore assis à g. ; devant, un <lb/>
foudre; sous le siège, Al (M. 7)&quot; Tédradr. Arg. TB. <lb/>

103 PHILIPPI. Id. Même droit. <lb/>
~BAZIAEflZ ~AAEIANAPOY-Zeus <lb/>

aetophore assis à g. ; devant, un trépied (M. 146). Tétradr. Arg. <lb/>
TB. <lb/>


104 THERMA. Id. Même droit. ~R. ~AAEIANAPOY-Même type de Zeus ; <lb/>

sous le siège, 0. Tétradr. (M. 197). Arg. TB. <lb/>

PAEONIE. Patraos, roi. Tête d&apos;Apollon à dr. ~R. Cavalier à dr.,frappant <lb/>

de sa lance un ennemi renversé. Tétradr. Arg. TB. V. pl. IV. <lb/>
106 Rois DE MACÉDOINE. Philippe II. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. ~R. <lb/>

~elAmnOY. Bige au galop à dr. dessous, un trident. Statère. Or. <lb/>

TB. V. pl. IV. <lb/>

Tête laurée de Zeus à dr. ~R. ~lAinnOY-Cavalier nu passant à tir., <lb/>

tenant une longue palme ; sous le cheval, un foudre ; à l&apos;exergue, <lb/>
N. Tétradr. &amp;rg. Superbe pièce. V. pl. IV. <lb/>
108 -Variété sans exergue; devant .le cheval, une tête janiforme avec le <lb/>
modius. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
109 Tête d&apos;Apollon laurée à dr. ~R. ~OlAITinOY-Cavalier nu galopant <lb/>
à dr. ; dessous, une branche à deux rameaux. Tétrobole. Arg. TB. <lb/>
110 Alexandre le Grand. Tête casquée de Pallas à dr. 1^. Niké marchant à <lb/>
g., tenant une couronne et un trident ; derrière, ~AAEIANAPOY-<lb/>

Statère. Or. Superbe pièce FDC. V. pl. IV. <lb/>

III Tête de Pallas d&apos;un autre style, le casque orné d&apos;un griffon. ~R. Le <lb/>

précédent, mais ~AAEIANAPOY devant Niké. Statère. Or. FDC. <lb/>
V. pl. IV. <lb/>
Tête jeune d&apos;Héraclès à dr. avec la peau de lion. ~R. AAEIANAPOY. <lb/>
Zeus aetophore assis à g. ; sous le siège, un monogr. Tétradr. <lb/>
(M.667). Arg. TB. <lb/>

Mêmes types ; sous le siège, une bipenne ; à g., un monogr. dans un <lb/>
cercle. Drachme. Arg. -Même tête. ~R. Caducée, massue, arc et <lb/>
carquois. Br. Cassandre. Même tête <lb/>

~R. ~KAZ2AN-<lb/>

APOY. Cavalier à dr. Br. -Ens. i p. Arg. et 2 p. Br. TB. <lb/>

114 Démétrius Poliorcète. Sa tête cornue et diadémée àdr. ~R. BA1:IAE01: <lb/>

~AHMHTPIOY-Poseidon debout à g., appuyé sur son trident, le <lb/>
pied dr. sur un rocher. Tétradr. Arg. TB. V. Pl. IV. <lb/>
115 Victoire (de Samothrace) sonnant de la trompette, debout sur une <lb/>
proue tournée à g. ~R. AHMHTPIOY ~BAIEÇIY-. Poseidon nu, <lb/>
combattant à g. avec son trident, le manteau enroulé autour du <lb/>
bras g. ; dans le champ, le monogr. AIN. Tétradr. Arg. Pièce <lb/>
superbe de style et de conservation. V. pl. IV. <lb/>
Autigone Gonatas. Tête de Pan à g. sur le bouclier macédonien. <lb/>
~BAZIAEfll ANTIrONOY. Pillas à g. lançant la foudre ; dans le <lb/>
champ, un casque à aigrette et le monogr. HA. Tétradr. Arg. Très <lb/>
belle pièce. <lb/>
117 Antigone Doson. Tête de Poséidon à dr., une plante marine entourant <lb/>
la chevelure flottante. ~R. ~BA1:IAE01: ANTITONOY inscrit sur <lb/>


une proue sur laquelle Apollon nu, tenant un arc, est assis à g. ; à <lb/>
l&apos;exergue, un monog. Tétradr. Arg. Magnifique pièce de grand <lb/>
style. V. pl. IV. <lb/>
118 Philippe V. Bouclier macédonien portant au centre la tête du héros&apos; <lb/>
Persée avec le casque phrygien ailé et surmonté d une tête d&apos;aigle à <lb/>
g. ; derrière le cou, la harpé. ~R. ~BA.IIAEfl.I ~&lt;t&gt;IAinTTOY et <lb/>
massue dans une couronne de chêne. Tétradr. Arg. Très belle <lb/>
pièce. Rare. V. pl. IV. <lb/>

119 Persée. Sa tête diadémée à dr. ~R. ~BA2IAE02 ~nEP2EOX Aigle <lb/>
éployé sur un foudre à dr. ; devant, ME ; le tout dans une cou-<lb/>
ronne de chêne. Tétradr. Arg. Très belle pièce. V. pl. V. <lb/>
120 Domination romaine. Buste d &apos;Artémis a dr. sur le bouclier macédonien.. <lb/>

MAKEAONON nPflTHI. Massue et trois monogr. dans <lb/>

une couronne de chêne. Tétradr. Aro-. TB. <lb/>

&amp; <lb/>

121 MAKEAONflN. Tête d&apos;Alexandre cornue, les cheveux flottants, à dr. <lb/>
~R. AESILLAS. Q. Massue entre un coffret et une chaise curule, le <lb/>
tout dans une couronne d&apos;olivier. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

THESSALIE <lb/>

» <lb/>

122 Tête laurée de Zeus à dr. ~R. ~8E.I:IAAON. Pallas combattant à dr. ; <lb/>
au-dessus, KAEinnOZ; dessous, ~roprflTIA:I. Double victoriat. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

123 LARISSA. Éphèbe à g., retenant un taureau -par -les cornes. ~R. <lb/>

~AAPIY-AIA. Cheval bridé galopant à dr. Drachme. Arg. TB. <lb/>
124 Tête de Larissa de trois quarts à dr. ~R. ~AAPIY-A. Cheval paissant à dr. <lb/>
Drachme. Arg. Très jolie pièce. V. pl. V. <lb/>
MAGNESIA. Alexandre le Grand. Tête jeune d&apos;Héraclès avec la peau de <lb/>
lion à dr. <lb/>
~AAEZANAPOY-Zeus aetophore assis à g. ; devant, <lb/>
une proue à dr. (M. 503). Tétradr. Arg. TB. <lb/>

ILLYRIE ET EPIRE <lb/>

DYRRACHIUM. Vache à g. allaitant son veau. ~R. AYP. Double carré <lb/>
étoilé ; au bas, une massue. Statère. Arg. TB. V. pl. V. <lb/>
Vache allaitant son veau à dr. ; au-dessus, MAXATA2; dessous, épi. <lb/>

~. AYP-APICTAPXOY. Plan des jardins d&apos;Alcinoüs. Victoriat. <lb/>

Arg. -AMBRACIA. Tête casquée de Pallas à dr. ; derrière, une proue. <lb/>
~R. A. Pégase galopant à dr. Didr. Arg. -* Ens. 2 p. TB. <lb/>


128 CORCYRE. Vache allaitant son veau à dr. ; au-dessus, une étoile. ~R. <lb/>
KOP-Double carré étoilé; dessous, fer de lance. Statère. Arg. TB. <lb/>

ACARNANIE <lb/>

129 Tête de Zeus laurée à dr. ~R. AR en monogr. Tête barbue d&apos;Acheloüs <lb/>
àdr. Br. -ANACTORIUM. Tête casquée de Pallas à g.; derrière, A/ et <lb/>
trépied, ~R. Pégase à g.; dessous, AN. Didr. Arg. -Ens. 2 p. TB. <lb/>
130 LEUCAS. Tête de Pallas casquée à dr. du style archaïque, avec les che-<lb/>
veux en queue dans un carré incus. ~R. &gt; Pégase, les ailes recroque-<lb/>
villées, galopant à dr. Didrachme. Arg. Très beau. V. pl. V. <lb/>

131 Artémis debout à dr. tenant une chouette; devant elle, un cerf; der-<lb/>
rière, un sceptre surmonté d&apos;un oiseau, dans une couronne de lau-<lb/>
rier. ~R. ~AEYKAAIflN nEI1:IAA01:. Proue à dr., entourée de lau-<lb/>
rier; dessous, monogr. AP. Didrachme. Arg. B. Rare. <lb/>

LOCRIDE <lb/>

132 LOCRIENS OPUNTIENS. Tête d&apos;Aréthuse à g. ~R. OnONTlnN. Aj ax <lb/>

combattant àdr., avec l&apos;épée et le bouclier orné à l&apos;intérieur d&apos;un <lb/>

serpent. Statère. Arg. TB. Rare. V. pl. V. <lb/>

BÉOTIE <lb/>

133 LES BÉOTIENS. Tête laurée de Poséidon à dr. ~R. Niké debout à g., <lb/>
tenant une couronne et un trident; derrière, BOIOTHN ; devant, <lb/>
un monogr. Drachme. Arg. Très belle pièce. V. pl. V. <lb/>

ATTIQUE <lb/>

134 ATHENES. Tête d&apos;Athéna à dr. de style archaïque postérieur, le casque <lb/>

orné de trois feuilles d&apos;olivier, la chevelure en bandeau. ~R. AeE. <lb/>

Chouette debout à dr., regardant de face, dans un carré incus; der-<lb/>
rière, deux feuilles d&apos;olivier avec une olive et un croissant. Tétradr. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

135 -Mêmes types sans le croissant. Drachme. Arg. TB. <lb/>


136 Tête d Athéna à dr. avec le casque à crinière orné d&apos;un Pégase. ~R. <lb/>

~AeE&apos;AXAI01:&apos;HAI.EYAE. Chouette à dr. sur une amphore-avec I; <lb/>

dessous 2| ; le tout dans une couronne d&apos;olivier. Tétradr <lb/>

&apos; <lb/>

Arg. <lb/>
TB., <lb/>

137 AEGINE. Tortue de terre, la carapace écaillée. <lb/>
Carré creux divisé <lb/>
en cinq parties par des lignes épaisses. Statère. Arg. <lb/>

138 -Même tortue. ~R. Carré creux divisé en cinq compartiments. Trio-<lb/>

bole. Arg. TB. <lb/>

PÉLOPONÈSE <lb/>

139 CORINTHE. Tête casquée de Pallas-avec les cheveux en queue à dr., <lb/>
dans un carré incus. ~R. Pégase galopant à g., les ailes recroquevil-<lb/>
lées ; dessous^? . ~Didrachme. Arg. TB. <lb/>
140 Tête de Pallas-àg., le casque lauré avec large garde-nuque ; dessous, <lb/>
AP.i derrière, un aigle. ~R. Pégase galopant à g. les ailes droites ; <lb/>
dessous, ?. Didr. Arg. TB. V. pl. V. <lb/>
Même tête, le casque non lauré ; derrière, N dans une couronne <lb/>

d&apos;épis. ~R. Le précédent. Didr. Arg. TB. V. pl. V. <lb/>
142 Tête casquée de Pallas à dr.; devant, un dauphin ; derrière, $. <lb/>
Pégase galopant à dr.; dessous, ?. Didr. Arg. Très beau. V. pl. V, <lb/>
143 Tête d&apos;Aphrodite à dr., les cheveux enroulés. ~R. 9 Protomé de <lb/>
Pégase à g., les ailes recroquevillées. Demi-drachme. Arg. B. <lb/>
144 Eus. Tête de Héra à dr., le stéphanos orné de cinq fleurons ; dans-le <lb/>

champ, FA. <lb/>
Aigle au repos à g. dans une couronne d&apos;olivier <lb/>
sauvage. Statère. Arg. Très belle et rare pièce. V, pl. V. <lb/>
145 -Même tête à dr., le stéphanos orné de quatre fleurons espacés. F£. FA <lb/>
et foudre dans une couronne d&apos;olivier sauvage. Statère. Arg. Superbe <lb/>
pièce de grand style. V. pl. V. <lb/>
146 MESSENE. Tête diadémée de.Zeus à dr. ~R. ~MEENOXAPF(l. Tré-<lb/>

pied dans une couronne de laurier. Tétrobole. Arg. TB. <lb/>

CRÈTE <lb/>

147 CYDONIA. Tête de nymphe à dr., les cheveux enroulés; derrière, une <lb/>
contremarque. <lb/>
~KYÂ.flN. Le héros Kydon. debout à g., bandant <lb/>
un arc. Statère. Arg. AB. Très rare. V. pl. V. <lb/>
148 ITANOS. Tête d&apos;Athéna casquée à g. ~R. ~ITANlflN. Aigle debout à <lb/>

g., retournant la tête ; derrière, Glaukos tenant un trident ; le tout &apos; <lb/>
dans un carré incus. Demi-drachme. Arg. TB. V. pl. V. <lb/>


PONT <lb/>

Rois DU PONT ET DU BOSPHORE. Mithridate VI, le Grand. Sa tête dia-<lb/>

démée à dr. ~R. ~BA1IAEn1: MIOPAAATOY ~EYriATOPOI-Pégase <lb/>

à g. buvant ; devant lui, étoile et croissant ; derrière, deux monogr.; <lb/>

au bas, 0 ; le tout dans une couronne de lierre. Tétradr. Arg. Très <lb/>

belle pièce. Rare. V. pl. V. <lb/>

BITHYNIE <lb/>

Cius. Tête d&apos;Apollon à dr.; dessous, KIA. <lb/>
~MIAHTOZ-Proue à <lb/>
g. Demi-drachme. Arg. TB. V. pl. V. <lb/>
151 HERACLEIA. Tête barbue d&apos;Héraclès avec la peau de lion à g. ~R. <lb/>
HPAKAEIA-Massue. Trihémiobole. Arg. TB. V. pl. V. <lb/>

MYSIE <lb/>

152 CYZLQUE. Lion à g., regardant de face, la tête baissée; dessous, un <lb/>
thon. fy,. Carré incus, en ailes de moulin. Hecté. Electrum. Très <lb/>

beau. Rare. F. pl. VI. <lb/>
153 ~inTEIPA-Tête de Perséphone voilée et couronnée d&apos;épis à g. ~R. <lb/>
Apollon assis à g. sur l&apos;omphalos, tenant une patère, le coude <lb/>
gauche appuyé sur une lyre. Statère. Arg. Très beau et très rare. <lb/>

V.pl. VI. <lb/>

ROIS DE PERGAME. Attale I. Tête de Philétaire laurée à dr. ~. Athéna <lb/>

assise à g. près d&apos;un bouclier, tenant une couronne èlevée au-dessus <lb/>
du nom ~CbIAETAIPOY et une haste. Dans le champ, A et feuille de <lb/>
lierre ; derrière, un arc. Tétradr. Arg. Très belle pièce. V. pl. VII. <lb/>
Eumène 11. Tête laurée de Philétaire à dr. ~R. Même type d&apos;Athéna <lb/>
couronnant le nom ~0IAETAIPOY; dans le champ, monogr. EYM ; <lb/>
derrière, un arc. Tétradr. Arg. Magnifique pièce. <lb/>

EOLIDE <lb/>

CYME. Tête de l&apos;amazone Cymé à dr., un ruban dans les cheveux. <lb/>
~KVMAlnN. Cheval debout à dr., un pied levé sur un vase ; dessous <lb/>
~MHTPOOANH2j le tout dans une couronne de laurier. Tétradr. <lb/>
Arg. Très belle pièce. V. pl. VII. <lb/>


157 MYRINA. Tête laurée d&apos;Apollon à dr., la chevelure tombant en trois <lb/>
boucles sur le cou. ~R. ~MYPINAIflN-Apollon debout à dr., tenant <lb/>
une patère et une branche de laurier ornée de deux bandelettes; <lb/>
devant lui, l&apos;omphalos et une amphore ; derrière, monogr. KA, le tout <lb/>
dans une couronne de laurier. Tétradr. Arg. Très beau. V. pl. VII. <lb/>

TEMNOS. Alexandrele Grand. Tête jeune d&apos;Héraclès à dr. <lb/>

~A,&amp;E«=AN-<lb/>

~APOY-Zeus aetophore assis à g.; devant lui, un vase d&apos;où sortent <lb/>
deux pampres avec raisins et monogr. Tétradr. sur flan large. Arg. <lb/>

TB. <lb/>

LESBOS. Tête de bélier à dr.; au-dessous, un coq à g. ~R. Tête de lion <lb/>
incuse à g. Hecté. Electrum. TB. Rare. V. pl. VI. <lb/>
Tête de Perséphone à dr., couronnée d&apos;épis. ~R. Taureau cornupète à <lb/>
g. encadré de lignes, dans un carré incus. Hecté. Electrum. TB. <lb/>
V. pl. VI. <lb/>

Tête deZeus Ammonimberbe àdr. ~R. Aigle debout à dr., regardant en <lb/>

arrière, dans un. carré formé de lignes. Hecté. Electrum. Jolie <lb/>

pièce. TB. V. pl. VI. <lb/>
Tête de Déméter voilée et couronnée d&apos;épis à dr. ~R. Trépied orné de <lb/>
deux guirlandes, dans un encadrement ligné. Hecté. Electrum. TB, <lb/>
V. pl. VI. <lb/>
Deux têtes de veaux en regard ; entre elles, un olivier. ~R. Carré incus. <lb/>
Statère. Billon. TB. <lb/>
MYTILÈNE. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. fy,. MYTI. Lyre à cinq <lb/>

cordes ; à g., un thyrse ; dans un carré ligné. Statère. Arg. TB. Très <lb/>
rare. V. pl. VI. <lb/>

IONIE <lb/>

165 CLAZOMENE. Partie antérieure d&apos;un sanglier ailé àdr. ~R. Carré incus. <lb/>

Didrachme. Arg. TB. V. pl. VI. <lb/>

-Mêmes types. Drachme. Arg. TB. V. pl. VI. <lb/>
167 -Même droit; au-dessus, A. ~R. Carré incus. Diobole. Arg. TB. <lb/>
V. pl. VI. <lb/>

168 Buste lauré d&apos;Apollon de trois quarts à g., la chlamyde nouée sous le <lb/>

menton. ~R. Cygne debout à g., les ailes ouvertes, lissant les plumes <lb/>

de sa poitrine; au-dessus, ~ANTIOANHY; au basKAA-Drachme. <lb/>
Arg. TB. Très rare. V. pl. VI. <lb/>
-Même droit. ~R. Cygne debout à g., les aile&apos;s ouvertes, regardant <lb/>
une tête de bélier; au-dessus, ~ArTOA&amp;AY; au bas, KAA. Demi-<lb/>
drachme. Arg. Très belle. Rare. V. pl. VI. <lb/>


EPHESE. ~EO-Abeille. ~R. ~nArKPATlâH:I. Partie antérieure d&apos;un <lb/>

cerf agenouillé à dr., retournant la tête; derrière, un palmier. <lb/>

Tétrad. Arg. Très beau. Rare. V. pl. VI. <lb/>

Tête d&apos;Artémis à dr. ~. Partie antérieure d&apos;un cerf à dr., retour-<lb/>

nant la tête; derrière, NIKIAZ ; devant,une abeille. Didrachme. Arg. <lb/>
TB. Rare. V. pl. VI. <lb/>
MILET. Tête de lion à g., la gueule ouverte; au-dessous, une jambe <lb/>
de lion tournée à dr. ~R. Étoile cruciforme à quatre rais, centrée <lb/>
d&apos;un globule. Drachme. Arg. TB. V.pl.VI. <lb/>
173 CHIOS. Sphinx assis à g. ; devant, une amphore. ~R. Carré incus <lb/>
divisé en quatre parties. Didr. Arg. TB. V. pl. VI. <lb/>
SAMOS. Scalp deliondeface. ~R. ~7-AMIÇIN-Partie antérieure de taureau <lb/>

à dr. ; devant, une branche d&apos;olivier; à l&apos;exergue, trident et proue. <lb/>
Drachme et demie. Arg. TB. V. pl. VI. <lb/>

CARIE <lb/>

CNTDE. Protome de lion à dr. ~R. Tête d&apos;Aphrodite à dr., dans un <lb/>
carré incus. Didr. Arg. TB. V. pl. VI. <lb/>
HALICARNASSE. Mausule. Tête laurée d&apos;Apollon de face. ~R. ~M AYZZFLÀA-<lb/>

Zeus stratios debout à dr., portant la bipenne sur l&apos;épaule dr., et <lb/>

tenant une lance de la main g. Tétradr. Arg. Très beau et très rare. <lb/>
V. pl. VI. <lb/>
RHODES. Tête d&apos;Apollon de trois quarts à dr., les cheveux flottants. ~R. <lb/>
POAION. Fleur de balaustium avec tige à dr. ; à g., une grappe et <lb/>
E;dans un carré incus. Didr. Arg. TB. <lb/>

-Même droit. ~R. Même fleur ; à g., massue et arc en sautoir; au-<lb/>

dessus, ~ITALINN ; au bas, PO. Drachme. Arg. TB. <lb/>
Tête radiée d&apos;Hélios de trois quarts à dr. ~R. Fleur de balaustium avec <lb/>
tige à dr. ; à g., un foudre ; au-dessus, EYKPATHZ ; au bas.. <lb/>
POAION. Tétradr. Arg. Très belle pièce. V. pl. VI. <lb/>
-Même droit. ~R. Même fleur ; à g., un aplustre ; au-dessus,. <lb/>
POAION, au bas, ~MAXINTAZ-Didr. Arg. TB. <lb/>

LYDIE <lb/>

181 Tête de lion à dr. ~R. Carré incus oblong, divisé en deux parties. <lb/>
Tiers de statère. Electrum. TB. <lb/>


LYCIE <lb/>

182 Partie antérieure d&apos;un sanglier à g. ; sur l&apos;épaule, trois lettres lyciennes <lb/>
incuses. ~R. Carré incus avec divisions irrégulières. Statère. Arg. B. <lb/>

Rare. V. pl. VI. <lb/>
183 Philippe III. Tête jeune d&apos;Héraclès avec la peau de lion ,à dr. ~R. <lb/>
~(DIA11-TrIOY ~BAIIAEOi. Zeus aetophore assis à g., devant, M; <lb/>
sous le siège, AY-Tétradr. Arg. B. <lb/>

PAMPHYLIE <lb/>

184 ASPENDOS. Deux lutteurs dans un grènetis circulaire ; entre eux, n. <lb/>

~EiTFEAIiVi. Frondeur combattant à dr. devant lui, la triquètre; <lb/>
le tout dans un encadrement ponctué. Statère. Arg. TB. V. pl. VI. <lb/>
185 SIDE. Têted&apos;Athéna avec casqué corinthien à crinière à dr. 1^. KAEYX. <lb/>
Niké marchant à g. et tenant une couronne ; devant elle, une gre-<lb/>
nade. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

PISIDIE <lb/>

1,86 SELGE. Tête d&apos;Apollon de face. ~R. Tête d&apos;Àthéna avec casque à cri-<lb/>

nière à dr;, derrière, astragale. Trihémiobole. Arg. Jolie pièce. TB. <lb/>
V. pl. VI. <lb/>

CILICIE <lb/>

187 CELENDERIS: Protome de Pégaseàdr., les ailes recroquevillées. ~R.~I^L.KEA-<lb/>
Bouc agenouillé à dr., retournant la tête. Obole. Arg. TB. V. pl. VII. <lb/>
188 -Mêmes types. Hémiobole. Arg. TB.-<lb/>
189 MALLOS. Philippe III. Tête jeune d&apos;Héraclès avec la peau de lion à dr. <lb/>
~R. ~&lt;DIAlnnOY BAiIAEOi. Zeus aetophore assis à g. ; dessous, <lb/>

monogr. <lb/>
Tétradr. Arg. TB. <lb/>
190 TARSE. Datame. Tête d&apos;Aréthuse de face. ~R. Tête d&apos;Arétuse avec &apos;le <lb/>
casque athénien à dr. ; devant, Datame en lég. araméenne. Statère. <lb/>

Arg. TB. V. pl. VII. <lb/>

191 Baaltars assis à dr., regardent de face ; derrière Baaltars en lég., ara-<lb/>
méenne, le tout dans un cercle de créneaux. ~R. Deux divinités <lb/>
debout dans un temple; entre elles, un thymiatérion et Datame en. <lb/>
lég. araméenne. Statère. Arg. TB. V. pl. VII. <lb/>


CAPPADOCE <lb/>

Rois. Ariarathe IX. Sa tête diadémée à dr. . BAIE APIAPA0OY <lb/>

EYZEBOY2 Athénanicéphore debout à g., appuyée sur un bouclier <lb/>

&gt; <lb/>

devant, monogr. AI. Drachme. Arg. TB. <lb/>

AriobarzaneI. Sa tête diadémée à dr. . BAIEAPIOBAPZANOY <lb/>

IOPMAIOY. Même type d&apos;Athéna ; devant, monogr. IMO; <lb/>

à l&apos;exergue, lA. Drachme. Arg. TB. <lb/>

SYRIE <lb/>

ANTIOCHE. Néron. NEPHN KAI2AP EBATO. Son buste lauré <lb/>

dr. avec l&apos;égide. . ETOY.AIP. 0-Aigle éployé sur un foudre, <lb/>

regardant àdr; devant, une palme. Tétradr. Arg. Très beau. <lb/>
Macrin. AYT. K. M. On. CE. MAKPINOC. CEB. Son buste lauré, <lb/>

drapé à dr. . ~HMAPX YATO. Aigle éployé à dr., une cou-<lb/>

ronne dans le bec. Tétradr. Arg. Très beau. <lb/>
DAMAS. Alexandre le Grand. Tête jeune d&apos;Héraclès à dr., avec la peau de <lb/>

lion. fy.. AEANPOY.Zeus aetophore assis à g.; devant, protome <lb/>

de bélier à dr.; sous le siège, AA. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

Rois SÉLEUCIDES. AntiochusII. Sa tête diadémée à dr. . BAIE <lb/>

ANTIOXOY. Apollon nu, assis à g. sur l&apos;omphalos, tenant une flèche <lb/>

et un-arc ; dans le champ à g. monogr. ny. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

198 AntiochusIII. Tête diadémée à dr. avec un des emnisques passé sur <lb/>

le cou, dans un cercle formé par une bandelette de laine, . BAZI-<lb/>
E ANTIOXOY. Apollon nu assis à Tg. sur l&apos;omphalos, tenant <lb/>

une flèche et un arc ; à g. U. Tétradr. Arg. TB. V. pl. VII. <lb/>

Antiochus VI. Sa tête diadémée et radiée à dr. . BAIE ANTIO-<lb/>

XOY EIANOY IONYOY. Apollon assis à g. sur l&apos;omphalos. <lb/>

Drachme. Arg. TB. <lb/>

Antiochus VIIEvergète. Sa tête diadéméeà dr., une bandelette au pour-<lb/>

tour. . BAIE ANTIOXOY EYEPrHTOY. Athéna debout à <lb/>

g., tenant une Victoire qui tend une couronne à dr.; dans le champ, <lb/>
A, le tout dans une couronne de laurier. Tétradr. Arg. <lb/>

* <lb/>

TB. <lb/>

201 Antiochus VIII. Sa tête diadémée àdr., bandelette au pourtour. . <lb/>

BAIE ANTIOXOY EIANOY. Zeus Ouranios nu debout <lb/>

à g.; dans le champ à g., AP. et le monogr. H P. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

Antiochus X. Sa tête diadémée à dr.; bandelette au pourtour. . <lb/>

BAIE ANTIOXOY. EYEBOY. IOAOPO. Zeus <lb/>


nicéphore assis à g.; dans le champ, à g. A et monogr. Sous le siège, <lb/>

monogr. Couronne de laurier au pourtour. Tétradr. Arg. TB. Rare. <lb/>

V. pl. VII. <lb/>

203 Philippe. Sa tête diadémée&apos; à dr., bandelette au pourtour, . BAII-<lb/>

E IIOY EIANOY IEOY. Zeus nicéphore <lb/>

assis à g. dans une couronne de laurier. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

PHÉNICIE <lb/>

ACÉ. Alexandre le Grand. Tête jeune d&apos;Héraclès avec la peau de lion, à <lb/>

dr. . AEANPOY. Zeus aetophore assis à g., les pieds sur un <lb/>

escabeau; devant lui, inscription phénicienne. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

ARADUS. Buste tourelé et voilé de Tyché à dr. . APAIN. Victoire <lb/>

debout à g.; devant, la date ZSP3 une lettre phénicienne et K., le <lb/>

tout dans une couronne de laurier. Tétradr. Arg. B. <lb/>
SIDON. Tennès. Galère à g. sur quatre lignes de flots ; au-dessus, une <lb/>

date phénicienne. . Le roi Artaxercès III debout à g. dans un <lb/>

trige au pas, dont un aurige tient les rênes ; derrière le char, un per-<lb/>
sonnage tenant un sceptre. En haut, les initiales de Tennès en carac-<lb/>
tères phéniciens. Double statère. Arg. B. Rare. V. pl. VII. <lb/>

207 Alexandre I Bala. Son buste diadémé à dr. . AEANPOY BAI-<lb/>

E. Aigle debout à g. avec une palme sur l&apos;aile dr.; dans le <lb/>

champ, la date Bp et I. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

208 TYR. Melkart sur un hippocampe ailé à dr. sur des flots. <lb/>
Hibou <lb/>

debout à dr., portant le sceptre et le fléau égyptiens j devant, la date <lb/>

phénicienne 30. Didr. Arg. B. <lb/>

PERSE <lb/>

209 Ros ACHÉMÉNIDES. Roi à demi agenouillé à dr., coiffé d&apos;une cidaris à cinq <lb/>
dents, tenant un arc et une javeline ornée d&apos;un pommeau, le car-<lb/>

quois suspendu à son épaule. . Carré creux allongé, présentant <lb/>

des aspérités. Darique. Or. TB. Ji. pl. VII. <lb/>

BACTRIANE <lb/>

% <lb/>

210 Euthydemos. Son buste diadémé à dr. . BAIE EYYHMOY. <lb/>

Héraclès nu, debout de face, tenant une couronne et portant sa <lb/>


massue sur le bras g.; dans le champ, monogr. PK. Tétradr. Arg. <lb/>

Très beau et très rare. V. pl. VII. <lb/>

211 Eucratides. Son buste casqué à dr. . BAIE EYKPATIOY. <lb/>

Les bonnets des Dioscures avec deux palmes ; au-dessous, monogr. <lb/>
Obole. Arg. TB. V. pl. VIII. <lb/>

212 Ménandre. BAIE THPO MENANPOY. Son buste cas-<lb/>

qué à dr. . Lég. bactrienne. Pallas thessalienne combattant à g. <lb/>

Derrière elle, un monogr. Quart de statère. Arg. TB. <lb/>

2Ij -Même lég. Son buste diadémé à g. vu de dos, couvert de l&apos;égide <lb/>

et frappant de sa lance. Quart de statère. Arg. TB. <lb/>

ÉGYPTE <lb/>

Alexandre le Grand. Tête jeune d&apos;Héraclès avec la peau de lion à dr. . <lb/>

AEANPOY. Zeusaetophore assis à g., les pieds sur un escabeau; <lb/>

devant, une tête de bélier surmontée du symbole d&apos;Isis ; sous le siège, <lb/>
A (M. 1517). Tétradr. Arg. TB. <lb/>
215 Alexandre Aegus. Tête jeune et cornue d&apos;Alexandre le Grand, couverte <lb/>

de la peau d&apos;éléphant, .AEANPOY. Pallas combattant à <lb/>

dr.; devant, un casque, un aigle, et I. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

216 Piolémée 1 Soter. Sa têtediadémée à dr. avec l&apos;égide. TOEMAIOY. <lb/>

BAIE. Aigle au repos sur un foudre à g.; devant, monogr. . <lb/>

et bouclier. Double statère. Or. Très belle pièce à FDC. V. pl. VIII. <lb/>

217 Ptolémie Il, Arsinoé, Soter et Bérénice. AEN. Bustes accolés de <lb/>

Ptolémée II diadémé et d&apos;Arsinoé à dr. . 8EON. Bustes accolés <lb/>

de Soter diadémé et de Bérénice à dr. Double statère. TB. Rare. <lb/>

V. pl. VIII. <lb/>

Arsinoé II. Sa tête voilée et diadémée à dr.; derrière, A. . APLI-<lb/>

NOHI IAEOY. Double corne d&apos;abondance ceinte d&apos;un dia-<lb/>

dème. Octadrachme d&apos;Or. Très belle pièce de très beau style. <lb/>
V. pl. VIII. <lb/>

-Même tête à dr.; derrière, MM. . Même lég. et type. Déca-<lb/>

drachme. Arg. Très belle. De beau style. V. pl. VIII. <lb/>

220 Ptolémée incertain. Tête diadémée de Soter à dr. . nTOAEMAIOY <lb/>

BAIE. Aigle àg. sur un foudre. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

Tête diadémée de Zeus Ammon à dr. . Même lég. Aigle sur un <lb/>

foudre à g.; devant, une corne d&apos;abondance. Br. 42 mm. TB. <lb/>


CYRÉNAIQUE <lb/>

222 CYRENE. Zeus assis à g., tenant l&apos;aigle sur la main dr., le bras g. <lb/>

accoudé à son trône ;. devant, un autel à encens ; derrière, OI~IA. <lb/>

. KYPANAION. Quadrige au trot à dr.; au-dessus, un astre vu à <lb/>

moitié. Statère. Or. Superbe pièce à FDC. V. pl. VIII. <lb/>
223 Zeus debout à g., tenant une patère et appuyé sur un sceptre; devant <lb/>

lui, un autel à parfums. . KYPANAION. Victoire dans un quadrige <lb/>

au pas à dr. Statère. Or. Très belle pièce à FDC. V. pl. VIII. <lb/>

224 Cavalier allant à g., un chapeau pendant derrière la nuque ; au-dessus, <lb/>
un astre. <lb/>

Silphium ; à g., KYPA ; à dr. un monogr. Demi-sta-<lb/>
tère. Or. TB. V. pl. VIII: <lb/>

ZEUGITANE <lb/>

225 CARTHAGE. Tête de Déméter couronnée d&apos;épis à g. . Cheval debout <lb/>

à dr. Quart de statère. Or. TB. V. pl. VIII. <lb/>

226 Tête de Déméter couronnée d&apos;épis à g. 1^. Cheval debout à dr.; au-<lb/>
dessus, un disque radié accosté de deux uréus. Double statère. Elec-<lb/>

trum. TB. V. pl. VIII. <lb/>

227 -Même droit. . Cheval debout à dr. Statère. Or. TB. Rare. <lb/>

V. pl. VIII. <lb/>
228 -La même pièce d&apos;un autre coin. Statère. Electrum. TB. <lb/>

229 Tête de Perséphone à g. . Cheval debout à dr. ; dessous, un point. <lb/>

Demi-drachme. Arg. TB. <lb/>

MAURITANIE <lb/>

230 Juba II. REX IVBA. Sa tête diadémée, à dr. . Corne d&apos;abondance <lb/>

avec bandelettes et un sceptre en sautoir. Denier. Arg. TB. <lb/>

Juba II et Cléopâtre. REX IVBA. Sa tête diadémée à dr. . BACIAICCA <lb/>

~KOATPA. Le symbole d&apos;Isis et le sistre. Denier. Arg. TB. <lb/>

Même droit. . ~KEOATP BACIAICCA. Crocodile à g. Denier. <lb/>

Arg. TB. V. pl. VIII. <lb/>

Même droit. . BACIAICCA KAEOnATPA. Astre sur un croissant. <lb/>

Denier Arg. TB. <lb/>


MONNAIES ROMAINES&apos; <lb/>

234 Pompée. 0:. PISO. PRO. Q. Tète de Numa Pompilius à dr. avec NVMA <lb/>

sur le diadème, . MAGN. PRO. COS. Proue à dr. (Cohen 4). Arg. TB. <lb/>
235 Jules César. CAES. DIC. QVAR. Buste diadémé de Vénus à dr. . cos. <lb/>

QVINC. dans une couronne de laurier (20). Or. B. Rare. <lb/>
236 s. c. Tête laurée de César à dr. TI. SEMPRONIVS. GRACCVS. Q.. DESIG. <lb/>
Enseigne militaire, aigle, charrue et sceptre (47). Arg. FDC. <lb/>

237 J. César et Octave. DIVOS. IVLIVS. Tête laurée de César à dr. . CAESAR. <lb/>

DIVI. F. Tête nue d&apos;Octave à dr. (3). GB. B. Rare. <lb/>

238 Brutus. Brutus marchant à g. entre deux licteurs; dessous,KON <lb/>

m. Aigle à g. sur un sceptre, tenant une couronne dans la serre dr. <lb/>

(frappé à Cossea). Or. TB. <lb/>

239 Marc Antoine et Octave. M. ANT. I-MP. A\&apos;G. III. VIR. R. P. C. M. BARBAT. <lb/>

Q&apos; P. Sa tête nue à dr. <lb/>
CAESAR. IMP. PONT. III. YIR. R. P. c. Tête <lb/>

nue d&apos;Octave à dr. (8). Arg. TB. <lb/>

240 Lucius et Marc Antoine. L. ANTONIVS. cos. Tête nue de Lucius à dr. <lb/>

. M. ANT. IMP. AYG. III. YIR. R. P. C. M. NERYA. PRO. Q. P. Tête nue <lb/>

de M. Antoine à dr. (2). Arg. TB. <lb/>

241 Auguste. CAESAR. AVGYSTVS. DIVI. F. PATER. PATRIAE. Sa tête laurée à <lb/>

dr. . C. L. CAESARES. AVGVSTI. F. COS. DESIG. PRINC. IVVENT. Caïus et <lb/>

Lucius debout (42). Or. TB. <lb/>

242 IMP. CAESAR. Sa tête nue à dr. . AVGYSTVS et capricorne dans une <lb/>

couronne de laurier (16). Arg. Médaillon. TB. <lb/>

243 Même droit. . AVGVSTVS. Autel enguirlandé, orné de deux cerfs (3 ). <lb/>

Arg. Médaillon. TB. <lb/>

244 Victoire à dr. sur une proue. . IMP. CAESAR. Octave dans un <lb/>

quadrige à dr. (115). Arg. TB. <lb/>

245 CAESAR. AVGVSTVS. Sa tète nue à dr. . OB. CIVIS. SERVATOS dans une <lb/>

couronne de chêne (208). Arg. TB. <lb/>
246 DIYVS. AVGVSTVS. s. c. Sa tête radiée à g. <lb/>

CONSENSV. SENAT. ET. EQ. <lb/>

ORDIN. P. Q. R. Auguste assis à g. (87). MB. TB. <lb/>

247 Livie. SALVS. AYGVSTA. Bustede Livie àdr.. TI. CAESAR. DIVI. AVG. P. <lb/>

M. TR. POT. XXIIII. Dans le champ, s.-c. (5). MB. TB. <lb/>

248 Tibère. TI. CAESAR. DIVI. AVG. F. AVGVSTVS. Sa tête laurée a dr. . <lb/>

PONTIF. MAXIM. Livie assise à dr. (15). Or. TB. <lb/>
249 Néron Drusus. NERO. CLAVDIVS. DRVSVS. GERMANICVS. IMP. Sa tête nue à <lb/>

I. Les numéros entre parenthèses se rapportent à l&apos;ouvrage de H. Cohen, Description histo-<lb/>

rique des monnaies frappées sous l&apos;empire romain, 2&quot; dJition. Paris, 1880-92, 8 vol. in-8. <lb/>


TI. CLAVDIVS. CAESAR. AYG. P. M. TR. P. IMP. P. P. S. C. Claude <lb/>

entouré d&apos;armes, assis à g. (8). GB. B. <lb/>

Antonia. ANTONIA. AVGVSTA. Son buste couronné d&apos;épis à dr. . CONS-<lb/>

TANTIAE. AVGVSTI. Cérès debout (i). Or. Très belle et rare pièce. <lb/>

V. pl. VIII. <lb/>

Même lég. Son buste en cheveux, à dr. . TI. CLAVDIVS. CAESAR. AVG. <lb/>

P. M. TR. P. IMP. s. c. Antonia voilée debout(6). MB. TB. V. pl. X. <lb/>
Germanicus. GERMANICVS. CAESAR. Germanicus dans un quadrige à dr. <lb/>

SIGNIS. RECEPT. DEVICTIS. GERM. s. c. Germanicus debout à g. (7). <lb/>

MB. TB. <lb/>
253 Néron et Drusus. NERO.ET.DRVSVS CAESARES. Néron et Drusus galopant &quot; <lb/>
à dr. fy,. c.CAESAR.AVG.GERMANICVS.PON.M.TR.POT. Dans le champ, <lb/>

s.c. (1). MB. TB. <lb/>

Agrippine mère et Caligula. AGRIPPINA.MAT.C.CAES.AVG.GERM. Son <lb/>

buste à dr. . c. CÀESAR. AVG. PON. M. TR. POT. III. COS. TII. Sa tête <lb/>

laurée à dr. (6). Arg. TB. <lb/>

Caligula. c.CAESAR.AVG.PON.M.TR.POT.III.COS.III. Sa tête laurée à <lb/>

dr. . S. P. Q. R <lb/>

. <lb/>

P P. OB <lb/>

. C. s. dans une couronne de chêne (20). Or. <lb/>

C.CAESAR.AVG.GERMANICVS.PON.M.TR.POT. Sa.têtenueà g. FY,. VESTA. <lb/>
s.c. Vesta assise à g. (27). MB. TB. <lb/>

Caligula et Auguste. C.CAESAR.AVG.GERM.P.M.TR.POT. Sa tête laurée <lb/>

àdr.. DIVVS.AVG.PATER.PATRIAE. Sa tête radiée à dr. (1). Or. <lb/>

Très beau. Rare. V. pl. VIII. <lb/>
Claude I. TI.CLAVD.CAESAR.AVG.P.M.TR.P.III. Sa tête laurée à dr. 1^. <lb/>

IMPER <lb/>

. <lb/>

RECEPT <lb/>

. <lb/>

Camp prétorien et soldat debout près d&apos;une enseigne <lb/>
(42). Or.TB. V. pl. VIII. <lb/>

TI.CLAVD.CAESAR.AVG.P.M.TR.P.VI.IMP.XI. Même tête. . S.P.Q.R. <lb/>

P.P.OB.C.S. dans une couronne de chêne (86). Or. TB. <lb/>

TI.CLAVDIVS.CAESAR.AVG.P.M.TR.P.IMP.P.P. Sa tête nue à g. . s.c. -<lb/>

Pallas combattant à dr. (84). MB. TB. <lb/>
Agrippine et Néron. AGRIPP. AVG. DIVI.CLAVD.NERONIS.CAES. MATER. <lb/>

Buste d&apos;Agrippine et tête nue de Néron en regard. NERONi.CLAVD. <lb/>

DIVI.F.CAES.AVG.GERM.IMP.TR.P. Couronne de chêne avec EX.S.C. <lb/>

(7). Arg. TB. <lb/>
Néron. NERONI.CLAVDIO.DRVSO.GERM.COS.DESIGN. Son buste jeune, <lb/>

drapé, à dr. . EQVESTER.ORDO.PRINCIPI.IVVENT.sur un bouclier <lb/>

(96). Or. TB. Rare. V. pl. VIII. <lb/>

NERO.CAESAR. AVGVSTVS Sa tête laurée à dr. . SALVS (à l&apos;exergue). <lb/>

La Santé assise à g. (313). Or. TB. <lb/>

264 IMP.NERO.CAESAR.AVG.P.P. Même tête. . SALVS (dans le champ). <lb/>

Même type (320). Arg. TB. <lb/>


NERO <lb/>

. <lb/>

CLAVD <lb/>

. <lb/>

CAESAR .AVG <lb/>

. GER. P M .TR <lb/>

. P. IMP . P <lb/>

-P <lb/>

. <lb/>

Sa tête laurée à dr. <lb/>

DECVRSIO.S.C. Néron et un soldat galopant à droite (86 var.). <lb/>
GB. Très belle pièce. Rare. V. pl. X. <lb/>

266 NERO . CLAVD CAESAR <lb/>

. <lb/>

AVG . <lb/>

GER P . M <lb/>

. <lb/>

TR <lb/>

. <lb/>

P . IMP <lb/>

. <lb/>

P P <lb/>

. <lb/>

P Sa tête laurée à g. <lb/>

PACE <lb/>

. <lb/>

P R <lb/>

. <lb/>

TERRA <lb/>

. <lb/>

MARIQ. PARTA IANVM CLVSIT <lb/>

. <lb/>

S <lb/>

. <lb/>

C <lb/>

Temple de <lb/>
Janus ferme, avec la porte à dr. (144). GB. Très beau. <lb/>

Galba. IMP. SER. GALBA. AVG. Sa tête nue àdr. 1^,. S.P.Q.R.OB.C.S. dans <lb/>

une couronne de chêne (286). Or. B. <lb/>
SER.GALBA.IMP.CAESAR.AVG.P.M.TR.P. Sa tête laurée à dr. ; dessous. <lb/>
un globe. <lb/>

DIVA. AVGVSTA Livie deboutà g. (48). Arg. TB. <lb/>

SER.GALBA.IMP.CAES.AVG. Son buste lauré, drapé à dr. . S.P.Q..R <lb/>

OB.CIV.SER. dans une couronne de chêne (289). GB. TB. <lb/>

270 Othon. IMP <lb/>

. <lb/>

OTHO <lb/>

. <lb/>

CAESAR AVG <lb/>

. <lb/>

TR P <lb/>

. <lb/>

Sa tête nue à dr. . SECVRITAS. <lb/>

P.R. La Sécurité debout à g. (15). Arg. B. <lb/>
271 Vitellius. A. VITELLIVS <lb/>

. <lb/>

GERMAN <lb/>

. <lb/>

IMP <lb/>
. AVG. P <lb/>

. <lb/>

M <lb/>

. <lb/>

TR <lb/>

. <lb/>

P <lb/>

Sa tête laurée À <lb/>

dr. 36. PAX.AVGVSTI.S.c. La Paix debout à g. (63)&apos;. GB. B. Rare. <lb/>
272 Vespasien. IMP.CAESAR.VESP.AVG.CENSOR. Sa tête laurée à dr. 1^. <lb/>
VESTA. Temple tétrastyle ; au milieu et de chaque côté, une <lb/>
statue (580 varié). Or. FDC. Très rare. V. pl. VIII. <lb/>

IMP. CAES VESPASIAN <lb/>

. <lb/>

AVG <lb/>

. P. M. TR P <lb/>

. P. P <lb/>

. cos. ni. Sa tête laurée à dr.. <lb/>

IVDEA.CAPTA.S.C. Palmier entre Vespasien debout et la Judée <lb/>
en pleurs assise. (239) GB. B. <lb/>
Vespasien, Titus et Domitien. IMP.CAESAR.VESPASIANVS.AVG. Sa tête <lb/>

laurée à dr. . CAESAR.AVG:F.COS.CAESAR.AVG.F. PR. Têtes nues de <lb/>

Titus et de Domitien en regard (5). Arg. B. <lb/>
Titus. T.CAESAR.IMP.VESPASIAN. Sa tête laurée à dr <lb/>

. <lb/>

cos.im. <lb/>

Taureau cornupète à dr. (48). Or. FDC. Tl. pl. VIII. <lb/>

T.CAES.VESPASIAN.IMP.PON.TR.POT.COS. II. Sa tête laurée à dr. . <lb/>

IVDAEA.CAPTA.S.C. Palmier entre Titus debout, et la Judée en pleurs <lb/>
assise (113). GB (de la collection du Duc de Modène). TB. <lb/>

277 T.CAES.IMP.PON.TR.P.COS. II.CENS. Sa tête laurée à dr. . VICTORIA. <lb/>

NAVALIS,S.C. Victoire à dr. sur une proue (386). MBTB. <lb/>
278 Julie. Fille de Titus. 1VLIA.IMP.T.AVG.F.AVGVSTA. Son buste à dr. avec <lb/>
chignon. FY,. VESTA.s.c. Vesta assise à g. (18). MB. B. Rare. <lb/>
Domitien. DOMITIANVS. AVGVSTVS. Sa tête laurée à dr. <lb/>

GERMANICVS. <lb/>

COS.XIIII. Domitien dans un quadrige à g. (146). Or. TB. Rare. <lb/>
V. pl. VIII. <lb/>

IMP.CAES.DOMITIANVS.AVG.P.M. Sa tête laurée à dr. . TR.POT.IMP.Il. <lb/>

cos. VIII. DES <lb/>
. VIIII P.P. Buste casqué de Pallas à g. avec l&apos;égide <lb/>
(608). Or. Beau. <lb/>
281 Pégase à dr. (47). -Pallas debout avec haste (192). -Pallas sur un <lb/>
vaisseau (284). -Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>


282 IMP <lb/>

. CAES <lb/>

. <lb/>

DOMI1 <lb/>

. <lb/>

AVG <lb/>

. GERM <lb/>

. <lb/>

COS <lb/>

. XIII. CENS <lb/>

. PER. P <lb/>

. P. Son buste lauré à <lb/>

dr. . GERMANIA <lb/>

. <lb/>

CAPTA . s.c. Trophée entre une Germaine assise et <lb/>

un captif debout (137). GB. B. Rare. <lb/>

Même lég. avec cos.xiin. et même tête. . VIRTVTI. AVGVSTI.S.C. La <lb/>

Valeur debout à dr. (655). MB. TB. <lb/>
284 Domitia. IMP.DOMIT.AVG.GERM.COS.XI. Buste de Domitia couronnée <lb/>

d&apos;épis à g. . s.c. Corbeille remplie d&apos;épis (14). PB. TB. <lb/>

285 Nerva. IMP.NERVA.CAES.AVG.P.M.TR P.COS.III.P.P. Sa tête laurée à <lb/>

dr. . CONCORDIA <lb/>

. EXERCITVVM. Deux mains jointes tenant une aigle <lb/>
légionnaire sur une proue (28). Or. B. Rare. <lb/>

Même droit. . LIBERTAS PVBLICA. La Liberté deb. (113). Arg. TB. <lb/>

La même médaille avec s.c. (114). GB. B. <lb/>

Trajan. IMP.TRAIANO.AVG.GER.DAC.P.M.TR.P. Son buste lauré, drapé <lb/>

à dr. . COS.V.P.P.S.P.Q.R.OPTIMO.PRINC. L&apos;Arabie debout à g.; à <lb/>

ses pieds, un chameau (88). Or. B. <lb/>
289 L&apos;Équité debout à g. (85). -La Fortune assise à g. (150). -L&apos;Abon-<lb/>
dance debout à g. (467). -Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>

290 IMP <lb/>

. <lb/>

CAES <lb/>
. NERVAE <lb/>

. <lb/>

TRAIANO AVG GER DAC <lb/>

. <lb/>

P <lb/>

. <lb/>

M <lb/>

. <lb/>

TR <lb/>

. <lb/>

P <lb/>

. <lb/>

COS <lb/>

. <lb/>

VI P . P. <lb/>

Son <lb/>

buste lauré à dr. avec l&apos;égide. . S.P.Q.R.OPTIMO.PRINCIPI.S.C. <lb/>

Mars marchant à dr., portant un trophée (373 var.). [GB. TB. <lb/>

291 Même lég. avec cos.v. Même buste. .Mê me lég. La Paix débouta <lb/>

g., tenant une branche d&apos;olivier et une corne d&apos;abondance, posant le <lb/>

pied sur un Dace vu à mi-corps (407). GB. TB. <lb/>

292 Même lég. Son buste lauré, drapé à g. . Même lég. Trajan galopant <lb/>

à dr., foulant aux pieds un ennemi (manque à Cohen). GB. B. <lb/>
Rare. <lb/>

293 Adrien. HADRIANVS AVGVSTVS. Son buste lauré à dr. . COS.III. La <lb/>

louve à g., allaitant les jumeaux (422). Or. TB. V. pl. IX. <lb/>

294 HADRIANVS AVG.COS.III.P.P. Son buste nu à g. <lb/>

Le Nil couché à g., <lb/>
tenant une corne d&apos;abondance, le bras g. appuyé sur un sphinx ; <lb/>
devant, un hippopotame ; dessous, un crocodile (manque à Cohen). <lb/>
Or. Superbe pièce à FDC. Extrêmement rare. V. pl. IX. <lb/>
295 Génie sacrifiant à g. (335). -La Paix debout à g. (1140). -Adrien <lb/>
sacrifiant à g. (1481). -Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>

296 HADRIANVS.AVGVSTVS.P.P. Son buste lauré à dr. . HILARITAS.P.R.COS. <lb/>

III.S.C L&apos;Allégresse en robe longue, debout à g. entre deux enfants <lb/>
(819). GB. TB. <lb/>

297 Sabine. SABINA. AVGVSTA. Son buste diadémé à dr. avec la queue. . <lb/>

VENERI GENETRICI. Vénus debout à dr. (73). Arg. TB. <lb/>

298 SABINA. AVGVSTA.HADRIANI.AVG. P.P. Même buste. . PIETAS. AVG .S.C. <lb/>
. La Piété debout à g. entre deux jeunes filles (52). GB. TB. <lb/>


299 AElius. L.AELIVS.CAESAR. Sa tête nue à dr. . TR.POT.COS.II. L&apos;Espé-<lb/>

rance marchant à g. (55). Arg. TB. <lb/>

300 Antonin. ANTONINVS.AVG.PIVS.P.P.TR.P.XII. Sa tête laurée à dr. . <lb/>

COS.IIII. L&apos;Équité debout à g. (239). Or. B. <lb/>
301 La Clémence debout à g. (124). -CONSECRATIO. Aigle sur un autel, <lb/>
regardant à g. (155). -Ens. 2 p. Arg. TB. <lb/>

302 ANTONINVS <lb/>

. <lb/>

AVG <lb/>

. PIVS P.P. TR <lb/>

. P. XXIII. Sa tête laurée à dr. . PlETATI. <lb/>

AVG.COS.IIII.S.C. La Piété debout à g. entre deux enfants, tenant un <lb/>
globe et un enfant (621). GB. Très belle pièce. Patine noire. <lb/>
303 Faustine mère. DIVA <lb/>

. <lb/>

FAVSTINA. Son buste voilé à dr. 1^. AETERNITAS. <lb/>

L&apos;Éternité voilée debout à g., tenant une patère et un gouvernail <lb/>
posé sur un globe (3). Or. Pièce de beau style. FDC. Rare. V. pl. IX. <lb/>

Même lég. Son buste à dr., sans voile. . AVGVSTA. Même type de <lb/>

l&apos;Éternité (manque à Cohen). Or. Joli style. TB. V. pl. IX. <lb/>

Même lég. et buste. <lb/>

Même lég. Femme diadémée debout à g. <lb/>
étendant la main dr. et relevant sa robe de la g. (127). Or. B. <lb/>
Cèrès debout à g. (78). -CONSECRATIO. Paon à dr. (175). -Ens. <lb/>
2 p. Arg. TB. <lb/>

DIVA FAVSTINA. Son buste voilé à dr. . AETERNITAS.S.C. L&apos;Éternité <lb/>

assise à g., tenant un globe avec un phénix et un sceptre (17). GB. <lb/>
Très beau. Rare. V-.pl. X. <lb/>
Marc Aurèle. AVRELIVS.CAESAR.AVG.P.II.F.COS.II. Sa tête jeune, &apos;nue <lb/>

à dr. . HILARITAS. L&apos;Allégresse debout à g. (233). Or. Très belle <lb/>

pièce. V. pl. IX. <lb/>

309 M.ANTONINVS.AVG.ARM.PARTH.MAX. Son buste lauré, drapé [à dr.. <lb/>

TR.P.XX.IMP.IIII.COS.III. Victoire de face, posant un bouclier avec <lb/>
VIC.PAR. sur un palmier (877). Or. TB. <lb/>
La Piété debout à g. (463). -<lb/>
L&apos;Équité debout à g. (882). -La Paix <lb/>
debout à g. (937). -Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>
311 Victoire à g. portant une palme (949). -La même portant un trophée <lb/>
(979-) -L&apos;Empereur sacrifiant à g. (1031). -Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>
312 AVRELIVS.CAESAR.AVG.PII F. Sa tête jeune, nue à dr. I^L. HONOS. <lb/>
TR.POT.II.COS.II.S .C. L&apos;Honneur debout à dr. (239). MB. TB. Belle <lb/>
patine. <lb/>

313 M.AVREL.ANTONINVS.AVG.P.M. Sa tête laurée à dr. . TR.P.XVIII. <lb/>

IMP. II.COS.III.S.C. Victoire marchant à g., portant une palme <lb/>
(859). GB. TB. Patine noire. V. pl. X. <lb/>

314 Faustine jeune. FAVSTINA.AVGVSTA. Son buste à dr. . SALVTI. <lb/>

AVGVSTAE. La Santé assise à g., nourrissant un serpent (198). Or. B. <lb/>
315 CONSECRATIO. Paon (70). -Autel (75). -Ens. 2 p. Arg. TB. <lb/>

316 DIVA <lb/>

. FAVSTINA <lb/>
. PIA <lb/>

. <lb/>

Son buste à dr. . AETERNITAS <lb/>

. S. C. L&apos;Éternité <lb/>


debout à g., tenant un globe avec un phénix et accoudée à une <lb/>
colonne (6). GB. TB. <lb/>
317 Lucius Verus. Victoire marchant à g. (295). -<lb/>
L&apos;Équité debout à g. <lb/>
(297). -Ens. 2 p. Arg. TB. <lb/>

318 IMP.CAES.L.AVREL. VERVS.AVG. Sa tête laurée à dr. . FORT.RED.TR. <lb/>

POT.III.COS. II.S.C. La Fortune assise à g. (95). GB. Très belle <lb/>
p ièce. V. pl. X. <lb/>
319 Lucille. LVCILLAE AVG <lb/>

. ANTONINI <lb/>

. <lb/>

AVG . <lb/>
F <lb/>

Son buste à dr. <lb/>

VENVS. <lb/>

Vénus debout à g. tenant une pomme et un sceptre (69). Or. <lb/>
FDC. V. pl. IX. <lb/>

320 Même droit. . PIETAS.S.C. La Piété debout à g. près d&apos;un <lb/>

autel (54). GB. Très beau. <lb/>
321 Commode. La Fortune assise à g. (150). -La Libéralité deboutà g. <lb/>
(311). -La Paix debout à g. (928). -Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>
322 L.AEL.AVREL COMM.AVG.P.FEL. Son buste à dr. avec la peau de lion. <lb/>
HERCVLI ROMANO AVGV S. c. Arc, massue et carquois (199). <lb/>
GB. Très belle pièce. V.pl. X. <lb/>

323 Crispine. CRISPINA.AVGVsTA. Son buste à dr. . VENVS. Vénus debout <lb/>

à g., tenant une pomme et ramenant son vêtement (35). Arg. <lb/>

FDC. <lb/>
324 Mêmes types avecs.c. (37). MB. Très beau. <lb/>
325-Dide Julien. IMP.CAES.M.DID.SEVER.IVLIAN.AVG. Sa tête laurée à dr. <lb/>
P.M.TR.P.COS.S.C. La Fortune debout à g. 12). GB. B. <lb/>

Rare. <lb/>

326 Albin.IMP.CAES.D.CLO.SEP.ALB.AVG. Sa tête laurée à dr. . VICT. <lb/>

AVG.COS.II. Victoire marchant à dr (79). Arg. TB. <lb/>

327 Septime Sévère. SEVERVS.PIVS. AVG. Sa tête laurée à dr. . RESTlTVTOR. <lb/>

VRBIS. Rome assise à g., tenant le palladium et un sceptre ; sous le <lb/>
siège, un bouclier (605). Or. FDC. V. pl. IX. <lb/>
328 Pallas debout à g. (390 var.). -La Santé assise à g. (548). -Rome <lb/>
assise à g. (606). -L&apos;Empereur sacrifiant à g. (791). <lb/>
-Ens. 4 p. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
L.SEPT.SEV.PERT.AVG.IMP.VIII. Son buste lauré, drapé et cuirassé à dr. <lb/>

. ADVENTVI AVG FELICISSIMO <lb/>

. S. C. Sévère en pacificateur, à cheval <lb/>

à dr., précédé par un soldat qui tient les rênes (8). GB. TB. <lb/>

Même droit. <lb/>
FORTVNAE.REDVCI.S.C. La Fortune assise à g. (193). <lb/>

GB. TB. <lb/>

Septime Sévère et Julie. SEVERVS.AVG.PART.MAX. Son buste lauré à dr. <lb/>

avec l&apos;égide. . IVLIA. AVGVSTA. Buste de Julie à dr. (1). Or. FDC. <lb/>

Superbe pièce, très rare. V. pl. IX. <lb/>

Julie Domne. IVLIA.DOMNA.AVG. Son buste à dr. . VENERI.VICTR. <lb/>


Vénus à demi nue, vue de dos, tenant une pomme et une palme, et <lb/>
accoudée à une colonne (193). Or. Très beau. V. pl. IX. <lb/>

333 IVLIA <lb/>

. PIA. FELIX AVG. Son buste à dr. . MAT. AVGG.MAT.SEX.M.PATR. <lb/>

s.c. Julie assise a g. (112) GB. TB. <lb/>
334 Cybèle assise à g. entre deux lions (123).-La Piété debout à g. (156). <lb/>

-Ens. 2 p. Arg. TB. <lb/>
335 Caracalla. IMP.CAE.M.AVR.ANT.AVG.P.TR.P. Son buste jeune lauré, <lb/>

drapé et cuirassé à dr. . MiXER YICTRIX. Minerve nicéphore debout <lb/>

à g.; derrière elle, un trophée (158). Or. FDC. V. pl. XI. <lb/>

336 M .AVREL.ANTONINVS.PIVS.AVG.BRIT. Son buste lauré, drapé et cuirassé <lb/>

àdr. . PROVIDENTIAE.DEORVM.S.C. La Providence debout à g. <lb/>

(531). GB. TB. <lb/>

337 Plautille. PLAVTILLAE. AVGVSTAE. Son buste à dr. . CONCORDIAE. La <lb/>

Concorde assise à g. (7). Arg. FDC. <lb/>
338 PLAVTILLA.AVGVSTA. Même buste. 13t. VENVS.VICTRIX. Vénus debout à <lb/>
g., appuyée sur un bouclier ; devant elle, Cupidon (25). Arg. <lb/>

FDC. <lb/>

339 Géta. Pallas debout à g. (104). -Génie sacrifiant à g. (114). -<lb/>
Géta debout à g.; derrière, un trophée (157). -Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>
340 Macrin. IMP.C.M.OPEL.SEV.MACRINVS.AVG. Son buste lauré, cuirassé à <lb/>

dr. . AEQVITAS.AVG. L&apos;Équité deboutà g. (2). Arg. TB. <lb/>
341 IMP.CAES.M.OPEL.SEV.MACRINVSAVG. Même buste, . IOVI.CONSERVA-<lb/>

TORI.S.C. Jupiter nu debout à g., tenant un foudre et un sceptre; <lb/>
devant lui, Macrin debout (39). GB. Magnifique pièce. V. pl. X. <lb/>
Diaduménien. M.OPEL.ANT.DIADVMENIAN.CAES. Son buste nu, drapé à <lb/>

dr. . PRINC.IVVENTVTIS. Diaduménien debout, et trois enseignes (3). <lb/>

Arg. TB. <lb/>

M.OPEL.ANTONINVS.DIADVMENIANVS.CAES. Même buste. .Mê me revers <lb/>

avec s.c.(7). GB. <lb/>

Elagabale. La Paix marchant à g. (120). -La Santé debout à dr. <lb/>
(254). -Elagabale sacrifiant à g. (276). -Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>

Julia Paula. IVLIA PAVLA.AVG. Son buste à dr. . VENVS.GENETRIX. <lb/>

Vénus assise à g. (21). Arg. FDC. <lb/>

346 Aquilia&apos; Severa. IVLIA AQVILIA. SEVERA. AUG. Son buste à dr. . CON-<lb/>

CORDIA. La Concorde sacrifiant à g. (2). Arg. TB. <lb/>

Soémias. IVLIA.SOAEMIAS.AVG. Son buste à dr. . VENVS.CAELESTIS. <lb/>

Vénus assise à g.; à ses pieds, un enfant (14). Arg. TB. <lb/>
Alexandre Sévère. L&apos;Abondance debout à g. (29). -La Paix debout <lb/>
à g. (183). -Mars debout à g. (231). -Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>

349 IMP.SEV. ALEXANDER. AVG. Sa tête laurée à dr. . VICTORIA. AVGVSTI.S.C <lb/>

Victoire à dr., écrivant VOT. X. sur un bouclier (567). GB. TB. <lb/>


bis. IMP.ALEXANDER.PIVS.AVG. Son buste lauré, drapé à dr. <lb/>

SPES. <lb/>

PVBLICA. S.c. L&apos;Espérance marchant à g. (550). MB. TB. <lb/>

Orbiane. SALL.BARBIA.ORBIANA.AVG. Son buste à dr. . CONCORDIA. <lb/>

AVGG. La Concorde assise à g. (1). Arg. FDC. <lb/>

351 Même droit. . CONCORDIA.AVGVSTORVM.S.C. Même revers (5). MB. <lb/>

TB. <lb/>
Mamée. Junon debout à g. (35). -Vesta debout à g. (85). -Ens. 2 <lb/>
p. Arg. TB. <lb/>

353 IVLIA.MAMAEA. AVGVSTA. Son buste à dr. . FELICITAS.PVBLICA.S.C. La <lb/>

Félicité debout à g. (21). GB. TB. <lb/>
Maximin I. La Paix debout à g. (31). <lb/>
L&apos;Empereur à g. entre deux <lb/>
enseignes (46). <lb/>
La Santé à g. (85). -Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>

355 MAXIMINVS. PIVS. AVG.GERM. Son buste lauré, drapé à dr. . VICTORIA. <lb/>

GERMANICA.S.C. Victoire debout à g. (109). GB. TB. <lb/>

Pauline. DIVA.PAVLINA. Son buste voilé à dr, . CONSECRATIO.S.C. <lb/>

Pauline assise sur un paon (3). GB. TB. Rare. V. pl. X. <lb/>

Maxime. MAXIMVS.CAES.GERM. Son buste nu, drapé à dr. . PRINCIPI <lb/>

IVVENTVTIS.S.C. Maxime debout à g., et deux enseignes (14). <lb/>

GB. B. <lb/>

Gordien d&apos;Afrique père. IMP.CAES.M.ANT.GORDIANVS.AFR.AVG. Son <lb/>

buste lauré, drapé à dr. . VICTORIA.AVGG.S.C. Victoire marchant <lb/>

à g. (14). GB. B. Rare. <lb/>

Gordien d&apos;Afrique fils. IMP.M.ANT.GORDIANVS.AFR.AVG. Son buste <lb/>

lauré, drapé à dr. . VIRTVS AVGG. La Valeur debout à g. (14). <lb/>

Arg. TB. Très rare. V. pl. IX. <lb/>

Balbin. IMP.C.D.CAEL.BALBINVS.AVG. Son buste lauré, drapé à dr. . <lb/>

PROVIDENTIA <lb/>

. <lb/>

DEORVM La Providence debout à g. (2 3). Arg. FDC. <lb/>

IMP.CAES.D.CAEL.BALBINYS.AVG. Même buste. . CONCORDIA.AVGG. <lb/>

s.c. La Concorde assise à g. (4). GB. B. <lb/>

362 Pupien. IMP.CAES.M.CLOD.PVPIENVS.AVG. Son buste lauré, drapé à dr. <lb/>
1^.. PAX.PVBLICA.S.C. La Paix assise à g. (23). GB. TB. Patine <lb/>

verte. <lb/>
363 Gordien III. IMP.GORDIANVS.PIVS.FEL.AVG. Son buste lauré, drapé à <lb/>
dr. <lb/>
MARTEM.PROPVGNATOREM.S.C. Mars marchant à dr. (161). <lb/>

GB. TB. <lb/>

Philippe père. IMP M .IVL.PHILIPPVS.AVG. Son buste lauré, drapé à <lb/>
dr. 1^. ANNONA.AVGG.S.C. L&apos;abondance debout à g. (26). GB. TB. <lb/>

365 Otacilie. MARCIA.OTACIL.SEVERA.AVG. Son buste à dr. . CONCORDIA <lb/>

AVGG.S.C. La Concorde assise à g. (10) GB. TB. <lb/>
Philippe fils. IMP.M.IVL.PHILIPPVS.AVG. Son buste lauré, drapé à <lb/>

dr. . PAX.AETERNA.S.C. La Paix debout à g. (27). GB. B. Patine <lb/>

verte. <lb/>


367 Pacatien. IMP.TI.éL.MAR.PACATIANVS.P.F.AVG. Son buste radié, <lb/>

-<lb/>

drapé à dr. . PAX.AETERKA. La Paix debout à g. tenant une <lb/>

branche d&apos;olivier et un sceptre transversal (6). Arg. Beau. De la <lb/>
plus grande rareté V. pl. IX. <lb/>
368 Trajan Dèce. IMP.C.M.Q.TRAIANVS.DECIVS.AVG. Son buste lauré, <lb/>

cuirassé à dr. . GENIVS.EXERC.ILLYRICIANI. Génie debout à g. ; <lb/>

derrière, une enseigne militaire (48). Or. Trouée. TB. V. pl. IX. <lb/>
369 Etruscille. HERENNIA. ETRVSCILLA. AVG. Son buste à dr. <lb/>

PVDICITIA. <lb/>

AVG.s.c.-La Pudeur assise il g. (22). GB. B. Patine verte. <lb/>
37o Aurélien. IMP.C.DOM.AVREI.IANVS.AVG. Son buste radié, cuirassé à dr. <lb/>

. CONCORDIA <lb/>

. <lb/>

AVG <lb/>

La Concorde assise à g. (31). Or. TB avec <lb/>
bélière antique. <lb/>

371 Aurélien et Sévérine. IMP. AVRELlANVS.AVG. Son buste radié, cui-<lb/>

rasséà dr. . SEVERINA. AVG. Son buste à dr. sur le croissant (1). <lb/>

GB. TB. <lb/>

372 Dioclétien. DIOCLETIANVS.AVGVSTVS. Sa tête laurée à dr. . cos. <lb/>

IIII. Dioclétien à cheval au pas à dr., levant la main dr. (55). Or. <lb/>
FDC. V. pl. IX. <lb/>
373 DIOCLETIANVS. P. F. AVG. Même tête. <lb/>
IOVI. CONSERVATORI Jupiter <lb/>
assis à g. ; à ses pieds, un aigle ; au bas, PROM. (266). Or. FDC. <lb/>

V.pl. IX. <lb/>

374 Maximien Hercule. MAXIMIANVS. AVGVSTVS. Sa tête laurée à dr. . <lb/>

CONCORDIAE. AVGG <lb/>

. <lb/>

NN Les deux empereurs assis à g. ; au-dessus, <lb/>
une Victoire les couronne (47). Or. FDC. V. pl. IX. <lb/>
375 Constantin I. D. N. CONSTANTINVS. p. F. AVG. Son buste lauré, cui-<lb/>

rassé à dr. . VICTORIA. CONSTANTINI. AVG. Victoire assise à dr., <lb/>

écrivant VOT. xxx sur &apos;un bouclier que lui présente un génie (614 <lb/>
var.). Or. quinaire. FDC. Rare. V. pl. IX. <lb/>

Constant I. CONSTANS. AVGVSTVS. Son buste diadémé, drapé àdr. . <lb/>

VICTORIAE. DD. NN. AVGG. Deux Victoires tenant une couronne ren-<lb/>
fermant VOT. x. MVLT.xx. Au bas, TR. (171). Sou d&apos;Or. FDC. <lb/>
V. pl. IX. <lb/>

Jovien. D. M. IOVIANVS. P. F. PERP. AVG. Son buste diadémé, drapé à <lb/>
dr. 1^. SECVRITAS <lb/>

. REIPVBLICAE <lb/>

. <lb/>

Rome et Constantinople assises de <lb/>
face, soutenant un bouclier avec VOT. V. MVL. X.; au bas, CONSP. <lb/>
(10). Sou d&apos;Or. TB. Rare. V. pl. IX. <lb/>
Honorius. D. N. HONORIVS. P. F. AYG. Son buste diadémé, drapé à <lb/>
dr. <lb/>

VICTORIA. AVGGG. Honorius debout à dr., mettant le pied <lb/>
sur un captif: dans le champ, MD ; au bas, COMOB. (44). Sou d&apos;Or. TB. <lb/>
379 Placidie. D.N.GALLA.PLACIDIA.P.F.AVG. Son buste diadémé à dr., une <lb/>

croix sur l &apos;épaule. . SALVS. REIPUBLICAE. Couronne avec le chrisme ; <lb/>

au bas, COMOB (10). Or, quinaire. TB. Très rare. V. pl. IX. <lb/>


Majorien. D.N.MAIOR&apos;IANVS: P.F. AVG. Son buste casqué à dr., <lb/>

tenant une haste et un bouclier. FY,. VICTORIA. AVGGG. Majorien <lb/>
de face, posant le pied sur un serpent androcéphale ; dans le <lb/>

champ, AR; (Arles), au bas, COMOB (I). Sou d&apos;or. FDC.V. pl. IX. <lb/>

381 Arcadius. D.N.ARCADIVS.P.F.AVG. Son buste diadémé, drapé à dr. fy,. <lb/>
VICTORIA.AVGGG. Arcadius debout à dr., le pied sur un captif (Saba-<lb/>
tier, pl. IV, 2). Sou d&apos;or. FDC. <lb/>
Marcien. D.N.MARCIANVS.P.F.AVG. Son buste casqué -de face avec <lb/>
lance et bouclier: <lb/>

VICTORIA.AVGGGO. Victoire crucifère à g. (S., <lb/>
pl. VI, 6). Sou d&apos;or. TB. <lb/>
Pulchérie. AEL.PULCHERIA.AVG. Son buste diadémé à dr., couronné <lb/>
par une main. <lb/>

xxx.MULT.xxxx. Rome assise à g.; derrière <lb/>

elle, un bouclier; au bas, COMOB (S., pl. VI, 15). Sou d&apos;or. AB. <lb/>

Rare. <lb/>
384 BaSilisque. D.N.BASILISCVS.PP.AVG. Son buste casqué et armé de face. <lb/>

VICTORIA.AVGGG. Victoire crucifère à g. (S., pl. VIII, 14). Sou <lb/>

d&apos;or. B. <lb/>
385 Justinfen I. Son buste casqué de face, tenant un globe. <lb/>

VICTORIA. <lb/>

AVGGGO. Victoire de face (S., pl. XII, 3). Sou d&apos;or. FDC. <lb/>


MONNAIES D&apos;OR <lb/>

386 Angleterre. Elisabeth (1558-1602). ELIZABETH : D&apos;.G&apos;.AXG&apos;.-FRA&apos;.ET <lb/>

: <lb/>

HIB1.REGI&apos;QA <lb/>

: La reine assise de face entre deux colonnes; au bas, <lb/>

une herse. . A.DNO : FACTV : EST.ISTVD.ET.EST.MIRAB&apos;.lN.OCVLIS. <lb/>

NRS. Écu écartelé de France et d&apos;Angleterre au centre d&apos;une rose. <lb/>
Sovereign. Or. Belle pièce. Rare. <lb/>
387 Jacques 1 (1603-1625). IACOBVS.D : G : MAG : BRIT.FRAN.ET.HIB&apos;.REX. <lb/>
Son buste couronné et armé à dr. tenant un sceptre et un globe, <lb/>
Écu couronné écartelé, accosté de I-R. Unite. Or. B. <lb/>

388 -Même lég. avec BRI. Son buste lauré, drapé à g.; derrière, xx. . <lb/>

Écu couronné, écartelé, posé sur une croix. Unite. Or. TB. <lb/>
389 Écosse. Jacques VI (1566-1625). IACOBVS.G.D.G.R.SCOTORVM. Écucou-<lb/>

ronné. . SALVS.POPVLI. SUPREMA. LEX. Épée et sceptre en sautoir <lb/>

sous une couronne, entre deux chardons ; au bas, 1602. Six pound <lb/>
piece. Or. TB. <lb/>

390 Brabant. Philippe II (1556-1598).. PHS.D.G.HISP.ANG.Z.REX.DVX. <lb/>

BRAB. Son buste couronné et cuirassé à dr. . DOMINVS. MICHI <lb/>

. ADIV-<lb/>

TOR. Écu couronné avec le collier de la Toison d&apos;or. Réal. fr. à <lb/>
Anvers. Or. Très belle pièce. <lb/>

391 Philippe IV (1621-1665). PHIL.IIII.D.G.HISP.ET.INDIAR.REX. Son buste <lb/>

couronné, fraisé et cuirassé àdr.; au-dessus, 1630. . ARCHID.AVST. <lb/>

DVX.BVRG.BRAB.Ze. Écu couronné avec le collier. Double souverain <lb/>
fr. à Bruxelles. Or. Superbe. Rare dans cet état. <lb/>

Flandre. Louis II de Mâle (1346-1384). + AGN : DEI. etc. Agneau <lb/>

porte-bannière à g.; dessous, LVD CC/ <lb/>

. F. . + XP 5 VINCIT. etc. Croix <lb/>

cantonnée de quatre aigles, dans un quadrilobe. Mouton. Or. TB. <lb/>
LVDOVICVS : DEI.GRA : COM.Z : DNS : FLANDRIE. Lion heaumé assis <lb/>
sur une estrade à g.; au bas, FLANDRES. <lb/>

+ BENEDICTVS £ QVI J VE-<lb/>

NIT Î IN T NOMINE Î DOMINI. Croix cantonnée de F-L-A-N. Lion. Or. <lb/>
Extrêmement beau. <lb/>

Philippe le Bon (1419-1467). + PHS T DEI J GRA T DVX 1 BVRG Î Z; CO-<lb/>

MES î FLANDRIE. Le duc armé, au galop à dr.; dessous, xFLADx. <lb/>
+SIT J NOMÈN: etc. sur une croix. Rydder. Or. Très belle pièce. <lb/>


395 Albert et Isabelle (1598-1621). + ALBERTVS.ET.ELISABET.DEI.GRATIA. <lb/>

ARCHI. DVCES. Les deux Archiducs assis de face; au bas, 1613. . <lb/>

AUSTRIAE <lb/>

. <lb/>

DYCES <lb/>

. <lb/>

BVRGVNDLE <lb/>

. <lb/>

ET <lb/>

. <lb/>

COMIT <lb/>

. <lb/>

FLA <lb/>

. <lb/>

Écu couronné avec la <lb/>
Toison d&apos;Or. Double souverain. Or. Très belle pièce. <lb/>

Hollande. CONCORDIA. RES.PAR.CRES.HOL. Chevalier debout à dr..1767. <lb/>

FY. MO : ORD : PROVIN <lb/>

. FOEDER BELG <lb/>

. <lb/>

AD LEG <lb/>

. <lb/>

IMP . <lb/>

dans un cartouche <lb/>

carré..Double ducat. Or. FDC. <lb/>

France. Philippe VI (1328-1350). Le roi tenant une-épée et un écu <lb/>

assis sur un siège gothique. .Cr oix dans un quadrilobe (Hoffmann, <lb/>

3). Écu. Or. TB. <lb/>
Charles VII (1422-1461). Écu couronné entre deux Us couronnés. <lb/>
Croix fleuronnée. Tours (H. 6). Écu à la couronne. Or. TB. <lb/>
Provence. Jeanne de Naples (1343-1382). IOAN.REG.PRO.FOIC.IHRG.SICL. <lb/>
Roi debout sur un champ de lis. fy,. Croix dans un quadrilobe. <lb/>
Franc-à-pied. Or. Très beau. <lb/>
400 Besançon. Type immobilisé, CAROLVS.V.IMPERATOR. Charles-Quint armé, <lb/>

debout a dr. . DVCATVS.CIVIT.BISVNT.AD.IEG.IMP. i655. dans un <lb/>

cartouche carré. Demi-ducat. Or. TB. Rare. <lb/>
401 Saint Empire. Maximilien, Charles V et Ferdinand. MAXI.I.CARO.Y.ET <lb/>

FERD . D <lb/>

. <lb/>

G <lb/>

. <lb/>

ROM . <lb/>

CAES . REG . HISP . <lb/>

Leurs bustes accolés à dr. 1^2,. Double <lb/>

aigle portant l&apos;écu d&apos;Autriche.-Castille. Pièce de 5 ducats. Or. TB. <lb/>

402 Mathias (1612-1619). ^MATTHIAS.D : G : R : 1 : s. -AVG : G : HVN : <lb/>

. <lb/>

BO : REX. Son buste lauré, fraisé et cuirassé à dr. ^6. Aigle bicéphale <lb/>

couronné, portant un grand écu entouré de la Toison d&apos;Or ; au bas, <lb/>
petit écu d&apos;Autriche. 10 ducats. Or. TB. <lb/>

403 Ferdinand III (1637-1657). *FERDINANDVS : III : D : G : ROM-IM : SE : <lb/>

AV : GE : HV : BO : REX. Son buste lauré, drapé et cuirassé à dr._; <lb/>

dessous, 1652. .Gr and écu sur l&apos;aigle impériale; au bas, petit écu <lb/>

de Bourgogne. 10 ducats. Or. TB. <lb/>

404 -Mêm. lég. et buste varié. .Mô me type ; au bas, petit écu d&apos;Au-<lb/>

triche, 1657. 10 ducats. Or. Extrêm. beau. <lb/>

405 Léopold Il (1790-1792). . PIETATE.ET.CONCORDIA <lb/>

. <lb/>

Globe sur un <lb/>

sceptre et une épée en sautoir, sous une couronne. . Inscription. <lb/>

3/4 ducat du couronnement. Or. FDC. <lb/>

406 Bavière. Maximilien 1 (1623-1651). MAX.CO : P : R : v: BA.D.S.R.I. <lb/>

ARCHID.ET.EL. Écu couronné au-dessus, 16-42. J¥,. *0.MARIA.ORA.. <lb/>

PRO.ME. L&apos;Electeur agenouillé à g. devant la Vierge. Double ducat. <lb/>
Or. FDC. <lb/>
407 Maximilien Emmanuel (1679-1726) et Maria-Antonia d&apos;Autriche. A DEO <lb/>
PACIS BELLIQVE TEMPORE PERENNIS FELICITAS. Leurs bustes accolés à <lb/>

d-r. . ITA VOVENTIBVS VTRIVSQUE BAVARIjE STATIBVS DEVOTISSIMIS. <lb/>


Écu entouré de quatre écus de villes. 5 ducats du mariage (1685). <lb/>
Or. Superbe pièce. FDC. <lb/>

-408 Saxe. Jean Georges I (1615-1656). CONFESS. J.UTER : AUG : EXHIBIT.&lt;E : <lb/>

SECULUM. Son buste couronné à dr., dans le champ, 1630-25 Juny. <lb/>

IOH.GEOR. . NOMEN-DOMINI-TURRIS-FORTISSIMA. Buste de Jean le <lb/>

Magnanine à dr., dans le champ, 1530-25 Juny. )OHA\ES. 10 ducats <lb/>

du Jubilé de la Réforme. Or. Très belle pièce. <lb/>

409 Jean Georges II (1656-1680). L&apos;Électeur à cheval à dr. .I nscription. <lb/>

Ducat du Vicariat. Or. Extrêm. beau. <lb/>
410 Hildesheim.Charles V (1528). CAROLVS <lb/>

. V.ROM. <lb/>

. IMP Q. FELICISS ET TRIVMP. <lb/>

AVGV. Buste àdr. le corps presque de face, avec le chaperon en tête, <lb/>

et un vêtement à l&apos;allemande. . Écu de la ville chargé d&apos;un casque <lb/>

et de lambrequins touffus. 5 ducats. Or. TB. <lb/>
411 Olmutz. Charles de Liechtenstein (1664-1695)..CAROL&apos;D : G.EPVS. <lb/>
OLOMVCENSIS.DVX s. R <lb/>

. i. PCEPS <lb/>

. <lb/>

Son buste à dr. . Grand écu entre <lb/>

une crosse et une épée. 5 ducats. Or. Très belle pièce. <lb/>
,412 Salzbourg. Jean Charles Khuon de Belasy (1560-1586). Écu écartelé. <lb/>

.Sa int Rupert debout, tenant une salière. Double ducat. Or. TB. <lb/>

Sigismond de Schrattembach (1753-1771). Son buste à dr. Écu sous <lb/>
un chapeau, de cardinal. Double ducat. Or. FDC. <lb/>
Ausbourg. Vue de la ville ; au-dessus, CONF.A sur une banderolle tenue <lb/>
par deux anges; au bas, pomme de pin sur un cartouche avec 1730. <lb/>

. Inscription. Ducat du Jubilé de la Réforme. Or. FDC. <lb/>
Hongrie. Louis 1 (1342-1382). .Sa int Jean-Baptiste. Florin. Or. TB. <lb/>

-<lb/>

Écu de Hongrie et d&apos;Anjou. . Le précédent. Florin. Or. TB. <lb/>
-Même droit, varié. . Saint Ladislas. Ducat. Or. TB. <lb/>
-Même droit. .Va riété du revers précédent. Ducat. Or. TB. <lb/>
-Même droit. .Aut re variété. Ducat. Or. TB. <lb/>

420 Sigismond (1387-1437). Écu de Hongrie et de Brandebourg. fy,. Saint <lb/>
Ladislas deb. Ducat. Or. TB. <lb/>
421 Ladilas Posthume (1452-1457). Écu de Hongrie, Bohême, Tyrol et <lb/>
Autriche. ^6. Même type, entre K-G. Ducat. Or. TB. <lb/>

-422 Ferdinand II (16[9-1637). FERDINANDVS II.D.G.R.I.S.A.G.H.BO.REX. <lb/>

L&apos;Empereur couronné et armé debout à dr., entre les écus couron-<lb/>

nés de Bohême et de Hongrie. . Écu d&apos;Autriche sur l&apos;aigle impé-<lb/>

riale. 1623. 10 ducats. Or. Très belle pièce <lb/>
Léopold 1 (1657-1705). L&apos;Empereur debout à dr. entre K-B. FY,. 1694. <lb/>
La Vierge et l&apos;enfant Jésus. Ducat. Or. FDC. <lb/>

424 Marie-Thérèse (1740-1780). Son buste à dr. . 1771. La Vierge et <lb/>

l&apos;Enfant. Ducat.Or. FDC. <lb/>
425 Transylvanie. Michel Apafi (1662). MICHA.AFAFI.D.G.PR.TR. Son buste <lb/>


armé à droite, coiffé du bonnet et tenant un sceptre appuyé sur <lb/>

l&apos;épaule. . Grand écu couronné; dessous, l&apos;écu d&apos;H-ersmanstadt. <lb/>

10 ducats. Or. TB. <lb/>

426 Rome. Pie II ( 1458-1464)+PIVS.PAPA.SECVNDYS.D. Écu des Piccolo-<lb/>

mini. . Saint Pierre debout. Sequin. Or. TB. Rare.. <lb/>
427 Sixte IV (1471-1484). SIXTVS.PP.QVARTVS. Écu des della Rovere. . <lb/>

La barque du Pêcheur. Sequin. Or. TB. <lb/>

-<lb/>

428 Innocent VIII (1484-1492). INNOCENTIVS.PP.VIII. Écu des Cibo. . Le. <lb/>

précédent. Sequin. Or. FDC. <lb/>
429 Alexandre VI (1492-1503). ALEXANDER <lb/>
. vi. PONT <lb/>

. <lb/>

MAX <lb/>

. <lb/>

Écu des Borgia. <lb/>

. Le précédent Sequin. Or. FDC. <lb/>

430 Jules II (1503-1513). IVLIVS. II.PONT. MAX. Écu des del1a Rovere. . <lb/>

Le précédent. Sequin. Or. TB. <lb/>
Clément VII (1523-1534). CLEMEN.VII.PONT.MAX, Écu des Médicis. <lb/>

. Le précédent. Sequin. Or. Très beau. Rare. <lb/>

Bologne. Léon X (1513-1521). BONONiA . DOCET <lb/>

. <lb/>

Lion debout à g. tenant <lb/>

une oriflamme. . s.P.DE.BONONIA. Saint Pierre debout. Sequin. <lb/>

Or. TB. <lb/>
Naples. Charles-Quint (1519-1554). CAROLVS.V.IMPERATOR. Écu posé <lb/>

. <lb/>
sur l&apos;aigle couronnée. <lb/>
Croix fleuronnée et cantonnée de deux K. <lb/>
Écu. Or. TB. <lb/>

Malte. Emmanuel de Rohan (1775-1797). Son buste armé à dr. . <lb/>

1778. Écus de Malte et de Rohan sommés d&apos;une couronne ; dessous, <lb/>
S. 20. Vingt écus. Or. TB. <lb/>
435 Espagne. Ferdinand et Isabelle (1479-1504). +FERNANDVS : ET : HELI-<lb/>

SABET : D : G : REX : ET : REGIN. Leurs bustes couroanés affrontés. . <lb/>

SVB : VMBRA : ALARVM TVARVM : PROTEGET NO. ECU, posé sur un . <lb/>
aigle nimbé (Heiss. xx. 60). Double Excelente ou quadruple ducat. <lb/>
Or. TB. Rare. <lb/>

436 Brésil. Pedro I (1822-1831). Son buste à g.; dessous, 1826. B. . <lb/>

Écu couronné ; dessous, 4.000 (Reis). Or. FDC. <lb/>
437 Confédération Argentine. Rosas(1835-1852). RESTAURADORDELAS LEYES. <lb/>

Son buste à g.; dessous, ROSAS. . REPUB.ARGENT. CONFEDERADA.. <lb/>

Armoiries et drapeaux. 1842. 2. E. Doblado. Or. FDC. <lb/></body>



<back>NUMISMATIQUE <lb/>

ARCHÉOLOGIE <lb/>

-ART ANCIEN <lb/>

ÉTIENNE BOURGEY <lb/>

7, Rue Drouot ( Téléphone 274-64) <lb/>

PARIS <lb/>

Adresse télégraphique : ETIENBOURG-PARIS. <lb/>

Achat au comptant, et quelle qu&apos;en soit l&apos;importance, de trouvailles <lb/>

et collections de monnaies anciennes, jetons, médailles, etc. <lb/>

Achat et vente d&apos;antiquités romaines, gallo-romaines, grecques et <lb/>
égyptiennes, bronzes, statuettes, bijoux, etc. <lb/>

MM. les Amateurs auront intérêt, avant de se défaire de leur <lb/>
collection, à la présenter à M. Étienne BOURGEY, qui fera toujours son <lb/>
possible pour donner un prix supérieur à celui déjà offert par les <lb/>

autres acheteurs. <lb/>

Rédaction de catalogues, direction de ventes publiques, &apos;expertises. <lb/></back>












</text>
</tei>