<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">












<other>?;îîX 3&apos;AStfUK v«2ïOïl -V2CTÎ SH2lE_BH@&apos;Eî5-I93â <lb/></other>

<annex>BIJOUX <lb/>

M.iaî\Ai io <lb/>

US3 <lb/>

ORS <lb/>

-<lb/>

H6S <lb/>
FRS <lb/>

ses <lb/>

33«K <lb/>

,&apos;f, ,-.oo <lb/>

47 5.600.000 <lb/>

9e <lb/>
52,000 <lb/>

&gt; <lb/>

350* -&quot;&apos;00 <lb/>

48 <lb/>

330 000 <lb/>

91 <lb/>

25.000 <lb/>

0 <lb/>

&apos;99&apos;oîïo <lb/>
&lt;n% 3,000,000 <lb/>

92 <lb/>
240,000 <lb/>

Tg&apos;O, coq <lb/>

49 <lb/>

165000 <lb/>

93 <lb/>

55»000 <lb/>

-<lb/>
1:20,000 <lb/>

50 <lb/>

520,000 <lb/>

94 <lb/>
39.000 <lb/>

(&quot; -) j <lb/>

?Ô?&quot;QOO <lb/>

51 <lb/>

80VI000 <lb/>

95 <lb/>

32.000 <lb/>
it 000 <lb/>

52 <lb/>

530.000 <lb/>

96 <lb/>

30,000 <lb/>
•uo.ooo <lb/>

53 <lb/>

130,000 <lb/>

97 <lb/>

40,000 <lb/>

Sirtiw <lb/>

«4 1,900.000 <lb/>

98 <lb/>
72 <lb/>
v 000 <lb/>

-n Trn.ooo <lb/>
~5 2&apos;)800&quot;&quot;000 <lb/>

99 <lb/>

47.000 <lb/>

&quot;j yv:,-OOC <lb/>

:r5 <lb/>

180,000 <lb/>

100 <lb/>

26 , <lb/>
000 <lb/>

;i 110,000 <lb/>

il 280,000 <lb/>

ÏOI 8C.--OOC <lb/>

•&quot;5 <lb/>

gî^C-iO <lb/>

:8 I.6CO.OOO <lb/>

102 <lb/>

51,000 <lb/>
&quot;4 îv&gt;,OO.; <lb/>
9 1:900, 000 <lb/>

103 <lb/>

36.000 <lb/>
&quot;5 --&quot; 1. :..:&apos;.,J&quot; (&quot;;.&quot;&apos;(&quot;1 &quot;.? <lb/>
:0 &quot; 390,000 <lb/>

104 <lb/>

42,000 <lb/>

6 00,000 <lb/>

160-000 <lb/>

105 <lb/>

36,000 <lb/>

-7 500-000 <lb/>

,)2 <lb/>

140, ono <lb/>

106 <lb/>

27,000 <lb/>

•S <lb/>

&quot;0,000 <lb/>
:3 <lb/>
30.000 <lb/>

107 <lb/>

SO.:GOG <lb/>

09 <lb/>

50.000 <lb/>

-3 4 <lb/>

165.000 <lb/>

106 <lb/>

49,000 <lb/>

H&apos; <lb/>

O&apos;O-. O.OO <lb/>

61 * 65, 000 <lb/>

109 <lb/>

4(}..,CUD <lb/>

rr l.s;o <lb/>

05 <lb/>

00,000 <lb/>

110 <lb/>

70,000 <lb/>

?&quot;e ïiis&apos;B <lb/>

0.7 <lb/>

45,000 <lb/>

TTX 170,. MO <lb/>
02&quot; T;O&apos;,O:C <lb/>

08 <lb/>

30s 000 <lb/>

IÏ2 70, 000 <lb/>

JJ ?00,000 <lb/>

;9 <lb/>

200,000 <lb/>
113 145! 000 <lb/>

H ;&gt;50,c:&gt;o <lb/>

!C <lb/>

ïO0,000 <lb/>

114 5:50,000 <lb/>

?3 300. 000 <lb/>

Tl <lb/>

60,000 <lb/>
Ï05 303, 000 <lb/>

00 <lb/>

&apos;,0^,0 &quot;0 <lb/>

i&quot;,2 <lb/>

X*»9&lt;.fJO&apos;J <lb/>

3,00 <lb/>

bi:»? 000 <lb/>

07 <lb/>

&quot;0 <lb/>

03 <lb/>

260,000 <lb/>

107 ÏÔS.OOO <lb/>

Ow <lb/>

1 v .&apos;i/ <lb/>

î 4 <lb/>

420,000 <lb/>

4..&apos;.S <lb/>

, 0 ;,A.&apos; <lb/>

0-<lb/>

105.000 <lb/>

T3 <lb/>

295,000 <lb/>
ï.0» 050,000 <lb/>

30 0,10,. 000 <lb/>

06 <lb/>
&apos;3300 0 ;,-<lb/>

,100 <lb/>

*;0 00 <lb/>
51 Ï400. OoO <lb/>

07 <lb/>

190,000 <lb/>

&apos;101 <lb/>

30.000 <lb/>

32 OÔO.^JO <lb/>

OS <lb/>

S0.00O <lb/>

1:&gt;2 13», 000 <lb/>

70 SO&apos;i 0-;û <lb/>

09 <lb/>

9e,,00&apos;&apos; <lb/>

123 PCOMJCO <lb/>

54 3:;0,000 <lb/>

0.0 <lb/>

3X0-000 <lb/>
124 Ï0;.:,000 <lb/>
03 200,000 <lb/>

01 <lb/>

102,000 <lb/>

I£$ 33,,000 <lb/>

06 0,000,.00 <lb/>

00 <lb/>

50.000 <lb/>

1005 <lb/>

30&quot;000 <lb/>

5&quot;? <lb/>

000 <lb/>

03 <lb/>

&apos;UO, 0(0; <lb/>

Ï07 ÏOO,, 000 <lb/>

33 3;.0,:0.ÎO <lb/>
34 <lb/>

8:;0 000 <lb/>

1 23 <lb/>

90,000 <lb/>

00 2 .0.0 00 <lb/>

03 <lb/>

03,000 <lb/>

Ï09 il0«000 <lb/>

4f&apos; ovo.&apos;oo;. <lb/>

;,o <lb/>

30 000 <lb/>

x00 100,000 <lb/>

00 0? .0 O îO <lb/>
30 0 <lb/>

, <lb/>

0)0 <lb/>

i OX 00 ,000 <lb/>

U 0 0 000 <lb/>

0. 0, 0 <lb/>

300,.000 <lb/>

O0Ï T JO.OOO <lb/>
03 0 ,0, ,00 <lb/>

&quot;S <lb/>

00 . 000 <lb/>
003 11&apos;&quot;: OOC <lb/>

Oo <lb/>

000, 0:0 <lb/>

? <lb/>

30,.000 <lb/>

30:4 <lb/>

£3 0&quot;o <lb/>
0 3--00 coo <lb/>

0 <lb/>

60 oco <lb/>

vos <lb/>

5.0. o;o:: <lb/>

o--&apos; 0-0 &quot;•&apos; OM-0 <lb/>

;. <lb/>
•* <lb/>
1 &lt;&lt;&gt; &quot;i <lb/>

/ &apos;o •-\y : . <lb/>

• <lb/>

o <lb/>

y ... <lb/>

. <lb/>

:;1 <lb/>
.&quot;.&apos;/V&apos;:-<lb/>

Ts? <lb/>

-y^r-<lb/>


i^s <lb/>

mS <lb/>

EqS <lb/>

008 <lb/>

1 38 490 <lb/>

« 0C0 <lb/>

Tr:::; <lb/>

30; 0 <lb/>

-, <lb/>

()l.&apos; (î <lb/>

l&apos;39 <lb/>
4-<lb/>

-. <lb/>

OO <lb/>

407 <lb/>

OoOirO <lb/>

14C 403*040 <lb/>
703 <lb/>

100,, 0 00 <lb/>
141 <lb/>
9 5 i 000 <lb/>

144 <lb/>

33,0 00 <lb/>

140 <lb/>

50,000 <lb/>

140 <lb/>

85 <lb/>

c. <lb/>
GC1) <lb/>

143 3420 UC,(Î <lb/>

Y:jI <lb/>

60, &gt;000 <lb/>

144 195,000 <lb/>

192 <lb/>
82*000 <lb/>
145 <lb/>

22.000 <lb/>

195 <lb/>
43-000 <lb/>

146 <lb/>

70..000 <lb/>
147 <lb/>
88 <lb/>

-, <lb/>

-T&apos;!ft <lb/>

104 <lb/>

85,000 <lb/>

140 <lb/>

9 4^000 <lb/>

130 120,0o1 <lb/>

31 <lb/>

00,000 <lb/>
132 113*000 <lb/>

T&lt;v-js <lb/>

Ci?AJ j <lb/>

-t <lb/>

&apos;•&gt; <lb/>

1 54 25Q <lb/>

a 000 <lb/>
135 235 <lb/>

,&gt; <lb/>

000 <lb/>

136 230,000 <lb/>

157 <lb/>

80.000 <lb/>
I3S 100 ,,000 <lb/>

109 <lb/>

60,000 <lb/>
160 300,000 <lb/>

T0&quot;[ <lb/>

0 0,, 000 <lb/>

j.-;-0 <lb/>

o:i OO.O/ <lb/>
103 <lb/>

43.000 <lb/>

164 110 <lb/>
s 000 <lb/>
103 103o400 <lb/>

166 <lb/>
30.;. 000 <lb/>

167 <lb/>
950 000 <lb/>
168 340 <lb/>
&gt; 000 <lb/>
100 430,, 000 <lb/>
170 30, 000 <lb/>
171 ! 4;0-400&apos; <lb/>

&apos;•• . <lb/>

r /•. r-<lb/>
...... , ... <lb/>

J. ; r&quot; <lb/>

TV-.J <lb/>

_v . , , <lb/>

/r..-,;&apos;&apos;;^r.•-. <lb/>

174 <lb/>

TBîO&apos;fOG <lb/>

173 040 <lb/>
s 000 <lb/>
173o.0;0 <lb/>

leO 4 &quot; : 0.0 <lb/>
103 40 <lb/>

:. &apos;J&apos;. :; <lb/></annex>


<front>TRÉSORS D&apos;OR <lb/>

COLLECTION DE BIJOUX <lb/>
ET DE MONNAIES <lb/>

ANTIQUES <lb/>
-GRECQUES <lb/>
-ROMAINES <lb/>
-BYZANTINES <lb/>
ET DU HAUT MOYEN-AGE <lb/>

OBJETS D AMÉRIQUE PRÉHISPANIQUE ET D&apos;AFRIQUE <lb/>

VENTE A PARIS -GALERIE CHARPENTIER <lb/>

76, RUE DU FAUBOURG SAINT-HONORÉ <lb/>

Le Lundi 26 Novembre 1956, à 20 heures précises pour les Monnaies <lb/>
à 21 heures 30 précises pour les Bijoux <lb/>

Mc MAURICE RHEIMS <lb/>

Co moussaire-Priseur <lb/>

7, Rue Drouot -Paris <lb/>

Assisté de : <lb/>

M. Emile BOURGEY <lb/>

hxpcrt près le I ribunal Civil Je &apos;,l Seine <lb/>

7, Rue Drouot <lb/>

M. Miellci BEURDELEY <lb/>

l:\peel-.-jrhii e 1res le Intimai .il&apos; Commerce Je i&apos;,, Seine <lb/>

Rue (le 1 His sée <lb/>

M Jean ROUDILLON <lb/>

Expert <lb/>

51, R ue Bonap.ii te <lb/>

M Roger BOUTEMY <lb/>

Arbitre Ct près le Ti-ibii)i,71 eii Commerce Je la Seine <lb/>

q, Rue Saint-Florentin <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE : Le Samedi 24 Novembre 1956, de 14 à 18 heures et le <lb/>

Lundi 26, de 10 à 12 heures et de 14 &lt;i 17 heures. <lb/>

EXPOSITION PARTICULIÈRE Le Dimanche 25 Novembre, de 21 heures à 23 heures <lb/>


Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. <lb/>

Pour les adjudications supérieures à 500.000 francs, les frais sont <lb/>
réduits à 18,20 pour cent, de 500.001 à 2.000.000 de francs, et à <lb/>

16,70 pour cent au-dessus de 2.000.000 de francs. <lb/>

Aucune réclamation ne sera admise une fois l adjudication pro-<lb/>

noncée. <lb/>

Les bijoux et monnaies seront visibles : <lb/>

chez M. BOURGEY, 7, rue Drouot, les 18, 19, 20 et 21 Novembre 1956, <lb/>

chez M. BEURDELEY, 4, rue de l&apos;Elysée, les 22 et 23 Novembre 1956. <lb/>


« L&apos;Or est incorruptible parce qu&apos;il est <lb/>
fils de Zeus D. <lb/>

SAPHO. <lb/>

T outes les civilisations du monde se sont réunies à Paris pour rendre <lb/>

hommage à l&apos;or et à ses chefs-d&apos;oeuvre. <lb/>

L&apos;Amérique a délégué un frontal du Pérou préhispanique de la région de Tru-<lb/>

jillo datant du VIIIe siècle de notre ère, digne du trésor de Bogota, l&apos;Afrique <lb/>
des masques et bijoux de la Côte d&apos;Ivoire et de la Gold Coast d&apos;une qualité <lb/>
similaire à ceux de la vente Derain, l&apos;Europe des monnaies françaises et étran-<lb/>
gères dont le fameux 10 Ecus d&apos;or de Charles-Em-manuelII de Savoie et de sa <lb/>
mère, Marie-Christine, l&apos;Asie des joyaux oméyades et mameluks, enfin le <lb/>
Moyen-Orient des bagues et boucles d&apos;oreilles hellenistiques, des bracelets pto-<lb/>

lémîtïques, des pendentifs fatimides, des rares croix et plaques byzantines. <lb/>

Cet ensemble est digne des collections De CJercq ou Hélène Stathatos et pour-<lb/>
raient figurer près des chefs-d&apos;oeuvre du Metropolitan (Col. Pierpont Morgan), <lb/>
du Cabinet des Médailles (Col. de Luynes) ou du Louvre (Col. Campana). <lb/>
La présentation des bijoux antiques du Marquis de Campana fit une telle <lb/>
impression sur le public Napoléon III que l&apos;inspiration des joailliers de l&apos;épo-<lb/>
que en fût modifiée. En sera-t-il de même aujourd&apos;hui, car ces bijoux, pour <lb/>
la plupart de conservation remarquable, sont portables et les femmes du <lb/>
XXe siècle pourront s&apos;en parer comme ont dû le faire leurs soeurs du monde <lb/>

antique. <lb/>

« Chantez Dionysos avec la pompe du Pactole qui roule de l&apos;or », écrivait déjà <lb/>
Euripide. Les collectionneurs, les numismates et les femmes élégantes, qui se <lb/>

réuniront à la Galerie Charpentier le 26 novembre, resteront donc fidèles à <lb/>

la plus pure tradition. <lb/>

M. B. <lb/>

R. B. <lb/>





ANTIQUITES <lb/>

HAUT MOYEN-AGE <lb/>



avons trouvé des exemplaires identiques ou comparables et l&apos;on peut avancer <lb/>

que cet ensemble forme une collection digne de l&apos;un d&apos;entre eux : bagues, <lb/>

boucles d&apos;oreilles, bracelets, colliers, épingles à cheveux ou à fards, pendentifs, <lb/>
croix et plaques pectorales, vases en cristal de roche s&apos;échelonnent du Ve siècle <lb/>
avant J.C. au XIIe après. <lb/>

Naturellement, l&apos;on doit concevoir que les bijoux antiques, fruit d&apos;un travail <lb/>
et d&apos;une technique de tradition, ne peuvent être datés qu&apos;approximativement <lb/>

et sans grande précision : l&apos;on ne trouve d&apos;ailleurs aucun ouvrage spécialisé <lb/>

qui procède autrement. Il est aussi naturel de penser que, vieux de plusieurs <lb/>
millénaires, ils ont été, dès l&apos;Antiquité, portés, d&apos;où remaniés et quelquefois <lb/>
maltraités, ne serait-ce qu&apos;au cours des fouilles, mais les remises en état qui <lb/>
ont pu être faites, à l&apos;instar de celles auxquelles procèdent tous les grands <lb/>
Musées, n&apos;entament en rien leur intérêt artistique et archéologique. <lb/>

Qu&apos;il nous soit permis de remercier le Musée du Louvre, le Cabinet des <lb/>
Médailles et l&apos;Institut d&apos;Art Byzantin qui nous ont si aimablement ouvert leur <lb/>

bibliothèque. Notre gratitude va aux Conservateurs du Musée du Louvre, <lb/>

M. Jean DAVID-WEILL dont l&apos;aide nous a été précieuse, et à M. Etienne COCHE <lb/>

DE LA FERTÉ : son autorité dans le domaine de l&apos;orfèvrerie antique nous a per-<lb/>
mis de parfaire cette étude, à laquelle nous avons attaché la plus grande <lb/>
attention. <lb/>

E. B. <lb/>

J. R. <lb/>


E. COCHE DE LA FERTÉ. Bijoux antiques, Paris 1956. <lb/>
O.M. DALTON. Catalogue of Early Christian Antiquities, London 1901, British Museum. <lb/>
O.M. DALTON. The treasure of the Oxus, Londres 1905. <lb/>
W. DENNISSON. Studies in East Christian and Roman Art, A gold treasure of the <lb/>

late Roman period from Egypt. New York 1918. <lb/>

E. FONTENAY. Les bijoux anciens et modernes, Paris 1887. <lb/>
W. FROEHNER. Collection du Château de Goluchow. L&apos;Orfèvrerie. Paris 1897. <lb/>
A. GRABAR. Dumbarton Oaks Papers. Number VI. Harvard University Cambridge. <lb/>

Massachusetts 1951. <lb/>

W. DE GRÜNEISEN. Art Chrétien Primitif du Haut et du Bas Moyen-Age. Les Arts <lb/>
Somptuaires. Paris 1930. <lb/>
GUILHOU. Catalogue of the Superb collection of rings formed by the late M.E. <lb/>
Guilhou. Sotheby et C&quot;, Londres. Vente du 9 novembre 1937. <lb/>
B. KHANENKO. Collection d&apos;Antiquités de la région du Dniepr, tome VI. Kiew 1902. <lb/>
KONDAKOFF. Les Trésors Russes. St-Pétersbourg 1896. <lb/>
KONDAKOFF. Histoire et Monuments de l&apos;Ei-nail Byzantin. Saint-Pétersbourg 1892. <lb/>

G. KORZOCHINA. Les Trésors russes, IX&quot;-XIII&quot; Siecle. Académie des Sciences, Mos-<lb/>

cou 1954. <lb/>

G. MARAIS et Louis POINSSOT. Objets Kairouanais. Tunis 1952. <lb/>

F.H. MARSHALL. Catalogue of the JeweLLery in the Department of Antiquities, Bri-<lb/>

tish Museum, Londres 1911. <lb/>

Mélanges offerts à M. Gustave Schumberger, Paris librairie Paul Geuthner 1924. <lb/>
E.H. MINNS. Scythians and Greeks, Cambridge 1913. <lb/>

J. PIJOAN. Summa Artis, tome VII, Madrid 1954. <lb/>

A. DE RIDDER. Inventaire de la Collection de Clercq. Les Bijoux, Paris 1911. <lb/>
A. DE RIDDER Catalogue sommaire des Bijoux antiques du Musée du Louvre, 1924. <lb/>
M. ROSENBERG. Geschichte der Goldschmiedekunst auf Technischer Grundlage, <lb/>
Francfort-sur-Main 1910-1925. <lb/>

ROSTOVTZEFF. Iranians and Greeks in South Russia, Oxford 1922. <lb/>
H. SCHLUNK. Kunst der Spatantike im Mittelmeerraum. Berlin 1939. <lb/>
STRZYGOWSKI. Catalogue général des Antiquités égyptiennes du Musée du Caire. <lb/>
Art Kopte, Vienne 1904. <lb/>

B. SEGALL. Museum Benaki. Katalog der Goldschmiede -Arbeiten, Athènes 1938. <lb/>

VERNIER. Catalogue général des Antiquités égyptiennes du Musée du Caire, Bijoux <lb/>

et orfèvreries, 2 volumes. Le Caire 1927. <lb/></front>


<body>1. BAGUE EN OR. Sur un anneau est fixé un chaton plat de forme <lb/>
rectangulaire gravé de six lignes de caractères grecs et arabes ; <lb/>
il s&apos;agit d&apos;un carré magique. <lb/>

Chaton. 12 x 14 mm. <lb/>
Poids. 4 gr. 4 <lb/>
XI&quot; siècle. <lb/>

2. BAGUE. L&apos;anneau de forme circulaire est d &apos;or massif et sup-<lb/>
porte une plate-forme rectangulaire sur laquelle est gravée une <lb/>
inscription en caractères hieroglyphiques : au centre, le cartou-<lb/>
che donnant le prénom Ouahibrâ du roi Psammétique 1 de la <lb/>
XXVI&quot; dynastie ; l&apos;inscription mentionne en outre un nommé <lb/>
Djedefonkh qui était entre autres prophète de la déesse Néit <lb/>
et prêtre du roi défunt Psammétique 1. <lb/>

Haut. 24 mm. <lb/>
Poids 27 gr. <lb/>

Egypte. <lb/>

Psammétique, 663-609 avant J.C. <lb/>

3. BAGUE EN OR. L&apos;anneau est fixé aux deux extrémités d&apos;un pla-<lb/>
teau ovale ; celui-ci est gravé en bvas relief d&apos;un oiseau aux ailes <lb/>
déployées, en équilibre sur une branche d &apos;où pendent cinq <lb/>
grains de raisin ; il est entouré d&apos;un rameau de feuilles de vigne. <lb/>

Chaton. 14 mm. x 10 mm. <lb/>

Poids. 15 gr. 1 <lb/>

Gréco-Romain. <lb/>

4. BAGUE. L&apos;anneau, creux, est formé d&apos;une feuille d &apos;or, le chaton <lb/>
forme une cuvette ovale dans laquelle est encastrée une amé-<lb/>
thyste déjà sertie ; celle-ci est gravée d&apos;une victoire ailée. <lb/>

Hauteur de la bague. 30 mm. <lb/>

Pierre ovale. 18 x 25 mm. <lb/>

Poids. 19 gr. 8 <lb/>
Epoque Romaine. <lb/>

5. BAGUE. La monture est formée d&apos;un anneau plat supportant une <lb/>
plate-forme d&apos;or creux moulurée en forme de losange et d &apos;un <lb/>
cabochon sertissant un grenat ou un onyx gravé d &apos;un poulpe. <lb/>

Haut. 33 mm. <lb/>
Poids 7 gr. 4 <lb/>
IV-VI&quot; siècle après J.C <lb/>

Une pièce comparable est reproduite planche XI figure 301 dans le cata-<lb/>
logue de la collection Cuilhou. Londres 1937. <lb/>


6. BAGUE. L&apos;anneau d&apos;or massif supporte une plate-forme ovale <lb/>
moulurée sertissant un cabochon de verre de couleur verte. <lb/>

Haut. 0 m. 027 <lb/>

Pierre ovale. 15 x 23 mm. <lb/>
Poids 19 gr. <lb/>
Epoque Romaine. <lb/>

7. BAGUE. Formée d&apos;un large fil d&apos;or à trois enroulements se ter-<lb/>
minant à chaque extrémité par une tête de serpent dont le cou <lb/>
se replie sur lui-même La tête est fortement stylisée, les détails <lb/>

figurés par des nervures. <lb/>

Diamètre extér. 22 mm. <lb/>
Poids. 24 gr. 12 <lb/>

Egypte. <lb/>

Style Gréco-Romain. <lb/>

Le Musée Benaki possède une bague répertoriée sous le N°140, reproduite <lb/>

pl. 37 de l&apos;ouvrage de B. Segall, assez semblable à celle-ci. Dans cette <lb/>
bague serpentéiforme, la tête de l&apos;animal est perpendiculaire à axe de la <lb/>
bague. Une autre bague identique est décrite par Marshall sous le N8 936 <lb/>

pl. XXIV dans le catalogue du British Museum. <lb/>

8. BAGUE. Formée d&apos;un large anneau d&apos;or creux serpentéiforme. <lb/>
La queue présente trois ondulations dont l&apos;une est accolée à la <lb/>
tête de l&apos;animal formant ainsi un anneau fermé. <lb/>

Diam. extér. 22 m.. <lb/>

Poids. 4 gr. 7 <lb/>

Période Gréco-Romaine d&apos;Egypte.-<lb/>

Une bague du même type figure dans la collection du Musée Chrétien du <lb/>
Vatican. <lb/>

9. BAGUE. Elle est formée d&apos;une feuille d&apos;or décorée en repoussé <lb/>
et en haut relief. Sur le chaton de forme ovalisée un cheval <lb/>
marin. L&apos;anneau est orné sur les côtés de chevaux affrontés <lb/>
surmontés d&apos;une figurine d&apos;ange ailé. <lb/>

Diamètre. 30 mm. <lb/>

Poids. 15 gr. 77 <lb/>

Style Etrusque du Ve siècle avant J.C. <lb/>

10. PENDENTIF en pâte de verre et en or. Il se compose d&apos;un mé-<lb/>
daillon ovale en pâte de verre émaillée d &apos;un bouquet de fleurs <lb/>

jaunes sur l&apos;une de ses faces. Une plaque d &apos;or ornée sur un côté <lb/>
de lignes de grénetis enrobe ses bords. A la partie supérieure <lb/>
est fixé un amour ailé en or qui porte sur la tête un crochet de <lb/>




suspension ; à la partie inférieure trois anneaux auxquels sont <lb/>
fixés des pendeloques : un hibcu et deux corolles portant des <lb/>
perles (l&apos;une d&apos;elles manque). <lb/>

Hauteur. 63 mm. <lb/>
Largeur. 40 mm. <lb/>
Poids. 24 gr. 4 <lb/>

Alexandrie, époque romaine. <lb/>

Ce pendentif peut être comparé avec une série reproduite planche 41, <lb/>
tome 1 de l&apos;ouvrage de Marc Rosenberg, Ceschichte Goldschmiedekunst <lb/>
auf Technischer Grundlage. <lb/>

1 1. PENDENTIF en forme d&apos;oiseau. Perle de cristal de roche montée <lb/>
en or. La perle, de forme ovale, est aplatie sur l&apos;une de ses <lb/>
faces, une inscription votive en caractères arabes inversés y est <lb/>
gravée ; sur l&apos;autre face une autre inscription. Elle est percée <lb/>
de part en part et ornée à l&apos;une de ses extrémités par une perle <lb/>
d&apos;or ornée de grénetis, à l&apos;autre par une plaquette en or de <lb/>
forme triangulaire ajourée et décorée en filigranes de spirales et <lb/>
de rosaces et munie d&apos;un anneau de suspension aux deux angles <lb/>
extrêmes. <lb/>

Largeur 20 mm. <lb/>
Longueur totale. 53 mm. <lb/>
Longueur de la perle. 30 mm. <lb/>
Poids. 20 gr. <lb/>

Epoque Fatimite. Xe-Xlle siècle. <lb/>

12. PENDENTIF amulette en hématite. Monture et anneau de sus-<lb/>
pension en or. De forme ovale, la pierre est gravée, sur une face, <lb/>
d&apos;un personnage debout, les mains levées, la tête de profil, vêtu <lb/>
d&apos;une robe drapée sur l&apos;épaule et descendant jusqu&apos;aux pieds ; <lb/>
il est flanqué à droite et à gauche de deux croix et à la partie <lb/>
supérieure au dessus de l&apos;auréole de cinq étoiles. Sur l&apos;autre <lb/>

face une inscription en grec : Agios Leontios. <lb/>

Hauteur totale. 43 mm. <lb/>

Largeur 15 mm. <lb/>

Hauteur de la pierre. 35 mm. <lb/>

Poids. 12 gr. 3 <lb/>

Art Byzantin, IXe siècle après J.C. <lb/>

Saint Léontios fut persécuté sous Vespasien. Justinien bâtit à Damas une <lb/>

église dédiée à ce Saint au VIe siècle. La comparaison avec des monnaies <lb/>

nous permet de retrouver la même forme de croix et une similitude des <lb/>
vêtements dans des pièces de Constantin VII (813-820). <lb/>


13. BROCHE. Formée d&apos;un tétradachme d&apos;argent de Syracuse à l&apos;ef-<lb/>
figie d&apos;Aréthuse et au revers du quadrige au galop. <lb/>

IV, III&quot; siècle avant J.C. <lb/>
Elle est enchâssée dans une monture moderne en or. <lb/>

Diamètre. 40 mm. <lb/>
Poids. 34 gr. 6 <lb/>

14. EP1NGLE A FARDS. La tige, pointue à la base, s&apos;élargit en forme <lb/>
de cône carré. Au deux tiers de la hauteur, un fil souple torsadé <lb/>
s&apos;enroule autour de la tige conique jusqu&apos;à la partie supérieure. <lb/>
La tête de l&apos;épingle est constituée par un cabochon en pâte <lb/>
de verre transparent, à côtes arrondies, que traverse la tige et <lb/>
qui est orné d&apos;un grenat encastré dans une monture d&apos;or. <lb/>

Hauteur 1 1 1 mm. <lb/>
Diamètre du cabochon. 20 mm. <lb/>
Poids. 28 gr. 5 <lb/>
VI&quot;-II&quot; siècle avant J.C. <lb/>
Une épingle ornée d&apos;un cabochon semb!able est décrite par Marshall <lb/>

sous le N°550 pl. IV. Celle-ci est composée d&apos;une tige en or se divisant <lb/>
à mi-hauteur en une série de fils tressés les uns aux autres et qui, reliés <lb/>
à la tête, passent à travers le cabochon en verre elle provient des fouil-<lb/>
les de Chypre et appartient à la période Mycénienne. <lb/>

15. EPINGLE A FARDS. Formée d&apos;un fil d&apos;or pointu dans le bas, <lb/>
légèrement torsadé, s&apos;élargissant peu à peu. A sa partie supé-<lb/>
rieure, un Eros nu, les pieds posés sur un socle arrondi, tient <lb/>
des deux mains, devant sa bouche, une flûte de Pan à sept <lb/>
tuyaux de roseaux presque d&apos;égale longueur et dont il semble <lb/>
jouer. A son flanc gauche, un carquois contient des flèches. <lb/>

Un anneau central ouvert dans le bas est fixé sur les ailes. Les <lb/>
cheveux longs sont ramenés en arrière pour former un petit <lb/>

chignon. <lb/>

Hauteur. 60 mm. <lb/>

Poids 10 gr. 75 <lb/>

Epoque Gréco-Romaine. <lb/>

La représentation d&apos;Eros (ou Amour) est très fréquente à époque gréco-<lb/>
romaine et ce motif se trouve sur des pendentifs et sur des boucles <lb/>
d&apos;oreilles. Cette épingle se rapproche, soit par le style, soit par des élé-<lb/>

ments décoratifs qui la composent, de boucles d oreilles décrites par Mar-<lb/>
shall dans le catalogue du British Museum sous les N&apos;&quot; 1892 à 1895 pl. <lb/>

XXXII. Le N°1892 qui provient de la collection Blacas et le N°1893 <lb/>
de la collection Townby, représentant dans une attitude identique Eros <lb/>

jouant de la flûte de Pan. <lb/>

16. SPATULE A FARDS. Epingle dont la partie supérieure aplatie <lb/>
est creusée d&apos;un sillon. <lb/>

Longueur. 145 mm. <lb/>
Poids. 16 gr. 7 <lb/>
Egypte. Nouvel Empire. <lb/>




17. COURONNE EN OR. Elle se compose d&apos;une cinquantaine de <lb/>
feuilles de laurier fixées sur une branche formée d&apos;un tube <lb/>
creux terminé par deux anneaux auxquels devait être attachée <lb/>
une feuille également en or en forme de ruban. <lb/>

Poids. 80 gr. <lb/>

Asie Mineure, IVe-1er siècle avant J.C. <lb/>

18. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES Elles se composent d&apos;un <lb/>
cabochon circulaire en or sertissant une perle en pâte de verre <lb/>
de couleur verte irisée ; à la base un anneau supporte une pam-<lb/>
pille d&apos;or et une perle en forme d&apos;olive en pâte de verre de cou-<lb/>

leur jaune. <lb/>

Hauteur. 38 mm. <lb/>

Poids. 5 gr. <lb/>

Hellénistique. <lb/>

Plusieurs boucles similaires par leurs compositions et leurs formes sont <lb/>

reproduites planche LII de l&apos;ouvrage de Marshall, Catalogue of the <lb/>
Jevellery in the Department of Antiquities. British Museum. <lb/>

19. BOUCLE D&apos;OREILLE. Elle se compose d&apos;un cabochon d&apos;or cerclé <lb/>
de grénetis et sertissant une cornaline ; à la base un anneau <lb/>
supporte un amour nu ailé en or,.massif, <lb/>

Hauteur. 45 mm. <lb/>

Poids. 7 gr. <lb/>

Hellénistique. <lb/>

Des boucles identiques sont reproduites dans le catalogue du Musée Be-<lb/>
naki par Berta Segall. Athènes 1938, planches 21 et 22. <lb/>

20. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES. Elles sont formées d&apos;une <lb/>
rosace à six pétales avec une rosette au centre et bordées d&apos;un <lb/>
fil enroulé. A cette rosace est suspendu par un anneau un <lb/>
amour ailé en or massif, celui-ci chevauche un dauphin qu&apos;il <lb/>

dirige à l&apos;aide de rênes. <lb/>

Hauteur 37 mm. <lb/>

Poids. 10 gr. <lb/>

Italie Méridionale, IVe-ille siècle avant J.C. <lb/>

21. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES. Elles sont formées d&apos;une <lb/>
rosace à six pétales avec une rosette au centre et encadrée par <lb/>
un cercle de grénetis. A cette rosace est suspendu un amour ailé <lb/>
en or massif ; d&apos;une main il orésente une couronne et de l&apos;au-<lb/>
tre tient une draperie d&apos;étoffe. <lb/>

Hauteur 33 mm. <lb/>

Poids. 8 gr. 3 <lb/>

Italie Méridionale, 1Ve-IIIe siècle avant J.C. <lb/>


21 bis. EROS TENANT UNE CORNE D&apos;ABONDANCE. Nu, debout, <lb/>
la jambe droite repliée sur elle-même, il tient dans la main <lb/>
droite une corne d&apos;abondance et dans la gauche une Patère. <lb/>
Le buste est orné d&apos;une chaîne à perles formant des enroule-<lb/>
ments successifs sur la poitrine et dont les extrémités se rac-<lb/>

cordent aux ailes fixées sur le dos. Entre les deux ailes est fixé <lb/>
un fil d&apos;or formant anneau. <lb/>

Poids. 2 gr. 76 <lb/>

Hauteur. 23 mm. <lb/>
Alexandrie, IV&apos; -III&quot; siècle avant J.C. <lb/>

Ce petit pendentif devait faire partie d&apos;une boucle d&apos;oreille ; il est d&apos;une <lb/>

extrême finesse et d&apos;un style très poussé, extrêmement rare dans ce <lb/>
genre d&apos;objets. <lb/>

Les cheveux, traités en granulation, sont représentés par des petites per-<lb/>

les d&apos;or. La corne d&apos;abondance, formée d&apos;un fil d&apos;or qui s&apos;enroule en spi-<lb/>
rale, se termine par une collerette à pétales sur laquelle sont fixées en <lb/>
grappes des perles d&apos;or. La chaîne à perles qui s&apos;enroule autour de la <lb/>

poitrine semble être formée d&apos;un fil d&apos;or très mince directement posé <lb/>
sur le buste et forme des motifs ajourés. Les ailes étroites sont ornées <lb/>
de petits motifs symétriques. <lb/>

Le Musée Benaki possède une paire de boucles d&apos;oreilles représentant Eros <lb/>
avec une chaîne autour du buste, mais d&apos;un type différent, répertcrié <lb/>
sous le N°61, pl. 22. <lb/>
Reproduit deux fois et demie grandeur nature. <lb/>

22. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES. Elles sont formées d&apos;une <lb/>
rosace à onze pétales avec une rosette au centre ; la rosace est <lb/>
ornée et surmontée par un ensemble de petits motifs en gré-<lb/>
netis, et à la base de motifs décoratifs à fleurs. De nombreuses <lb/>
traces d&apos;émail bleu subsistent. A cette rosace, sont attachés trois <lb/>
pendentifs : au centre, une grande amphore ornée d&apos;une cou-<lb/>

ronne de lierre, reposant sur un socle à base carrée dont les <lb/>
pieds sont ajourés ; de chaque côté, pendent un groupe de trois <lb/>
chaînes réunies par deux anneaux retenant une perle en émail <lb/>
percée à son centre et surmontée d&apos;un symbole en forme de <lb/>

coeur. La perle manque à chacune des deux boucles, sur le <lb/>
motif gauche. <lb/>
Travail d&apos;une très grande finesse et d&apos;une technique consommée. <lb/>

Hauteur. 55 mm. <lb/>

Poids. 13 gr. 92 <lb/>

Période Gréco-Romaine, llp siècle avant-1&quot;1&apos; siècle après J.C. <lb/>

Le British Museum possède une paire de boucles d&apos;oreilles assez identi-<lb/>
que à celle-ci, d&apos;un poids de 19 gr. 64. Elle est répertoriée par Marshall <lb/>
sous les NIl&lt; 2332, 2333 pl. LI. Elles ont été trouvées en Egypte dans la <lb/>

tombe d&apos;Eshmounein, avec un bracelet et acquises en 1904 par le Musée. <lb/>



23. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES à têtes de bovidés. Boucle <lb/>

formée d&apos;un fil d&apos;or lisse alternant avec deux fils minces perlés <lb/>

s&apos;enroulant en spirales et dont les cercles vont en s&apos;agrandis-<lb/>
sant. L&apos;anneau se continue par une corole ornée de grénetis et <lb/>
se termine par une tête de boeuf ; sur l&apos;une des boucles, un <lb/>

grenat orne le front de l&apos;animal ; sur l&apos;autre, seul l&apos;emplace-<lb/>

ment de la pierre subsiste. Le cou est orné d&apos;un collier, les <lb/>
plis de la joue et la crinière sont silhouettés ; de la bouche, <lb/>

sort un anneau qui retient l&apos;autre extrémité du fil d&apos;or. <lb/>

Forme ovale. 33 x 45 mm. <lb/>
Poids des deux boucles. 22 gr. 35 <lb/>

Art Grec classique. V&apos;-Ht&quot;&apos; siècle avant J.C. <lb/>

Le Musée Benaki possède une paire de boucles d&apos;oreilles presque identi-<lb/>
ques à celles-ci, répertoriées sous le N°71, pl. 20 de l&apos;ouvrage de Berta <lb/>
Segall, d&apos;un diamètre de 35 mm. et trouvées en Egypte. <lb/>
Marshall décrit dans le catalogue du British Museum sous les N&quot;&quot; 1805 et <lb/>

1808, pl. XXXI, deux boucles d&apos;oreilles assez semblables mais d&apos;un poids <lb/>

plus faible. Le N°1805 est formé d&apos;un anneau terminé par une tête de <lb/>
tigre et a été trouvé à Vulci ; le N°1808 décrit une paire de boucles <lb/>
d&apos;oreilles dont l&apos;anneau se termine par une tête de boeuf de 3 cm. de <lb/>
diamètre et pesant respectivement 5 gr. 11 et 5 gr. 18 ; le cou est orné <lb/>
de deux bracelets de triangles granulés ; ces objets proviennent de la col-<lb/>
lection Woodhouse. <lb/>

24. DEUX BOUCLES D&apos;OREILLES du même type que le n°précé-<lb/>

dent. L&apos;une est terminée par une tête de boeuf (a), l&apos;autre par <lb/>

une tête de bouquetin (b). Le procédé de fabrication est sen-<lb/>

siblement identique ainsi que le corps de l&apos;anneau. <lb/>

a -<lb/>

la tête de boeuf est à cornes courtes, le front, les joues et la <lb/>
crinière silhouettés, un anneau sort de la bouche qui crochète <lb/>

le fil d&apos;or. <lb/>

b -<lb/>

la tête du bouquetin est représentée avec deux larges oreil-<lb/>
les, deux cornes rejetées en arrière et sur le front, 7 petites cor-<lb/>
nes groupées ; dans la barbe, un trou est percé à travers lequel <lb/>

passe le fil d&apos;or. <lb/>

Forme ovale : a) 30 x 40 mm. Poids 9 gr. 30 <lb/>
b) 28 x 35 mm. Poids 4 gr. 72 <lb/>

Art Grec classique. Ve-Ille siècle avant J.C. <lb/>

Vernier dans le catalogue des Bijoux du Musée du Caire, décrit sous le <lb/>

N°52.512, pl. XXXV, une boucle semblable au n°b, se terminant par <lb/>
une tête de bélier, d&apos;un diamètre de 36 mm. et pesant 6 gr. 05. Le fil <lb/>

vient s&apos;insérer dans la barbe de l&apos;animal ; les pointes de cette barbe sont <lb/>
réunies et forment un anneau. <lb/>


25. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES en forme de demi-lune Cha-<lb/>
cune des boucles est ainsi constituée : un large fil d&apos;or creux <lb/>
terminé à chaque extrémité par deux petites boucles forme un <lb/>
anneau à peu près rond A l&apos;intérieur de l&apos;anneau, la partie <lb/>

supérieure est laissée libre et forme une anse ; la partie infé-<lb/>

rieure sert de cadre à une ornementation formée par des motifs <lb/>
ajourés. Celle-ci présente des dessins symétriquement établis, <lb/>
formés de rangées de grappes traitées en granulations et de cer-<lb/>
cles au nombre de dix ; ces deux rangées sont séparées par des <lb/>
petites bandes à motifs ajourés. Le motif central représente à <lb/>
la partie inférieure une rosace au centre de laquelle se trouve <lb/>
une perle. De chaque côté, des motifs triangulaires dont le cen-<lb/>
tre est composé de spirales. <lb/>
Cette ornementation complètement ajourée confère à l&apos;ensem-<lb/>
ble un aspect de légèreté exceptionnelle et donne un peu l&apos;illu-<lb/>
sion de la dentelle. <lb/>

Diamètre. 55 mm. <lb/>

Poids respectivement. 10 gr. 92 et 11 gr. <lb/>

Syrie. VI&quot; -VH Ie siècle après J.C. <lb/>

Le Musée Benaki (N°245, pl. 49, de l&apos;ouvrage de B. Sega11 ) possède une <lb/>

paire de boucles d&apos;oreilles de facture identique dont le motif centra! est <lb/>
composé par deux oiseaux et une rosace, trouvées à Farshout, en Haute-<lb/>
Egypte. Elles sont de forme ovale et ont 66 mm. de haut et 50 mm de <lb/>

large. <lb/>

Helmut Schlunk publie dans Kunst der Spatantike im Mittelmeerraum, <lb/>

Berlin, 1939, N°82, planche 17, une boucle d&apos;oreille de la collection <lb/>

Sarre exposée au Kaiser FriedrichMuseum (N°9725) et donné comme <lb/>
venant d&apos;Egypte (Farshout). <lb/>

26. DEUX BOUCLES D&apos;OREILLES en forme de navicelle. <lb/>
a) D &apos;un travail semblant découpé à l&apos;emporte pièce, elle a la <lb/>
forme d &apos;un croissant auquel sont fixées en bordure, cinq peti-<lb/>
tes boucles disposées symétriquement. A l&apos;intérieur du crois-<lb/>
sant, en motif ajouré, deux griffons ou deux paons stylisés et <lb/>
affrontés, la crête rejetée en arrière, les ailes déployées dont les <lb/>
nervures forment à leur extrémité, une rosace. Au centre, entre <lb/>
les animaux, deux rinceaux en forme de serpents, se faisant <lb/>
face, et dont la tête soutient une palmette à trois feuilles. A la <lb/>
partie supérieure du croissant, est soudé un fil d&apos;or qui forme <lb/>
anneau destiné à traverser le bulbe de l&apos;oreille. <lb/>

Forme ovoïde. 40 x 50 mm. <lb/>
Poids. 6 gr. 50 <lb/>


Ces formes passent pour provenir de Syrie et sont généralement datées <lb/>

entre le V&apos; et le XIIe siècle après J.C. <lb/>

De Ridder dans l&apos;inventaire de la collection de Clercq sous le n°781, <lb/>
planche 11, décrit une pièce dont le travail, le style et la composition <lb/>

sont sensiblement identiques. <lb/>

Dans les Mélanges offerts à Schlumberger, tome Il page 398, fig. 70 le <lb/>
professeur Orsi décrit dans l&apos;article sur les bijoux de la Sicile, une boucle <lb/>

d&apos;oreille similaire. <lb/>

Plusieurs boucles semblables sont reproduites dans l&apos;ouvrage de Georges <lb/>

Marçais et Louis Poinssot : Objets Kairouanais, Bijoux, Tunis 1952. <lb/>

b) Légèrement plus petite que la précédente, la bordure est <lb/>

formée d&apos;un fil à motifs perlés. A l&apos;intérieur du croissant, deux <lb/>

paons affrontés, la queue déployée en fuseau ; au centre, un <lb/>

motif à décor de coquilles et de feuilles tripales ; le fil d&apos;or est <lb/>

fixé de façon identique à l&apos;exemplaire précédent. <lb/>

Forme ovoïde. 28 x 35 mm. <lb/>
Poids. 5 gr. 60 <lb/>

Deux boucles de forme et de composition identiques mais ornées de dé-<lb/>

cors différents sont publiées dans « Dumbarton Oaks Papers, Number VI, <lb/>

Cambridge Massachusetts, 1951, planche 11, nos 1 et 2 » par André Gra-<lb/>
bar. Elles proviennent du trésor de Mersine. <lb/>

27. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES en or émaillé. Elles sont for-<lb/>

mées d&apos;une rosace émaillée en couleurs au centre de laquelle <lb/>

un cabochon d&apos;or sertit une émeraude. A cette rosace est sus-<lb/>

pendue par trois fines chaînettes une rosace plus grande, décou-<lb/>
pée à jours, émaillée en couleurs et ornée au centre d une perle <lb/>

entourée de six cabochons sertissant des émeraudes. <lb/>

Hauteur. 53 mm. <lb/>

Poids. 9 gr. 2 <lb/>

Espagne, XV!)&apos; siècle. <lb/>



28. BRACELET D&apos;ENFANT. Il est formé de deux tubes creux demi <lb/>
circulaires rattachés par une charnière fixe et d&apos;un fermoir en <lb/>

forme de losange orné de granulations. <lb/>

Diamètre. 40 mm. <lb/>

Poids. 12 gr. <lb/>

Epoque byzantine. VI -VIII&quot; siècle après J.C. <lb/>

29. BRACELET. Il se compose d&apos;un large anneau d&apos;or massif gravé <lb/>
de lignes circulaires parallèles et terminé à ses extrémités par <lb/>
des têtes de lynx. <lb/>

Diamètre. 68 mm. <lb/>

Poids. 75 gr. <lb/>

Période Fatimite. XI&apos;-Xlle siècle après J.C. <lb/>

Plusieurs bracelets de ce type sont reproduits dans Dalton, the Treasure <lb/>
of the Oxus, Londres 1905. <lb/>

30. BRACELET. Il est composé d&apos;un tube d&apos;or creux, un fil d&apos;or <lb/>
plein est soudé à chaque extrémité et s&apos;enroule en spirales sur <lb/>
le corps du bracelet en le maintenant fermé. <lb/>

Forme ovale. Dim. extér. 6x7 mm. <lb/>

Poids. 40 gr. 5 <lb/>

Art Gréco-Romain d&apos;Egypte. 11 1&quot; siècle après J.C. <lb/>


31. UNE PAIRE DE BRACELETS composés d&apos;un fil d&apos;or massif à <lb/>

deux enroulements dont les extrémités en s&apos;amincissant les <lb/>

enserrent par torsades successives. <lb/>

Forme ovale. Dim. extér. 65 x 75 mm. <lb/>
Poids. 210 et 208 gr. <lb/>

Art Gréco-Romain d&apos;Egypte. Ille siècle après J.C. <lb/>

Berta Ségall, dans le catalogue de la collection Benaki, n°198, pl. 40, <lb/>
décrit une paire de bracelets sensiblement analogues mais dont les an-<lb/>

neaux sont formés de fils d&apos;or en spirales. <lb/>

Vernier, dans le catalogue des bijoux du Musée du Caire publie sous le <lb/>
nÜ 52.125, planche 16, un bracelet en or massif et sous le n°52.113. <lb/>
planche 14, un bracelet en argent qui se rapprochent de ceux décrits ci-<lb/>

dessus. <lb/>

32. BRACELET. Il est formé de plusieurs fils enroulés en torsades <lb/>
à jours dont chaque extrémité est ornée d&apos;une plaque en forme <lb/>

de coeur ; celle-ci est décorée et bordée de granulations ; deux <lb/>
cabochons sertissaient des pierres de couleurs. <lb/>

Poids. 100 gr. <lb/>

Forme ovale. Dim. extér. 70 x 80 mm <lb/>

Vlll&apos;-Xl Ie siècle après J.C. <lb/>

Une plaque pectorale en argent et cuivre ornée sur le pourtour et au cen-<lb/>
tre d&apos;un décor de grénetis peut être comparée aux deux extrémités de <lb/>
ce bracelet. Elle provient d&apos;un trésor trouvé sur le Don moyen, près de <lb/>
Kiew et publié par G. Korzochina, Les trésors russes, Moscou 1954. <lb/>

Cette pièce a pu être datée grâce à des monnaies trouvées dans la même <lb/>

fouille du IXe au XIe siècle. <lb/>

33. BRACELET. Pièce identique, une turquoise est enchassée dans <lb/>
l&apos;un des cabochons. <lb/>

Poids. 69 gr. <lb/>

Forme ovale. Dim. extér. 55 x 75 mm. <lb/>

Vlll&apos;--XI Ie siècle après J.C. <lb/>

Un pendentif d&apos;or en forme de coeur et bordé de grénetis peut être com-<lb/>
paré aux extrémités de ce bracelet ; il est publié par Dalton, The Treasure <lb/>
of the Oxus, Londres 1905, planche 21, n°160. <lb/>

Le trésor d&apos;Oxus a été trouvé en 1877 en Perse entre Khulm (Tash Kur-<lb/>

gan) et Kabadian. <lb/>



34. BRACELET. Il est formé de plusieurs épais fils d&apos;or torsadés <lb/>
dont chaque extrémité est ornée d&apos;une plaque en forme de <lb/>

coeur. Celle-ci est bordée d&apos;un décor à granulations. <lb/>

Forme ovale. Dim. extér. 60 x 70 mm. <lb/>

Poids. 73 gr. <lb/>

Byzantin. VI&apos;-VI II@, siècle après J.C. <lb/>

35. BRACELET. Formé de deux fils d&apos;or enroulés en spirales à l&apos;in-<lb/>
térieur desquelles se trouve un large fil destiné à le consolider. <lb/>

Chaque extrémité se termine par une tête de lynx stylisée. Ils <lb/>

mordent deux boucles reliées par une charnière à une troisième <lb/>

qui supporte un emboîtement contenant une pierre formant le <lb/>

centre du bracelet. Cet emboîtement est orné à sa partie infé-<lb/>
rieure d&apos;une rosace et d&apos;une rangée de perles d&apos;or. <lb/>

Forme ovale. 55 x 60 mm. <lb/>

Poids. 16 gr. 31 <lb/>

Ile-111e siècle après J.C. <lb/>

Marshall décrit sous le n°2.815, pl. 65 du catalogue du British Museum, <lb/>
un bracelet provenant d&apos;Egypte, d&apos;un travail identique mais orné de deux <lb/>
têtes de serpents et sous le n°1.917 un autre bracelet orné de deux têtes <lb/>

de lynx. <lb/>

36. PAIRE DE BRACELETS en or serpentéiformes. Chaque bracelet <lb/>

est formé d&apos;un épais fil d&apos;or massif de 5 mm. de diamètre et <lb/>
dont l&apos;enroulement fait un peu plus de deux tours. L&apos;une des <lb/>

extrémités est ornée d&apos;une large tête de serpent. Les écailles en <lb/>

sont silhouettées par des traits perpendiculaires formant des <lb/>

quadrillages. La bouche, les yeux sont traités de façon assez <lb/>
stylisés. A la partie intérieure de l&apos;anneau, le corps du serpent <lb/>

est représenté par des traits parallèles. A l&apos;autre extrémité, le <lb/>
fil forme des ondulations au nombre de quatre aboutissant à <lb/>

une seconde tête de serpent plus petite dont la technique et le <lb/>
travail sont identiques. <lb/>
L&apos;enroulement de chacun des deux bracelets est inversé de telle <lb/>
sorte que l&apos;un des serpents se dirige à droite et l&apos;autre à gau-<lb/>

che. <lb/>

Diamètre intérieur. 76 mm. <lb/>
Diamètre extérieur. 86 mm. <lb/>
Poids. l&apos;un 262 gr. ; l&apos;autre 274 gr. <lb/>

Période Gréco-Romaine d&apos;Egypte. 1&quot; siècle avant-ler siècle après J.C. <lb/>



Berta Ségall décrit sous le N8 176 du catalogue du Musée Benaki. un <lb/>
bracelet extrêmement semblable à celui-ci, d &apos;un diamètre extérieur de <lb/>

87 mm. <lb/>

Vernier dans le catalogue des Bijoux du Musée du Caire inventorie sous <lb/>

le n°52.1 14, pl. XIV, un bracelet trouvé à Sa el Hagar dont la forme se <lb/>

rapproche sensiblement de celui-ci. <lb/>

André de Ridder dans le catalogue des bijoux antiques du Musée du Lou-<lb/>

vre décrit sous les nos 976 et 977 deux bracelets du même type provenant <lb/>

du trésor de Boscoreal. <lb/>

Il est extrêmement rare de trouver ces bracelets par paire. <lb/>

37. BRACELET SOUPLE formé de rangées d&apos;anneauxdoubles à tra-<lb/>

vers lesquels passent des tiges formant charnières ; la partie <lb/>

extérieure du bracelet est ornée de perles d&apos;or, la partie inté-<lb/>
rieure est lisse, l&apos;alternance du montage lui confère une grande <lb/>
souplesse. Dans sa partie centrale les rangées d&apos;anneaux vont en <lb/>

diminuant pour donner l&apos;impression d&apos;un fermoir. <lb/>

Hauteur. 15 à 25 mm. <lb/>

Largeur. 90 mm. <lb/>

Poids. 106 gr. <lb/>

Empire arabe. IVe-Ville siècle. <lb/>

Au Musée National de Damas sont exposés deux bracelets de facture <lb/>

identique et donnée pour être de l&apos;époque Omayade. Vllp-Vllle siècle <lb/>

après J.C. <lb/>

38. BRACELET SOUPLE. Travail identique au précédent mais les <lb/>

anneaux plus petits, plus resserrés ne permettent pas une déco-<lb/>

ration de perles. Au centre un rectangle est laissé à jour pour <lb/>
présenter trois cabochons sertissant des pierres de couleurs <lb/>
(améthyste et cornaline) <lb/>

. <lb/>

Hauteur. 30 mm. <lb/>

Largeur. 95 m. <lb/>
Poids. 106 gr. <lb/>

IVp-Vlllp siècle après J.C <lb/>


39. BRACELET. Travail identique au précédent, mais ajouré de cinq <lb/>
fenêtres de forme carrée. Le fermoir est simulé par un cabo-<lb/>
chon ovale sertissant une intaille d&apos;époque romaine représen-<lb/>
tant un jeune enfant jouant avec une chèvre et un chien. <lb/>

Hauteur. 21 mm. <lb/>
Largeur. 90 mm. <lb/>

Poids. 57 gr. <lb/>

IVe-VIIIe siècle après J.C. <lb/>

40. BRACELET. Il est formé de multiples fils d&apos;or lisses et torsadés <lb/>
autour d&apos;un fil central ; le fermoir en forme de losange est <lb/>
décoré de granulations et orné d&apos;un cabochon de forme allon-<lb/>
gée sertissant un fragment de terre émaillée vert émeraude. <lb/>

Forme ovale. Dim. extér. 70 x 60 mm. <lb/>

Poids. 61 gr. <lb/>

Vie-Ville siècle après J.C. <lb/>

41. DEUX BRACELETS. Ils sont formés de multiples fils d&apos;or tor-<lb/>
sadés et tressés ; le fermoir en forme de losange est décoré de <lb/>
grénetis et orné d&apos;un cabochon circulaire sertissant une corna-<lb/>

line. <lb/>

Forme ronde. Diamètres extér. 75 mm. <lb/>
Poids. 82 gr. chacun <lb/>

VIe-V11 Ie siècle après J C. <lb/>

42. BRACELET. Il est formé de multiples fils d&apos;or torsadés et tres-<lb/>
sés autour d&apos;un fil central ; le fermoir en forme de losange est <lb/>
décoré de grénetis et orné d&apos;un cabochon ovale sertissant une <lb/>

agathe. <lb/>

Forme ovale. Dim. extér. 75 x 65 mm. <lb/>

Poids. 63 gr. <lb/>

VIe-VIIIe siècle après J.C. <lb/>


43. BRACELET. Il se compose d&apos;un tube creux circulaire dont les <lb/>
extrémités aplaties en forme de triangle sont ornées en filigranes <lb/>
d&apos;un décor de spirales et de rosaces ; à la pointe de chaque trian-<lb/>
gle sont fixées quatre perles d&apos;or. <lb/>

Poids. 53 gr. <lb/>
Forme ovale. 75 x 59 mm. <lb/>

Syrie. IVp-Vlr siècle. <lb/>

44. BRACELET. Il se compose de six fils d&apos;or aplatis fixés paral-<lb/>
lèlement et formant deux demi-cercles qui se rejoignent en <lb/>

s&apos;amincissant vers un centre ; celui-ci en forme de losange, est <lb/>
orné de cinq cabochons disposés en croix et sertissant des pier-<lb/>
res de couleurs ; aux angles des clous d&apos;or. <lb/>

Diamètre. 55 mm. <lb/>

Poids. 53 gr. <lb/>

De style Egypto-Byzantin. <lb/>

45. VASE A PARFUMS. Le corps du vase est en cristal, la surface <lb/>
extérieure présente un décor en relief de douze spirales. A la <lb/>

partie supérieure une monture en or encastrée par des griffes <lb/>

aux rebords du vase ; elle est ornée sur le côté et en haut de <lb/>

deux fils d&apos;or en filigranes alternant avec un fil d&apos;or lisse for-<lb/>

mant des cercles concentriques. Le couvercle ajouré à l&apos;emporte <lb/>
pièce est orné de trois pierres et, au centre, d&apos;une perle sertie <lb/>
dans des cabochons d&apos;or (une seule pierre subsiste) ; une chaî-<lb/>
nette à gourmette simple fixée au couvercle par une rosette <lb/>
devait être rattachée à la monture. <lb/>

Hauteur. 28 mm. <lb/>
Diamètre le plus large. 28 mm. <lb/>
Poids. 27 gr. 46 <lb/>

Epoque byzantine. VP-VIP siècle après j.C. <lb/>

A l&apos;Exposition d&apos;Art Byzantin de Baltimore, en 1947, était exposé un vase <lb/>

sensiblement analogue. Il est décrit dans le catalogue de cette Exposition <lb/>
sous le N°542 (planche LXXIV) Semblable par la forme et la technique, <lb/>
il ne diffère que par le motif de l&apos;ornementation en or qui est à fleurs <lb/>

au lieu d&apos;être comme ici à filigranes. Sa hauteur est de 36 mm , sa lar-<lb/>
geur identique. <lb/>
Reproduit deux fois grandeur nature. <lb/>



46. A) POT A HUILES SAINTES ou à Encens en cristal de roche <lb/>

et en or. Le pot, en cristal de roche légèrement transparent, <lb/>
est d&apos;un seul bloc et de forme arrondie ; l&apos;épaisseur entre les <lb/>

faces externe et interne atteint plus de 5 mm. A sa partie supé-<lb/>

rieure, une ornementation en feuilles d&apos;or, appliquées sur <lb/>
le cristal, l&apos;entoure de part et d&apos;autre. Le bord supérieur est <lb/>
orné d&apos;une rangée de petits motifs entre lesquels sont figurés <lb/>
des clous. A la base, une rosace centrale à douze pétales, d&apos;où <lb/>
partent quatre rubans rejoignant le bord supérieur. Trois de ces <lb/>
rubans ont la même décoration que les bords ; le quatrième <lb/>
figure un buste de face, vêtu d&apos;un manteau, les mains posées <lb/>

sur les hanches. <lb/>

Le couvercle est constitué par une plaque d&apos;or ronde dont le <lb/>
côté supérieur est décoré de granulations et de rinceaux for-<lb/>
mant la figure du Chrisme ( monogramme du Christ) formé des <lb/>

lettres X et P entrelacées ; de part et d&apos;autre, les lettres alpha et <lb/>
omega. Au centre du couvercle est fixé un petit globe ajouré <lb/>
d&apos;où part une chaînette reliant le couvercle au bord extérieur <lb/>

du pot. Sur la face interne du couvercle, au centre, une rosace <lb/>
à neuf pétales. <lb/>

Hauteur. 30 mm. <lb/>
Diamètre. 40 mm. <lb/>

Poids. 82 gr. <lb/>

Epoque byzantine. VIe-V1110 siècle après J.C. Probablement la plus impor-<lb/>
tante pièce connue de ce type <lb/>

B) PIED SUPPORT DE LAMPE en argent. La base tripode en <lb/>

forme de fleur de lotus stylisée supporte au dessus d&apos;un noeud <lb/>

un fût balustre deux fois bagué, lui-même surmonté d&apos;un pla-<lb/>

teau circulaire et d&apos;une pique à pans coupés destinés à recevoir <lb/>

une lampe. <lb/>

Hauteur. 20 cm. <lb/>
Poids. 260 gr. <lb/>

Un chandelier d&apos;argent comparable provenant du trésor de Lampsaque est <lb/>

publié par Dalton, Catalogue of Early Christian Antiquities, London 1901, <lb/>

British Museum, planche XXII, n°376, il est daté du Vie-VilE siècle <lb/>

après J.C. son poids est de 5.040 grains et sa hauteur 8 inch. 3. <lb/>
Khanenko publie une pièce assez semblable mais en bronze dans le cata-<lb/>

logue de la collection d&apos;Antiquités de la région du Dniepr, livre V, plan-<lb/>

che IX, figure 243 ; elle est donnée de l&apos;époque slave. VIe-X11 Ie siècle. <lb/>
Une lampe montée sur un pied identique est publiée dans Christian and <lb/>

Byzantin Art, The Walters Art Callery. Baltimore 1947, planche XLII, <lb/>

figure 252 elle est donnée comme provenant d&apos;Egypte et d&apos;époque copte. <lb/>

C) SUPPORT EN OR. Il est composé d&apos;un tube creux au som-<lb/>

met duquel sont soudées huit branches courbes terminées par <lb/>

des supports circulaires, lisses à l&apos;intérieur et ornées d&apos;un <lb/>
motif floral à l&apos;extérieur, décor de grénetis ; deux chaînettes <lb/>

aux extrémités desquelles pendent de petites tiges sont fixées <lb/>
par un anneau sur deux des côtés du support. <lb/>

Hauteur 58 mm. <lb/>

r-<lb/>

o <lb/>

w, w -<lb/>

Poids. 17 gr. <lb/>

Epoque Byzantine. VI1&apos;-l&apos; siècle. <lb/>
Le support C se fixe sur la pique du pied en argent B et permet de pré-<lb/>
senter le pot en cristal de roche A. <lb/>

Ces trois objets datant vraisemblamentde la même époque n&apos;ont probable-<lb/>

ment pas été créés l&apos;un pour l&apos;autre et ont dû se trouver groupés à une <lb/>
époque indéterminée. <lb/>
Hauteur totale. 26 cm. <lb/>
Poids total. 359 gr. <lb/>
Poids des deux objets en or. 99 gr. <lb/>


47. PECTORAL rond formé de deux feuilles d&apos;or décorées en <lb/>
repoussé et appliquées de part et d&apos;autre sur une âme en terre <lb/>
cuite ou en stéatite. <lb/>
La feuille où figure le décor principal forme une empreinte <lb/>
étroitement pressée sur la plaque, en enrobe les bcrds et est <lb/>
rabattue sur la face postérieure. Ce décor reproduit un médail-<lb/>
lon central entouré de douze médaillons plus petits disposés <lb/>

tout autour et formant un cercle. Le médaillon principal figure <lb/>

un buste de face ailé et cuirassé représentant un ange. La main <lb/>

droite fait le geste de tenir une hampe, la main gauche est <lb/>

retournée. <lb/>

Les petits médaillons circulaires, au nombre de 12, figurent soit <lb/>
des croix (4) <lb/>

, <lb/>

soit des bustes de profil (8) Les croix sont dis-<lb/>
posées aux quatre points cardinaux, les bustes étant disposés <lb/>
deux par deux, entre ces croix. Sur les pourtours extérieur et <lb/>
intérieur, deux anneaux concentriques sont figurés par des per-<lb/>

les d&apos;or. Entre les médaillons sont également figurées des per-<lb/>
les creuses groupées par 3 sur la partie externe ; sur la partie <lb/>

interne une seule est figurée entre chaque médaillon. <lb/>
Au revers de ce pectoral la feuille d&apos;or n&apos;est retenue que par <lb/>
le bord rabattu ; elle figure un dessin d&apos;aspect symétrique re-<lb/>
présentant une étoile à 8 branches ; du centre de cette étoile, <lb/>
partent des rayures et des points figurant des feuilles. <lb/>
A la partie supérieure, sont fixés deux anneaux d&apos;attache ; <lb/>

ces anneaux sont reliés l&apos;un à l&apos;autre par un fil en croisillon. <lb/>

Diamètre. 86 mm. <lb/>
Poids. 70 gr. <lb/>

Epoque Egypto-Byzantine. V &apos;-Vf! )&apos; siècle. <lb/>

Les deux faces sont reproduites. <lb/>

On ne trouve que de rares exemples de bijoux identiques à ce pectoral : <lb/>
un médaillon formé d&apos;une feuille d&apos;or très mince et reproduisant une mé-<lb/>
daille, publié par Dennison dans « A gold treasure of the late Roman <lb/>

period from Egypt » (pl. XII. XIII et XVII), provenant de la collection <lb/>

Von Gans, daté du Vle-VI Ie siècle après J.C. Un autre médaillon trouvé à <lb/>
Mersine, près de Tarse en Cilicie, publié par Kondakoff en 1896 dans <lb/>

« Trésors Russes » et dont A. Grabar a fait une étude détaillée dans <lb/>

« Dumbarton Oaks Papers Number Six -Harvard University, Cambridge <lb/>

(1951), représente trois personnages figurant l&apos;Empereur Constantin en-<lb/>

touré de la Lune et du Soleil <lb/>
La figure centrale de ce pectoral représente un archange et, très vraisembla-<lb/>
blement, Saint Michel, protecteur puissant des nations et des hommes. <lb/>
On trouve la même présentation d&apos;un archange tenant les insignes du pou-<lb/>

voir temporel sur les mosaïques de St-Apollinaire in Classe et de St-Mi-<lb/>

chel in Affriesco à Ravenne. <lb/>
Les 4 petites croix sont ornées dans le champ, de 4 palmettes. Les 8 <lb/>
petits médaillons similaires représentent le buste diadémé d&apos;un Empereur <lb/>
à droite, vêtu d&apos;une tunique. Cette représentation s&apos;inspire directement <lb/>

des monnaies <lb/>

ce type se rencontre sur des triens d&apos;or, dès l&apos;Empire <lb/>

Romain. Le liseré de chacun de ces médaillons est représenté par un cer-<lb/>

cle formé de points gravés en creux. <lb/>

De même que dans le médaillon du Trésor de Mersine, on retrouve sur ce <lb/>

pectoral certaines des caractéristiquesde l&apos;Art Copte l&apos;ange de la figure <lb/>

centrale est à rapprocher d&apos;un bas-relief sensiblement identique d épo-<lb/>
que copte, se trouvant au Musée du Caire et décrit par Strzygowski dans <lb/>
le catalogue du Musée, sous le N°8.760, p. 107 (Vienne-1904). <lb/>
Ce pectoral est parmi les bijoux les plus importants de cette époque. <lb/>




47 bis. CROIX PECTORALE EN OR. Elle est formée de deux pla-<lb/>
ques d&apos;or repoussé, travaillées séparément et exactement join-<lb/>

tes; un fil torsadé est fixé sur les bords et en suit les contours. <lb/>

La branche supérieure se termine par un léger renflement dont <lb/>

la forme est incurvée et à l&apos;intérieur duquel est fixé un anneau <lb/>
à charnière finement orné ; a l extrémité de la branche, de cha-<lb/>
que côté, est fixée une perle d &apos;or qui retient deux pendentifs <lb/>

en prime émeraude. Les autres branches, de forme identique. <lb/>

ont un renflement plus important ; des améthystes en forme <lb/>
d&apos;olive, traversées en leur centre par un fil d &apos;or torsadé, peu-<lb/>

vent tourner sur elles-mêmes et ornent chacune des extrémités. <lb/>

Sur chaque branche, sont encastrées deux pâtes de verre rouge <lb/>

de part et d&apos;autre d&apos;une ligne médiane figurée par des points. <lb/>
Le centre en forme de médaillon, présente sur une des faces le <lb/>
buste nimbé, de face, du Christ, la main droite levée dans I &apos;at-<lb/>

titude de la bénédiction ; de la gauche, il tient le livre des Evan-<lb/>

giles. De l&apos;autre côté, sont représentés les bustes de face de <lb/>
deux personnages nimbés tenant entre eux une longue croix <lb/>

grecque ; ils figurent l&apos;image sanctifiée de l&apos;Empereur Constan-<lb/>
tin (306-337) et de sa mère Hélène. L&apos;Empereur porte ia cou-<lb/>

ronne (kaisarikon) surmontée d&apos;une croix et est vêtu d&apos;une <lb/>
tunique ou dalmatique ornée de perles ; il a la main gauche <lb/>

ramenée sur la poitrine. L&apos;Impératrice porte une couronne <lb/>

sans croix ; vêtue de la dalmatique ornée d&apos;un riche collier, elle <lb/>

tient dans la main gauche le globe crucigère. <lb/>

Poids. 1 1 gr. 95 <lb/>
Largeur. 65 x 65 mm. <lb/>

Diarrïètre du médaillon. 25 mm. <lb/>

Byzance, Xe siècle. <lb/>

Les 2 faces sont reproduites. <lb/>

Cette croix est décrite dans « Art Chrétien Primitif du Haut et du Bas <lb/>

Moyen-Age » (Les Arts Somptuaires, Paris, 1930) par W. de Gruneïsen <lb/>

sous le N°451 du catalogue et reproduite pl. 31 ; elle sera publiée pro-<lb/>
chainement dans une revue spécialisée. <lb/>

La forme même de la Croix, munie de boules aux extrémités des branches, <lb/>

correspond au type traditionnel byzantin. On en trouve un exemplaire <lb/>

sensiblement analogue reproduit sur un dyptique en ivoire du Xe siècle, <lb/>
faisant partie du Trésor de la cathédrale de Holberstadt, et reproduit par <lb/>

Schlumberger dans « l&apos;Epopée Byzantine à la fin du Xe Siècle », Paris, <lb/>

p. 53. <lb/>

Le visage du Christ, au centre, d&apos;une régularité remarquable, s&apos;inspire di-<lb/>

rectement des monnaies de cette époque ; des sous d&apos;or de Constantin VII <lb/>

(913-959). Nicéphore Il (963-969) et Jean Zimiscès (969-976) repré-<lb/>
sentent le Christ dans une attitude assez semblable ; le nimbe et les bras <lb/>

de la Croix sont perlés. La représentation divinisée de Constantin et <lb/>

Hélène jouit d&apos;une grande faveur au Xe siècle. Le style et les <lb/>
traits des deux figures permettent de les rapprocher de certains sous d&apos;or <lb/>
de la moitié du X&apos; siècle, tant par la forme arrondie du visage qui con-<lb/>

traste avec ceux de forme triangulaire d&apos;époques antérieures, que par le <lb/>
style encore rigide, mais qui commence à devenir plus naturel. La forme <lb/>

des vêtements impériaux est assez semblable à celle d&apos;un tryptique en <lb/>

ivoire où Saint-Constantin et Sainte-Hélène sont représentés de face, et <lb/>
avec des vêtements identiques, appartenant au Cabinet des Médailles, à <lb/>

Paris. <lb/>

Cette Croix, d&apos;un travail extrêmement soigné, semble être sortie, par la <lb/>
finesse d&apos;exécution et le style, d&apos;un des ateliers impériaux de la capitale. <lb/>
Elle est de la plus grande importance car les bijoux en or du Xe siècle sont <lb/>
d&apos;une extrême rareté. <lb/>



48. TRÉSOR D&apos;OR ETRUSQUE. Provient des fouilles de Bolséna. <lb/>
Il est possible de le dater du Vile siècle avant J.C. Il se com-<lb/>

pose de : <lb/>

A) Trois plaques pendentifs en or. De forme ovale, un tube <lb/>
creux à la partie supérieure servait à les suspendre ; décor re-<lb/>
poussé sur une âme de cuivre en partie disparue. <lb/>
Sur deux d&apos;entre elles, au centre cinq spirales et quatre svas-<lb/>
tikas, ornements de lignes pointillées et de « canards » sur le <lb/>
pourtour. <lb/>

95 x 85 mm. <lb/>
98 x 90 mm. <lb/>

Sur la troisième une spirale au centre, ligne circulaire com-<lb/>
posée de motifs floraux et de « canards » puis lignes pointil-<lb/>
lées, entre ligne de « canards » et ornements en dents de scie <lb/>

intercalées de points. <lb/>

100 x 1 00 mm. <lb/>

Des pièces identiques sont exposées au Musée Archéologique de l&apos;Etrurie <lb/>

à Florence. <lb/>

B) Un collier composé de perles d&apos;or et de douze pendentifs <lb/>
formés de boules surmontées d&apos;un anneau cylindrique ; pende-<lb/>
loque composée d&apos;un scarabée égyptien en terre émaillée serti <lb/>
d&apos;or et monté sur une épingle recourbée. <lb/>

Longueur. 21 cm. <lb/>
Poids. 26 gr. 4 <lb/>

C) 1 ) Une anse de coupe en bronze à patine verte, peut-être <lb/>
deux animaux très stylisés. <lb/>

Hauteur. 10 cm. 4 <lb/>

Une pièce indentique est exposée au Musée de la Villa Giulia à Rome ; <lb/>
elle a été trouvée à Bisentio dans la « Necropoli dell olmo bello » de la <lb/>

fin du Vile siècle avant J.C. <lb/>

2) Un anneau d&apos;or creux, gravé d&apos;une figurine de lion. <lb/>

Diamètre. 19 mm. <lb/>
Poids. 5 gr. 2 <lb/>

3) Un bracelet en fils d&apos;argent et deux fibules en argent gra-<lb/>

vées ou ornées de filigrane. <lb/>
4) Une fibule en bronze à patine verte à décor gravé. <lb/>
5) Une fibule en électrum, à décor de filigrane de lignes et de <lb/>

points. <lb/>

Longueur. 50 mm. <lb/>

Poids. 5 gr. 3 <lb/>

6) Un bracelet formé d&apos;une bande en or enroulée une fois et <lb/>
demie sur elle-même et ornée de fils tressés et de vermiculures <lb/>
dégageant des ajours ; trois clous d&apos;or dont un à chaque extré-<lb/>

mité. <lb/>

Diamètre. 66 mm. <lb/>

Poids. 14 gr. <lb/>





49. COLLIER. Il se compose de perles en cornaline et en or de <lb/>
formes et de tailles variées ; 71 amulettes en cornaline de tailles <lb/>
différentes et représentant des urnes sont disposées tout au <lb/>
long du collier. Un pendentif en or représente une figurine <lb/>
féminine nue, les jambes écartées, symbole de fécondité. <lb/>

Hauteur totale. 70 cm. <lb/>

Poids. 93 gr. <lb/>
Egypte. <lb/>

Collier 12&quot; dynastie. Pendentif ptolémaïque, 1V-1Br siècle avant J.C <lb/>

Un collier comparable est reproduit dans le catalogue des Bijoux du Musée <lb/>

du Caire par Vernier sous le n°53.011, planche 70 ; il a été trouvé en <lb/>
Egypte à Dahchour et appartient à la XIIe dynastie. <lb/>
Un pendentif identique est reproduit page 164 de l&apos;ouvrage d&apos;Eugène <lb/>

Fontenay, Paris 1887. <lb/>

50. COLLIER. Il se compose de 32 perles aplaties alternativement <lb/>
en or et en cornaline, de dix pendentifs en or en forme de navi-<lb/>
celle et d&apos;un pendentif central. Ce dernier est composé d&apos;une <lb/>
agathe de forme allongée encastrée dans un motif décoré de <lb/>
najas dressés. Les dix pendentifs sont finement ornés de motifs <lb/>
filigranés à la base sont fixés par des anneaux trois pendentifs : <lb/>
celui du centre à quatre chaînettes supportant des perles, ceux <lb/>
de droite et de gauche formés d&apos;un motif floral stylisé et de per-<lb/>
les de pierre et d&apos;or. <lb/>
Les pendentifs peuvent à l&apos;origine avoir servi de boucles d&apos;oreil-<lb/>

les. <lb/>
Hauteur totale. 22 cm. 5 <lb/>

Poids. 145 gr. <lb/>

Egypte. Epoque ptolémaïque. <lb/>

51. COLLIER. Il se compose de 46 perles de cornaline en forme <lb/>

d&apos;olive alternant avec 60 perles d&apos;or de forme identique et enfi-<lb/>
lées sur deux rangs. Un petit pendentif d&apos;or se compose de deux <lb/>
anneaux creux auxquels est fixée une plaquette ornée en cloi-<lb/>
sonnement d&apos;un motif floral, traces d&apos;émaux de couleurs. <lb/>

Hauteur tota&apos;e. 16 cm. <lb/>

Poids. 1 8 gr. <lb/>

Emile Vernier dans le catalogue général des Antiquités égyptiennes du <lb/>
Musée du Caire, n°52.009. planche V, décrit un bracelet dont les perles <lb/>
sont identiques et trouvé à Omn el Gaab (Abydos) par Flinders Pétrie <lb/>
sur une princesse thinite (Epoque th:nite 3.200-2.980 avant J.C.). <lb/>



52. COLLIER. Il se compose de trois chaînettes à simple emmail-<lb/>
lement ; dans sa longueur sept plaquettes rectangulaires dont <lb/>
deux composent le fermoir leur sont reliées par des anneaux ; <lb/>

quarante-deuxpampilles sont accrochées par des chaînettes tout <lb/>

le long et de chaque côté du collier. Un pectoral rectangulaire <lb/>
bordé d&apos;un décor géométrique représente au centre les trois hie-<lb/>
roglyphes superposés donnant le nom Kheperkhârâ qui a été le <lb/>

prénom des rois Sésostris Il de la XII&quot; dynastie et Pinedjem <lb/>

de la XXI&quot; dynastie. De chaque côté, l&apos;abeille (signifiant « roi <lb/>

de la Basse Egypte ») et le collier ou signe de l&apos;or. La technique <lb/>

du cloisonné a été employée pour ce pectoral qui conserve en-<lb/>

core quelques parties émaillées en bleu. Neuf chaînettes suppor-<lb/>

tant des pampilles sont accrochées à la base. <lb/>

Hauteur totale du collier. 49 cm. <lb/>
Pendentif larg. 35 mm.: haut. 30 mm. <lb/>

Poids. 72 gr. 50 <lb/>

Cartouche <lb/>

Sesostris 11, 1897-1879. <lb/>
Pinedjem 1, 1054-1009. <lb/>

Une boucle pendentif émaillée d&apos;un travail identique et d&apos;une composi-<lb/>
tion semblable est publiée par M. Rosenberg. Geschichte der Goldschmie-<lb/>
dekunst auf Technischer Grundlage Francfort-sur-Main, 1910-1925, tome <lb/>
1, pages 10 et 11, figures 9 et 10. <lb/>

53. COLLIER. Il se compose de 74 perles de cornaline en forme <lb/>
d&apos;olives ou aplaties disposées sur quatre, puis trois et un rang <lb/>

et alternant avec 60 perles d&apos;or de même forme, mais plus peti-<lb/>

tes. Un pendentif de forme rectangulaire se compose d&apos;un mé-<lb/>
daillon ovale creux flanqué de deux serpents naja dressés ; à la <lb/>
partie supérieure, une bande allongée est ornée de cloisonne-<lb/>
ments jadis émaillés et surmontés de six autres serpents naja <lb/>
dressés ; à la base 9 pampilles d&apos;or sont suspendues par des an-<lb/>

neaux. <lb/>

Hauteur du collier. 19 cm. 5 <lb/>
Pendentif. Haut. 35 mm.: larg. 29 mm. <lb/>

Poids. 48 gr. <lb/>
Egypte. <lb/>

Un pendentif assez semblable par la composition est reproduit page 98 <lb/>
dans l&apos;ouvrage d&apos;Eugène Fontenay, Les Bijoux anciens et modernes, Paris <lb/>

1887. <lb/>

54. COLLIER. Il est formé d&apos;une chaîne à emmaillement se termi-<lb/>

nant à chacune de ses extrémités par un fil enroulé supportant <lb/>
un anneau ; fermoir composé d&apos;un fil d&apos;or recourbé. <lb/>

Un pendentif en forme de croix dont les branches de forme <lb/>
arrondie vont en s&apos;amincissant vers le centre est orné sur une <lb/>






face d&apos;un cabochon sexagonal sertissant une racine d&apos;émeraude <lb/>
et sur l&apos;autre face d&apos;une rosette à quatre feuilles. Le pendentif <lb/>

est relié à la chaîne par un anneau coulissant. <lb/>

Hauteur totale. 33 cm. <lb/>
Hauteur de la croix. 65 mm. <lb/>

Poids. 227 gr. <lb/>

Copte. IVp-Vlllp siècle après J.C. <lb/>

Une croix de forme identique est publiée et reproduite dans « Dumbar-<lb/>
ton Oaks Papers number VI Cambridge Massachusetts 1951 », planche 3, <lb/>
N°18, par André Grabar. Elle provient du trésor de Mersine. Cette re-<lb/>
production est tirée du livre de N. Kondakoff « Les trésors russes », <lb/>

St-Pétersbourg 1896. <lb/>

La rosette à quatre feuilles qui orne l&apos;une des faces de la croix se re-<lb/>
trouve dans une pièce analogue décrite dans l&apos;ouvrage de Berta Ségall, <lb/>
planche 52, ns 273. Cette croix est donnée comme étant copte. <lb/>

55. COLLIER. Il se compose d&apos;une chaîne formée de vingt-deux <lb/>
anneaux circulaires alternant avec des rosettes à quatre feuilles <lb/>
en nombre égal et reliés les uns aux autres par des petits an-<lb/>
neaux soudés. Le fermoir représentant un serpent est constitué <lb/>

d&apos;une tige d&apos;or dont l&apos;extrémité est repliée sur elle-même ; le <lb/>

corps de l&apos;animal est représenté par des traits gravés figurant <lb/>
les écailles et la tête. Un pendentif en forme de croissant fixé <lb/>

par une charnière au dernier anneau est orné sur l&apos;une de ses <lb/>

faces de trois cabochons sertissant une cornaline de forme ovale <lb/>
et deux racines d&apos;émeraudes rectangulaires ; sur l&apos;autre face dé-<lb/>
cor gravé à spirales et à motifs floraux. Trois pendentifs sont <lb/>
fixés aux extrémités et au centre du croissant ; ils se composent <lb/>

de perles, de racines d&apos;émeraude et de saphir au nombre de <lb/>

sept. <lb/>

Hauteur. 50 cm. <lb/>

Poids. 132 gr. <lb/>

Collier. Epoque Byzantine, Vh-VH!&apos; siècle après J.C. <lb/>

Pendentif. Syrie, VIIe-X1 Ie siècle après J.C. <lb/>

Le collier est semblable par sa composition à une pièce publiée par Walter <lb/>
Dennison, Studies in East Christian and Roman Art, New-York 1918, <lb/>

planche 39, n°15. <lb/>

Le pendentif peut être comparé à une boucle d&apos;oreille provenant de la <lb/>
collection Campana conservée au Musée du Louvre et publiée par Etienne <lb/>
Coche de la Ferté, Bijoux antiques, Paris 1956, planche 43, n°1. <lb/>

Une fibule de forme identique à ce pendentif, gravée d&apos;un motif sem-<lb/>

blable et donnée comme provenant de Syrie, VII&quot;-XII&apos; siècle après J.C., <lb/>

est reproduite planche 95, page 319 de l&apos;Histoire et Monuments de <lb/>

l&apos;émail byzantin, N. Kondakoff, St-Pétersbourg 1892 ; elle appartient <lb/>

aux collections du Museum fur kunst Industrie, section des ornements <lb/>

populaires à Vienne, elle est répertoriée sous le N°5515. <lb/>




56. COLLIER. La chaîne à double emmaillements se termine à ses <lb/>
deux extrémités par des têtes de serpents travaillées en repous-<lb/>

sé et tenant dans leur bouche un fil d&apos;or recourbé et un anneau <lb/>

qui composent le fermoir. Un pendentif fixé à la chaîne par un <lb/>
anneau coulissant se compose d&apos;une monnaie à l&apos;effigie de <lb/>

Nerva dans un encadrement de forme circulaire et orné à jours <lb/>
de motifs de feuilles. <lb/>

Hauteur totale. 23 cm. <lb/>

Poids. 50 gr. <lb/>

Diamètre du pendentif. 40 mm. <lb/>

Une chaîne dont le fermoir est composé de deux têtes de béliers est pu-<lb/>

bliée par Walter Dennison, Studies in East Christian and Roman Art, <lb/>

New-York 1918, planche XXIX, elle fait partie de la collection Morgan et <lb/>

passe pour venir d&apos;Alexandrie <lb/>

57. COLLIER. Il se compose d&apos;une chaîne d&apos;or à emmaillement sim-<lb/>
ple terminée à ses deux extrémités par des ornements tronconi-<lb/>
ques ornés en filigranes de motifs stylisés ; un anneau coulis-<lb/>
sant est surmonté d&apos;un cercle creux orné dans son diamètre de <lb/>

trois ornements stylisés. Un fil d&apos;or recourbé et un anneau com-<lb/>

posent le fermoir et supportent &gt;un pendentif de forme ovale, <lb/>
orné en repoussé d&apos;une tête d&apos;Hélios et bordé d une zone de <lb/>
motifs circulaires stylisés. <lb/>

Hauteur totale. 33 mm. <lb/>

Poids. 68 gr. <lb/>

Largeur du pendentif. 40 mm. <lb/>

Style égypto-romain. <lb/>

58. COLLIER. Il se compose de deux chaînes identiques à emmail-<lb/>
lements muttiptee terminées par une pendeloque cylindrique à <lb/>

décor floral à laquelle est soudé un fermoir à crochet. Ces <lb/>

deux chaînes passent à travers deux anneaux fixés I &apos;un à I au-<lb/>
tre verticalement, décorés de perles d&apos;or et soutenant un large <lb/>
médaillon au centre duquel est enserré un octodrachme au type <lb/>
d&apos;Arsinoé Il d&apos;Egypte (117 à 81 avant J.C.), représentant à <lb/>

l&apos;avers la tête d&apos;une Impératrice voilée, la lettre K, et, au revers, <lb/>

une double corne d&apos;abondance. Cette monnaie est entourée <lb/>

d&apos;anneaux ajourés à décors de spirales et de cercles <lb/>

Hauteur 55 cm. <lb/>

Longueur de chaque chaîne. 92 cm <lb/>

Diamètre du pendentif. 57 mm. <lb/>
Poids. 272 gr. <lb/>

Style Alexandrin tardif. <lb/>




59. COLLIER. Il se compose de trois chaînes parallèles à triple em-<lb/>

maillements, engagées à l&apos;une de leurs extrémités dans un fer-<lb/>
moir creux en forme de demi-cercle auquel sont fixés deux an-<lb/>
neaux et un crochet, décor filigranné soudé, deux cabochons <lb/>
sertissent des émeraudes. Les autres extrémités des chaînes <lb/>

sont fixées par l&apos;intermédiaire d&apos;anneaux à trois grands médail-<lb/>

lons creux en or ; ceux-ci sont ornés d&apos;un cabochon sertissant <lb/>
des émeraudes et décorés d&apos;ornements filigrannés et de trois <lb/>
pampilles composées d&apos;une couronne à laquelle sont suspendues <lb/>
des chaînettes et des émeraudes. <lb/>

Hauteur. 30 cm. <lb/>

Poids. 253 gr. <lb/>
De style Egypto-Romain. <lb/>

60. KARD à lame de damas, dont le dos est légèrement évidé <lb/>
entre les bords filetés. Le pommeau de forme rognon formé de <lb/>
deux plaques d&apos;ivoire est sur les deux faces incrusté d&apos;or re-<lb/>
haussé d&apos;émeraudes et de rubis. Le fourreau est entièrement en <lb/>
or, ornementé d&apos;un magnifique travail d&apos;émail polychrome à <lb/>
décor de fleurs. <lb/>

Perse, époque début XVIII0 siècle. <lb/>
Avec étui en peau verte garni à l&apos;intérieur d&apos;un velours ivoire. <lb/>

Longueur du poignard. 35 cm. <lb/>

Longueur du fourreau. 435 mm <lb/>
Long. de l&apos;arme au fourreau. 495 mm. <lb/>


AFRIQUE <lb/>



TRÉSOR DE CHEF BAOULÉ <lb/>

technique de fonte du bronze et de l&apos;or à la cire perdue fut introduite <lb/>

en Côte d&apos;Ivoire par une Reine Mère des Dako, émigrée avec sa suite vers 1750, <lb/>

après la mort du Roi des Ashanti de Gold Coast : Opokou Waré. <lb/>

Ces bijoux ne sont pas des décorations ; ils ont un sens mystique et jouent un <lb/>

rôle important dans l&apos;animisme baoulé ; l&apos;or étant une « chose vivante » pour-<lb/>

vue d&apos;âme par les Génies de l&apos;eau et des montagnes, est employé pour les <lb/>

réaliser. <lb/>

Représentant des animaux, des masques, des plaques pectorales ou des orne-<lb/>

ments de formes diverses, ces bijoux sonf gardés précieusement par leurs <lb/>
propriétaires qui les attachent à leur sabre de guerre ou les portent en cha-<lb/>

pelet lors des grandes fêtes. La légende veut qu&apos;une pièce ne puisse sortir du <lb/>

trésor sans être aussitôt remplacée par deux fois son poids de métal. <lb/>

L&apos;ensemble que nous allons disperser aujourd&apos;hui est unique tant par sa qua-<lb/>

lité que par sa diversité ; il nous donne un aperçu à peu près complet des créa-<lb/>
tions des artistes noirs. <lb/>

Les poids donnés sont bruts, la teneur en or est extrêmement variable et sus-<lb/>

ceptible d&apos;osciller entre 250 et 900 millièmes. <lb/>

J. R. <lb/>


BIBLIOGRAPHIE <lb/>

Eva L.R. MEYEROWITZ : The Sacred Stale of the Akan, Londres 1951. <lb/>

Cpt. R.S. RATTRAY : Ashanti, Oxford 1923. <lb/>

L&apos;Art Nègre, Présence Africaine 10-11. L&apos;Or Fétiche, par Charles Ratton. <lb/>

Pierre BARDON Collection des masques d&apos;or baoulé de l&apos;I.F.A.N. <lb/>

Institut français d&apos;Afrique noire, Dakar 1948. <lb/>

Vente Collection André Derain, Paris 1955. <lb/>




COLLIERS <lb/>

Ceux-ci étaient portés par la Reine Mère, les femmes du sang et les Princesses <lb/>

61. COLLIER composé de dix-sept éléments en or et de huit perles <lb/>

plates en ambre de forme aplatie et probablement antiques. <lb/>
Porté par les princesses et les princes du sang. <lb/>

Baoulé. <lb/>

Poids total. 137 gr. <lb/>

Deux plaques rectangulaires. De part et d&apos;autre d&apos;un tube creux <lb/>
deux bandes ornées de lignes parallèles dont certaines torsadées; <lb/>

aux deux extrémités un fil d&apos;or aplati est soudé et maintient <lb/>

l&apos;ensemble. <lb/>

Dimensions. 24 x 33 mm. 31 x 35 mm. <lb/>

Trois plaques identiques mais plus petites. <lb/>

Dimensions. 1 6 x 25 mm. 14x18 mm. <lb/>

Cinq tubes creux, i&apos;s sont percés d&apos;ouvertures rectangulaires et <lb/>
ornés de lignes concentriquesdont certaines en pointillés. <lb/>

Long. 38 mm., 47 mm., 50 mm. <lb/>

Deux perles fusaïoles creuses, ajourées ; l&apos;une d&apos;elles est ornée <lb/>
de lignes circulaires concentriques dont certaines en pointillés. <lb/>

Long. 33 mm., 57 mm. <lb/>

Trois perles creuses figurant des cornes de gazelles ; ajourées <lb/>

elles sont ornées de lignes circulaires concentriques et à leur <lb/>
extrémité la plus large d&apos;un croisillon à jours. <lb/>

Longueur. 40 mm. <lb/>

Crelot, formé de trois séries de quatre fils d&apos;or s&apos;entrecroisant en <lb/>

ménageant des ajours ; anneau à la partie supérieure. <lb/>

Hauteur. 15 mm. <lb/>

Bouteille, elle est décorée de lignes circulaires concentriques et <lb/>
d&apos;ouvertures à jours. <lb/>

Hauteur. 25 mm. <lb/>

62. COLLIER. Il se compose de quinze éléments identiques au pré-<lb/>
cédent : six plaquettes rectangulaires, une plaque rectangulaire, <lb/>

six tubes creux, deux cornes. <lb/>

Baoulé. <lb/>

Hauteur. 22 cm. <lb/>

Poids. 100 gr. <lb/>


63. COLLIER. Les anneaux d&apos;or qui le composent sont formés <lb/>
d&apos;une bande plate repliée sur elle-même et soudée ; les anneaux <lb/>
ainsi formés sont fixés les uns dans les autres en se contrariant. <lb/>

Gold Coast. <lb/>

Longueur. 38 cm. <lb/>
Poids. 49 gr. <lb/>

64. COLLIER. La chaîne se compose d&apos;anneaux formés de fils d&apos;or <lb/>
enroulés trois ou quatre fois sur eux-mêmes et joints les uns <lb/>
aux autres deux par deux. <lb/>
Pendentif composé d&apos;une graine de cacao figurée. <lb/>

Pays Agni. <lb/>

Longueur de la chaîne. 60 cm. <lb/>
Longueur totale. 70 cm. <lb/>

Poids. 197 gr. <lb/>

ANIMAUX <lb/>

65. PENDENTIF poisson, la queue tournée à gauche, la tête bordée <lb/>
de chaque côté de sept dentelures, le corps orné à jours de <lb/>

triangles opposés, il est décoré de lignes de pointillés ; deux an-<lb/>
neaux de suspension de chaque côté du corps. <lb/>

Ebrié. <lb/>
Longueur. 132 mm. <lb/>
Largeur. 55 mm. <lb/>
Poids. 31 gr. <lb/>

A comparer avec une pièce identique faisant partie de la collection de la <lb/>
Vicomtesse Charles de Noailles reproduite sous le n°75. L&apos;Art Nègre, Pré-<lb/>
sence Africaine, l&apos;Or Fétiche, par Charles Ratton. <lb/>

66. PENDENTIF crocodile, la queue recourbée, le corps orné de sept <lb/>
triangles à jours, les yeux figurés par des ouvertures ovales, <lb/>

décor de lignes pointillés en relief ; deux anneaux de suspen-<lb/>
sion sur un côté du corps. <lb/>

Ebrié. <lb/>

Longueur 120 mm. <lb/>
Largeur 68 mm. <lb/>
Poids. 24 gr. <lb/>




67. PENDENTIF crocodile, la queue recourbée, le corps orné de <lb/>

quatre ouvertures en demi cercle et de deux triangles jours, <lb/>
décor de lignes parallèles continues, en pointillés ou s &apos;entre-<lb/>
croisant ; trois anneaux de suspension à la partie supérieure. <lb/>

(Manques de fonte). <lb/>

Ebrié. <lb/>

Longueur. 1 10 mm. <lb/>
Largueur. 55 mm. <lb/>

Poids. 31 gr. <lb/>

68. SCORPION. Il est décoré de lignes parallèles continues ou en <lb/>
pointillés, de demi cercles concentriques et de spirales ; des <lb/>

ornements à jours de formes variées sont ménagés entre ces dif-<lb/>

férents décors ; un anneau de suspension de chaque côté du <lb/>

corps. <lb/>

Longueur. 122 mm. <lb/>
Largeur. 83 mm. <lb/>
Poids. 63 gr. <lb/>

69. ELEPHANT. Le corps est orné de séries de cercles concentri-<lb/>

ques opposés les uns aux autres en ménageant des ajours ; <lb/>

le centre des cercles est relié par une ligne en pointillé ; queue <lb/>

formée d&apos;un triangle orné de lignes en pointillés, oreilles lisses, <lb/>
trompe recourbée. <lb/>
Alliage mis en couleurs par les indigènes. <lb/>

Cold Coast, Ashanti. <lb/>
Hauteur. 65 mm. <lb/>

Longueur. 140 mm <lb/>

Poids. 141 gr. <lb/>

Destiné à orner un sabre de guerre. <lb/>

BAGUE <lb/>

70. Sur l&apos;anneau est fixé un poisson à tête triangulaire, la queue <lb/>
recourbée. Décor de lignes parallèles ou concentriques ; sur le <lb/>
sommet de la tête plusieurs losanges formés de lignes gravées. <lb/>

Longueur. 60 mm. <lb/>
Largeur. 50 mm. <lb/>
Poids. 52 gr. <lb/>


MASQUES COMMÉMORATIFS <lb/>

71. MASQUE PENDENTIF : Visage humain, barbe en collier Or <lb/>

fondu au moule <lb/>

Hauteur. 50 mm. <lb/>
Largeur. 24 mm. <lb/>

Poids. 1 8 gr. <lb/>

72. MASQUE PENDENTIF : visage humain, les yeux clos ; la bou-<lb/>

che ouverte en forme de croissant ; deux tortillons de mousta-<lb/>

che aux commissures des lèvres ; cinq lignes pointillées figurant <lb/>

la barbe, scarifications en carrés sur les joues ; front orné de <lb/>

séries de lignes pointillées parallèles ; quatre anneaux de sus-<lb/>

pension au sommet de la tête. Décor strié. <lb/>

Ce masque représente le portrait d&apos;un chef ou d&apos;un roi tué ou <lb/>

asservi. <lb/>

Ebrié. <lb/>

Hauteur. 92 mm. <lb/>
Largeur. 72 mm. <lb/>
Poids. 50 gr. <lb/>

L&apos;IFAN possède une pièce comparable mais un peu plus petite reproduite <lb/>

sous le n°B. 471.986, planche VIII. Catalogue de la collection des mas-<lb/>

ques d&apos;or baoulé. <lb/>

73. MASQUE PENDENTIF : visage humain. Les yeux mi-clos, la <lb/>

bouche ouverte ; scarifications formés de trois lignes parallèles <lb/>
pointillées sur les tempes et à la racine du nez, et de croix sur <lb/>

les joues ; chevelure figurée par des lignes parallèles ; arcades <lb/>

sourcilières et arête du nez décorées de lignes de pointillés Le <lb/>
front, les yeux et la bouche sont entourés d&apos;une fine ligne <lb/>
continue qui donne à l&apos;ensemble du masque une apparence de <lb/>

sobriété. Décor de lignes striées concentriques. <lb/>

Ce masque représente le portrait d&apos;un chef ou d&apos;un roi tué ou <lb/>

asservi. <lb/>

Ebrié. <lb/>

Hauteur. 90 mm. <lb/>
Largeur. 57 mm. <lb/>
Poids. 49 gr. <lb/>

74. MASQUE PENDENTIF : visage humain appliqué sur un fond <lb/>
de vannerie. <lb/>

Le masque est au centre d&apos;un ornement circulaire strié et orné <lb/>
de lignes de pointillés convergeant vers le visage ; celui-ci, les <lb/>
yeux mi clos, la bouche entr&apos;ouverte, la barbe figurée par deux <lb/>




tortillons, la chevelure formée de lignes parallèles et de tresses, <lb/>

les oreilles figurées par des demi-cercles concentriques, donne <lb/>
l&apos;impression de porter une fraise. Trois anneaux, à !a partie supé-<lb/>
rieure, deux à la partie inférieure et un de chaque côté. <lb/>

Diamètre. 62 mm. <lb/>

Poids. 35 gr. <lb/>

Ce pendentif est publié et reproduit sous le n°66 l&apos;Or Fétiche par Char-<lb/>

les Ratton. Présence Africaine 10-11 1951 ; il est donné comme prove-<lb/>

nant de la collection A. Stoclet. <lb/>

75. TÊTE D&apos;HOMME Traitée en ronde bosse, creuse, une ouverture <lb/>
ovalisée est ménagée à l&apos;arrière du crâne, un anneau de suspen-<lb/>

sion tubulaire est fixé sur la nuque, un motif en forme de fleur <lb/>
domine le front. Le visage, bouche ouverte, yeux clos est strié <lb/>
sur toute sa surface ; la coiffure compliquée est formée de <lb/>

ligne pointillées entourant des triangles à jours ; la partie anté-<lb/>
rieure de la tête est également ornée. <lb/>
Manques de fonte. Alliage mis en couleurs par les indigènes. <lb/>

Ashanti. <lb/>
Hauteur. 90 mm. <lb/>

Largeur. 50 mm. <lb/>
Poids. 75 gr. <lb/>

Cette tête d&apos;un modèle rare figure le portrait d&apos;un roi ou d&apos;un chef tué <lb/>

ou asservi. <lb/>

76. MASQUE PENDENTIF ou ornement de sabre. Visage d&apos;homme; <lb/>

style réaliste, yeux mi-clos bouche ouverte, deux tresses pour la <lb/>

moustache, deux autres pour la barbe et deux lignes tressées for-<lb/>

mant la barbichette, double scarification tribale sur le front ; <lb/>

trente-quatre clous d&apos;or en avant d&apos;une série de lignes tressées <lb/>

figurent la chevelure, trois anneaux de suspension au frontal. <lb/>

Décor strié. Le revers du masque est creux et garni dans son <lb/>
tiers supérieur d&apos;un croisillon. <lb/>
Alliage mis en couleurs par les indigènes. <lb/>

Gold Coast, Ashanti. <lb/>
Hauteur 1 50 mm. <lb/>
Largeur. 1 00 mm. <lb/>
Poids. 400 gr. <lb/>

Eva Meyerowitz reproduit figure 1 à 31 des portraits de chefs portant <lb/>
leurs armes de guerre ornées de masques ou d&apos;animaux en or de grande <lb/>
taille. <lb/>


MASQUES A CORNES <lb/>

77. MASQUE à cornes ; décor strié avec lignes de pointillés, bande <lb/>
réservée d&apos;or uni autour des yeux clos de forme ovalisés et sail-<lb/>
lants ; les narines sont percées à jour, la bouche directement <lb/>

dans leur prolongement. Trois anneaux de suspension au fron-<lb/>

tal. La forme en croissant est un symbole féminin, il est dit <lb/>

« saraï » la lune. <lb/>

Adioukrou. <lb/>

Hauteur. 93 mm. <lb/>
Largeur. 94 mm. <lb/>
Poids. 60 gr. <lb/>

Une pièce semblable mais légèrement p&apos;us petite, fait partie des collections <lb/>
de l&apos;I.F.A.N. ; elle est reproduite planche XVII, figure B 47.1994 dans le <lb/>

catalogue de la collection des masques d&apos;or baoulé. <lb/>

Un autre exemplaire est reproduit figure 71 l&apos;Or Fétiche, Présence Afri-<lb/>

caine. <lb/>

78. MASQUE à cornes, décor strié. Les deux cornes rejoignent la <lb/>

bouche qui n&apos;est que figurée et forment ainsi deux ovales à jour, <lb/>
yeux creux, deux anneaux de suspension au frontal. <lb/>

Réparations anciennes. <lb/>

Attié. <lb/>

Hauteur. 63 mm. <lb/>
Largeur. 60 mm. <lb/>

Poids. 17 gr. <lb/>

79. MASQUE à cornes ; au centre visage humain en haut relief. <lb/>
Décor strié de lignes continues ou en pointillées. La tête aux cor-<lb/>

nes retombantes est stylisée, aucune indication de détails <lb/>

, au <lb/>

centre petite tête humaine aux yeux mi-clos, scarifications en <lb/>

grain de riz sur les joues, pas de bouche. <lb/>
Trois anneaux de suspension à la partie supérieure. <lb/>

Adioukrou. <lb/>

Hauteur. 78 mm. <lb/>
Largeur. 83 mm. <lb/>

Poids. 37 gr. <lb/>

Croissant lunaire. Symbole de la pluie, de eau et de la fécondité <lb/>

80. MASQUE à cornes recourbées vers le haut et intérieurement. <lb/>
Décor strié de lignes continues et pointillées, cercles concentri-<lb/>

ques, scarifications sur les joues, yeux ouverts : deux anneaux <lb/>




creux sont fixés de chaque côté de la bouche et supportaient <lb/>
peut-être une mâchoire inférieure mobile. <lb/>

Les cornes de mouton sont les emblèmes de la Reine Mère. <lb/>

Hauteur. 102 mm. <lb/>

Largeur. 85 mm. <lb/>
Poids. 44 gr. <lb/>

Pièce similaire reproduite planche XVI, n°B 47.1993, catalogue des Bi-<lb/>
joux d&apos;or de l&apos;I.F.A.N. <lb/>

81. MASQUE PENDENTIF représentant une tête de buffle ; décor <lb/>

strié de lignes continues et entrelacs de lignes pointillées; deux <lb/>

anneaux de suspension de chaque côté de la tête. <lb/>
Attié <lb/>

Hauteur. 85 mm. <lb/>

Largeur. 53 mm. <lb/>
Poids. 25 gr. <lb/>

82. PENDENTIF : masque à cornes, très stylisé, seule la forme sub-<lb/>
siste sans aucune indication de vrsage ; décor de lignes striées <lb/>
continues et pointillées et de quatre bandes composées de séries <lb/>

de demi-cercles concentriques dégageant un décor à jours <lb/>

Deux anneaux de suspension à la partie supérieure. <lb/>

Fêlé dans sa longueur. <lb/>

Attié. <lb/>

Hauteur. 63 mm. <lb/>

Largeur. 94 mm. <lb/>
Poids. 28 gr. <lb/>

83. PENDENTIF en forme de croissant, décor strié, ligne de poin-<lb/>
tillés en demi cercle ; quatre anneaux de suspension : deux à la <lb/>
partie supérieure et deux à la partie inférieure. <lb/>

Il s&apos;agit d&apos;un symbole féminin. <lb/>

Attié. <lb/>

Hauteur. 43 mm. <lb/>

Largeur. 73 mm. <lb/>

Poids. 17 gr. <lb/>



AMÉRIQUE DU SUD <lb/>





84. COLLIER. Il se compose de vingt-deux perles de forme aplatie <lb/>
en pierre verte ou grise et de vingt-trois perles de forme allon-<lb/>
gée en corail. Un pendentif en tumbaga représente un oiseau <lb/>
les ailes déployées ; décor de quatre cercles concentriques. <lb/>

Costa Rica, civilisation Guétare, éooque préhispanique. <lb/>

Pendentif, hauteur. 42 mm. <lb/>
Longueur totale du collier. 48 mm. <lb/>

Poids total. 225 gr. <lb/>

85. PENDELOQUE en tumbaga. Petit personnage debout, les mains <lb/>

sur les hanches, il porte un masque; décor de lignes parallèles, <lb/>
anneau de suspension au sommet du crâne. <lb/>

Panama, Chiriqui, époque préhispanique. <lb/>
Hauteur. 31 mm. <lb/>

Poids. 8 gr. 5 <lb/>

86. PLAQUETTE en or représentant un homme debout. Il est formé <lb/>
d&apos;une plaque unie sur laquelle le personnage est dessiné à I aide <lb/>
de minces fils d&apos;or soudés ; ses deux mains, repliées à la hauteur <lb/>
du ventre, tiennent un propulseur. <lb/>

Colombie, Chibcha, époque préhispanique. <lb/>
Hauteur. 53 mm. <lb/>
Poids. 4 gr. 2 <lb/>

Pièce identique reproduite planche 213, figure a, Pal Kelemen, Medieval <lb/>
American Art, vol. 2, New-York, 1946. <lb/>

87. FRONTAL en or fin, de forme ovalisée, il est orné en repoussé <lb/>
au centre et à la partie inférieure d&apos;une tête aux gros yeux globu-<lb/>
leux, la bouche ouverte et montrant des dents menacantes ; elle <lb/>
est flanquée, à droite et à gauche, de deux oiseaux au bec crochu <lb/>
représentés la tête en bas. Dominant ce décor, un ornement en <lb/>
forme de croissant ; certaines parties sont découpées à jours. <lb/>

Trouvé près de Trujillo. <lb/>

Pérou, Préhispanique <lb/>
2p période, XIie-XIIie siècle. <lb/>
Largeur. 267 mm. <lb/>

Hauteur. 240 mm. <lb/>

Poids. 87 gr. <lb/>



MONNAIES <lb/>

ET <lb/>

MÉDAILLES <lb/>



c <lb/>

^^/et ensemble de monnaies et médailles en or est un choix extrêmement <lb/>

judicieux, appartenant à toutes les époques : Grecques, Romaines, Françaises <lb/>
et Etrangères ; il est aussi d&apos;une qualité et d&apos;une conservation exceptionnelles <lb/>
et est le fruit de longues et patientes recherches. <lb/>

Nombre de ces monnaies sont de la plus grande rareté ; parmi les Romaines : <lb/>
aurei de Pertinax, Caracalla, Macrin, Tacite ; parmi les Françaises : l&apos;essai de <lb/>

l&apos;écu au bandeau de Louis XV, la pièce de 5 francs de Napoléon 1er en or de <lb/>
1807 ; parmi les étrangères : les 10 Souverains en or de Marie-Thérèse et de <lb/>

François 1er d&apos;Autriche, frappés à Anvers en 1751, 8 et 10 Ducats de Salzbourg, <lb/>

essai du Ducaton en or de Philippe IV pour le Brabant, celui de Charles II <lb/>
pour les Flandres, le 10 Ecus d&apos;or de Charles-Emmanuel de Savoie et de sa <lb/>

mère, Marie-Christine, nombre d&apos;essais modernes... <lb/>

Quelques médailles doivent être citées : celle de l&apos;Ordre de la Jarretière, com-<lb/>
mémorant la nomination de Charles XI de Suède comme Chevalier de l&apos;Ordre ; <lb/>
celle de Hans Jakob Stampfer, frappée en souvenir du serment de l&apos;Indépen-<lb/>

dance Suisse, de 1291. <lb/>

L&apos;état de conservation est indiqué pour chaque pièce : <lb/>

F.D.C. (fleur de coin). <lb/>

Superbe. <lb/>

Très Beau. <lb/>

TB. <lb/>

E. B. <lb/>


BIBLIOGRAPHIE <lb/>

DES <lb/>

OUVRAGES CITÉS <lb/>

MULLER (M.). Numismatique d&apos;Alexandre le Grand, et de Philippe II. <lb/>

B.M.C. Catalogue du British Muséum : Egypte. <lb/>

Pozzi (Collection). Vente Publique du 4 Avril 1921. <lb/>

B.M.C. Catalogue du British Muséum : Cyrénaïque. <lb/>

NAVILLE. Monnaies d&apos;or de 1(i Cyrénaïque. <lb/>

COHEN (C.). Monnaies de l&apos;Empire Romain. (2&quot; édition). <lb/>

BABELON. Monnaies de la République Romaine. <lb/>

MATTINGLY (M.). Sydenham &amp; Sutherland. The Roman Imperial Coinage. <lb/>

LA TOUR. Atlas de monnaies Gauloises. <lb/>

LAFAURIE (L.). Monnaies des Rois de France. Tome 1. Tome II. <lb/>

HOFFMANN (H.). Monnaies Royales de France. <lb/>

CIANI (C.). Monnaies Royales Françaises. <lb/>

V.G. Monnaies Françaises. 1774-1942. <lb/>

DE WITTE. Histoire Monétaire du Brabant. <lb/>

V.Q.R. Collection Vidal Quadras y Ramon. <lb/>

HEISS (A.M.H.) Monnaies Hispano-Chrétiennes. <lb/>

SCHULMAN. Nederlandsche Munten van 1795-1945. <lb/>

C.N.I. Corpus Nummorum Italicorum. <lb/>

C.W. Coins of the World. 20&quot; Century. <lb/>

ARAGAO. Descripçao de moedas portugezas. <lb/>

FERRARO VAZ (F.V.). Moedas Portugesas. <lb/>


MONNAIES GRECQUES <lb/>

MACEDOINE. <lb/>

90. PHILIPPE Il. (359-336 avant J.C.). Statère. Therma. Tête lau-<lb/>

rée à dr. RI. Bige au galop à dr. Sous les chevaux, Victoire vo-<lb/>
lant à dr. tenant une couronne. (Müller XXV-1 19) 8,59 gr. TB. <lb/>

91. ALEXANDRE 111 LE GRAND. (336-323 avant J.C.). Statère. <lb/>
Pelagonia. Tête de Minerve à dr. le casque orné d&apos;un griffon. <lb/>
R/. Niké debout à g. tenant une couronne et une stylis ; dans <lb/>

le champ à dr. un caducée. (M. V-205) 8,57 gr. TB. <lb/>

EGYPTE. <lb/>

92. ARSINOÉ 11, après sa mort. (117-81 avant j.C.). Octodrach-<lb/>

me. Buste voilé et diadème à dr. le bout du sceptre dépassant <lb/>
légèrement au-dessus de la tête. Derrière, K. R/. Double corne <lb/>
d&apos;abondance ornée du bandeau royal. (BMC. VIII-9 ; Pozzi <lb/>
3223). 27,63 gr. Superbe. <lb/>

CYRENAIQUE. <lb/>

93. CYRÈNE. (322-313) Statère. XAIPIO (rétrograde) <lb/>

. <lb/>

Zeus Aëto-<lb/>
phore assis à g. Devant lui, thymiatérion à 3 plateaux. R/. La <lb/>
nymphe Cyrène dans un quadrige au trot à dr. Dessus, soleil <lb/>
rayonnant à 5 rayons apparents. (BMC. XIII-25 ; Naville 83 ; <lb/>
Pozzi 3269). 8,65 gr. Très Beau <lb/>

THRACE. <lb/>

94. KOSON, SOUS BRUTUS. (42 avant J.C.). Statère attique. Bru-<lb/>
tus marchant à g. entre 2 licteurs portant chacun une haste. <lb/>
Devant, monogramme PR.R/. Aigle deb. à g. sur un sceptre <lb/>
tenant une couronne. (BMC. 1 p. 208). 8,59 gr. Très Beau. <lb/>


MONNAIES ROMAINES <lb/>

(Aurei, sauf indication contraire) <lb/>

EMPIRE. <lb/>

95. CÉSAR. (60-44 avant J.C.). Frappé en 46 av. J.C. Tête voilée <lb/>
de la Piété jeune à dr. R/. Lituus, praefericulum et hache. <lb/>

(Cohen 2 ; Babelon : Julia 22 ; Hirtia 1 ). 8,13 gr. TB. <lb/>

96. OCTAVE-AUGUSTE. (30 av. J.C.-14 après J.C.). Frappé à Lyon <lb/>
entre 2 av. et 1 1 après. Tête laurée à dr. R/. Caïus et Lucius <lb/>
deb. tenant chacun une haste et un bouclier ; dans le champ, <lb/>
simpule et bâton d&apos;augure. (C.42 ; Mattingly 350). 7,88 gr. <lb/>

TB. <lb/>

97. TIBÈRE. (14-37 après J.C.). Frappé à Lyon en 1 5/16. Tête lau-<lb/>
rée à dr. R/. Livie assise à dr. tenant un sceptre et une fleur. <lb/>

(C. 1 5 ; M.3). 7,76 gr. Très Beau. <lb/>

98. AGRIPPINE ET NÉRON. Frappé en 54/55. Tête nue de Néron <lb/>
et buste d&apos;Agrippine accolés à dr. R/. Auguste et Livie dans un <lb/>
quadrige d&apos;éléphants à g. (C,3 ; M. 10). 7,72 gr. TB. Rare. <lb/>

99. NÉRON. (54-68) Frappé en 55/60. Tête nue à dr. R/. PON-<lb/>

TIF, MAX. TR. P. III. P.P. autour d&apos;une couronne de chêne <lb/>
dans l&apos;aquelle : EX. S.C. (C.206 ; M.19). 7,58 gr. Très Beau. <lb/>

100. GALBA. (68-69) Frappé en 68. Tête nue à dr. R/. S P Q R OB <lb/>
CS dans une couronne de chêne. (C.286 ; M.19). 7,31 gr. TB. <lb/>

101. VITELLIUS. (68-69). Frappé en 69. Tête laurée à dr. R/. Vitel-<lb/>
lius Père assis à g. tenant un rameau et un sceptre surmonté <lb/>

d&apos;un aigle. (C.54 ; M.8). 7,35 gr. Superbe. Rare. <lb/>

102. VESPASIEN. (69-79). Frappé entre 72 et 75. Tête laurée à dr. <lb/>
R/. Vespasien assis à dr. tenant un sceptre et un rameau. (C. <lb/>

-<lb/>

Voir 387 ; M. -BMC. Voir pl. 3, n°3 ). 7.36 gr. TB. Rare. <lb/>

103. TITUS. (69-81 ). Frappé en 77/78. Tête laurée à dr. R/; Rome <lb/>
assise à dr. sur des boucliers, tenant une haste ; à dr. et à g. un <lb/>
oiseau volant ; devant, Romulus et Rémus allaités par la Louve <lb/>

(C.64 ; M. p. 37, 194). 7,23 gr. TB. <lb/>



104. DOMITIEN. (69-96) Frappé en 77 78. Tête laurée à dr. R <lb/>

Sarmate à genoux à dr. présentant une enseigne militaire. (C48&apos; <lb/>

M. p. 43, 240) 7,28 gr. TB. <lb/>

1 05. ADRIEN. ( 1 1 7-1 38) Frappé en 1 27 1 28. Buste lauré à dr. R <lb/>
Adrien à cheval à dr. levant la main dr. (C.406 : M.186) 7,33 <lb/>
gr. Très Beau. <lb/>

106. ANTONIN LE PIEUX. (138-161). Frappé en 153 154 Tête <lb/>
laurée à dr. RI. Antonin deb. à g. tenant un globe. (C.312 ; <lb/>

M.233). 7,45 gr. Très Beau. <lb/>

107. FAUSTINE MÈRE. (138-141). Frappé en 141. Buste à dr. R/. <lb/>
Diane deb. à g. Tenant 2 torches. (C.75 ; M.357a). 7,14 gr. <lb/>

F D.C <lb/>

108. FAUSTINE JEUNE. (161-175). Frappé sous Antonin le Pieux. <lb/>
Buste à g. R/. Colombe à dr. (C.60 ; M.503b ; BMC. IV. p. <lb/>
165, n&quot; 1090 ; pl. 23, n°1 1 ) 7,29 gr. Superbe. Style charmant. <lb/>

109. LUCIUS VERUS. (161-169). Frappé en 163/164. Buste lauré, <lb/>
drapé et cuirassé à dr. R/. Victoire à demi-nue deb à dr. pla-<lb/>
çant sur un palmier un bouclier sur lequel on lit : VIC. AVC. <lb/>
(C.247 ; M.524) 7,32 gr. Superbe. <lb/>

110. COMMODE. (180-192). Frappé en 183/184. Buste lauré et <lb/>
drapé à dr. R/. Jupiter à demi-nu assis à g. tenant une Victoire <lb/>
et un sceptre. (C.421 ; M.69) 7,29 gr. Superbe. <lb/>

111. PERTINAX. (193). Frappé en 193. Buste lauré et drapé à dr. <lb/>

R/. La Providence deb à g. levant la main dr. vers un globe <lb/>

radié. (C.41 (300) ; M. Ilb) <lb/>

. <lb/>

7,26 gr. F.D.C. Très Rare. <lb/>

112. SEPTIME SÉVÈRE. ( 1 93-21 1 ). Frappé en 193/&apos; 194. Tête laurée <lb/>
à dr. R/. Rome er, habit militaire deb. à g. tenant une Victoire <lb/>

et une haste la pointe en bas (C.751 ; M.24.). 7,18 gr. <lb/>

Superbe Rare. <lb/>

113. JULIA DOMNA ( 193-217) Frappé entre 1 96 et 21 1. Buste à <lb/>
dr. R/. Cybèle tourelée assise à g. entre 2 lions, tenant un ra-<lb/>

meau et un sceptre, le coude gauche appuyé sur le tympanon <lb/>
(C. 122 ; M. 564 ; BMC pl 28, n&quot; 6). 7,07 gr. F.D.C. Rare. <lb/>



114. CARACALLA, SEPTIME SÉVÈRE ET JULIE. Frappé en 201. <lb/>

Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. de Caracalla. R Bustes acco-<lb/>

lés à dr. de Septime radié, drapé et cuirassé, et de Julie diadé-<lb/>
mée avec un croissant autour du cou. (C.1 ; M.52) 7,32 gr. <lb/>

F.D.C. Très Rare. <lb/>

1 1 5. MACRIN. (21 7-21 8) <lb/>

. <lb/>

Frappé en 21 8. Buste lauré et cuirassé à <lb/>
dr. R/. La Santé assise à g. nourissant un serpent enroulé autour <lb/>

d&apos;un autel. (C. 03 ; M.44) 7,39 gr. Superbe. Extrêmement <lb/>

Rare. <lb/>

116. ALEXANDRE SÉVÈRE. (222-235). Frappé entre 222 et 228. <lb/>
Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. La Libéralité deb. à g. <lb/>
tenant une tessère et une corne d&apos;abondance. (C.1 10 ; M. 149) <lb/>

6,33 gr. Superbe. Rare <lb/>

1 17. Frappé en 232. Buste barbu, lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. <lb/>
P.M.TR.P.XI.COS. 111 .P.P. Le Soleil radié marchant à g. levant la <lb/>
main dr. et tenant « un fouet ». (C. -Voir 439 ; M. -) 6,52 gr. <lb/>

F.D.C. Rare. <lb/>

118. TRAJAN DÈCE. (249-251). Frappé en 249. Buste lauré, drapé <lb/>
et cuirassé à dr. R/. Génie nu deb. à g. tenant une patère et <lb/>

une corne d&apos;abondance ; derrière lui, enseigne militaire. (C.48 <lb/>
var. ; M.3). 4,42 gr. Très Beau. Rare. <lb/>

119 TACITE. (275-276). Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. <lb/>

Victoire deb. à g. tenant une couronne et une palme. (C. 50 ; <lb/>
M.80). 5,23 gr.F.D.C. Rare. <lb/>

120. DIOCLÉTIEN. (284-305). Frappé à Cyzique entre 290 et 292. <lb/>
Tête nue à dr. R/. Dioclétien lauré deb. à g. tenant un globe. <lb/>

(C.46 note ; M.285) <lb/>

. <lb/>

5,20 gr. Très Beau. <lb/>

121. MAXIMIEN -HERCULE. (286-305). Frappé à Cyzique entre <lb/>
299 et 303. Tête laurée à dr. R/. Maximien lauré deb à g. <lb/>
tenant un globe. (C.78 ; M.596). 5,44 gr. Très Beau <lb/>


MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

GAULOISES. <lb/>

122. AULERCI CENOMANI. Statère. Tête laurée à dr. R/. Androcé-<lb/>

phale ailé à dr. conduit par un aurige tenant le vexillum ; des-<lb/>

sous, génie ailé à dr. (La Tour 6823). Superbe. <lb/>

CAPETIENNES. <lb/>

123. PHILIPPE IV LE BEL. ( 1 285-1 314). Masse d&apos;or. (1296-1310). <lb/>

Dans un polylobe, le Roi assis de face sur une chaise curule <lb/>

tenant le sceptre et une fleur de lis. R/. Croix fleuronnée can-<lb/>

tonnée de 4 lis dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. (Lafaurie <lb/>

212 -Hoffman 4). Superbe. Rare. <lb/>

124. PHILIPPE V. (1316-1322). Agnel. Agneau Pascal deb. à g. <lb/>
tournant la tête vers une croix où flotte une bannière. A l&apos;ex. <lb/>

croissant. R/. Croix fleuronnée dans une quadrilobe cantonné <lb/>

de 4 lis. (L.241 -H. -) <lb/>

. <lb/>

Superbe. <lb/>

125. CHARLES IV. (1322-1328). Royal. (1326). Le Roi, tenant un <lb/>

long sceptre, deb. sous un dais gothique. R/. Croix fleuronnée, <lb/>
dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L.244 -H.2) <lb/>

. <lb/>

TB. <lb/>

126. PHILIPPE VI. (1328-1350). Double Royal ou Double d&apos;Or. <lb/>
(1340). Le Roi assis sur un trône gothique avec dais, tenant <lb/>

un long sceptre et un sceptre court fleurdelisé. R/. Croix fleu-<lb/>

ronnée cantonnée de 4 couronnelles dans une rosace à 4 lobes <lb/>

et 4 pointes. (L.256 -H.11 1 ) <lb/>

. <lb/>

TB. <lb/>

127. Ange d&apos;Or. 2me émission. (1341). Ange couronné deb. appuyé <lb/>

sur un écu à 3 fleurs de lis et maintenant une croix à longue <lb/>

hampe sur le dragon ; le tout dans un polylobe soutenant un <lb/>

dais. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 <lb/>

couronnelles. (L.258a -H -) Très Beau. <lb/>

128. JEAN LE BON. (1350-1364). Mouton d&apos;Or. (1355). L&apos;Agneau <lb/>

Pascal, dans un polylobe. R/ Croix fleuronnée cantonnée de 4 <lb/>

lis dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. (L.294 -H.3). TB <lb/>


129. CHARLES VII. ( 1422-1461 ) Royal d&apos;Or. (1429) Le Roi deb. <lb/>

vêtu d&apos;un manteau, tenant 2 sceptres, sur champ fleurdelisé <lb/>
R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 cou-<lb/>
ronnelles. (L.459 var. -H9) Troyes. Très Beau. <lb/>

130. HENRI Il. (1547-1559). Double Henri d&apos;Or. Buste barbu et <lb/>
cuirassé à dr. R/. Croix formée de 4 H couronnés et cantonnée <lb/>

de 2 lis et de 2 croissants. (L 809 -H.26) <lb/>

. <lb/>

Bayonne. 1554. Très <lb/>

Beau. Rare. <lb/>

131. HENRI III. (1574-1589). Ecu d&apos;Or. Ecu de France couronné. <lb/>
K à la pointe de l&apos;écu R/ Croix fleurdelisée. (L960 -H.4) <lb/>

. <lb/>

Bordeaux. 1578. TB, <lb/>

132. HENRI IV. (1589-1610). Ecu d&apos;Or. 1&quot; type. Ecu couronné. R/. <lb/>

Croix fleurdelisée B au centre de la croix. (L. 1048 -H5). <lb/>

Rouen. 1608. Maître : Laurent Denison (couronnelle) TB. <lb/>

133. LOUIS XIII. ( 1610-1643) Double Louis. Tête laurée à dr. Des-<lb/>

sous, 1641. R/. Croix formée de 8 L couronnés et cantonnée de <lb/>
4 lis. Au centre, A dans un cercle. (H.20 -Ciani 161 1 ) <lb/>

. <lb/>

Paris. <lb/>

1 641. Superbe. <lb/>

134. LOUIS XIV. (1643-1715). Louis aux 4 L, dit «satirique». <lb/>

IVD (Sic) XH!! D G FR ET NAV REX. Tête laurée à dr. Des-<lb/>

sous, 1694. R/. Croix formée de 4 lis couronnés, cantonnée de <lb/>
4 L. (H. -C. -Publié par C Müller, Revue d&apos;Alsace, 1931). <lb/>

Strasbourg. 1694. Extrêmement rare. <lb/>

Ce louis à la légende altérée par une modification voulue du nom royal, <lb/>
témoignerait la rancune des Strasbourgeois à qui Louis XIV, par la capi-<lb/>

tulation d&apos;lllkirch, avait garanti la libre disposition de leur atelier moné-<lb/>

taire. Malgré cette promesse, la frappe des monnaies d &apos;or fut inter-<lb/>

dite et Louis XIV ordonna la création d&apos;une monnaie royale. <lb/>

135. Double Louis au Soleil. Tête à dr. avec grande perruque laurée. <lb/>

R/. Croix formée de 4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis ; <lb/>

au centre, soleil rayonnant. (H.41 -C.1810). Paris. 1712. Très <lb/>

Beau. <lb/>

136. LOUIS XV. ( 1 71 5-1 774) Double Louis de Noailles. Tête enfan-<lb/>

tine couronnée à g. R/. 4 écus de France et de Navarre posés <lb/>

en croix et cantonnés de 4 lis. (H.6 -C.2075) Paris. 1717. TB. <lb/>

137. Double Louis à la vieille tête. Tête âgée, laurée à g. R/ Sous <lb/>

une couronne, 2 écus ovales penchés, aux armes de France et <lb/>

de Navarre. (H.21 -C2090) Limoges. 1771. BTB. à TB. <lb/>



138. Ecu au bandeau frappé sur flan d&apos;or. Tête à g. ceinte d&apos;un ban-<lb/>
deau. Sur la tranche du cou : CR en monogramme. R <lb/>

. <lb/>

Ecu ovale <lb/>

couronné entre 2 branches de laurier. Tranche lisse (H.57 -C. <lb/>
2124). Paris. 1740. Superbe exemplaire. Extrêmement Rare <lb/>

LA CONVENTION (1792-1795). <lb/>

1 39. Louis de 24 Livres Génie gravant la Constitution. R 24 LIVRES <lb/>

dans une couronne de chêne. (VC. 406) Lille. 1793. An 2. TB. <lb/>

1 <lb/>

EMPIRE. <lb/>

140. NAPOLÉON 1er. ( 1 804-1 81 5 ). Frappe en or de la pièce de 5 frs <lb/>

au type lauré. Tête laurée à dr. R/. 5 FRANCS entre 2 bran-<lb/>

ches d&apos;olivier. Tranche inscrite ( Etoile, ovale) : DIEU PROTÈGE <lb/>

LA FRANCE. (VG. 1892). Paris. 1807. Superbe. Excessivement <lb/>

Rare. <lb/>

141. RÉUNION DE GÊNES A L&apos;EMPIRE. Essai de la pièce de 100 <lb/>

francs. Buste nu de Napoléon de 3/4 à dr. R/. Aigle couronné <lb/>
deb. sur un foudre. Dessous, 1807. (VG. 650). Frappe posté-<lb/>

rieure. F.D.C. <lb/>

ESPAGNE. <lb/>

142. JOSEPH NAPOLÉON. (1808-1814). 320 Réaux. Tête à g. R/. <lb/>
Armoiries couronnées entourées du collier de la Toison d&apos;Or. <lb/>

(VG.2059 B). Madrid. 1810. TB. Rare. <lb/>

RESTAURATION. <lb/>

143. LOUIS XVIII. ( 1 81 4-1 824) Frappe en or de l&apos;essai de 5 francs <lb/>

de Michaut. Tête à g. cheveux noués derrière. R/. Ecu couronné <lb/>
entre 2 branches d&apos;olivier. Tranche en creux. (VG. 2456) <lb/>

. <lb/>

1815. <lb/>

F.D.C. Excessivement Rare <lb/>

3 0 REPUBLIQUE. <lb/>

144. MAC-MAHON SEPTENNAT. Essai de 5 francs sur flan d&apos;or. <lb/>

Tête nue à g. Dessous, NAPOLÉON F. R/. Ecusson couronné <lb/>
aux armes impériales et bonnet phrygien au centre. En bas : 5 <lb/>

-<lb/>

F. 1 874. A dr. : ESSAI. Tranche lisse. (VG. 3958 B.). 32,6 gr. <lb/>

F.D.C. <lb/>

CAMBODGE. <lb/>

145. COURONNEMENT DE SISOWATH 1. Buste nu du Roi à g. R/. <lb/>
Ecusson du Roi surmonté d&apos;une pagode. (VG. 4573). 1906. <lb/>

Frappe de souvenir. Superbe. <lb/>


MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

ANGLETERRE. <lb/>

146. CHARLES Il. (1660-1685). 5 Guinées. 1678. Tête laurée à dr. <lb/>
R/. 4 écussons d&apos;Angleterre, d&apos;Ecosse, de France et d&apos;Irlande, <lb/>
posés en croix ; au centre, 4 C entrelacés d&apos;où partent 4 scep-<lb/>
tres. Sur la tranche : DECVS. ET. TVTAMEN. ANNO. REGNI. <lb/>

TRICESIMO. 41,8 gr. Superbe. <lb/>

147. JACQUES Il. (1685-1688). 5 Cuinées. 1688. Tête laurée à g. <lb/>
Dessous, éléphant portant un château sur son dos. R/. 4 écus-<lb/>
sons d&apos;Angleterre, d&apos;Ecosse, de France, d&apos;Irlande, disposés en <lb/>
croix ; entre eux, 4 sceptres. Sur la tranche : DECVS.ET.TVTA-<lb/>

MEN. ANNO. REGNI. QVARTO. 41,8 gr. Superbe. <lb/>

148. ANNE. (1702-1714). 5 Guinées. 2me émission. 1706. Buste dia-<lb/>
démé et drapé à g. R/. Ecus parti Angleterre-Ecosse aux 1 et 3, <lb/>
de France au 2 et d&apos;Irlande au 4. Au centre, I étoile de la Jar-<lb/>
retière d&apos;où partent 4 sceptres. Sur la tranche : DECVS. ET. TV-<lb/>

TAMEN. ANNO. REGNI. QVINTO. Pièce émise après l&apos;Union <lb/>
avec l&apos;Ecosse. 41,85 gr. Superbe. <lb/>

149. GEORGES II. (1727-1760). 5 Guinées. lre émission. 1738. Tête <lb/>
jeune laurée à g. R/. Ecusson couronné. Sur la tranche : DECVS. <lb/>
ET.TVTAMEN.ANNO.REGN I.DVODECIMO. 41,94 gr. Superbe. <lb/>

150. GEORGES IV. (1820-1830). Essai de 5 livres. 1826. GEOR-<lb/>
CIUS IV DEI GRATIA. Tête nue à g. Dessous, 1826. R/. BRI-<lb/>

TANNIARUM REX FID : DEF : Ecusson couronné sur un man-<lb/>
teau. Sur la tranche : DECUS. ET. TUTAMEN. ANNO. REGNI. <lb/>
SEPTIMO. 40,14 gr. F.D.C. <lb/>

151. GEORGES VI. (1936-1952). Essai de 5 livres. 1937. Tête nue <lb/>
à g. Dessous : HP. R/. St-Georges et le Dragon. 40 gr. F.D.C. <lb/>


SUEDE. Médaille en or. <lb/>

152. CHARLES XI, Chevalier de l&apos;Ordre de la jarretière. 1669. <lb/>

CONCORDIA RECVM. L&apos;Ordre de la Jarretière formant un cer-<lb/>
cle avec la médaille de St-Georges suspendue par une boucle, <lb/>

passant à travers 2 couronnes d&apos;Angleterre et de Suède et <lb/>

deux paires de C entrelacés. 1669. R SALVS POPVLORVM. <lb/>

St-Georges, à cheval, transperçant de son épée la gueule du dra-<lb/>
gon renversé sur le dos. 25,85 gr. Superbe. Extrêmement Rare. <lb/>

Médaille frappée en Suède, commémorant l&apos;aide apportée à l&apos;Angleterre <lb/>
et à la Hollande pour stopper l&apos;influence de la France sur les Pays-Bas <lb/>

Espagnols, par Charles XI de Suède qui reçut, en remerciement, le titre <lb/>

de Chevalier de l&apos;Ordre de la Jarretière. <lb/>

AUTRICHE. <lb/>

153. LÉOPOLD r. (1657-1705). 10 Ducats. LEOPOLDVS DG R O S <lb/>

AVC GER HV BOH REX, Dans la légende, écusson de la Vierge <lb/>
et de la Hongrie. Buste de l&apos;Empereur à dr. Sur le côté, 1666. <lb/>

R/. ARCHIDVX AVS DVX BVR MAR MOR CO TY, Ecusson de <lb/>
la Ville sur l&apos;Aigle Bicéphale couronné. Dessous, K-B. 34,87 gr. <lb/>

Très Rare. Superbe. <lb/>

154. MARIE-THÉRÈSE. (1740-1780). Pièce de 1 0 Souverains en or <lb/>

Anvers. 1751. Buste de Marie-Thérèse à dr. Dessous, 1751 et <lb/>

main. R/. Buste de l&apos;Empereur François lN à dr. (Cf. De Witte <lb/>

p. 293, fig. 46) 55,5 gr. Extrêmement Rare. Superbe. <lb/>

155. Pièce de 10 Souverains en or. Anvers. 1751. Buste de Fran-<lb/>

çois 1er à dr., portant le collier de l&apos;Ordre de la Toison d&apos;Or. R/. <lb/>
Ecusson de l&apos;Empereur sur l&apos;Aigle Bicéphale couronné et orné <lb/>

de la décoration de la Toison d&apos;Or. (Cf. De Witte p. 294, fig. 47 <lb/>

-Miller pl. 39, n°5 9) 55,43 gr. Extrêmement Rare. Superbe. <lb/>

1 56. Frappe en or du Thaler de Marie-Thérèse (frappé après sa mort). <lb/>

Buste de Marie-Thérèse à dr. un voile dans les cheveux, gravé <lb/>

par Jean Schobel et Joseph Fabi (initiales S F). R/. Ecusson <lb/>
d&apos;Autriche couronné sur l&apos;Aigle Bicéphale couronné. 1780. Sur <lb/>

la tranche, en relief : JVSTITIA ET CLEMENTIA. 52,07 gr. <lb/>
Extrêmement Rare. F.D.C <lb/>

OLMUTZ (Evêché). <lb/>

157. CHARLES, COMTE DE LIECHTENSTEIN -CASTELCORNO. <lb/>

(1664-1695). 5 Ducats CAROL D G EPVS OLOMVCENsis <lb/>

DVX S R PCEPS. Buste de l&apos;Evêque Charles, à dr. R/. REG <lb/>
CAP BOHE ET DE LIECHTENSTAIN C.M. Large écusson sur-<lb/>
monté de la crosse, d&apos;une mitre, d&apos;une couronne et d&apos;une épée. <lb/>

17,38 gr. Rare. Superbe. <lb/>



SALZBOURC. <lb/>

158. PARIS DE LODRON. (1619-1653). Consécration de la Nouvelle <lb/>

Cathédrale. 8 Ducats ECCLES. METROP SALISB DEDICATVR <lb/>
25 SEPT A PARI DE ARCH1E. Deux évêques présentant la façade <lb/>
de la nouvelle cathédrale ; de chaque côté 1628. Dessous écus-<lb/>

son du Comte. R/. S.S. RVDBERTVS ET VIRGILIVS PATRONI <lb/>

TRANSFERVNTVR 24 SEPT 8 évêques portant les reliques des <lb/>
deux Saints ; dessous, deux anges. Poids : 27,6 gr. Très Rare. <lb/>

Très Beau. <lb/>

159. JEAN-ERNEST, COMTE DE THUN -HOHENSTEIN. (1687-<lb/>

1709). 10 Ducats IOAN, ERNESTVS. D.C. ARCHIEP. &amp; PRPS <lb/>

SALISB. SED. AP. LEC. L&apos;écusson de l&apos;évêché et du Comte sur-<lb/>

monté d&apos;une croix et du chapeau cardinalice. 1687. R/. SS <lb/>

RVDBERTUS ET VIRGILIUS PATRONI SALISBURGENSES. Les <lb/>

deux Saints coiffés de la mitre et tenant le sceptre ; devant, la <lb/>

Cathédrale de Salzbourg. 35 gr. Extrêmement Rare. Superbe. <lb/>
Traces de monture. <lb/>

TRANSYLVANIE. <lb/>

160. GEORGES RAKOCZI Il. (1648-1660). 20 Ducats hexagonal. <lb/>

1652. GEOR RAKO D G PRI. T. Son buste à dr. tenant un scep-<lb/>
tre. R/. PAR REG HVN DOM ET SIC COM 1 652. Ses armes sous <lb/>

une couronne. N.B. (Nagybanya) <lb/>

. <lb/>

69,4 gr. Splendide. De la plus <lb/>

haute Rareté. <lb/>

Resch, dans « Siebenbürgische Münzen und Medaillen von 1538 bis zum <lb/>
gegenwart », paru en 1901, qui donne la nomenclature de toutes les <lb/>
pièces frappées par Georges Rakoczi, ne donne aucun 20 ducats hexago-<lb/>

nal et l&apos;on pourrait penser la pièce douteuse. Cependant, elle a figuré dans <lb/>

les Ventes Glendining, 1929, n°271 <lb/>
« Collection formed by a Conti-<lb/>

nental Collector », et 1931, n°81 « Collection formed by a well-known <lb/>

banker ». <lb/>

161. 8 Ducats. 1 652. Types semblables. 28,35 gr. Superbe Très Rare. <lb/>

Voir note précédente. <lb/>

SAXE. <lb/>

162. LIGUE ALBERTINE. JEAN-CEORGES. (1615-1656). 10 Ducats <lb/>
(thaler frappé en or). 1630. Jubilé de la Confession d &apos;Augs-<lb/>

bourg. Buste du Prince Electeur Jean le Constant à dr. 25 Juin <lb/>

1530. R/. CONFESS LUTER AUG EXHIBITAE SECULUM. <lb/>

Buste de Jean-Georges à dr. Dessous, ses armes. 25 Juin 1630. <lb/>

34,75 gr. Très Belle. Très Rare. <lb/>

BAMBERG (Evêché). <lb/>

163. PIERRE-PHILIPPE DE DERNBACH. (1672-1683). 5 Ducats. <lb/>

PETR PH1LL D G EP BAMB HERB S R PR FO DVX. Son buste <lb/>

à dr. Dessous, ses armes. R/. IN TE SPERANTIB, CLYPEVS <lb/>

OMNIBVS. La Vierge couronnée tenant l&apos;Enfant Jésus. 18,5 gr. <lb/>

Très beau portrait. Trou rebouché. Très Rare. <lb/>


BAVIERE. <lb/>

164. MAXIMILlEN II. ( 1848-1864). Frappe en or du Double Thaler. <lb/>
Sa tête à dr. Dessous, le nom du graveur VOIGT. R/. Deux lions <lb/>
tenant l&apos;écusson de Bavière. 1 861. Sur la tranche : GOTT SEGNE <lb/>
BAYERN 1902. (Frappé par la Monnaie de Munich). 64,85 gr. <lb/>
F.D.C. Extrêmement Rare <lb/>

POLOGNE. <lb/>

165. WLADISLAS IV. (1632-1648). 10 Ducats. 1644. Dantzig. <lb/>

VLADISLAUS 1111 D G REX POL &amp; SUEC M DUX LITV RUS <lb/>

PRUS. Buste du Roi à dr. tenant le spectre et le globe impérial. <lb/>
R/. REG!A CIVITAS GEDANENSIS FIERI FECIT. Vue de la <lb/>
Ville. Au-dessus, le nom du Christ et deux bras dont celui de <lb/>
gauche tient une palme et une branche de laurier, celui de droite <lb/>
une épée et une balance. Au-dessous, écusson et 1644 G R. <lb/>
34,7 gr. Superbe, mais trace de bélière. Extrêmement Rare. <lb/>

ALLEMAGNE. <lb/>

166. HINDENBOURG. 5 Marks. 1927. Tête du Président Von Hin-<lb/>
denbourg, à dr. 1847-1927. R/. TREUSTER DIENER DEUTS-<lb/>
CHEN REICHES. Deux casques ailés entourant un écusson. 22,8 <lb/>

gr. F.D.C. Rare. <lb/>

BELGIQUE. <lb/>

167. 100 francs frappé à l&apos;occasion du mariage du duc et de la du-<lb/>
chesse de Brabant. 1853. Tête de Léopold 1er, Roi des Belges, <lb/>
à g. R/. Têtes accolées du duc et de la duchesse de Brabant, par <lb/>
Wiener. Sur la tranche : «: Dieu protège la Belgique ». 32,3 gr. <lb/>

F.D.C. Rare. <lb/>

ESPAGNE. <lb/>

168. PHILIPPE IV. (1621-1665). Essai du Ducaton ou Quadruple <lb/>

Souverain pour le Brabant. 1625. PHIL 1111 D G H ISP ET <lb/>

INDIAR REX. 1625 et Main (marque monétaire d&apos;Anvers). <lb/>
Buste du Roi à dr. R/. ARCHID AVST DVX BVRG BRAB Z. <lb/>
Deux lions tenant une couronne et l&apos;écusson royal ; dessous, la <lb/>
Toison d&apos;Or. (VQR. 9021 -AH. pl. 191, n°8 en argent). 20,7 <lb/>

gr. Superbe. Excessivement Rare. <lb/>

169. CHARLES Il. (1665-1700). 8 Souverains pour les Flandres. <lb/>

1694. CAROL Il D G H ISP ET INDIAR REX. Buste du Roi à dr. <lb/>
portant le collier de la Toison d&apos;Or. Dessous, une fleur de lis <lb/>
(marque monétaire de Bruges). R/. ARCHID AVST DVX BVRG <lb/>
C FLAND Z. 1694. Ecu couronné du Roi, soutenu par deux lions. <lb/>
(VQR 9535 -AH, pl. 195, n°19). 44,3 gr. Superbe. De la plus <lb/>
haute Rareté. <lb/>


170. FERDINAND VII 1814-1833). 320 Réaux. Buste du Roi à dr. <lb/>
Dessous, 1822. R Ecusson royal entouré du grand collier de la <lb/>
Toison d&apos;Or. 320 R&apos;. M.S.R. (Madrid). Superbe. <lb/>

HOLLANDE. <lb/>

171. Frappe en or de 3 Gulden ou 10 Ducats. 1681. HAC NITIMVR <lb/>

HANC TVEMVR. La Hollande (personnifiée sous les traits de <lb/>
Pallas casquée) posant son bras gauche sur la bible. R/. MO NO <lb/>

ARGENT COMIT HOLL 1681. Ecusson couronné de la Hollan-<lb/>

de, entre 3 G. 34,6 gr. Superbe. Très Rare. <lb/>

172. GUILLAUME 1. ( 1 81 3-1 840) Frappe en or de 3 Gulden. 1 882. <lb/>

WILLEM KONING DER NED G H V L. Sa tête à dr. par Mi-<lb/>

chaut. Dessous, lampe romaine. R/. MUNT VAN HET KONIN-<lb/>

GRYK DER NEDERLANDEN. 1 822. Ecusson couronné de la Hol-<lb/>

lande entre 3 -G ; en bas, palme et B. Gravé sur la tranche : <lb/>

MET ONS COD Z IJ. Frappé à Bruxelles. (Schulman 254a ; 2 <lb/>
exemplaires connus) 56 gr F.D.C. Rarissime. <lb/>

ITALIE. <lb/>

173. SAVOIE. CHARLES-EMMANUEL Il. (1638-1675). Régence de <lb/>
sa mère Marie-Christine. (1638-1648). 10 Ecus d Or. 1641 <lb/>

CHR FRAN CAR EMAN DVCES SAB. Bustes de Marie-Chris-<lb/>

tine et de Charles-Emmanuel Il accolés à dr. Dessous, dans un <lb/>

cartel, 1641. R/. PRINCIPES PEDEMON REGES CYPRI EC. <lb/>
Ecusson royal, avec au centre l&apos;écusson de la Savoie, surmonté <lb/>
d&apos;une couronne. (C.N.t. 1-12). Turin. 33,03 gr. Superbe. Extrê-<lb/>
mement Rare. <lb/>

174. RÉPUBLIQUE DE GÊNES 5 Doppia. 1653. ET REGE EOS 1653 <lb/>

I A B. La Vierge de face, tenant l&apos;Enfant Jésus. R/. DVX ET <lb/>

GVB REIP GENV. Croix cantonnée de 4 étoiles. (C.N.I. III. p. <lb/>
368, n&quot; 3). 33,4 gr. Très Beau. Rare. <lb/>

175. VICTOR-EMMANUEL III. ( 1900-1946) <lb/>

. <lb/>

Essai en or de 5 Lire. <lb/>

1 903 VITTORIO EMMANVELE III. Tête du Roi à dr. par John-<lb/>
son. R/. REGNO D&apos;ITALIA. 1903. L. 5 Au centre, écusson de <lb/>
Savoie surmonté d&apos;un cimier ; dans le champ : F e r t. Tranche <lb/>
cannelée. 31,6 gr. F.D.C, Extrêmement Rare. <lb/>

MONTENEGRO. <lb/>

176 NICOLAS I ( 1860-1918&lt;) <lb/>

. <lb/>

100 Perpera du Jubilée. 1910. Tête <lb/>

&apos; du Roi à g Dessous, 1860-1910. R/ Armes du Montenegro cou-<lb/>

ronnées. Dessous, 100 Perpera. 1910. Monnaie commémorant <lb/>
50 années de règne. (C.W, 4) 34 gr. Superbe. Très Rare. <lb/>




PORTUGAL. <lb/>

177. D. MANUEL 1. (1495-1521). Portuguez (10 Ducats). 1 EMA-<lb/>

NVEL R PORTVGALIE AL C VL IN D G -C N C ETHIOPIE <lb/>

ARABIE PERSIE (Emmanuel 1, Roi de Portugal, des Algraves, <lb/>
en Afrique citérieure et ultérieure, seigneur de Guinée <lb/>

-<lb/>

conquête, navigation, commerce Ethiopie, Arabie, Perse) <lb/>

. <lb/>

Ecus-<lb/>

son couronné entre deux annelets R/. IN HOC SIGNO VINCES. <lb/>
Croix de l&apos;Ordre du Christ. (Aragao pl. XIII-2). 35,2 gr. Très <lb/>
Beau. De la plus haute Rareté. <lb/>

178. JEAN V. (1706-1750). Dobrao de 5 Moedas ou 20000 Reis. <lb/>
1725. Ecusson du Portugal. R/. Croix du Christ cantonnée de <lb/>
4 M. (F.V. 02). 53,8 gr. Superbe. Rare. <lb/>

179. Dobrao de 8 Ecus. 1732. Buste du Roi à dr. R/. Ecusson du Por-<lb/>
tugal surmonté d&apos;une couronne. Marque monétaire : M. (F.V. <lb/>
28). 28,7 gr. Superbe. <lb/>

RUSSIE. <lb/>

180. NICOLAS Il. (1894-1915). 25 Roubles ou 2 1/2 Impériales : <lb/>
1896. Tête du Tsar à g. R/. Ecusson. 32,5 gr. Superbe Très <lb/>

Rare. <lb/>

181. 37 Roubles et demi. 1902. Mêmes types. 32,4 gr. Superbe. <lb/>

Très Rare. <lb/>

SUISSE. <lb/>

1 82. 1 00 francs. 1 925. Tête féminine personnifiant la Suisse à g. ; der-<lb/>
rière, des montagnes ; par Landry, graveur. R/. 100 francs 1925 <lb/>
entre la croix Suisse irradiée et une branche de houx (C.W. 1 ) <lb/>

32,4 gr. F.D.C. Rare. <lb/>

183. Schweizer Bundestaler en or. En 2 rangées, les écussons de la <lb/>
Confédération Helvétique. Au centre, une croix. R/. Guillaume <lb/>
Tell de Uri, Stauffacher de Schwytz, et Erne de Unterwald; en <lb/>
tenue de combat, prêtant le serment de l&apos;indépendance Suisse. <lb/>

En légende : AMFANG DESS PVNTZ IM IAR CHRISTI 1296. <lb/>
Dessous, HS en monogramme, signature du célèbre graveur Hans <lb/>
Jakob Stampfer. (1505-1579). ( Haller 1 ) 44 mm. 20,3 gr. Très <lb/>

belle conservation. De la plus grande Rareté. <lb/>

EGYPTE. <lb/>

184. FOUAD. (1917-1936). 500 Piastres. 1922. Buste du Roi à dr. <lb/>
coiffé du fez. R/. Inscriptions arabes dans un cercle. 1340 de <lb/>
t&apos;élire 1922. (C.W. 36) Superbe. Rare. <lb/>


185. 500 Piastres. 1929. Buste du Roi à g. en habit militaire, coiffé <lb/>

du fez. R <lb/>

. <lb/>

Inscriptions arabes dans un cercle. 1 348 de l&apos;égire. <lb/>

1929. (C.W. 37). Superbe. Rare. <lb/>

ETHIOPIE. <lb/>

186..MENELIK Il. (1889-1913). Frappe en or du thaler. Buste de <lb/>

l&apos;Empereur à dr. RI. Lion de Judah. 43 gr. Superbe. Très Rare. <lb/>

ETATS-UNIS. <lb/>

187. 20 Dollars. MCMVII. Buste de la Liberté posant le pied sur un <lb/>

rocher, par Saint-Gaudens. MCMVII. R Aigle voiant à g. au-<lb/>

dessus du Soleil. Sur la tranche E (étoile) PLURIBUS (étoile) <lb/>

UNUM (onze étoiles) C.W.5.). Frappe de très haut relief. 16 <lb/>

exemplaires frappés. Très Beau. Extrêmement Rare <lb/>

PEROU. <lb/>

188. 50 Soles. 1930. Tête à g. du Inca Manco Capoc. R. Symbole <lb/>

inca. Tranche cannelée. (C.W.6) Superbe. Rare. <lb/>

SULTANS DE DEHLI. <lb/>

189. MUBARAK SHAH 1. (1316-1320). Mohur carré. (719 de l&apos;é-<lb/>
gire). Hazrat. Dar-el-Khilafat. 11,1 gr. Très Beau. <lb/>

TURQUIE. <lb/>

190. OIHMAN III. Essai de 1754. R/. Nouvelle monnaie frappée à <lb/>

Istamboul en 1168 de l&apos;égire. Pièce d&apos;essai que le Grand Vizir <lb/>

Raghib Pacha fit frapper pour le Sultan. (BMC. VIII-Turkie. <lb/>

pl. XII, n&quot; XVII et p. 357) <lb/>

. <lb/>

21,9 gr. Superbe. Très Rare <lb/>

PERSE. <lb/>

191. NASIR EL DIN. (1848-1896). 10 Tomans. (1297 = 1881). <lb/>

Buste du shah en uniforme, coiffé d&apos;un bonnet orné d&apos;une ai-<lb/>
grette, presque de face. R/. Inscriptions arabes dans un cercle <lb/>
de croisettes. Téhéran 28,4 gr. Très Beau. <lb/>

CHINE. <lb/>

192. Essai d&apos;un Dollar au nom du Gouverneur Li Chin Lin (Hopei). <lb/>
Son buste de face R/. Deux drapeaux et une étoile. ONE DOL-<lb/>

LAR. Tranche cannelée. 29,5 gr. Superbe. Très Rare <lb/>

JAPON. <lb/></body>



<back>ANCIENNE <lb/>

IMPRIMERIE <lb/>

E <lb/>

T A <lb/>

X <lb/>

LE HAVRE <lb/></back>


<front>ADDITIF AU CATALOGUE <lb/>

DE LA <lb/>

Vente du 26 Novembre 1956, à 21 h. 15 <lb/>

GALERIE CHARPENTIER <lb/>

76, rue du Faubourg Saint-Honoré <lb/>

Maurice RHEI-M.S <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>

MM. BOURGEY, ROUDILLON, <lb/>

BEURDELEY, BOUTEMY, Experts <lb/></front>


<body>N. GRAND GOBELET EN OR. Le corps du vase, très large, est lisse <lb/>

et sans décor ; il se termine par un goulot plus élevé en forme <lb/>
de croissant dont les extrémités sont recourbées. Une petite anse; <lb/>
formée d&apos;un fil d&apos;or rectangulaire, est fixée par deux rivets au <lb/>

côté opposé au goulot. <lb/>
Une partie du corps du vase manque ; elle est remplacée par un <lb/>

petit panneau en métal fixé par des rivets. <lb/>

Hauteur : 17 cm. <lb/>

Largeur : 12 cm. <lb/>

Poids 200 gr. <lb/>

Grèce. 3r millénaire avant J.C. <lb/>
Ce gobelet est sensiblement identique à celui du Musée du Louvre, réper-<lb/>

torié sous le N°BJ 1885, décrit par de Ridder dans le « Catalogue Som-<lb/>
maire des Bijoux Antiques », Paris, 1924, et dont une partie du corps du <lb/>
vase a été aussi réparée. <lb/>
En dehors de sa très grande valeur archéologique, ce gobelet est d une ex-<lb/>
trême rareté, car c&apos;est le second exemplaire en or connu. <lb/>

O. BRACELET. Il est constitué d&apos;un large ruban en or ; un fil d &apos;or <lb/>
est soudé à chaque extrémité et s&apos;enroule en spirales sur le corps <lb/>

du bracelet. <lb/>

Poids 31 gr. <lb/>

Diamètre : 7 cm. <lb/>

Art Grégo-Romain d&apos;Egypte. <lb/>

Ce bracelet s&apos;apparente aux N&quot;&apos; 30 et 31 du catalogue. <lb/>

P. BRACELET SERPENTEIFORME. Il est fait d&apos;un fil d&apos;or formant <lb/>

. <lb/>

un large anneau. A I une des extrémités, le fil d&apos;or, retourné <lb/>

, <lb/>
deux <lb/>

fois sur lui-même, représente le corps et la tête d un ser-<lb/>

pent. Les écailles sont constituées par des sillons s &apos;entrecroisan . <lb/>
La bouche et les yeux sont stylisés. L&apos;autre extrémité représen te <lb/>

de la même manière, la queue du serpent qui s enroule en deux <lb/>

anneaux successifs. <lb/>

Poids : 37 gr. <lb/>
Largeur : 5 x 6 cm. <lb/>

Style Egypto-Romain. <lb/>


R. COLLIER formé d&apos;une chaîne à gourmette à laquelle sont sus-<lb/>
pendus par des anneaux des petits pendentifs, au nombre de 47 <lb/>
Ces pendentifs, tous identiques, ont la forme d urnes dont la base <lb/>
est constituée par 4 petites perles d &apos;or. Le fermoir est composé <lb/>

d&apos;un anneau et d&apos;un fil recourbé. <lb/>

Poids 24 gr. 5 <lb/>
Longueur du collier : 37 cm. <lb/>

Epoque Hellénistique. <lb/>

S. COLLIER. Il est constitué de deux chaînes à gourmette simple. <lb/>
A l&apos;une de ces chaînes, sont suspendus, par des anneaux, des <lb/>
petits pendentifs de types variés et d&apos;époques diverses, au nom-<lb/>
bre de 28. Ce sont, notamment, des perles, des racines d&apos;éme-<lb/>
raude, des amours ailés en or de très bonne qualité, d époque <lb/>
gréco-romaine, des intailles romaines, des croix de type byzantin, <lb/>
des perles et des motifs d&apos;or ; le pendentif principal est formé <lb/>
d&apos;une grande perle creuse en or, surmontée de perles et d anneaux <lb/>
en or à décor de granulations et filigrannes. <lb/>

Poids : 57 gr. <lb/>

Longueur du collier : 43 cm. <lb/>

T. COLLIER. Il est constitué par deux rangées de médaillettes uni-<lb/>
faces de deux types, alternativement disposées, représentant soit <lb/>

une déesse de face, accroupie, soit un cheval trottant à droite. <lb/>

Une feuille de lierre orne le champ de chaque médaille <lb/>
La rangée supérieure comporte 24 médailles, la rangée inférieure <lb/>
25. Elles sont reliées l&apos;une à l&apos;autre par des chaînettes passant à <lb/>
travers des chaînons. L&apos;ensemble forme, aux extrémités, une <lb/>

bande large qui va en s&apos;amincissant. <lb/>

Poids <lb/>
104 gr. <lb/>

Longueur du collier : 42 cm. <lb/>

Extrême-Orient. XIXe siècle. <lb/></body>


<back>ancienne <lb/>

IMPRIMERIE <lb/></back>

<other>E <lb/>

T A 1 X<lb/></other> <lb/>

<back>LE HAVRE <lb/></back>














</text>
</tei>