<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<front>VENTE A PARIS <lb/>

Le Vendredi 20 Mars 1908 <lb/>

HÔTEL DROUOT, SALLE N* 8 <lb/>

MONNAIES ANTIQUES <lb/>

LIVRES DE ~NUMISQUE <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR: <lb/>

Me GEORGES NORMAND <lb/>

41, RUE DE LA VICTOIRE, 41 <lb/>

EXPERT : <lb/>

M. ETIENNE BOURGEY <lb/>

7, RUE DROUOT. 7 <lb/>

PARIS <lb/>

ADRESSE TÉLÉGR. ÉTIENBOURG-PARIS <lb/>





MONNAIES ANTIQUES <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES &amp; ÉTRANGÈRES <lb/>

A PA RIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEU RS, RUE DROUOT, 9 <lb/>

SALLE N°8 , AU PREMIER ÉTAGE <lb/>

Le Vendredi 20 Mars 1908 <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT LA VENTE <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

Me GEORGES NORMAND <lb/>

4i, rue de la Victoire, 41 <lb/>

EXPERT : <lb/>

M. ETIENNE BOURGEY <lb/>

7, rue Drouot, 7 <lb/>

PARIS <lb/>

ADRESSE TÉLÉGR. ETIENBOURG-PARIS <lb/>


Exposition particulière : <lb/>
Le Jeudi 19 Mars 1907, chez M. Etienne BOURGEY, expert, 7, rue <lb/>
Drouot. (Téléphone 274-64). <lb/>

Exposition publique : <lb/>
Les Vendredi 20 Mars 1908, Hôtel des Ventes, Salle 8, une <lb/>
heure avant la vente. <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. <lb/>

L&apos;exposition mettant les acheteurs à même de juger de l&apos;état des <lb/>
pièces, aucune réclamation ne sera admise aussitôt l&apos;adjudication <lb/>
prononcée. <lb/>

M. Etienne BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge aux conditions habi-<lb/>

tuelles (5 % sur la limite) des commissions qui lui seront confiées. <lb/>

L&apos;ordre du catalogue sera suivi ou non. L&apos;expert se réserve le droit <lb/>
de diviser ou de réunir les lots. <lb/></front>


<body>MONNAIES ANTIQUES <lb/>

1 <lb/>

Monnaiés grecques. Néapolis. Didrachmes variés, 3 p. Arg. <lb/>

Caelium .PB. Ens. 4 p. <lb/>

Tarente. ~TAPAI. Taras à g. sur le dauphin. . Cavalier à g. <lb/>

couronnant son cheval ; dessous Pallas. Didr. Atg. 1 B. <lb/>
-Didr. et divisions, 6 p. Arg. Héraclée. Dioboles. Arg. 18 p. <lb/>
et un PB. Métaponte. Drachme. Arg. Bruttiens, Dr. Arg. <lb/>

Ens. 27 p. <lb/>
4 Caulonia. Statère et division. 2 p. Crotone. Didr. et diobole. <lb/>
2 p. Terina. Dr. Ens. 5 p. Arg. <lb/>
Agrigente. Didr. 2 p. Arg. -Phintias. Br. Alaesà. Br. Ens. <lb/>

4 P-<lb/>

Géla. ~REÀAY-. Protome de taureau. . Quadrige et colonne. <lb/>

-Autre avec Niké. Tétradr. Ens. 2 p. Arg. <lb/>

-Protome de taureau. . Cavalier. Didr. Leontini.Tétradr. <lb/>

Ens. 2 p. Arg. <lb/>

Messine. Lièvre et dauphin. . Bige à g. -Variété. Bige à <lb/>

dr. Tétradr. Ens. 2 p. Arg. <lb/>

Panorme. Tête de Cérès à g. . Cheval debout à dr. Statère. <lb/>

Electrum. TB. <lb/>
10 -Même tête. Buste de cheval à g. et palmier. Tétr. Arg. <lb/>

1 1 <lb/>

Segeste. Didr. 2 p. variées. Arg. Syracuse. Tétradr. et divi-<lb/>

sions, 3 p. Arg. et un PB. Ens. 6 p. <lb/>

-~IYPAK01:ION, Tète archaïque entourée de dauphins. R&apos;. <lb/>
Quadrige et Victoire à dr. Tétiadr. Arg. B. <lb/>
13 Thrace. Lysimaque. Tétradr. et dr. 2 p. Maronea. Dionysos <lb/>
debout. Tétradr. Ens. 3 p. Arg. <lb/>
Thasos. Héraclès debout. Tétradr. 2 p. -Satyre agenouillé. <lb/>
Diobole. Cherronesos. Tétrobole. Ens. 4 p. Arg. <lb/>


Acanthe. Protomc de lion à dr. . Carré divisé en 4 parties. <lb/>

Tétrobole. Arg. TB. <lb/>

Macédoine. Philippe II. Cavalier à g. -Autre. Cavalier à <lb/>
dr. Tétradr. Ens. 2 p. Arg. <lb/>
-Alexandre III. Tétradr. 4 p. variées, une drachme et une <lb/>
p. fausse. Ens, 6 p. Arg. <lb/>

18 Apollonia. Dr. 2 p. Dyrrachium. Dr. 5 p. Epire. Double <lb/>

victoriat. Corcyre. Dr. Ens. 9 p. Arg. <lb/>
19 Thessalie. Double Victoriat, victoriat et division. 3 p. <lb/>

Larissa. Dr. Pharsale. Demi dr. Tricca. Demi dr. Ens. <lb/>

6 p. Arg. <lb/>
Argos Amphilochium. Didr. Leucas. Didr. Etolie. Demi dr. <lb/>
Locri. Demi dr. 3 p. Arg. et un Br. Ens. 7 p. <lb/>
Phocis. Tète de boeuf. Demi dr. 2 p. variées Arg. <lb/>
Béotie. Bouclier. Didr. et divisions. Ens. 6 p. Arg. <lb/>
Tanagra. Obole. Thèbes. Didr. et demi dr. 2 p. Chalcis. <lb/>
Dr. 3 p. Hisliée. Demi dr. 2 p.Arg et un PB. Ens. 9 p. <lb/>

Athènes. Tétradr. archaïsants. 2 p. et une dr. -Tétradr. <lb/>

de magistrats, 3 p. Arg. et 2 Br. Ens. 8 p. <lb/>

Egine. Demi dr. Arg. Salamine. Br. AEgium. Dr. Arg. <lb/>
6 p. Palrae. Br. Phlius. Demidr. Arg. Ens. 10 p. <lb/>

Sicyone. Didr. et divisions. Arg 6 p. et 2 Br. Ens. 8 p. <lb/>

27 Elis. Dr. Argos. Dr. 3 p. Arcadie. Dr. 2 p. Colchis. Tête de <lb/>

boeuf. Arg. Amisus. Br. Sinope. Dr. Calchedon. Dr. Cius. <lb/>
Demi dr. Arg. Ens. 1 p. <lb/>

28 Parium. Aegae. Apollonia. Dr. 3 p. Pergame. Ephèse, Cisto-<lb/>
phores. 2 p. Ens. 5 p. Arg. <lb/>
29 Chios Dr. et divisions. 3 p. Samos. Dr. Arg. Milet. PB. <lb/>
Rhodes. Dr. et divisions. Arg. 6 p. Ens. i 1 p. <lb/>
30 Cilicie. Mazaïos. Statère. Arg. Cappadoce. Ariobarzane I. <lb/>
Dr. Arg. Antioche. Br. et tétradr. de Néron. Arg. Ens. <lb/>

4p. <lb/>

31 Séleucie. Tétradr. Syrie. SéleucusI. Tétradr. etdr. -Antio-<lb/>
chus I. Tétradr. Ens. 4 p. Arg. <lb/>

32 Séleucus III. Sa tête à dr. . ~BA^IAEflZ ^EAEYKOY-<lb/>

Apollon assis sur l&apos;omphalos. Tétradr. Arg. B. <lb/>
33 Alexandre Bala. Dr. -Démétrius II. Tétradr. 2 p. et un <lb/>
didr. Ens. 4 p. Arg. B. <lb/>
34 Antiochus VI. Dr. -Antiochus VIII. Tétradr. -Philippe. <lb/>
Tétradr. Ens. 3 p. Arg. <lb/>


35 Tête laurée de Philippe à dr. . ~BALIAE01: OIAITinOY <lb/>

~EnI&lt;J&gt;ANOY1: 0IAAAEAOOY-Jupiter assis à g. Tétradr. <lb/>

Arg. B. <lb/>

36 Aradus. Statère. Tétradr. et divisions. Ens. 5 p. Atg. <lb/>
Tyr. Tétradr. et didr. 3 p. Rois perses. Darique. Ens. <lb/>

4 p. Arg. <lb/>

Rois arsacides. Tétradr. et dr. 8 p. Sassanides. 6 p. Ens. <lb/>

14 p. Arg. B. <lb/>

Bactriane. Euthydémos. Tétradr. -Apollodote, Azès, Azi-<lb/>

lisès. Dr. Ens. 4 p. Arg <lb/>

40 Rois d&apos;Egypte. Tétradr. Arg. 4 p. et Br. 4 p. Alexandrie <lb/>
2 p. POT. Ens. 10 p. <lb/>

41 Celtibériennes. Abdera. Aregrad. Arsa. Belsinum. Beterra. <lb/>
Bilbilis. Coesaraugusta. Calagurris. Carabaca. Carmo. <lb/>

Carthagonova. 2 p. Arg., 33 p. Br. Ens. 35 p. <lb/>
Cascanlum. Caslulo. Celsa. Clunia, Corduba. Cose et Tar-<lb/>
raco. Damania. Emerita. <lb/>

1 p. Arg., 34 p. Br. Ens. 35 p. <lb/>

Emporioe. Erala, Ercavica. Eresi. Gadès. Iaitzola? Iessos. <lb/>
Ilerda. Ilipense. Illici. Insula Minor. Irippo. Italica. <lb/>
Malaca. Nortebriga. Obulco. Olige. 2 p. Arg., 32 p. Br. <lb/>

Ens. 34 p. <lb/>
Osca. Romula. Saelabis. Saguntum. Salpesa. Saluvia. Segia. <lb/>

Segisa. Segobriga. Sesars. Turiaso. Tutia. Valentia, <lb/>
4 p. Arg., 31 p. Br. Ens. 35 p. <lb/>

MONNAIES ROMAINES <lb/>

45 République. As et division. 4 p. Br. Familles consulaires, <lb/>
42 p. Arg. Ens. 46 p. <lb/>
46 Empire. César. Arg. et MB. Antoine. Cistophorcs. 2 p. Arg. <lb/>

Auguste, 5 p. Arg.; 8 p. MB. Agrippa, MB. Tibère, 4 p. <lb/>
Arg.; 2 p. MB. Néron-Drusus. GB. Antonia, MB. Ger-<lb/>
manicus. MB. Agrippine mère. GB. Caligula. MB. Ens. <lb/>

12 p. Arg. et 17 p. Br. <lb/>
47 Claude I. Sa tète laurée à dr. R. IMP. RECECT. Camp préto-<lb/>
rien (Cohen, 43). Or. <lb/>

48 -Arg. et 2 p. Br. Néron. 8 p. Br. et un POT. Galba, 3 p. <lb/>
Arg.: 4 p. Br. Othon. Arg. Ens. 20 p. <lb/>
49 Vitellius. 3 p. Arg.; 2 p. Br. Vespasien, 7 p. Arg.; 8 p. Br. <lb/>
Ens. 22 p. <lb/>


5o -Tilus. IMP. TITVS.CAUS. . VÉPASIAN <lb/>

. <lb/>

AVG. P <lb/>

. <lb/>

M.,Satête laurée <lb/>

àdr. . TR. p. VIIII. IMP. XIIII.COS.VI. r. p. Vénus à dr. <lb/>

vue de dos. (C. 267). Or. <lb/>

51 -T. CAKS. IMP. VF SP. CKN. [.a tête l &apos;aurée à dr. VESTA.Temple <lb/>

tétrastyle et trois statues (C. 347). Or. <lb/>

52 -Même droit. PONTIF. TRI. POT. Titus assis a dr. C. 168). <lb/>

Or. -4 p. Arg. et 2 p. Br. Ens. 7 p. <lb/>

53 Domitien. CAESAR. AVG. F. DOMITIANVS. Sa tête laurée à dr. $. <lb/>

CERES AVGVST. Cérès debout à g. (C. 29). Or. <lb/>

54 -6 p. Arg.; II p. Br. Nerva. 2 p. Arg.; 3 p. Br. Trajan. <lb/>

10 p. Arg.; 14 p. Br. Ens. 46 p. <lb/>
55 Adrien. Génie debout (C. 1092). Or, trouée. -7 p. Arg.; 11 p. <lb/>
Br. Ens. 19 p. <lb/>

56 Sabine. Junon debout à g. (C. 46). Or. -MB. AElius. GB. <lb/>

Ens. 3 p. <lb/>

57 Antonin. DIVVS ANTONINYS. Sa tête nue à dr. . CONSECRATIO. <lb/>

Bûcher. (C. 163). Or. <lb/>

58 -4 p. Arg.: 21 p. Br. Faustine mère. 3 p. Arg.; 9 p. Br. <lb/>

Ens. 37 p. <lb/>

59 Marc-Aurèle. <lb/>
1 p. Arg.; 16 p. Br. Faustine jeune. 3 p. Arg.; <lb/>
8 p. Br. Vér us. 2 p. Arg.; 3 p. Br. Crispine. GB. Com-<lb/>
mode. 3 p. Br. Septime Sévère. <lb/>

1 <lb/>

p. Arg.; 4 p. Br. <lb/>
Ens. 42 p. <lb/>
Caracalla à Philippe père. 44 p. Arg., 18 p. Br. Ens. 62 p. <lb/>
Otacilie à Honorius. Byzantines. Arg. Bil. Pot. et Br. <lb/>

Ens. 138 p. <lb/>

Valentinien 1. Son buste à dr. . FESTITUTOR REPUBLICAE. <lb/>

L&apos;Empereur debout (C. 25). Sou d&apos;or. B. <lb/>
Valens. Son buste à dr. <lb/>
(C. 32). Sou d&apos;or. <lb/>

64 -Même droit. . GLORIA RONIANORVM. RomeetConstantinople <lb/>

tenant un bouclier. C. 7). Sou d&apos;or. <lb/>

Valentinien II. Son buste à dr. . CONCORDIA AVG .G. Rome <lb/>

assise. (C. 51. Sou d&apos;or. B. <lb/>

66 Honorius. Son buste à dr . VICTORIA AVGGG. L&apos;Empereur <lb/>

debout à dr. (C. 44). Sou d&apos;or. <lb/>

Valentinien III. Son buste à dr. . VICTORIA AVGGG L&apos;Em-<lb/>

pereur debout de face (C. 21 . <lb/>
Or. B. <lb/>

Bas-Empire. Théodose II. Sou. Léon I. Sou et triens troué. <lb/>

Ens. 3 p. Or. <lb/>

Zénon. Buste casqué de face. . VICTORIA AVGGG. Victoire à <lb/>

g. tenant une croix. Sou d&apos;or 15. <lb/>


70 -Sou et tricns. Ens. 2 p. Or. <lb/>

71 Anastase 1. Buste casqué de face. . Même Victoire. Sou <lb/>

d&apos;or.&apos; <lb/>
72 -Triens. 2 p. Justin /. Triens. Ens. 3 p. Or. <lb/>

73 Justinien 1. Triens. Oi B. <lb/>

74 Tibère II Constantin. Buste de face, tenant un globe. <lb/>

Croix sur 4 degrés. Sou d&apos;or. B. <lb/>

75 Maurice Tibère. Buste de face. . Victoire de face. Sou <lb/>

d&apos;or. B. <lb/>
76 Héraclius. Buste de face. R. Croix. Sou d&apos;or. TB. <lb/>

77 Héraclius et Héraclius Constantin. Sou. Constant Il, Cons-<lb/>

tantin Pogonat, Héraclius et Tibère. Sou. Ens. 2 p. Or. <lb/>
78 Constantin IV. Sou Justinien II. Sou. Ens. 2 p. Or. <lb/>
79 Eudoxie. Romain IV. Michel Constantin et Andronic. Sou <lb/>
concave. Michel et Marie. Ens. 2 p. Or. pâle. <lb/>

Nicéphore III. Sou concave. Manuel Il Comnène. Sou con-<lb/>

cave. Ens. 2 p. Or pâle. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

Gaulois. Catalaunes, Rémois. Leuques. Edúens. Armoricains. <lb/>
Arg. Pot. Br. Ens. 19 p. <lb/>
Carolingiens. Deniers variés 4 p. Arg. B. <lb/>

83 Capétiens. Philippe II. Louis VI-VII. Louis IX. Philippe IV. <lb/>
Deniers, gros tournois, mailles. Ens. 32 p. Arg. <lb/>
Philippe VI. Chaise d&apos;or. Le Roi assis sur un trône gothique <lb/>

Or. TB. <lb/>
Jean le Bon Franc-à-cheval. Or. B. <lb/>
Charles V. Franc-à-cheval. Or. B. <lb/>
-Franc-à-pied. Or. B. <lb/>
Charles VI. Ecu d&apos;or. 2 p. B. <lb/>
Henri V. La Salutation angélique. Salut d&apos;or. B. <lb/>
90 Henri VI. Le Roi dans une nef. Noble d&apos;or. B. <lb/>
91 Charles VIII. Ecu d&apos;or au soleil. 2 p. B. <lb/>
92 Louis XII. Ecu au soleil. Ecu.aux porcs-épics. -Ens. 2 p. <lb/>

Or. B. <lb/>

93 François Ier. Ecu au soleil. Ecu du Dauphiné. Ens. 2 p. <lb/>

Or. B. et TB. <lb/>


94 Teston et demi-teston et monnaies divisionnaires des règnes <lb/>
précédents. Ens. 22 p. Arg. Bill. et Br. <lb/>

95 Henri Il. Testons. 5 p. Arg. TB. <lb/>

96 -Autres testons et demi-testons. Charles IX. Teston et <lb/>
demi-teston. Ens. 6 p. Arg. AB. B. et TB. <lb/>

97 Henri III. Franc et demi franc. Henri IV. Quarts d&apos;écu. <lb/>

Charles X. Doubles tournois. Ens. 7 p. Arg. 2 p. Cuivre. <lb/>
98 Louis XIII. Louis. Paris. 1641. Or. TB. <lb/>

99 -Demi-louis, Paris, 1641. Or. -Monnaies divisionnaires. <lb/>
Arg. Ens. 6 p. <lb/>

100 Louis XIV. Louis, mèche courte. Paris. 1645. Or. TB. <lb/>
101 -Demi-écus et divisions. Ens. 7 p. Arg. et 1 p. Bill. <lb/>
Louis XV Demi-louis aux lunettes. Or. B. <lb/>
-Ecus, quart et huitième. Ens. 6 p. Arg. <lb/>
Louis XVI. Louis, 1786. Or. TB. <lb/>
Ecus et demi-écu, 24 sols. Joseph Napoléon, 20 réaux. <lb/>
Majorque. 3o sous. 1808. Ens. 7 p. Arg. <lb/>
Monnaies Féodales. Bretagne, Poitou, Aquitaine, Provence, <lb/>

etc., etc. Ens. 63 p. Arg. Bill. et Cuivre. <lb/>

MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

107 Angleterre. Edouard IV. Le Roi debout dans un navire. <lb/>

Rose-noble. Or. B. <lb/>
108 -La même pièce. Rose-noble. Or. B. <lb/>

109 -Saint-Michel terrassant le dragon. Angelot. Henri VII. <lb/>

Même type. Angelot. Ens. 2 p. Or. <lb/>

1 1 o Henri III. Edouard 1. Henri V. Henri VI. Edouard IV. <lb/>
Henri VII. Henri VIII. Groats, pennies, etc. 22 p. Elisa-<lb/>

beth. Shillings etdemi. 3 p. Charles I. Shilling et divisions. <lb/>

4 p. Charles II. 2 p. Jacques II. 4 p. Guillaume et Marie. <lb/>
Halfcrown. Georges II. Crown de Lima. TB. Ens. <lb/>

37 p. Arg. <lb/>

^; <lb/>

III Espagne. Calises. Dinar. Martin d&apos;Aragon. Florin, dcmi-<lb/>
florin. Ens. 3 p. Or. <lb/>

112 Ferdinand el Isabelle. Leurs bustes affrontés. Double ducat. <lb/>

Or. TB. <lb/>
113 Jeanne la Folle el Charles-Quint. Ecu d&apos;or. Charles IV. <lb/>
E:u d&apos;or. Ens.2 p. <lb/>


Philippe V. Once. 1712. Or. TB. <lb/>

Aragon. 10 p. Arg. Castille. 5 p. Ferdinand et Isabelle. <lb/>
Quadruple réal et divisions, 5 p. Jeanne et Charles. 2 p. <lb/>

Philippe III à Charles IV, 25 p. Portugal, 5 p. Bolivie, <lb/>

1 p. Haïti, 1 p. Ens. 54 p. Arg. <lb/>

Brabant. Jean III, 4 p. Charles-le-Téméraire, 2 p. Philippe-<lb/>

Ic-Beau, 6 p. Charles-Quint, 3 p. Ens. i5 p. Arg. <lb/>

-Demi réal aux écus. Or. TB. <lb/>

-Florin au saint Philippe. Or. TB. <lb/>
-Réal au buste armé. -Florin carolus. Ens. 2 p. Or. TB. <lb/>

Philippe II. Ecus et divisions, 5 p. Albert et Isabelle. Duca-<lb/>
ton et divisions, 10 p. Ens. i5 p. Arg. <lb/>
Philippe IV. Patagon. Ducatons, 2 p. Demi-ducaton. Ens. <lb/>

4 P-Arg. <lb/>

f22 Charles II. Patagons, 2 p. Philippe V. Ducatons. Ens. 4 p. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

123 Charles III, prétendant. Ducaton. Divisions, 3 p. Arg.; <lb/>

24 p. Cuivre. Ens. 28 p. <lb/>

124 Flandres. Gros, etc., 6 p. François I. Marie-Thérèse. <lb/>
Joseph II. Ecus, 3 p. Ens, 9 p. Arg. <lb/>
125 Tournai. Philippe II. Djmi-écu. Arg. Liège. Jean-de-<lb/>

Hornes. Florin d&apos;or pâle. Ens, 2 p. <lb/>
126 Hollande. Guillaume V. Florin. Philippe-le-Beau. Florin. <lb/>
Ens. 2 p. Or. TB. <lb/>

127 Philippe II. Demi-réal. Or. Demi-ducaton. Arg. -Ecu au <lb/>

lion. Divisions, 3 p. Ens. 6 p. <lb/>
128 Zélande. Philip eII. Bustes affrontés. Double ducat. Or. B. <lb/>

129 Ecu au buste de Leicester, 1586, Demi-daldre à l&apos;écu <lb/>
heaumé, 1592. Ens. 2 p. Arg. <lb/>
130 Gueldre. Arnould. Florin. Charles d&apos;Egmont. Florin. Ens. <lb/>

2 p. Or. <lb/>

131 -Cavalier d&apos;or. Ens. 2 p. variées. B. <lb/>

132 -Florin d&apos;or. Philippe II. Demi-réal. Or. Ens. 2 p. B. <lb/>

1 33 Ducatons, 3 p. Patagon, 1 p. Divers. Divisions, 7 p. Ens. <lb/>

11 p. Arg. B. <lb/>

134 Over-Yssel, Cinquième d&apos;écu et Ducaton. Utrecht. Ecus, 2 p. <lb/>
Divisions, 4 p. Ens. 8 p. Arg. B. <lb/>


Frisa Pièce de 14 stuivers, 1686. Schilling, 1623. Gustave <lb/>

de Sayn, 2/3 de daldre. Westfrise. Daldre au buste. Id.à <lb/>
l&apos;homme armé. Deventer. Ducaton et divisions, 5 p. <lb/>
Nimègue. Trois florins. Zwolle. Florin. Ens. 12 p. Arg. <lb/>

Tyrol. Ferdinand. Thaler. Rodolphe Il. Thaler. 1607. <lb/>

Maximilien. Thaler. 1617. Ens. 3 p. Arg. <lb/>
Léopold. Thaler, 1623. Léopold, empereur. Thaler, 1704. <lb/>

Marie-Thérèse. Thaler, 1780. Bavière. Maximilien I. <lb/>

Thaler, 1628. Ens. 4 p. Arg. TB. <lb/>
Brandebourg. Frédéric et Sigismond. Florin d&apos;or. B. <lb/>
Brunswick. Henri-Jules. Thaler, 1609. Frédéric Ulric. <lb/>
Thaler, 1623. Saxe Jean -Frédéric. Thalers, 1540, 1541, <lb/>

1546. Ens <lb/>

. <lb/>

5 p. Arg. B. <lb/>

Jean-Frédéric et Georges, Thalers, 1557. Auguste. Thalers, <lb/>
1564, 1571. Christian. Thaler, 1593. Ens. 4 p. Arg. TB. <lb/>

Christian II Jean et Auguste. Thaler. 1607. Thaler aux <lb/>

8 bustes. 1608, Jean-Georges. Thaler. 1622. Jean -Phili-<lb/>
bert. Thaler aux 4 bustes. 1624. Salzbourg. Guidobald. <lb/>

1 /&apos;4 de Thaler sur flan carré. 1658. Ens. 5 p. Arg. TB. <lb/>
Danemark. Christian IV. Thaler. 1627. Christian V.Thaler. <lb/>
1673. Russie Elisabeth. Rouble. 1749. Rome. Paul V. <lb/>
Giulio. 1521. Clément X. Teston. 1675. Clément XIII. <lb/>

Teston. 1701. Ens. 6 p. Arg. TB. <lb/>
Lucques. Scudo. 1755. Milan. Deux écus et 5 divisions. Ens. <lb/>

8 p. Arg. B. <lb/>

Charles II. Ecu. Charles VI. 2 divisions. Napoléon. 5 francs, <lb/>

2 francs, 5 soldi. Ens. 6 p. Arg. <lb/>

Parme. Ranuce II. Ecu. Pise. 1/2 Paul. Deux-Siciles. Ecu et <lb/>

divisions, 11 p. Ens. i3 p. Arg. B. <lb/>
-Ecus et divisions. Arg. 7 p. <lb/>
Venise. Ducats et divisions. Ens. 8 p. Arg. B. <lb/>
Monnaies divisionnaires de différents pays. <lb/>
Monnaies de cuivre françaises et étrangères. <lb/>

LIVRES DE NUMISMATIQUE <lb/>

Babelon. Monnaies de la République romaine. Paris, 1885-<lb/>
1886. 2 vol. cart. <lb/>
-LesRois de Syrie. Paris. 1890. 1 vol. Rel. <lb/>


-Les Perses Achéménides. Paris. 1892. 1 vol. Rel. <lb/>
Cohen. Monnaies frappées sous l&apos;Empire romain. 1re édition. <lb/>
Paris. 1859-68. 7 vol. cart. <lb/>
154 Head. Historia numorum. Oxford. 1887. Rel. éditeur. <lb/>
155 Hoffmann. Monnaies royales de France. Paris. 1878. 118 pl. <lb/>
Rel. en 2 vol. <lb/>

156 Mionnet. De la rareté et du prix des médailles romaines. <lb/>

Paris. 1827. 2 vol. Br. <lb/>

Sabatier. Description générale des monnaies byzantines. <lb/>
Paris. 1862. 70 pl. 2 vol. Rel. <lb/>
I58 Bouillet. Dictionnaire d&apos;antiquités sacrée et profane. 2 vol. <lb/>
Campaner. Manual de numismatica espanola. Gaillard. <lb/>
Collection Garcia de la Torre. Gnecchi. Guides. Brochures <lb/>
diverses, etc. <lb/>
Médaillier. Grande armoire à deux portes, formant médail-<lb/>
lier. <lb/>
Grand lot de cartons à médailles. A diviser. <lb/>

Monnaies Françaises. Henri II. Charles IX. Testons et <lb/>
demi-testons. Henri III. Francs et demi-franc. Henri de <lb/>
Montpensier. Teston. Ens. 9 p. Arg. <lb/>
Henri IV. Quart d&apos;écu. Louis XIII. Louis XIV. Ecus et <lb/>

divisions. Ens. 14 p. Arg. <lb/>
Louis XV. Ecus et divisions. 8 p. Arg. <lb/>
Louis XVI. Ecu et divisions. 9 p. Arg. <lb/>
165 Pièces de 5 francs de Louis-Philippe, 1846. Napoléon III, <lb/>
1868 et 1870. République 1870. 2 types, et 1874. Ens. 6 p. <lb/>

Arg. TB. et F.D.C. <lb/>

166 Monnaies Etrangères. Pologne, Prusse, Parme. Espagne, <lb/>

Mexique, Pérou. Ecus. Ens. 7 p. Arg <lb/>
167 Etats de l&apos;Eglise. Scudo et divisions. Ens. 7 p. Arg. <lb/>
168 Monnaies divisionnaires diverses. Ens. 46 p. Arg. Bill. et <lb/>
nickel, et 2 p. chinoises en bas or. <lb/>
169 Médailles. 7 p. variées. Monnaies divisionnaires françaises. <lb/>
8 p. Ens. 15 p. Arg. <lb/>


170 Jetons. Louis XIV, Louis XV, Marie Leczinska, Louis XVI. <lb/>
Bonaparte. Ens. i5 p. Arg. TB. <lb/>

Lot Monnaies Romaines et diverses. Cuivre. <lb/>

172 (&apos;) Monnaies Antiques, Grecques et Romaines, la plupatt en <lb/>
Bronze. <lb/>
173 Monnaies Gauloises et Françaises jusqu&apos;à Louis XIV. Arg. <lb/>
Ba ll. et Cuivre. <lb/>
174 Monnaies Françaises. Louis XV et Louis XVI. Arg. Bill. <lb/>

et Cuivre. <lb/>
-De la Révolution à nos jours. Arg. et Cuivre. <lb/>

176 -Charles VI. Écud&apos;or. Napoléon III, 10 tr. et 5 fr. (2 p.). <lb/>

Louis-Napoléon. Ducat. -Ens. 5 p. Or. <lb/>
177 Médailles et jetons Cuivre. Br. et laiton. <lb/>
178 Médailles de la guerre de 1870. Souvenirs du Siège, etc. <lb/>
Plomb. Br. Cuivre. <lb/>
179 Monnaies Féodales et Monnaies Coloniales Françaises. <lb/>

Arg. Bill. et Cuivre. <lb/>

180 Monnaies Etrangères. Ducat de Hollande; Écus d&apos;or espa-<lb/>
gnols(3 p.); Dollar des Etats-Unis; 1/4 ducat.-Ens. 6 p. Or. <lb/>
181 -Angleterre et Possessions Anglaises. Arg. et Cuivre. <lb/>
-Belgique, Provinces-Unies. Arg. Cuivre. Nickel. <lb/>
-Pays-Bas. Arg. Cuivre. <lb/>
-Suède, Norwège. Arg. Cuivre. <lb/>

185 -Danemark. Grèce, Bulgarie, Luxembourg, Roumanie,etc. <lb/>

Arg. Cuivre. Nickel. <lb/>
-Allemagne, Principautés et villes d&apos;Allemagne. Arg. et <lb/>
Cuivre. <lb/>
-Empire d&apos;Allemagne. Arg. et Cuivre. <lb/>
-Autriche, Hongrie, Bohême, etc. Arg. et Cuivre. <lb/>
189 -Russie et Pologne. Arg. et Cuivre. <lb/>
-Russie. Pièce de 5 roubles en platine. <lb/>

( ) Les numéros 172 a 197 sont des lots assez importants qui pourront <lb/>
être divisés. Ils seront vendus sur cartons. <lb/>


191 -Suisse. Arg. et Cuivre. <lb/>
-Italie. Arg. et Cuivre. <lb/>
193 -Monnaies papales. Arg. et Cuivre. <lb/>
-Espagne. Billon. Arg. et Cuivre. <lb/>

_ Portugal et Colonies Portugaises, Brési1. Arg. Cuivre. <lb/>

Nickel. <lb/>

-Turquie, etc. Arg. Bill. Cuivre. <lb/>

-<lb/>

États-Unis, Terre-Neuw, San-Salvador, Argentine, <lb/>
Bolivie, Chili, Pérou, Nouvelle-Grenade, Costa-Rica, <lb/>
Equateur, Guatémala, Honduras, Haïti, Paraguay. Arg. <lb/>
Cuivre, Nickel. <lb/></body>









</text>
</tei>