<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<front>ÉTIENNE BOURGEY <lb/>

N°XXIX <lb/></front>

<other>,~n Médailles <lb/>

rouot, 7 <lb/>
-Ixe <lb/>

-----) VENCE 88-67 <lb/></other>

<front>MONNAIES ANTIQUES <lb/>

MONNAIES NAPOLÉONIENNES <lb/>

MONNAIES EN OR DE PETIT MODULE <lb/>
JETONS ET MÉDAILLES <lb/>

Vente à l&apos;amiable <lb/>

Les pièces sont garanties authentiques, de l&apos;époque et conformes à la description. <lb/>
Les prix en francs français sont absolument nets. Le port est à la charge des <lb/>

acheteurs. Les commandes seront servies selon l&apos;ordre de réception. <lb/>
Payement au comptant à la livraison. <lb/></front>

<body>PLUIES RNTIQUES <lb/>

1 Gaule. Volques A récomiques. Tête barbare. rf. Cheval (La Tour <lb/>

263o). Arg. B/TB. <lb/>



2 Redones. Tête à g. 4. Aurige à dr. Dessous, roue (L. T. 6774 var.). <lb/>

Statère. Billon. B/TB. <lb/>

35 <lb/>

3 Espagne Cose. Auguste. Boucliers entre deux personnages. rf. <lb/>

Taureau (Heiss VIII. 5o). Br. B. Rare. <lb/>

&quot; <lb/>



4 Erala. Tête à dr. Rf. Cavalier (H. XV113). Br. B. <lb/>



5 Gadès. Tête à g. Rf. Poissons (H. LI. 9). Br. AB. <lb/>
6 -Mêmes types variés (H. LI. 10.). Br. B. <lb/>

20 <lb/>

7 Tête de face. <lb/>
Poissons (H. LI. 16). Br. B. <lb/>

i5 <lb/>

8 Ilipense. Epi. Rf. Poisson (H. LVI. 62). Br. B. <lb/>

35 <lb/>

9 Emerita. Auguste. Tête à g. (H. LXI. 28 : 25 fr.). Br. B. <lb/>

50 <lb/>

10 Calabre. Tarente. Taras assis sur le dauphin à g. RT. Cavalier à <lb/>

dr. Didr. Arg. TB. <lb/>

250 <lb/>

11 Tête à g. Rf. Coquille. Obole. Arg. TB. <lb/>

120 <lb/>

12 Lucanie. Velia. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. rf. Lion marchand à <lb/>

dr._ Didr. Arg. B/TB. <lb/>



Bruttium. Tête barbue, casquée à g. Rf. Athéna. Br. B/TB. <lb/>

3o <lb/>

14 Même tête. Rf. Victoire couronnant un trophée. Br. B. <lb/>

20 <lb/>

15 Tête de Jupiter à dr. Rf. Aigle. Br. B. <lb/>

20 <lb/>

16 Sicile. Géla. Protome de taureau. Rf. Cavalier Didr. Arg. TB. <lb/>

25o <lb/>

17 Syracuse. Tête d&apos;Apollon à g. Rf. Lyre. 25 litres. Electrum. AB. <lb/>

180 <lb/>

18 Tête d&apos;Aréthuse entre quatre dauphl&apos;ns. rf. Quadrige à dr. Tétradr. <lb/>


Pont. Polémon et Néron. Leurs bustes. Drachme. Arg. AB. <lb/>

40 <lb/>

Paphlagonie. Sinope. Tête de Sinopé à g. 1$. Aigle et dauphin. <lb/>

Drachme. Arg Légèrementcisaillée. B. <lb/>

40 <lb/>

Bithynie. Cius. Tête d&apos;Apollon. Rf. Proue. Hémidr. Arg. B. <lb/>

3$ <lb/>

Mysie. Parion. Masque de Gorgone. Rf. Taureau. Hémidr. Arg. <lb/>

B. <lb/>

, <lb/>

.. <lb/>

35 <lb/>

Syrie. Antiochus IV. Tête à dr. Rf. Jupiter. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

Beau portrait. <lb/>
i.35o <lb/>

Alexandre I Bala. Tête à dr. Rf. A,£E=-.\NAPO&apos;rBA-IAEliS. Aigle. <lb/>

Tétradr. Arg. Très beau. <lb/>

80D <lb/>

Démétrius II. Nicator. Têteà dr. 4. Apollon assis tenant une flèche <lb/>

et s&apos;appuyant sur son arc. Tétradr. Arg. Très beau. <lb/>

85o <lb/>

Tête barbue à dr. Rf. Jupiter assis à g. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

65o <lb/>

Alexandre Il Zébina. Tête à dr. i|. AAEEANAPOÏ BAYlAEÛ1. <lb/>

Jupiter assis à g. Tétradr. Arg. Très beau. <lb/>

800 <lb/>

Antiochus VIII et Cléopâtre. Leurs têtes accolées à dr. If. Jupiter <lb/>
assis à g. Tétradr. Arg. Très beau. <lb/>

950 <lb/>

Antiochus VIII. Tête à dr. Rf. Tombeau de Sardanapale. Tétradr. <lb/>
Arg. Très beau. <lb/>

1.100 <lb/>

Phénicie. Aradus. Tête de Zeus à dr. Rf. Proue. Tétrob. Arg. B. <lb/>

35 <lb/>

Egypte. Alexandre Aegus. Tête à dr. coiffée de la peau de lion. <lb/>

RT. Athéna combattant à dr. Tétradr. Arg. Très beau.. 280 <lb/>

Ptolémée. Ier Soter. Tête à dr. Rf. Aigle. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

25o <lb/>

Ptolémée II et Cléopâtre Il. Tête barbue à dr. Rr. Aigle (British <lb/>

museum XXVI. 8). Br. 3o mm. B. <lb/>

3o <lb/>

45 Arsinoé. Tête voilée et diadémée à dr. Derrière : 0 Double corne <lb/>

d&apos;abondance. Octodr. Or. TB. <lb/>

2.750 <lb/>

Ptolémée Ill, Evergètes. Tête barbue à dr. Rf. Aigle. Br. 44 mm. <lb/>

B/TB. <lb/>

60 <lb/>

-Mêmes types. Br. 35 mm. B/TB. <lb/>

40 <lb/>

-Mêmes types. Br. 29 mm. B. <lb/>
i5 <lb/>
Ptolémée V. Epiphane. Mêmes types variés. Br. 38 mm. B/TB. <lb/>

4.5 <lb/>

Alexandrie. Néron. Tête radiée. Rf. Buste de Poppée Pot. B. <lb/>

5o <lb/>

Cyrénaïque. Tête d&apos;Ammon barbue à dr. 4. Silphium. Br. TB. <lb/>

60 <lb/>

Zeugitane. Carthage. Tête de Perséphone à g. Rf. Protome de <lb/>

cheval. Br. AB. <lb/>
i5 <lb/>

Ulique. Tibère. Sa tête à g. Rf. Livie assise. Br. AB. <lb/>

20 <lb/>

Monnaies romaines. Tête d&apos;Hercule à dr. i §. Proue (Babelon I, <lb/>

1 p. 64. n°5 2). Quadrans. Br. B. <lb/>

25 <lb/>

Carisia. Tête d&apos;Auguste à dr. P. CARISIVS LEG. AVGVSTI (B. 28 : <lb/>

10 fr.). MB. AB. <lb/>
i5 <lb/>

Cassia. Vesta. Rf. Temple de Vesta (B. 9). Den. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

Cloulia. Jupiter. Rf. Victoire et trophée (B. 2). Arg. Quin. TB. <lb/>

25 <lb/>

Cornelia. Tête de Janus. Rf. Proue (B. 45). As. Br. AB. <lb/>

10 <lb/>

Didia. La Concorde. 4. La Villa publica (B. 1). Den. Arg. B. <lb/>

20 <lb/>

Furia. Cybèle. Rf. Chaise curule (B. ig). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

Herennia. La Piété. pJ. Amphinomus (B. 1). Den, Arg. B. <lb/>

i5 <lb/>

Julia. Apollon Véjovis. i §. Quadrige (B. 5). Den. Arg. B. <lb/>

i5 <lb/>

Licinia. Rome. F!f. Citoyens votant (B. 7). Den. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

Livineia. Regulus. Rf. Chaise curule (B. 11). Den. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

Mamilia. Mercure. Rf. Ulysse (B. 6). Den. Arg. B/TB. <lb/>

3o <lb/>

Marcia. Apollon. Rf. Marsyas debout (B. 24). Den. Arg, TB. <lb/>

35 <lb/>

Procilia. Jupiter. Rf. Junon Sospita (B. 1). Den. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

Valeria. Victoire. Rf. Mars (B. Il). Den. Arg. B/TB. <lb/>

3o_ <lb/>

Vibia. Hercule. Rf. Pallas (B. 23). Den. Arg. AB. <lb/>

3o <lb/>

Pompée. Tête à dr. Rf. Neptune; Anapias et Amphinomus por-<lb/>

tant leurs parents (B. 27 : i5 fr. -Cohen 17). Den. Arg. AB. <lb/>

25 <lb/>

César. Tête à dr. Rf. Vénus (B. Julia 35-C. 23). Den. Arg. B. <lb/>

5o <lb/>

Sexte Pompée. Le phare de Messine. Rf. Le monstre Scylla <lb/>

(Babelon Pompeia 22-Cohen 2). Den. Arg. AB. <lb/>

20 <lb/>

Lépide et Antoine. Aspersoir et hache. i §, Vase et corbeau <lb/>

(C. 3). Arg. Quili. AB. <lb/>

20 <lb/>

Auguste. Tête laurée à dr. if c. L. CARSARES AVGVSnF. cos. DESIG. <lb/>

PRINC. IVVENT. Caius et Lucius (C. 42). Or. B/TB. <lb/>

680 <lb/>

IMP. CAESAR. Tête nueàdr. Rf. AVGVSTVS. Six épis liés (C. 32 : 25 fr.). <lb/>

Médaillon frappé en Asie. Arg. Très beau. <lb/>

800 <lb/>

76 Tête d&apos;Apollon. Rf, Prêtre et boeufs (C. 117). Den. Arg. Très beau. <lb/>

100 <lb/>

77 Tibère. Tête à dr. Rf. Livie assise (B. 16). Den. Arg. B. <lb/>

3S <lb/>

78 Drusus. Tête nue à g. Rf. s. c. (C. 2). MB. AB. <lb/>

i5 <lb/>

79 Néron et Drusus. Deux cavaliers. Rf. s. c. (C. 2). MB. AB. <lb/>

i5 <lb/>

Othon. Tête nue à dr. K. La Paix (C. 3 : 12 fr.). Den. Arg. AB. <lb/>

3o <lb/>


Si Domitien. Tête à dr. Rf. Grand autel (C. 417). MB. AB. <lb/>

25 <lb/>

Trajan. Tête à dr. Rf. Mars (C. 63). Den. Arg. Très Beau. <lb/>

5o <lb/>

Adrien. Tête à dr. Rf. La Santé assise (C. 1324). Den. Arg. B. <lb/>

i5 <lb/>

84 Albin. Tête nue à dr. Rf. Esculape (C. 9 : 12 fr.). Den. Arg. <lb/>

AB/B. <lb/>

70 <lb/>

Caracalla. Rf. Aigle et enseignes (C. 81 var.). Den. Arg. B/TB.. <lb/>

40 <lb/>

Plautille. Rf. Plautille et Caracalla (C. 10). Den. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

Macrin. Buste à dr. Rf. Macrin assis (C. 5i). Den. Arg. B. <lb/>

60 <lb/>

Soemias. Buste à dr. Vénus (C. 14). Den. Arg. B. <lb/>

35 <lb/>

Balbin. Buste à dr. Rf. Personnage debout (C. 21 : 12 fr.). GB. <lb/>

AB. <lb/>

65 <lb/>

Pupien. Buste à dr. Rf. La Paix (C. 23 : 15 fr.). GB. B. <lb/>

80 <lb/>

91 Philippe père. Buste à dr. Rf. Victoire (G. 228). GB. TB. <lb/>

45 <lb/>

Salonin. Buste. Rf. L&apos;empereur sur un aigle (C. 5). Bill. TB. <lb/>

15 <lb/>

Victorin père. Buste à dr. Rf. La Santé (C. 112). PB. B/TB. <lb/>

10 <lb/>

Marius. Buste à dr. Rf. Mains jointes (C. 5 : 20 fr. Bill. B. <lb/>

3o <lb/>

Aurélien. Buste à dr. Rf. Le Soleil (C. 158). PB. B. <lb/>

10 <lb/>

Tacite. Buste. Rf. Tacite et la Concorde (C. 24). PB. B. <lb/>

10 <lb/>

Florien. Buste à dr. RS. Le Soleil (C. 47). Bill. TB. <lb/>

20 <lb/>

Probus. Buste à g. Rf. La Providence (G. 478). Bill. TB. <lb/>

^i5 <lb/>

Numérien. Buste à dr. Rf. L&apos;empereur debout (C. 68). Bill. rl B. <lb/>

20 <lb/>

Maximien-Hercule. Buste à dr. Rf. Deux femmes (G. 491). <lb/>

MB. TB. <lb/>

3o <lb/>

101 Alléetus. Buste à dr. Rf. La Joie (C. i5 : 10 fr.). PB. AB. <lb/>

3o <lb/>

Théodora. Buste à dr. Rf. La Piété (C. 3). PB. Quin. B/TB. <lb/>

25 <lb/>

Romulus. Buste nu à dr. Rf. Temple (G. 8:jo fr.). PB. B. <lb/>

35 <lb/>



-<lb/>

Licinius Père. Buste à dr. Rf. Génie (C. 49). MB. B. <lb/>

10 <lb/>

io5 Tête laurée à dr. Rf. Jupiter (C. 73). PB. AB. <lb/>

^10 <lb/>

Constantin le Grand. Buste à dr. Rf. Génie (C. 202). MB. TB. <lb/>

3o <lb/>

Tête à dr. 4. Victoire et captif (C. 487). PB. <lb/>

10 <lb/>

Delmace. Buste à dr. 4. Deux soldats (C. 4). PB. TB. <lb/>

60 <lb/>

Valens. Buste à dr. Rf. Victoire avec OF III (C. 47). PB. <lb/>

25 <lb/>

1VIONNRIES fMPOIiÉOflIEfWES <lb/>

iio Eridanie. L&apos;Italie délivrée à Marengo. 20 francs, an 9. Or. TB. <lb/>

450 <lb/>

111 Bonaparte. 5 francs. Bayonne, an 12. Arg. TB. <lb/>

i5o <lb/>
112 Franc. Marseille, an 12. Arg. Très beau. <lb/>

go <lb/>

Demi-franc. Bordeaux, an 12. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

Jl4 IÍ4 de franc. Marseille, an 12. (g.080 ex.). Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

115 Napoléon Ier. Franc. Tête du ier Consul. Bordeaux, an i3 Arg. <lb/>

TB <lb/>

60 <lb/>

II6 Demi-franc même type. Bayonne, an 14 (3.885 ex.). Arg. TB. <lb/>

70 <lb/>

1/4 de franc même type. Nantes, an i3 (6.801 ex.). Arg. TB. <lb/>

^45 <lb/>

118 5 francs. Tête nue. 4. RÉPUBLIQUE. Strasbourg, 1806. Arg. Très <lb/>

beau. <lb/>

200 <lb/>

119 2 francs. « Tête de nègre ». Paris, 1807. Arg. TB. Rare. <lb/>

200 <lb/>

-Franc même type. Paris, 1807. Arg. TB. Rare. <lb/>

150 <lb/>

121 -Demi-franc même type. Paris, 1807. Arg. TB. Rare. <lb/>

80 <lb/>

-1 /4 de franc même type. Paris, 1807. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

123 Franc. Tête laurée. Rf. RÉPUBLIQUE. Bordeaux, 1808. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Demi-franc même type. Nantes, 1808. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

125 5 francs. Tête laurée. Rf. EMPIRE. Nantes, 1812. Arg. TB. <lb/>

180 <lb/>

2 francs même type. Limoges, 1812. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Franc même type. Bordeaux, 1809. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Demi-franc même type. Lyon, 1810. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

-Autre. Marseille, 1813. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

Napoléon roi d&apos;Italie. 5 lire. Tête nue. Rf. Armes. Milan, 1809. <lb/>

Arg. Tranche en relief. TB. <lb/>

i5o <lb/>

131 -Même type. Autre coin. Arg. Tranche en creux. TB. <lb/>

i5o <lb/>

2 lire même type. Vénise, i8i3.Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Lire même type. Bologne, 1812. Arg. TB. <lb/>

70 <lb/>

134 10 soldi. Rf. Couronne. Venise, 1812. Arg. TB. <lb/>

i5 <lb/>

5 soldi mème type. Milan, 1810. Arg. TB..10 <lb/>

136 Siège de Mantoue. Sou de Milan, an 7. Br. B. TB. <lb/>

10 <lb/>

137 République Cisalpine. 3o soldi, an 9. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

Républiquede Bologne. 10 paoli. 1793. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

139 5 paoli même type, 1796. Arg. TB. <lb/>

65 <lb/>

14°R épublique ligure. 8 lire, 1798. Arg. B/TB.. <lb/>

^125 <lb/>

141-. 4 lire même typé, 1798, Arg; B/TB... c&quot;* -&apos;89 <lb/>


République de Gênes. 10 soldi, 1814. Arg. TB. <lb/>

50 <lb/>

Deux-Siciles. Murat. 12 carlini, 1810. Arg. TB. <lb/>

180 <lb/>

3 Grana, 1810, Br. B/TB. <lb/>

50 <lb/>

40 lire. Tête à g., 1813. Or. TB. <lb/>

85o <lb/>

20 lire. Même type, t813. Or. TB. <lb/>

425 <lb/>

5 lire. Tête à dr. ij. Armes, i8i3. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

2 lire. Même tête. Rf. Valeur. 1813. Arg. TB. <lb/>

45 <lb/>

Lire même type, 1813. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

Demi-lire même type, 1813. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

151 Lucques et Piombino. Félix et Elisa. 5 franchi, i8o5. Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

Franco, même type, 1808. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

5 centesimi, 1806. Br. B/TB. <lb/>

15 <lb/>

154 3 centesimi, i8o5. Br. TB. <lb/>

3o <lb/>

155 Etrurie. Charles-Louis et Marie-Louise. E-u de Florence, Bustes <lb/>

accolés à dr. 1807. Arg. TB. <lb/>
i5o <lb/>
Ecu de Pise. Bustes affrontés, 1807. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

157 Parme. Marie-Louise. 40 lire à son buste, 1815. Or. TB. <lb/>

700 <lb/>

i5 5 lire même type, 1832. Arg. Très belle. <lb/>

80 <lb/>

i5g 10 soldi. Rf. ML couronnés, 181S. Arg. B. <lb/>

10 <lb/>

5 soldi même type, 1815. Arg. TB. <lb/>

i5 <lb/>

161 Hollande. Louis-Napoléen. Tête à g. f!f. Armes. Ducat. 180g. Or. <lb/>
TB. <lb/>

450 <lb/>

Daler au Chevalier debout. Utrecht, 1808. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

5o stuyver. Tête à dr. rÇ. Armes, 1808. Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

164 Essai de 10 stuyver mêmes types, 180g. Arg. TB. <lb/>

3oo <lb/>

Berg et Clève. Murât. 3 stuber, 1806, Bill. TB. <lb/>

20 <lb/>

166 Espagne. Joseph-Napoléon, 20 réaux, 1812. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

4 réaux, 1810. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

-Autre, 1811. Arg. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Barcelone. 5 pesetas. Armes de la ville, 1813. Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

2 1/2 pesetas même type varié, 18og. Arg. TB. <lb/>

45 <lb/>

171 Peseta, même type varié, 1811. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

-Autre. Variété du revers, 1813. Arg. BÍTB. <lb/>

20 <lb/>

4 quartos. Armes de la ville. 1810. Br. TB. <lb/>

i5 <lb/>

2 quartos même type, 1809. Br. TB. <lb/>

12 <lb/>

175 Quarto méme type, 1809. Br. TB. <lb/>

3o <lb/>

1/2 quarto même type, sans date, Br. TB. <lb/>

3o <lb/>

Ferdinand VII. 8 réaux à son buste, 18og. Arg. Très beau <lb/>

iuo <lb/>

Gérone. Ferdinand VII. Douro, 1808. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Majorque. Ferdinand VII. 3o sols, Armes. 1808. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

3o sols. Armes, type varié, 1821. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

181 Tarragone. Ferdinand VII. Armes. 5 pesetas, i8og. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Westphalie. Jérôme-Napoléon. Thaler. Buste à dr. 1812. Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

2/3 de Thaler. Buste à g. 1810. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

-Autre. Buste lauré à dr. J81LArg. TB. <lb/>

60 <lb/>

Même buste. Rf. GLUCK AUF CLAUSTHAL IM AUGUST. 1811. Arg. TB. <lb/>

75 <lb/>

1/6 de Thaler. Armes, 1812. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

20 franken. Buste lauré à g. 18og. Or. TB. <lb/>

450 <lb/>

2 franken. Buste lauré à dr. 1808. Arg. AB. <lb/>

60 <lb/>

i8g 20 cent. HN couronnés, 1812. Bill. TB. <lb/>

10 <lb/>

190 10 cent. même type, 1812. Bill. TB. <lb/>

10 <lb/>

Ig1 5 cent. HN sans couronne, 1812. Br. TB. <lb/>

25 <lb/>

Ig2 1 cent. même type, 180g. Br. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Siège de Hambourg. 32 schilling de Davoust, 1809. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

Ig4 Siège de Cattaro. 1 franc, i8i3. Arg. TB. <lb/>

125 <lb/>

Ig5 Siège de Zara. Aigle couronné dans un losange. 1 once ou <lb/>

4 fr. 60 c. 1813. Arg. TB. <lb/>

45o <lb/>

Autriche. François II. Thaler, Buste. Rf. Armes. i8o5. Arg. FDC. <lb/>

80 <lb/>

Demi-thaler, même type. 1804. Arg. Très beau. <lb/>

45 <lb/>

Ig8 20 kreutzer, 1804. Arg. TB. <lb/>

10 <lb/>

i99 3 kreutzer, 1800. Br. TB. <lb/>

10 <lb/>

Thaler. Buste à dr. RJ&apos;. Armes variées, 1814. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

201 Demi-thaler même type, 1811. Arg. TB. <lb/>

45 <lb/>

3o kreutzer. Buste. If. Armes, 1807. Br. B. <lb/>

i5 <lb/>

i5 kreutzer, mêmes types variés, 1807. Br. TB. <lb/>

20 <lb/>

Salzbourg. Ferdinand. électeur. 20 kreutzer, 1804. Arg. B. <lb/>

i5 <lb/>

205 Suède. Gustave IV. 1 rixdaler. Buste cuirassé à dr. nf. Armes, <lb/>

i8o5. Arg. Très beau. <lb/>

2,50 <lb/>

Charles XIV (Bernadotte). Ducat.Tête à dr. 1827. Or. FDC. <lb/>

-475 <lb/>

JOJ --. Autre ducat. Tête vieillie, 1837. Or. FDt;.., <lb/>

j -425 <lb/>


Prusse. Frédéric-Guillaume III. Double Frédéric. Buste en uni-<lb/>

forme à g. Rf. Aigle. 1800, Or. Superbe. <lb/>

1.500 <lb/>

Auersperg. Guillaume. Thaler à son buste, i8o5. Arg. Três beau. <lb/>

200 <lb/>

Bade. Krollenthaler. Armes, 1813. Arg. TB. <lb/>

i5o <lb/>

Friedberg. Thaler. Cavalier. Rf. Aigle bicéphale, 1804. Arg. TB. <lb/>

275 <lb/>

Freising et Ratisbonne. Joseph-Conrad de Schroftenberg. Thaler. <lb/>
Buste à dr. RJ&apos;. Armes. Sans date. Arg. Très beau. <lb/>

36o <lb/>

Hes.se. Guillaume IX. Thaler à son buste, 1796. Arg. TB. <lb/>

i5o <lb/>
Louis. 20 Kreutzer. Tête nue à dr. 1808. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

Hohenlohe. Louis-Frédéric-Charles. Thaler. Buste, 1797. Arg. TB. <lb/>

150 <lb/>

Mayence. Frédéric-Charles-Joseph. Thaler. Buste. 1796. Arg. TB. <lb/>

180 <lb/>

Nassau. Frédéric-Guillaume. Thaler à son buste, 1812. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Confédération du Rhin. Charles de Dalberg. Son buste à dr. <lb/>
Thaler. 1809. Arg. TB. <lb/>

200 <lb/>

Wurtemberg. Frédéric-Eugène. Buste à g. Thaler, s. d. Arg. <lb/>

B/TB. <lb/>

120 <lb/>

Frédéric Ier roi de Wurtemberg. Tête à g. Thaler. 1810. Arg. TB. <lb/>

160 <lb/>

Suisse. Argau. 4 franken. Soldat debout, 1812. Arg. Très beau. <lb/>

i5o <lb/>
Berne. Thaler. Soldat. Rf. Armes, 1795. Ara. TB. <lb/>

100 <lb/>

-Autre. Mêmes types variés, 1798. Arg. Très beau. <lb/>

i5o <lb/>

Demi-thaler. Mêmes tvpes variés. 1797. Arg. Très beau. <lb/>

80 <lb/>

Fribourg. 4 franken. Soldat debout, i8i3. Arg. TB. <lb/>

i5o <lb/>
Genève. 6 sols. Armes de la ville, 1797. Arg. B/TB. <lb/>

20 <lb/>

3 sols même type, 1798. Arg. B/TB. <lb/>

i5 <lb/>

1 sol 6 deniers même type. 1795. Arg. B. <lb/>

* <lb/>

10 <lb/>

6 deniers, même type, 1795. Arg. B. <lb/>

5 <lb/>

Lucerne. 4 franken. Soldat debout, 1814. Arg. Très beau. <lb/>

i5o <lb/>
Neufchâtel. Frédéric-Guillaume III. 21 batz, 1799. Arg. B/TB. <lb/>

180 <lb/>

Berthier, prince de Neufchâtel. 1 batz, 1808. Bill. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Demi-batz, 1807. Bill. TB. <lb/>

20 <lb/>

1 creutzer, 1807. Br. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Canton du Tessin. 4 franchi au soldat debout, 1814. Arg. TB. <lb/>

70 <lb/>

1 franco même type, 1813. Arg. AB. <lb/>

35 <lb/>

Canton de Vaud. 20 batz au soldat debout, 1811. Arg. TB. <lb/>

70 <lb/>

5 batz, 1811. Bill. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Zurich. 40 batz. DOMINE CONSERVA NOS IN PACE 1813. Arg. TB. <lb/>

150 <lb/>

20 batz même type, 1813. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

241 io batz même type. 1812. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

« Ange de Paix», GALLIA REDDITA EUROPAE. 1814. Rf. A (Alexandre <lb/>
de Russie). Arg. Module de 5 francs. TB. <lb/>

400 <lb/>

Mêmes types Arg. Module de 2 francs. Superbe. <lb/>

3oo <lb/>

-Même pièce. Br. Tranche lisse. TB. <lb/>

3o <lb/>

Même avers. Rf. FRANÇOIS EMP. n&apos;AUTRiCHE. Arg. Module de 5 francs <lb/>
TB. <lb/>

400 <lb/>

Mêmes types. Module de 2 francs. TB. <lb/>

280 <lb/>

-Même pièce. Br. TB. <lb/>

90 <lb/>

Même avers. 4. FREDERIC-GUILLAUME III ROI DE PRUSSE. Arg. Module <lb/>

de 5 francs. TB. <lb/>

58o <lb/>

249 Mêmes types. Module de 2 francs. TB. <lb/>

325 <lb/>

Strasbourg. Décime de Louis XVIII. L couronné, 1814. Br. TB. <lb/>

20 <lb/>

Décime de Napoléon. N couronné, 1815. Br. TB. <lb/>

20 <lb/>

Anvers. 10 centimes de Napoléon. Grand N, 1814. Br. TB. <lb/>

25 <lb/>

5 centimes même type, 18[4. Br. TB. <lb/>

3o <lb/>

254 10 centimes de Louis XVIII. 2 L liés, 1814. Br. TB. <lb/>

25 <lb/>

255 5 centimes même type, 1814. Br. TB. <lb/>

20 <lb/>

Siège de Palma Nova. 5o cent. à la couronne. 181+ Bri AB. <lb/>

, <lb/>

35 <lb/>

257 Napoléon II. Essai de 5 cent. Têteà g. 1816, Br. TB. ; <lb/>

25 <lb/>

258 Essai de 3 cent. même type, 1816. Br. TB. <lb/>

25 <lb/>

259 Essai de 1 cent. même type, 1816. Br. TB. <lb/>

---<lb/>

20 <lb/>

MONNAIES D&apos;OR DE PETIT MODULE <lb/>

260 Pays-Bas. Guillaume Ier. 5 gulden, 1826. Or. TB. <lb/>

180 <lb/>

261 Wilhelmine. 5 gulden, 1912 (Coins of the world 4). Or. FDC. <lb/>

165 <lb/>

262 Portugal. Jean V. 400 reis, 1746. Or. TB! <lb/>

150 <lb/>

263 Pierre V. 1000 reis, 1855. Or. TB. <lb/>

100 <lb/>

264 Russie. Pologne. 3 rouble 20 z!otv, 1835. Or. TB. <lb/>

25o <lb/>

265 Suède. Oscar II. 5 kronor, 1886. Or. TB. <lb/>

120 <lb/>

266 Suisse. Zurich. Demi-ducat, 1776. Or. TB. <lb/>

200 <lb/>

267 Etats-Unis. 2 1 &apos;2 doUars. Tête d&apos;Indien. Rf.&quot; Aigle 1910 (C. WV10). <lb/>

Or. TB. <lb/>
?&quot; <lb/>

. -<lb/>

2^5 <lb/>


2o8 i dollar. Tète de la Liberté. 1853. Or. TB. <lb/>

]2d <lb/>

Californie. 1 dollar octogone, même type, 181. Or. TB. <lb/>

150 <lb/>

t2 dollar, même type. Rond. 1853. Or. FDC. <lb/>

120 <lb/>

12 dollar, même type, 1871 Or. FDC. <lb/>

125 <lb/>

1 2 dollar octogone, même type. 1873. Or. TB. <lb/>

120 <lb/>

1/4 dollar au buste de Washington, 1892. Or. FDC. <lb/>

100 <lb/>

Colombie. Peso, 1825. Or. TB. <lb/>

125 <lb/>

Chili. 2 pesos, 1859. Or. TB. <lb/>

225 <lb/>

Peso, 1873. Or. TB. <lb/>

130 <lb/>

Costa-Rica. 1/2 escudo. 1846. Or. TB. Rare. <lb/>

35o <lb/>

Peso, 1866. Or. TB. <lb/>

120 <lb/>

Guatemala. Peso, 1824. Or. TB. <lb/>

200 <lb/>

Mexique. 1/2 escudo, 1825. Or. TB. <lb/>

150 <lb/>

2 1/2 pesos, 1919 (C. W. 5). Or. TB. <lb/>

120 <lb/>

Pérou. 1/2 escudo. 1840. Or. TB. <lb/>

100 <lb/>

Indes anglaises. Pagode. Or. TB. <lb/>

100 <lb/>

JETONS <lb/>

Moyen-Age. Jeton au type du royal. Br. Très beau. <lb/>

40 <lb/>

Jeton au type de la Couronne. Br. TB. <lb/>

35 <lb/>

Jeton au type du guénar. Br. TB. <lb/>

3o <lb/>

Jeton au dauphin. Br. TB. <lb/>

40 <lb/>

Jeton à l&apos;abaque. Personnage comptant au moyen de jetons, assis <lb/>

devant l&apos;abaque. if. Alphabet. Br. TB. <lb/>

80 <lb/>

Conseil du Roi. François II. Ecu de France. R)\ Colonne, 1561 <lb/>
(F. 22 var.). Arg. TB. <lb/>

25o <lb/>

Henri IV. Ecu. i^&quot;. rfhémis et la Paix, 1600 (F. 82). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Même écu. P;. Grenade, 1604 (F. 90). Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

Louis XIII. Même écu. 4. Diamant, 1621 (F. 126). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

-Soleil et paysage, 1623 (F. 131). Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

-Coq, serpent et lion, 1632 (F. 141). Br. TB. <lb/>

3o <lb/>

-Massue frappant l&apos;hydre, i636 (F. 147). Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

-Temple et coffre-fort, 1642 (F. 159) Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

-Louis XIV. Les souverains dans un bige de lions. 1644 (F. 175). <lb/>
Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

-Fortifications de Gravelines, 1645 (F. 17,S,,. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

-Palmier entre deux lis, 1646 (F. 182). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

-Balances et coffre, 1651 (F. 197). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

-Aigle au-dessus d&apos;un paysage, 1652 (F. 201). Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

-Arc et carquois sous une couronne, 1657 (F. 217). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

-L&apos;île des Faisans, 1660 (F. 223). Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

-Arc de triomphe et trophée, 1661 (F. 227). Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

-Sphère, 1662 (F. 232). Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Suisses. Armes de Besson. Rf. Etendard, 1665 (F. 1170). Br. B. <lb/>

3o <lb/>

Galères. Armes du Duc de Vendôme. rÇ. Montagne, 1704 (F. 1449). <lb/>
Arg. B/TB. <lb/>

80 <lb/>

3o8 Mêmes armes. RJ\ Deux aiglons, 1707 (F. 1458). Cuiv re. TB. <lb/>

5o <lb/>

Mêmes armes. t$. Neptune, 1708 (F. 1459). Ar$&apos; TB. <lb/>

i5o <lb/>

Armes de Frouliay. 4. Quatre faucons, 1715 (Ji. 1476). Arg. TB. <lb/>

125 <lb/>

Mêmes armes. Rf. Néréides et dauphin, 1716 (F. 1479), Br. TB. <lb/>

40 <lb/>

Armes d&apos;Orléans. rf. Chasseur, 1720 (F. 1491). Arg. TB. <lb/>

^60 <lb/>

Louis XV. 4. Galère des Argonautes, 1721 (F. 1496). Arg. TB. <lb/>

70 <lb/>

Louis XV, tête variée. Rf. Ciel et mer, 1743 (F. 1540). Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Même tête, sign. variée. 4. Flèche, 1746 (F. 1546). Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

S16 Paris. Marchands Traiteurs. La Vierge. 1710 (F. 5372). Arg. <lb/>

B/TB. <lb/>

80 <lb/>

Boulangers. Louis XVIII. Rf. St Honoré. Arg. TB. <lb/>

45 <lb/>

Cérès. Rf. BOULANGERIEDE PARIS, 1821. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

319 St Honoré. RR. ABONDANCE SECURITE DES PEUPLES. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

320 Commission des Farines fleur. Gerbe de blé, 1863. Arg. Oct. TB. <lb/>

40 <lb/>

321 Boucherie. Charles X. r. Boeuf, 1829. Octog. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Louis-Philippe. Rf. Boeuf à dr. Octog. Arg. TB. <lb/>

70 <lb/>

323 Napoléon III. Rf. Semblabe au précédent. Octog. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

324 Charcuterie. Louis XVIII. ri. Inscription. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

325 Charles X. Même revers, varié. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

326 Société de Secours Mutuel des Cuisiniers&apos; 1842. Octog. Arg. TB. <lb/>

55 <lb/>

327 Briare. Armes de Pardaillan, duc d&apos;Antin. Sur une banderole : <lb/>
CANAL DE BPIAPE, 1742. pr Trois fleuves. D. V. 1742 (F. 8183). <lb/>

Ar^. TB. <lb/>

ào <lb/>


C*NAL DE BRIARE. Corne d&apos;abondance débordant d&apos;épis, de fruits. <lb/>

BRENET. 1642. Rf. Type du précédent. A l&apos;ex. AN 10. (Trésor de <lb/>
Numismatique 91.i3). Octog. Arg TB. <lb/>

^80 <lb/>

Variété du précédent : Vrille de vigne dans la corne d&apos;abondance, <lb/>

non signé. Octog. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

_ Autre variété : Les vrilles descendant jusqu&apos;à la plinthe. Octog. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

90 <lb/>

-Autre variété : Les fruits disposés de façon différente. Octog. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

Yendômois. Antoine, Duc de Vendôme. Armes. Rf. Loup (F. 8265) <lb/>
Br. TB. <lb/>

180 <lb/>

Maine. F. Baron d&apos;Averton. Armes. Rf. Armes de Paris (F. 828,) <lb/>
Br. TB. <lb/>

30 <lb/>

Tours. Brodeau, maire. Ses armes, 1595. Rf. Armes de la ville <lb/>
(F. 83o8). Br.TB. <lb/>

25 <lb/>

Sain, maire. Ses armes, 1614 (F. 8328). Br. TB. <lb/>

20 <lb/>

Boutault, maire. Ses armes, 1615-1616 (F. 833o). Br. TB. <lb/>

25 <lb/>

Gaultier, maire. Ses armes, 1620-1621 (F. 8333). Br. B. <lb/>

25 <lb/>

Joubert, Srdes Touches, Maire. Armes, 1627 (F. 8337). Br. B. <lb/>

20 <lb/>

Morin, maire. Ses armes, 1631 (F. 8340). Br B. <lb/>

20 <lb/>

Chauvet, maire, Ses armes, 1636-37 (F. 8344). Br. B. <lb/>

20 <lb/>

Bovet, maire. Ses armes. Rf. 1646 (F. 835o). Br. B. <lb/>

20 <lb/>

Isaac Touchelée, maire. Ses armes, 1653 (F. 835 ). Br. TB. <lb/>

^30 <lb/>

Angers. Boylesve, maire. Armes. Rf. Eglise St Maurice, 1638 <lb/>

(F.8454). Br. B. <lb/>

3o <lb/>

Languedoc. Etats. Louis XIV. Rf. Lis, 1708 (F. 8662). Arg. TB. <lb/>

180 <lb/>

Naissance du duc de Bourgogne. <lb/>

ererr, <lb/>

ON <lb/>

345 <lb/>
Béarn. Jeanne d&apos;Albret. Rf. Armes, 1565 (F. 9278). Br. B/I B. <lb/>

150 <lb/>

Même buste, plus âgé. Rf. S barré (F. 9279). Br. B/TB. <lb/>

120 <lb/>

Marguerite de Navarre. Armes. Rf. Autel 1577 (F. 9282). Br. TB. <lb/>

100 <lb/>

Mêmes armes. Rf. Même type varié, 1586 (F. 9283). Br. B/TB. <lb/>

80 <lb/>

Henri de Navarre. Ecu de Bourbon, 1571 (F. 9284). Br. B. <lb/>

65 <lb/>

Henri de Navarre. Ses armes. Rf. Table, 1582 (F. 9286). Arg. Très <lb/>

beau et rare. <lb/>

^5o <lb/>

Armes variées. Rf. Arbre, lS93 (F. 9288). Arg. TB. <lb/>

35o <lb/>

352 -Jean de Gassion. Buste. Rf. Tombeau, 1647 (F. 9296). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

-Pierre de Marca. Buste. Rf. Tombeau, 1662 (F. 9298). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

354 -Louis de Grammont. Armes (F. 9300). Octog. Cuivre. B. <lb/>

60 <lb/>

355 Moulins. Louis XV. Rf. Armes de la ville (F. -V Arg. TB. <lb/>

70 <lb/>

356 Cadier, maire. Ses armes. Rf. du précédent, 1766 (F. 9555 var.). <lb/>
Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

357 Bardonnet, maire. Armes. Rf. Armes de Moulins (F. 9558). Arg. <lb/>
TB. <lb/>

5o <lb/>

358 Heulhard, maire. Armes. Rf. du précédent. Inédit. Arg. Très beau <lb/>

et très rare. <lb/>

35o <lb/>

359 Besançon. Bannière d&apos;Arenne. Rf. Armes de Besançon, 1623 (F. <lb/>

10234). <lb/>

B. <lb/>

^20 <lb/>

360 Même bannière. Rf. Buste de Charles-Quint(F.-). Br. AB. <lb/>

10 <lb/>

361 Bannière de Baptant. Rf. du précédent (F. 10235). Br. B/TB. <lb/>

3o <lb/>

362 Même bannière. Rf. Buste de Charles-Quint, 1624 (F.-). Br. B. <lb/>

20 <lb/>

363 Même bannière. Rf. Armes de Besançon, 1623 (F. 10251). Br. AB. <lb/>

i5 <lb/>

364 Bannière de Champmar. Rf. du précédent. 1623 (F. 10238). Br. AB. <lb/>

i5 <lb/>

365 Même bannière. Rf. Buste de Charles-Quint. 1624 (F. 10247). Br. <lb/>

B. <lb/>

15 <lb/>

366 Bannière de Charmont. Rf. Armes de Besançon, 1623 (F.-). Br. B. <lb/>

25 <lb/>

367 Armes de Chevaney. Rf. du précédent, 1623 (F. 10241). Br. B. <lb/>

20 <lb/>

368 Mêmes armes. Même revers, 1625 (F. 10254). Br. B. <lb/>

25 <lb/>

369 Bannière de Bourg. Rf. Buste de Charles-Quint, 1624. (F. 10246). <lb/>

Br. B. <lb/>

20 <lb/>

370 Même bannière. Rf. Armes de Besançon 1625 (F.-). Br. B/TB. <lb/>

3o <lb/>

371 Bannière de saint Pierre. Rf. Semblable. 1623 (F. 10244). Br. B/TB. <lb/>

25 <lb/>

372 Même bannière. Rf. Charles-Quint, 1624 (F.-). Br. B. <lb/>

20 <lb/>

373 Bannière de saint Quantin. RS. Armes de Besançon, 1623 (F. 10245). <lb/>

Br. B. <lb/>
20 <lb/>

374 Même bannière. Rf. Charles-Quint, 1624 (F.-). Br. B/TB. <lb/>

35 <lb/>

375 Armes de La Baume saint Amour. Rf. Armes de Besançon, 163o <lb/>
(F. 10264). Br. B. <lb/>

25 <lb/>

376 Armes de Borrey. Rf. Armes de Besançon, 1648 (F.-). Br. B. Ebré-<lb/>

ché. Rare. <lb/>

3o <lb/>

377 Armes de Philippe. Rf. du précédent, 1648 (F. 10273). Br. B/TB. <lb/>

35 <lb/>


Armes de Mareschal de Veset. if. Ecu de Besançon sur deux tours, <lb/>

i665 (F. 10290). Br. AB. <lb/>

i5 <lb/>

3Mêmes armes. if. Armes de Besançon, 1666 (F. io3o8). Br. AB. <lb/>

Troué. <lb/>

10 <lb/>

Mêmes armes. Rf. Légende variée, 1667 (F. io326). Br. TB. <lb/>

i5 <lb/>

381 Mêmes armes. F;. Légende variée, 1669 (F. 10344). Br. TB. <lb/>

20 <lb/>

Mêmes armes. Rf. Charles II, 1671 (F. IO352). Br. TB. <lb/>

20 <lb/>

Armes de Buson de Champsdivers, 1665 (F. 10278). Br. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Armes de Tinseau. 4. Les deux tours, 1665 (F. 10293). Br. AB <lb/>

10 <lb/>

Mêmes armes. <lb/>
Armes de Besançon, 1666 (F. io3i2). Br, TB. <lb/>

i5 <lb/>

Mêmes armes. Rf. variété du précédent, 1667(F. io333). Br. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Mêmes armes, Rf. Légende variée, 1669 (F. 10347). Br. TB. <lb/>

15 <lb/>

Armes de Chandiot. Rf. Les deux tours, 1665 (F. 10280). Br. TB. <lb/>

25 <lb/>

Mêmes armes. Rf. Armes de Besançon. 1669 (F. 10340). Br. TB <lb/>

i5 <lb/>

Dauphiné. Dauphin. 4. JETTON DE LA GARDE-ROBE (F. 2951). Br. TB. <lb/>

120 <lb/>

391 A. M. Christ, de Bavière. I!f. Aigle, 1683 (F. 11182). Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

Buste varié. Rf. Oranger, 1686 (F. 11184): Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Buste varié. Rf. Etoile et palais, 1690 (F. 11188). Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

Marie-Josèphe. RT. Deux palmiers, 1748 (F. 11207). Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

Même tête. Rf. Grand arbre, 1749 (F. 11209). Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

396 Même tête. Rf. L&apos;Aurore, 1750 (F. 11211). Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

397 Tête de Louis XV. Rf. Le même (11211 a). Arg. TB. <lb/>

45 <lb/>

398 Tête de Marie Joseph. Rf. L&apos;amour.. 1752 (F. 11214). Arg. B/TB. <lb/>

j.5 <lb/>

Même tête. Rf. Aigle et aiglon, 1756 (F. 11222). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

401 Même tête. f!f. Quatre lauriers. 1757 (F. 11224). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Même tête. Rf. Planètes et astre, 1758 (F. 11226). Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Marie Lesczinska. Buste. l!f. Soleil, 1726 (F. 13312). Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

Buste varié. Rf. Autel. lÍ2.9 (F. 13319). Arg. TB. <lb/>

45 <lb/>

405 Même buste. Rf. Lis fleuri, 1731 (F. 13321). Arg. TB. <lb/>

6Q <lb/>

406 Même buste. Rf. Arbre et lierre, 1745 (F.-). Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

407 Même buste. Rf. Laurier, 1751 (F. 13357). Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

408 Même buste. Rf. Trois lis, 1754 (F. 13362 var.). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

409 Avignon. Méreau à la Vierge. Br. AB.. <lb/>

3o <lb/>

MÉDAILLES DE fyflPOItÉOfl <lb/>

Bonaparte. Victoire de Montenotte, 1796. Br. 41 mm. TB. <lb/>

3o <lb/>

411 Tête à g. i^&quot;. La Fortune, an 4. Br. 33 mm. TB. <lb/>

20 <lb/>

412 Reddition de Mantoue, an V. Br. 42 mm. TB. <lb/>

3Q <lb/>

413 Bonaparte. 4. LA FRANCE LUI DEVRA LA VICTOIRE. Br. 33 mm. TB. <lb/>

25 <lb/>

414 Même médaille en bronze argenté. TB. <lb/>

60 <lb/>

415 Paix de Campo-Formio, an XI. Br. 54 mm. TB. <lb/>

60 <lb/>

416 Passage du grand Saint-Bernard, an VIII. Br. 60 mm. TB. <lb/>

100 <lb/>

417 Bataille de Marengo, an VIII. Br. 49 mm. TB. <lb/>

5o <lb/>

418 Même sujet, types variés. 1800. Br. 41 mm. TB. <lb/>

40 <lb/>

Desaix, 1800. Galerie métallique, 1820. 41 mm. Br. TB. <lb/>

i5 <lb/>

420 Bonaparte réédificateur de Lyon, 1800. Br. 43 mm. TB. <lb/>

5o <lb/>

421 Pose de la ire pierre de la ptacede Lyon, an VIII. Br. 43 mm. TB. <lb/>

60 <lb/>

422 La colonne nationale : Ire pierre, 1800. Br. 41 mm. TB. <lb/>

25 <lb/>

Attentat contre Bonaparte, an IX. Br. 49 mm. TB. <lb/>

60 <lb/>

424 Paix de Lunéville, an IX. Arg. 41 mm. Bélière. B/TB. <lb/>

100 <lb/>

Napoléon et Annibal. Br. 41 mm. TB. <lb/>

40 <lb/>

Les trois Consuls, 180.2. Br. 67 mm. TB. <lb/>

80 <lb/>

Bonaparte. Pont sur la Durance, an XI. Br. 41 mm. TB. <lb/>

40 <lb/>

428 Napoléon proclamé empereur, an XIII. Br. 67 mm. TB. <lb/>

80 <lb/>

429 Couronnement, an XIII. Br. 41 mm. TB. <lb/>

20 <lb/>

Couronnement, types variés. Br. 43 mm. TB. <lb/>

40 <lb/>

431 Napoléon et Joséphine. Fêtes du Couronnement. Br. 33 mm. TB. <lb/>

20 <lb/>

Deux mille barques construites, 1804. Br. 41 mm. TB. <lb/>

45 <lb/>

Victoires. Félicitations de Paris, 18o5. Br. 65 mm. TB. <lb/>

80 <lb/>

Napoléon couronné roi d&apos;Italie, i8o5. Br. 41 mm. TB. <lb/>

24 <lb/>

35 Venise rendue à l&apos;Italie, i8o5. Br. 41 mm. TB. <lb/>

3o <lb/>

Colonne de la Grande Armée, 1&apos;805. Br. 41 mm. Refrappe. TB. <lb/>

10 <lb/>

Victoire d&apos;Iéna, 1806. Br. 41 mm. TB. <lb/>

35 <lb/>

Capitulation de Spandau, etc. 1806. Br. 41 mm. TB. <lb/>

45 <lb/>

Conquête de Naples, 1806. Br. 41 mm. TB. <lb/>

40 <lb/>

Souverainetés données. 1806 Br. 41 mm. TB. <lb/>

40 <lb/>

441 Campagnes de 1806-1807. Plomb bronzé. 41 mm. TB. <lb/>

10 <lb/>

Aigle couronné par la Victoire, i807&apos; Br. 41 mm. TB. <lb/>

40 <lb/></body>


</text>
</tei>