<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<front>COLLECTION D&apos;ARMES <lb/>

&apos;CIENNES <lb/>

ARMES DE CHASSE <lb/>

ET ACCESSOIRES <lb/>

IMPORTANTE COLLECTION <lb/>
DE POIRES A POUDRES, PULVÉRINS, ETC. <lb/>

COUTEAUX DE VÉNERIE <lb/>
ÉPÉES XVIe AU XVIIIe SIÈCLE <lb/>
ARMES ORIENTALES <lb/>

COLLECTION DE PIPES <lb/>

LIVRES SUR LA VÉNERIE <lb/>

I <lb/>

MONNAIES D&apos;OR <lb/>

i <lb/>

FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES <lb/>

ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS <lb/>

DONT LA VENTEDROUOT,AUX <lb/>

Salle N°10 <lb/>
HOTEL <lb/>

LE JEUDI 19 NOVEMBR^A 14 HEURES <lb/>

11e PHILIPPE COUTURIER <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

56, rue de la Victoire, Paris-9C <lb/>

ASSISTÉ DE : <lb/>

Pour les Armes : <lb/>

M. PIERRE FOURY <lb/>

EXPERT PRÈS LES TRIBUNAUX <lb/>

70, rue La Fayette, Paris <lb/>

lVI. ROBERT-JEAN CHARLES <lb/>

EXPERT PRis LES TRIBUNAUX <lb/>

. <lb/>

98, rue de Vaugirard, Paris <lb/>
Pour les Monnaies : <lb/>

M. EMILE BOURGEY <lb/>

EXPERT PRÈS LES TRIBUNAUX <lb/>

7, rue Drouot, Paris <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE: <lb/>
LE MERCREDI 18 NOVEMBRE DE 14 H. A 18 H. <lb/></front>


<body>LIVRES SUR-LA VÉNERIE <lb/>

Le Livre de la chasse/de -Gaston Pfrçpbus, transcrit par Robert <lb/>
et André Bossuat-Nourry, 1931. -La Vénerie Royale avec notice <lb/>
du Commandant de Marolles. -Nourry 1020. -Traité de Vénerie. <lb/>
M. d&apos;Yauville -Nourry I929. -<lb/>
L&apos;Ecote de la Chasse avec chiens <lb/>
courants. Le Verrier de la. Conterie -Nourry 1932. -Diane de <lb/>
Brého (Foudras). The Wallace Collection (Baldry). Les Bardes <lb/>

Articulées (Buttin) -Les Poissons 3 volumes, reliure de l&apos;Editeur <lb/>
en couleurs. Gervais et Boulart. Rothschild 1877: <lb/>

COLLECTION DE PIPES <lb/>

DEUX PIPES en écume, garnies d&apos;argent repercé et gravé, tuyau <lb/>
en corne blonde. xixe siècle. (Seront divisées). <lb/>
DEUX ÉTUIS à pipe, garnis de cuivre découpé et gravé. XVIIIe et <lb/>
début du xixe siècle. <lb/>
P iPE à fourneau piqueté d argent et petite pipe à fourneau d&apos;argent. <lb/>
xixe siècle. <lb/>
TROIS PIPES en bois sculpté 1 une à sujet de chasse, les deux autres <lb/>
avec armoiries. xvme et xixe siècle. <lb/>
DEUX PIPES, les fourneaux formés par des andouillers de cerf <lb/>
sculptés de sujets de chasse. Garnitures argent. xixc siècle. (Seront <lb/>
aivisees). <lb/>

PIPE en bois sculpté dans le style renaissance. xixe siècle. <lb/>
T ROIS PIPES en ivoire sculpté, à fourneaux décorés l&apos;un d&apos;un <lb/>
caniche, les autres de guirlandes fleuries. xixe siècle. <lb/>
CINQ FUME-CIGARETTES en ivoire sculpté : têtes de nègre, de lion <lb/>
de chien et d&apos;oiseaux. xixe siècle. (Seront divisés). <lb/>
GRAND FUME-CIGARETTE ivoire torsadé. xixe siècle. <lb/>
GRAND FUME-CIGARETTE décoré d&apos;une chouette. Il porte le nom <lb/>
de « Charles Duprez père à Montreuil-sur-Mer <lb/>
» clouté en cuivre. <lb/>
xixe siècle. <lb/>
PIPE en terre garnie d&apos;argent. Tuyau corne blonde. xixe siècle. <lb/>
TRÈS GRANDE PIPE le fourneau en écume (?) est soutenu par une <lb/>
serre d oiseau « au naturel » garniture argent gravé. xixe siècle. <lb/>
PIPE en terre : Jacob. xixe siècle. <lb/>
PETITE PIPE en émail à fond d&apos;or réhaussé d&apos;une guirlande de <lb/>
roses « au naturel » et piqueté d&apos;émail turquoise. xixe siècle. <lb/>

PIPE en porcelaine garnie de pomponne. Le fourneau est décoré <lb/>
en camaïeu de roses. XVIIIe siècle. <lb/>
DEUX PIPES en porcelaine de Saxe (?) polychrome; les fourneaux <lb/>
formés 1 un par la tête d &apos;un homme de qualité, l&apos;autre par une tête <lb/>

de femme. <lb/>

PIPE en porcelaine décorée de sujets cynégétiques polychrome. <lb/>
Allemagne. xixe siècle. <lb/>
PIPE ivoire et écume. Le fourneau est supporté par l&apos;Aigle <lb/>
Américain. xixe siècle. <lb/>
TRÈS BELLE PIPE, finement sculptée d&apos;une harde de cerfs. xixe siècle. <lb/>


SABRETACHE officier de Guides Napoléon III.. <lb/>

SABRETACHE officier d&apos;artillerie de la Garde Napoléon III. <lb/>
GIBERNE offr de l&apos;artillerie de la Garde Napoléon III. <lb/>
COFFRET de giberne, offr de la Garde Napoléon III. Grande tenue. <lb/>

GIBERNE offr cavalerie légère anglaise, grande tenue. <lb/>
ATTRIBUT DE SABRETACHE, second Empire. <lb/>
BONNET astrakan, Garde Royale Roumaine, avec ses raquettes et <lb/>
son plumet. <lb/>

PLATEAU d&apos;attribut. Regt. anglais, 25 pièces. <lb/>
PETIT CANON sur affût. <lb/>
CASQUE École Militaire St-Cyr I9I4. <lb/>
PAIRE DE PISTOLETS, offr gendarmerie 1850. <lb/>

COUTEAUX DE VÉNERIE <lb/>
ET DIVERS <lb/>

PETIT MÉDAILLON en argent finement ciselé de sujets cynégétiques. <lb/>
xixe siècle. <lb/>
66 BOUTONS de vestes de chasse à sujets cynégétiques. xixe siècle. <lb/>

ÉPÉE de bronze. Chine. <lb/>

HACHE en pierre. Nouvelle-Calédonie (?). <lb/>
KANDJAR Turc. XVIIIe siècle. <lb/>
MASSE D&apos;ARMES, persane damasquinée d&apos;or. <lb/>
BATON de derviche. <lb/>

TROIS KATTARS Indous gardes ciselées ou damasquinées d&apos;argent. <lb/>

(Seront divisés). <lb/>

KATTAR Indou. Poignée damasquinée d&apos;or ainsi que son fourreau <lb/>

qui est de fer repercé. <lb/>
KRISS MALAIS et Machete. <lb/>
CUIRASSE « miroir » persane damasquinée de rinceaux d&apos;or. <lb/>


DEUX BRASSARDS persans damasquinés d&apos;or avec gantelets adhé-<lb/>
rents en mailles. XVIIIe siècle. <lb/>

DIRCK écossais (sans fourreau). <lb/>
ENTRAVE et poire à poudre incomplète en corne sculptée. <lb/>
CINQ GRANDS COUTEAUX à manches de corne de cerf. <lb/>
9 COUTEAUX dont un pliant. XVIIIe et xixe siècle. (Seront divisés.) <lb/>

DAGUE lame ajourée. XVIIe siècle. <lb/>

TRÈS BEAU ET GRAND COUTEAU pliant à manche finement damas-<lb/>
quiné d&apos;or. Trophés militaires, rinceaux, animaux, etc. xvme siècle. <lb/>
PETIT DIRCK écossais, avec ses batardeaux. xixe siècle. <lb/>
ARBALETTE et pied de biche. xvie et xvne siècle. <lb/>
HALLEBARDE à grand fer en croissant. <lb/>
DEUX ÉPÉES à deux mains. Grands guillons infléchis vers la <lb/>
pointe. Vers 1600. Manque à l&apos;une d&apos;elles. (Seront divisées.) <lb/>

RONDACHE. Elle est repoussée de personnages « La paix », masca-<lb/>
rons, fruits et rinceaux gravés et dorés. <lb/>
COUTEAU de vénerie. Garde fer à coquille, damasquinée et poin-<lb/>
tillée d&apos;argent. Lame de Clémens Willems de Soligen. Allemagne <lb/>
vers 1630. <lb/>
COUTEAU de vénerie. Garde en bronze ciselé, fourreau avec batar-<lb/>
deau. Allemagne xixe siècle. <lb/>
COUTEAU de vénerie. Poignée ébène torsadée et filigranée d&apos;argent, <lb/>
lame de « Fouasse à Paris » vers 1770. <lb/>

COUTEAU de vénerie pouvant servir de baïonnette de chasse. <lb/>
Poignée à couleur d&apos;eau et damasquinée d&apos;or : sujets de chasse. <lb/>
France vers 1775. <lb/>

COUTEAU de vénerie. La poignée en corne de cerf. Couronne damas-<lb/>
quinée d&apos;or sur de lame. Allemagne. xixe siècle. <lb/>
COUTEAU de vénerie. Poignée d&apos;ivoire sculpté avec médaillon <lb/>
présentant la tête du roi Louis XV encadrée d&apos;argent. Sur l&apos;autre <lb/>
face les deux L de France. Garnitures d&apos;argent repoussé, ciselé et <lb/>
gravé : médaillons, fleurs et animaux. Lame bleuie et dorée. Fourreau <lb/>
galuchat noir. France vers 1770. <lb/>

ÉPÉE. La garde en argent ciselé, le pommeau formé par une cou-<lb/>
ronne. Sur le clavier l&apos;aigle d&apos;Autriche. Garnitures &quot; en suite <lb/>
xixe siècle. <lb/>
TRÈS BELLE ÉPÉE de cour à sujets de chasse. Le garde en argent <lb/>
doré et ciselé. Sur le pommeau : chasse à l&apos;ours. Sur les coquilles <lb/>
à l&apos;extérieur : chasse aux cerf et au sanglier. A l&apos;intérieur : chasses au <lb/>
lièvre et au faisan. Large lame colichemarde, dorée et gravée au <lb/>
talon. Allemagne vers 1750. <lb/>
NÉCESSAIRE DE CHASSE en maroquin rouge. Il présente deux <lb/>
couverts complets, pliants, décorés de sujets cynégétiques dorés <lb/>
et une petite cuillère. Allemagne. xvme siècle. <lb/>
GRAND COFFRET en ivoire sculpté et découpé sur feuilles de clin-<lb/>
quant. Il présente des rinceaux feuillagés et au centre du couvercle <lb/>
une chasse au cerf. Fin du xvne siècle. <lb/>


ARMES A FEU <lb/>

FUSILS DE CHASSE -PISTOLETS <lb/>

CASSETTE-NÉCESSAIRE en noyer gainée de drap vert. Elle présente <lb/>
une paire de pistolets à piston, canons en damas, rayés avec poinçons <lb/>
d&apos;épreuve de Liège. Platines gravées et jaspées (les baguettes man-<lb/>
quent ainsi que le tournevis). Liège vers 1850. <lb/>
TRÈS BELLE PAIRE DE PISTOLETS de Vergne à Marseille. Canons <lb/>
bleuis, pointillés d&apos;or, ciselés de trophées militaires aux tonnerres <lb/>
s&apos;enlevant sur les fonds dorés. Platines « en suite » garnitures de <lb/>

vermeil, ciselés de drapeaux et attributs guerriers. Fûts incrustés <lb/>

de rinceaux de vermeil. France vers 1780. <lb/>
QUATRE MONKHALAS. Afrique du Nord. (Seront divisés.) <lb/>
MOUSQUET à mèche japonais. <lb/>
FUSIL Turc à mèche, canon ciselé et damasquiné. xvme siècle. <lb/>
QUATRE FUSILS des Balkans, deux aux fûts incrustés de corne, <lb/>
d&apos;ivoire et de cuivre, canons damassés et damasquinés. (Seront <lb/>
divisés.) XVIIIe et xixe siècle. <lb/>
PETIT FUSIL à silex, de pupille ou d&apos;enfant. Platine de la manu-<lb/>
facture de Mutzig. Restauration. <lb/>
FUSIL DE CHASSE double à culasse rectiligne invention de Feur et <lb/>
Tinge de Berlin, Arquebusier de S. M. l&apos;Empereur des Français. <lb/>
Canon basculant fermeture genre T anglais. Il est damasquiné d&apos;or, <lb/>
gravé et ciselé. Dans sa cassette nécessaire en noyer. Second Empire. <lb/>
Pièce de pouce paraissant être exécutée pour un Prince Oriental. <lb/>
FUSIL DE CHASSE à deux canons en table portant damasquiné d&apos;or <lb/>

le nom de l&apos;arquebusier Baudot à « Rheims ». Doubles platines à <lb/>
silex. Très belles garnitures d&apos;argent ciselé et gravé : trophées de <lb/>
chasse et rinceaux. Fût sculpté, pièce de ponce. France, début <lb/>
xixe siècle. <lb/>
FUSIL DE CHASSE. Platine à silex. Garnitures de cuivre ciselé, <lb/>
fût de noyer. Canon à couleur d&apos;eau poinçonné au tonnerre. Italie. <lb/>

Vers 1750. <lb/>

FUSIL A SCHNAPANS. Canon rond ciselé au tonnerre. Platine gravée <lb/>
de rinceaux. Fût aux garnitures de cuivre. Hollande XVIIe siècle. <lb/>

ARQUEBUSE à rouet. Canon octogonal rayé « en tourelle », platine <lb/>

à rouet noyé. Fût incrusté de nacre et corne gravés. Allemagne <lb/>

vers 1680. <lb/>

-<lb/>

ARQUEBUSE à rouet.Canon octogonal rayé. Platine à rouet noyé, <lb/>

ciselée de rinceaux et signée de Antoni Sebert à Carlstadt. Garnitures <lb/>
de cuivre ciselé à sujets cynégétiques. Allemagne vers 1720-30. <lb/>
ARQUEBUSE à rouet. Canon octogonal rayé « à tourelle ». Platine <lb/>
à rouet noyé, ainsi que le ressort du chien. Elle est finement gravée <lb/>
d &apos;tin sujet de chasse : gentilhomme et sa suite poursuivant un cerf. <lb/>

Fût richement incrusté d&apos;ivoire gravé, à &quot;sujets cynégétiques et <lb/>

animaux. Détente « à cheveu ». Allemagne vers 1660. <lb/>


TRÈS LONG FUSIL de chasse, le canon à couleur d&apos;eau damasquiné <lb/>
de rinceaux d&apos;or et d&apos;argent avec buste à l&apos;antique au tonnerre. <lb/>
Platine à silex gravée de rocailles dorées. Toutes les garnitures en <lb/>
cuivre ciselé et doré, le fût avec appliques de rinceaux également <lb/>

dorés. Allemagne vers 1720-30. <lb/>

FUSIL DE CHASSE à silex à double canons tournants. Les canons <lb/>
ronds puis à pans aux tonnerres sont bleuis, damasquinés de palmes <lb/>
et trophées d&apos;or. Ils portent ainsi que le platine, le nom de « De <lb/>
Sainte, Arquebusier ordinaire du Roy à Versailles ». Chien et queue <lb/>
de platine gravés. Garnitures « en suite ». « Crosse à la française » <lb/>

avec coussinet de velours rouge. Fût sculpté. Versailles vers 1750-60. <lb/>
De Sainte étaitle beau père de Boutet, ce dernier ayant épousé <lb/>
en 1788 sa fille Émilie qui lui apporta le titre « en survivance », <lb/>

d&apos;arquebusier ordinaire du roi. <lb/>
FUSIL DE CHASSE à un coup. Canon octogonal largement damas-<lb/>
quiné d&apos;or au tonnerre de trophées militaires. Platine à silex, couleur <lb/>
d&apos;eau incrusté d&apos;or ciselé et gravé de trophées, drapeaux, « turqueries ». <lb/>
Garnitures et pièce de ponce en argent ciselé et gravé, « en suite ». <lb/>
Canon et platine portent : « Boutet Directeur Artiste » et de plus, <lb/>
au tonnerre « Manufacture à Versailles ». Fût sculpté. Crosse « à la <lb/>

française ». France Versailles vers 1805-10. <lb/>
Cette arme a été exécutée par Nicolas Noël Boutet, le plus célèbre <lb/>
des arquebusiers français. <lb/>
MAGNIFIQUE FUSIL de type espagnol, le canon à couleur d&apos;eau <lb/>
entièrement décoré d&apos;un ruban fleuronné et feuillage damasquiné <lb/>
en or. Au tonnerre la marque de la fabrique royale de Naples. Platine <lb/>
« à la mignelet », dorée « en plein », ciselée de rinceaux et animaux, <lb/>

portant également le poinçon de Naples. Garnitures « en suite » <lb/>
Fût finement incrusté de rinceaux d&apos;argent. Italie. Naples vers <lb/>

1760-70. (La mâchoire supérieure du chien manque). <lb/>
TRÈS BEAU FUSIL de type Espagnol exécuté par la fabrique royale <lb/>
de Naples dont il porte les poinçons et le nom de l&apos;arquebusier « Michele <lb/>

Battista ». Le canon damasquiné de rinceaux d&apos;or est daté de 1775. <lb/>
Platine « à la mignelet », ciselée de personnages d&apos;animaux sur fonds <lb/>
d&apos;or. Toutes les garnitures « en suite ». Pièce de ponce chiffrée « F.R » <lb/>
sous couronne. Italie. Naples. 1775. <lb/>
Ce fusil est accompagné de sa poire à poudre qui suit. <lb/>

POIRES A POUDRE <lb/>

GRANDE POIRE A POUDRE en corne blonde. Elle est richement <lb/>
garnie de fer ciselé à couleur d&apos;eau et damasquiné d&apos;or. A la base du <lb/>
déversoir, sur le ressort le nom de : « Michele Battista » et sur le <lb/>
crochet de ceinture : « Fabrica Real di Napoli ». Italie. Naples. 1775. <lb/>
DEUX POIRES A POUDRE en cuir. xixe siècle. <lb/>
PETITE BOITE en argent en forme de huchet de chasse. Elle est <lb/>
chiffrée. Travail-anglais. xixe siècle. <lb/>
POIRE A POUDRE formée de cornes brunes. Elle est décorée en <lb/>
son centre de filigranes d&apos;argent doré. Perse ? xixe siècle. <lb/>
GRANDE POIRE A POUDRE en corne sculptée. Adam et Éve dans <lb/>
un paradis terrestre à sujets cynégétiques. Inscription à la partie <lb/>

inférieure : « La redenzio del mondo ». XVIIIe siècle. <lb/>


POIRE A POUDRE en roussette. Garnitures argent. xixe siècle. <lb/>
PULVÉRIN en galuchat. Garnitures argent ciselé, XVIIIe siècle. <lb/>
TRÈS PETIT PULVÉRIN en corne sculptée : chasseur et mouflon. <lb/>
Garniture de cuivre découpé. Ier quart du xixe siècle. <lb/>
POIRE A POUDRE recouverte de roussette. Elle est décorée <lb/>
de tigelles d&apos;argent. A la partie supérieure frise d&apos;argent ciselé de <lb/>
rinceaux, XVIIIe siècle. <lb/>
POIRE A POUDRE en écaille de tortue. Les garnitures de cuivre <lb/>
doré, découpé et gravé. XVIIc siècle. <lb/>
POIRE A POUDRE en coco sculpté. Grandes Armes de France et <lb/>
la Toison d&apos;Or et médaillons à personnages et trophées (léger manque) <lb/>
Avec une tasse de chasse également en coco sculpté. France. Restau-<lb/>
ration. <lb/>
GRANDE POIRE A POUDRE sculptée de rinceaux. Garnitures en <lb/>
cuivre bronzé et partiellement doré de rinceaux feuillagés. Ire moitié <lb/>
du XIXe siècle. <lb/>
POIRE A POUDRE en écaille de tortue. Les garnitures d&apos;argent <lb/>
gravé de rinceaux. Fin du XVIIe siècle. <lb/>
TRÈS PETIT PULVÉRIN en écaille de tortue. Il est garni d&apos;argent <lb/>
ciselé. Le déversoir surmonté d&apos;un paon. Début du XVIIIe siècle. <lb/>
POIRE A POUDRE en buis finement sculpté de chimères ailées et <lb/>
rinceaux fleuronnés et feuillagés dans le style du xvie siècle. xixe siècle. <lb/>
TRÈS PETIT PULVÉRIN en corne de cerf gravé d&apos;armoiries et des <lb/>
initiales S. M. Début du XVIIe siècle. <lb/>
GRANDE POIRE A POUDRE. Elle est entièrement décorée de gravures <lb/>
à sujets mythologiques dans le style du XVIIe siècle. Allemagne. <lb/>
POIRE A POUDRE. A la partie supérieure. Armes de France en argent <lb/>
ciselé surmontant l&apos;ancre de marine, deux canons croisés et grenade <lb/>
enflammée. France. Restauration. <lb/>
TRÈS PETIT AMORÇOIR formé par une dent ou une petite défense <lb/>
d animal. Il est garni d&apos;argent gravé. XVIIe siècle. <lb/>
PULVÉRIN en cuivre gravé et ciselée. Au centre les armes des <lb/>
Médicis supportées par deux Anges ailés. <lb/>
AMORÇOIR de Reître décoré de rinceaux d&apos;ivoire de corne. Saxe. <lb/>
Fin du xvie siècle. <lb/>
GRAND PULVÉRIN ou poire à poudre en corne richement garnie <lb/>
argent ciselé et gravé à sujets cynégétiques. Sur le déversoir le <lb/>

crucifix. <lb/>
SIFFLET D&apos;APPEL en ivoire sculpté de sujets cynégétiques. <lb/>

xvme siècle. <lb/>
PULVÉRIN en ivoire sculpté d&apos;animaux divers. Le déversoir formé <lb/>
par une tête d&apos;animal. Fin du XVIIe ou début du XVIIIe siècle. <lb/>

POUDRE en bois incrusté de cuivre. Elle présente l&apos;Aigle <lb/>
de 1 Empire, des animaux et des feuillages. Sur la face intérieure <lb/>
une petite bourse à balles, en cuir. (Parties refaites). Europe Centrale. <lb/>
xvme siècle. <lb/>
POIRE A POUDRE en cuir semé de dentelles et fleurdelisé d&apos;or (le <lb/>
déversoir manque). France. XVIIe siècle. <lb/>


POIRE A POUDRE en cuir bouilli, ciselé de rinceaux terminés en <lb/>
chimères ailées d&apos;animaux. Garnitures cuivre. Italie. Début du <lb/>
xviie siècle. <lb/>
TRÈS GRANDE POIRE A POUDRE en cuir bouilli, ciselé de rinceaux, <lb/>
griffons et lions. Garniture cuivre. Italie. début du XVIIe siècle. <lb/>
POIRE A POUDRE en forme de bourse en cuir ciselé de rinceaux <lb/>
et armoriée en son centre. Italie, fin du xvie siècle. <lb/>
POIRE A POUDRE en forme de bourse à panse godronnée et partie <lb/>
supérieure ciselée de rinceaux d&apos;animaux. Italie. Fin du xvie siècle <lb/>
POIRE A POUDRE en cuir bouilli. Sur sa face, convexe, elle présente <lb/>
des rinceaux d&apos;un médaillon supporté par deux animaux chimériques. <lb/>
Italie. Début du XVIIe siècle. <lb/>
POIRE A POUDRE. Elle est très décorée de cercles concentriques <lb/>
en ivoire et cuivre. Aux centres deux médaillons d&apos;argent ciselé et <lb/>
gravé; l&apos;un présentant une chasse au sanglier, l&apos;autre des armoiries. <lb/>
(le déversoir à poudre, en corne est postérieur). Allemagne. Ire moitié <lb/>
du XVIIe siècle. <lb/>
UNE GAINE A COUTEAU en cuir gravé. XVIIe siècle. ET UNE TABA-<lb/>
TIÈRE en corne décorée d&apos;animaux. XIXE siècle. <lb/>

MONNAIES D&apos;OR <lb/>
A -FRANÇAISES. CHARLES V. Franc à pied. (Lafaurie 371 -<lb/>

Hoffmann 2). TB. <lb/>

B -Louis XIII. Écu d&apos;or. Rouen. 1632. (H. 6). TB. <lb/>
C -Louis XIV. Louis à la mèche longue. Amiens. 1651. (H. 12). <lb/>

B/TB. <lb/>

D -Louis xv. Louis à la Croix de Malte. Lille. 1718. (H. 9). Très <lb/>

Beau. <lb/>

E -Louis aux 2 L couronnés. Lille. 1722. (H. 11). Très Beau. <lb/>
F -Louis Mirliton. Paris. 1723. (H. 14). Superbe. <lb/>
G -Louis aux lunettes. Strasbourg. 1728. (H. 16). B/TB. <lb/>
H -DOUBLE LOUIS au bandeau. Bordeaux. 1753. (H. 18). B/TB. <lb/>
I -DEMI-LOUIS au bandeau. Paris. 1741. (H. 20). Superbe. <lb/>

J -Louis XVI. Louis au buste nu. Paris. 1787. (H. 6-VG. 69). <lb/>

Très Beau. <lb/>
K -GAULE SUBALPINE. 20 francs. An 10. (VG. 845). Très <lb/>
Beau. <lb/>
L -NAPLES. FERDINAND IV. 6 ducats. 1766. (Friedberg 39). <lb/>
Très Beau. <lb/></body>






</text>
</tei>