<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<front>AUTOGRAPHES-DOCUMENTATION <lb/>

DÉCORATIONS-ARMES <lb/>

DROUOT-RIVE GAUCHE SALLE N°2 <lb/>

Le Lundi 28 Mars 1977 <lb/>



AUTOGRAPHES <lb/>

ESTAMPES ET LIVRES <lb/>

DE DOCUMENTATION MILITAIRES <lb/>

DÉCORATIONS <lb/>
FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES <lb/>

ARMES BLANCHES ET ARMES A FEU <lb/>

BONNET RÉVOLUTIONNAIRE <lb/>

dont la vente aux enchères publiques aura lieu à Paris <lb/>

Le Lundi 28 mars 1977 à 14 heures <lb/>

DROUOT -RIVE GAUCHE <lb/>
-SALLE N°2 <lb/>

7, quai Anatole-France, 75007 Paris <lb/>

Par le Ministère de <lb/>

Maître Dominique VINCENT <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>

14, rue de la Grange-Batelière, 75009 Paris <lb/>

Tél. 770-84-03 <lb/>

Assisté de : <lb/>


CONDITIONS DE VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>
Les acquéreurs paieront en sus des enchères : <lb/>

16 pour cent jusqu&apos;à 6 000 F ; <lb/>
11,50 pour cent de 6 001 à 20 000 F. <lb/>

10 pour cent au-dessus de 20 000 F. <lb/>

Le Commissaire-Priseur et l&apos;Expert se chargent d&apos;exécuter <lb/>
gratuitement les ordres d&apos;achat qui leur sont confiés, en par-<lb/>
ticulier par les amateurs ne pouvant assister à la vente. <lb/>

Telex Drouot 270906 <lb/></front>


<body>Les autographes n°1 à 59 seront visibles chez l&apos;expert les 21, 22 et 23 mars <lb/>
chaque jour de Il heures à 12 h 30 et de 17 à 20 heures. <lb/>

Autographes et souvenirs historiques <lb/>

1 <lb/>

ARMEE D&apos;ITALIE -ARME DU GENIE. 11, BATAILLON DE SAPEURS. <lb/>
Congé de réforme pour cause « d&apos;infirmité ». Fait à Milan, le 25 Bru-<lb/>
maire l&apos;An 7. Grande pièce imprimée sur papier fort, importante vignette <lb/>
gravée (inconnue de B. et B.). Signatures dont : FIORELLA (Pascal-<lb/>
Antoine) Général de Division. Ajaccio 1752-1818. <lb/>
Deux cachets de cire (écrasés) un à l&apos;encre. Plis. <lb/>

2 (BELFORT). -1793 <lb/>

-PROJET DE RECONSTRUCTION D&apos;UN CAMP <lb/>
RETRANCHE SUR LES HAUTEURS QUI ENVIRONNENT LA PLACE <lb/>
DE BELFORT. <lb/>

Intéressant dossier 10 feuillets in-folio manuscrits et un plan à grande <lb/>
échelle de 76 cm/59 cm exécuté à l&apos;aquarelle par un ingénieur militaire, <lb/>

à l&apos;époque. <lb/>

Rapport au Général Landermont, Etat des dépenses occasionnées par <lb/>

les travaux, moyens d&apos;exécution, etc. <lb/>

3 BELLAVENE (Jacques, Nicolas) Général de Brigade 1770-1820. L.A.S., <lb/>
double feuillet in-4&quot; en-tête imprimé. « POSTES AUX LETTRES -<lb/>
correspondance particulière -Paris le 14 Termidore an 10e... BELLA-<lb/>
VENE, ADMINISTRATEUR-GENERAL DES POSlt-S AUX LETIKE.5» » <lb/>
adressée au Général MICHAUD, Inspecteur de l&apos;Infanterie. Demande son <lb/>
appui au près du Ier Consul pour l&apos;obtention d&apos;un SABRE D&apos;HONNEUR <lb/>
au Général BORDESSOULLE. <lb/>

Ayant perdu un bras au combat, le Général BELLAVENE n&apos;assurait plus <lb/>
que des fonctions administratives. Il fut également directeur de l&apos;Ecole <lb/>

de Cavalerie de Saint-Germain. <lb/>

4 BERTHIER (Alexandre, Louis), Général de Division, Chef d&apos;Etat-Major <lb/>
de l&apos;Armée d&apos;Italie futur Maréchal d&apos;Empire. 1753-1815. <lb/>
Deux belles lettres signées au Citoyen GARRAU, Commissaire du gouver-<lb/>
nement (près l&apos;Armée d&apos;Italie) Au Quartier-Général Brescia 25 Thermidor <lb/>
et 1&quot; Fructidor An 4e (12 et 18 Août 1976). Gd in-folio en-tête imprimé. <lb/>
... « Non Citoyen Commissaire, nos Ennemis ne doivent pas espérer de <lb/>
reconquérir l&apos;Italie, qu&apos;après avoir exterminé le dernier des Français... » <lb/>

4 bis BIRON (Armand-Louis de Gontaut, Duc de), Général en Chef de <lb/>
l&apos;Armée de l&apos;Ouest. 1747. Guillotiné à Paris le 31 décembre 1793. <lb/>
L.S. « BIRON » 1 p. in-folio, adressée au Ministre de la Guerre, Niort, <lb/>
25 juin 1793 An 2. Armée des Cotes de La Rochelle. <lb/>
... « un assez grand nombre de rapports d&apos;espions et d&apos;habitants s&apos;accor-<lb/>
dent à nous annoncer des rassemblements considérables de Brigands <lb/>
ayant l&apos;intention d&apos;attaquer Niort dès cette nuit... » <lb/>
5 BONAPARTE (Napoléon) 1769-1821. Général en Chef de l&apos;Armée d&apos;Italie. <lb/>
Belle lettre signée. Double feuillets in-folio, en-tête imprimé, vignette <lb/>
Au Quartier-Général de Vérone le 13 Brumaire An 5e. Au Commissaire <lb/>
du Gouvernement. <lb/>
Après les victoires consécutives de LONATO, CASTIGLIONNE, ROVE-<lb/>

REDO et la manoeuvre d&apos;ARCOLE, c&apos;est l&apos;attente stratégique sur l&apos;Adige. <lb/>
L&apos;Armée toujours devant l&apos;Ennemi, manque de tout... « Le prêt du <lb/>
Soldat n&apos;est plus assuré... les caisses sont vides ; les promesses d&apos;envoi <lb/>
d&apos;argent et de renforts ne sont pas tenues... Quelques bataillons de <lb/>
bonnes troupes sont nécessaires pour reprendre la marche sur Vienne. <lb/>

sèment des ponts de Machecoul et Montaigu,.. <lb/>


7 BRUNE (Guillaume, Marie), Maréchal d&apos;Empire, 1763, assassiné à Avignon <lb/>
le 2 août 1815. <lb/>
L.S., en-tête imprimé ARMEE D&apos;ITALIE <lb/>
-BRUNE, Conseiller d&apos;Etat, <lb/>
Général en Chef. Au quartier-Général de Milan 14 Vendémiaire an 9... » <lb/>
au Général Michaud. Une page in-folio. <lb/>
Informe qu&apos;il a déclaré au Grand Duc de Toscane que si dans 48 heures <lb/>
les paysans n&apos;étaient pas désarmés et licenciés la Toscane ne serait pas <lb/>
comprise dans l&apos;armistice... <lb/>
Belle signature. <lb/>

8 BRUNE Maréchal d&apos;Empire. <lb/>
L.S., datée de BOULOGNE le 12 Brumaire An 14, au Général MICHAUD <lb/>
Commandant en Hollande. 2 pages petit in-4°, relative à des craintes de <lb/>
débarquement de la flotte Anglaise. <lb/>

« ...On apperçoit dans la rade des Dunes plus d&apos;une centaine de bâti-<lb/>
ments de transport. Ces préparatifs ont sans doute pour objet une <lb/>
expédition sur BOULOGNE ou sur la HOLLANDE... » <lb/>

9 BUTTAFOCO (Comte Matteo). Homme politique Corse et Maréchal de <lb/>
Camp des Armées du Roi (Louis XVI), député de la Corse aux Etats-<lb/>
Généraux. Né à Vescocato en 1730, mort en 1806. <lb/>
Deux lettres autographes signées rédigées en Italien, adressées à un <lb/>
cousin. 7 septembre 1793 et s.d.n.l. <lb/>

CAMBACERES (Jean, Jacques, Régis de). 1753-1824. Ministre de la Justice. <lb/>
Lettre signée. Un feuillet petit in-4°en-tête imprimé, vignette Paris <lb/>
29 Frimaire An 8 (20 décembre 1804) au Citoyen Verdier père à <lb/>
Chartres. Adresse et marque postale. <lb/>
Remerciements pour des félicitations. <lb/>

CAMBACARES (Jean, Jacques, Régis de). Lettre d&apos;exil adressée depuis <lb/>
Bruxelles et Aix-la-Chapelle au Comte BOISSY D&apos;ANGLAS et à 0. LA-<lb/>

VOLLEE. <lb/>

Sept L.A.S. datées des 19 octobre 1817, 14 mars, 5 avril, 17 mai 1818 et <lb/>
21 juin 1820. Toutes relatives à sa situation personnelle. <lb/>
CAMBRAY (Alexis, Anmé, Pierre). Général 1760, mort des suites de <lb/>
blessures à Plaisance le 2 juillet 1799. Jacobin, ami de Robespierre. <lb/>
L.S. au Général TURREAU, 1 page 1/2 in-4°, Saint-Fiacre 14 Germinal <lb/>

An 2. <lb/>

« ... <lb/>

Ma chasse a été très heureuse 500 de ces gueux tous armés de <lb/>
piques et de fusils sont tombés sous les coups des Républicains... il <lb/>
parait que CHARETTE n&apos;est pas venu dans ce canton... » <lb/>

Adresse et cachet de cire rouge brisé. <lb/>

CAPITULATION DE MANTOUE. Affiche imprimée, sur deux colonnes <lb/>
texte français et italien. <lb/>
« Au Quartier-Général de Milan le 11 Messidor An quatrième de la <lb/>
République Française, à trois heures du matin. CAPITULATION ACCOR-<lb/>
DEE PAR LE GENERAL DE DIVISION DESPINOY, Commandant la <lb/>
Lombardie... A Monsieur Lamy Commandant Autrichien dans le Chateau <lb/>
de Milan... » suivent les conditions détaillées. <lb/>
Belle et rare pièce. <lb/>

CASABIANCA (Luce-Quirico de). 1762 <lb/>
-mort à Aboukir le 1er août 1798. <lb/>
Belle L.A.S. à « SON AMI SALICETI » et signée « LUZIO » double feuillet <lb/>
petit in-4°, 3 pages. Paris 2 Pluviose 2e Année Républicaine. <lb/>
Traite des affaires concernant la Corse, de la mission de Saliceti, de la <lb/>
lutte contre Paoli, etc. <lb/>

15 CHAMPIONNET (Jean, Etienne). Général en Chef des Armées de la <lb/>
République, un des héros de l&apos;Armée de Sambre-et-Meuse, le conqué-<lb/>
rant de Naples (1762-1800). <lb/>

L.S. «CHAMPIONNET» à BARRAS, Milan An VII, 1 p. in-folio. Très <lb/>

belle lettre relative à son arrestation... « Si mes ennemis ne vous ont <lb/>
pas arraché l&apos;amitié que vous m&apos;avez témoigné tants de fois, je viens <lb/>
vous demander de presser le Ministre de la Guerre à nommer le conseil <lb/>
de guerre qui doit me juger, c&apos;est la seule grace que je demande... Je <lb/>
ne crains point de paraître devant la Loi ; elle punit le crime, comme <lb/>
elle protège l&apos;innocence... » <lb/>
(Collection Brouwet, première partie, no 110, 14 novembre 1934) <lb/>


16 CHAMPIONNET (Jean, Etienne) <lb/>
L .S. au Général PARRA à Embrun 15 Fructidor An VII 2 p.p. ; in-folio <lb/>
en-tête imprimé « Général Armée des Alpes ». <lb/>
« Le Directoir Exécutif, Citoyen Général vient de réunir, l&apos;Armée des <lb/>
Alpes à celle d&apos;Italie, dont il m&apos;ordonne de prendre le commandement, <lb/>
j&apos;obéis moins par le sentiment de mes forces, que par celui de mon <lb/>

dévoument à la cause Sacrée que nous déffendons... LA LIBERTE <lb/>

OU LA MORT... » <lb/>

Adresse et marque postale. <lb/>

17 £?-&gt;ARB®NIE (Louis). Général en Chef de l&apos;Armée des Ardennes (1754-<lb/>

1833). <lb/>

Pièce signée, Givet le 2 Floréal An 2. Certificat de blessure pour un <lb/>
Canonnier du 4e Bataillon de l&apos;Oise. Un feuillet in-folio, manuscrit. <lb/>
Nombreuses signatures de Médecins et Officiers. <lb/>
Très beau cachet de cire rouge. <lb/>

18 CHARETTE DE LA CONTRIE (François-Athanase). Le plus grand des <lb/>
généraux vendéens (1763, fusillé à Nantes le 29 mars 1796). <lb/>
L.S. à un « CITOYEN REPRESENTANT » Belleville le 21 (mai 1795), <lb/>

3 pages in-4o (déchirure à l&apos;angle supérieur droit enlevant en partie <lb/>

la date). <lb/>

Importante lettre relative à la pacification de la Vendée... Les esprits <lb/>
commencent à s&apos;apaiser, et la sécurité renaît, cependant les menées de <lb/>
quelques intriguants et l&apos;hostilité de STOFFLET lui donnent quelques <lb/>
alarmes. Il demande de recevoir des cartouches pour le maintient de <lb/>

la Paix. <lb/>

Joint un billet d&apos;ordre contresigné « Le Ch Charette ». <lb/>
19 CHENIER (Marie-Joseph). 1764-1811. Homme politique et littérateur <lb/>
(auteur des paroles du Chant du départ). <lb/>
L.A .S. à BARRAS. Une page petit in-4&quot;. Le 11 Germinal il recommande <lb/>
le frère de Girey Dupré, républicain ferme et irréprochable... <lb/>

20 CHOUANNERIE <lb/>
-BULKELEY (William). Officier Irlandais, Chef de la <lb/>
DIVISION VENDEENNE DE LA ROCHE-SUR-YON. <lb/>
L.A.S., le 18 juin 1793, double feuillets petit in-4o adresse au verso du <lb/>
deuxième « A Messieurs les Commandants D&apos;AUBIGNY ». <lb/>
Il ne peut ni garder ni nourrir les prisonniers que l&apos;on lui envoi faute <lb/>
de vivres. Désire plus de concertation dans les opérations militaires Fût <lb/>
fusiller a Angers le 3 janvier 1794. <lb/>
21 COMBEZ (Jean-François). Général de Brigade de Cavalerie. 1732-1794 <lb/>

L.A.S. wimn&apos; <lb/>

et U2-En-tête imprimé « ARMEE DU RHIN <lb/>

-<lb/>

ETAT-MAJOR GENERAL <lb/>

-Quartier Général à Neuf Brisack 25 Ther <lb/>
midor An 2. Vignette (inconnue de B. et B.). <lb/>

. <lb/>

Vieux frère d&apos;armes COMBEZ Commandant à Neuf-Brisack au <lb/>
Général en Chef... Le Représentant Du Roy vient demain faire icy <lb/>
1 incorporation de la Cavalerie de la Seine-Inférieure, et de suite la <lb/>
faire partir pour l&apos;Armée... Ce départ me laisse sans cavalerie dans <lb/>
cette partie ponr nos patrouilles si nécessaires pour survieller les bords <lb/>
du Rhin... J &apos;ay toujours servi à la tête de la Cavalerie-légère ou est le <lb/>

Régt. ou ) &apos;ay étè plus de 40 ans... » <lb/>
Jointes 3 lettres du même et dans le même style, in-4o, même époque. <lb/>

22 CONDE (Louis, Joseph de BOURBON Prince de), Chef du Corps des <lb/>
Emigrés dit « ARMEE DE CONDE » (1736-1818). <lb/>

L.A.S.des initiales liées par un paraphe « LJB » adressée à CALONNE, <lb/>
datée de ROTTENBOURG sur le NECKER le 9 mai 1794, double <lb/>
feuillet in-4o, <lb/>
Il est question de sa correspondance avec le Cardinal de BERNIS et <lb/>
d&apos;un voyage projeté par CALONNE. Il pense que la raison qu&apos;il donne <lb/>
n est pas la véritable et lui demande de correspondre en code. Il parle <lb/>
également de la situation générale des émigrés... <lb/>
23 COUIN (Joseph, Christophe). Général d&apos;Artillerie des Guerres de la <lb/>
Révolution et de l&apos;Empire, l&apos;un des Commandants de l&apos;Artillerie de&apos; <lb/>
Gardes des Consuls et Impériale. 1763-1834. <lb/>
L.A.S. à son camarade le Capitaine DEPREL en garnison à TOULOUSE, <lb/>
datée de Trèvise 25 Thermidor An V. 2 pages in-folio, adresse et marques <lb/>
postales. <lb/>
Correspondance amicale écrite à l&apos;époque des préliminaires de Campo. <lb/>
Formio. <lb/>


JUGEMENT ET CONDAMNATION DE CUSTINE. <lb/>
JUGEMENT RENDU PAR LE TRIBUNAL CRIMINEL Révolutionnaire <lb/>
Etabli au palais, à Paris, par la loi du 10 mars 1793, pour juger s(ans <lb/>
appel les CONSPIRATEURS. De l&apos;Imprimerie de CLEMENT cour des <lb/>
Barnabites, vis-à-vis le Palais. Huit pages imprimées sur deux colonnes, <lb/>
grande vignette emblématique en-tête. Papier jaunâtre. <lb/>

25 CUSTINE de SARRECK (Adam-Philippe Comte de) 1742 -Guillotiné à <lb/>
Paris le 28 août 1793. Général de Division. <lb/>
L.S. au Général KELLERMANN, au Quartier-Général à Mayence le <lb/>
21 8bre 1792, An l&apos;&apos;&apos;r de la République. Un feuillet in-folio, recto-verso. <lb/>
Annonce de la capitulation de MAYENCE et demande de lui remettre <lb/>
des Troupes sons son commandement. <lb/>
Intéressante pièce. <lb/>

DELABORDE (Henri, François). Général des Guerres de la Révolution <lb/>
et l&apos;Empire. 1764-1833. <lb/>
L.A.S. au Général GUDIN, Quartier-Général de Vaghausel. 16 Germinal <lb/>
An VII. Une page in-folio en haut. <lb/>
Après la défaite de JOURDAN à Stockah, l&apos;Armée du Danube est en <lb/>
retraite et doit repasser le Rhin. <lb/>

27 DELCHER (Etienne-Joseph) <lb/>
-LACOMBE SAINT-MICHEL (Jean-Pierre) -<lb/>
SALICETI (Christophe), COMMISSAIRES DE LA CONVENTION NATIO-<lb/>

NALE EN CORSE. <lb/>

Rapport de 6 pages 1/2 signé des trois Commissaires, adressé au Ministre <lb/>
de la Guerre le 22 avril 1793 depuis Bastia. <lb/>
Intéressante pièce historique, c&apos;est par le détail l&apos;état de la Corse <lb/>
presqu&apos;entièrement soumise à PAOLI, à l&apos;arrivée des Commissaires. <lb/>

DESAIX (Louis, Antoine, Chevalier de VEYGOUX dit) 1768-1800. Général. <lb/>
L.S. au Général MICHAUD, Quartier Général de Reichstett le 29 Bru-<lb/>
maire An 2 (29 novembre 1793). Un feuillet in-folio. Il se plaint des <lb/>
petites opérations militaires, « toutes en escarmouches... Que ne sommes <lb/>
nous assez fort pour pousser vigoureusement tous ces Jean foutres et <lb/>
leur faire perdre de vue le clocher de Strasbourg !... » <lb/>

DESPINOY (Hyacinthe, François). Général de Division 1761-1818. <lb/>
L.A.S. à BARRAS ; Milan 16 Messidor An IV (4 juillet 1796), 1 p. et 1/2, <lb/>
in-folio, vignette et en-tête imprimé. <lb/>
Annonce à Barras qu&apos;il vient de s&apos;emparer de la citadelle de Milan... <lb/>
« chargé par le Général en chef (BONAPARTE) du siège du Chateau de <lb/>
Milan, je viens vous en apprendre l&apos;heureuse issue... Je laisse au Général <lb/>
en chef de vous en apprendre d&apos;avantage sur la brillante situation de <lb/>
l&apos;Armée d&apos;Italie... » <lb/>

30 EBLE (Jean, Baptiste). Général de Divisiofl d&apos;Artillerie (le héros de la <lb/>
Bérézina) 1758-1812. <lb/>
L.A.S. à BARRAS, Naples 23 Ventose An 7. Un feuillet in-4°(13 mars 1799). <lb/>
...Dangereusement malade, il ne résiste pas au climat de Naples, demande <lb/>
une autre affectation <lb/>

ESPIONAGE AUX ARMEES DE LA REPUBLIQUE. -Réunion de <lb/>

10 RAPPORTS d&apos;espions sur l&apos;ARMEE AUTRICHIENNE FACE AUX <lb/>
TROUPES DE L&apos;ARMEE DU RHIN DURANT LES MOIS de Frimaire, <lb/>
Nivose, Ventôse, Germinal et Floréal AN 2. <lb/>
Ces rapports sont établis sur de nombreux feuillets in-folio, manuscrits, <lb/>
souvent non signés ; ils donnent de nombreux et intéressants renseigne-<lb/>
ments sur les mouvements stratégiques, les effectifs, les Etats-Majors, <lb/>
les passages du RHIN par les émigrés les frais occasionnés par chaque <lb/>
mission, etc. <lb/>

32 FRIMONT (Maurice). Général de Brigade de Cavalerie. 1747-1811. <lb/>
Intéressant dossier de 3 L.S. sur papier a en-tête imprimé « ARMEE DU <lb/>
RHIN » et vignette in-folio. <lb/>
1°Au général en Chef le 1er Pluviose An 2, est relative à un officier <lb/>
Autrichien déserteur (porte-drapeau). <lb/>
2o Questions posées et réponses faites par cet Officier. <lb/>
3°Relevé détaillé de la contribution levée à la Ville de LANDSTOUS <lb/>
pour la perte de huit chevaux. <lb/>


33 GARDE NATIONALE DES DEPARTEMENTS -Réunion de 11 certi-<lb/>
ficats 1791 et 192 délivrés par les Etats-Majors des Villes de ROUEN (3). <lb/>
AGEN, BELLAC, BEZIERS, CHERBOURG, DRAGUIGNAN, PERPI. <lb/>

GNAN, RETHEL ET TOULON, établis sur papier timbré et divers <lb/>
format. <lb/>
Tous manuscrits, nombreuses signatures et timbres à l&apos;encre et cachets <lb/>
de cire rouge, tous en parfait état. <lb/>

34 GENERAUX DES ARMEES DE LA REPUBLIQUE. -AMBERT, <lb/>
ARNAUD, AUBUGEOIS, BEYSSAC, CLARKE, CLEMENT, BOIVIN, <lb/>
BONNARD, BOURCIER, COURTOT, DEMARS, DIECHE, DIETTMANN, <lb/>
DORSNER, DUFOUR, DUPHOT, DURAND DE LA ROQUE, DUTRUY, <lb/>
DUVAL DE HAUTMARAIS, DUVFRGER, EICKEMEYER, FERRY <lb/>
HEDOUVILLE, HEUDELET, HUMBERT, JARRY. <lb/>
30 lettres autographes, signées : entêtes imprimées, vignettes, adresses, <lb/>
cachets de cire et marques postales. <lb/>

35 GOUVION-SAINT-CYR (Laurent). Général de Division, futur Maréchal <lb/>
d&apos;Empire. 1764-1830. L.A.S. un feuillet petit in-4°. <lb/>
Quartier-Général de l&apos;Armée du Rhin. 8 Messidor An 2. Au Général <lb/>

MICHAUD Général en Chef. Belle lettre d&apos;intérêt militaire. De retour <lb/>
de reconnaissance il rend compte des positions de l&apos;ennemi face aux <lb/>
troupes qu&apos;il a sous ses ordres. <lb/>

36 GRIGNON (Louis). Général de Brigade. 1748-1823. SE FIT SURTOUT <lb/>
REMARQUER POUR LA RIGUEUR AVEC LAQUELLE IL COMBATTIT <lb/>
LES CHOUANS. <lb/>

Réunion de 5 lettres A.S. et S. à entêtes imprimés provenant des <lb/>
Quartiers-Généraux de SERISAI, FULGENT, BRESSUIRE, CHOLLET, <lb/>
toutes adressées au « REPUBLIQUAIN TURREAU Général en Chef » <lb/>
de l&apos;Armée des Côtes de l&apos;Ouest et de Brest, dans les mois de Ventose, <lb/>
Pluviose et Floréal de l&apos;An 2. <lb/>

Nombreux et intéressants détails sur les combats et les combattants. <lb/>
37 JORDY (Nicolas-Louis). Général de Brigade. 1758-1825. Commandant la <lb/>
Citadelle de Strasbourg. <lb/>
3 lettres, deux signées et une autographe signée, adressées au Général <lb/>
Michaud, général en cher de l&apos;Armée du Rhin, les 26 Vendémiaire An 3, <lb/>
10 Brumaire An 3 et 12 Frimaire An 4. in-folio, entêtes imprimées avec <lb/>
vignettes. <lb/>

JUGEMENT rendu en dernier ressort, par le premier Conseil de Guerre <lb/>
permanent de^la 17&apos; Division militaire, qui condamne 17 CHAUFFEURS <lb/>
(de pieds) à être exécutés aujourd&apos;hui en place de Grève. (4 Germinal <lb/>

An 7me...). <lb/>

Curieux et rare imprimé d&apos;époque, sur 4 pages in-4°. A la première grande <lb/>
composition gravée sur bois, représentant le tribunal en séance, les <lb/>
deux suivantes donnent l&apos;arrêté du jugement ; sur la 4&quot; « COMPLAINTE, <lb/>
Sur les délits commis par les infâmes Chauffeurs... », long poème de <lb/>
9 couplets, par le Cit. Collignon. <lb/>
HANRIOT (François). Général Commandant la Force Armée de Paris. <lb/>
1759. Exécuté le 28 juillet 1794. <lb/>
Deux ordres d&apos;arrestation signés, petit in-4°à en-tête imprimé « FORCE <lb/>

ARMEE DE PARIS <lb/>
-ETAT-MAJOR GENERAL : 5 Floréal et 3 Aout <lb/>
1793 ». Deux pièces prouvant que HANRIOT s&apos;arrogeait le droit de faire <lb/>
arrêter les citoyens selon son bon vouloir. <lb/>

HOCHE (Lazare). 1768-1797. Général de division, Général en Chef de <lb/>
l&apos;Armée des Côtes de Brest. <lb/>
L.S. Au Quartier-Général de Ste-Barbe, le 2 Thermidore An 3. A la <lb/>
Commission de mouvement et de l&apos;organisation des Armées de Terre. <lb/>
Un feuillet in-folio recto-verso. Il s&apos;indigne des fausses accusations por-<lb/>
tées contre des officiers servant sous ses ordres et prend énergiquement <lb/>
leur défense. <lb/>
Belle lettre et beau. cachet de cire rouge. <lb/>

41 (JOURNEES DE PRAIRIAL AN 3). -DELMAS (Jean-François). Général <lb/>
de Division, 1751-1798. Membre du Comité de la Guerre à la Convention <lb/>
Nationale. <lb/>


2 lettres d&apos;ordre signées, un feuillet in-folio, en-tête imprimé, vignette <lb/>
« EXTRAIT du Registre des délibérations DU COMITE MILITAIRE de <lb/>
la Convention Nationale, Du 4 Prairial l&apos;an troisième... à UNE HEURE <lb/>
DU MATIN... et Onze heures du soir ». <lb/>
Ordres au Cdt, des forces armées des Sections du Mont-Blenc de faire <lb/>

partir sur le champ 100 hommes armés sous la conduite d&apos;un capitaine... <lb/>
sans bruit de caisse ni artilleriee»... <lb/>
Collection Lindermann. <lb/>

KELLERMANN. Général, vainqueur de Valmy, futur Maréchal d&apos;Empire. <lb/>

DETENTION à la PRISON DE L&apos;ABBAYE. <lb/>
Pièce imprimée in-4°. TRIBUNAL CRIMINEL, EXTRAORDINAIRE ET <lb/>
REVOLUTIONNAIRE. Etabli au Palais à Paris, par la loi du 10 mars <lb/>
1793. -L&apos;ACCUSATEUR PUBLIC. Le citoyen Gardien de la prison, <lb/>
laissera communiquer le Cen Lalarme avec Kellermann... Paris 10 Fruc-<lb/>
tidor an second..., signature autographe de LE BLOIS (Michel Joseph, <lb/>
successeur de Fouquier-Tinville). Cachet de cire (écrasé). <lb/>
Joint un billet entièrement autographe signé, adressé 3 jours plus tard <lb/>
à une « Chère Amie » dont le nom n&apos;est pas mentionné. <lb/>
KELLERMANN (François-Christophe). Le vainqueur de Valmy. 1735-<lb/>
1820. Général commandant en chef l&apos;Armée du Centre. <lb/>
Laissez-passer, pour un capitaine qui se rend à Bourges. Grande pièce <lb/>
en partie imprimée avec grande vignette (inconnue de B. et B.), belle <lb/>
signature. Au Quartier-Général à Metz le 7 novembre 1792. Cachet de <lb/>
cire rouge. <lb/>

KLEBER (Jean-Baptiste), 1753-1800. Général de Brigade. L.S. du quartier-<lb/>
Général de Montaigu le 10 octobre 1792. Une page un quart au Ministre <lb/>

de la Guerre BOUCHOTTE. <lb/>

Renseignements sur les opérations militaires en Vendée et les horreurs <lb/>
qui en suivent... « Les partis que j&apos;ai envoyés ont porté partout la flamme <lb/>
et la dévastation et ne sont jamais rentrée qu&apos;avec de nombreux trou-<lb/>
peaux... » le général en Chef LECHELLES... « Pour arriver jusqu&apos;à nous <lb/>
il a passé sur des monceaux de cendre et trouvé la route jalonnée de <lb/>
morts... » <lb/>
KLEBER (Jean-Baptiste). Général de Division à l&apos;Armée de Sambre-et-<lb/>
Meuse. Au Général de Division LEFEBVRE. 27 Messidor An 3. <lb/>
L.S. Un feuillet in-folio, en-tête imprimé, adresse au verso....« Je crains <lb/>
que le mécontentement des troupes n&apos;augmente.. car dès demain on <lb/>
cessera les distributions de pain et de viande... ». <lb/>
KLEBER (Jean-Baptiste). Général de Division Armée du Rhin. A Cologne <lb/>
25 Brumaire 3e Année Républicaine. <lb/>
L.A.S. au Général MOREAU, un feuillet in-4°en-tête imprimé. 20 lignes. <lb/>
Il organise le terrain qu&apos;il occupe et s&apos;occupe de ses troupes qui sont <lb/>
...« dans la plus affreuse misère. » Se termine par des phrases très <lb/>

amicales. <lb/>

KLEBER (Jean-Baptiste). Général de Division à l&apos;Armée devant Mayence. <lb/>
L.S. au Général en Chef MICHAUD, Ober Jugelheim, le 13 Nivose An 3. <lb/>
(2 janvier 1796). Double feuillet petit in-4°, en-tête imprimé, adresse au <lb/>
verso du deuxième, cachet de cire rouge brisé. <lb/>
Lettre relative au froid intense et aux dispositions à prendre... le Rhin <lb/>
complètement gelé, la position n&apos;est nullement tenable, etc. <lb/>
48 KLEBER. Général Chef de l&apos;Avant-Garde de l&apos;Armée d&apos;Angleterre. <lb/>
L.S. au Général DESAIX. Paris 13 Ventose An 6. (3 mars 1798), in-4°, <lb/>
une page et adresse. <lb/>
PREPARATIFS DE L&apos;EXPEDITION D&apos;EGYPTE. <lb/>
Pour tromper l&apos;Angleterre, Bonaparte semble vouloir l&apos;attaquer de front. <lb/>
Kleber écrit à Desaix : « ... l&apos;attaque des Iles de la Manche est imprati-<lb/>
cable tant que les Anglais seront maîtres de la mer... veulliez prévenir <lb/>

de ceci le Général BUONAPARTE (sic)... ». <lb/>

49 LA FAYETTE (Marie, Joseph, Gilbert du MOTIER, Marquis de). Général <lb/>
et homme politique. Commandant général de la Garde-Nationale-Pari-<lb/>
sienne (1757-1834). <lb/>
L.S. aux Membres de la Municipalité de Paris, 29 Juillet 1789. Un feuillet <lb/>
in-4 °,recto-verso. <lb/>

La Fayette souhaite que l&apos;organisation de la Capitale marquera des <lb/>
limites aux différents pouvoirs... Nos Concitoyens réfléchissent aux <lb/>
danger de confondre les diverses fonctions... <lb/>


50 ACHAT DU DOMAINE DE MALMAISON PAR LA CITOYENNE <lb/>
« BUONAPARTE&apos;». Floreal AN 7. <lb/>
Deux L.A.S. de LECOULTEUX DE MOLEY (1779-1812), adressées à la <lb/>
Citoyenne « BUONAPARTE Rue Chantereine a Paris », double feuillets, <lb/>
adresse et marques postales au verso du deuxième. L&apos;une et l&apos;autre <lb/>
relatives aux conditions de paiement. <lb/>
On joint une convocation de BONAPARTE, Consul de la République, <lb/>
Paris le 29 Frimaire An 8, adressée au Citoyen RAGUIDEAU, Notaire, <lb/>
Place Vendôme à Paris. Petite pièce en partie imprimée, double feuillet, <lb/>
adresse et marques postales au verso du deuxième. <lb/>

51 MANGOURIT (Bernard de), 1732-1829. Agent diplomatique. <lb/>
Belle lettre signée par MERLIN (de Douai), Président du DIRECTOIRE <lb/>
EXECUTIF, au citoyen MANGOURIT Résident de la République Fran-<lb/>
çaise en Valais. Double in-folio, belle vignette gravée (B. &amp; B. PI. 226). <lb/>
Datée du 24 Floréal An Six, elle est relative à la rebellion, souhaite que <lb/>
MONGOURIT pourra dissiper. <lb/>
Joint : BREVET DE CONSUL DE LA REPUBLIQUE FRANÇAISE à <lb/>
Charlestown. Paris 19 Ddécembre 1792. Signé par ROLAND, MONGE, <lb/>
LE BRUN, PACHE. Timbre sec. Grande pièce imprimée, tirée sur papier <lb/>
fort. Grande vignette en frontispice (ignorée de B. &amp; B.) au centre <lb/>
d&apos;attributs un certauche avec cette inscription « MARINE ». <lb/>

MANHES (Charles-Antoine). Général (1777-1854). Alors sous-lieutenant à <lb/>
la 16e 1/2 Brigade. <lb/>
L.A.S. deux fois. Double feuillets petit in-4°, en-tête curieuse, petite <lb/>
vignette encadrée par les 3 mots de la devise de la République. Le <lb/>
35 Fructidor An 3me. Au camp devant Lyon. Adresse au verso du <lb/>
deuxième feuillet. Cachet de cire rouge en partie brisé. <lb/>
Le futur général parle de sa situation, morale, physique et surtout <lb/>
financière, il attend une «&quot;REPONSE TOUT DE SUITE, OU NOUS SOM-<lb/>

MES BROUILLES POUR TOUJOURS ». <lb/>

ORDRE ROYAL ET MILITAIRE DE SAINT-LOUIS. -A LILLE 7 JAN-<lb/>
VIER 1791. -DIVISION DES FLANDRES. -INFANTERIE IRLAN-<lb/>
DAISE REGIMENT DE DILLON. <lb/>
Pièce entièrement manuscrite in-folio en haut. <lb/>
Rédigé sur deux colonnes : Etats de services et objet de la demande. <lb/>
Signatures autographes de DEUX OFFICIERS SUPERIEURS / Théobald <lb/>
DILLON et O&apos;MORAN, le premier massacré en 1792, le deuxième guil-<lb/>
lotiné. <lb/>

PALLOY (le Patriote). Démolisseur de la Bastille (1790-1793). -<lb/>
Réunion de six lettres manuscrites d&apos;administrateurs municipaux de <lb/>
NIMES, remerciements à PALLOY pour l&apos;envoi de souvenirs prove-<lb/>
nant de la démolition, pierres, plans, etc., marques postales au verso <lb/>

de l&apos;une. <lb/>
Joints : 5 procès-verbaux imprimés des Directoires des Départements <lb/>
du MONT-BLANC, du LOIRET, des BASSES-PYRENEES et des Villes <lb/>
de CHATEAU-THIERRY et EPERNAY, tous votés et approuvés à l&apos;una-<lb/>
nimité en remerciements de réception de pierres et autres souvenirs <lb/>
de la prison de la Bastille. <lb/>

SERGENT-MARCEAU (Antoine-François). Dessinateur et graveur, beau-<lb/>
frère du général (1751-1847). <lb/>
Pièce autographe en long, signée « SERGENT » président de l&apos;Assemblée <lb/>
primaire, Mardi 21 Juin 1791. <lb/>

« Section du Théatre Français -Chargent M. Beureur de se transporter <lb/>
au Luxembourg, pour inviter les Cent-Suisses de Monsieur... de se réunir <lb/>
aux citoyens de Paris, sous les drapeaux de la Liberté, de se dépouiller <lb/>
d&apos;un habit... et à revetir l&apos;habit bourgeois et se réunir avec un seul <lb/>
uniforme à nos frères d&apos;arme ». <lb/>

STOFFLET (Nicolas). Major-Général de l&apos;Armée Catholique et Royale. <lb/>
1752. Fusillé à Angers, le 24 Février 1796. <lb/>
L.S. par STOFFLET, écrite par l&apos;Abbé BERNIER et également signée <lb/>
par lui. 6 Thermidore an 3. 2 pages 1/4 in-4°. Adressée au Commissaire <lb/>

de la Convention à Nantes. <lb/>

Malgré l&apos;opposition de Charette, Stofflet tenta de négocier avec le Comité <lb/>
de Salut public une paix définitive... <lb/>


57 STRASBOURG. Le 10 Aout 1792, L&apos;An 4me de la Liberté. -5me Division <lb/>
de l&apos;Armée -10me Régiment de CHASSEURS à CHEVAL. MEMOIRE <lb/>

DE proposition pour une retraite. <lb/>
Pièce in-folio, un feuillet en haut entièrement manuscrite : Etats de ser-<lb/>
vice et observations. Apostilles approbatives et signatures de D&apos;ELBEE <lb/>
(dit de la Sablonière), Colonel et de BIRON (Armand-Louis de GON-<lb/>
TAUT -Duc de LAUZUN, Général d&apos;Armée). <lb/>

58 TALLEYRAND (Charles-Maurice de). 1754-1838. Ministre des Relations <lb/>
Extérieures. <lb/>
Importante lettre signée « Ch.Mau.TALLERAND » avec six lignes auto-<lb/>
graphes, au Citoyen ALQUIER, Ambassadeurs à Madrid. Paris le <lb/>
22 Vendémiaire An 9, en-tête imprimé, petite vignette. Double feuillet <lb/>

in-folio. <lb/>

Belle lettre se rapportant entièrement aux préliminaires de la PAIX DE <lb/>
LUNEVILLE et de la nomination de JOSEPH BONAPARTE comme <lb/>
plénipotentiaire. <lb/>

59 DUCROT (Auguste, Alexandre). Général (1917-1882). -L&apos;un des Grands <lb/>
Soldats des Campagnes d&apos;Algérie, de la Baltique, magnifique héros de <lb/>
la Guerre de 1870 et du Siège de Paris. <lb/>
Important dossier de 20 pièces diverses se rapportant à lui et à des <lb/>
membres de sa famille : lettres, faire-parts de mariages et décès, <lb/>
brochures biographiques, coupures de journaux, etc. <lb/>

60 BULLETIN DE LA CONVENTION NATIONALE. -Ensemble de 48 feuil-<lb/>
les de grand format, imprimées sur deux colonne^. Comptes rendus de <lb/>
scéances de l&apos;AN DEUX et TROIS (états divers). <lb/>
Destinés à être placardés dans toute la France, il s&apos;agit d&apos;un des docu-<lb/>
ments les plus précieux pour l&apos;étude de la Révolution Française. <lb/>

61 Fragment de TISSU IMPRIME, dans le genre de la toile de Jouy. <lb/>
Impression bleue sur fond gris. Alternance de motifs décoratifs. <lb/>

Estampes -Documents originaux -Livres <lb/>

62 IMPORTANT LOT de PORTRAITS DE PERSONNAGES de la Révolu-<lb/>

tion Française, Princes, Nobles, Conventionnels, Militaires, Religieux, <lb/>
Ministres et Savants. <lb/>
Estampes de petits formats, gravées ou lithographiées, parfois coloriées <lb/>
(Etats divers). <lb/>

63 GRANDES JOURNEES REVOLUTIONNAIRES ET EVENEMENTS <lb/>

IMPORTANTS de l&apos;époque. Intéressant lot d&apos;estampes gravées, de divers <lb/>
formats. <lb/>

64 LE VIEUX PARIS à la fin du XIXe SIECLE. Lot de lithographies <lb/>
diverses de cette époque. <lb/>
BENIGNI Pierre <lb/>
LES TENUES DE L&apos;ANCIENNE CAVALERIE FRANÇAISE <lb/>
Types et uniformes 1692 -1792 <lb/>
Grandes compositions à l&apos;aquarelle, originales et inédites <lb/>
en haut 64 cm/48 cm à un ou plusieurs personnages en action <lb/>

en pleine page. <lb/>

65 CARABINIERS. -OFFICIER SUPERIEUR 1700. -OFFICIER SUBAL-<lb/>
TERNE 1700. -CAVALIER Gde tenue 1725. -MARECHAL-des-LOGIS <lb/>
Gde tenue 1786. -CAVALIER Gde tenue 1791. <lb/>

66 DRAGONS. -Règle de Louis XIV. -OFFICIER à cheval et soldat à <lb/>
pied. -SOLDAT sur son bidet, 1690. -OFFICIER ET TAMBOUR à <lb/>
cheval, 1726. -THIANGES DRAGONS. Brigadier, 1750. -DRAGONS DU <lb/>
ROI en campagne, 1744. -COLONEL-GENERAL DRAGONS. Soldat à <lb/>
pied. <lb/>


67 Règne de Louis XV. -DRAGON en faction devant la porte d&apos;un officier. <lb/>
-COIGNY-DRAGONS. Soldat Gde tenue, 1762. -MESTRE-de-CAMP <lb/>
DRAGONS. Tambours et hautbois à cheval, 1770. -DAUPHIN-DRA-<lb/>
GONS, 1776. -DAUPHIN-DRAGONS. Tambour, 1776. -LA ROCHE-<lb/>
FOUCAULD. Dragons, 1778. <lb/>

68 CUSTINE-DRAGONS. Porte-guidon, 1780. -CHARTRES-DRAGONS. Deux <lb/>

trompettes gde tenue, 1784. -ARTOIS-DRAGONS, 1790. -3e REGI-<lb/>

MENT, tenue de route, 1791. -7 REGIMENT, 1791-1972. Relève de <lb/>
sentinelle. <lb/>

69 CAVALERIE. -CUIRASSIERS DU ROI 1700. -TROMPETTE à la <lb/>
livrée du Roi. 1700. -PELLEPORT-CAVALERIE, Trompette, 1700. -<lb/>

LA REINE-CAVALERIE. Timbalier, 1720. -LA REINE-CAVALERIE. <lb/>

Trompette, 1720. -CONDE-CAVALERIE, 1767. Officier Gde tenue. -<lb/>
TOULOUSE-CAVALERIE, 1700. Trompette et cavalier. -ROSEN-CAVA-<lb/>
LERIE, 1746. Trompette et cavalier. <lb/>

COLONEL-GENERAL-CAVALERIE. -Cornette <lb/>
-Porte-étendard, 1700. -<lb/>
Sous-Officier et cavalier, tenue d&apos;instruction, 1758. -Trompette, 1758. -<lb/>
Officier commandant le Compagnie Collonelle, 1758. -Maître en tenue <lb/>
de route, 1758. -Officier et cavalier, tenue d&apos;instruction, 1758. -Offi-<lb/>
cier, tenue ordinaire, 1758. <lb/>

CAVALERIE REGIMENTS FRANÇAIS ET ETRANGERS. -COMMIS-<lb/>
SAIRE-GENERAL, 1745. Cavalier en tenue de guerre. ROYAL-ALLE-<lb/>
MAND. Cavalier Gde tenue, 1754. -ROYAL-ALLEMAND. Brigadier tenue <lb/>
de route, 1790. -ROYAL-CRAVATES. Maréchal-des-Logis, 1776. -<lb/>
EGMONT-CAVALERIE, en manteau, 1755. -TITRE Général. <lb/>

72 HUSSARDS. -Petit poste de cavaliers du Régiment COLONEL-GENE-<lb/>

RAL. -HUSSARD de BEAUSOBRE, 1752. -ROYAL-NASSAU, 1767. -<lb/>

ROYAL-NASSAU. Trompette, 1767. -ESTERHAZY, 1788. Sous-officier <lb/>
et hussard, 1778. -CHAMBORANT-HUSSARDS, 1762. <lb/>

BERCHENY, 1769. -BERCHENY-HUSSARDS, 1745. -HUSSARDS, <lb/>
1700. -HUSSARDS, 1690. -HUSSARD-ROYAL, 1692-1706. -BER-<lb/>

CHENY-HUSSARDS. Timbalier. -BERCHENY-HUSSARDS. Trompette. <lb/>

CHAMBORANT-HUSSARDS. Cavalier, 1778. -CHAMBORANT-HUS-<lb/>

SARDS, 1767. -ESTERHAZY. Colonel, 1767. -RATTSKY HUSSARDS. <lb/>

Cavalier, 1740. -BERCHENY-HUSSARDS. Officier (Règne de Louis XV). <lb/>
-SAXE-HUSSARDS. Cavalier Gde tenue. <lb/>

B. N°2, 6, 7 8, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 20, 21, 22, 23, 24 26, 27, 28, 29. <lb/>

CARNET de la SABRETACHE. -Revue militaire rétrospective publiée <lb/>
mensuellement par la Société « LA SABRETACHE », en fascicules in-8. <lb/>
Nombreuses illustrations en noir et couleurs pour la majeure partie. <lb/>
Importante collection allant de 1896 à 1962. <lb/>
Années 1896-1897-1898, brochées. -1899 à 1938, reliées différemment, <lb/>
1939 à 1962 en 28 fascicules. La première TABLE DECENNALES 1893-<lb/>
1902 et un volume relié «LETTRES DU GENERAL BRINCOURT ». <lb/>

76 LA GIBERNE. -Publication mensuelle illustrée en noir et en couleurs. <lb/>
UNIFORMES MILITAIRES FRANÇAIS. Paris, puis Colombes. 12 vol. <lb/>
Gd in-8 reliés. <lb/>

Collection complète allant du début février 1899 à août 1914. Joints 53 <lb/>
fascicules parus entre janvier 1918 et juin 1926, une table générale manus-<lb/>
crite et un volume de FALLOU. -Les Cachets militaires. <lb/>

77 LE PASSEPOIL. -Bulletin illustré de la Société d&apos;étuded es uniformes. <lb/>
Collection complète allant des années 1921 à 1962, en fascicules petit <lb/>
in-4°e n feuilles sous couverture et des 4 numéros spéciaux et une table <lb/>
manuscrite. <lb/>
Nombreuses planches hors-textes coloriées dues au talent et à la docu-<lb/>
mentation des meilleurs spécialistes : Bénigni, Bucquoy, Hilpert, JOB, <lb/>
Huen, Rousselot, etc. vignettes en noir dans le texte. <lb/>


(ARMEE DES INDES). -COSTUMES OF THE MADRAS ARMY. Drawn <lb/>
a colored by W. HUNSLEY. Printed by W. Porter. -St Thomas&apos;s Mont. <lb/>
1941. In-folio rel. d&apos;époq. 1/2 grain long bleu à coins, dos long orné <lb/>
guirlande dorée, plats papier gaufré, titre sur pièce peau rouge sur le <lb/>
premier plat (épidermures). <lb/>
Belle et rare suite composée de 2 frontispices (titres) et 36 planches <lb/>
lithographiées et très finement coloriées, à un personnage à pied ou à <lb/>
cheval sur fond de paysage encadré d&apos;un double trait. En haut titre <lb/>
général « Officiers of the Madras Army » ou « Natives of the Madras <lb/>
Army ». <lb/>
Voir INDEX to British Military Costume Prints. 1500 <lb/>

-1914. N°472. <lb/>

Ex. libris : G. Cottereau. Vente du 2 février 1922. N°80. <lb/>

79 (ARMEE SAXONNE). -GANZ GENAU UND RICHTIGE DARSTELLUNG <lb/>
ALLER UNIFORMEN CHURFURSTLICHE SAECHSIS-SCHEN ARMEE <lb/>
1791. Réunion de 9 planches in-8 en long, gravées et finement coloriées <lb/>
à la gouache, rehauss. d&apos;or et d&apos;argent réunies dans un emboîtage <lb/>

ancien. <lb/>

Titre général aux armes du roi de Saxe, un grenadier et attributs mili-<lb/>

taire. La table gravée et coloriées de la première partie, et 7 planches <lb/>
d&apos;uniformes dont 4 de généraux. <lb/>

CHATAIGNIER ET POISSON. -COSTUMES MILITAIRES SOUS LE <lb/>

CONSULAT. A Paris, chez l&apos;auteur, ou chez Jean, rue Jean-de-Beauvais. <lb/>
Ans VIII à XIII. <lb/>
Exceptionnelle réunion de 31 planches grand in-folio, dessinées par POIS-<lb/>
SON et gravées par CHARON, coloriées, tirées sur papier fort (pre-<lb/>
mier tirage). Un personnage à pied ou à cheval, sur terrain. Reliure <lb/>
1/2 percal. verte à coins, plats granités. <lb/>
Numéros des planches V./Glasser p. 95. N°11 à 21 <lb/>

-<lb/>

23 à 31 <lb/>

-<lb/>

33 à 36 -<lb/>

38 à 41 et 43 -45 <lb/>

-<lb/>

50, toutes avec légende « Garde des Consuls ». Prove-<lb/>
nance : vente GAUL à Vienne en mars 1907, N°46 du catalogue. <lb/>
81 DERO-BECKER. -GALERIE MILITAIRE. A Paris chez Dero-Becker, <lb/>
réunion de 23 planches in-4°e n long. lithographies coloriées (1840-1860). <lb/>
Uniformes français. Jointes 6 pl. fac-similés. <lb/>
13 sont de BASTIN. Troupes de la Garde Impériale, 1855. <lb/>
FERRARI. -COSTUMES ECCLESIASTIQUES, CIVILS et MILITAIRES <lb/>

de la COUR de ROME. Dessinés d&apos;après Nature par FERRARI. -Paris, <lb/>
chez P. Marino. Litho. de Cosnier. s.d. (vers 1830). Gd in-4°rel. d&apos;époque <lb/>
1/2 parchemin blanc à coins, dos long orné fers or, titre sur pièce <lb/>
rouge. tr. jasp. <lb/>
Un titre frontispice et 40 planches lithographiées et finement coloriées. <lb/>
Légendes en français et en italien. <lb/>

83 IMAGERIES MILITAIRES. -Album factice gd in-folio en long, rel. <lb/>

1/2 percaline rouge, titre au dos en travers. <lb/>
28 feuilles des Imageries de DORING à Francfort, GANGEL à Metz, <lb/>
PELLERIN à Epinal, GLEMAREC à Paris, RENNER à Nuremberg, <lb/>
VERONNAIS à Metz, etc. <lb/>

VAUX (Baron de). -LES HOMMES D&apos;EPEE. Préface par Aurélien <lb/>
SCHOLL. -Paris, Edouard Rouveyre. 1822, petit in-8 bro. couv. en <lb/>
couleurs. <lb/>

Nombreuses vignettes et portraits en noir, dans et hors-texte. Envoi <lb/>
d&apos;auteur. <lb/>

MIONNET (T.E.). -DESCRIPTION DE MEDAILLES ANTIQUES <lb/>

GRECQUES ET ROMAINES, avec degrés de rareté et leur estimation. <lb/>
Ouvrage servant de catalogue à une suite de plus de vingt mille Emprein-<lb/>
tes en soufre, prises sur les pièces originales. A Paris, imprimerie de <lb/>
Testu. -M.DCCC.VII. 14 volumes in-12 carré, un vol. de planches et <lb/>
atlas, rel. 1/2 chag. vert à coins, 4 nerfs jans. tr. jasp. <lb/>

Les Six VOYAGES DE JEAN-BAPTISTE TAVERNIER, écuyer Baron <lb/>
d&apos;Aubonne, EN TURQUIE, EN PERSE ET AUX INDES. Pendant l&apos;espace <lb/>
de quarante ans... -Première partie. Où il n&apos;est parlé que de la Tur-<lb/>
quie, de la Perse. A Paris, M.D.C.LXXVI. format in-4°rel. anc. plein <lb/>
veau nat., dos 5 nerfs orné fers or, tr. mouch. (état médiocre). Plan-<lb/>

ches gravées pliées. <lb/>


87 MORT DU GENERAL KLEBER, assassiné au CAIRE, le 25 Prairial An <lb/>
VIII. A Paris, chez Basset. <lb/>
Grande pièce, dessinée par DESRAIS, gravée à l&apos;aquatinte et finement <lb/>
coloriée. Belle et rare épreuve. <lb/>
(V. Bourguignon, Napoléon Bonaparte. T. I. P. 180.) <lb/>

88 ANONYME. -Composition originale dans le genre de Benjamin ZIX. <lb/>
SOLDATS FRANÇAIS BLESSES transportés en charrette. <lb/>
Dessin à l&apos;encre de Chine et lavis. -Encadrement de bois clair, sous <lb/>
verre. <lb/>

Décorations françaises et étrangères <lb/>

89 DEUX INSIGNES DE JUGES. -Epoque Constitutionnelle. <lb/>
90 à 116 LEGION D&apos;HONNEUR. -Croix de Chevalier, 3e et 4°t ype, Croix <lb/>
de Commandeur du Second Empire, Ordre de Saint-Louis, Fidélité, etc. <lb/>

ORDRE DE LA REUNION <lb/>

Fondé par Napoléon I&apos;&apos;&apos; le 18 octobre 1811 au Palais d&apos;Amsterdam. <lb/>

117 TRES RARE PLAQUE DE GRAND CROIX en argent du modèle de <lb/>
Biennais ; revers avec doublure de maroquin marqué de Biennais <lb/>
(voir reproduction). <lb/>

118 TRES RARE PLAQUE DE GRAND CROIX en argent (manque trois <lb/>
boules), (voir reproduction). <lb/>

119 à 143 Belgique -Espagne <lb/>
-Russie -Saint-Siège <lb/>
-Serbie, etc. <lb/>
144 Insigne Maçonnique. <lb/>

Souvenirs révolutionnaires et cause séditieuse <lb/>

145 BONNET DE POLICE en drap bleu et rouge orné de broderies à attri-<lb/>
buts et cocarde. <lb/>
Révolution. <lb/>

146 RARE CANNE dite «&quot;séditieuse&quot;» dont la poignée donne par la lumière <lb/>

solaire ou artificielle le profil de l&apos;Empereur Napoléon I&quot;. <lb/>

Restauration. <lb/>

Bel ensemble d&apos;armes à feu <lb/>

Pistolets et frondes réglementaires modèles 1763-1766 modifiés <lb/>

à partir de 1869. Mod.Ie An 3, et 1777, modèle An 9. <lb/>

Pistolets de luxe du milieu du XVIII&apos; siècle au début du XIXe <lb/>
siècle, dont certaines à baïonnettes. <lb/>
Très belle paire de pistolets à silex, exécutée en Orient, avec <lb/>
canons de l&apos;Arquebusier parisien « Caron » (XIXe siècle). <lb/>
Escopette de chasse, poinçonnée de Liège (XIX&apos; siècle). <lb/>

147 IMPORTANTE ET JOLIE PENDULE présentant en bronze patiné <lb/>
l&apos;Empereur Napoléon à cheval, dans son costume légendaire. Socle en <lb/>
marbre noir, orné de rocailles, de lauriers et de l&apos;Aigle. Attributs guer-<lb/>
riers aux angles. <lb/>
0,70 m x 0,46 m <lb/>
148 POIGNARD CAUCASIEN. -Poignée en corne brune, ornée d&apos;argent, <lb/>
partiellement damassé. Lame à gouttières, marquée «&quot;au fort » en carac-<lb/>
tères cyrilliques et datée 1892. Fourreau de cuir aux garnitures décorées <lb/>
« en suite » avec initiales, sans doute du propriétaire, sur le dos de la <lb/>

chape. <lb/>

L.T. : 0.56 m <lb/>


149 POIGNARD du modèle dit « du Caucase ». Garde en argent orné de <lb/>
filigranes. Lame à gouttières et poinçonnée. Fourreau décorée « en suite » <lb/>

L. : 0,435 m <lb/>

150 JOLI POIGNARD du modèle dit caucasien. Garde à frise en ivoire pla-<lb/>
quée d&apos;argent damassé, à décors d&apos;imbrications. Lame à gouttière <lb/>
médiane. Fourreau aux garnitures « en argent » « en suite » de celles <lb/>
de la garde. <lb/>

L. : 0,45 m <lb/>

151 SCHIAVONE. Epée de la Garde des Doges de Venise. Garde du modèle <lb/>

classique, à pommeau de laiton. Lame à deux tranchants, à trois gout-<lb/>
tières médianes au fort. <lb/>
Venise, vers 1650-1670. <lb/>

L. <lb/>
0,98 m <lb/>

152 RARE EPEE DITE « WALONNE » à garde, de modèle peu courant, en <lb/>
corbeille, avec prise de pouce et les deux arcs de jointures reliés par <lb/>
des branches aux extrémités enroulées ; Coquilles serties dans les petits <lb/>
anneaux de côté. Fusée de filigrane de laiton. Lame à talon avec gout-<lb/>
tière médiane au fort. Fourreau de cuir aux garnitures de fer. <lb/>
Allemagne, vers 1750-1760. <lb/>
L.T. : 1,10 m. <lb/>

153 SABRE du modèle 1790 dit « Arco ». Garde en laiton poinçonnée « J. C. » <lb/>
et « Versailles ». Lame à dos. Fourreau en cuir aux garnitures de laiton. <lb/>

L.T. : 1,035 m. <lb/>

154 PISTOLET A SILEX Canon à pans. Platine signés : « Cusson ». Fut <lb/>
de noyer, aux garnitures de fer et à poignée de crosse quadrillée (chien <lb/>
refait). <lb/>
Vers 1810-1820. <lb/>
L. : 0,31 m -Cal. : 0,014. <lb/>

155 PISTOLET A PERCUSSION. Canon à pans, signé au tonnerre « C. <lb/>
PORKO IN WIEN », avec queue de culasse décorée de rinceaux gravés, <lb/>
ainsi que la platine qui porte la même signature. Fut de noyer. <lb/>
Vers 1850-1860. <lb/>
L. : 0,27 m. Cal. : 0,015 m. <lb/>

156 PISTOLET A SILEX, à coffre et à baïonnette pliante fixée en dessous. <lb/>
Signé sur le coffre « Chaumont » -« René ». Sous garde, et sûreté à <lb/>
l&apos;arrière du chien. <lb/>

Vers 18. <lb/>

L. : 0,25 m. Cal. : 0,014. <lb/>

PETIT PISTOLET A SILEX, à baïonnette, à coffre, à canons à pans, <lb/>
rayé, poinçonnée au tonnerre de Birmingham. Baïonnette pliante fixée <lb/>
sur le côté, branche de suspension et crosse quadrillée avec pièce de <lb/>
pouce monogrammée « C.B. ». Sûreté à l&apos;arrière du chien et détente noyée. <lb/>

Vers 18. <lb/>

L. : 0,20 m. Cal. : 0,012 <lb/>

PAIRE DE PISTOLETS A SILEX, ORIENTAUX. Canons à pans aux <lb/>
tonnerres, puis ronds, avec méplats. Platines gravées. Fut de noyer aux <lb/>
garnitures d&apos;argent orné de coraux, et ciselées de rinceaux. (L&apos;un des <lb/>
chiens a été restauré). <lb/>

XIXe siècle. <lb/>
L. 0,52 m. Cal. 0,018 <lb/>

159 PISTOLET A SILEX, modèle 1763-1766, modifié à partir de 1769. Aux gar-<lb/>
nitures de laiton. Poinçon « S » à l&apos;intérieur de la platine. (Chien res-<lb/>
tauré et petits manques au fut). <lb/>

L. <lb/>

0,40 m. Cal. : 0,018 <lb/>

PISTOLET A SILEX, marqué à la queue de culasse « 1763 ». Platine <lb/>
signée « M™ de Libreville » (?), poinçonnées. Garnitures de fer. (Modèle <lb/>

1763, modifié à partir de 1769) <lb/>

L. : 0,41 m. Cal. 0,018. <lb/>

161 PISTOLET, modèle An 13. Platine signée : « Mrc Imp.11 de Versailles ». <lb/>
Fut de noyer aux garnitures partiellement poinçonnées. (Petites frac-<lb/>
tures et petits manques au fut). (Le chien « n&apos;accroche » pas). <lb/>

L. : 0,365 m. Cal. 0,017 <lb/>


162 TRES BELLE PAIRE DE PISTOLETS ORIENTAUX à canons ciselés <lb/>
de trophées, signés en or incrusté : « CARON A PARIS ». Platines <lb/>
signées du même arquebusier français. Fut de noyer aux importantes <lb/>
garnitures en argent, ciselé, à décors de rinceaux feuillagés et fleuronnés. <lb/>
(L&apos;un des chiens a été restauré). <lb/>
Vers 1840-1950. <lb/>

L. : 0,50. Cal. 0,017. <lb/>

163 JOLI PISTOLET A SILEX. Canons à pans, damassé et rayé, avec incrus-<lb/>
tations de cuivre. Platine en cuivre, décorée de trophées militaires. Fut <lb/>
de noyer aux garnitures de cuivre, ornées de sujets guerriers avec <lb/>
combats de cavaliers. <lb/>
Allemagne du Sud ou Autriche. Vers 1750-1760. <lb/>
L. : 0,38 m. Cal. : 0,011. <lb/>

164 PISTOLET A PERCUSSION, à coffre, à deux canons superposés et <lb/>
tournants. Coffre gravé de rinceaux. Crosse en noyer, quadrillée avec <lb/>
réservoir au pommeau. <lb/>
Vers 1830-1840. <lb/>
L.: 0,26 m. Cal. : 0,013. <lb/>

164 FUSIL, modèle 1777, m. An 9. Canon poinçonné au tonnerre, marqué <lb/>
sur la queur de culasse « M. 1777 » et date B 1817. Platine signée : <lb/>
«eSt Etienne, Manuf. Royale ». Fut aux garnitures de fer, poinçonnées <lb/>
avec baïonnette et bretelle de suspension. <lb/>

L. : 1,405 m. Cal. : 0,017. <lb/>
166 ESCOPETTE DE CHASSE A PERCUSSION, à canon en cuivre, poin-<lb/></body>





</text>
</tei>