<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<front>1 <lb/>

MONNAIES ANTIQUES <lb/>

MONNAIES <lb/>

FRANÇAISES <lb/>
ET ÉTRANGÈRES <lb/></front>

<other>i <lb/>

1 <lb/></other>

<front>LIVRES DE NUMISMATIQUE <lb/>

HOTEL DROUOT <lb/>

DÉCEMBRE 1955 <lb/>



MONNAIES ANTIQUES <lb/>

MONNAIES <lb/>

FRANÇAISES <lb/>

ET ÉTRANGÈRES <lb/>

LIVRES DE NUMISMATIQUE <lb/>

/ <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, Salle NOS <lb/>

Le Mercredi 7 Décembre 1955, à 14 heures précises <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR: <lb/>

Me Alph. BELLIER <lb/>

30, place de la Madeleine, PARIS <lb/>

ASSISTÉ DE : <lb/>

M. Émile BOURGEY <lb/>

EXPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE <lb/>

7, rue Drouot, PARIS <lb/>

EXPOSITION PARTICULIÈRE <lb/>
du 28 Novembre au 3 Décembre <lb/>
chez M. E. BOUROEY, Expert, 7, rue Drouot (PRO. 88=67). <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

1-<lb/>

Le Mardi 6 Décembre, HOTEL DROUOT, Salle N&quot; 8, de 14 à 18 heures. <lb/>


CONDITIONS DE VENTE <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>
Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enc-hères. <lb/>
Pour les adjudications supérieures à 500.000 francs : les frais sont réduits de <lb/>
3 pour cent, de 50.001 à 2.000.000; de 4,5 pour cent au-dessus de 2.000.000. <lb/>
M. Émile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commissions qui <lb/>
lui seront confiées. <lb/>
L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser ou réunir <lb/>

les lots. <lb/>

Les numéros marqués d&apos;un astérisque sont reproduits sur les planches. <lb/>

RÉFÉRENCES <lb/>

MURET et LA TOUR : Monnaies Gauloises. <lb/>
BABELON (E.) : Monnaies de la République Romaine. <lb/>
COHEN : Monnaies de l&apos;Empire Romàin (2e édition). <lb/>

7 <lb/>

SABATIER : Monnaies Byzantines. <lb/>

RATTO (R.) : Vente de Monnaies Byzantines à Lugano, 1930. <lb/>

-<lb/>

DE BELFORT : Monnaies Mérovingiennes. <lb/>

GARIEL : Monnaies Royales de France sous la Race Carolingienne. <lb/>

LAFAURIE : Monnaies des Rois de France. <lb/>

HOFFMANN : Monnaies Royales de France. <lb/>

V. G. : Monnaies Françaises, 1774-1942. <lb/>
POEY D&apos;AVANT : Monnaies Féodales. <lb/>

GAILLARD : Monnaies des Comtes de Flandre. <lb/>

DESCHAMPS DE PAS : Histoire Monétaire des Comtes de Flandre. <lb/>

DE WITTE : Histoire Monétaire de Brabant et d&apos;Anvers. <lb/>
CHALON : Monnaies de Hainaut. <lb/>
DE CHESTRET : Numismatique de la Principauté de Liège. <lb/>
DEWISMES : Monnaies du Comté d&apos;Artois. <lb/>
ROBERT : Numismatique de Cambrai. <lb/>
VANHENDE : Numismatique Lilloise. <lb/>
ENGEL et LEHR : Numismatique de l&apos;Alsace. <lb/>

KENYON : Gold Coins of England. <lb/>
SERAFINI : Medagliere Vaticano. <lb/>
B-RAMSEN : Médaillier de Napoléon le Grand. <lb/></front>


<body>MONNAIES ANTIQUES EN OR <lb/>

(Sauf indication contraire) <lb/>

1. GRECQUES. Macédoine. Alexandre III le Grand. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. <lb/>

Rj. Niké deb. à g. Statère. TB. <lb/>

2. Zeugitane. Carthage. Tête de Perséphone à g. couronnée d&apos;épis. RJ. Cheval deb. <lb/>
à dr. Statère. Electrum B/TB. <lb/>

*3. Rois de Perse. Le roi courant à dr. portant un arc et un javelot.. Carré creux <lb/>

allongé irrégulier. Darique. TB. <lb/>

*4. Égypte. Ptolémée II Philadelphe. Tête diadémée à dr. Aigle deb. à g. sur un <lb/>

foudre. Distatère. Très beau. <lb/>

*5. Ptolémée I et Bérénice /, Ptolémée II et Arsinoé II. Bustes diadémés et accolés <lb/>

à dr. de Ptolémée 1 et Bérénice. RJ. Bustes diadémés et accolés à dr. de Pto-<lb/>

lémée Il et Arsinoé. Octodrachme. Très beau. <lb/>

6. Mêmes types. Distatère. TB. <lb/>

*7. Arsinoé II. Buste voilé et diadémé à dr. Derrière, K. Double corne d&apos;abon-<lb/>

dance, entourée du bandeau royal. Octodr. Superbe. <lb/>

8. Indo-Scythes. Bazodéo deb. à g. devant un autel..Siva deb. de face; derrière, <lb/>
taureau à g. Dinar. TB. <lb/>

9. Scytho-Sassanides. Roi deb. à g. sacrifiant devant un autel. RJ. Déesse assise <lb/>
de face tenant une corne d&apos;abondance. Dinar. TB. <lb/>

*10. Mêmes types variés. Dinar, flan large. TB. <lb/>

11. GAULOISES. Arvernes. Tête jeune, imberbe, nue à g. . Cheval à g. Dessus, <lb/>

fleuron; dessous, cigogne mangeant un serpent. (La Tour 3755). Statère. TB. <lb/>

Large encoche dans le flan. <lb/>

12. Bituriges Cubi. Tête à dr. R/. Cheval à dr. Dessus, grue; dessous, trèfle. (LT. <lb/>

4072). Bas or. B/TB. <lb/>

13. Pîctones. Tête à dr. R7. Aurige dirigeant un androcéphale à dr. Dessous, main. <lb/>

(Voir LT. 4395). Statère. Bas or. B. <lb/>

*14. Aulerci Cenomanes. Tête à dr. RJ. Aurige dirigeant un cheval androcéphale <lb/>

ailé à dr. Dessous, guerrier couché. (LT. 6852). Statère. B/TB. <lb/>


*15. Bellovaques.Tête laurée à dr. ty. Cheval belge à dr. Dessus, victoire; dessous, <lb/>
petite tête. (LT. 7878 var.). Statère. TB. <lb/>

*16. Parisii. Tête à dr. R7. Cheval à g. Dessus, filet; dessous, rosace. (LT. 7777). <lb/>

Statère. TB. <lb/>

17. Tête à dr. R7. Cheval à g. Dessus, rosace et fleuron. (Muret, 7806). Quart de <lb/>
statère. B/TB. <lb/>

18. Atrebates. Tête à dr. ty. Bige à dr. Dessus, large croissant. (LT. 8590). 1/4 de <lb/>

statère. TB. <lb/>

19. Tête informe.. Même type. (LT. 8590 var.). 1/4 de statère. TB. <lb/>

*20. Buste lauré à dr.; tige verticale derrière l&apos;oreille. R7. Cheval disloqué à dr. <lb/>
(LT. 8597 var.). Statère. TB. <lb/>

21. Mêmes types variés. (LT. 8603). Statère. B/TB. <lb/>

22. Bateau, ty. Chêne, faucille. (LT. 8611 var.). 1/4 de statère. TB. <lb/>

23. Morini. Traits qui se croisent. ty. Aurige à g. Dessous, lyre couchée. (M. 8695-<lb/>
Blanchet, fig. 303). 1/4 de statère. B. <lb/>

24. Uniface.ty. Cheval disloqué à dr. Dessous, S, globule, S et croissant. (LT. 8704). <lb/>

Statère. TB. <lb/>

25. Uniface.ty. Cheval disloqué à dr. Dessous, globule et croissant. (LT. 8710 var.). <lb/>
Statère. TB. <lb/>

*26. Uniface.ty. Chêne, faucille. (LT. 8722 var.). 1/4 de statère. TB. <lb/>

27. Nervii. Tête disloquée dite à l&apos;epsilon. . Cheval belge à dr. Dessus, roue. <lb/>

(LT. 8746). Statère. TB. <lb/>

*28. VIROS. Tête à l&apos;epsilon. ty. VIRO. Cheval à g. (LT. 8766). Statère. TB. <lb/>

29. Treviri. Grand oeil de profil. R7. Cheval à g. Dessus, 3 astres et ornement en <lb/>
forme de coeur; dessous, cercles concentriques. (LT. 8800). Statère. TB. <lb/>

30. Grand oeiI. R7. LVCOT1. Cheval à g. Dessous, cercles concentriques. (LT. 8821). <lb/>

Statère. B/TB. <lb/>

*31. Éburones. Sorte de triquètre. R7. Cheval à g. Dessus, 3 globules; devant et <lb/>
dessous, point centré. (LT. 8859). Statère. TB. <lb/>

32. Incertaines de l&apos;Est. Tête à dr. Fleuron devant la bouche. R7. Bige à g. Dessous, <lb/>

large croissant. (Voir LT. 892&gt;2). Statère. B/TB. <lb/>


33. Tête laurée à dr.ty. Bige à g.; dessous, croix. (LT. 8916). 1/4 de statère. B/TB. <lb/>

34. Indéterminées. Tête casquée à dr. ty. Cheval à g. (Voir Carnutes 5967, Arg.). <lb/>

Tête à dr. . Bige à g. (2 p.). 1/4 de statère. Ens. 3 p. B. et B/TB. <lb/>

35. ROMAINES. Jules César. Tête voilée de la Piété âgée à dr. rc. Instruments de <lb/>
sacrifice. (Cohen 3-Hirtia Babelon 2). TB. <lb/>

36. Buste ailé de la Victoire à dr.. Vase à sacrifice. (C. 30-Minutia B. 1). B/TB. <lb/>

37. Marc-Antoine et Octave. Tête nue d&apos;Antoine à dr. R7. Tête nue d&apos;Octave à dr. <lb/>

(C. 8). Arg. TB. <lb/>

38. Octave Auguste. Tête laurée à dr.. Caïus et Lucius deb. tenant chacun une <lb/>

haste et un bouclier. (C. 42). B/TB. <lb/>

39. Tête nue à dr. IV. 2 soldats présentant chacun une branche d&apos;olivier à Auguste <lb/>

assis à g. sur une estrade. (C. 132). TB. Légères traces de monture. <lb/>

40. Tête nue à dr. fy. Taureau cornupète à dr. (C. 136). TB. <lb/>

41. Tibère. Tête laurée à dr. R7. Livie assise à dr. tenant un sceptre et une fleur. <lb/>

(C. 15). TB. <lb/>

*42. Germanicus et Caligula. Tête nue de Germanicus à dr. iv. Tête laurée de Cali-<lb/>
gula à dr. (C. 6). TB. <lb/>

43. Claude ler. Tête laurée à dr. ty. EX. S. C OB CIVES. SERVATOS dans une <lb/>
couronne de chêne. (C. 34). TB. <lb/>

44. ^43) urée à dr Camp prétorien; à la porte, soldat deb. près d&apos;une enseigne. <lb/>

*45. Néron. Tête laurée à dr. ly. Néron radié deb. de face tenant une branche de <lb/>

laurier et une victoire. (C. 44). Très beau. <lb/>

46. Même tête.iy. Jupiter assis à g. tenant un foudre et un sceptre. (C. 118). TB. <lb/>

47. Mêmes types variés. (C. 122). B/TB. <lb/>

48. Tête laurée à dr.ty. La Santé assise à g. tenant une patère. (C. 313). TB. <lb/>

49. Galba. Tête nue à dr.ty. S P Q R OB C S dans une couronne de chêne. (C. 286). <lb/>

B/TB. <lb/>

50. Vespasien. Tête laurée à dr.. COS ITER TR POT. Femme assise à g. tenant <lb/>

une branche d&apos;olivier et un caducée. (C.-). B/TB. <lb/>


51. Tête laurée à dr. R7. Némésis marchant à dr. tenant un caducée; devant, <lb/>

serpent. (C. 283). TB. <lb/>

52. Tête laurée à dr. RJ. Temple rond à 4 colonnes; au milieu et de chaque côté, <lb/>

statue. (C. 578). Très beau. <lb/>

53. Titus. Tête laurée à dr.. La Paix deb. à g. appuyée sur une colonne; devant, <lb/>

trépied. (C. 133). B/TB. <lb/>

54. Tête laurée à dr.. Couronne sur une chaise curule. (C. 317). B/TB. <lb/>

55. Domitien. Tête laurée à dr.. Trône surmonté d&apos;un casque. (C. 398 var.). B/TB. <lb/>

56. Trajan. Buste lauré à dr. avec l&apos;égide, RJ. Hercule nu deb. de face sur un autel <lb/>
tenant la massue et la peau de lion. (C. 232). B/TB. <lb/>

57. Antonin le Pieux. Tête laurée à dr. . Antonin deb. à g. tenant un globe. <lb/>

(C. 312). TB. <lb/>

58. Tête laurée à dr. iy. Victoire volant à dr. tenant un trophée. (C. 429). TB. <lb/>

59. Tête nue à dr.. La Piété deb. à g. entre 2 enfants; elle tient un globe et un <lb/>

enfant. (C. 622 var.). TB. <lb/>

60. Faustine Mère. Buste à dr. . Cérès voilée deb. à g. tenant une torche et un <lb/>

sceptre. (C. 95). TB. <lb/>

61. Marc-Aurèle. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. ly. Victoire deb. de face, <lb/>
tenant une palme et attachant à un palmier un bouclier sur lequel : VIC PAR. <lb/>

(C. 877). TB. <lb/>

62. Faustine Jeune. Buste à dr. . Colombe à dr. (C. 61). TB. <lb/>

63. Buste à dr.. La Santé assise à g. nourrissant un serpent enroulé autour d&apos;un <lb/>

autel. (C. 198). B/TB. <lb/>

64. Lucius Verus. Buste nu et drapé à dr. <lb/>
La Santé deb. à g. nourrissant un <lb/>
serpent enroulé autour d&apos;un autel. (C. 171). TB. <lb/>

*65. Buste lauré et cuirassé à dr.. Victoire marchant à g. tenant une couronne et <lb/>

une palme. (C. 294). Très beau. <lb/>

*66. Pescennius Niger. Tête laurée à dr. RJ. L&apos;Équité deb. à g. tenant une balance <lb/>

et une corne d&apos;abondance. (C. 47). Denier. Argent. TB. Très rare. <lb/>

67. Diaduménien. Buste nu et drapé à dr.RJ. Diaduménien deb. de face tenant une <lb/>

enseigne et un sceptre; à dr. 2 enseignes. (C. 3). Arg. TB. Rare. <lb/>


*68. Maximien-Hercule. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. . Jupiter nu deb. à g. <lb/>

tenant un foudre et un sceptre. (C. 348). Très beau. <lb/>

*69. Constance Chlore. Tête laurée à dr. . Hercule deb. vêtu de la peau de lion et <lb/>

portant un carquois s&apos;appuie sur sa massue et tient un arc. (C. 146). Très <lb/>

beau. Rare. <lb/>

*70. Maximin Il Daza. Tête laurée à dr. . Le Soleil demi-nu deb. de face levant <lb/>

la main dr. et tenant un globe. TR à l&apos;exergue. (C. 177). Très beau. Rare. <lb/>

71. Constance Il. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. . Rome et Constanti-<lb/>

nople assises tenant ensemble un bouclier sur lequel : VOT XX MVLT XXX. <lb/>

Al&apos;ex. SMNT. (C. 108). TB. <lb/>

*72. Constance Galle. Buste nu, drapé et cuirassé à dr. . Même type mais tenant <lb/>

une couronne ornée d&apos;une étoile. A l&apos;ex. SMANA. (C. 22). B/TB. Trou rebouché. <lb/>

Rare. <lb/>

73. Valentinien I. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R7. Valentinien deb. de <lb/>
face. A l&apos;ex. SMNI. (C. 28). TB. <lb/>

74. Valens. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R7. Valens et Valentinien assis <lb/>

de face. A l&apos;ex. SMTES. (C. 53). TB. <lb/>

75. Valentinien Il. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr.. Valentinien et Gratien <lb/>

assis de face. A l&apos;ex. COM. (C. 37). B/TB. <lb/>

76. Honorius. Buste casqué et cuirassé de face. K. Rome assise de face. A l&apos;ex. <lb/>

CONOB. (C. 3). TB. <lb/>

77. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr.. Honorius deb. à dr. mettant le pied g. <lb/>

sur un captif. Dans le champ, R V (C. 44). TB. <lb/>

78. Buste casqué et cuirassé de face. R7. Victoire deb. à g. tenant une croix. <lb/>

(C. 68 var.). TB. <lb/>

79. Valentinien III. Buste casqué et cuirassé de face.. Théodose Il et Valentinien <lb/>

assis de face. (C. 9 var.). B/TB. <lb/>

80. Buste diadémé et drapé à dr. . Valentinien deb. de face le pied dr. sur un <lb/>

serpent à tête humaine. R V dans le champ. (C. 19). B. <lb/>

81. Buste diadémé et drapé à dr. R7. Croix dans une couronne de laurier. (C. 49). <lb/>

Triens. TB. <lb/>

82. Mêmes types variés. (C. 51). Triens. B/TB. <lb/>

83. BYZANTINES. Arcadius. Buste diadémé et drapé à dr. . Constantinople <lb/>

assise de face. (Sabatier 111-13; Ratto 3 var.). Sou. TB. <lb/>


84. Buste diadémé à dr. R7. Arcadius deb. à dr. le pied sur un captif. (S. IV-2; <lb/>
R. 13). Sou. Ravenne. TB. <lb/>

85. Théodose II. Buste casqué et cuirassé de face.RZ. Constantinople assise de face. <lb/>

(S. IV-30; R. 147). Sou. Très beau. <lb/>

86. Même buste. R7. Constantinople assise à g. (S. V-l ; R. 154). Sou. TB. <lb/>

87. Même buste. R7. Même type varié. (S. V-6; R. 177). Sou. TB. <lb/>

88. Marcien. Buste casqué et cuirassé de face. R7. Victoire deb. à g. tenant une <lb/>

longue croix; étoile dans le champ. (S. V1-6; R. 218). Sou. Très beau. <lb/>

89. Léon. Buste casqué et cuirassé de face. R7. Même type. (S. V1-22 ; R. 244). <lb/>

Sou. TB. <lb/>

90. Zénon. Buste casqué et cuirassé de face. R7. Même type. (S. VII-18; R. 282). <lb/>

Sou. TB. <lb/>

91. Basiliscus. Buste casqué et cuirassé de face. . Même type. (S. VIII-14; R. 301). <lb/>

Sou. TB. <lb/>

92. Anastase 1. Buste diadémé et drapé à dr.. Victoire deb. de face. (S. V111-27; <lb/>

R. 330). Triens. TB. <lb/>

93. Justin I. Buste casqué et cuirassé de face. R7. Victoire deb. de face. (S. IX-21 ; <lb/>

R. 383). Sou. TB. <lb/>

94. Justinien I. Buste casqué et cuirassé de face tenant le globe crucigère. R7. <lb/>

Même type varié. (S.-; R. 448). Sou. Très beau. <lb/>

95. Même buste. R7. Victoire deb. de face. (S. XI1-3; R. 459). Sou. TB. <lb/>

96. Justin II. Buste casqué de face. R7. Constantinople assise de face. (S. XXI-l; <lb/>

R. 752). Sou. TB. <lb/>

97. Tibère-Constantin. Buste diadémé et cuirassé de face. R7. Croix sur 4 degrés. <lb/>
(S. XXII-13 ; R. 915). Sou. B/TB. <lb/>

98. Focas. Buste couronné de face.. Victoire deb. de face. (S. XXVI-27; R. 1191). <lb/>

Sou. TB. Un peu plissé. <lb/>

99. Buste diadémé à dr.. Croix. (S. XXV1-29; R. 1206). Triens. TB. <lb/>

100. Héraclius, H. Constantin et Héracléonas. Les 3 Augustes deb. de face. R7. <lb/>
Croix sur 3 degrés; monogramme d&apos;Héraclius dans le champ. (S. XXXI-6; <lb/>

R.-). Sou. TB. <lb/>

101. Constant II. Buste couronné de face. R7. Croix sur 3 degrés. (S. XXX11-5; R.-). <lb/>

Sou. TB. <lb/>

102. Constant II et Constantin-Pogonat. Bustes de face. . Croix sur 3 degrés. <lb/>

(S. XXXIV-2; R. 1589). Sou. TB. <lb/>


103. Justinien Il. Buste diadémé de face. R7. Croix sur 3 degrés. R dans le champ. <lb/>

(S. XXXVII-6; R.-). Sou. TB. <lb/>

104. Constantin V Copronyme et Léon IV. Buste couronné de face de Léon III.. <lb/>

Bustes de Constantin V et Léon IV. (S. XL-16; R. 1752). Sou. TB. <lb/>

105. Basile Ier et Constantin VIII. Bustes de face. R7. Le Christ nimbé assis de face. <lb/>
(S. XLIV-22; R. 1858). Sou. TB. <lb/>

106. Constantin X et Romain Il. Bustes de face. r/. Buste nimbé de face du Christ. <lb/>

(S. XLVI-18 var.; R. 1905). Sou. TB. <lb/>

107. Basile Il et Constantin XI. Bustes de face. M. Buste nimbé de face du Christ. <lb/>

(S. XLVIII-14; R. 1945). Sou. B/TB. <lb/>

108. Constantin XIII Ducas. Constantin dch. de face. fy. Le Christ assis de face. <lb/>
(S. L-4; R. 2010). Sou concave. TB. <lb/>

109. Michel VII Ducas. Buste de face. ^7 Le Christ assis de face. (S. L1-4; R.-). Sou. <lb/>

TB. <lb/>

110. Même buste.R7. Buste du Christ de face. (S. 2 p. 175; R. 2032). Sou concave. <lb/>
TB. Troué. <lb/>

111. Jean Il Comnène. Jean deb. de face, couronné par la Vierge. R7. Le Christ assis <lb/>

de face. (S. LIII-11 ; R. 2093). Sou. Troué. B. <lb/>

112. Manuel 1er Comnène. Manuel deb. de face.fy. Buste de face du Christ. (S. LV-4; <lb/>
R.-). Sou concave. TB. <lb/>

113. Manuel deb. de face, couronné par la Vierge. R7. Le Christ assis de face. (Voir <lb/>

S. LV-12). Sou concave. TB. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>
ET ÉTRANGÈRES EN OR <lb/>

*114. MÉROVINGIENNES. Massilia. Chlotaire II. Buste diadémé à dr. fy. Croix <lb/>

pattée sur un degré au-dessus d&apos;un globe, accostée de M-A et de X-X. (De <lb/>

Belfort 2466). Sou, monté en médaillon. B/TB. Très rare. <lb/>

*115. Massilia. Buste diadémé à dr. rçz. Croix pattée sur un degré au-dessus d&apos;un <lb/>

globe, accostée de M-A. (B.-). Triens. B/TB. <lb/>

116. Autun. Fiiorus. 2 bustes virils accolés et diadémés à dr. fy. Croix chrismée <lb/>
sur 2 degrés, accostée de A-G. (B. 443). Triens. B/TB. <lb/>


117. Chalon-sur-Saône. Vuintrio. Buste diadémé à dr. R7. Croix sur 2 degrés, <lb/>

accostée de C-A (B. 1165). Triens. TB. <lb/>

118. Indéterminée. Buste à dr. . Croix surmontée d&apos;un point et accostée de <lb/>

2 points. Triens. B/TB. <lb/>

119. Imitations de Justin Il et Justinien. Triens. 4 p. B/TB. <lb/>

*120. CAPÉTIENNES. Philippe IV. Dans un polylobe, le Roi assis de face tenant <lb/>

un sceptre fleurdelisé et un lis. RJ. Croix fleuronnée cantonnée de 4 lis dans <lb/>

une rosace. (Lafaurie 212-Hoffmann 4). Masse d&apos;or. TB. Rare. <lb/>

121. Philippe VI. Le Roi deb. tenant un sceptre, sous un dais gothique. iy. Croix <lb/>

fleuronnée dans un quadrilobe. (L. 251-H. 1). Royal. TB. <lb/>

122. Le Roi, tenant un sceptre, assis sous un pavillon fleurdelisé. RJ. Croix dans un <lb/>

quadrilobe. (L. 254-H.8). Pavillon. TB. Légèrement ébréché. <lb/>

*123. Ange couronné deb. de face, tenant l&apos;écu de France nouveau et appuyant <lb/>

une longue croix sur la tête du dragon.. Même type. (L. 258 b-H. 12). Ange. <lb/>

3e émission. TB. Rare. <lb/>

*124. Dans un polylobe, St-Georges à cheval à g. terrassant le dragon; champ <lb/>
fleurdelisé. RJ. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 écussons. <lb/>
(L. 260 a-H. 18). Florin Georges. 2e émis. TB. Extrêmement rare. <lb/>

125. Le Roi assis tenant l&apos;épée et appuyé sur l&apos;écu de France. RJ. Croix dans un <lb/>

quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (L. 262-H.3 ). Écu. lre émis. TB. <lb/>

126. Mêmes types variés. (L. 262 a-H. 3). Écu. 2e émis. TB. <lb/>

127. Autre, de types variés. (L. 262 c-H. 3). Écu. 4e émis. B/TB. <lb/>

128. Jean le Bon. L&apos;Agneau Pascal, RJ. Croix cantonnée de 4 lis dans une rosace. <lb/>

(L. 294-H. 3). Mouton. TB. <lb/>

129. Charles VI. Écu couronné. ty. Croix dans un quadrilobe. (L. 378 a-H. 1). Écu. <lb/>

3e émis. Paris. TB. <lb/>

130. Autre. Écu. 3e émis. St-Quentin. TB. <lb/>

131. L&apos;Agneau Pascal. . Croix cantonnée de 4 lis dans une rosace. (L. 380-H. 3). <lb/>

Agnel. TB. <lb/>

132. Henri VI. La Salutation Angélique. . Croix accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard. <lb/>

(L. 447 a-H.3). Salut. 2e émis. Amiens. B. <lb/>

133. Autre. Salut. 2e émis. Paris. TB. <lb/>


134. Autre. Salut. 2e émis. Rouen. TB. <lb/>

135. Charles VII. Le Roi deb. de face tenant 2 sceptres; champ fleurdelisé. <lb/>

Croix dans un quadrilobe. (L. 459-H.9). Royal. Angers. TB. <lb/>

136. Écu couronné accosté de 2 lis couronnés.. Croix cantonnée de 4 couronnelles <lb/>
dans un quadrilobe. (L. 510 a-H. 2). Écu neuf. 2f&apos; émis. Montpellier. B/TB. <lb/>

137. Autre. Écu neuf. 2e émis. La Rochelle. B. <lb/>

138. Louis XI. Écu couronné sommé d&apos;un soleil.. Croix fleurdelisée. (L. 529-H. 1). <lb/>

Écu au soleil. Tours. B/TB. <lb/>

139. Charles VIII. Écu couronné. .Cr oix fleurdelisée. (L. 556-H. 5). Demi-écu <lb/>

au soleil. Montélimar. B/TB. Légère fente. <lb/>

140. Louis XII. Écu couronné. RJ. Croix fleurdelisée. (L. 592-H. 1). Écu au soleil. <lb/>
Poitiers. TB. <lb/>

141. Autre. Écu au soleil. Villeneuve-lès-Avignon.TB. <lb/>

142. Écu couronné supporté par 2 porcs-épics. RJ. Croix cantonnée de 2 L et de <lb/>

2 porcs-épics. (L. 598-H. 6). Écu aux porcs-épics. Montpellier. TB. <lb/>

143. Écu couronné, accosté de 2 hermines couronnées, supporté par un porc-<lb/>

épic. R7. Croix cantonnée de 4 hermines couronnées. (L. 600 a-H. 9). Écu au <lb/>
porc-épic de Bretagne. Nantes. TB. <lb/>

144. François Ier. Écu couronné. RJ. Croix cantonnée de 2 F et 2 lis. (H. 4). Écu. <lb/>
Lyon. B. Légère fente. <lb/>

145. Autre. Écu. Bayonne. B. <lb/>

146. Écu couronné, Rj. Croisette dans une rosace. (H. 12). Écu à la croisette. <lb/>
Bordeaux. B/TB. <lb/>

147. Champ écartelé de France-Dauphiné. R7. Croix cantonnée de 2 F couronnés. <lb/>

(H. 20). Écu du Dauphiné. TB. <lb/>

148. Charles IX. Écu couronné.Fy. Croix. (H. 1 var.). Écu. Rouen. 1562. TB. <lb/>

149. Mêmes types variés. Écu. Paris. 1564. TB. <lb/>

150. Autre varié. Écu. La Rochelle. 1568. B/TB. <lb/>

151. Henri III. Écu couronné. R7. Croix. (H. 6 var.). Nantes. 1587. Écu. B/TB. <lb/>


152. Charles X. Mêmes types variés. (H. 1). Écu. Paris. 1590. B/TB. <lb/>

153. Louis XIII. Mêmes types variés. (H. 6). Écu. Arras. 1641. B/TB. <lb/>

154. Autre. Montpellier. 1640. Écu. B/TB. <lb/>

155. Autre. Rouen. 1617. Écu. B/TB. <lb/>

156. Autre. Rouen. 1633. Écu. TB. <lb/>

157. Autre. Lyon. 1640. Écu. B/TB. <lb/>

158. Autre. Rouen. 1641. Écu. TB. <lb/>

159. Mêmes types variés; point au centre de la croix. (H.-; Ciani 1596). Amiens. <lb/>

1637. Écu. TB. <lb/>

160. Mêmes types. (H. 9). Amiens. 1635. Demi-écu. B/TB. <lb/>

161. Autre. Amiens. 1641. Demi-écu. TB. <lb/>

*162. Tête laurée à dr.ty. Croix formée de 8 L couronnés, cantonnée de 4 lis. (H. 20). <lb/>

Paris. 1640. Double louis. Très beau. <lb/>

163. Mêmes types. (H. 22). Paris. 1641. Louis. TB. <lb/>

164. Autre. Paris. 1642. Louis. Très beau. <lb/>

165. Mêmes types. (H. 24). Paris. 1642. Demi-louis. B. <lb/>

166. Autre. Paris. 1643. Demi-louis. Très beau. <lb/>

167. Louis XIV. Écu couronné. w. Croix fleurdelisée. (H. 1 var.). Arras. 1644. <lb/>

Écu. TB. <lb/>

168. Autre varié. (H. 1). Paris. 1647. Écu. TB. <lb/>

169. Autre varié. (H. 1 var.). Amiens. 1646. Écu. TB. <lb/>

*170. Buste enfantin lauré à dr.. Croix formée de 8 L. (H. 8). Paris. 1644. Demi-<lb/>

louis à la mèche courte. Très beau. <lb/>

17J. Buste enfantin lauré à dr. fy. Même type. (H. 12). Arras. 1647. Louis à la <lb/>

mèche longue. TB. <lb/>

172. Autre. Arras. 1656. Louis à la mèche longue. Très beau. <lb/>


173. Autre. Amiens. 1651. Louis à la mèche longue. Très beau. <lb/>

174. Autre. Paris. 1657. Louis à la mèche longue. Très beau. <lb/>

*175. Mêmes types. (H. 13). Arras. 1652. Demi-louis à la mèche longue. Très beau. <lb/>

176. Tête juvénile nue à dr.. Croix de 8 L. (H.24). Paris. 1668. Louis juvénile à <lb/>

la tête nue. TB. <lb/>

*177. Tête à dr. avec grande perruque laurée.. Écu couronné. (H. 28). Paris. 1691. <lb/>

Double-louisà l&apos;écu. TB. <lb/>

178. Mêmes types. (H. 29). Bourges. 1690. Louis à l&apos;écu. TB. <lb/>

179. Autre. Louis à l&apos;écu. B. Surfrappé. <lb/>

180. Tête laurée à dr.. Croix de 8 L, soleil au centre. (H. 43). Paris. 1710. Demi-<lb/>

louis au soleil. TB. <lb/>

181. Autre. Paris. 1709. Demi-louis au soleil. TB mais rayé à l&apos;avers. <lb/>

182. Louis XV. Tête jeune laurée à dr. Rj. Croix de Malte,, 3 lis en coeur. (H. 9). <lb/>
Tours. 1719. Louis de Malte. B/TB. <lb/>

183. Tête jeune laurée à dr. Rj. 2 L adossés et couronnés entre 3 lis. (H. 11). Lille. <lb/>
1722. Louis aux 2 L couronnés. TB. <lb/>

*184. Buste jeune lauré à dr. <lb/>

2 L cursifs enlacés et couronnés, entre 2 palmes. <lb/>
(H. 13). Paris. 1724. Double louis Mirliton. TB. Rare. <lb/>

185. Mêmes types. (H. 14). Amiens. 1723. Louis Mirliton. Très beau. <lb/>

186. Buste jeune drapé à g. . Écussons ovales de France et Navarre couronnés. <lb/>

(H. 16). Paris. 1726. Louis aux lunettes. TB. <lb/>

187. Tête adulte à g. ceinte d&apos;un bandeau, Rj. Même type. (H. 18). Pau. 1765. <lb/>

Double louis au bandeau. TB. <lb/>

188. Mêmes types. (H. 19). Paris. 1740. Louis au bandeau. TB. <lb/>

189. Autre. Lille. 1744. Louis au bandeau. TB. <lb/>

190. Autre. Bayonne. 1770. Louis au bandeau. TB. <lb/>

191. Louis XVI. Buste nu à g. . Écus carrés accolés de France et Navarre sous <lb/>

une couronne. (H. 5). Limoges. 1786. Double louis au buste nu. TB. <lb/>


192. Autre. Lyon. 1786. Double louis au buste nu. B/TB. <lb/>

193. Autre. Metz. 1786. Double louis au buste nu. TB. <lb/>

194. Autre. Lille. 1786. Double louis au buste nu. B. <lb/>

195. Mêmes types. (H. 6). Lille. 1786. Louis au buste nu. TB. <lb/>

196. Autre. Paris. 1788. Louis au buste nu. TB. <lb/>

197. Révolution. Gaule Subalpine. 20 francs. An 9. (VG. 842). B/TB. <lb/>

198. 20 francs. An 10. (VG. 845). TB. <lb/>

199. FÉODALES. Flandre. Louis de Mâle. Le comte assis de face tenant un glaive <lb/>

et appuyé sur l&apos;écusson au double aigle.RJ. Croix dans un quadrilobe. (Gail-<lb/>

lard XXV-207). Vieil écu. TB. <lb/>

200. Mêmes types. (G. XXV-208). Demi-écu. TB. <lb/>

201. Mêmes types. (G. XXV-209). Quart d&apos;écu. B. <lb/>

202. L&apos;Agneau Pascal. RJ. Croix cantonnée de 4 aigles dans une rosace. (G. XXV-<lb/>
211). Mouton. TB. <lb/>

203. Le comte à cheval au galop à g. RJ. Croix dans un quadrilobe. (G. XXV-213). <lb/>
Franc à cheval. TB. Légère fente. <lb/>

204. Lion heaumé assis à g. sur une estrade gothique. . Dans un polylobe, croix <lb/>

cantonnée de FLAN; D en coeur. (G. XXVI-214). Lion. Très beau. <lb/>

*205. Sous un dais gothique, 2 lions deb. soutenant un écu de Flandre incliné <lb/>
surmonté d&apos;un heaume. RJ. Dans une rosace à 8 lobes et 8 pointes, croix <lb/>

fleuronnée cantonnée de F L A N et de 4 aigles; D en coeur. (G. XXV1-216). <lb/>
Heaume. Très beau. Rare. <lb/>

206. Sous un portail, le comte deb. tenant un glaive et appuyé sur l&apos;écusson au <lb/>

lion. RJ. Dans un quadrilobe, croix cantonnée de F LAD; lion en coeur. <lb/>

(G. XXVI-217). Franc à pied. TB. <lb/>

207. Le comte assis de face tenant un glaive et appuyé sur l&apos;écu au lion.. Croix <lb/>

dans un quadrilobe. (G. XXVI-218). Nouvel écu. Très beau. <lb/>


208. Philippe le Bon. Le duc à cheval au galop à dr.. Écu à 7 quarts sur une croix. <lb/>

(Deschamps de Pas XX1-44). Cavalier. TB. <lb/>

209. Lion assis à g. sous un édicule gothique accosté de 2 briquets. RJ. Même type <lb/>

varié. (D. de P. XX1-51). Lion. TB. <lb/>

210. Charles le Téméraire. St-André. . Écusson à 7 quarts sur une croix traver-<lb/>

sant la légende. (D. de P. IV-57). Florin. TB. <lb/>

211. Mêmes types variés. (D. de P. IV-58). Florin. TB. <lb/>

*212. Ligny. Guy de Luxembourg. Le prince deb. sous un dais tenant l&apos;épée et le <lb/>

sceptre; champ fleurdelisé.. Croix cantonnée de 2 couronnelles et de 2 lis, <lb/>
dans une rosace. (Poey d&apos;Avant 6892). Franc à pied. TB. Rare. <lb/>

*213. Cambrai. Robert de Genève. Le comte à cheval au galop à g. . Croix dans un <lb/>

quadrilobe. (Robert XV-2). Franc à cheval. TB. Rare. <lb/>

Exemplaire Vente Luneau. <lb/>

214. Successeurs de Guy IV de Ventadour. St-Jean. RJ. FLOR. EPI. CA. Lis. <lb/>

Florin. TB. <lb/>

215. Provence. Jeanne de Naples. La reine deb. sous un dais; champ fleurdelisé. <lb/>

. Croix cantonnée de 2 couronnelles et 2 lis dans une rosace. (P. A. XC-9). <lb/>

Franc à pied. B/TB. <lb/>

216. St-Jean. . Écusson de Jérusalem et d&apos;Anjou. (P. A. XC-14). Florin. TB. <lb/>
217. Orange. Raymond III/IV. St-Jean. . Lis. Florin. (P. A. 4521). TB. <lb/>
218. Bourgogne. Philippe le Bon. Le comte à cheval au galop à dr. . Écusson à <lb/>

7 quarts sur une croix fleuronnée. (P. A. CXXIII-7). Philippus. TB. <lb/>

219. Metz. St-Étienne. .Éc usson dans un polylobe. Florin. B. <lb/>

220. ÉTRANGÈRES. Saint-Empire. Louis de Bavière. L&apos;empereur assis tenant <lb/>

l&apos;épée et appuyé sur l&apos;écusson au double aigle. Croix dans un quadrilobe. <lb/>

Chaise à l&apos;aigle. TB. <lb/>

221. Hongrie. Sigismond. Le roi deb. de face tenant une hache et le globe. . <lb/>

Écusson. Ducat. TB. <lb/>

222. Autriche. Ferdinand III. Le Roi deb. à dr. R7. La Vierge et l&apos;Enfant. Ducat. <lb/>

1652. TB. <lb/>

223. Joseph II. Buste à dr. RJ. Écusson sur l&apos;aigle. Double ducat. 1786. TB. <lb/>


224. Cologne. Ruprecht von der Pfalz. Buste de St-Pierre. . Écusson sur une <lb/>

longue croix pattée. Florin. TB. <lb/>

225. Utrecht. Rodolphe de Diephelz. St-Martin. . Écusson. Florin. B/TB. <lb/>

226. Juliers. Reinald. St-Jean.. Écusson. Florin. TB. <lb/>

227. Silésie. Georges, Louis et Christian. Leurs 3 bustes de face.. Écusson. Ducat. <lb/>

1659. TB. <lb/>

228. Brabant. Philippe IV. Buste jeune couronné avec fraise à dr. . Écusson <lb/>

couronné, (de Witte LXV1-996). Anvers. 1636. Double souverain. TB. <lb/>

229. Buste plus vieux avec col. . Même type. (de W. LXVII1-1017). Bruxelles. <lb/>

1641. Double souverain. B/TB. <lb/>

230. Autre. (de W. LXVIII-1017). Bruxelles. 1646. Double souverain. TB. <lb/>

231. Charles II. Buste couronné à dr. . Écusson couronné entouré du collier de <lb/>

la Toison d&apos;Or. (de W. LXXI1-1050). Anvers. 1700. Double souverain. TB. <lb/>

232. Hollande. Philippe le Beau. St-Philippe au-dessus d&apos;un écusson. . Croix <lb/>

cantonnée de 2 couronnes et 2 lis. Réal au St-Philippe. TB. <lb/>

233. Gueldre. Philippe II. Buste nu à dr. . Écusson couronné. Demi-réal. B. <lb/>

234. Artois. Albert et Isabelle. Bustes affrontés. RJ. MVNIFICENTIA P P 1600 <lb/>
dans une couronne de feuillage. Jeton distribué lors de l&apos;entrée solennelle à <lb/>

Arras. Très beau. Rare. <lb/>

235. Pays-Bas. Ducat au chevalier. Utrecht. 1761. TB. <lb/>

236. Angleterre. Édouard III. Le roi deb. dans une nef, tenant l&apos;épée et un écusson. <lb/>

R7. Croix cantonnée de 4 léopards couronnés dans un polylobe. Noble. Très <lb/>
beau. <lb/>

237. Autre exemplaire varié. Pavillon à la poupe. Noble. Très beau. <lb/>

238. Autre varié. Noble. Calais. TB. <lb/>

239. Henri VI. Mêmes types variés. Noble. (Kenyon IV-27). TB. <lb/>

240. Édouard 1V. Mêmes types variés. (K. V-36). Noble à la rose. TB. <lb/>

241. Henri VIII. St-Michel terrassant le dragon. . Nef supportant un écusson <lb/>

surmonté d&apos;une croix. Ange. B/TB. <lb/>


242. Charles Ier. Buste couronné à g.; derrière, XX.. Écusson couronné. (K. XVI-<lb/>

115 var.). Souverain. B/TB. <lb/>

243. Jacques ler. Buste lauré à g.; derrière, XX. M. Écusson couronné sur une <lb/>

croix à longs bras. (K. XIV-99). Souverain. B/TB. <lb/>

244. George Il. Tête laurée à g. rçz. Écusson couronné. (K. XXI-158). Guinée. <lb/>

1758. TB. <lb/>

245. Espagne. Philippe II. Écusson couronné. rçz. Croix potencée dans un quadri-<lb/>

lobe. 4 escudos recortado. B. <lb/>

246. Mêmes types variés. 2 escudos recortado. B. <lb/>

247. Mêmes types variés. 2 escudos. TB. <lb/>

248. Autre varié. 2 escudos. TB. <lb/>

249. Bénévent. Grimoald. Buste couronné de face. Triens. B/TB. <lb/>

250. Gênes. Portail. ty. Croix dans un polylobe. Genovino. TB. <lb/>

251. Portail. fy. Croix fleuronnée. Écu. 1546. B. <lb/>

252. Mêmes types. Double écu. 1557. TB. <lb/>

253. Papales. Clément XIII. L&apos;Église sur des nues. fy. Écu surmonté de la tiare <lb/>

et des clefs. (Serafini 19). Zecchino. 1766. TB. <lb/>

254. Pie IX. Buste à g. 100 Lire. 1866. Rome. (S. 391). TB. <lb/>

255. Pie XI. Buste à dr. g7. Le Christ deb. 100 Lire. 1932. Très beau. <lb/>

MÉDAILLES EN OR <lb/>

256. LOUIS XV. Naissance du Comte d&apos;Artois. Buste lauré et drapé à dr. fy. La <lb/>
province d&apos;Artois appuyée sur un écusson à ses armes présente une couronne <lb/>
au comte tenu dans les bras de la France. 1757. 62 gr. 41 m/m. Très beau. <lb/>

257. NAPOLÉON Ier. Couronnement. 13 m/m. -Mariage. (2 p.). 15 m/m. <lb/>
(Bramsen 330, 956). 3 p. Très beau. <lb/>


MONNAIES FRANÇAISES <lb/>
ET ÉTRANGÈRES EN ARGENT <lb/>

258. CAROLINGIENNES. Charles le Chauve. Arras. Denier. (Gariel XXV-Il et <lb/>

3 variétés). Ens. 4 p. TB. <lb/>

259. Eudes. Arras. GRATIA D-1 REX. Au centre, OÂO. . A.TREB.A.S CIAI <lb/>

Croix. (G. XLVI-8). Denier. TB. Rare. <lb/>
Ex. Vente Bordeaux, Avril 1926, no 318. <lb/>

260. Lothaire. Arras. LOTHARIVSI. Monogramme dégénéré. R7. ATREBATE <lb/>
CIV. Croix cantonnée d&apos;un V. (G. LVI-1). Denier. B. Ébréché. Rare. <lb/>

Ex. Vente Bordeaux, no 366. <lb/>

261. CAPÉTIENNES. Hugues Capet. Beauvais. HERVEVS HVGO REX. Croix <lb/>

cantonnée de 2 besants. . BELVACVS CIVITAS. Monogramme carolin. <lb/>

(L. 6-H. 9). Denier. TB. <lb/>

*262. Robert Il. Paris. ROT BER TVS. Dans le champ : REX. R7. PARISIVS <lb/>

CIVITAS. Croix. (L. 9-H.1). Denier. 1er type. TB. Rare. <lb/>

1 <lb/>

*263. Philippe VI. Couronne, dans laquelle REX. . Croix bourgeoise. (L. 275 g-<lb/>

H. 60 var.). Piéfort du double tournois, 4e émission. Bill. TB. Rare. <lb/>

*264. Louis XII. Milan. Buste coiffé du chaperon fleurdelisé. fy. St-Ambroise à <lb/>
cheval à dr.; dessous, écu de France. (H. 87). Teston. Très beau. Rare. <lb/>

265. Henri IV. Écu couronné accosté de H-H.. Croix cantonnée de 2 couronnes <lb/>

et 2 H. Tranche cannelée. (Voir H. 60). Piéfort du douzain. 1607. Bill. TB. <lb/>

266. Louis XIII. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R7. Écu couronné. (H. 102). <lb/>
Paris. 1643. Piéfort de 5 sols. Bill. B. Rare. <lb/>

267. Buste lauré et drapé à dr.Rz. Croix feuillue et fleurdelisée.(H. 78). Arras. 1641. <lb/>
Demi-franc. B/TB. <lb/>
Ex. Vente Barbier, mai 1936, n°4 07. <lb/>

268. 1/4 d&apos;écu. Arras. 1641, 1642, 1643. 1/8 d&apos;écu. Arras. 1642. (H. 43, 45). 4 p. <lb/>
B/TB. <lb/>

269. Louis XIV. 1 /8 d&apos;écu au nom de Louis XIII. Arras. 1646. (Voir H. 45, L. XIII). <lb/>

1/4 d&apos;écu. Arras. 1643, 1644. (H. 44 var.). 3 p. B/TB. <lb/>


270. 1/2, 1/4 et 1/12 d&apos;écu à la mèche longue. Arras. 1653, 1652, 1653. (H. 76, 77, <lb/>

78). 3 p. TB. <lb/>

271. ARRAS. Philippe Il. Buste à dr. . Écusson couronné accosté de 2 briquets. <lb/>

(PA. 158-1; Dewismes X-126). Grand écu ou daldre. 1587. B/TB. <lb/>

272. Mêmes types variés. (PA. 158-2 var. ; D. 215). Grand écu ou daldre. 1589. TB. <lb/>

273. Mêmes types variés. (PA. 158-3; D. VIII-114). 1/2 daldre. 1586. B/TB. <lb/>

274. Autre. 1/2 daldre. 1586. B. <lb/>

275. Autre varié. (PA. 6773 var.; D.-). 1/2 daldre. 1586. TB. <lb/>

276. Autre varié. (P2. 6773; D. 197). 1/2 daldre. 1587. B. <lb/>

277. Autre. 1/2 daldre. 1587. B/TB. <lb/>

278. Autre varié. (PA. 158-3; D. 216). 1/2 daldre. 1589. TB. <lb/>

279. 1/2 daldre. 1586. Liards. 1584, 1586. 4. p. Frustes et B. <lb/>

280. Philippe IV. Croix de Bourgogne couronnée supportant en coeur le briquet <lb/>
d&apos;où pend l&apos;insigne de la Toison d&apos;Or. ty. Écusson couronné. (Voir PA. 158-11 ; <lb/>
D. 240). Piéfort du Patagon. 1623. TB. Rare. <lb/>

281. Mêmes types. (PA. 158-11 var.; D. 254). Patagon. 1628. B/TB. <lb/>

282. 1/4 de patagon. (PA.-; D. XI-134). 1626. B/TB. <lb/>

283. Lion deb. à g. . Écusson. Escalins. 1623, 1624. 2 p. TB. <lb/>

284. Escalins. 1625, 1626, 1627, 1628. 1/4 de patagon. 1626. Troué. 5 p. B/TB. <lb/>

*285. CAMBRAI. Nicolas de Fontaines. Buste barbu et mitré de face.. CA ME RA <lb/>

CV entre les branches d&apos;une croix cantonnée de triple points. (Robert IV-4). <lb/>

Gros. TB. Rare. <lb/>

286. Enguerrandde Créqui. Écu de Cambrésis.. Longue croix coupant la légende, <lb/>

cantonnée de trèfles. (R. V-5). Esterlin. B/TB. <lb/>

287. Maximilien de Bergues. Écu de Bergues surmonté d&apos;un casque couronné, et <lb/>
orné de lambrequins. R7. Aigle à 2 têtes couronné. (R. XX 111-3). Thaler. 1568. <lb/>

TB. <lb/>

/ <lb/>

? <lb/>

288. Louis de Berlaimont. Écu timbré d&apos;un casque avec couronne ducale et cimier. <lb/>

. Aigle à 2 têtes couronné. (R. XXVI-3). Thaler. 1573. B/TB. <lb/>


289. VALENCIENNES. Marguerite de Constantinople. Cavalier à dr. RJ. Croix <lb/>
cantonnée de 4 croissants. (Chalon 11-17). B/TB. <lb/>

290. Jean II d&apos;Avesnes. Cavalier à g. RJ. Croix. (C. 111-27). B/TB. <lb/>

291. Guillaume 1. Monogramme du Hainaut. (C. VI-50). Petit gros. B/TB. <lb/>

292. LILLE, AMIENS ou ARRAS. Petits deniers ou mailles au nom du monétaire <lb/>

Simon. (Vanhende IV-61, 68 et var.). 15 p. B/TB. <lb/>

293. LIEGE. Ferdinand de Bavière. Buste à g. RJ. Écu de Bouillon, accosté de <lb/>

de F-B couronnés, (de Chestret XL II-591). 1/2 daler. B/TB. <lb/>

294. Maximilien-Henri de Bavière. Buste à dr. coiffé d&apos;une calotte. RJ. Écusson <lb/>
soutenu par 2 lions. (de Ch. XLVI-641). Ducaton. 1669. TB. <lb/>

295. LANDGRAVES d&apos;ALSACE. Ferdinand, Archiduc. Buste couronné et cui-<lb/>
rassé à dr.. Écusson couronné, entouré du collier de la Toison d&apos;Or. (Engel <lb/>
et Lehr. 14 bis). Écu double. Très beau. <lb/>

296. Rodolphe II. Buste lauré avec fraise à dr.. Même type varié. (E. et L. VI-4). <lb/>

Écu. 1606. Très beau. <lb/>

297. Léopold V. Buste à dr.RJ. Écusson couronné, accosté de 2 écus. (E. et L. IX-1). <lb/>

Écu. 1620. TB. <lb/>

298. Même buste varié. . Écusson couronné. (E. et L. 246). Écu. 1621. Très beau. <lb/>

299. Mêmes types variés. (E. et L. 269). Écu. 1624. Très beau. <lb/>

300. Buste couronné et cuirassé à dr. tenant le sceptre. ly. Écusson couronné. <lb/>
(E. et L. XI-!). Écu. 1628. Très beau. <lb/>

LIVRES DE NUMISMATIQUE <lb/>

301. AFFRY DE LA MONNOYE. Jetons de l&apos;Échevinage Parisien. Paris. 1878. Reliure <lb/>

originale en Toile aux armes de la Ville. <lb/>

302. Baron D&apos;AILLY. Monnaie Romaine des origines jusqu&apos;à la mort d&apos;Auguste. <lb/>

Lyon. 1864-66-68-69. 4 vol. cartonnés. <lb/>

303. E. BABELON. Traité des Monnaies Grecques et Romaines. Paris. 1901-17-10-14. <lb/>
4 vol. Br. et 3 vol. planches cart. <lb/>


304. Monnaies de la République Romaine. Paris-Londres. 1885-86. 2 vol. Br. <lb/>
(Manque pp. 449 à 669 du 2e vol.). <lb/>

305. Médailles historiques de Napoléon le Grand. Paris. 1912. Br. <lb/>

306. DE BELFORT. Monnaies Mérovingiennes. Paris. 1892-95. 5 vol. Br. <lb/>

307. BLANCHET. Traité des Monnaies Gauloises. Ire partie. Paris. 1905. 1 vol. Br. <lb/>

308. BLANCHET et DIEUDONNÉ. Manuel de Numismatique. Tomes I, II, III. Paris. <lb/>

1912-16-30. 3 vol. Rel. <lb/>

309. BOUDEAU. Catalogues de Monnaies Antiques, Provinciales, Étrangères. Paris. <lb/>

1908-12-13. 3 vol. Rel. <lb/>

310. COHEN. Monnaies de l&apos;Empire Romain. 2e édition. Réimpression. Leipzig. <lb/>

1930. 8 vol. Rel. <lb/>

311. DANCOISNE. Monnaies, médailles et jetons de Douai. Douai. 1836. Rel. <lb/>

312. Monnaies, médailles et jetons de Béthune. Arras. 1859. Rel. <lb/>

313. Médailles religieuses du Pas-de-Calais. Arras. 1880. Rel. <lb/>

314. DEWAMIN. Cent ans de NumismatiqueFrançaise. 1789-1889. Paris. 1893-95-99. <lb/>

3 vol. Br. <lb/>

315. DIEUDONNÉ. Monnaies Capétiennes de la Bibliothèque Nationale. Paris. 1932. <lb/>

Br. <lb/>

316. DUCHALAIS. Médailles Gauloises de la Bibliothèque Royale. Paris. 1846. -<lb/>
FILLIOUX. Monnaies de la Gaule. Paris. 1867. Ens. 2 vol. Rel. <lb/>

317. FOUGERES et COMBROUSE. Monnaies de la 2e Race Royale de France. Paris. <lb/>

1837. Cart. <lb/>

318. HENNIN. Histoire Numismatiquede la Révolution Française. Paris. 1826. 2 vol. <lb/>

Rel. <lb/>

319. HERMAND, Histoire Monétaire de la province d&apos;Artois. St-Omer. 1843. Rel. <lb/>

320. Monnaies, médailles et jetons de St-Omer. Rel. <lb/>

321. HOFFMANN. Monnaies Royales de France. Paris. 1878. Texte et planches en <lb/>

1 vol. Rel. <lb/>

322. HUCHER. L&apos;Art Gaulois. Paris-Le Mans. 1865-68. 2 vol. Rel. <lb/>

323. LAMBERT. Essai sur la Numismatique Gauloise, Paris. 1844. Rel. <lb/>


324. LENORMANT. Monnaies et Médailles. Nouvelle édition. Rel. <lb/>

325. Autre. -DE-LONGPERIER. Monnaies Françaises de la Collection Rousseau. <lb/>
Paris. 1848. -DE LORICHS. Monnaies Celtibériennes. Paris. 1852. Ens. 3 vol. <lb/>

Rel. <lb/>

326. MAURICE. Numismatique Constantinienne. Tomes I, II, Paris. 1908-11. 2 vol. <lb/>
Br. (Manque Tome III.) <lb/>

327. MAZEROLLE. Médailleurs Français. Paris. 1902-1904. 3 vol. Cart. <lb/>

328. MORIN. Numismatique féodale du Dauphiné. Paris. 1854. Rel. <lb/>

329. PERRIN. Catalogue du médaillier de Savoie. Chambéry. 1883. Rel. <lb/>

330. POEY D&apos;AVANT. Monnaiesféodales de France. Tomes I, II, Paris. 1858-60.2 vol. <lb/>

Br. (Manque le 3E tome.) <lb/>

-<lb/>

331. PROU. Monnaies Mérovingiennes de la Bibliothèque Nationale. Paris. 1892. <lb/>

Br. <lb/>

332. Monnaies Carolingiennes de la Bibliothèque Nationale. Paris. 1896. Br. <lb/>
j <lb/>
333. DE RENESSE-BREIDBACH-. Histoire Numismatique de l&apos;évêché et principauté <lb/>

de Liège. Bruxelles. 1830-31. 2 vol. Rel. <lb/>

334. Revue Belge de Numismatique. 1845 à 1906. Congrès International de Numis-<lb/>
matique. 1891. Ens. 63 vol. Rel. <lb/>

335. ROBERT. Numismatique de Cambrai. Paris. 1861. Br. <lb/>

336. SABATIER. Monnaies Byzantines. Réimpression. Leipzig. 1930. 2 vol. rel. toile. <lb/>

337. DE SAULCY. Histoire Monétaire de Jean le Bon. Paris. 1880. Rel. <lb/>

338. Histoire Numismatique du règne de François Ier. Paris. 1876. Rel. <lb/>

339. Histoire Numismatique de Henri V et Henri VI. Paris. 1878. Rel. <lb/>

340. Ateliers monétaires de France. Paris. 1877. Rel. <lb/>

341. SAUNIER. Augustin Dupré. Paris. 1894. Br. -MARX. Les Médailleurs français <lb/>
depuis 1789. Paris. 1897. Br. -ROUSSEAU. Souvenirs numismatiques de la <lb/>

Révolution de 1848. Rel. Ens. 3 vol. <lb/>


342. TOCHON D&apos;ANNECY. Médailles des Nomes ou préfectures d&apos;Egypte. Paris. 1822. <lb/>

Rel. <lb/>

343. DE LA TOUR. Atlas de Monnaies Gauloises. Paris. 1892. Hel. <lb/>

344. VAN DEN BERGH. Monnaies, méreaux, jetons et médailles frappés à Malines. <lb/>
2 vol. Br. -DANCOISNE. Monnaies, médailles et jetons de Béthune. Arras, <lb/>
1859. Br. -HERMAND. Histoire monétaire de la province d&apos;Artois. St-Omer. <lb/>

1843. Cart. Ens. 3 vol. <lb/>

345. VANHENDE. Numismatique Lilloise. Lille. 1858. Rel. <lb/>

346. ZAY. Histoire monétaire des Colonies françaises. Paris. 1892. Rel. <lb/>

347. BLANCHET. Études de Numismatique. Tome I. 1892. Br. -DIEUDONNÉ. <lb/>
Mélanges Numismatiques. 1919. Br. -DE FONTENAY. Nouvelle étude de jetons. <lb/>

1850. Rel. <lb/>

FORGEAIS. Plombs historiés trouvés dans la Seine. 1866. Br. -<lb/>
SERRURE. Dictionnaire géographique de l&apos;Histoire monétaire de la France <lb/>

(Nord-Ouest). 1887. Rel. -VUITRY. Monnaies de Hugues Capet à Charles V. <lb/>
1876-81. Ens. 6 vol. <lb/>




Pl. Il <lb/>

Pl. I <lb/></body>









</text>
</tei>