<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<other>[texte_manquant] <lb/>

ïs&amp;tà.&lt;%6Z&gt; <lb/>

&apos; <lb/>

^ûwi#iaieâ&lt; de-<lb/>

-<lb/>

&quot; en 62e <lb/>

â~~y t/cwveaa&lt; e~ww <lb/>

-<lb/>

YaAE 2 <lb/></other>



<front>VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES À PARIS <lb/>

NOUVEAU DROUOT -SALLE N°2 <lb/>

le Mercredi 9 Mars 1983 à 14 h. 30 <lb/>

PAR LE MINISTÈRE DE <lb/>

Me Y.-M. LE ROUX <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>
18, rue de la Grange Batelière <lb/>
75009 Paris -Tél. : 770.83.00 <lb/>

Me J.-J. MATHIAS <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>
54, rue Traitbout <lb/>

75009 Paris -Tél. : 874.84.44 <lb/>

ASSISTÉS DE <lb/>

M. Gérard de FOMMERVAULT <lb/>

Expert Joaillier près la Cour d&apos;Appel, le Tribunal de Grande Instance de Paris <lb/>
les Douanes Françaises, les Domaines <lb/>

M. Philippe SERRET <lb/>

Expert Joaillier <lb/>
Assesseur près les Douanes Françaises <lb/>

M. Jacques MONNAIE <lb/>

Expert Joaillier <lb/>
Près la Cour d&apos;Appel de Paris <lb/>

17, rue Drouot -75009 PARIS -Tél. : 770.89.82 <lb/>

M. Emile BOURGEY <lb/>

Expert national agréé près les Cours d&apos;Appel, <lb/>
les Tribunaux et les Douanes <lb/>

7, rue Drouot -75009 PARIS -Tél. : 770.88.67 et 770.35.18 <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Mardi 8 Mars 1983 de 11 h. à 18 h. <lb/></front>



<body>Important écrin <lb/>

BAGUES ornées de diamants de taille émeraude pesant 5,76 Cts. et 13,87 Cts. <lb/>
BAGUES serties de diamants brillantés pesant 2,87 Cts. et 3,01 Cts. <lb/>
Bagues -Bracelets -Bracelets-montres -Broches plaque -Clips d&apos;oreilles -<lb/>
Collier, ornés de diamants brillantés de diamants baguettes ou de pierres de couleur <lb/>
Deux PARURES en or et diamants brillantés, en or, turquoises et perles de <lb/>
Van CLEEF &amp; ARPELS <lb/>
BROCHES -BRACELET-MONTRE en or gris et saphirs -Bracelet or et saphirs <lb/>
par CARTIER <lb/>
IMPORTANTE BROCHE noeud ornée de diamants brillantés Ep. Napoléon III <lb/>
COLLIER deux rangs de perles de culture <lb/>
BRACELETS-MONTRE par PIAGET &amp; VACHERON et CONSTANTIN <lb/>
PARURE citrine et or, d&apos;époque Restauration <lb/>
COLLIER et COURONNE en or, d&apos;époque Romaine <lb/>
SAC en or et diamants brillantés -<lb/>
NÉCESSAIRE Poudrier en or et laque rouge <lb/>

ETUI à CIGARETTES en or, travail Russe fin XIXe siècle <lb/>

Argenterie ancienne <lb/>

TIMBALE à côtes pincées en vermeil, STRASBOURG XVIIIe siècle <lb/>
par KIRSTEIN <lb/>
PAIRE DE FLAMBEAUX, PARIS 1765 par CI. A. CHARVET <lb/>
SUCRIER, PARIS 1786, par J.-J. BEAUDET -CHOCOLATIÈRE, PARIS 1775 <lb/>
par PRION <lb/>
SUITE de quatre COUPES par J.-Ch. CAHIER, 1819-1838 <lb/>
ORFÈVRERIE d&apos;époque EMPIRE <lb/>

Soupière -Confiturier -Plats -Moutardier -Flambeaux -Saucière Casque -Huilier <lb/>

par : BIENNAIS -J.-N. BOULANGER -GIROUX -LEGUAY -PARAUD <lb/>

Argenterie moderne <lb/>

MENAGERE de COUVERTS, modèle filets coquille <lb/>
Platerie -Ensemble de couteaux, les manches en nacre <lb/>

Monnaies de Collection en or <lb/>

ANTIQUES, FRANÇAISES et ÉTRANGÈRES <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU : <lb/>

&quot; NOUVEAU DROUOT SALLE N°2 <lb/>

Le Mercredi 9 Mars 1983 à 14 h. 30 <lb/>



Bijoux <lb/>

1. <lb/>

Lot de bijoux fantaisie en métal. <lb/>

2. Bague, le chaton rond bordé d&apos;une cordelière et serti d&apos;un cabochon chrysoprase. Monture <lb/>

en or jaune. <lb/>
Poids brut : 9 gr. <lb/>

3. <lb/>

Bague sertie d&apos;un doublet vert taillé à degrés et à pans coupés, la monture en platine. <lb/>

4. Briquet de forme rectangulaire en or, à décor de godrons gravé Z.A.J. Poids brut : 105 gr. <lb/>

Dupont-Cartier. <lb/>

5. Clip « lionceau » en or jaune, partiellement orné de petits diamants brillantés, les yeux <lb/>
sertis d&apos;émeraudes. <lb/>
Poids brut : 21 gr. <lb/>
Signé Van Cleef &amp; Arpels. <lb/>

6. Montre-bracelet de dame en or jaune. La montre de forme ronde, le tour de poignet amati. <lb/>
Poids brut : 38 gr. <lb/>
Vacheron &amp; Constantin. <lb/>

7. <lb/>

Clip, fleur stylisée, en or partiellement amati. <lb/>

Poids : 26 gr. <lb/>
Cartier. <lb/>

8. <lb/>

Bracelet-montre de dame en or gris. Le cadran de forme ovale est entouré de saphirs <lb/>
navettes, le tour de poignet souple. <lb/>
Poids brut : 37 gr. <lb/>

Cartier. <lb/>

9. <lb/>

Bague ornée de torsades, celle du centre pavée de diamants brillantés entre trois autres en <lb/>
onyx et corail. Monture en or jaune. <lb/>
Poids brut : 15 gr. <lb/>

Boucheron. <lb/>

10. <lb/>

Bracelet souple formé de motifs torsadés en or jaune séparés chacun par deux saphirs. <lb/>
Poids brut : 28 gr. <lb/>

Cartier. <lb/>

11. <lb/>

Bague sertie d&apos;un cabochon saphir d&apos;Australie entouré de petits diamants brillantés, la <lb/>

monture en or gris. <lb/>

12. <lb/>

Bracelet gourmette en or, soudé de dix montures en or. <lb/>

Poids : 71 gr. <lb/>

13. <lb/>

Bracelet plaque d&apos;identité en or jaune, à maillons gourmette. <lb/>

Poids : 102 gr. <lb/>
Travail égyptien. <lb/>

14. <lb/>

Bracelet-montre composé de motifs trèfle en or jaune, les centres sertis de petits diamants <lb/>
brillantés. Le motif central dissimule une montre de forme ronde. <lb/>
Poids brut : 52 gr. <lb/>

Cartier. <lb/>

15. Collier composé de deux rangs de perles de culture en chute, le fermoir ovale serti de <lb/>

diamants baguettes et de diamants brillantés, en or gris. <lb/>


16. <lb/>

Boite à cigarettes en or gravé de filets et de godrons, le poussoir serti d&apos;un cabochon <lb/>

saphir. (14 K). <lb/>

Poids : 146 gr. <lb/>
Travail russe 1908-1917. <lb/>

17. <lb/>

Parure sertie de citrines, les montures en or de plusieurs tons travaillé en granulation et en <lb/>
filigrane, comprenant : <lb/>
Collier -deux bracelets -broche -paire de pendants d&apos;oreilles -bague et pendentif à <lb/>

pampilles. <lb/>
Poids brut : 154 gr. <lb/>

Epoque Romantique. <lb/>

18. Couronne de feuilles de laurier en or. Elle est en dix parties détachées dont un bandeau <lb/>
rectangulaire. <lb/>

Poids : 79 gr. <lb/>

Grèce entre 50 et 300 ans avant Jésus Christ. <lb/>

19. <lb/>

Collier composé de trois disques travaillés en filigrane et en granulation, soutenus par <lb/>
trois rangs de chaines tenues par des attaches en forme de demi-lune en or. Les motifs sont <lb/>
sertis d&apos;émeraudes cabochons et offrent en pampilles des cylindres d&apos;émeraudes et de chai-<lb/>
nettes en or. <lb/>
Poids brut : 253 gr. <lb/>
Epoque Romaine. <lb/>

20. Bracelet-Montre d&apos;homme de forme ovale en or le tour de poignet souple en or tressé. <lb/>
(manque une partie du fermoir). <lb/>
Poids brut : 94 gr. <lb/>

Piaget. <lb/>

21. Bracelet-montre de dame de forme rectangulaire en platine, le tour de la lunette et les <lb/>
attaches serties de diamants brillantés et de diamants baguettes, le tour de poignet en or <lb/>

gris. <lb/>
Long. : 15,2 cm. -Poids : 32 gr. <lb/>

22. Paire de pendants d&apos;oreilles ornés de cabochons saphirs dans un entourage de diamants <lb/>
brillantés retenus par une chenille sertie de diamants brillantés et de diamants baguettes. <lb/>
Montures en platine et or gris. <lb/>

23. Nécessaire poudrier de forme rectangulaire à pans coupés en or laqué rouge, orné d&apos;un <lb/>

motif central serti de roses, ainsi que les poussoirs. Avec sa chainette batonnets en or <lb/>
émaillé rouge. <lb/>
Poids brut : 111 gr. <lb/>

24. Parure composée de torsades ou de spirales faites de boules de turquoises, de perles de <lb/>

culture et de perles d&apos;or, montures en or jaune. Elle comprend : <lb/>

Bracelet souple -clip rond -paire de clips d&apos;oreilles -bague bandeau. Poids brut : 25 gr. <lb/>
Signée Van Cleef &amp; Arpels. <lb/>

25. Paire de clips de corsage en forme d&apos;ailes en or jaune, ornés d&apos;un motif pavé de diamants <lb/>

brillantés, saphirs, et de rubis de forme navette. <lb/>
Poids brut : 61 gr. <lb/>

26. Bague genre boule sertie en oblique de trois rangs de diamants brillantés entre quatre <lb/>
rangs de diamants baguettes, la monture en platine. <lb/>
Poids brut : 20 gr. <lb/>
(Voir Reproduction) <lb/>

27. Sac du soir en or tressé, le rabat bordé d&apos;une ligne de petits diamants brillantés et orné <lb/>
d&apos;un bouquet de fleurs pavé de diamants brillantés. Un miroir à l&apos;intérieur. <lb/>

Poids brut : 435 gr. <lb/>

28. Parure faite d&apos;imbrications de feuilles en or jaune nervurées et partiellement serties de <lb/>
petits diamants brillantés, comprenant : <lb/>
Collier souple, bague et paire de clips d&apos;oreilles, (deux motifs détachés). <lb/>
Poids brut : 120 gr. <lb/>
Signée Van Cleef &amp; Arpels. <lb/>

29. Importante broche noeud en or et argent, sertie de diamants brillantés, le centre orné d&apos;un <lb/>

diamant brillanté de couleur fantaisie de taille moderne, rapporté. <lb/>
Epoque Napoléon III. <lb/>



30. Bague sertie d&apos;un diamant brillanté entouré de quatre petits diamants brillantés, la monture <lb/>

à deux corps en platine. <lb/>

Poids du diamant : 3.01 ct. <lb/>

Pureté : SI <lb/>
Couleur : 1 <lb/>
(Voir Reproduction) <lb/>

31. Paire de clips d&apos;oreilles « étoiles filantes » pavés de diamants brillantés et de diamants <lb/>
baguettes, le diamant du centre de l&apos;étoile plus important. Montures en platine et or gris. <lb/>

( Voir Reproduction) <lb/>
32. Important pendentif, plaque rectangulaire entièrement pavée de diamants brillantés, les <lb/>

trois du centre plus importants. Monture en platine. <lb/>

Poids brut : 42 gr. <lb/>

(Voir Reproduction) <lb/>

33. Important pendentif plaque de forme ovale, le centre serti d&apos;un diamant brillanté plus <lb/>

important, le tout entièrement pavé de diamants brillantés et de diamants de forme baguette. <lb/>
Poids brut : 33 gr. <lb/>
(Voir Reproduction) <lb/>

34. Paire de clips d&apos;oreilles composés de cercles concentriques sertis de diamants baguettes et <lb/>
au centre d&apos;un diamant brillanté. Montures en platine et or gris. <lb/>

Poids brut : 19 gr. <lb/>

Poids des diamants principaux : 1,37 ct. -1,48 ct. <lb/>
( Voir Reproduction) <lb/>

35. Important bracelet formé de trois motifs plaque de forme rectangulaire, sertis chacun au <lb/>
centre d&apos;un diamant brillanté plus important, le tout pavé de diamants brillantés. Monture <lb/>

en platine. <lb/>

Poids brut : 120 gr. <lb/>

( Voir Reproduction) <lb/>

36. Bague orné d&apos;un diamant brillanté solitaire, la monture à quatre griffes en platine. <lb/>

Poids du diamant principal : 2,87 ct. <lb/>
Pureté : USI <lb/>
Couleur : F <lb/>
(Voir Reproduction) <lb/>

37. Bracelet souple de forme rectangulaire en légère chute, serti d&apos;une ligne de diamants <lb/>

baguettes entre deux lignes de diamants brillantés, la monture en platine et or gris. <lb/>
Poids brut : 79 gr. <lb/>
(Voir Reproduction) <lb/>

38. Paire de clips d&apos;oreilles en forme de grappes sertis chacun de diamants brillantés, de dia-<lb/>
mants de forme poire et navette. Montures en platine et or gris. <lb/>
Poids brut : 24 gr. <lb/>
( Voir Reproduction) <lb/>

39. Bracelet souple orné en son centre d&apos;un motif noeud dissimulant une montre. Il est serti <lb/>
d&apos;une ligne de diamants baguettes entre deux lignes de diamants brillantés. <lb/>

Poids brut : 92 gr. <lb/>
(Voir Reproduction) <lb/>

40. Bague ornée d&apos;un diamant brillanté de taille émeraude à pans coupés, la monture en platine <lb/>

sertie de deux diamants de forme baguette. <lb/>
Poids du diamant : 5,76 ct. <lb/>
Pureté : US2 <lb/>
Couleur : F <lb/>
(Voir Reproduction) <lb/>

41. Collier composé d&apos;une double chute de diamants brillantés et de diamants baguettes alternés, <lb/>

retenue par des liens de deux rangs sertis de plus petits diamants brillantés et de diamants <lb/>
baguettes. Monture en platine et or gris. <lb/>
(Voir Reproduction) <lb/>



42. Bague ornée d&apos;un diamant de taille émeraude à pans coupés, la monture en platine sertie <lb/>

de deux diamants de forme baguette. <lb/>

Poids du diamant : 13,87 et. <lb/>

Pureté : VS2 <lb/>

Couleur : G <lb/>

(Voir Reproduction) <lb/>

Orfèvrerie ancienne <lb/>

43. Moutardier en forme de vase couvert, à anse en argent uni, posant sur une piédouche. Avec <lb/>
une cuiller en argent. <lb/>

Poids : 100 gr. <lb/>
Rome XIXe siècle. <lb/>

44. Bougeoir à deux lumières posant sur un piédouche en métal argenté décoré de godrons. Il est <lb/>
muni d&apos;un évidement pour la paire de mouchettes qui n&apos;existe plus. Avec un éteignoir. <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

45. Moutardier tripode en argent. Les montants en forme de gaine à pieds griffes et muffles <lb/>
de lion. Les anses figurant des cornes d&apos;abondance. Intérieur en verre blanc. <lb/>
Poids de la monture : 130 gr. <lb/>

1809-1819. <lb/>

46. Confiturier sur piédouche à deux anses en métal argenté. Il est décoré en repercé et orné <lb/>
de cannelures rayonnantes. (Monté à l&apos;électricité). <lb/>

Travail anglais du XIXe siècle. <lb/>

47. Coupe de mariage en argent uni, posant sur un piédouche ciselé d&apos;une frise de feuillage. <lb/>
Les anses en formes de S sont découpées et surmontées d&apos;une crosse à enroulement, (pied <lb/>

enfoncé). <lb/>
Poids : 200 gr. <lb/>
XIXe siècle. <lb/>

48. Saucière casque sur piédouche en argent et son présentoir. La prise est ciselée d&apos;une tête <lb/>

de lion se prolongeant par des feuilles d&apos;acanthe. Elle est bordée de rais de coeur et le corps <lb/>
est gravé d&apos;une frise de griffons alternés de vagues. Le présentoir est à doucine et à galerie <lb/>

ajourée de même décor. <lb/>
Poids : 880 gr. <lb/>
Paris 1809-1819. Orfèvre : Charles Michel CHARTIE <lb/>
(Voir Reproduction) <lb/>

49. Paire de plats ronds en argent, le bord orné d&apos;une moulure de feuilles d&apos;eau, le marli <lb/>

gravé d&apos;armoiries doubles. <lb/>

Diam. : 27,7 cm. -Poids : 1,500 kg. <lb/>

1819-1838. <lb/>

50. Importante monture d&apos;Huilier de forme ovale posant sur quatre patins ornés de palmettes. <lb/>
Il est à galerie ciselée d&apos;une frise de feuillage et bordé d&apos;une moulure de palmettes. Les portes <lb/>

burettes sont décorés de sphynx alternés de guirlandes. <lb/>

Long. : 28,8 cm. -Poids : 1,250 kg. <lb/>
Paris 1798 -Orfèvre : Biennais. <lb/>

51. Paire de plats ronds en argent, le bord orné d&apos;une moulure de feuilles d&apos;eau, le marli gravé <lb/>

d&apos;armoiries doubles. <lb/>

Diam. : 30,1 cm. -Poids : 1,810 kg. <lb/>

1819-1838. <lb/>

52. Théière de forme ovale posant sur un petit pied, en argent. Le corps est orné en appliques <lb/>
de têtes de bacchus alternées de pampres, le versoir en forme de tête de canard, la prise <lb/>
du couvercle en forme de cygne. Anse en bois noir. <lb/>

Poids : 750 gr. <lb/>

1809-1819. Orfèvre : J.L.A. LEGUAY <lb/>

(Voir Reproduction) <lb/>



53. Légumier et un couvercle en argent uni, à deux anses découpées aux attaches de feuillage. Le <lb/>
couvercle à doucine est surmonté d&apos;une prise en forme de fruit torsadé. Double armoiries <lb/>

gravées sur le couvercle et le corps. (réparation au col). <lb/>

Poids : 940 gr. <lb/>

Pour le corps : Paris 1789. Maitre Orfèvre : Illisible. <lb/>
Pour le couvercle : Paris 1768-1789. Maitre Orfèvre : Illisible. <lb/>

54. Confiturier en forme de vase Médicis reposant sur une colonne tronquée et cannelée, le tout sur <lb/>
un socle carré. Il est orné de moulure de feuilles d&apos;eau et de palmettes, le corps appliqué <lb/>

de mascarons est ciselé de guirlandes de feuillage. La prise du couvercle en forme de perro-<lb/>

quet branché. Chiffré R.V. Intérieur en verre bleu. <lb/>
Avec douze cuillers en argent d&apos;un orfèvre différent. <lb/>

Haut. : 32,2 cm. -Poids de la monture : 1,230 kg. <lb/>
Pour le confiturier : Paris 1798-1809. Orfèvre : Jean-Nicolas BOULANGER <lb/>
Pour onze cuillers : 1798-1809. Une cuiller Minerve. <lb/>

55. Chocolatière sur piedouche en argent uni, le versoir à couvre-bec, le couvercle à pièce de <lb/>
pouce latérale. Anse en bois noir. (cassée). <lb/>

Poids : 700 gr. <lb/>

Augsbourg 1783-1785. Maitre Orfèvre : Jac. WITH KOLB (1768-1782). <lb/>

56. Sucrier couvert et son plateau en argent de forme ovale, à décor ajouré de satyres et bacchan-<lb/>
tes, de guirlandes et de médaillons, le plateau et le couvercle de cannelures, rosaces et <lb/>
perles. La graine du couvercle représente un bouquet de fraises. Intérieur en verre bleu. <lb/>

Poids : 950 gr. <lb/>

Paris 1786. Maître Orfèvre : J.J. BEAUDET. <lb/>

57. Paire de flambeaux sur base ronde en argent. Le fût gainé à pans est à pieds griffes et surmonté <lb/>
de trois têtes d&apos;égyptiens. La base et le bînet sont ciselés de frises de sphinx, de rinceaux et <lb/>

de palmettes. Avec leurs bobèches. <lb/>

Haut. : 34 cm. -Poids : 2,280 kg. <lb/>
Paris 1798-1809. Orfèvre : Pierre PARAUD. <lb/>

58. Chocolatière tripode en argent uni. Le versoir ceinturé d&apos;une moulure de jonc est surmonté <lb/>
d&apos;un couvre bec, le couvercle orné de filets. Manche latéral en bois noir, la pièce de pouce à <lb/>

enroulement. <lb/>
Poids brut : 800 gr. <lb/>
Paris 1775. Maître Orfèvre : Lambert Joseph PRION. <lb/>

59. Soupière ovale, son couvercle et son intérieur en argent. Elle pose sur un piedouche bordé <lb/>
de feuilles d&apos;eau, et gravée en haut du corps et au couvercle d&apos;une frise de lions ailés et de <lb/>

griffons alternés de palmettes. Les deux anses découpées à attaches de feuillage, la prise <lb/>
du couvercle représentant un pigeon au naturel. <lb/>

Long. : 40 cm. -Poids : 3,730 kg. <lb/>

Paris 1798-1809. Orfèvre : Abel Etienne GIROUX. <lb/>

(Voir Reproduction) <lb/>


60. Suite de quatre supports de coupes de forme ronde en argent. Ils sont supportés par quatre <lb/>

, <lb/>

femmes drapées à l&apos;antique formant caryatides et ornés d&apos;une frise de pampres surmontée <lb/>
de feuilles d&apos;acanthe et de feuilles d&apos;eau. Le socle est bordé de rais de coeur et d&apos;un tore de <lb/>

laurier. Avec intérieurs en métal argenté de la Maison Puiforcat. <lb/>
Haut. : 20,5 cm -Larg. : 22,4 cm. -Poids : 7,670 kg. <lb/>
1819-1838. Orfèvre : Jean-Charles CAHIER <lb/>

61. Paire de flambeaux en argent. Ils posent sur une base à contour ciselée sur deux registres <lb/>
d&apos;oves et d&apos;entrelacs. Le fût triangulaire à pans est orné d&apos;une coquille et de deux noeuds <lb/>

ornés d&apos;oves ainsi que le binet rond. L&apos;ombilic présente des cannelures torses. Avec leurs <lb/>
bobèches à contour, (réparation à l&apos;ombilic de l&apos;un). <lb/>
Haut. : 27 cm. -Poids : 1,400 kg. <lb/>
Paris 1765. Maître Orfèvre : Claude Antoine CHARVET <lb/>


62. Paire de flambeaux en argent. Ils posent sur une base à contour ciselée sur deux registres <lb/>
d&apos;oves et d&apos;entrelacs. Le fût triangulaire à pans est orné d&apos;une coquille et de deux noeuds <lb/>

ornés d&apos;oves ainsi que le binet rond. L&apos;ombilic présente des cannelures torses. Avec leurs <lb/>
bobèches à contour. <lb/>
Haut. : 26,5 cm. -Poids : 1,170 kg. <lb/>

Faux poinçons de Paris. (du Modèle du n°précédent). <lb/>

63. Timbale de forme tulipe en argent redoré à côtes pincées, posant sur un piedouche festonné ci-<lb/>
selé de cannelures rayonnantes se terminant par un amati. Le haut de la tulipe est gravé de guir-<lb/>
landes de roses retenues par des noeuds. Avec son étui en cuir fauve estampé. <lb/>
Haut. : 10 cm. -Poids : 207 gr. <lb/>

Strasbourg après 1750. (peut être 1765 si la lettre date est 0, peu lisible). <lb/>

Maître Orfèvre : KIRSTEIN <lb/>

Argenterie moderne <lb/>

64. Ménagère de couverts en argent, modèle filets et coquille, chiffrée S.M. Elle comprend : <lb/>
Douze couverts de table -trente-six fourchettes de table -douze couverts à entremets -<lb/>

douze couverts à poisson -douze cuillers à café -cinq pièces de service. <lb/>
Poids : 8 kg. <lb/>

65. Paire de grands plats ronds et creux en argent modèle à bord contour. <lb/>

Diam. : 32,7 cm. -Poids : 2,250 kg. <lb/>

Puiforcat. <lb/>

66. Ensemble de couteaux les manches en nacre, les bouts et les viroles en argent, ornés <lb/>
d&apos;un acu, comprenant : <lb/>

Vingt-quatre couteaux de table et douze couteaux à fromage lames acier -douze couteaux à <lb/>
fruits lames argent -douze fourchettes à dessert hauts argent. <lb/>

67. Trois pièces : Théière, cafetière et crémier en argent uni. Modèle à pans coupés, anses en bois. <lb/>

(la cafetière d&apos;un modèle différent) -(bosses). <lb/>

Poids : 780 gr. <lb/>
Travail anglais. <lb/>

68. Timbale de forme tulipe en argent, posant sur un piedouche orné de godrons. Elle est dé-<lb/>
corée d&apos;appliques et gravée de rinceaux sous le col. <lb/>

Poids : 200 gr. <lb/>
Style Régence. <lb/>

69. Timbale de forme tulipe en argent, posant sur un piedouche orné de godrons. Elle est <lb/>
gravée sous le col de coquilles et cartouches alternés et ceinturée de trois filets. Chiffrée D.L. <lb/>

Poids : 167 gr. <lb/>

Puiforcat. <lb/>

70. Douze pelles à glace et une pelle de service en argent et vermeil, de style Empire. <lb/>
Poids : 470 gr. <lb/>

71. Lot comprenant : Deux cuillers et une paire de ciseaux à raisins en argent uni. Poids : 290 gr. <lb/>
Travail anglais de Mappin and Webb&apos;s. <lb/>

72. Paire de salières ovales en argent à décor d&apos;entrelacs ajourés et de guirlandes. Intérieur en <lb/>
verre bleu festonné. <lb/>

Poids : 238 gr. <lb/>

Travail étranger, style Louis XVI. <lb/>

73. Sucrier en forme de panier à décor de vannerie en argent posant sur un piedouche, intérieur en <lb/>

verre bleu. <lb/>

Poids: 150 gr. <lb/>

Travail anglais. <lb/>


Métal argenté <lb/>

74. Plateau de service à deux anses de forme rectangulaire en métal argenté. <lb/>

Style Régence. <lb/>

75. Grand rafraichissoir sur petit pied en métal argenté à oreilles coquille. <lb/>

Christofle. <lb/>

76. Plat rond à bord contour en métal argenté. <lb/>

Monnaies de Collection en Or <lb/>

77. Empire Romain. TIBÈRE. (14-37). Aureus. Tête laurée à dr. R/.Livie assise à dr. tenant <lb/>
un sceptre et une branche. (Cohen 15 -Roman Imperial Coinage 3 p. 103). Lyon. Or. <lb/>
7g68.B/T.B. <lb/>

78. Vitellius. (68). Aureus. Tête laurée à dr. R/. Vitellius père assis à g. étendant la main droite <lb/>
et tenant un sceptre surmonté d&apos;un aigle. (C. 54 var. -RIC. 8 p. 224). Rome. Or. 7g 11. <lb/>

B/T.B. Rare. <lb/>

79. Trajan Dèce. (249-251). Aureus. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Génie deb. à g. <lb/>
tenant une patère et une corne d&apos;abondance ; à dr., enseigne militaire. (C. --RIC. <lb/>

3a p. 120). Rome, 249 ?. Or. 4g34. B/T.B. Rare. <lb/>

80. Empire Byzantin. BASILE II ET CONSTANTIN VIII. (976-1025). Nomisma histaménon. <lb/>
Buste du Christ de face. R/. Bustes de face de Basile et Constantin tenant ensemble une <lb/>

longue croix. (Ratto 1944 -Morrisson 15 p. 608). 4g36. -FRANCE. JEAN II LE BON. <lb/>
(1350-1364). Franc à cheval. Le roi au galop à g. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe. <lb/>
(Lafaurie 297 -Hoffmann 10). 3g63. -FRANÇOIS Ier. (1515-1547). Ecu d&apos;or. 4ème type. <lb/>
Ecu couronné. R/. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 F et 2 lis. (L. 639 -H. 4). Lyon. 3g34. <lb/>

Ens. 3 p. Or. B à B/T.B. <lb/>

81. France. LOUIS XV. (1715-1774). Double Louis de Noailles. Tête enfantine couronnée <lb/>
à g. R/. 4 écus couronnés de France et de Navarre posés en croix et cantonnés de 4 lis. <lb/>

(H. 6 -C. 2075). Paris, 1717. Or. 12gl6. Presque Très Beau. <lb/>

82. Italie. Ferrare. ALPHONSE Ier d&apos;ESTE. (1505-1534). Scudo au soleil. Ecu. R/. Calvaire. <lb/>

(Corpus Nummorum Italicorum X-12 p. 444). Or. 3g32. B/T.B. <lb/>

83. Italie. Milan. PHILIPPE II d&apos;ESPAGNE. (1556-1598). Doppia. Buste radié et drapé à <lb/>
dr. R/. Ecu couronné. (CNI. V-18 var. p. 247, voir note). 1578. Or. 6g46. T.B. <lb/>

84. Pays-Bas. Gorinchem. (16ème siècle). Noble à la rose. Imitation du Noble d&apos;Edouard IV <lb/>
d&apos;Angleterre. Prince vu à mi-corps, deb. dans une nef ornée d&apos;une rose. R/. Dans un <lb/>
polylobe, soleil en coeur d&apos;une croix fleuronnée cantonnée de 4 léopards couronnés. (Delmon-<lb/>

te 825ter). Or. 7g37. B/T.B. <lb/>

85. France. NAPOLÉON Ier. (1804-1815). 40 Francs. Tête nue. (Mazard 407a). Turin, 1807. <lb/>

Or. 619 exemplaires. T.B. Très Rare. <lb/>

86. <lb/>

Napoléon Ier. (1804-1815). 40 Francs. Tête laurée. (M. 413). Paris, 1812. Or. T.B. <lb/>

87. Louis XVIII. (1814-1824). 20 Francs au collet. (M. 655). Paris, 1814.-NAPOLÉON III. <lb/>
(1852-1870). 20 Francs. Tête nue.-10 Francs. Tête nue. Grand module. (2).-5 Francs. <lb/>
Tête laurée. (M. 1440, 1453a, 1455, 1479). Paris, 1859, 1855, 1857, 1866.-3ème RÉPU-<lb/>
BLIQUE. (1870-1940). 20 Francs au coq. (M. 1828). 1906. Ens. 6 p. Or. T.B. <lb/>


88. Etats-Unis. 10 Dollars. Tête de Liberté. (Friedberg 77). San Francisco, 1886. Ens. 2 p. Or. <lb/>

T.B. <lb/>

89. 10 Dollars. Tête de Liberté. (F. 77). San Francisco, 1886, 1887. Ens. 2 p. Or. T.B. <lb/>

90. Angleterre. VICTORIA. (1837-1901). Souverain. Tête jeune. (Seaby 3857). Melbourne, <lb/>
1882.-GEORGE V. (1910-1936). Souverain. (S. 3996). 1911. Ens. 2 p. Or. T.B. <lb/>

91. Suisse. 20 Francs. 1911, 1917, 1922. Refrappes. Ens. 3 p. Or. T.B. <lb/>

92. Lot de monnaies d&apos;argent. LOUIS-PHILIPPE. 5 Francs. Lille, 1831 ; Rouen, 1833 ; <lb/>

Strasbourg, 1837 ; Paris, 1840.-NAPOLÉON III. 5 Francs. Paris, 1868 (2).-50 Centimes.-<lb/>
3ème RÉPUBLIQUE. 5 Francs. Paris, 1873 (2), 1875.-Franc. Semeuse. 1920.-5ème <lb/>
RÉPUBLIQUE. 10 Francs. 1967.-LÉOPOLD II de BELGIQUE. 5 Francs. 1873 (2).-<lb/>
VICTOR-EMMANUEL II d&apos;ITALIE. 5 Lires. Milan, 1875.-JETONS. Messageries Im-<lb/>

périales, 1809.-Commerce de vin de Paris. 1811. Octogonaux. Ens. 17p.Arg.B/T.B. à T.B. <lb/></body>

<back>DRAPEAU COMPO -85400 LUÇON <lb/></back>


<front>CONDITIONS DE VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant <lb/>

Les acquéreurs paieront, en sus des enchères : <lb/>

17,674 pour cent jusqu&apos;à 6.000 F. <lb/>
12,337 pour cent de 6.001 à 20.000 F. <lb/>
10,558 pour cent au-dessus de 20.000 F. <lb/>

TERMS OF SALE <lb/>

All purchases will be paid cash. The buyers will have to pay an additionnal charge of <lb/>
17,674 % on their purchases. The charge is only 12,337 % from 6,001 F to 20,000 F <lb/>
and is reduced to 10,558 % for bids exceeding 20,000 F. <lb/>

ORDRES D&apos;ACHAT <lb/>

Les Commissaires-Priseurs et les Experts se chargent d&apos;exécuter gratuitement les ordres <lb/>
d&apos;achats qui leur sont confiés, en particulier les amateurs ne pouvant assister à la vente. <lb/>

Télex <lb/>

Nouveau Drouot <lb/>

642-260 <lb/></front>



</text>
</tei>