<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<other>BOU. <lb/>

1954 <lb/>
JUIN 23 <lb/></other>





<front>MONNAIES <lb/>

PRINCIPALEMENT <lb/>

DE L&apos;ÉPOQUE NAPOLÉONIENNE <lb/>

HOTEL DROUOT, Salle N°8 <lb/>

JUIN 1954 <lb/>



IMPORTANTE COLLECTION <lb/>

DE <lb/>

MONNAIES <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, Salle N°8 <lb/>

Le Mercredi 23 Juin 1954, à 14 heures <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR: <lb/>

Me ÉTIENNE ADER <lb/>

6, rue Favart, PARIS <lb/>

ASSISTÉ DE : <lb/>

M. Émile BOURGEY <lb/>

EXPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE <lb/>

7, rue Drouot, PARIS <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Mardi 22 Juin de 14 heures à 18 heures <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. <lb/>
L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. <lb/>

M. Émile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commis-<lb/>
sions qui lui seront confiées. <lb/>
L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser <lb/>

ou réunir les lots. <lb/>
Exposition Particulière chez l&apos;Expert, du Mercredi 9 au Samedi 19 <lb/>
Juin 1954. PRO. 88-67). <lb/>

RÉFÉRENCES <lb/>

GARIEL : Monnaies Royales de France sous la Race Carolingienne.Strasbourg, <lb/>

1883. <lb/>

BELFORT (de) : Monnaies Mérovingiennes. Paris, 1892. <lb/>

SCHLUMBERGER : Numismatique de l&apos;Orient Latin. Paris 1878. <lb/>
LAFAURIE : Monnaies des Rois de France. Paris, 1951. <lb/>
HOFFMANN : Monnaies Royales de France. Paris, 1878. <lb/>

V. G. : Monnaies Françaises, 1774-1942. Versailles, 1942. <lb/>
SCHULMAN : Nederlandsche Munten Van 1795-1945. <lb/>

Les numéros marqués .d&apos;un astérisque sont reproduits sur les planches. <lb/></front>


<body>MONNAIES CAROLINGIENNES <lb/>

1. LOUIS LE DÉBONNAIRE. Aquitaine. HLVDOVVICVS IMP entre deux grénetis; <lb/>
croix au centre. il. AQVI-TANIA en 2 lignes, croisette dessus et dessous; cercle <lb/>

de grénetis. (Gariel XIV-18). Denier. Arg. TB. Rare. <lb/>

2. Bourges. HLVDOVVICVS IMP entre 2 grénetis; croix au centre. M. BITV-RIGES <lb/>

en 2 lignes; cercle de grénetis. (G. XV-40). Denier. Arg. TB. Rare. <lb/>

3. CHARLES le CHAUVE. Reims. REMIS CIVITAS autour d&apos;un temple. -Tou-<lb/>
louse. TOLOSA CIVI autour d&apos;un monogramme. (G. XXI-15, XXIlI-72 v.). <lb/>

Deniers. Arg. 2 p. TB. <lb/>

4. GRATIAD-IREXautour d&apos;un monogramme. Bayeux. Lisieux. Rouen. ( G. XXVI-<lb/>

45, XXX-133, XXXII1-207 v. ). Deniers. Arg. 3 p. Très beau. <lb/>

5. Rouen. GRATIADIREX entre 2 grénétis; au centre monogramme CRSL M. <lb/>
ROTVMACVS CIVII entre 2 grénétis; croix au centre. (G. XXXIII-207, 210). <lb/>

Denier et obole. Arg. 2 p. Superbe et rare. <lb/>

6. Rouen. Deniers. -Le,Mans. GRATIAD-IREX entre 2 grénétis; monogramme <lb/>
au centre. M. CINOMANIS CIVITAS entre 2 grénétis; croix au centre. Denier. <lb/>
(G. XXXIII-207, XXX-129). Arg. 3 p. Très beau. <lb/>

7. LOUIS. Monnaie à la légende chrétienne. -EUDES. Limoges. -CHARLES le <lb/>
GROS. Beau vais. (G. XLIV-36, XLVII-26, XL 11-42 v.). Deniers. Arg. 3 p. B/TB <lb/>

et TB. <lb/>

8 LOUIS IV d&apos;OUTREMER. Rouen. WLODWICI RIX entre 2 grénétis; croix au <lb/>

centre. 19. RODOM C IF IT entre 2 grénétis, au centre LSI. (G. LVI-29 v.). <lb/>

Denier. Arg. Très beau. Rare. <lb/>

9. NORMANDIE. Rouen. ROTOM CIVITAS entre 2 grénétis ; monogramme au centre. <lb/>
RJ. SATE AVDOENI entre2grénétis;au centre croix cantonnée d&apos;un T. Denier <lb/>
de Saint-Ouen. (Conf. Prou no 394/395 var.). Arg. TB. Extrêmement rare. <lb/>

Troisième exemplaire connu. Il diffère des deux autres par le T qui cantonne la croix. <lb/>

10. Deniers à la légende barbare. (PA. 129 v., 166, 167, 171, 172, 174). -<lb/>

Évreux. <lb/>
Charles le Mauvais. Double parisis. Denier. (PA. VII-12, 9). -Dreux. Hugues. <lb/>

Denier. (C.8). -Nimfilius. (B. 2668). Arg. 15 p. B et B/TB. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

11. CROISADES. Dirhem. (S. V-28). -<lb/>

CAPÉTIENNES. Louis IX. Gros tournois. <lb/>

(L. 198 c.). Arg. 2 p. Très beau. <lb/>

12. Philippe IV. Gros tournois à l&apos;O rond. -Philippe V. Gros tournois. (L. 217, 242 -<lb/>

H. 5, 2). Arg. 2 p. Superbe. <lb/>

13. Jean le Bon. L&apos;agneau pascal tournant la tête vers une croix à longue hampe où <lb/>

flotte une bannière; à l&apos;ex. IOH&apos;REX.RJ. Croix cantonnée de 4 lis dans une rosace. <lb/>
(L. 294-H. 3). Mouton d&apos;or. B/TB à TB. <lb/>

14. Charles V. Le roi deb. sous un dais à pinacle tenant l&apos;épée et la main de justice; <lb/>

champ semé de lis. m Croix fleuronnée cantonnée de 2 lis et 2 couronnelles dans <lb/>
une rosace. (L. 371-H. 2). Franc à pied. Or. TB. <lb/>
15. Autre exemplaire analogue. (L. 371-H. 2). Franc à pied. Or. B/TB. <lb/>

16. Henri VI. La Salutation Angélique au-dessus des écus de France et d&apos;Angleterre. <lb/>
M. Croix latine plaine accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard, dans un polylobe. (L. 447 a-<lb/>
H. 5). Paris, Salut d&apos;or. Très beau. <lb/>


17. Autre exemplaire semblable. Paris. Salut d&apos;or. Très beau. <lb/>

18. Charles VII. Écu couronné.RJ. Croix fleuronnée. (L. 511-H. 7). La Rochelle. Demi-<lb/>

écu d&apos;or à la couronne. TB. <lb/>

19. Louis XI. Écu couronné accosté de 2 lis couronnés. 19. Croix fleuronnée cantonnée <lb/>
de 4 couronnelles, dans un quadrilobe. (L. 524-H. 4). Bordeaux. Écu à la couronne <lb/>

Or. TB. <lb/>

20. Charles VIII. Écu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant. rç-. Croix fleurdelisée. <lb/>

(L. 554). Bordeaux. Écu au soleil. Or. TB. <lb/>

21. Pise. KAROLVS : REX : PISANORVM : LIB. Écu de France couronné entre <lb/>
K et L. 19. PROTEGE : VIRGO : PISAS. La Vierge tenant l&apos;Enfant assise de <lb/>

face; dans le champ, une croix et la toiture d&apos;une église surmontée d&apos;une triple <lb/>
croix. (H. 48). Gros d&apos;argent. B/TB à TB. <lb/>

22. Aquila. CHARLES ROI D FRE. Écu de France couronné; dessous, K. 19. CITÉ <lb/>
DE LEIGLE. Aigle éployé et couronné dans une rosace à 4 pétales. (H. 61). <lb/>

Carlin. Arg. Superbe. Rarissime. <lb/>

23*. Louis XII. Buste du roi de profil à dr., vêtu d&apos;un pourpoint recouvert d&apos;un manteau <lb/>
dont on ne voit que le col. La tête est coiffée d&apos;un chaperon fleurdelisé. 1?. Écu <lb/>

couronné dans un polylobe. (L. 632-H. 17). Paris. Teston. Arg. TB. Rare. <lb/>

24. Milan. LVDOVICVS D G FRANCOR REX. Écu de France couronné accosté <lb/>

de 2 lis. rç. MEDIOLAN1 DVX ET C. St-Ambroise assis de face. (H. 92). Demi-<lb/>

teston. Arg. TB. Rare. <lb/>

25. Gênes. LVDOVIC REX F C IAND. Portail génois. rç. CONRAD EX ROMANOSB. <lb/>

Croix dans un polylobe. (H. 107 v.). Teston. Arg. TB. Rare. <lb/>

26. LVDOVIC. XII. REX. FRANCOR. IA. D. Écu de France couronné dans un <lb/>

grénétis. M. COMVNITAS IANVE A C. Portail génois surmonté d&apos;une croix; <lb/>

2 roses dans le champ. (H. 115). Teston. Arg. TB. Rare. <lb/>

27. Francois Ier. Écu couronné sommé d&apos;un soleil. 19. Croix fleurdelisée cantonnée <lb/>

de 2 F et de 2 lis. (H. 4). Bayonne. Écu au soleil. Or. B/TB. <lb/>

28. 1/2 testons. Lyon, Toulouse. (H. 43, 65). -Charles VI. Florettes. (L. 391, 431 g). <lb/>

Arg. 4 p. <lb/>

29*. Francois Ier. Milan. FR D G FRANCOR &apos;R. St-Ambroise assis tenant la crosse <lb/>

et le fouet. R7. MEDIOLANI DVX ET C. Écu couronné écartelé de France-<lb/>

Milan. (H. 135). Teston. Arg. Superbe. Rare. <lb/>

30. FRANCIS D G FRANCO REX. Salamandre sous une couronne. 37. MEDIOLANI <lb/>
DVX ET CE. Grand F fleuronné et couronné entre 2 points triangulaires.(H. 137) <lb/>

Demi-gros. Arg. Très beau. Rare. <lb/>

31. Gênes.. Portail génois accosté d&apos;un F couronné et d&apos;un lis. 19. Croix. Teston. Mêmes <lb/>
types, mais le portail non accosté est surmonté d&apos;un lis. Demi-teston. (H. 149, <lb/>

153). Arg. 2 p. TB. Rare. <lb/>

32*. Savone. CIVITATEM SAVONAE. Écu de la ville entre S et M.i?. VIRGO MARIA-<lb/>
PROTEGE. St-Second à cheval à dr. Dans le champ, étoile. (H. 156). Cavallo. <lb/>

Arg. Très beau. Rare. <lb/>

33*. Marie-Stuart. Écu d&apos;Écosse couronné accosté des lettres 1 G (Iacobus Gubernator). <lb/>
RJ. DILIGITE IVSTITIAM, 1553. Grand monogramme (Maria Regina) entre <lb/>
2 quintefeuilles. Lion d&apos;or. Très beau. Très rare. <lb/>

34. Henri II. Teston du Dauphiné. Grenoble 1556. Testons. Bayonne. 1554, 1555. <lb/>

(H. 60, 32 v.). -Henri III. Demi-franc au col plat. 1587. (H. 23). Arg. 4 p <lb/>

B/TB et TB. <lb/>

35. Henri II. Demi-testons. Dijon, 1560. Toulouse, 1559. (H. 34, 66). -Henri III. <lb/>
Francs au col plat. Toulouse, 1586. Paris, 1578. Angers, 1581. 1/4 d&apos;écu. Châlons <lb/>

s/Marne, 1589. Rare. (H. 20, 20 v.-, 29). Arg. 6 p. TB. <lb/>




36. Henri !V.&apos;Demi-franc. Limoges, 1602. Essais du douzain. Paris, 1607. Essai du <lb/>

denier tournois. Paris, 1605. (H. 38, 60, 81). Les monnayeurs de Châlons. Buste <lb/>

du Roi. RJ. Instruments monétaires. Médaille postérieure. Arg. 3 p. Bill. 2 p. <lb/>

Ens. 4 p. TB. <lb/>

37. Charles X. Écu couronné. i?. Croix à volutes fleurdelisée. (H. 1). Paris. 1591. Écu. <lb/>

Or. B/TB. <lb/>

38. Louis XIII. Écu couronné, i?. Croix à volutes fleurdelisée. (H. 6). Rouen. 1632. Écu. <lb/>

Or. TB. <lb/>

39*. Tête laurée à dr. Dessous, 1640.17. Croix formée de 8 L couronnés, cantonnée <lb/>
de 4 lis. (H. 20). Paris. 1640. Double-louis. Or. Très beau. Rare. <lb/>

40. Mêmes types. (H. 24). Paris. 1642. Demi-louis. Or. Très beau. <lb/>

41. Buste lauré et drapé à dr. M. Croix formée de 8 L ornés et couronnés. (H. 84). <lb/>
Paris. 1641. Essai de 30 sols. Arg. Superbe. Rare. <lb/>

42*. Buste lauré et drapé à dr. i?. Écu couronné. (H. 87). Paris. 1642. Louis de 60 sols. <lb/>
Arg. TB. Rare. <lb/>

43. Louis de 30 sols. Paris. 1642. Sizain. Paris. 1642. 1/2 franc. Toulouse. 1611. (H. 88 v., <lb/>
112, 60 v.). Arg. 3 p. TB. <lb/>

44. Buste lauré, cuirassé et drapé à dr. R7. Écu couronné. (H. 91). Paris. 1643. Louis de <lb/>

60 sols. Arg. TB. <lb/>

45. 30 et 15 sols. Paris, 1643, 1642. (H. 94, 97). Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

46. Louis XIV. Tête laurée àdr.RJ Écu couronné; dessous, croissant. (H. 29). Montpel-<lb/>

lier : 1690. Louis à l&apos;écu. Or. Très beau. <lb/>

47. Tête âgée avec grande perruque laurée. R7. 4 lis couronnés en croix, cantonnés de <lb/>
4 L. (H. 33). Aix 1694. Louis aux 4 L. Surfrappé. Or. TB. <lb/>

48. IVD (Sic) XIIII D G FR ET NAV REX, 1694. Tête laurée à dr.R. CHRS REGN... <lb/>

Croix formée de 4 lis couronnés et cantonnés de 4 L. (H.-C.-, publié par C. Müller, <lb/>
Revue d&apos;Alsace, 1931). StrasbÓurg. Louis aux 4 L. dit « satirique ». Or. TB. <lb/>
Extrêmement rare. <lb/>

Ce louis à la légende altérée par une modification voulue du nom royal, témoignerait la rancune <lb/>
des Strasbourgeois à qui Louis XIV, par la capitulation d&apos;illkirch, avait garanti la libre dispo-<lb/>
sition de leur atelier monétaire. Malgré cette promesse la frappe des monnaies d&apos;or fut interdite <lb/>
et Louis XIV ordonna la création d&apos;une monnaie royale. <lb/>

49. Tête âgée, laurée, les cheveux courts..RJ Croix formée de 8 L. couronnés, brochant <lb/>
sur un sceptre et une main de justice passés en sautoir. (H. 36). Aix. 1701. Louis <lb/>
aux 8 L. et aux insignes. Or. Superbe. <lb/>
50. Buste enfantin lauré avec mèche courte, drapé et cuirassé à dr. avec la croix du <lb/>
St-Esprit. R7. Écu couronné. (H. 55). Paris. 1643. Écu à la mèche courte. Arg. <lb/>

Superbe. <lb/>

51. Mêmes types, mais une mèche descendant jusqu&apos;à la poitrine. (H. 74). Aix, 1652. <lb/>

Amiens, 1653. Ecu à la mèche longue. Arg. 2 p. TB. <lb/>

52. Écu, demi et quart d&apos;écu à la mèche longue. (H. 74, 76, 77). Paris, 1651, 1649. Arg. <lb/>

3 p. TB. <lb/>

53. Buste enfantin à mèche longue, drapé et cuirassé à dr. 19. Écu couronné, parti de <lb/>
France-Navarre-Béarn.(H. 83). 1650. Écu de France-Navarre-Béarnà la mèche <lb/>

longue. Arg. TB. <lb/>

54. Buste juvénile lauré et cuirassé à dr. R7. DOMINE. ELEGISTI. LILIVM. TIBI. <lb/>

1656. Croix de 8 L. couronnés, cantonnée de 4 lis. En coeur, A dans un cercle. <lb/>

Point triangulaire sous la 18e lettre. (H. 92). Lis d&apos;argent. TB. Rare. <lb/>

55. Buste juvénile lauré et drapé à dr.R?. Écu écartelé de France et Dauphiné. (H. 99). <lb/>
Grenoble. 1660. 1/12 d&apos;écu du Dauphiné. TB. Rare. <lb/>

56. Buste jeune, drapé, cuirassé avec jabot et longue perruque à dr. R7. Écu couronné. <lb/>
(H. 113). Bordeaux. 1670. Écu du Parlement. Arg. Très beau. <lb/>


57. Buste plus âgé, avec grande perruque, drapé et cuirassé, avec cravate brodée. <lb/>
(H. 120). Rennes. 1685. Écu du Parlement. 2e type. Arg. B/TB. Rare. <lb/>

58. Buste drapé avec grande perruque. m. Écu couronné. (H. 123). Paris. 1686. Écu <lb/>

blanc. Arg. Superbe. Rare. <lb/>

59. Même buste. RJ. Écu couronné, écartelé de France-Bourgogne. (H. 128). Paris. <lb/>
1685. Écu Carambole. Arg. Très beau. Rare. <lb/>

60. Buste drapé à dr. R7. Croix de 8 L. couronnés cantonnée de 4 lis. (H. 133). Paris. <lb/>
1690. Écu aux 8 L. 1er type. Arg. Très beau. <lb/>
61. Buste cuirassé à dr. R. Écu rond couronné, entre 2 palmes. (H. 140). Lyon. 1693. <lb/>

Écu aux palmes. Arg. TB. <lb/>

62. Demi-écu aux 8 L., 1er type. La Rochelle. 1691. Demi-écu aux insignes. Dijon. <lb/>

1701. (H. 134, 154). Arg. 2 p. TB. <lb/>

63*. Buste cuirassé à dr. RJ. Entre 2 palmes, écu rond couronné écartelé de France-<lb/>

Bourgogne moderne, Bourgogne ancien-Navarre. (H. 148). Lille. 1693. Écu <lb/>
Carambole aux palmes. Arg. BJTB. Rare. <lb/>

64*. Buste cuirassé à dr.m. Écu rond couronné coupé de France sur un parti de Navarre-<lb/>
Béarn, brochant sur un sceptre et une main de justice en sautoir. (H. 162). Écu <lb/>

aux insignes de Béarn. Traces de surfrappe. Arg. Très rare. <lb/>
65. Buste cuirassé à dr. R. Croix formée de 8 L. couronnés, cantonnée de 4 lis; en coeur, <lb/>

dans un cercle, 3 lis. (H. 174). Rennes. 1704. Écu aux 8 L. 2e type. Arg. TB. <lb/>

66. Mêmes types, mais avec le buste lauré et drapé. (H. 179). Paris. 1704. Ecu aux <lb/>

8 L. Arg. Superbe. <lb/>

67*. Buste cuirassé à dr. Ri. Écu couronné parti de France-Bourgogne (ancien et <lb/>
moderne) brochant sur un sceptre et une main de justice, en sautoir. (H. 183). <lb/>
Lille. 1704. Demi-écu Carambole aux insignes. Arg. TB. Très rare. <lb/>

68. Buste cuirassé à dr. <lb/>

Trois couronnes en triangle séparées par 3 lis. (H. 187). <lb/>
Rouen. 1714. Écu aux 3 couronnes. Arg. Superbe. <lb/>

69. Buste juvénile lauré. RJ GLORIAM REGNI TVI DICENT. Écu de France. 1670. <lb/>

(H. 101 -VG.,2 -Maz. 2). 5 Sols du Canada. Arg. T.B. Rare. <lb/>

70. Louis XV. Tête jeune laurée à dr. Ri. Croix de Malte ayant 3 lis en coeur. (H. 9). <lb/>

Paris. 1718. Louis à la Croix de Malte. Or. B/TB à TB. <lb/>

71. Tête ceinte d&apos;un bandeau à g. Ri. Sous une couronne, écus ovales penchés aux armes <lb/>
de France et de Navarre. (H. 19). Lyon. 1753. Louis au bandeau. Or. Très beau. <lb/>
72*. Tête âgée, laurée à g. R7. Même type. (H. 22). La Rochelle. 1774. Louis à la vieille <lb/>
tête. Or. Très beau. Rare. <lb/>

73. Buste enfantin drapé à dr. RT. Écu rond couronné. (H. 27). Paris. 1718. Écu Vertu-<lb/>

gadin. Arg. TB. <lb/>

74. Buste lauré et drapé à dr. RJ. Écu couronné écartelé de France et Navarre. (H. 34). <lb/>

Paris. 1718. Écu de Navarre. Arg. TB. <lb/>

75. Buste lauré et drapé à dr. RJ. Écu de France couronné. (H. 40). Amiens. 1724. Écu <lb/>
de France. Arg. Superbe. <lb/>

76. Buste lauré et cuirassé à dr. R?. 4 lis disposés en croix; autour 4 double L. et 4 cou-<lb/>

ronnes. (H. 45). Amiens. 1725. Écu aux 8 L. Arg. TB. <lb/>

77. Autre exemplaire semblable. (H. 45). Amiens. 1725. Écu aux 8 L. Arg. Très <lb/>

beau. <lb/>

78. Buste cuirassé à g. avec la croix et le cordon du St-Esprit. M. Écu ovale couronné <lb/>
entre 2 branches de laurier. (H. 50). Tours. 1736. Écu aux lauriers. Arg. Très <lb/>

beau. <lb/>

79*. Tête à g. ceinte d&apos;un bandeau. M. Écu ovale couronné entre 2 branches de laurier. <lb/>

(H. 55). Paris. 1740. Écu au bandeau. Flan bruni. Arg. Superbe. Très rare. <lb/>


80*. Mêmes types. (H. 58 var.). Paris 1741. Demi-écu au bandeau. Flan bruni. Arg. <lb/>

Superbe. Rare. <lb/>

81. Mêmes types. (H. 60). Paris. 1740. 12 sols au bandeau. Arg. Superbe. Rare. <lb/>

82. Buste vieilli lauré à g. 17. Écu ovale couronné entre 2 branches de laurier. (H. 62). <lb/>
Paris. 1770. Écu à la vieille tête. Arg. Très beau. <lb/>

83. Écu au bandeau. Pau. 1765. 24 sols au bandeau. Besançon. 1770. (H. 56, 59). Arg. <lb/>

2 p. B/TB. <lb/>

84. Louis XVI. Tête nue à g. RJ. Sous une couronne, 2 écus carrés aux armes de France <lb/>
et de Navarre. (H. 5 -VG. 68). Paris. 1786. Double-louis au buste nu. Or. TB. <lb/>

85* Mêmes types, mais une corne sur le front du roi. (H. 8 -VG. 72). Strasbourg. 1786. <lb/>

Louis à la corne. Or. TB. Très rare. <lb/>

Ce louis, avec ce défaut intentionel, représente, avec le tio 48, une autre frappe satirique de <lb/>

l&apos;atelier de Strasbourg. L&apos;on a pensé que ces pièces avaient une relation avec l affaire du Collier <lb/>

de Ta Reine Quoiqu&apos;il en soit, les pièces frappées avec cette altération furent, far ordonnance, <lb/>

toutes confisquées. Les quelques exemplaires qui échappèrent à cette mesure, sont fort rares. <lb/>

86 Buste à g. avec plaque et cordon du St-Esprit. 17. Écu ovale couronné entre <lb/>

. <lb/>

2 branches de laurier. (H. 11 -VG. 77). Paris. 1790. Ecu aux lauriers. Arg. FDC. <lb/>

87. 24 sols. Paris. 1780. (H. 14-VG.79). -Buste habillé à g. RJ. Sous une couronne, <lb/>

2 écus octogones penchés aux armes de France et Navarre, soutenus par un <lb/>

: chérubin. 1787. (H. 34-VG. 87). Essai du louis de Calonne. Arg. 2 p. Superbe. <lb/>
Rare. <lb/>

88. Écu aux lauriers. 15 sols constitutionnels.(2 p.). 2 sols. 12 deniers. (2 p.). 2 sols de <lb/>

Monneron. (VG. 149, 169, 181, 182, 230). Arg. 3 p. Br. 4 p. Ens. 7 p. B et TB. <lb/>

89. Demi-écu aux lauriers. (VG. 247). Paris. 1792. Arg. TB. <lb/>

90. Écu aux lauriers, Pau, 1785, contremarqué aux armes de Berne. 40 batzen. <lb/>

(VG. 257). Arg. B/TB. <lb/>

91. Tête nue à g. M. Génie gravant la Constitution. (VG. 252, 259). Montpellier, Paris, <lb/>

1792. 6 et 3 livres. Arg. 2 p. B/TB et TB. <lb/>

92. 30, 15, 2 sols. 12 deniers. Monnerons de 5 et 2 sois. 2 sols de Clémanson. 20 sols de <lb/>
Lefèvre. Mirabeau, essai de Galle. Essai à la pyramide. (VG. 264, 266, 268, 273, <lb/>
291, 295, 299, 302, 309, 333, 342). Arg. 3 p. Br. 7 p. Métal de cloche 1 p. Ens. <lb/>
-11 p. B/TB et TB. <lb/>

93 Tête nue à g du roi. 17. Dans une couronne de chêne, serpent autour d&apos;un pic sur-<lb/>

&apos; <lb/>

monté d&apos;un bonnet. (H. 82-VG. 285). 3 deniers. 1792. Essai de Dupré. Cuivre <lb/>

argenté. Très beau. Rare. <lb/>

94. RÉVOLUTION. Génie gravant la Constitution. 17. PIECE D&apos;ESSAI dans une cou-<lb/>

ronne de chêne. (VG. 345). 1792. Essai de Dupré. Arg. Superbe. Rare. <lb/>

95. Essai de Brézin. Siège de Mayence. 5, 2 et 1 sols. (VG. 355, 396, 398, 399). Br. 4 p. <lb/>

TB. <lb/>

96. Écu constitutionnel de 6 livres. (VG. 374). Paris. 1793. Arg. TB. <lb/>

97. Génie gravant la Constitution. 17. SIX LIVRES dans une couronne de chêne. <lb/>
Paris. 1793. 2 sols aux balances. Essai de Bernier. 5 décimes. (VG. 407, 408, <lb/>

412 v., 419). Arg. 1 p. Br. 3 p. Ens. 4 p. TB. <lb/>

98. 6 livres. L&apos;an II. (VG. 416). Arg. Très beau. <lb/>

99. Siège de Maestricht. 4 surfrappes séparées : 1794 -étoile -100 St -LE réunis. <lb/>
17. Lisse. (VG. 449). 100 Stiiber. Arg. TB. <lb/>

100. Mayence. Buste à dr. de Frédéric-Charles-Joseph. j. EX VASIS ARGENT. <lb/>

CLERI MOGVNT. PRO ARIS ET FOCIS entre 2 branches de laurier. (VG. 456). <lb/>

1794. Écu. Arg. TB. <lb/>

101. Trèves. Buste à dr. de Clément-Wenceslas. 17. Ses armes entre GM (VG. 457). Écu <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>


102. Bamberg. Armes de François-Louis. i?. ZUM BESTEN DES VATERLANDS <lb/>
dans une guirlande. (VG. 487). Écu. 1795. Arg. TB. <lb/>

103. Fulde. Armes de l&apos;évêque. M. PRO DEO ET PATRIA. 1795, entre 2 branches <lb/>

d&apos;olivier et de palme. (VG. 492). Écu. Arg. TB. <lb/>

104. Francfort. Vue de la ville. 19. AUS DEN GEFAESEN DERKIRCHENUND <lb/>
BURGER DER STADT FRANCKFURT. 1796, entre 2 branches d&apos;olivier. <lb/>

(VG. 508). Ducat. Or. Très beau. <lb/>

105. Aigle couronné. 19. X E1NE FEINE MARK. 1796. (VG. 509). Écu. Arg. TB. <lb/>
106. Fulde. Buste à dr. d&apos;Adalbert. 1?. Ses armes. (VG. 510). Écu. Arg. Superbe, mais <lb/>

fendu. <lb/>

107. Armes. 19. PRO DEO ET PATRIA dans une couronne; dessous : XX E1NE F : <lb/>
MARCK. 1796. (VG. 513). Petit écu. Arg. Très beau. <lb/>

108. Sarine et Broye. Faisceau avec la hache surmontée d&apos;un chapeau orné de 2 plumes. <lb/>
m. VALEUR DE 42 CR entre 2 branches. (VG. 773). -Essai de Muller. Hercule <lb/>
deb. tenant une massue, la main dr. posée sur un bouclier. (VG. 481). Arg. et <lb/>

bill. 2 p. B. et B/TB. <lb/>

109. Expédition d&apos;Egypte. Grouch de 20 medins. -La Guadeloupe. 12 deniers. (VG.795, <lb/>
1059). Bill. et br. 2 p. TB. <lb/>

110*. Malte. (Prise et blocus de Illle de). Flan rectangulaire aux angles abattus. Au -<lb/>

centre, croix de Malte accostée de RF. Au-dessus T 30. R7. Lisse avec, en <lb/>

creux, un petit bonnet rouge en bas à g. (Voir VG. p. 153). Poids : 29 gr. 5. <lb/>
Arg. Très beau. Paraît inédit. Très rare. <lb/>

Ex. Vente Bourgey 29 avril 1953, n°3 0. <lb/>

111. CONSULAT.. Hercule deb. s&apos;appuyant sur la Liberté et l&apos;Égalité. 19. 5 FRANCS <lb/>

L&apos;AN 9 entre 2 branches d&apos;olivier et de chêne. (VG. 903). Arg. Très beau. <lb/>

112. Mêmes types. An 10, An 11. (VG. 969, 1191). Arg. 2 p. TB. <lb/>

113. Minerve casquée. 2 décimes. An 8.2 décimes. An 4.5 centimes, an 5, an 8.1 décime, <lb/>
An 7. (VG. 832, 477, 522, 775, 823, 801). Arg. 1 p. Br. 5 p. Ens. 6 p. TB. <lb/>

114. Tête nue de Bonaparte à dr. (VG. 1197, 1200). 5 francs (2 p.), 1 franc. An 11. <lb/>

Arg. 3 p. B/TB et TB. <lb/>

115. 1 franc, an 11. 5 francs, an 12. (VG. 1200, 1245). Perpignan. Arg. 2 p. Très beau. <lb/>

116. Tête nue à dr. R7. LE 1er CONSUL VISITE L&apos;HOTEL DES MONNAIES LE <lb/>
21 VENTOSE AN XI. Tranche cannelée. (VG. 1203). Arg. Rare. Superbe. <lb/>

117. 5 francs. An 12. (VG. 1245). Paris. Arg. Superbe. <lb/>

118. 5 francs, 1/2 franc, An 12. 2 francs, An 14. (VG. 1245, 1250, 1492). Marseille. <lb/>

Arg. 3 p. TB. <lb/>

119. 5 francs, an 12. Rouen, Lyon, Bayonne. (VG. 1245, 1246). Arg. 3 p. B/TB et TB. <lb/>

120. 2, 1, 1/4 de franc, an 12. (VG. 1248, 1249, 1251). Paris. Arg. 4 p. TB. <lb/>

121. Genève. Tête nue à dr. 19. 5 FRANCS entre 2 branches d&apos;olivier. A l&apos;exergue : <lb/>

-<lb/>

AN 12 entre un lion, à g., et G, à dr. (VG. 783). Arg. B/TB. Rare. <lb/>

122. EMPIRE. Mêmes types, mais, à l&apos;exergue, AN 13 entre un poisson et G. (VG. 787). <lb/>

5 francs. Arg. B/TB. Rare. <lb/>

123. Mêmes types. 2 francs, an 13. 1/2 franc, an 12. (VG. 788, 786). Arg. 2 p. B/TB. <lb/>
Rare. <lb/>

124. 5 francs. Paris, Toulouse, an 12. Toulouse, an 13. (VG. 1254, 1269). Arg. 3 p. <lb/>
B/TB et TB. <lb/>

125. 5 francs. Lyon. An 13. (VG. 1269).&quot; Arg. Superbe. <lb/>

126. 5, 1, 1/2 et 1/4 de franc. Paris. An 13. (VG. 1269, 1271, 1272, 1273). Arg. 4 p. <lb/>
Très beau. <lb/>


127. 5, 2 francs. Perpignan. An 13. (VG. 1269, 1270). Arg. 2 p. TB. <lb/>

128. 5 francs. Limoges, an 13. 1 franc. Bayonne, an 13. 5 francs. Bayonne, an 14. <lb/>

(VG. 1269, 1271, 1491). Arg. 3 p. TB. <lb/>

129: 5 francs. Paris. An 14. (VG. 1491). Arg. Superbe. <lb/>

130. 5 francs. La Rochelle, an 14. (VG. 1491). Arg. Superbe. <lb/>

131. 5 francs. Paris. 1806. (VG. 1498). Arg. Superbe. <lb/>

132. 5, 2, 1, 1/2 franc. 1806. Bayonne, Perpignan, Paris. -Essai bi&apos;-métallique de <lb/>
10 centimes. 1806. (VG. 1498, 1499, 1500, 1501, 1503). Arg. 4 p. Arg. et br. 1 p. <lb/>
Ens. 5 p. B/TB. <lb/>

133. Berget Clèves. Tête nue à dr. de Joachim Napoléon.R/. XVI EINE FEINE MARK <lb/>

entre 2 branches d&apos;olivier. (VG. 1509). Thaler. 1806. Arg. Superbe. <lb/>

134. Autre exemplaire semblable. Thaler. 1806. III Stüber. 1806. (VG. 1509, 1513). <lb/>

Arg. et Br. 2 p. Très beau. <lb/>

135. Neuchatel. Alexandre Berthier. 1 batz. (6 p.). Un batz. 1/2 batz. (2 p.). 1 creutzer. <lb/>

(2 p.). (VG. 1520, 1521, 1522, 1524). Bill. Il p. TB. <lb/>

136*. Tête nue à dr. de Berthier. R7. 5 FRANCS entre 2 branches d&apos;olivier couronnées; <lb/>
dessous, date incomplète 181. (VG. 1525). Arg. Rare. Superbe. Tranche inscrite <lb/>

à-5 viroles, mal frappée. <lb/>

Vte Coll. Motte, 1951, n°837. <lb/>

137. Mêmes types. (VG. 1527). 2 francs. 1814. Arg. Superbe. Rare. <lb/>

138. Autre exemplaire semblable. (VG. 1527). 2 francs. 1814. Arg. TB. <lb/>
139. Hollande. Louis-Napoléon. Chevalier deb. tenant une épée et un faisceau de <lb/>

flèches-entre 18-06. R7. MO:ORD:PROVIN:FOEDER:BELGAD-LEG. IMP. <lb/>
dans un cadre orné. (VG. 1530 -Sch. 115). Double ducat d&apos;Utrecht. Or. Superbe. <lb/>

140. Mêmes types variés. (VG. 1531 -Sch. 118 b.). Ducat d&apos;Utrecht. 1806. Or. TB. <lb/>

141. Tête nue à g. de Louis-Napoléon. R7. Écusson aux armes couronnées. (VG. 1583 -<lb/>

Sch. 132). Ducat. 1809. Or. TB. <lb/>

142. Chevalier deb. à dr. tenant une épée et les armes de la province d&apos;Utrecht sus-<lb/>

pendues à un ruban. R7. Armes couronnées des Provinces-Unies, entre 18-06. <lb/>
(VG. 1533 -Sch. 121). Rijksdaalder. Arg. TB. <lb/>

143. Mêmes types. (VG. 1538 -Sch. 122). Rijksdaalder. 1807. Arg. TB. <lb/>

144. Tête nue de Louis-Napoléon à dr. <lb/>

Écusson couronné et insignes liés par une <lb/>

guirlande. (VG. 1544-Sch. 142). Essai de 10 Stuyvers. 1807. Arg. Superbe. <lb/>
Rare. <lb/>

145. Tête nue à dr. R7. Écusson couronné. (VG. 1548 -Sch. 148). 50 Stuyvers. 1807. <lb/>

Arg. Très beau. Rare. <lb/>

146. Autre exemplaire semblable. 50 Stuyvers. 1807. Tête nue à g. R7. Même type. <lb/>

20 gulden. 1808. (VG. 1548, 1564 -Sch. 148, 124 c.). Arg. et Br. 2 p. TB. <lb/>

147. Chevalier tenant l&apos;épée et les armes. R7. Armes couronnées. (VG. 1554-Sch. 123 b). <lb/>

Rijksdaalder. 1808. Arg. Très beau. <lb/>

148*. Tête nue à dr. R7. Écusson couronné. (VG. 1570 -Sch. 136 a.). 2 1/2 gulden. <lb/>

1808. Arg. Très beau. Rare. <lb/>

149. Mêmes types. (VG. 1575 -Sch. 149 a). 50 Stuyvers. 1808. Arg. TB. <lb/>

150*. Tête nue à g. y. Écusson couronné. (VG. 1592-Sch. 122). Essai de 10 gulden. <lb/>

1810. Or. Très beau. Rare. <lb/>

151*. Tête nue à dr. R7. Écu écartelé accosté de R Dr. Dessous, 1809. (VG. 1584 -<lb/>
Sch. 135). Écu ou Rijksdaalder. Arg. Superbe. Très rare. <lb/>

Ex. Vente Bourgey 24 avril 1953, n°56. <lb/>


152. Mêmes types. 1 gulden. 10 Stuyvers. 1809. (VG. 1588, 1590 -Sch. 154, 159 b). <lb/>
Arg. 2 p. Très beau. <lb/>

153. Tête nue à g. r?. Écusson couronné. (VG. 1595 -Sch. 133). Ducat. 1810. Or. Très <lb/>

beau. <lb/>

154*. Tête laurée de Napoléon à g. 19. 20 FRANCS entre 2 branches d&apos;olivier. Dessous, <lb/>

1813 entre un poisson à g. et un mât à dr. (VG. 1622 -Sch. 164). Utrecht. Or. <lb/>

Très beau. Rare. <lb/>

155. Indes Orientales. Inscription arabe. Ri. Inscription; dessous 1808. A l&apos;exergue : Z. <lb/>
(VG. 1604). Roupie d&apos;argent. Atelier de Batavia. TB. <lb/>

156. Petit lingot irrégulier frappé de 2 : S : RJ. 1809. (VG. 1606). Bonk de 2 stuyvers. <lb/>

Atelier de Souerabaya. Bronze. TB. <lb/>

157. Autre de 1810. -Duyt. 1808. Atelier de Enbuyzen. -Duyt. 1810. Atelier de <lb/>

Souerabaya. (VG. 1606, 1599, 1612). Br. 3 p. TB. <lb/>

158. Tête laurée de Napoléon à dr. 19. 5 FRANCS entre 2 branches d&apos;olivier. A l&apos;exergue : <lb/>

1812 entre un poisson et un mât. (VG. 1617 -Sch. 165). Utrecht. Arg. Superbe. <lb/>

Rare. <lb/>

159. Mêmes types. (VG. 1618 -Sch. 167). 2 francs. Utrecht. 1812. Arg. Très beau. Rare. <lb/>

160. 1 franc. Utrecht. 1812. (VG. 1620 -Sch. 169). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

161. Franc, demi-franc. Utrecht. 1812. (VG. 1620, 1621 -Sch. 169, 171). Arg. 2 p. <lb/>

TB. Rare. <lb/>

162. 5 francs. Utrecht. 1813. (VG. 1624 -Sch. 166). Arg. Superbe. Rare. <lb/>

163. Confédérationdu Rhin. Charles de Dalberg, primat. Buste drapé à dr. RJ. Écusson <lb/>

de Mayence couronné. (VG. 1629). Ducat. 1809. Or. Superbe. <lb/>

164. Buste drapé à dr. RJ. Écusson de Mayence couronné mantelé. Thaler. 1808. <lb/>
1 kreuzer. 1808. (VG. 1630, 1632). Arg. 2 p. TB. <lb/>

165. Buste drapé à dr. 19. X EINE FEINE MARK -REGENSBURG 1809, entre <lb/>

une branche d&apos;olivier et une palme. Thaler. -Demi-thaler, 1809. (VG. 1634, <lb/>

1635). Arg. 2 p. TB. <lb/>

166. Buste à dr.RJ. Écusson. Thaler, 1809. -Anhalt. Ours sur les remparts. 1/2 thaler, <lb/>

1806. (VG. 1636, 1638). Arg. 2 p. TB. <lb/>

167. Ours marchant sur les remparts. 19. XX EINE FEINE MARK 1808 H.S. dans <lb/>

une couronne. (VG. 1638). Demi-thaler. Arg. 2 p. TB. <lb/>

168. Bade. Charles-Frédéric. Tête nue à dr. 19. ZEHN E1NE FEINE MARK. Écusson <lb/>

aux armes couronnées entre 2 rameaux. (VG. 1644). Thaler de convention. <lb/>

1809. Arg. TB. <lb/>

169. Charles-Louis-Frédéric. Écusson aux armes couronnées mantelé. 19. 1 KRONEN <lb/>

THALER entre 2 branches d&apos;olivier; dessous, D. (VG. 1657 b). Thaler. 1815. <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>

170. Mêmes types. Thaler, 1814. -Charles-Frédéric. 10 kreuzer, 1808. -Bavière. <lb/>

Maximilien-Joseph. Buste en uniforme à dr. r?. Écusson couronné entre 2 lions. <lb/>

Thaler, 1806. (VG. 1657, 1651, voir 1665). Arg. 3 p. B/TB. <lb/>

171. Thaler, 1808. -Tête de Maximilien-Joseph à dr. R7. Sceptre et glaive en sautoir <lb/>

sous une couronne. Thalers, 1809, 1811. (VG. 1665, 1667). Arg. 3 p. TB. <lb/>

172. Mêmes types. Thalers, 1813, 1814. (VG. 1667). Arg. 2 p. TB. <lb/>

173. Thaler, 1815. -Tête nue à dr. R;. Armes couronnées. 20 kreuzer, 1809. (VG. 1667, <lb/>

1668). Arg. 2 p. TB. <lb/>

174. Hesse. Louis. Tête jeune à dr. 17. Écusson couronné entre une branche de laurier <lb/>

et une palme. Thalers, 1809. 10 kreuzer, 1808. (VG. 1685, 1688). Arg. 3 p. TB. <lb/>


175. Isenbourg. Charles. Tête nue à g. T%. Écusson aux armes mantelé et couronné, <lb/>
ses armes et 3 décorations dont la légion d&apos;honneur, entre 18-11 ; à l&apos;exergue : <lb/>
DUCAT. (VG. 1695 v.). Tr. striée. Ducat. Or. Superbe. Très rare. <lb/>

176. Mêmes types, mais sur flan d&apos;argent. (VG. 1696). Ducat, 1811. Arg. TB. <lb/>

177. Tête nue à g. R7. 16 EINE FEINE MARK 1811 entre 2 branches d&apos;olivier. (VG. <lb/>

(VG. 1697). Écu. Arg. Superbe. Rare. <lb/>

178. 12 kreuzer, 1811. -Mecklembourg-Schwerin. Frédéric-François. Demi-thaler, <lb/>

1813. -Nassau. Fréd. Auguste et Fréd. Guillaume. 3 kreuzer, 1814. (VG. 1699, <lb/>

1702, 1709). Arg. 3 p. B/TB. <lb/>

179. Frédéric-Auguste.Tête chauve à dr. m. Écusson aux armes couronnées entre une <lb/>
branche d&apos;olivier et une palme. Thaler, 1810. -Autre varié : la palme du <lb/>
revers remplacée par une branche de chêne. Thaler, 1809. (VG. 1719, 1719 v.). <lb/>

Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

180. Thalers, 1813, 1815. (VG. 1719). Arg. 2 p. Très beau. <lb/>

181. Mêmes types variés. Aum légende circulaire de g. à dr. (VG. 1720). Thaler, 1811. <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>

182. Demi-thaler, 1809. -Frédéric-Guillaume. Thaler, 1811. (VG. 1722, 1724). Arg. <lb/>

2 p. TB. <lb/>

183. Tête nue à dr. de Fréd.-Guillaume. RJ. Écusson aux armes couronnées entre une <lb/>
branche d&apos;olivier et une palme. Légende circulaire de dr. à g. (VG. 1725). <lb/>

Thaler, 1813. Arg. Très beau. <lb/>

184. Reuss-Ebersdorf-Henri LI. Armoiries. Rl. EIN SPECIES THALER 1812. -<lb/>

Reuss-Greitz. Henri XIII. Buste à dr. Rl. Armoiries. Thaler, .1812. (VG. 1730, <lb/>

1741). Arg. 2 p. TB. <lb/>

185. Saxe. Frédéric-Auguste. Tête à dr. R7. Écusson aux armes couronnées entre <lb/>

2 palmes. (VG. 1757). Thaler, 1808. Arg. Très beau. <lb/>

186. Autres exemplaires semblables. Thalers, 1809, 1812, 1813 .(VG. 1757). Arg. 3 p. <lb/>

TB. <lb/>

187. Thaler, 1812. -Mêmes types variés. Thalers, 1815. (VG. 1757, 1758). Arg. 3 p. <lb/>

TB. <lb/>

188. Tête à dr. R7. K. S. BERGAKADEMIE ZU FREIBERG en légende circulaire. <lb/>
Entre 2 branches de chêne DEM FLEISSE. (VG. 1766). Thaler de prix de <lb/>

l&apos;Académie des mines à Freiberg. 1815. Arg. Très beau. Rare. <lb/>

189. Écusson aux armes couronné. i?. DEM VATERLANDE 1815 entre 2 branches de <lb/>

chêne. (VG. 1779). Thaler. Arg. Très beau. <lb/>

190. Thaler des Mines, 1808. -Tête à dr. R7. Écusson entre 2 palmes. Tiers de thaler, <lb/>

1810. (VG. 1764). Arg. 2 p. TB. <lb/>

191. Écusson couronné entre une palme et une branche d&apos;olivier. R7. XX EINE FEINE <lb/>

MARK 1813. (VG. 1780). Demi-thaler, Arg. Très beau. <lb/>

192. Autre semblable. 1/2 thaler, 1813. -1 heller, 1811. (VG. 1780, 1791). Arg. et <lb/>

br. 2 p. TB. <lb/>

193. Schwartzbourg. Frédéric-Gunther. Tête nue à dr. R7. X EINE FEINE MARK <lb/>

CONVENTIONS MUNZE. en légende circulaire. Entre 2 branches de chêne : <lb/>
EIN SPECIES THALER 1812. (VG. 1801). Thaler. Arg. Très beau. <lb/>

194. Waldeck. Frédéric. Armoiries couronnées entre 2 branches d&apos;olivier. R7. VIRTUTE <lb/>
VIAM DIMETIAR en lég. circulaire. Au centre : X EINE FEINE MARK 1810. <lb/>

(VG. 1809). Thaler.-Arg. Très beau. <lb/>

195*. Georges. Tête nue à dr. R7. Écusson aux armes couronnées mantelé. (VG. 1816). <lb/>
Thaler de convention. 1881. Arg. Très beau. Rare. <lb/>


196. Grosse tête à g. i?. Écusson aux armes mantelé et couronné. Tr. en creux : WAL-<lb/>
DECKISCHER KRONTHALER FEINSILBER et 3 rosaces. (VG. 1818). <lb/>

Thaler. 1813. Arg. Très beau. <lb/>

197. Mêmes types variés. Tr. en creux : X EINE MARK FEIN et 23 feuilles, 2 rosaces <lb/>

et 5 feuilles. (VG. 1820, note). Thaler. 1813. Arg. Superbe. <lb/>

198. Wurtemberg. Frédéric. Buste en uniforme à g. M. Écusson aux armes couronné <lb/>

entre un lion et un cerf. (VG. 1824). Ducat. Or. Très beau. <lb/>

199. Tête à g. R\ Écusson aux armes couronné soutenu par un lion et un cerf. Thaler. <lb/>

21810.-<lb/>

à <lb/>

R Mêmes types variés. Thaler 1812. (VG. 1831, 1832). Arg. <lb/>

200. Wurtzbourg. Ferdinand. Buste à perruque à dr. m. Écusson contre un palmier <lb/>
entre S.P. -Q. W. (VG. 1841). Florin. 1809. Or. Très beau. <lb/>

201. Hambourg occupée. Les 3 tours; à l&apos;exergue : H.S.K. 17. I DREILING 1807. <lb/>

(VG. 1856). Or. Très beau. <lb/>

202. Les 3 tours. 17. Dans un cadre orné : 67 AEQV. POND. 2 MARC: COLON PRET Il <lb/>
23 1/2 KARAT. (VG. 1858). Double ducat. 1808. Or. TB. Rare. <lb/>
203. Mêmes types variés. (VG. 1859). Ducat. 1808. Or. Très beau. Rare. <lb/>

204. 1 dreiling. 1809. (VG. 1871). Or. Très beau. Rare. <lb/>

205. Double ducat aux 3 tours. 1810. (VG. 1872). Or. Très beau. Rare. <lb/>

206. Écusson surmonté de trophées. RJ. 32 SCHILLINGE HAMBURGER COURANT. <lb/>

1808. Autres, de module inférieur, datés 1809. (VG. 1860, 1864). Arg. 3 p. TB. <lb/>

207. Napoléon Iee. Effigie non laurée à dr. tête ronde. 17. 2 FRANCS entre 2 branches <lb/>
d&apos;olivier. (VG. 1884). 2 francs à la tête ronde, dite tête de nègre. 1807. Arg. <lb/>

Très beau. Rare. <lb/>

208. Mêmes types. 1 franc tête de nègre. 1807. (VG. 1885). Arg. Superbe. Rare. <lb/>

209. 2 et 1/4 de franc, 1807. -Dantzig occupée. 1 schilling, 1808. -Duché de Var-<lb/>

sovie. 5 groszy, 1811. (VG. 1880, 1887, 1903, 1917). Arg. 2 p. Br. 1 p. Bill. 1 p. <lb/>
Ens. 4 p. TB. <lb/>

210. Tête à dr. cheveux noués dans le cou de Frédéric-Auguste, duc de Varsovie. 17. <lb/>
Écusson ovale fendu aux armes de Saxe et Pologne, couronné, entre 2 palmes. <lb/>
Talar. 1812. -1 grosz, 1812. (VG. 1923, 1929). Arg. et br. 2 p. TB. <lb/>

211. Zamosc. 2 zlote, 1813. 6 groszy, 1813. (VG. 1942, 1945). Arg. et br. 2 p. TB. <lb/>

212. Westphalie. Jérôme Napoléon. Écusson couronné westphalien auquel est suspendu <lb/>

la légion d&apos;honneur avec N. 17. X THALER 1810 B. (VG. 1947). Or. Très beau. <lb/>

Rare. <lb/>

213. Tête laurée à g.RJ. Même type daté 1811. (VG. 1949). X thaler. Or. TB. Rare. <lb/>

214. Mêmes types. (VG. 1951). X thaler, 1812. Or. Superbe. Rare. <lb/>
215*. Mêmes types. (VG. 1952). X thaler. 1813. Or. Très beau. Rare. <lb/>

216. Écusson couronné westphalien auquel est suspendue la légion d&apos;honneur avec <lb/>
N. 19. V THALER 1810 B. (VG. 1953). Or. TB. Rare. <lb/>
217. Tête laurée à g. 17. Même type, daté 1812. (VG. 1955). V. thaler. Or. B/TB. <lb/>

218. Tête laurée à dr.R.X EINE FE.INE MARK 1810 C. (VG. 1959). Autre, daté 1811. <lb/>

(VG. 1960). Arg. 2 p. TB. <lb/>

219. Mêmes types. Thalers, 1811, 1812. (VG. 1960, 1961). Arg. 2 p. TB. <lb/>

220. Autres. 1811, 1813. (VG. 1960, 1962). Arg. 2 p. TB. <lb/>

221. Buste lauré à dr. 17. SEEGEN DES MANSFELDER BERGBAUES 1811 C. <lb/>
(VG. 1963). Thaler des Mines de Mansfeld. Arg. Très beau. <lb/>
222. Autre exemplaire semblable. (VG. 1963). Thaler des Mines. 1811. Arg. TB. <lb/>




223. Buste nu à g. 19. 2/3 entre N.D. REICHS FUSS FEIN SILBER. (VG. 1965). <lb/>
2/3 de thaler. 1808. Arg. Très beau. <lb/>
224. Autres variés. (VG. 1966, 1967, 1968). 2/3 de thaler. Arg. 3 p. TB. <lb/>
225. Autres, 1812, 1813. 2/3 de thaler commémoratif de la visite du roi et de la reine <lb/>
de Westphalie à l&apos;atelier de Clausthal en août 1811. (VG. 1969, 1970, 1972). <lb/>

Arg. 3 p. Très beau. <lb/>

226. XXIIII marien Groschen, 1810. 1/6 de thaler, 1810. VI einen thaler, 1810, 1812. <lb/>

12 einen thaler, 1810. (VG. 1973, 1974, 1983, 1984, 1988). Arg. 2 p. Bill. 3 p. <lb/>

Ens. 5 p. TB. <lb/>

227. Tête laurée à g. 37. 20 FRANK dans une couronne de laurier. Dessous, 1808 entre <lb/>
une tête d&apos;aigle et C. (VG. 2003). Or. TB. <lb/>
228. Mêmes types variés. A l&apos;exergue, 1808 entre une tête de cheval et J. (VG. 2005 v.). <lb/>

Tr. lisse. 20 frank. Or. FDC. <lb/>

229. Mêmes types variés. A l&apos;exergue, 1809 entre une tête de cheval et J. (VG. 2007). <lb/>

20 frank. Or. TB. <lb/>

230. Mêmes types variés. A l&apos;exergue, 1809 entre une tête d&apos;aigle et C. (VG. 2008). <lb/>
20 frank. Or. TB. <lb/>

231. Autre. 1811 entre une tête d&apos;aigle et C. (VG. 2010). 20 frank. Or. B/TB. <lb/>
232. Tête laurée à g. 37. 10 FRANK. Dessous, à g. tête d&apos;aigle, à dr. C. A l&apos;exergue, 1813. <lb/>

(VG. 2012). Or. TB. <lb/>

233. Mêmes types. (VG. 2014). 5 frank. 1813. Or. Superbe. <lb/>
234. Tête laurée à dr. R7. 5 FRANK dans une couronne de laurier. A l&apos;exergue 1808 <lb/>
entre une tête de cheval et J. (VG. 2017). Arg. Superbe. <lb/>

235. Autre, daté 1809. (VG. 2018). 5 frank. Arg. TB. <lb/>

236. 2 frank. 1808 entre une tête de cheval et J. (VG. 2020). Arg. Superbe. <lb/>

237. 1 frank. 1808 entre une tête de cheval et J. (VG. 2022). Arg. TB. <lb/>

238. Demi-frank, 1808. 20 cent. 1808, 1810, 1812. 5 cent. 1812. (2 p.). 3 cent. 1812. <lb/>
(VG. 2024, 2026, 2028, 2029, 2035, 2038). Arg. 1 p. Bill. 3 p. Br. 3 p. Ens. 7 p. <lb/>

TB. <lb/>

239. Napoléon 1er. 5, 1 et 1/2 franc. Paris. 1808. (VG. 2051, 2053, 2054). Arg. 3 p. TB. <lb/>

240. 5 francs. Toulouse, Rouen 1808. (VG. 2051). Arg. 2 p. TB. <lb/>

241. 1 franc. La Rochelle, Lille, Strasbourg. 1808. Demi-franc. Lyon, Strasbourg. 1808 <lb/>

(VG. 2053, 2054). Arg. 5 p. TB. <lb/>

242*. Espagne. joseph Napoléon. Tête à g. ceinte d&apos;un bandeau. 37. Armes couronnées <lb/>

entourées du collier de la Toison. (VG. 2059 b). 320 réaux. Madrid. 1810. Or. <lb/>
Très beau. Rare. <lb/>

243*. Autre exemplaire semblable, mais daté 1812. (VG. 2059). 320 réaux. Madrid. <lb/>

Or. TB. Rare. <lb/>

244. Tête nue à g.RJ. Armes couronnées entourées du collier de la Toison. (VG. voir2060). <lb/>

80 réaux. Madrid. 1810. Or. B/TB. Rare. <lb/>

245. Tête à g. ceinte d&apos;un bandeau. 19. Même type. (VG. 2061). 80 réaux. Madrid. 1811. <lb/>

Or. Très beau. <lb/>

246. Mêmes types, mais daté 1813. (VG. 2063). 80 réaux. Madrid. Or. TB. <lb/>
247. Tête nue à g. R7. Armes couronnées entre R-8 (VG. 2064). 8 réaux. Madrid. 1809. <lb/>

Arg. B/TB. Rare. <lb/>

248. Tête nue à g.M. Armescouronnées entre 20-R. (VG. 2065). 20 réaux. Madrid. 1808. <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>

249. Autre exemplaire daté 1810. (VG. 2066). 20 réaux. Madrid. Arg. Superbe. <lb/>


250. Autre, daté 1811. (VG. 2066). 20 réaux. Madrid. Arg. Très beau. <lb/>

251. Autres. 20 réaux. Madrid. 1809, 1812. (VG. 2066). Arg. 2 p. TB. <lb/>

252. Mêmes types. (VG. 2068). 20 réaux. Madrid. 1813. Arg. Superbe. <lb/>

253. 10 réaux. Madrid. 1812. (2 p.). 4 réaux. Madrid, 1810. Séville, 1812. (VG. 2071, <lb/>

2075, 2079). Arg. 4 p. B/TB. <lb/>

254. Barcelone. Écusson entre 2 branches. m. 20 PESETAS. Légende circulaire : . <lb/>

EN <lb/>

. <lb/>

BARCELONA. A l&apos;exergue : 1812. (VG. 2085). Or. Très beau. <lb/>

255. 20 pesetas, 1813. (VG. 2086). Or. TB. <lb/>

256. 5 pesetas. 1808, 1809. (VG. 2088, 2089). Arg. 2 p. TB. <lb/>

257. 5 pesetas. 1810, 1811, 1812. (VG. 2090, 2091, 2092). Arg. 3 p. TB. <lb/>

258. 5 pesetas. 1814. 2 1/2 pesetas. 1808. (VG., 2094). Arg. 2 p. Très beau et B/TB. <lb/>

259. 2 1/2 pesetas. 1808, 1809. Peseta. 1813. 4 quartos, 1812. (VG. 2094, 2095, 2100, <lb/>

2106). Arg. 3 p. Br. 1 p. Ens. 4 p. B/TB. <lb/>

260. Ferdinand VII. Tête laurée à dr. R7. Écusson couronné entouré du collier de la <lb/>

toison. (VG. 2127). 2 scudi. Cadix. 1811. Or. B/TB. <lb/>

261. Même types. (VG. 2130). 2 scudi. Cadix. 1812. Or. TB. <lb/>

262. Gerona. Duro. 1808. -Mallorca. 30 scudi. 1808. (VG. 2137, 2140). Arg. 2 p. TB. <lb/>

263. 30 scudi. 1808. -Autre, octogonal. (VG. 2141, 2142). Arg. 2 p. TB. <lb/>

264. Tarragona. 5 pesetas. 1809. (2 p.). -Ferdinand VII. 8 réaux. 1809. Cataluna. <lb/>

(VG. 2143, 2144, 2154). Arg. 3 p. B/TB et TB. <lb/>

265. Buste lauré et drapé à dr. 19. Armes couronnées entre R-8 et C-CI. (VG. -). <lb/>

8 réaux. Cadix. 1810. Arg. TB. <lb/>

266. Mêmes types. (VG. 2165). 8 réaux. Cadix. 1813. Arg. Très beau. <lb/>

267. 4 réaux. Valence, 1810. Cadix, 1812. Madrid, 1814. Quarto, 1811. Ochavo, 1813. <lb/>
Mallorca. Sueldo, 1812. (VG. 2169, 2171, -, <lb/>

2211, 2213, 2215). Arg. 3 p. <lb/>

Br. 3 p. Ens. 6 p. B et B/TB. <lb/>

268. Deux-Siciles. Joachim Napoléon. Tête nue à dr. 19. 2 LIRE entre 2 branches. <lb/>

(VG. 2248). 1812. Arg. Superbe. <lb/>

269. Napoléon Ier. 5 francs. Rouen, Lille. 1809. 2, 1, 1/2 franc. Paris, 1809. Demi-<lb/>
franc. Lille, 1809. (VG. 2270, 2271, 2272, 2273). Arg. 6 p. B/TB. <lb/>

270. 5 francs. Paris, Rouen. 1810. (VG. 2283). Arg. 2 p. Très beau. <lb/>

271. 5 francs. Lyon, 1810. Demi-franc. Paris, 1810. (VG. 2283, 2286). Arg. 2 p. Superbe. <lb/>

272. Iles de France et Bonaparte. Aigle couronné sur un foudre. 19. DIX LIVRES <lb/>
entre 2 branches d&apos;olivier. (VG. 2290). Piastre Decaen. 1810. Arg. TB. <lb/>

273. Autre. -Ile Maurice. XX, X et V cash. 1803. (VG. 2290, 2293, 2294, 2295). <lb/>

Arg. 1 p. Br. 3 p. Ens. 4 p. TB. <lb/>

274. Napoléon Ier. 5 francs. Paris. 1811. (VG. 2298). Arg. Superbe. <lb/>

275. 5 francs. Rouen <lb/>

, <lb/>

Perpignan, Bordeaux, Marseille. 1811. (VG. 2298). Arg. 4 p.TB. <lb/>

276. 5 francs. Paris, Rouen, Lyon. Toulouse, La Rochelle. 1812. (VG. 2304). Arg. 5 p. <lb/>

TB. <lb/>

277. 5 francs. Marseille. 1813. (VG. 2310). Arg. Superbe. <lb/>

278. 5 francs. Paris, Bordeaux. 1813. (VG. 2310). Arg. 2 p. Très beau. <lb/>

279. 5 francs. Limoges, La Rochelle, Perpignan, Lyon. 1813 .(VG. 2310). Arg. 4 p. TB. <lb/>

280. 2 francs. Paris. 1812. (VG. 2305). Arg. Superbe. <lb/>


281. 2 francs. Lille. 1813. (VG. 2311). Arg. Très beau. <lb/>

282. 2 francs. Rouen, 1811. 1 franc. Nantes, 1812. Limoges, 1813. (VG. 2299, 2306, <lb/>

2312). Arg. 3 p. TB. <lb/>

283. 1 franc. Paris, 1813. Demi-franc. Paris, 1811. Lyon, 1812. (VG. 2312, 2301, 2307). <lb/>

Arg. 3 p. TB. <lb/>

284. 5 francs. Strasbourg. 1813. -Siège de Strasbourg. Décime 1814 pour Napoléon, <lb/>

pour Louis XVIII. Décime 1815 pour Napoléon. (VG. 2310, 2325, 2327, 2328). <lb/>

Arg. 1 p. Br. 3 p. Ens. 4 p. TB. <lb/>

285. Siège d&apos;Anvers. 10 centimes. 1814. (3 p.). 5 centimes. 1814 (5 p.). (VG. 2333, 2335, <lb/>

2336). Br. 8 p. TB. <lb/>

286. 10 centimes (2 p.). 5 centimes. 1814. (VG. 2338, 2340). Br. 3 p. Très beau. <lb/>

287. Napoléon 1er. 5 francs. La Rochelle, Paris. 1814. Arg. 2 p. Très beau. <lb/>
288. Gouvernement Provisoire. Alexandre /er de Russie. ALEXANDRE REND LA <lb/>
FRANCE A L&apos;EUROPE. 3 lis dans le champ. <lb/>
AU PACIFICATEUR DE <lb/>
L&apos;EUROPE. Dans le champ : A I PARIS. (VG. 2349 v.). Tr. lisse. Avril 1814. <lb/>

Module 5 francs. Arg. Superbe. <lb/>

289. Mêmes types. Tr. en creux : DOMINE SALVUM FAC REGEM. (VG. 2340). <lb/>
Module 5 francs. Arg. Superbe. <lb/>

290. Mêmes types. Tr. en creux. (VG. 2353). Module 2 francs. Arg. Superbe. <lb/>

291. Francois jer d&apos;Autriche. FRANÇOIS I. EMP. D&apos;AUTRICHE. Dans le champ : <lb/>
ANGE DE PAIX -PARIS. 17. GALLIA REDDITA EUROPAE. 3 lis dans <lb/>
le champ. Tr. en creux : DIEU PROTEGE LA FRANCE. (VG. 2350). Avril1814. <lb/>

Module 5 francs. Arg. Superbe. <lb/>

292. Mêmes types. (VG. 2357). Module 2 francs. Arg. Très beau. <lb/>

293. Frédéric-Guillaume JJJ de Prusse. Mêmes types, mais avec : FREDERIC GUIL-<lb/>
LAUME III. ROI DE PRUSSE. en légende circulaire. (VG. 2361). Module <lb/>

2 francs Arg. Superbe. <lb/>

294. Iere RESTAURATION. -Louis XVIII. Buste à g. habillé, à collet. 17. Écu <lb/>

couronné entre 2 branches d&apos;olivier. 1814. Visite du Duc d&apos;Angoulême à la <lb/>
Monnaie de Limoges. 1814. (VG. 2363, 2369). Arg. et br. 2 p. B/TB et TB. <lb/>

295. LES CENTS JOURS. Napoléon Jer. Tête laurée à g. 17. 20 FRANCS entre <lb/>
2 branches dé laurier. (VG. 2379), Paris. 1815. Or. TB. <lb/>
296. Tête laurée à dr. 5 FRANCS. (VG. 2380). Paris. 1815. Arg. TB. <lb/>

297. 5 francs. Lille. 1815. (VG. 2380). Arg. Très beau. <lb/>

298. Autres. Rouen, Limoges, Bayonne. 1815. (VG. 2380). Arg. 3 p. B/TB. <lb/>

299. 2 francs, frappe d&apos;essai. Paris. 1815. (VG. 2382). Arg. TB. <lb/>

300. NAPOLEON. II. Essais du 1/4 de franc, de 5, 3 et 1 centime. 1816. (VG. 2410, <lb/>

2413, 2414, 2415). Arg. 1 p. Br. 3 p. Ens. 4 p. Très beau. <lb/>

301*. LOUIS XVIII. Tête à dr. ceinte d&apos;un bandeau, cheveux ondulés tombants. <lb/>
Dessous : 1815. 17. Ecusson couronné entre 40 FR; dessous 1815; cerné de <lb/>

2 branches d&apos;olivier. A l&apos;exergue A. (VG. 2430). Essai de Tiolier. Or. Superbe. <lb/>

Très rare. <lb/>

302. Tête laurée à g. cheveux noués, dessous 1815.RJ. Écusson couronné entre légende <lb/>
circulaire : PIECE DE 5 FRANCS A et coq, le tout cerné du collier du St-<lb/>

Esprit. (VG. 2448). Essai de Gatteaux. Arg. Superbe. <lb/>

303. Buste couronné à g. drapé avec le collier du St-Esprit. 17. PIECE DE <lb/>
CINQ FRANCS. Écusson couronné cerné de 2 colliers. A l&apos;exergue : 1815 entre <lb/>
coq et A. (VG. 2460). Essai de Tiolier. Arg. Superbe. <lb/>
304. Tête nue à dr. RJ. Écusson couronné entre 2 branches d&apos;olivier. (VG. 2470). <lb/>

40 francs. Perpignan. 1816. Or. Très beau. <lb/>


305. HENRI V. Buste jeune à g. en uniforme. m. Écusson couronné entre 2 branches <lb/>

d&apos;olivier. (VG. 2690). 5 francs. 1831. Arg. FDC. <lb/>

306. Mêmes types, daté 1832. (VG. 2692 v.). Tr. lisse. 5 francs. Arg. FDC. <lb/>
307. 1 franc. 1831. (2 p.). 1/2 franc. 1833. 5 centimes. 1832. Grand et petit module. <lb/>

(VG. 2705, 2713, 2726, 2727). Arg. 5 p. Très beau. <lb/>

308*. CHARLES X. Tête nue à dr. rç-, Écusson couronné entre 2 branches d&apos;olivier. <lb/>

(VG. 2639). 20 francs. Paris. 1827. Or. Superbe. Très beau. <lb/>

309*. Tête nue à dr. non signée, t?. Écusson azuré couronné entre 100 FR; dessous : <lb/>
ESSAI; à g. ancre; à dr. A. Le tout cerné dans 2 branches d&apos;olivier. Tr. en <lb/>

relief : DOMINE SALVUM FAC REGEM. (VG. 2669). Or. Superbe. Très rare. <lb/>

310*. Tête nue à dr. Dessous : T. RJ. Mêmes types, mais les 2 branches d&apos;olivier sont <lb/>
nouées par un ruban. (VG. 2670). Essai. 100 francs. Or. Pièce dans un écrin. <lb/>

FDC. Très rare. <lb/>

311*. LOUIS-PHILIPPE. Tête à g. couronnée de chêne. 19. 100 FRANCS ESSAI <lb/>
entre 2 branches de laurier. Étoile à l&apos;exergue. Tr. en relief : DIEU PROTEGE <lb/>

LA FRANCE. (VG. 2747). Essai de Domard. Or. Superbe. Très rare. <lb/>

312. Tête à g. couronnée de chêne. 19. 10 FRANCS ESSAI entre 2 branches de laurier. <lb/>

Étoile à l&apos;exergue. Tr. striée. (VG. 2759). Essai de Domard. Or. Superbe. Très <lb/>
Rare. <lb/>

313. Tête nue à dr. R7. 5 FRANCS. 1830, entre 2 branches d&apos;olivier. (VG. 2776). Essai <lb/>

de Galle. Arg. Superbe. <lb/>

314. Tête à dr. couronnée de chêne. R7. REPUBLIQUE FRANÇAISE. Au centre <lb/>
5 FRANCS 1848 entre une branche d&apos;olivier et une branche de chêne. A <lb/>
l&apos;exergue : A entre main et tête de levrette. (VG. 3013). Essai de Domard. Arg. <lb/>

Superbe. <lb/>

315*. NAPOLÉON IV. Tête nue à g. M. Écusson couronné aux insignes impériaux et <lb/>
légion d&apos;honneur. (VG. 3760). 5 francs. Essai. 1874. Arg. FDC. <lb/>
316. Ille RÉPUBLIQUE. Hercule deb. entre la Liberté et l&apos;Égalité. 37. ESSAI MONÉ-<lb/>
TAIRE. 1879. POIDS 26.613 GR. Au centre : 10 FRANCS OR... 1 ARGENT. <lb/>

15 1/2. (VG. 3937). Arg. Superbe. <lb/></body>








</text>
</tei>