<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<front>Collection de M. de R.. .. <lb/>

MONNAIES <lb/>
ROMAINES <lb/>

ET <lb/>

BYZANTINES <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

INTAILLES <lb/>



Collection de M. de R ... <lb/>

MONNAIES <lb/>
ROMAINES <lb/>

ET <lb/>

BYZANTINES <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

INTAILLES <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, Salle N°9 <lb/>

Les Jeudi 3 et Vendredi 4 Décembre 1953, à 14 heures précises <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

YVES COUTURIER <lb/>

9, rue Portalis, PARIS <lb/>

ASSISTÉ DE : <lb/>

M. Émile BOURGEY <lb/>

EXPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE <lb/>

7, rue Drouot, PARIS <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Mercredi 2 Décembre 1953, HOTEL DROUOT, Salle N°9 <lb/>
de 14 heures à 18 heures <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. <lb/>
L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. <lb/>

M. Émile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commis-<lb/>
sions qui lui seront confiées. <lb/>
L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser <lb/>

ou réunir les lots. <lb/>
Exposition Particulière chez l&apos;Expert du 18 Novembre au 1er Dé-<lb/>

cembre 1953 (Pro 88-67). <lb/>

RÉFÉRENCES <lb/>

BABELON (E.) : Monnaies Consulaires. <lb/>

COHEN : Monnaies de l&apos;Empire Romain. <lb/>
SABATIER : Monnaies Byzantines. <lb/>

MURET ET LA TOUR : Monnaies Gauloises. <lb/>
BELFORT : Monnaies Mérovingiennes. <lb/>

HOFFMANN : Monnaies Royales de France. <lb/>
LAFAURIE : Monnaies des Rois de France. <lb/>
V. G. : Monnaies Françaises. 1774-1942. <lb/>

ORDRE DES VACATIONS : <lb/>

jeudi 3 Décembre : <lb/>

Nos <lb/>

1 à 220. <lb/>

Vendredi 4 Décembre : N03 221 à 439. <lb/></front>


<body>MONNAIES ROMAINES <lb/>

1. RÉPUBLIQUE ROMAINE. Tête de Janus. R. ROMA en lettres incuses; Jupiter <lb/>

dans un quadrige. (Babelon p. 21, n°2 3). Grand denier. Arg. TB. <lb/>

2. Autre exemplaire de module plus petit. Arg. TB.. <lb/>

3. Annia. (B. 2). Antestia. (B. 1, 9). Aquillia. (B. 1). Caecilia. (B. 30, 45). Calpur-<lb/>
nia. (B. 24). Cassia. (B. 7). Arg. 8 p. TB. <lb/>

4. Cornelia. (B. 55). Fonteia. (B. 17). Arg. 2 p. Très belles. <lb/>

5. Fundania. (B. 1). Furia. (B. 13, 18, 19, 23). Gellia. (B. 1). Hosidia. (B. 1). <lb/>

Arg. 7 p. TB. <lb/>

6. Hosidia. (B. 1). Julia. (B. 10). Naevia. (B. 6). Papia. (B. 3). Plautia. (B. 14). <lb/>

Arg. 5 p. Très belles. <lb/>

7. Licinia. (B. 24). Marcia. (B. 28). Maria. (B. 9). Minucia. (B. 2, 19). Plancia. <lb/>
(B. 1). Roscia. (B. 3). Scribonia. (B. 8). Tituria. (B. 6). Arg. 9 p. TB. <lb/>

8. EMPIRE ROMAIN. Pompée. Tête nue à dr. entre le vase à sacrifice et le bâton <lb/>
d&apos;augure. (C. 17). Arg. incuse. Très beau portrait. <lb/>

9. Jules César. Tête laurée à dr. m. Vénus debout à g. tenant une victoire et un <lb/>
sceptre. (C. 38; Sepullia 3, Julia 48). Arg. TB. <lb/>

10. Marc-Antoine. Tête nue barbue à dr. m. Tête du Soleil de face dans un temple. <lb/>
(C. 12; Antonia 34). Arg. Très beau. <lb/>

Il. Marc-Antoine voilé, debout à dr. tenant le bâton d&apos;augure, y. Tête radiée du <lb/>

Soleil à dr. (C. 13; Antonia 80). Arg. Très beau. <lb/>

12. Tête de la Concorde à dr. i?. Mains jointes tenant un caducée. (C. 67 ; Antonia 42) <lb/>

Arg. Quinaire. Très beau. <lb/>

13. Tête nue à dr.; derrière, bâton d&apos;augure.R7 La Piété debout à g. (C. 79; Anto-<lb/>

nia 46). Arg. TB. <lb/>

14. Marc-Antoine et Octave. Tête nue de M. Antoine à dr. 17. Tête nue d&apos;Octave <lb/>

à dr. (C. 2; Antonia 40). Arg. B./TB. <lb/>

15*. Octave-Auguste. Tête nue à dr. 17. Taureau cornupète à dr. (C. 136). Or. <lb/>

B./TB. <lb/>

16. Tête nue à dr. ï7. SIGNIS RECEPTIS. Capricorne à dr. (C. 263). Or. B. Rare. <lb/>

17*. Tête nue à dr. 19. AVGVSTVS. Autel entouré de guirlandes et orné de 2 cerfs, <lb/>

(C. 33). Médaillon arg. Très beau. Rare. <lb/>

18. Tête nue à dr. M. Vache debout à dr. (C. 28). Arg. TB. Rare. <lb/>

19. Tête laurée à dr. R. CAESAR AVGVSTVS au-dessus et au-dessous de 2 branches <lb/>
de laurier. (C. 47). Arg. TB. Beau portrait. <lb/>
20. Tête nue à dr. 17. Arc de triomphe surmonté d&apos;Auguste dans un quadrige entre <lb/>
2 Parthes. (C. 84). Arg. TB. Rare. <lb/>
21. Tête nue, barbue à dr. 17. Instruments de sacrifice. (C. 91; Julia 140). Arg. <lb/>

Très belle pièce. <lb/>


24*. Tête nue à dr. iç. Victoire debout à g. sur une proue, tenant une couronne et <lb/>

une palme. (C. 328). Arg. Quinaire. B./TB. Très rare. <lb/>
25. Tête nue à dr. y. Auguste et Agrippa assis à g.; près d&apos;eux, une haste; sous <lb/>
leurs pieds, estrade avec 3 proues. (C. 529; Sulpicia 11, Julia 236, Vipsania 5). <lb/>

Arg. TB. Rare. <lb/>

26. Autres. (C. 90, 98, 144, 168, 190, 293). Arg. 6 p. B./TB et TB. <lb/>

27. Auguste assis sur un char traîné par 4 éléphants. R¡. TI CAESAR D VI AVG F <lb/>
AVGVST P M TR POT xxxvn autour de S. C. (C. 307). GB. B./TB. Rare. <lb/>
28. Tête nue à dr.; devant, étoile. 11. DIVOS IVLIVS dans une couronne de laurier. <lb/>

(C. 95). GB. TB. <lb/>

29. Tête radiée à g. Iy. Autel. (C. 559). MB. Très belle pièce. <lb/>

30. Auguste assis à g. (C. 87, 588). MB. et GB. 2 p. La première, TB; la seconde, <lb/>
rare. <lb/>
31. Livie. Buste à dr. TI CAESAR DIVI AVG F AVG P M TR POT XXIIII autour de S. C. <lb/>

(C. 5). MB. Très beau. <lb/>

32. Autre exemplaire semblable. (C. 5). Agrippa. Neptune. (C. 3). MB. 2 p. TB. <lb/>

33. Tibère. Tête laurée à dr. R¡. PONTIF. MAXIM. Livie assise à dr. tenant un sceptre <lb/>

et une fleur. (C. 15). Or. Très beau. Exemplaire de qualité et de style excep-<lb/>

tionnels. <lb/>

34. Tête laurée à dr. 19. Livie assise à dr. tenant un sceptre et une fleur. (C. 16). <lb/>

Arg. Superbe. <lb/>

35. Autres exemplaires semblables. (C. 16). Arg. 2 p. B. <lb/>

36. TI CAESAR DIVI AVG F AVGVST P M TR POT XXIIII autour de S. C. R. CI VITATI BVS <lb/>

ASIAE RESTITVTIS. Tibère lauré assis à g. (C. 3). GB. B./TB. Rare. <lb/>
37. Même type avec TR POT XXXIIX. 37. Temple à 8 colonnes. (C. 70). GB. B./TB. <lb/>

Très rare. <lb/>

38. Tête nue à g. Iy. PONTI F MAXIM TRIBVN POTEST XXIIII. (C. 25). MB. Très beau. <lb/>

39. L&apos;Autel de Lyon. MB. (C. 31, 33). PB. épais. (C. 39). Ens. 3 p. TB. <lb/>

40. Néron Drusus. Tête nue à g. Iy. Claude assis à g. (C. 8). OB. B. Rare. <lb/>

41. Drusus. (C. 2). Germanicus. (C. 4). MB. 2 p. TB. et B./TB. <lb/>

42. Antonia. Buste à dr. R7. Antonia debout à g. (C. 6). MB. Très beau. <lb/>

43. Germanicus et Caligula. Tête nue de Germanicus à dr. Iy. Tête nue de Caligula <lb/>
à dr. (C. 4). Arg. TB. Rare. <lb/>

44 <lb/>

&apos; <lb/>

Agrippine Mère. Buste à dr. Iy. S.P.Q.R. MEMORIAE AGRIPPINAE. Carpentum <lb/>
à g. attelé de 2 mules. (C. 1). GB. Très belle pièce avec une belle patine vert <lb/>

foncé. <lb/>

45. Agrippine et Caligula. Buste d&apos;Agrippine à dr. 19. Tête laurée de Caligula à dr. <lb/>

(C. 2). Arg. B./TB. Très rare. <lb/>

46*. Caligula. La Piété assise à g. 17. Temple à 6 colonnes, surmonté d&apos;un quadrige <lb/>
entre 2 victoires; devant, Caligula sacrifiant. (C. 9). GB. Superbe. Patine <lb/>
vert brun. <lb/>

47 &apos; <lb/>

Tête laurée à g. 19. S.P.Q.R. P.P. OB CIVES SERVATOS dans une couronne de chêne. <lb/>

(C. 24). GB. TB. <lb/>

48. Vesta assise à g. MB. (C. 27, 28). PB. (C. 7). Ens. 3 p. B./TB et TB. <lb/>


49*. Caligula et Auguste. Tête nue de Caligula à dr. R. Tête radiée d&apos;Auguste à dr. <lb/>
entre 2 étoiles. (C. 10). Or. TB. Rare. <lb/>

50. Tête laurée de Caligula à dr. R. Tête radiée d&apos;Auguste à dr. (C. 2). Arg. B.iTB. <lb/>
Rare. <lb/>

51. Claude 1er. Tête laurée à dr. R. Camp prétorien; à la porte, soldat près d&apos;une <lb/>

enseigne. (C. 46). Arg. TB. Très rare. <lb/>

52. Tête laurée à dr. 37. L&apos;Espérance à g. tenant une fleur et relevant sa robe. <lb/>
(C. 85 var.). GB. TB. Légère patine brune. <lb/>
53*. Autre exemplaire semblable. (C. 85 v.). GB. B./TB. <lb/>

54. Cérès, Pallas. (C. 1, 84). Restitut. de Vespasien. (C. 105 var.). MB. 3 p. B./TB. <lb/>
55. Agrippine et Claude. (C. 4). Arg. 2 p. dont 1 fourrée. B. Rares. <lb/>
56. Buste d&apos;Agrippine à dr. R7. Tête laurée de Claude à dr. (C. -). Potin. TB. Rare. <lb/>

57. Néron. Tête laurée à dr. R. La Concorde assise à g. tenant une patère et une <lb/>

corne d&apos;abondance. (C. 66 var.). Or. TB. <lb/>
58. Buste jeune, nu-tête et drapé à dr. R. EQVESTER ORDO PRINCIPI IVVENT sur un <lb/>

bouclier derrière lequel est une haste. (C. 97). Arg. TB. Rare. <lb/>

59. Tête laurée à dr. B?. Aigle romaine entre 2 enseignes. (C. 356). Arg. TB. <lb/>

60. EX. s. c. dans une couronne. (C. 207). La Santé assise à g. (C. 314). Arg. 2 p. <lb/>
B./TB. <lb/>

61. Tête laurée à g. R¡. Néron assis sur une estrade à g.; devant, un homme fait <lb/>
une distribution à un autre accompagné d&apos;un enfant et montant un escalier. <lb/>
(C. 76 var.). GB. TB. Patine vert foncé qui a été nettoyée au burin. Très rare. <lb/>
62. Tête laurée à dr. R. Rome assise à g. sur une cuirasse et tenant une victoire. <lb/>
(C. 278). GB. Très beau. Patine vert foncé. <lb/>
63. Buste lauré à g. avec l&apos;égide. R?. Néron galopant à dr. suivi d&apos;un soldat portant <lb/>
un étendard. (C. 85). GB. B. Rare. <lb/>
64. Tête laurée à dr. R. Temple de Janus fermé avec la porte à dr. (C. 146). GB. <lb/>

TB. <lb/>

65. Rome, Decursio. (C. 278, 83). GB. 2 p. La seconde, dorée. B. <lb/>

66. Tête radiée à dr. iç. Victoire marchant à g. portant une couronne et une palme. <lb/>
(C. 349). MB. Très beau. Patine vert foncé. <lb/>

67. Autres. (C. 104, 150, 298, 302, 303). MB. 6 p. B./TB et TB. <lb/>

68. Tête laurée à dr. m. Rome assise à g. (C. 332). PB. Superbe. <lb/>
69. Même tête. 37. Table des jeux. (C. 47). PB. Très beau. <lb/>
70. Galba. Tête laurée à dr. R. Livie debout à g. tenant une patère et un sceptre. <lb/>

(C. 55). Arg. TB. <lb/>

71. Tête laurée à dr. R. ROMA VICTRIX. Rome debout à g. (C. 225). Arg. TB. Rare. <lb/>

72. Tête laurée à dr. ry. Femme debout à g. sacrifiant sur un autel. (C. 238). Arg. <lb/>

B./TB. Rare. <lb/>

73*. Buste lauré et drapé à dr. M. La Liberté debout à g. tenant un bonnet et un <lb/>
sceptre. (C. 130). GB. Très bel exemplaire, patine vert foncé. <lb/>
74. Tête laurée à dr. R¡. Victoire marchant à dr. tenant une couronne et une palme. <lb/>
(C. 246). GB. Très belle pièce. Patine vert brun. <lb/>

75. La Paix. (C. 148/149). Aigle entre 2 enseignes. (C. 277). MB. 2 p. B./TB. <lb/>


76. Othon. Tête nue à dr. R. La Sécurité debout à g. tenant une couronne et un <lb/>

sceptre. (C. 17). Arg. TB. <lb/>

77. Tête nue à dr. Arg. incuse. TB. Beau portrait. <lb/>

78. Vitellius. Tête laurée à dr. R. Deux mains jointes. (C. 31). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

79. Autre exemplaire semblable. (C. 31). Arg. B. <lb/>

80. Tête laurée à dr. 17. Trépied, dauphin, corbeau. (C. 114 var.). Arg. TB. <lb/>

81. Tête laurée à dr. R. Victoire assise à g. (C. 119). Arg. TB. <lb/>
82. Tête laurée à dr. R. Victoire debout à g. plaçant un trophée sur un captif. <lb/>

(C. 93). MB. TB. Rare. <lb/>

83*. Vespasien. Tête laurée à dr. R-. Victoire à dr. debout sur un globe tenant une <lb/>
couronne et une palme. (C. 583). Or. Très beau. Excellent portrait. <lb/>
84*. Tête laurée à dr. R. Victoire assise à g. tenant une couronne et une palme. <lb/>

(C. 594 var.). Arg. Quinaire. TB. et rare. <lb/>

85. Deniers. (C. 43, 222, -). Arg. 3 p. TB. <lb/>

86. Tête laurée à dr. <lb/>
La Paix debout à g. (C. 327 var.). GB. Très belle pièce, <lb/>
patine vert foncé. <lb/>

87. La Fortune. (C. 181). Caducée. (C. 378). Mars. (C. -). MB. 3 p. TB. La première, <lb/>
superbe. <lb/>

88. Vespasien, Tite et Domitien. Tête laurée de Vespasien à dr. R. Têtes nues de <lb/>
Tite et de Domitien en regard. (C. 5). Arg. B./TB. Très rare. <lb/>

89*. Titus. Tête laurée à dr. R. Neptune debout à g. le pied sur un globe, tenant <lb/>

un acrostolium et un sceptre. (C. 120). Or. Pièce dans une monture antique <lb/>
ajourée. B./TB. et très rare. <lb/>

90*. Même tête. 17. PONTIF. TR. POT. La Fortune debout sur un cippe tenant une <lb/>

corne d&apos;abondance et un gouvernail. (C. 166). Or. TB. <lb/>
91*. Tête laurée à g. <lb/>
Dauphin enroulé autour d&apos;une ancre. (C. 308 var.). Or. <lb/>

B./TB. <lb/>

92. Chaise curule. (C. 299). Vénus. (C. 332). Arg. 2 p. TB. <lb/>

93. Tête laurée à dr. R. Quadrige à g. (C. 336). Arg. Très beau. <lb/>

94. Tête laurée à dr. 17. L&apos;Espérance debout à g. (C. 221), GB. Très beau. Patine <lb/>
vert foncé. <lb/>

95. Autre. (C. 222). MB. (C. 136 var., 367). Julie, fille de Titus. MB. (C. 18). <lb/>

Ens. 4 p. B. <lb/>

96. Buste diadémé à dr. de Julie. 17. Vénus debout à dr. à moitié nue, vue par <lb/>
derrière, appuyée sur une colonne et tenant un casque et un sceptre. (C. 14). <lb/>

Arg. TB. Très rare. <lb/>

97. Domitien. Tête laurée à dr. 19. GERMANICVS cos XIIII. Esclave germaine en <lb/>

pleurs, assise à dr. (C. 148). Or. TB. <lb/>

98. Tête laurée à dr. 17. PRINCEPS IVVENTVT. L&apos;Espérance debout à g. (C. 374). <lb/>

Or. B. <lb/>

99. Tête laurée à dr. R-. Devant un cippe, prêtre salien debout à g. (C. 73). Arg. <lb/>

TB. Rare. <lb/>

100. Autres. (C. 281, 551, 573). Arg. 4 p. Très belles. Et TB. <lb/>

101. Prêtre salien à g. (C. 77). Arg. quinaire. TB. Rare. <lb/>


102. Victoire à dr. (C. 520). Arg. quinaire. Très beau. Rare. <lb/>

103. Jupiter assis à g. (C. 313). GB. Domitien sacrifiant. La Fortune. La Valeur. <lb/>

(C. 85, 125, 650, 657). MB. Ens. 5 p. TB. <lb/>

104. Buste de Pallas à dr.R. Olivier. (C. 544). IMP. DOMIT. AVG. GERM. autour de <lb/>

S. C. R. Rhinocéros à dr. (C. 673). PB. 2 p. Superbes. <lb/>

105. IMP. DOM. AVG. Tête casquée à dr. R. s.c. dans une couronne. (C. -). PB. Très <lb/>
beau. <lb/>

106. Domitia. Buste à dr. 17. Corbeille. (C. 13). PB. B. Rare. <lb/>

107. Buste à g. 17. Même type. (C. 15). PB. TB. <lb/>
108. Nerva. Instruments de sacrifice. (C. 48, 52). Arg. 2 p. TB. <lb/>
109. Tête radiée à dr. R. La Liberté debout à g. tenant un bonnet et un sceptre. <lb/>

(C. 109). MB. Très beau. <lb/>

110. GB. (C. 118). MB. (C. 73, 108). Ens. 4 p. B./TB. <lb/>

111. Trajan. Buste lauré et drapé à dr. R. Génie nu debout à g., tenant une patère <lb/>

et des épis. (C. 397). Or. TB. <lb/>

112. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. <lb/>
S.P.Q.R. OPTIMO PRINCIPI dans une <lb/>
couronne. (C. 581). Or. B./TB. <lb/>

113. Buste lauré à dr. R. Victoire marchant à dr., tenant une couronne et une <lb/>

palme. (C. 79). Arg. quinaire. TB. Rare. <lb/>

114. Deniers. (C. 9, 26, 100, 118, 219, 274, 302). Arg. 7 p. TB. <lb/>

115. Buste lauré à dr. R. Trajan assis sur une estrade à g.; devant, sur une autre <lb/>
estrade, personnage assis et un autre montant les degrés qui y conduisent. <lb/>

(C. 45). GB. TB. Rare. <lb/>

116*. Buste lauré à dr. avec l&apos;égide. R. La Paix assise à g.; à ses pieds, un Dace à <lb/>
genoux. (C. 419). GB. Très beau. Patine vert brun. <lb/>
117. Buste lauré à dr. Ri. Dace assis à g. sur des boucliers; devant lui, trophée. <lb/>
(C. 531). GB. TB. Patine vert foncé. <lb/>
118. Même buste. 17. La Concorde assise à g. (C. 623). GB. Très beau portrait. <lb/>
Patine vert foncé. <lb/>

119. MB. (C. 470, 573, 579, 617, 639). 5 p. TB. <lb/>

120. Marciane. Buste diadémé à dr. R. Aigle éployé marchant à dr. sur un sceptre <lb/>
et regardant à g. (C. 8). Arg. TB. Très rare. <lb/>

121*. Adrien. Buste lauré à dr. R. cos m. La louve à g., allaitant Romulus et <lb/>

Rémus. (C. 422). Or. Très beau. <lb/>

Ex. Vente Hirsch XXIX 1910, N°1 000. <lb/>

122*. Buste nu et drapé à dr. R. La Sécurité assise à dr. (C. 1401 var.). Or. Très <lb/>

beau. <lb/>

123. Buste lauré à dr. R. Victoire marchant à dr. (C. 1127). Arg. quinaire. TB. Rare. <lb/>

124. Deniers. (C. 335, 337, 349). Arg. 3 p. Superbes. <lb/>

125. Autres. (C. 358, 392, 1027). Arg. 3 p. Superbes. <lb/>

126. Autres. (C. 4, 248, 374, 461, 908, 1099, 1334). Arg. 7 p. TB. <lb/>

127*. Tête laurée à dr. M. Diane debout à g., tenant une flèche et un arc. (C. 1364). <lb/>
GB. Superbe pièce, patine vert brun. <lb/>

128. Autres. (C. 657, 673 var., 763, 817, 819, 980). GB. 6 p. B./TB. <lb/>


129. Buste nu et drapé à dr. R AFRICA. L&apos;Afrique couchée à g. (C. 143). MB. Très <lb/>

beau. <lb/>

Ex. Vente Hirsch XXIX 1910, N°9 86. <lb/>
130. Buste radié à dr.i?. L&apos;Éternité debout, de face, regardant à g., tenant les têtes <lb/>

du Soleil et de la Lune. (C. 135). MB. Très beau. Patine verte. <lb/>

131. Autres. (C. 182, 367, 619, 820). MB. 4 p. B.¡TB et TB. <lb/>

132. Sabine. Buste diadémé à dr.R. La Concorde assise à g. (C. 12). Arg. Très beau. <lb/>

133. Buste diadémé à dr.M VESTA. Vesta assise à g. (C. 82). GB. TB. <lb/>

134. Cérès. (C. 69). La Concorde. (C. 19). GB. et MB. 2 p. B. <lb/>

135. Aelius. Tête nue à g. R¡. La Concorde assise à g. (C. 5). Arg. TB. <lb/>

136. Buste nu et drapé à dr. R. La Piété debout à g. (C. 53 var.). Arg. TB. <lb/>

137. Tête nue à dr. R. L&apos;Espérance marchant à g. (C. 56). GB. TB. Patine vert <lb/>

foncé. <lb/>

138. Antonin le Pieux. Tête laurée à g. 19. IMPERATOR II. Jupiter assis à g. (C. 421). <lb/>

Or. TB. <lb/>

139. Tête nue à dr. R7. LAETITIA COS IIII. Cérès debout à dr., tenant 2 épis; à côté, <lb/>
Proserpine debout à g., tenant une grenade. (C. 477). Or. TB. <lb/>

140. ANTONINVS AVG PIVS PP TR P XXII. Tête laurée à dr. 19. VOTA SVSCEPTA DEC III <lb/>
et, à l&apos;ex., cos IIII. Antonin voilé debout à g., sacrifiant sur un trépied. (C. -). <lb/>

Or. TB. <lb/>

141. Deniers. (C. 88, 164, 219, 344, 345, 406, 463, 573, 1189). Arg. 8 p. Bill. 1 p. <lb/>
Ens. 9 p. TB. <lb/>

142. Tête laurée à dr. R. L&apos;Abondance assise à g. (C. 50). GB. TB. Patine vert brun. <lb/>

143. Buste lauré et drapé à dr. 19. Apollon debout de face, regardant à g. (C. 63). <lb/>

GB. TB. <lb/>

144. Tête laurée à dr. Iy. BRITAN à l&apos;ex. IMPERATOR II. La Bretagne assise à g. <lb/>
(C. 119 var.). GB. TB. Rare. <lb/>

145. Tête laurée à dr. 19. La Paix debout à g., tenant une branche d&apos;olivier et une <lb/>

corne d&apos;abondance. (C. 576). GB. Très beau. Patine verte. <lb/>
146. Tête laurée à dr. 19. La Santé debout à g., nourrissant un serpent enroulé <lb/>
autour d&apos;un autel. (C. 711). GB. Très beau. Patine vert foncé. <lb/>

147. Autres. (C. 50, 605, 718, 751, 813, 1008). GB. 6 p. B./TB et TB. <lb/>

148. Tête laurée à dr. 19. Antonin et Marc-Aurèle assis à g., sur une estrade. (C. 763). <lb/>

GB. B./TB. Rare. <lb/>

149. Tête laurée à dr. Iy. Éléphant marchant à dr. (C. 565). MB. Très beau. Patine <lb/>
vert foncé. <lb/>

150. Autres. (C. 921, 924 var., 1106). MB. 3 p. TB. <lb/>
151. Buste casqué, barbu et cuirassé à dr. 19. Cuirasse. (C. VII1-269-26). PB. <lb/>

ou tessère. Très beau. <lb/>

152. Antonin et Marc-Aurèle. Tête laurée à dr. d&apos;Antonin. 19. Buste nu et drapé <lb/>
à dr., de Marc-Aurèle. (C. 22 var.). Arg. TB. <lb/>

153. Tête laurée d&apos;Antonin à dr. IV. Buste nu et drapé de Marc-Aurèle jeune à dr. <lb/>

(C. 34). GB. B. <lb/>

154. Faustine Mère. Buste à dr. Iy. L&apos;Éternité voilée debout à g., tenant un globe <lb/>

et un gouvernail. (C. 4). Or. TB. <lb/>


155*. Buste à dr. R-. Paon marchant à dr. et regardant en arrière. (C. 174). Or. <lb/>
Jolie pièce dans une monture antique ajourée. Très rare. <lb/>

156. Deniers. (C. 1, 78, 165 var., 215, 234). Arg. 6 p. TB. <lb/>
157. Buste voilé à dr. R. MATRI DEVM SALVTARI. Cybèle tourelée assise à dr., entre <lb/>
2 lions. (C. 230). GB. TB. Rare. Légère patine vert foncé. <lb/>

158. L&apos;Éternité. (C. 12). Deux pièces, dont une avec patine vert clair. Vesta.-<lb/>

(C. 117). GB. 3 p. TB. <lb/>

159. MB. (C. 38, 111, 115, 140). 5 p. B. et TB. <lb/>

160*. Marc-Aurèle. Tête nue à dr. H?. Apollon debout à g., en habit de femme, <lb/>
tenant une patère et une lyre. (C. 723 var.). Or. Très belle pièce. <lb/>
Ex. Vente Hirsch XXIX, 1910, N°1 085. <lb/>

161. Tête jeune, nue, à dr. w. La Paix debout à g. (C. 105). Arg. Superbe pièce. <lb/>

FDC. <lb/>

162. Autres. (C. 39 var., 84 var., 97, 451, 481, 746, 967). Arg. 7 p. TB. <lb/>
163*. Tête laurée à dr.37. Marc-Aurèle et Lucius Verus debout, se donnant la main. <lb/>
(C. 54). GB. Très belle pièce, de flan large. jolie patine vert clair. <lb/>

164. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. 19. Pallas debout à g. (C. 845). GB. TB. <lb/>
Jolie patine vert clair. <lb/>

165. Tête nue à dr.i?. CONSECRATIO. Aigle à dr. sur un autel, regardant à g. (C. 85). <lb/>

GB. TB. <lb/>

166. Buste jeune, nu, à dr.R. Pallas debout à dr., tenant une haste et appuyée sur <lb/>

un bouclier. (C. 572). GB. TB. <lb/>

167. Marc-Aurèle s&apos;envolant sur un aigle. (C. 94). Jupiter assis à g. (C. 248). GB. <lb/>

2 p. TB. <lb/>

168. Autres. (C. 555, 805). MB. (C. 86, 198). Ens. 4 p. B. et TB. <lb/>

169. Autres. (C. 245, 256, 531 var., 545). MB. 4 p. B./TB. <lb/>
170. Faustine Jeune. Buste à g. R. AVGVSTI PlI FIL. Diane debout à g., tenant une <lb/>

flèche et un arc. (C. 19). Or. TB. <lb/>

171. Buste à dr. R. VENVS. Vénus debout à g. (C. 261). Arg. Superbe. <lb/>

172. Autres. (C. 35, 71, 75, 111, 120, 139, 155, 190). Arg. 8 p. B. et TB. <lb/>

173. Buste diadémé à dr. R. SALVTI AVGVSTAE. La Santé assise à g., nourrissant un <lb/>
serpent. (C. 200). GB. Très beau. Patine vert foncé. <lb/>

174. Buste à dr.i?. Vénus debout à g. (C. 268). GB. jolie pièce. <lb/>

175. Buste à dr. 19. SIDERIBVS RECEPTA. Faustine, son voile flottant, dans un bige <lb/>

au galop à dr. (C. 217). GB. Très beau et rare. <lb/>
176. L&apos;Allégresse. (C. 112). Junon. (C. 142). GB. 2 p. TB. <lb/>

177. MB. (C. 194, 201, 258). 3 p. Très belles. <lb/>

178*. Lucius Verus. Tête nue à dr. R. Victoire debout à dr., plaçant sur un palmier <lb/>
un bouclier sur lequel : VIC AVG. (C. 248). Or. jolie pièce. FDC. <lb/>

179. Deniers. (C. 127, 144, 297). Arg. 3 p. TB. <lb/>

180. Buste lauré et cuirassé à g. R7. Jupiter debout de face entre Marc-Aurèle et <lb/>
Lucius Verus. (C. 308). Médaillon de bronze. Le revers est piqué, mais l&apos;avers <lb/>
est B. Extrêmement rare. <lb/>

181. Mars. GB. (C. 224). Mars. MB. (C. 227, 233). Ens. 3 p. TB. <lb/>


182. Lucille. La Concorde, Vénus. Deniers. (C. 19, 71, 89). Arg. 3 p. TB. <lb/>

183*. Buste à dr. K. PIETAS. La Piété debout à g., auprès d&apos;un autel. (C. 54) GB. <lb/>

Très belle pièce. Légère patine brune. <lb/>

184. Junon. (C. 37). GB. Très beau. La Santé. (C. 66). MB. B./TB. Ens. 2 p. <lb/>

185. Commode. (C. 358, 385, 499, 523, 574, 824, 830, 833, 928). Arg. 9. p. TB. <lb/>

186. Cybèle (C. 354) et divers (677, 703, 709, 741, 828). Arg. 6 p. B. <lb/>

187. Tête laurée à dr. RT. L&apos;Abondance debout à g., tenant une statuette de la <lb/>
Liberté et une corne d&apos;Amalthée; à g. modius, à dr. barque. (C 15). GB Tris <lb/>
bien. Patine vert foncé. <lb/>

188. <lb/>

dr^-Commode debout à g. sur une estrade haranguant 3 soldats <lb/>

(C. 134). GB. TB. Rare. <lb/>

189. Autres. (C. 227, 712). MB. (C. 710). Br. 3 p. B./TB et TB. <lb/>

190. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R7. Les 4 saisons représentées par 4 enfants <lb/>
qui jouent. (Voir C. 727). Médaillon de bronze sur flan très épais. B. <lb/>
191. Buste à dr. <lb/>
Commode debout à dr., en face de l&apos;Afrique couchée à e Au <lb/>
second plan, Victoire et trophée. (C. 69). Médaillon de bronze. Fruste mais <lb/>
très rare. <lb/>

192. Crispine. Buste à dr. s?. La Santé, assise à g., nourrissant un serpent enroulé <lb/>
autour d &apos;un autel. (C. 32). GB. Très beau. Légère patine brune. <lb/>
193*. Pertinax. Tête laurée à dr. M. Pertinax voilé debout à g., sacrifiant sur un <lb/>

trépied. (C. 56). Arg. B./TB. Rare. <lb/>

194*. Tête laurée à dr. I*. LAETITIA TEMPORVM COS II. La Joie debout à G tenant <lb/>

une couronne et un sceptre. (C. 21). GB. TB. et très rare. <lb/>

195. Têteradiée àdr. R. OPI DIVIN TRP COS II. L&apos;Assistance divine assise à g., tenant <lb/>

2 épis. (C. 36). MB. B. Très rare. <lb/>

196. Dide Julien. Tête laurée à dr. T%. La Fortune debout à g. (C. 10). Arg. B. Rare. <lb/>

197. <lb/>

à dr. <lb/>

La Concorde debout à g., tenant 2 enseignes. (C. 3). GB. <lb/>

198. Manlia Scantilla. Buste à dr. R. IVNO REGINA. Junon voilée debout à g <lb/>

, <lb/>

tenant <lb/>

une patère et un sceptre; à ses pieds, un paon. (C. 6). GB. B./TB et très rare. <lb/>
Patine vert foncé. <lb/>
199. Albin. Tête nue, à dr. RT. Esculape debout à g., tenant un bâton autour duquel <lb/>

est enroulé un serpent. (C. 9). Arg. TB. Rare. <lb/>

200. Tête laurée à dr. R7. Mains jointes tenant une aigle légionnaire sur un foudre. <lb/>

(C. 24). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

201. Tête nue à dr. Minerve debout à g. (C. 48 var.). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

202. Tête nue à dr. RJ. La Félicité debout à g., tenant un caducée et un sceptre. <lb/>
(C. 16). GB. Très beau et rare. Patine vert foncé. <lb/>

203*. Septime Sévère. L. SEPT. SEV. AVG. IMP. XI. PART. MAX. Buste lauré et cuirassé <lb/>
R.COS. PP. Victoire marchant à g., tenant une couronne et une palme. <lb/>

(C. -). Or. Pièce dans une large monture antique ajourée. Très belle et très <lb/>

rare. <lb/>

204*. Tête laurée à dr. RT. Victoire marchant à g., tenant une couronne et une <lb/>

palme. (C. 693). Or. Très beau et rare. <lb/>

205. Deniers. (C. 517, 518). Arg. 2 p. Très belles. <lb/>


206. Autres. (C. 21, 89, 100, 222, 461, 565, 719, 744, 761). Arg. 9 p. TB. <lb/>

207. Sévère à cheval. Sévère couronné par Rome. (C. 8, 128). GB. 2 p. B./TB. Rares. <lb/>

208. Tête laurée à dr. Ry. Les 3 Monnaies debout à g. (C. 336). GB. TB. <lb/>

209. Victoire dans une bige. Victoire tenant un étendard. (C. 714, 724). MB. 2 p. <lb/>

Très belles. <lb/>

210. Julia Domna. Buste à dr. R-. Junon debout à g., à ses pieds, un paon. (C. 83). <lb/>

Arg. quinaire. TB. Rare. <lb/>

211. Deniers. (C. 32, 79, 101, 123, 156, 174, 186, 205). Arg. 8 p. TB. <lb/>

212. Buste à dr. R. Julie assise à g., tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre. <lb/>

(C. 112). GB. TB. Rare. <lb/>

213*. Caracalla. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. I?. P.M.TR.P.XX. COS. IIII. P.P. <lb/>
Jupiter debout de face, regardant à dr. (C. -). Or. Très belle pièce dans une <lb/>
monture antique ajourée. Très rare. <lb/>

214*. Buste lauré et cuirassé à dr. R¡. vie. PART. PM TRP XX COS IIII PP. Caracalla <lb/>
debout à g. et couronné par la Victoire; à ses pieds, un captif. (C. 652). Or. <lb/>

TB. Très rare. <lb/>

215. Deniers. (C. 97, 150, 239, 242, 279, 307, 343). Arg. 7 p. TB et FDC. <lb/>

216. Autres. (C. 348, 373, 421, 484, 494, 689). Arg. 6 p. TB. et FDC. <lb/>

217. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R;. La Providence debout à g. (C. 537). GB. <lb/>

TB. <lb/>

218. Pallas. (C. 564). Éléphant. (C. 210). GB et MB. 2 p. B./TB. <lb/>

219. MB. (C. 404 var., 669 var.). Géta. (C. 55). 3 p. Très belles. <lb/>

220. Deniers de Géta. (C. 68, 90, 104, 157, 183, 193). Arg. 6 p. TB. <lb/>

221. Plautille. Buste à dr. R. Plautille et Caracalla debout, se donnant la main. <lb/>

(C. 10). Arg. Très beau. <lb/>

222. Macrin. Buste lauré et cuirassé à dr. i?. La Santé assise à g. (C. 114). Arg. Très <lb/>

beau. Rare. <lb/>

223. La Fidélité. (C. 23, 60). Arg. 2 p. B. et TB. <lb/>

224. Buste radié et cuirassé à dr. R. La Fidélité debout à g., entre 2 enseignes, en <lb/>
tenant en outre une de chaque main. (C. 145). Arg. TB. Rare. <lb/>

225. Diaduménien. Buste jeune, nu et drapé à dr. R\ Diaduménien debout, tenant <lb/>

une enseigne; à dr., 2 enseignes. (C. 3). Arg. TB. Rare. <lb/>
226. Buste nu, drapé et cuirassé à dr. R¡. Même type. (C. 8). MB. Très beau. Rare. <lb/>

227. Élagabale. (C. 27, 60, 93, 109, 147, 153, 254, 264, 276 var.). Arg. 9 p. TB. et <lb/>
très belles. <lb/>

228. Aquilia Severa. Buste à dr. R-. La Concorde debout à g. (C. 2). Arg. Très belle <lb/>
et rare. <lb/>

229. Soémias. Vénus. (C. 14). Très belles. Maesa. (C. 29, 36, 45). TB. Arg. 4 p. <lb/>

230. Alexandre Sévère. Buste lauré et drapé à dr. i?. Mars marchant à dr., tenant <lb/>
une haste et un bouclier. (C. 160). Pièce fausse de l&apos;époque, en cuivre plaqué <lb/>
or, dans une monture antique ajourée en or. Très rare. <lb/>
231*. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. RZ PM. TRP. COS. PP. Alexandre dans un <lb/>

quadrige à g. (C. 225). Or. TB. Très rare. <lb/>

232. Deniers. (C. 32, 38, 52, 95, 161, 440, 543, 598, 599). Arg. 9 p. TB. <lb/>


233. GB. (C. 477, 503, 513, 548). MB. (C. 550). Ens. 5 p. TB. <lb/>

234. Buste lauré et drapé à dr.R. Thermes. (C. 302). MB. Flan épais et bords relevés. <lb/>

Très rare. <lb/>

235. Orbiane. (C. 1). Marnée. (C. 17, 35, 76, 85). Arg. 5 p. B. et B./TB. <lb/>

236. GB. variés. (C. 8, 10, 21, 62, 69). 5 p. TB. <lb/>

237. Maximin 1er. (C. 31, 55, 77, 99, 103 var., 107). Arg. 6 p. TB. <lb/>

238. Buste lauré et drapé à dr. R¡. Victoire debout à g., à ses pieds, un Germain. <lb/>

(C. 109). GB. Très beau. <lb/>

239. Autres. (C. 10, 13, 92). GB. 4 p. TB. <lb/>

240. Pauline. Buste voilé à dr. R. CONSECRATIO. Pauline tenant un sceptre assise <lb/>

à g., sur un paon qui l&apos;enlève au ciel. (C. 3). GB. TB et très rare. Légère patine <lb/>
vert brun. <lb/>

241. Balbin. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. Ri. Mains jointes. (C. 3). Arg. TB. <lb/>

242. Même buste. R. Même type. (C. 6). Arg. Très beau. <lb/>

243*. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. 19. Balbin debout à g., tenant un rameau <lb/>
et un sceptre. (C. 21). GB. Très belle pièce rare. Jolie patine vert brun. <lb/>

244. Pupien. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R-. La Paix assise à g. (C. 22). <lb/>
Arg. Très beau. <lb/>

245. Autre exemplaire un peu moins beau. (C. 22). Arg. TB. <lb/>

246. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr.R. VICTORIA AVGG. Victoire debout, de face, <lb/>
regardant à g. (C. 40 var.). GB. Très belle pièce rare. Jolie patine vert foncé. <lb/>

247. Maxime. Buste nu et drapé à dr. il. Maxime debout à g., derrière, 2 enseignes. <lb/>
(C. 10). Arg. TB. Rare. <lb/>

248. Buste nu et drapé à dr. R. Même type. (C. 14). GB. Très beau. Patine verte. <lb/>

249. Autre exemplaire semblable. (C. 14). GB. Très beau. Patine brune. <lb/>

250. Gordien le Pieux. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr.R. La Providence debout, <lb/>
à g., tenant un globe et un sceptre transversal. (C. 195). Or. Très beau. Rare. <lb/>

251*. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. i?. VIRTVTI AVGVSTI. Hercule nu, debout <lb/>
à dr., reposant sur sa massue posée sur un rocher. (C. 401). Or. Magnifique <lb/>
pièce dans une monture antique. Très rare. <lb/>

252. Deniers. (C. 22, 39, 41, 105, 121, 210, 266, 312, 328, 404). Arg. 10 p. TB. <lb/>

253. GB. (C. 122, 262 var., 418 var.). 3 p. TB. <lb/>

254. Gordien le Pieux et Tranquilline. Bustes en regard. 37. Femme tourelée assise <lb/>
à g. MB. Colonial. TB. Rare. <lb/>

255. Philippe Père. Deniers. (C. 9, 12, 25, 39, 50). Arg. 5 p. TB. <lb/>

256. Buste à dr. 19. La Félicité debout à g. (C. 125). GB. TB. <lb/>

257. Otacilie. Deniers. (C. 4, 20, 39, 43, 53). Arg. 5 p. TB. <lb/>

258. Buste diadémé à dr. 17. La Concorde assise à g. (C. 10). GB. TB. <lb/>

259. Philippe Fils. Deniers. (C. 6, 17, 48, 54, 59, 72). Arg. 6 p. TB. <lb/>

260. Philippe Père et Ph. Fils assis. Philippe Fils debout à g. (C. 18, 49). GB. <lb/>

2 p. TB. <lb/>


261* Trajan Dèce. Buste lauré et cuirassé à dr. R. GENIVS EXERC ILLVRICIANI. <lb/>
Génie à demi-nu debout, à g., tenant une patère et une corne d&apos;abondance; <lb/>
derrière, enseigne. (C. 48). Or. TB et très rare. <lb/>

262. Deniers. (C. 2, 64, 86, 105). Arg. 4 p. TB. <lb/>

263. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R. FELICITAS SAECVLI. La Félicité debout <lb/>

à g. (C. 40). Médaillon de bronze avec S. C. Très bel exemplaire. Rare. <lb/>

264. Buste lauré à dr. R. DACIA. La Dacie debout, à g., tenant un bâton surmonté <lb/>
d&apos;une tête d&apos;âne. (C. 18). GB. Très beau. <lb/>

265. Buste lauré et cuirassé à dr. <lb/>
PANNONIA. Les 2 Pannonies debout, tenant <lb/>
chacune une enseigne. (C. 87). GB. Très beau. Jolie patine verte. <lb/>

266. Buste lauré et drapé à dr. <lb/>

VIRTVS AVG. La Valeur assise à g. (C. 127). GB. <lb/>
Superbe. Belle patine verte. <lb/>

267. Génie. (C. 54). GB. Mars. (C. 102). PB. 2 p. Très belles. <lb/>

268&quot;. Etruscille. Buste diadémé à dr. w. La Pudeur assise à g. (C. 18). Or. Pièce <lb/>
B./TB, dans une monture antique ajourée, le haut de la monture est cassé et <lb/>

manque. Très rare. <lb/>
269. Même type. (C. 22). GB. (C. 23, 24). MB. Ens. 3 p. TB et superbe. <lb/>
270. Denier, même type. (C. 19). Hénennius. Mains jointes. (C. 4). Arg. 2 p. TB. <lb/>

271. Hostilien. Buste radié à dr. i?. Mars marchant à dr. (C. 12). Arg. TB. <lb/>

272. Buste nu, à dr. R. Apollon assis à g. (C. 31). GB. Très beau. Rare. <lb/>

273. Trébonien Galle. Buste lauré à dr. R\ La Piété debout à g. (C. 86). GB. Très <lb/>

beau. <lb/>

274. La Valeur. GB. (C. 134). Deniers. (C. 68, 103, 133). 4 p. TB. <lb/>

275. Volusien. (C. 8, 30, 44, 94). Arg. 3 p. TB. <lb/>

276. Émilien. Buste radié et drapé à dr. w. Apollon nu, debout à g. (C. 5). Arg. <lb/>

Très beau. <lb/>

277. Même buste. R-. Mars marchant à g. (C. 23). Arg. Très beau. <lb/>

278. Autres. (C. 13, 25, 53). Arg. 3 p. TB. <lb/>

279. Valérien Père. (C. 25, 152, 204 var., 280). Mariniane. (C. 2, 3, 16). Arg. et Billon. <lb/>

6 p. TB. <lb/>

280. Gallien. (C. 38, 44, 46, 47, 50, 131, 219, 265, 366 var., 397, 937, 1053, 1162 <lb/>
1221 var., 1284, 1288, 1309). Bill. 17 p. TB. <lb/>

281. Salonine. (C. 60, 118, 130, 142). Salonin. (C. 12, 26, 41, 63, 67, 97). Bill. 10 p. <lb/>
TB. <lb/>

282. Buste nu et drapé à dr. R&quot;. Salonin debout à g., tenant un globe et une haste; <lb/>
à ses pieds, captive. (C. 90). MB. Superbe et rare. <lb/>

283. Valérien Jeune. Deniers. (C. 3, 5, 6). Bill. 3 p. TB. <lb/>
284. Macrien Jeune. Buste radié et cuirassé à dr. R. Apollon nu debout à g. (C. 2). <lb/>

Billon. TB. Rare. <lb/>

285. Quiétus. Buste radié et drapé à dr. R/. L&apos;Indulgence assise à g. (C. 6). PB. Très <lb/>

beau. Rare. <lb/>

286. Même buste. R-. Jupiter assis à g. (C. 8). Bill. Très beau. Rare. <lb/>

287. Postume. Deniers. (C. 39, 65, 101, 160 (10 fr.), 195, 199, 213, 215, 243, 326). <lb/>

Bill. 10 p. TB. <lb/>


288. Buste lauré et drapé à g., levant la main dr. i?. Vaisseau. (C. 172, var.). GB <lb/>

Très beau et rare. <lb/>
289. Buste radié et drapé à dr. RJ. Esculape debout de face, appuyé sur son bâton <lb/>
(Voir C. 336). Paraît être un denier surfrappé sur un moyen bronze. TB. et <lb/>

rare. <lb/>
290. Buste radié et drapé à dr. R7. Victoire marchant à g. (C. 379). GB. TB. <lb/>

291. Lélien. Buste radié et cuirassé à dr. y. Victoire marchant à dr. (C 4) Bill <lb/>

Très beau. Rare. <lb/>

292. Victorin Père. (C. 91, 112). Marius. (C. 19). Tétricus Père. (C. 95). Tétricus Fils <lb/>
(C. 35, 64 var.). Claude II. (C. 174, 284, 286). Bill. et PB. 10 p. PB. quinaire 1 D <lb/>

Ens. 11 p. TB. <lb/>

293. Claude II. VICTORIAE GOTHIC. Trophée. (C. 308 var.). Quintille. Foi militaire. <lb/>

(C. 28). PB. 2 p. Très belles. <lb/>

294*. Aurélien. Buste lauré et cuirassé à dr. R¡. RESTITVTOR ORIENTIS Le Soleil <lb/>
radié debout à g. (C. 213). Or. B./TB. Rare. <lb/>

295. PB. (C. 145, 158, 183). Séverine. PB. (C. 12). MB. (C. 9). Ens. 6 p. TB. <lb/>

296. Aurélien et Séverine. Buste radié et cuirassé d&apos;Aurélien à dr. w. Buste diadémé <lb/>
de Séverine avec le croissant. (C. 1). GB. Très beau et rare. <lb/>

297. Aurélien et Valabathe. (C. 1). Tacite. (C. 20, 21, 45, 56, 86, 100, 137, 144). <lb/>
Florien. (C. 105). PB. 12 p. TB. <lb/>

298. Probus. (C. 37, 173, 256, 334, 343, 352, 414, 437, 617, 681, 682, 713, 726, 729,» <lb/>

890). PB. 16 p. TB. <lb/>

299*. Numérien. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R7. L&apos;Espérance marchant à g., <lb/>
tenant une fleur et relevant sa robe. (C. 88). Or. B./TB. Très rare. <lb/>

300. Buste radié de Numérien. (C. 76, 83). Carus. (C. 15). Carin. (C. 152). PB. 4 p. <lb/>

TB. <lb/>

301. Buste lauré et cuirassé à dr. de Carin. 37. Génie sacrifiant, debout à g., dans un <lb/>
temple. (C. 36). PB. Quinaire. TB. Rare. <lb/>

302*. Dioclétien. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. iv. Dioclétien et Maximien <lb/>
debout, laurés et en habit militaire, soutenant un globe; l&apos;un tient un sceptre, <lb/>
l&apos;autre s&apos;appuie sur une haste. (C. 24). Or. Très beau et rare. <lb/>
Ex. Vente Hirsch XXIX, 1910, N°1296. <lb/>

303*. Tête laurée à g. R. CONCORDIAE AVGG NN. Dioclétien et Maximien assis à g&quot; <lb/>
tenant chacun un globe et couronnés par une Victoire. (C. 38). Or. Très belle <lb/>

pièce. Très rare. <lb/>

304. Tête laurée à dr. 37. Jupiter assis à g., tenant un foudre et un sceptre; à <lb/>

l&apos;exergue, TR. (C. 393). Or. Pièce avec bélière antique. B./TB. Très rare. <lb/>

305*. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. 37. Victoire marchant à dr., tenant une <lb/>

couronne et une palme; dans le champ : 0; à l&apos;exergue, SMA. (C. 469). Or. <lb/>

Superbe pièce. FDC. <lb/>

306. Tête laurée à dr. R. 4 soldats sacrifiant devant la porte d&apos;un camp. (C. 488 var.). <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>

307. -R. Même type; à l&apos;exergue, c. (C. 517 var.). Arg. B. Ébréché. <lb/>

308. Follis variés. (C. 424, 426, 430). 3 p. Br. Très belles. <lb/>

309. Maximien-Hercule. Tête laurée à g. 37. Maximien à cheval à dr., levant la <lb/>
main dr. (C. 88 var.). Or. Pièce fruste avec bélière antique. <lb/>


3)0*&apos; Tête laurée à dr.R. Maximien en habit militaire debout à g., entre 4 enseignes. <lb/>

&apos; (C. 467). Or. B./TB. Rare. <lb/>

311. Tête laurée à dr. R. Porte de camp. (C. 629). Arg. FDC. <lb/>

312. Tête laurée à dr. 17. XCVI dans une couronne de laurier. (C. 696). Arg. Magni-<lb/>
fique pièce rare. FDC. <lb/>

313. Tête laurée à dr. R. VOT XX AVGG dans une couronne de laurier. (C. 687 var.). <lb/>
PB. quinaire. Très beau et rare. <lb/>

314. Tête laurée à dr. R. VOT XXX AVGG dans une couronne de laurier. (C. 691). PB. <lb/>

quinaire. B. Rare. <lb/>

315. Follis. (C. 64, 198). PB. (C. 333, 397, 438, 483, 647). Ens. 7 p. Très belles. <lb/>

316. Carausius. La Providence. (C. 259). PB. Très beau. Rare. <lb/>

317. La joie. Mars. La Santé. (C. 122, 166 var., 316 var.). PB. 3 p. B. et TB. <lb/>

318. Allectus. Buste radié et cuirassé à dr. R. La Paix debout à g. (C. 37). PB. <lb/>

Très beau. Rare. <lb/>

319. Autre exemplaire varié. (C. 37). PB. Très beau. <lb/>

320. Vaisseau à la voile. (C. 81). PB. B./TB. <lb/>

321. Constance 1 Chlore. Tête laurée à dr. 1?. 4 soldats sacrifiant à la porte d&apos;un <lb/>

camp. (C. 288). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

322. Follis. (C. 61, 72, 83, 120, 134, 183). PB. (C. 20). Ens. 8 p. TB. <lb/>

323. Hélène. (C. 4, 5, 12). Théodora. (C. 3, 4). Galère Maximien. (C. 81). PB. 5 p. <lb/>
PB. quinaire 2 p. MB. 1 p. Ens. 8 p. TB. <lb/>

324. Valérie. Buste à dr. R. Vénus debout, à g. (C. 2). MB. Très beau. <lb/>

325. Sévère II. (C. 26). Maximin II Daza. (C. 19). Maxence. Temple. (C. 42). <lb/>

L&apos;Afrique. (C. 46). MB. 3 p. PB. 1 p. Ens. 4 p. Très belle, la dernière rare. <lb/>

326. Licinius Père. PB. Superbe et rare. (C. 208 var.) Autres. (49, 74, 163, 193). <lb/>

Licinius Fils. (C. 21). Romulus. (C. 7). PB. 9 p. TB. <lb/>

327. Constantin 1 le Grand. Buste diadémé et drapé à dr. R. VICTORIA CONSTAN-<lb/>
TINIA AVG. Victoire marchant à g., tenant un trophée et une palme; à l&apos;exergue, <lb/>
sis. (C. 603 var.). Or. Magnifique pièce. FDC. <lb/>

328*. Tête laurée à dr.R. VOTA PVBLlCA. Constantin debout, de face, entre 2 femmes <lb/>
qui s&apos;inclinent; celle qui est à g. lui offre un globe surmonté d&apos;une Victoire <lb/>
et l&apos;autre une couronne. A l&apos;exergue, SMNK. (C. 727). Or. TB. Légères piqûres <lb/>

à l&apos;avers. Rare. <lb/>

329. Tête laurée à dr. VIRTVS MILITVM. A l&apos;ex. : RT. Porte de camp ouverte et <lb/>
sans battant, surmontée de 3 tourelles. (C. 705). Arg. Magnifique exemplaire. <lb/>

FDC. Très rare. <lb/>

330. Follis. (C. 358, 368, 710). PB. (C. 128, 182, 323, 326). PB. quinaire. (C. 485). <lb/>
Peuple Romain. PB. quinaire. (C. 1, 2). Ens. 10 p. Très belles. <lb/>

331*. Constantinople.Buste de femme à g., avec le casque lauré, le manteau impérial <lb/>
et un sceptre sur l&apos;épaule. 17. Victoire tourelée, assise à g. (C. 14). Médaillon <lb/>
de bronze. Très beau et rare. Belle patine vert brun. <lb/>
Vente Hirsch. XXIX, 1910, N°1 402. <lb/>

332. Constantin le Grand. (C. 20, 123, 249, 254, 256, 292, 454, 487 var., 508, 514, <lb/>

530, 569, 640, 689, 716, 732). Constantinople. (C. 21). Rome. (C. 17). Peuple <lb/>
Romain. (C. 1, 2). PB. 29 p. PB. quinaires. 4 p. Ens. 33 p. Très belles. <lb/>


333. Fauste. (C. 6, 15). Crispe. (C. 6, 14, 22, 47, 100, 124, 125, 167). PB. 13 p. Très <lb/>

belles. <lb/>

334. Hanniballien. Buste nu-tête et drapé à dr. R. L&apos;Euphrate à demi-nu, couché <lb/>
à dr., tenant un sceptre et répandant les eaux de son urne. (C. 2). PB. Très <lb/>

beau. Très rare. <lb/>

335. Constantin Il. (C. 11, 16, 23, 40, 60, 83, 98, 99, 122, 165). Constant 1. (C. 21, <lb/>

179). PB. 15 p. Très belles. <lb/>

336. Constance Il. Buste lauré, drapé et cuirassé à g. R. CONSTANTIVS CAESAR. <lb/>
Victoire marchant à g. (C. 16 var.). Or. Superbe. <lb/>

337. Buste casqué et cuirassé de face, tenant une haste et un bouclier. 19. Rome et <lb/>
Constantinople assise, tenant un bouclier sur lequel : VOT xxx MVLT XXXX. <lb/>

(C. 112). Or. Très belle pièce. <lb/>

Ex. Vente Hirsch, XXIX, 1910 N°1 436. <lb/>

338.. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. iç. VIRTVS EXERCITVS. A l&apos;ex. : SCON. <lb/>
Soldat casqué debout à dr. (C. 326). 4 gr. Petit médaillon. Arg. Très beau et <lb/>

rare. <lb/>
339. Deniers. (C. 342, 343). PB. (C. 142, 176, 104, 167, 303, 314). Ens. U p. TB. <lb/>

340*. Vétranion. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R. Vétranion debout à g., <lb/>
couronné par une Victoire. (C. 4). MB. Superbe et rare. <lb/>

341. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. 17. Vétranion debout à g. (C. 13). PB. TB. <lb/>
Rare. <lb/>

342. Magnence. Buste diadémé et drapé à dr. R. GLORIA ET REPARATIO TEMPORVM, <lb/>
et à l&apos;ex. : PAR. Magnence debout à g., tenant une Victoire et un étendard. <lb/>
(C. 15). Or. Très belle pièce fort rare. Paraît être le second exemplaire connu <lb/>

de l&apos;atelier d&apos;Arles. <lb/>

343. Buste nu-tête et drapé à dr. R. La Victoire et la Liberté debout, tenant un <lb/>

trophée. (C. 46). Or. Pièce avec bélière antique. B. <lb/>

344. Même type varié. IY. Même type. A l&apos;ex. : SMAQ. (C. 48). Or. Très beau. <lb/>

345. Même type.IY. Même revers, mais la Victoire ne tient pas de palme. A l&apos;ex. : TR. <lb/>

(C. 49). Or. TB. <lb/>

346*. Buste nu-tête et drapé à dr. 17. La Valeur debout, de face. (C. 82). Arg. Magni-<lb/>
fique pièce. FDC. Rare. <lb/>

347. Buste nu-tête et drapé à dr. R. Monogramme du Christ. A l&apos;ex. : LPLG. (C. 30). <lb/>
GB. Superbe. Patine verte. <lb/>

348. Autre exemplaire. A l&apos;ex. : AMB. (C. 30). Magnence à cheval. A l&apos;ex, : RQ. <lb/>
(C. 20). GB et MB. 2 p. Superbes. <lb/>

349. GB. de Lyon. (C. 30). MB. (C. 7, 11, 20, 29, 41, 57, 68). PB. (C. 71). PB. qui-<lb/>

naire. (C. 14 var.). Ens. 24 p. Très belles et bien variées, formant une série <lb/>
fort intéressante. <lb/>

350. Décence. (C. 13, 33, 34). GB. 1 p. MB. 2 p. Ens. 3 p. TB. <lb/>

351. Julien le Philosophe. Buste barbu, diadémé, drapé et cuirassé à dr. R?. Julien <lb/>
marchant à dr., traîne par les cheveux un captif. (C. 79). Or. TB. <lb/>

352. Deniers. (C. 58, 148, 163). Arg. 3 p. Très belles. <lb/>

353. DEO SARAPIDI. Buste barbu, radié et drapé à dr.R. Anubis debout, à g. (C. 124). <lb/>

PB. quinaire. Superbe et rare. <lb/>

354. MB. (C. 38, 39). PB. (C. 9). Valentinien I. (C. 12). PB. Ens. 4 p. Très belles. <lb/>


355. Valens. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R. Valens en habit militaire <lb/>
debout, de face. (C. 31). Or. TB. <lb/>

356*. Buste diadémé et cuirassé à dr. i?. Victoire debout, à dr., écrivant VOT V <lb/>
MVLT x sur un bouclier. (C. 60). 4 gr. 5. Médaillon. Arg. Très beau et rare. <lb/>
357. Rome. (C. 109). Arg. Victoire. (C. 47). PB. Ens. 2 p. TB. et superbe. <lb/>

358. Gratien. Buste diadémé et drapé à dr. R. Gratien debout à dr. (C. 28). Or. <lb/>
TB. Trace de monture. <lb/>

359. Même buste. R-. Victoire assise à dr., écrivant VOT V MVL x sur un bouclier. <lb/>

(C. 47). Or. Très beau. <lb/>

360. Rome. (C. 86). Arg. Victoire. (C. 34). PB. Ens. 2 p. Très belles. <lb/>

361. Valentinien II. Buste à dr. R. Victoire. (C. 40). Arg. Superbe. <lb/>
362. Autre exemplaire. (C. 40). Théodose I. Arg. (C. 57, 67). PB. (C. 30, 41, -). <lb/>

Arg. 3 p. PB. quinaires. 5 p. Ens. 8 p. TB. <lb/>

363. Flacille. Buste à dr. R. Victoire assise à dr. (C. 4). MB. B.jTB. <lb/>

364. Maxime. Buste à dr. Ri. Rome assise de face. (C. 20). Arg. TB. <lb/>

365. MB. (C. 3, 10). PB. quinaires. (C. 7). Ens. 5 p. TB. <lb/>

366. Flavius Victor. Buste à dr. R-, Rome assise de face. (C. 6). Arg. Ébréché, mais <lb/>
TB. et rare. <lb/>

367. Porte de camp. (C. 3). PB. 3 p. TB. Rares. <lb/>

368. Eugène. Buste à dr. R\ Rome assise à g. (C. 14). Arg. B. Rare. <lb/>

369. Honorius. Buste à dr. Ri. Honorius debout à dr. (C. 44). Or. B. <lb/>

370. Même buste. Rf. Victoire à dr. Ravenne. (C. 47). Triens. Or. TB. <lb/>

371. Rome. (C. 13, 59). Arg. 2 p. B./TB. Rares. <lb/>

372. Rome. (C. 71). Victoire. (C. 32). Arg. et PB. 2 p. TB. <lb/>

373. Valentinien II. Buste à dr. R&apos;. Valentinien et Gratien assis de face et Victoire; <lb/>

en bas, palme. (C. 36). Or. Superbe. <lb/>
374. Constantin III. Buste à dr. Ri. Constantin debout à dr., le pied sur un captif. <lb/>

(C. 5). Or. Très beau. Rare. <lb/>

375. Valentinien III. Buste à dr. R. Valentinien debout, de face. (C. 19). Or. Très <lb/>

beau. <lb/>

376. Buste à dr. Ri. Croix dans une couronne. (C. 49). Triens. Or. TB. <lb/>

MONNAIES BYZANTINES <lb/>

377. Arcadius. Buste à dr. Ri. Arcadius debout, à dr. (Sabatier IV-2). Sou. Or. <lb/>

Très beau. <lb/>

378. Silique. (S. IV-6). Arg. 2 p. Cuivre. (S. IV-19, 20, -). 4 p. Ens. 6 p. TB. <lb/>

379. Théodose II. Buste de face. R?. Rome assise à g. (S. V-6). Sou. Or. TB. Légère <lb/>
trace de monture. <lb/>


380. Léon Ier. Buste de face. i?. Victoire à g. (S. VI-22). Sou. Or. TB. <lb/>

381*. Aelia Verina. Buste diadémé à dr. <lb/>

Croix dans une couronne. (S VII-13). <lb/>

Triens. Or. TB. Rare. Troué. <lb/>

382. Anastase. Buste à dr. il. Victoire. (S. VII1-27). Triens. Or. Très beau. <lb/>

383. Justin 1. Buste à dr. i?. Monogr. du Christ. (S. IX-28). Demi-silique <lb/>

&apos; <lb/>

Arg. <lb/>

TB. Rare. <lb/>

384. Justinien I. Monogramme du Christ. Silique. Demi-silique. (S. XII-12 <lb/>

&apos; <lb/>

19) <lb/>

Arg. 2 p. Superbe et TB. <lb/>

385. Théodoric et Justin 1. Tête de Justin à dr. <lb/>

Monogramme de Théodoric. <lb/>

(S. XVII1-5). Arg. Superbe. <lb/>

386. Justin II. Buste de face. R¡. Victoire assise. (S. XXI-1). Sou. Or. Très beau <lb/>

387. Maurice-Tibère. DN. MAVRC. TIB. PP. AVG. Buste diadémé à dr. i?. VICTORIA <lb/>
AVGVSTORVN CONOB. Victoire debout, de face; étoile dans le champ. <lb/>
(S.-Ratto 1029). Pièce frappée à Ravenne. TB. Rare. <lb/>

388. Héraclius, H. Constantin et Eudocie. Buste de face d&apos;Héraclius, imberbe. <lb/>
R7. Bustes de face d&apos;Eudocie et d&apos;H. Constantin. (S. XXIX-15). Arg Très belle <lb/>

pièce rare. <lb/>

389. Lot de deniers de la République et de l&apos;Empire Romain. Arg. 73 p Bill. Fourrées <lb/>
ou fausses. 20 p. En général B./TB et TB. <lb/>
390. Très grand lot de GB. de l&apos;Empire Romain. 118 p. En général B./TB. <lb/>

391. Grand lot de MB. de l&apos;Empire Romain. 59 p. En général B./TB. <lb/>

392. Grand lot de MB. follis et PB. variés. 374 p. B. et TB. <lb/>

393. Lot de follis et PB. variés. 46 p. En général TB. <lb/>

394. Collection très intéressante de deniers incus de la RépubliqueRomaine. Arg. <lb/>
76 p. En général. TB. <lb/>

MONNAIES GAULOISES <lb/>

395. Pièce minuscule pesant moins d&apos;un décigramme; paraissant représenter une <lb/>
tête à dr. Electrum ? TB. Extrêmement rare. <lb/>

396. Volques Tectosages. Tête de nègre à g. i?. Croix cantonnée de 4 croissants, <lb/>
recouvrant 3 points et un annelet. (LT. 2986). Arg. Très beau. <lb/>

397. Eduens. Tête de femme à dr. R7. DVBNOREX. Personnage debout à g., tenant <lb/>

une hampe surmontée du sanglier. (LT. 5026). Arg. TB. Rare. <lb/>

398. DIASVLOS. ANORBOS. (LT. 4871, 4972). Arg. 2 p. Très belles. <lb/>

399. Tête à dr. à grandes mèches. R7. Cheval à dr. Autre : tête à g. <lb/>

Légende à <lb/>
déchiffrer (LT. -) Arg. 2 p. TB. <lb/>

400. Imitation des deniers romains au type des Dioscures. DVRNACOS. (LT. 5762). <lb/>

Sequanes. Q. DOCI. R7. Incus. (M. 5433). Arg. 2 p. TB. <lb/>

401. Autre exemplaire semblable. Incertaines de l&apos;Est. (M. 8158, 8184). Volques <lb/>

Tectosages. Arg. 5 p. B. et TB. <lb/>

402. Curiosolites. (M. 6626). Redones. (LT. 6783). Bill. 2 p. TB. <lb/>


403. Véliocasses. (M. 7266 var.). Bellovaques. CRICIRV. (LT. 7948). Remi. (LT. 8040, <lb/>

8106). Br. 4 p. TB. <lb/>

404. Mandubii. (LT. 5275). Sequanes. (LT. 5368, 5390, 5629). Senones. (LT. 7388). <lb/>
Potin. 7 p. TB. <lb/>

405. Autres. (LT. 7417, 7458). Pot. 6 p. TB. <lb/>

406. Silvanectes. (LT. 7870, 7873). Bellovaques. (LT. 7905). 4 p. Ens. Pot. 6 p. TB. <lb/>

407. Catalauni. (LT. 8124). 10 p. Atrebates. (LT. 8620). Pot. 11 p. En général TB. <lb/>
408. Incertaines. (LT. 8351). 5 p. Leuci. (LT. 9180, 9044, 10 p.). Pot. 15 p. B. et TB. <lb/>
409. Lot de monnaies gauloises variées. Br. et Pot. 55 p. La plupart B. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

410. Flavinus. GRACIA NOPOIE. Buste à dr. R7. FLAVINVSMNT. Croix dans un grénetis. <lb/>

(Belfort 2004). Triens. Grenoble. Or. Très beau et rare. <lb/>

411. Deniers à la légende chrétienne au nom de Louis. Philippe IV. Gros tour-<lb/>

nois. (Lafaurie 217, Hoffman 5). 2 p. Charles IV. Maille. (L. 247, H. 7). <lb/>
Double parisis. (L. 248). Philippe VI. Double parisis. (L. 272a, H. 40). <lb/>

Arg. 6 p. TB. <lb/>

412. Louis XI. Trois lis couronnés. R&apos;. Croix fleurdelisée. (L. 532, H. 12). Gros de <lb/>

roi. Perpignan. Arg. TB. <lb/>

413. François 1er. Buste couronné à dr. <lb/>
Champ écartelé de France-Dauphiné. <lb/>

(H. 54). Teston du Dauphiné. Romans. Arg. TB. <lb/>

414. Henri III. Teston; Bayonne. Demi-franc. Rouen. 1587. (H. 9, 23 var.). Arg. <lb/>

2 p. TB. <lb/>

415. Lot de monnaies françaises de Henri II à Louis XVI. Arg. 29. p. B. et TB. <lb/>

416. Lot de monnaies françaises de Louis XVI à nos jours. Arg. 45 p. B. et TB. <lb/>

417. Napoléon Ier. Essais bi-métalliques de 10 centimes. 1806, 1807. (VG. 1503, <lb/>
1901). Arg. et br.*2 p. Très beaux. <lb/>

418. Napoléon III. 10 francs, petit module, 1854. (VG. 3376). Or. Très beau. <lb/>

Rare. <lb/>

419. Lot de pièces françaises variées. Bill. et Br. 69 p. B. et TB. <lb/>

420. FÉODALES. Avignon. Martin V. Le Pape assis sur 2 lions. R. 2 clefs en sautoir. <lb/>
(Poey d&apos;Avant 4242). Carlin. Arg. TB. <lb/>

421. Lot de monnaies féodales diverses. Bill. et Br. 36 p. B. et TB. <lb/>

422. ÉTRANGÈRES. Lot de monnaies en arg. 137 p. B. et TB. <lb/>

423. Lot de monnaies étrangères. Br. et nickel. 92 p. B. et TB. <lb/>

424. MÉDAILLES et JETONS. Arg. 13 p. Br. 14 p. Plomb. 1 p. Ens. 28 p. La <lb/>
plupart TB. <lb/>

425. Lot de reproductions de monnaies romaines en métal fusible, argenté ou doré. <lb/>

86 p. <lb/>


INTAILLES <lb/>

426. 1 bague romaine en or (3 gr. 20), avec au centre une petite intaille représentant <lb/>

un homme avec une queue de cheval. <lb/>

427. 1 bague romaine d&apos;enfant, légèrement torsadée, en or (1 gr. 55). 1 bague dont <lb/>

le chaton est orné d&apos;une agate verte. Ensemble 2 p. <lb/>
428. 2 bagues en argent, portant chacune en chaton une intaille, reproduisant un <lb/>

guerrier. <lb/>

429. Tête de Julie voilée (haut. 20 m/m). Tête de Cérès (haut. 17 m/m). 2 intailles <lb/>
romaines, de forme ovale, en sardoine. <lb/>
430. Gaulois combattant (améthyste). L&apos;Abondance debout avec F. LICIO en légende <lb/>

rétrograde (améthyste, haut. 15 m/m). Vulcain forgeant des armes. Cornaline <lb/>

3 intailles. <lb/>

431. Aigle éployé. Cavalier terrassant un ennemi (2 sardoines cerclées.) 3 hommes <lb/>
dansant, Apollon jouant de la lyre, branche de racine. Agate. Ensemble <lb/>

5 iiitailles. <lb/>

432. Jeune homme sacrifiant; derrière ACRE. Femme assise devant un terme. Amour <lb/>
à cheval sur un dauphin. FIRM. Tête barbue. 4 intailles onyx. <lb/>
433. Guerrier terrassant un ennemi. L&apos;Abondance. Griffon ailé. Vénus allaitant <lb/>

l&apos;Amour. Mercure et la Victoire. Tête de jeune homme; VIT. Mercure assis. <lb/>
Amour et arc. Homme nu. Mars à g. 10 intailles cornaline. <lb/>

434. Sanglier. Tête de femme. Aigle de face. Génie debout de face. Femme debout. <lb/>
Tête d&apos;aigle avec inscription. Victoire assise (p-artie de bague). Cerf. Vestale <lb/>
à demi nue. 9 intailles cornaline. <lb/>
435. Éphèbe debout. Cerf marchant. Homme nu. Cérès debout. Amour sur un <lb/>
cygne. Chèvre broutant. Mars de face. Chasseur allant à g. Éphèbe à g. (partie <lb/>

de bague). 9 intailles agate noire et rouge. <lb/>
436. Hercule étouffant le lion de Némée. TEMPORVM FELIX. Inscription hébraïque. <lb/>
Tête de Romain. Scarabée en creux avec inscription grecque. Cavalier accom-<lb/>
pagné de son chien. Monstre de face avec inscription. Cheval ailé. Jupiter <lb/>

assis à g. Tête de Romain. 10 intailles agate de couleurs diverses. <lb/>
437. Lot de 74 intailles diverses la plupart en agate (pourra être divisé). <lb/>

438. 6 scarabées en pierre dure et cornaline. <lb/>

439. 13 pâtes de verre. <lb/>

440. Vestale sacrifiant. Tête de femme. Têtes d&apos;hommes. 9 camées. <lb/>

MÉDAILLIERS <lb/>

441. Coffret en bois. Larg. 43; haut. 21; prof. 28 c/m.. contenant 12 tiroirs percés <lb/>
de trous de 28 m/m. <lb/>
442. Autre. Larg. 46; haut. 21; profond. 26 c/m., renfermant 12 tiroirs percés de <lb/>

trous de 23 à 34 m/m. <lb/></body>




















</text>
</tei>