<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">


<other>1-I O N N A I E S <lb/></other>

<front>ARCHEOLOGIE <lb/>

VENTE HOTEL DROUOT <lb/>

12 Mai 1971 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Au comptant, les acquéreurs paieront en sus des enchères : <lb/>

16 pour cent jusqu&apos;à 6.000 F., <lb/>
11,50 pour cent de 6.001 à 20.000 F., <lb/>

10 pour cent au-dessus de 20.000 F. <lb/>


MONNAIES <lb/>

Monnaies grecques -Monnaies en or <lb/>
France -Orient <lb/>

Billets <lb/>

ARCHEOLOGIE <lb/>

Collection de Monsieur M. <lb/>

Ensemble de Haches coups de poing -France et Danemark <lb/>
des époques Paléo-Lithiques et Néo-Lithiques <lb/>
Fossiles -os travaillés -Sculptures et Gravures préhistoriques <lb/>

Epée de bronze. <lb/>

Poteries badariennes -vaisselle de pierre dure et d&apos;albâtre <lb/>
Sculptures bronze et amulettes Egypte d&apos;époque antique. <lb/>

Appartenant à divers : <lb/>

Verres irisés -Faiences iraniennes <lb/>

VENTE HOTEL DROUOT -SALLE 12 <lb/>

Le Mercredi 12 Mai à 14 H. <lb/>

Me P. PESCHETEAU <lb/>

Commissaire Priseur <lb/>

16, r. Grange Batelière <lb/>
assisté de <lb/>

M. <lb/>

B 0 U R G E Y <lb/>

Expert près les Tribunaux <lb/>
7, rue Drouot, Paris IXe <lb/>

770. 88. 67 <lb/>

M. L A P 0 R T E <lb/>

Expert <lb/>

53, rue d&apos;Auteuil,Paris <lb/>

525. 63.57 <lb/>

Exposition publique le 11 Mai de 11 H. à 18 H. <lb/></front>



<body>MONNAIES <lb/>

MONNAIES GRECQUES <lb/>

A -PHENICIE. TYR. Tétradrachme. Buste lauré de Melkarth à dr., la peau de <lb/>

lion nouée sous le menton. R/. Aigle dev. à g. sur un éperon de navire. <lb/>
(Pozzi voir 3068). Arg. Superbe. <lb/>

B <lb/>

-EGYPTE. PTOLEMEE 1er SOTER. Tétradrachmes. Tête diadémée de Ptolémée à <lb/>
dr. R/. Aigle deb. à g. sur un foudre. Arg. 3 pièces. Très beau. <lb/>

C <lb/>

-EGYPTE. PTOLEMEE VIII EVERGETE II. Tétradrachme. Tête diadémée de Ptolémée <lb/>

à dr. R/. Aigle sur un foudre. -PTOLEMEE IV PHILOPATOR. Tétradrachme. <lb/>

Bustes accolés à dr. de Zeus Sérapis lauré et d&apos;Isis couronnée de lotus. <lb/>

R./. Aigle sur un foudre; à l&apos;arrière plan, une corne d&apos;abondance avec le <lb/>

bandeau royal. -PTOLEMEE VI PHILOMETOR. Tétradrachmes. Tête diadémée à <lb/>

dr. R/. Aigle. Arg. 4p.. TB et très beau. <lb/>

D <lb/>

-EGYPTE. PTOLEMEE VIII EVERGETE II. Tétradrachme et didrachme. Tête <lb/>

diadémée à dr. R/. Aigle à g. sur un foudre. Arg. 2p. Très beau et superbe. <lb/>

E <lb/>

-EGYPTE. PTOLEMEE XI (ALEXANDRE 1er). Tétradrachmes. Tête diadémée à dr. <lb/>

R/. Aigle à g. Arg. 3 p. Superbe et très beau. <lb/>

F -Tétradrachmes. Autres, mêmes types variés. Are. 4p.. Très beau et superbe <lb/>

G <lb/>

-Tétradrachmes. Autres, mêmes types variés. Arg. 5 p. B/TB et TB. <lb/>

H -EGYPTE. PTOLEMEE III EVERGETE. Sestërces ou grands bronzes. Tête de Zeus <lb/>

Ammon à dr. R/. Aigle sur un foudre à g. Bronze. 19 p. B/TB et TB <lb/>

I -EGYPTE. PTOLEMEE IV PHILOPATOR. Grands bronzes de 36 m/m. Tête de Zeus <lb/>

Ammon à dr. R/. Aigle à g. tournant la tête à dr. Br. 27 p. TB. <lb/>

J -EGYPTE. PTOLEMEE III EVERGETE. Doubles sesterces ou grands bronzes de <lb/>

40 m/m. Tête de Zeus Ammon à dr. R/. Aigle à g. sur un foudre. Br. 15 p. <lb/>

TB. <lb/>

K -EGYPTE. PTOLEMEE II PHILADELPHE. PTOLEMEE III EVERGETE. CLEOPATRE ... <lb/>

As et 1/2 as. Br. 16 p. B/TB et TB. <lb/>

./ <lb/>


L -ALEXANDRIE. ANTONIN LE PIEUX, ADRIEN, NERON ET CLEOPATRE ... Tétradrachmes. <lb/>

Arg. et billon. 20 p. B/TB et TB. <lb/>

M <lb/>

-ALEXANDRIE. NERON, VESPASIEN, TRAJAN, ANTONIN LE PIEUX, ADRIEN, COMMODE, <lb/>

MARC-AURELE ... Tétradrachmes et bronzes. Bill. et br. 52 p. B/TB à TB. <lb/>

N <lb/>

-ALEXANDRIE. DIOCLETIEN, MAXIMIEN HERCULE, NUMERIEN, CARIN, AURELIEN, <lb/>
GALERE MAXIMIEN, ANTONIN LE PIEUX, ADRIEN. Potins. Br. 51 p. B/TB à TB. <lb/>

0 -Potins. Autres. Br. 71 p. B/TB à TB. <lb/>

P -ALEXANDRIE. MAXIMIEN HERCULE, PROBUS, CLAUDE II, DIOCLETIEN ... Potins. <lb/>

Br. 60 p. B/TB à TB. <lb/>

Q <lb/>

-ALEXANDRIE. MAXIMIEN HERCULE, PROBUS, CLAUDE II, GALLIEN, SALONINE, <lb/>

AURELIEN, DIOCLETIEN ... Potins. Br. 89 p. B/TB à TB. <lb/>

R -ALEXANDRIE. PHILIPPE FILS, CLAUDE II, PROBUS, MAXIMIEN HERCULE, CARIN, <lb/>

CARUS ... Potins. Br. 44 p. B/TB à TB. <lb/>

S <lb/>

-EGYPTE. TRAJAN, ADRIEN, ANTONIN LE PIEUX, FAUSTINE ... Grands bronzes. <lb/>

Br. 64 p. B/TB à TB. <lb/>

T -EGYPTE. TRAJAN, ANTONIN LE PIEUX, ADRIEN ... Grands bronzes. Br. 56 p. <lb/>

B/TB à TB. <lb/>

U <lb/>

-MONNAIES FRANÇAISES. 2ème REPUBLIQUE, NAPOLEON III, REVOLUTION, <lb/>

NAPOLEON 1er, LOUIS XVIII, 3ème REPUBLIQUE. 20 francs, 5 francs, décimes <lb/>
et centimes. MONNAIES ETRANGERES. BELGIQUE, PRUSSE, ANGLETERRE, ESPAGNE <lb/>

et MONACO. 5 francs, 1/6 thaler, 1/2 crov7n, ... 17 p. en arg. 10 en br. <lb/>

ou autre métal. Ens. 27 p. B/TB. <lb/>

V <lb/>

-LOT DE MONNAIES FRANÇAISES. CHAMBRE DE COMMERCE DE FRANCE. Bon pour <lb/>

z trnncs, 1 tranc, 50 centimes. 3ème, 4ème REPUBLIQUE. 20 francs, 10 francs, <lb/>

50 cent., 25 cent.... Br. d&apos;aluminium, ou autre métal. Environ 316 p. <lb/>

W <lb/>

-LOT DE MONNAIES FRANÇAISES, DES COLONIES FRANÇAISES ET ETRANGERES de <lb/>

LUUIS XVI a NOS JOURS en arg. br. ou autres métaux. Ens. env. 190 p. <lb/>


MONNAIES EN OR <lb/>

FRANCE <lb/>

X -CHARLES V ROI DE FRANCE. Franc à pied. Emission du 20 Avril 1365 Le Roi <lb/>


AG -Billets de Banque de France et de la Banque d&apos;Algérie. Différentes cou-<lb/>

pures. Ensemble de plus de 60 billets. La plupart en très bon état. <lb/>

AH -Billets de confiance émis pendant la guerre 1914-1918 et 1939-1945, <lb/>

Près de 1.200 billets. <lb/>
Petites coupures étrangères la plupart allemandes. Environ 40 billets. <lb/>

AI -Ouvrages de J. Lafaurie sur les assignats vérificateurs. Catalogue des <lb/>
papiers Monnaies et de billets de la Banque de France, publie par la <lb/>

S.E.H.P.M. -rOuvrage de l&apos;Institut chinois de Francfort : SINICA. <lb/>

ARCHEOLOGIE <lb/>

I -ENSEMBLE DE HACHES ET DE COUPS DE POING DES EPOQUES PALEO ET NEOLITHIQUES, <lb/>

CLASSES SELON LEUR PROVENANCE. <lb/>

1 <lb/>

-Quatre coups de poing -pierre taillée -Abbeville (Somme) <lb/>

2 <lb/>

-Idem. <lb/>

3 -Grande hache -pierre taillée -Abbeville. <lb/>
4 -Six coups de poing et poinçons -pierre taillée -Oudry (Saône-&amp;-Loire). <lb/>

5 -Idem. <lb/>

6 -Coup de poing -pierre taillée -Chelles (S. &amp; M.). <lb/>

7 <lb/>

-Deux coups de poing -pierre taillée -Choisy au Bac (Oise). <lb/>

8 -Rabot de type moustérien -Largerie (Dordogne) 1898 -Collection E. Rivière. <lb/>

9 -Un ficron et un coup de poing -St Acheul (Somme). <lb/>

10 -Deux coups de poing -St Acheul. <lb/>

11 -Deux coups de poing -Lespid (Charente). <lb/>

12 -Important ficron -Grand Pressigny (I. &amp; L.). <lb/>

13 -Importante Limande -Liancourt (Oise) <lb/>

14 -Deux coups de poing -Les Eysies (Dordogne) 1902. <lb/>

15 -Deux coups de poing -Champigny (S. &amp; M.) <lb/>

./ <lb/>


16 -Deux coups de poing -Berneuil (Oise) <lb/>

17 -Deux coups de poing -Méru (Oise) et Vie sur Aisne. <lb/>
( 18 -Ecorchoir -Ymeray (ancienne collection Desmaisons) <lb/>

( <lb/>

^18 -Coup de poing -Bougival (S. &amp; 0.) <lb/>

( 18 -Coup de poing -St Germain-la-Rincère <lb/>

19 -Deux coups de poing de technique moustérienne -Presles et Boves (Aisne). <lb/>

II -FOSSILES -OS TRAVAILLES -EPEE ET PARURES, AGE DU BRONZE -<lb/>

20 -Corne et trois fragments de bois fossilisés (Vendée) <lb/>
21 -Noisette et cerises fossilisées, provenant du Lac de Clairvaux et de <lb/>

Robenhaussen (Suisse). <lb/>
22 -Parure composée de douze canines d&apos;ours percées provenant de Largerie-<lb/>

Basse (Dordogne) -Biblio. &quot;Vingt objets gravés et sculptés de Largerie-<lb/>

Basse par Elie Massenat&quot; Juillet 1869. <lb/>

23 -Importants fragments de poteries provenant do la grotte de Mabriguas <lb/>

(Lozère). <lb/>

23 -Petit vase en terre cuite à deux anses. Epoque Néo-Lithique provenant du <lb/>

bis Lac de Chalins. <lb/>

23 -Grand vase funéraire en terre cuite, provenant de l&apos;ancienne collection <lb/>
ter du château de Bé, près d&apos;Angers. Epoque Néo-Lithique. <lb/>

23 <lb/>

Petit vase en terre cuite noircie -provenant d&apos;Aix en Provence -<lb/>

quater -Age du bronze. <lb/>
24 -Quatre amulettes : dents d&apos;animaux. <lb/>

24 -Poteries des dolmens de l&apos;Aveyron de provenances diverses. (Collection <lb/>
bis Cartaillac, Conservateur du Musée de Toulouse). <lb/>
25 -Sifflet os -Troussepoil (Vendée) <lb/>
26 -Lot d&apos;os travaillés (Mayenne) <lb/>

27 -Idem <lb/>

28 -Lot d&apos;os travaillés -Collection Cartaillac (Toulouse) <lb/>

29 -Lots divers : dents, mâchoires de rongeurs, os <lb/>

30 -Six petites pièces pierre taillée et os, station de Ressouillet (Corrèze) <lb/>
coll. Cartaillac (Toulouse). <lb/>
31 -Lot de petites pièces diverses provenant de la grotte de Lourdes. Coll. <lb/>

Gourdon. Musée de Toulouse. <lb/>

32 -Sept pièces diverses : os, ivoires, provenant de la grotte de Marsac <lb/>

(Gironde). <lb/>

33 -Quatre cornes travaillées dont une provenant du Lac de Chalins (Jura). <lb/>

Deux avec trous d&apos;emmanchement. <lb/>

./ <lb/>


34 -Trois os travaillés dont un provenant de Clairvaux (poignard et marteau). <lb/>
35 -Deux os travaillés dont un grattoir <lb/>
36 -Quatre petites pointes, flèche à pédoncule. <lb/>
36 -Importante épée à lame et poignée de bronze en un seul morceau. Quillon à <lb/>
bis crochet. Age du bronze IV. H. 63 cm,5. <lb/>

37 -Collier, yeux votifs, hameçon, pointes de flèche, deux anses, bronze, époque <lb/>

de la Tène. <lb/>
38 -Deux gouges du Sahara <lb/>
38 -Importante rose des Sables. <lb/>
bis <lb/>

III -COLLECTION DE HACHES ET DE HACHES-MARTEAUX -DANEMARK -<lb/>

EPOQUE NEO-LITHIQUE. <lb/>

39 -Hache (23 cm) <lb/>
40 -Hache (22 cm) <lb/>
41 -Hache (18 cm,5) <lb/>
42 -Hache <lb/>
43 -Hache marteau, incomplètement percée de forme enclume (26 cm) <lb/>
44 -Hache marteau de forme enclume <lb/>

45 -Hache marteau incomplètement percée de forme enclume <lb/>
46 -Hache marteau de forme enclume <lb/>

47 -Petite hache marteau de forme losangée <lb/>

48 -Idem <lb/>
49 -Pendentif de pierre <lb/>

IV -SCULPTURES ET GRAVURES PREHISTORIQUES <lb/>

50 -Os de renne gravé : trois cervidés dont un couple. <lb/>
51 -Trois os dont un formant enclume et les deux autres striés de signes <lb/>

magiques. <lb/>

-Tête de renne gravée et sculptée sur calcaire. Epoque Magdalénienne. <lb/>
52 -Rare plaque de silex, avec gravures sur les deux faces se correspondant, <lb/>
bis provenant du pont de Gien. Biblio. : Communication à la société préhis-<lb/>
torique française. Séance du 29 mars 1912, par M. Cloutier, page 167. <lb/>

O <lb/>


EGYPTE <lb/>

V &quot; POTERIES BADARIENNES D&apos;EPOQUE PROTO-DYNASTIQUE (4.000 à 3.200 av. J.C.) <lb/>

53 -Poterie Badarienne <lb/>

54 -Idem <lb/>

55 -Importante poterie Badarienne <lb/>

56 -Idem <lb/>

VI &apos; VAISSELLE DE PIERRE DURE D&apos;EPOQUE PROTO-DYNASTIQUE (4.000 à 3.200 av.J.C.) <lb/>

57 -Vase à anses plates de forme élancée en brèche. <lb/>
58 -Vase en basalte de forme lenticulaire <lb/>
59 -Vase en marbre blanc moucheté de forme lenticulaire à anses percées <lb/>

60 -Important vase en basalte à anses, col rodé <lb/>

61 -Vase de forme lenticulaire à anses percées <lb/>
62 -Deux petits vnses de forme lenticulaire en marbre <lb/>

63 -Idem <lb/>

63 -Palette à fard, gravée d&apos;une cartouche Abydos <lb/>

bis <lb/>

VII -VAISSELLE D&apos;ALBATRE DES EPOQUES THINITE (3.200-2.800 av. J.C.), <lb/>
MEMPHITE et de 1&apos;ANCIEN EMPIRE (2.800-2.400 av. J.C.) <lb/>

64 -Important pilon -Albâtre <lb/>
65 -Pilon marbre rose <lb/>
66 -Balsamère -Albâtre <lb/>

67 -Vase ovoîde -albâtre <lb/>

68 -Deux petits vases à fard -Albâtre <lb/>

69 -Vase à fard -Albâtre <lb/>
70 -Vase ovoïde sur piédouche -Albâtre (Kohol) <lb/>

71 -Mortier et son couvercle albâtre <lb/>

72 -Trois vases balsamères -Albâtre <lb/>
73 -Verseuse à anses. Albatre <lb/>
74 -Mortier à lignes concentriques -Albâtre <lb/>

75 -Important vase lenticulaire à anses plates -Albâtre <lb/>

76 -Importante coupe -Albâtre <lb/>

77 -Vase balsamère -Terre cuite rouge <lb/>

./ <lb/>


78 -Vase rituel contenant des bandelettes <lb/>
79 -Petit vase à fard -Bronze <lb/>

VIII -CERAMIQUES ET BRONZES DES EPOQUES SAÏTES (1085-333) ET PTOLEMAIQUES <lb/>

(333-50) <lb/>

80 -Coupe céramique bleue à double rebord <lb/>
81 -Idem <lb/>

82 -Coupe céramique bleue à rebord dentelé, striée de noir <lb/>
83 -Vase à anses céramique verte décorée de feuilles de.laurier et de <lb/>

papyrus. <lb/>

84 -Petit godet à onguent, céramique verte <lb/>
85 -Fragment de hiéroglyphes en stuc peint <lb/>

86 -Sculpture : Isis allaitant Horus -pierre dure, traces de dorure <lb/>

(accidents). H. 0 m,18 <lb/>

87 -$aulpture : Isis allaitant Horus -calcaire. H. 0 m,10 <lb/>

IX -COLLECTION DE STATUETTES ET D&apos;AMULETTES DES EPOQUES SAITES, PTOLEMAIQUES <lb/>

ET ROMAINES EN PIERRE, CERAMIQUE ET METAL. <lb/>

88 -Triade : Isis, Nephtys et Horus <lb/>

89 -Cinocéphale <lb/>
90 -Ptah <lb/>
91 -Bes (double face) <lb/>

92 -Isis et Horus <lb/>

93 -Toueris <lb/>
94 -Bes <lb/>
95 -Trois chats <lb/>

96 -Horus, Lapis <lb/>
97 -Thot <lb/>
98 -Toueris <lb/>
99 -Toueris <lb/>

100 -Colombe -pierre dure <lb/>

Les autres amulettes seront vendues sous les numéros 101 à 155 et seront <lb/>
divisées. <lb/>

O <lb/>


X -GOLLECTION D&apos;OUSHAPTIS ES CERAMIQUE BLEUE, TURQUOISE et VERTE, DU <lb/>

NOUVEL EMPIRE (1580 à 1085) ET DE L&apos;EPOQUE SAITE (1085 à 333), <lb/>

SCULPTURES GRECQUES, BRONZES ET DIVERS. <lb/>

156 -5 petits oushaptis bleu turquoise, Nouvel Empire <lb/>
157 -Contremaître émaillé vert XXIIe Dynastie <lb/>
158 -2 oushaptis bleu turquoise Nouvel Empire (Avec inscription) <lb/>

159 -Oushaptis bleu turquoise Nouvel Empire <lb/>

160 -2 oushaptis d&apos;époque Saïte (1 vert et 1 bleu) <lb/>
161 -Oushaptis vert &quot; <lb/>

&quot; <lb/>

162 -Grand oushaptis vert d&apos;époque SaTte <lb/>
163 -2 oushaptis d&apos;époque Saïte (dont l&apos;un a ses inscriptionsusurpées) <lb/>
164 -2 petits chats (l&apos;un avec inscription hiéroglyphique) Epoque SaTte <lb/>

165 -Plume en bronze provenant d&apos;une statue d&apos;Osiris <lb/>

166 -Bas relief représentant Isis à la porte d&apos;un temple, terre cuite <lb/>

Basse Epoque <lb/>

167 -Vase en pierre Ancien Empire <lb/>
168 -Tête de jeune femme, terre polychrome, Epoque Copte <lb/>
169 -Petite stèle mérovingienne, décorée d&apos;une croix (Région du Mans) <lb/>
170 -Petite coupelle albâtre, Egypte époque Copte <lb/>
171 -Coré de style SEVERE-GRECE 4e Siècle avant J.C. <lb/>

172 -Tête de chien en marbre, Grèce 2e Siècle avant J.C. <lb/>
173 -Tête de coré, 2e Siècle -Tête de coré, 5e Siècle, Grèce <lb/>

174 -CoLombe terre cuite Rhodes 4e Siècle avant J.C. <lb/>
175 -Petit vase verre à godrons, 2e Siècle <lb/>
176 -Moule d&apos;un faîtage en deux parties <lb/>
177-7 lampes terres cuites époque Romaine (certaines avec décor et <lb/>
signatures) <lb/>
178-4 bracelets d&apos;époque Romaine en verre <lb/>
179 -2 anses en bronze de patine verte provenant du même vase (l&apos;une à <lb/>

palmettes, l&apos;autre décorée de tête de cheval) Etrurie 4e Siècle av. <lb/>

J.C.. <lb/>
180 -Masque terre cuite, Mexique. <lb/>

O <lb/>

• <lb/>

! <lb/>


XI -COLLECTION DE CERAMIQUES ANTIQUES DONT PLUSIEURS DECOREES DE <lb/>

PERSONNAGES, PROVENANT PRINCIPALEMENT DE GRECE, ITALIE, etc.. <lb/>

181 -3 vases dont 2 à dépression noircie, décorée de cercles concentriques <lb/>

à encoches, époque Gallo-Romaine. <lb/>

182 -2 coupelles et petit vase à anses (Sainte Suzanne, Chevincourt,Eure) <lb/>

Epoque Gallo-Romaine <lb/>

183 -2 vases gaulois à anses <lb/>

184 -Oenochoee à décor linéaire, bec verseur en forme de tête de bélier <lb/>

Grèce, Epoque Géométrique <lb/>

185 -Cratère à décor linéaire et perle, Grèce Epoque Géométrique <lb/>
186 -Plat, revers <lb/>
décoré d&apos;animaux fantastiques, Rhodes Vile Siècle <lb/>

(accidenté) <lb/>

187 -Plat décoré d&apos;un profil de jeune femme, Corinthe Ille Siècle <lb/>
188 -Shyphos décoré d&apos;un homme au bain, Grèce Ille et Ile (accidenté ) <lb/>

189 -2 shyphos à décor incisé <lb/>

190 -2 petits shyphos <lb/>

191 -Oenochoee à décor de fleurs et de pampres, grande Grèce Ille et Ile <lb/>

192 -3 coupes noires à décpr de tête de Cybele, Italiotes. <lb/>

XII -COLLECTION DE VERRES IRISES D&apos;EPOQUE ANTIQUE <lb/>

XIII-FAIENCES IRANIENNES D&apos;EPOQUES DIVERSES <lb/></body>

<other>O <lb/></other>




</text>
</tei>