<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<front>BEAUX BIJOUX <lb/>
TABLEAUX MODERNES <lb/>

a <lb/>

MEUBLES <lb/>

58 <lb/>

DROUOT RIVE GAUCHE <lb/>

-<lb/>

Salle n°1 1 <lb/>

7, quai Anatole-France, 75007 Paris <lb/>

LE VENDREDI 9 DÉCEMBRE 1977, A 14 HEURES <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE : Le Jeudi.8 Décembre 1977, de 11 h. à 18 h. <lb/>


Me Bernard JOZON <lb/>

-<lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

4. rue Rossini • 75009 PARIS -Téléphone : 770-34.91 <lb/>

Vlaminck (0,54 x 0,65) <lb/>

Toile signée en bas à gauche <lb/>

Dont la vente aux enchères publiques aura lieu : <lb/>

DROUOT RIVE GAUCHE <lb/>

-Salle N°1 1 <lb/>

7, quai Anatole France -75007 Paris (Gare d &apos;Orsay) <lb/>

LE VENDREDI 9 DÉCEMBRE 1977, A 14 HEURES <lb/>

Experts : <lb/>

MM. G. de FOMMERVAULT M. M. CASTAING <lb/>
M. BOURGEY <lb/>
et J. MONNAIE <lb/>

Pour les Autographes <lb/>

Pour les Monnaies <lb/>

Pour les Bijoux et Argenterie <lb/>

. 633-16-19 <lb/>

Tél : 770-88-67 <lb/>
Tél. : 770-89-82 <lb/>

et <lb/>

MM. J. et J. LACOSTE <lb/>
M. R. GOULET <lb/>
M. A. PACITTI <lb/>

i <lb/>

les Objets 75001 <lb/>

Paris <lb/>

Pour les Tableaux Modernes <lb/>

Tél. : 260-32-54 <lb/>
Tél. : 225-34-29 <lb/>
Tél. : 548-81-36 <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE : Le Jeudi 8 Décembre 1977, de 11 heures à 18 heures <lb/>


TABLEAUX MODERNES <lb/>

Edouard DEBAT-PONSAN -de CAT -Maurice de VLAMINCK <lb/>
Hippolyte BOULENGER, etc... <lb/>

BEAUX BIJOUX <lb/>

ORFÈVRERIE <lb/>

MONNAIES D&apos;OR <lb/>
AUTOGRAPHES <lb/>

Relations épistolaires entre le PRINCE de TALLEYRAND <lb/>
et Mr. de SAVIGNY, Maire de Valençay <lb/>
Autographes d&apos;acteurs et actrice contemporains (vers 1920) <lb/>

OBJETS DE VITRINE <lb/>

Porcelaines -Pâtes de verre de Daum, Gallé, Legras -Cristaux -Verres à vin du <lb/>
Rhin -Cristal de Roche -Candélabres -Bronzes -Lustres -Pendules dont: <lb/>

Pendule de table hexagonale en cuivre gravé, mouvement à sonnerie <lb/>
à répétition, <lb/>

Début XVIIIe -Signée « KRIEDEL London » <lb/>
(reproduction en page 3 de couverture) <lb/>

Cartel d&apos;applique avec socle de LESAGE à PARIS <lb/>

SIÈGES et MEUBLES ANCIENS <lb/>

Petit Bureau de Dame en bois de placage, Epoque Louis XV <lb/>
(reproduction en page 3 de couverture) <lb/>
Grande Commode contournée en bois de placage à trois tiroirs -XV11r <lb/>
(hauteur 0,82,5 x Longueur 1,28 x Profondeur 0,70) <lb/>
Coiffeuse galbée en marqueterie, Style Louis XV <lb/>
Commode en bois de placage, à trois tiroirs, dessus marbre, ornée de bronzes <lb/>
dorés, Style Louis XIV <lb/>
Lit Epoque Louis XVI -Salon Restauration <lb/>
Piano quart de queue ERARD <lb/>

MEUBLES RUSTIQUES <lb/>

Armoires -Bahut à pointes de diamants -Enfilade -Tables... <lb/>
TAPISSERIE FINE, XVIIIe SIECLE <lb/>
(hauteur 3,28 x largeur 1,35) <lb/>
(reproduction en page 4 de couverture) <lb/></front>



<body>BIJOUX <lb/>

-MOTIF de pendentif en or ajouré et serti de strass. <lb/>

Poids : 1 g <lb/>

-MEDAILLE DE MARIAGE, de forme octogonale, en vermeil. <lb/>

Poids : 16 g <lb/>

-COLLIER à quatre rangs de perles baroques, fermoir en or. <lb/>

-LOT comprenant : <lb/>
-Un médaillon ouvrant, de forme ovale, en or uni. <lb/>
-Quatre médailles en or. <lb/>
-Deux médailles en argent émaillé. <lb/>
-Trois médailles en métal. <lb/>

Poids : 16 g <lb/>

-BAGUE ornée d&apos;une citrine rectangulaire, montée or. <lb/>

6 -Deux petites BOUCLES de CHAUSSURE en or ciselé. Epoque EMPIRE. <lb/>

Poids : 7 g <lb/>

7 -Paire de BOUTONS de MANCHETTES olives en or jaune et <lb/>
Paire de BOUTONS de MANCHETTES en argent. <lb/>

-BROCHE à pendeloque en or ajouré, sertie de strass (réparation et man-<lb/>
ques). <lb/>

Poids : 8 g <lb/>

9 -CROIX en or ajouré. <lb/>

Poids : 7 g <lb/>

10 -Paire de BOUCLES D&apos;OREILLES en or, ornées de perles fines. <lb/>
Paire de BOUTONS de PLASTRON en or, ornés de perles fines. <lb/>

11 -PENDENTIF en forme de coeur en or ajouré, orné d&apos;un motif d&apos;ange en <lb/>
pâte de verre bleu. <lb/>

Poids : 10 g <lb/>

12 -PENDENTIF en forme de poire, en nacre monté argent serti de marcas-<lb/>

sites. (Petits accidents). <lb/>


-TOUR de COU double chaînette en or, avec petites perles. (Réparations). <lb/>

Poids : 9 g <lb/>

-MONTRE de DAME en or, à remontoir, chiffrée J.T. <lb/>

15 -CHAINE GILETIERE en or, constituée de maillons entrelacés, séparés <lb/>
par cinq perles baroques en nacre. (Usure). <lb/>

Poids : 9 g <lb/>

-MONTRE de DAME en or, à remontoir, le fond chiffré en relief. <lb/>

-LOT comprenant : <lb/>
-Trois alliances en or. <lb/>
-Deux alliances en or émaillé. <lb/>
-Une bague en or. <lb/>
-Une dent en or. <lb/>

Poids : 14 g <lb/>

+ Une bague boule en bois et or torsadé. <lb/>

18 -BROCHE ornée de trois perles Japonaises, monture en or gris sertie de <lb/>
deux roses. <lb/>

-CHAINE de GILET en or, à maillons chaîne d&apos;ancre. <lb/>

Poids : 19 g <lb/>

-BROCHE en or, en forme de carquois avec flèches et arc. Travail de <lb/>

STERLE. <lb/>
Poids : 12 g <lb/>

21 -BAGUE en or à motif de feuillage et d&apos;une ligne de petites perles en <lb/>
forme de « S » (manque une perle). Vers 1900. <lb/>

-COLLIER DRAPERIE en argent, constitué de motifs rinceaux sertis de <lb/>
pierres violettes et de marcassites, quelques motifs en pampilles. <lb/>

-TOUR de POIGNET en or, à maillons filigranés séparés par des perles <lb/>
de nacre dans une résille d&apos;or. Une poire en or ciselé en pampille. <lb/>

Poids : 12 g <lb/>

24 -BAGUE MARQUISE sertie d&apos;un corindon synthétique rouge, dans un <lb/>
pavage de petits diamants brillantés, monture en platine. (Accident). <lb/>


25 -MONTRE-BRACELET de DAME en or, le tour de poignet est en or <lb/>
souple. MOVADO. <lb/>
Poids : 40 g <lb/>

26 -BAGUE BOULE en or ajouré émaillé rouge, sertie d&apos;un cabochon de rubis. <lb/>

-v \ ^Poids : 12 g <lb/>

-MONTRE de GOUSSET en or, à remontoir, échappement à ancre, le <lb/>
fond chiffré M.F. <lb/>
Poids : 132 g (brut) <lb/>

-BRACELET GOURMETTE en or. <lb/>

Poids : 32 g <lb/>

-Paire de PENDANTS D&apos;OREILLES en or et argent, sertis de petits dia-<lb/>
mants brillantés en chute. En partie du XIXe siècle. <lb/>

-TOUR de COU, deux brins en or agrémentés de perles fines. <lb/>

Poids : 30 g <lb/>

31 -MONTRE de DAME en or, à remontoir, le fond ajouré laisse apparaître <lb/>
un contre-émail bleu. Avec châtelaine en or et moire noire. <lb/>

32 -BAGUE cabochon opale dans un entourage de diamants brillantés, mon-<lb/>
ture en or. <lb/>

-BROCHE OISEAU en or ciselé tenant dans son bec une perle baroque <lb/>
en pampille. <lb/>
Gravé NAU. <lb/>

Poids : 18 g <lb/>

34 -BAGUE à chaton festonné, entièrement pavée de petits diamants brillan-<lb/>
tés, monture en or jaune. <lb/>

-MONTRE BOULE en or ciselé et gravé, sertie de roses, suspendue à <lb/>
un tour de cou en or. <lb/>

Poids : 10 g (chaîne seule) <lb/>

-PENDENTIF formant BROCHE en or jaune, ciselé de feuilles, fleurs et <lb/>
noeud, serti d&apos;un diamant brillanté et d&apos;un diamant taillé en rose, sus-<lb/>
pendu à un tour de cou en or (manque une pampille) <lb/>

Poids : 16 g <lb/>

-BOURSE cotte de mailles en or. <lb/>

Poids : 56 g <lb/>


38 -BROCHE BARRETTE en platine, entièrement pavée de diamants brillan-<lb/>
tés et de roses -l&apos;épingle en or jaune. <lb/>

39 -BRACELET composé de huit motifs en or ajouré et ciselé, roses. <lb/>

Poids : 34 g <lb/>

40 -TOUR de COU en or à maillons ovales entrelacés, séparés par des <lb/>
boules de nacre de forme baroque. Un motif soufflure de perle en pam-<lb/>
pille, monté en or. <lb/>

Poids : 35 g <lb/>

-PARURE comprenant : <lb/>
-Une paire de BOUTONS de MANCHETTES et <lb/>
-Deux BOUTONS de PLASTRON, <lb/>
disques en platine sertis de petits diamants brillantés et de saphir facettés, <lb/>
les systèmes en or jaune. <lb/>

-BAGUE ornée d&apos;un petit diamant brillanté solitaire, monture en or jaune. <lb/>

-BRACELET RIGIDE ouvrant à décor ajouré, en or, le centre orné d&apos;un <lb/>
motif de fleur en argent serti de roses et de trois perles <lb/>

Poids : 36 g <lb/>

-BAGUE à chaton ovale serti d&apos;un saphir d&apos;Australie, agrémenté de petits <lb/>
diamants brillantés, la monture est en or jaune. <lb/>

-PARURE en or jaune, modèle Hérisson, comprenant : <lb/>
-Bracelet à douze motifs, <lb/>
-Bague. <lb/>
-Boucles d&apos;oreilles, <lb/>

VAN CLEEF &amp; ARPELS. <lb/>
Poids : 104 g <lb/>

-MONTRE BRACELET de DAME en platine, le tour de la lunette et les <lb/>
attaches sertis de petits diamants brillantés et de saphirs, le tour de <lb/>
poignet en moire grise. Vers 1925. <lb/>
(reproduction page 2) <lb/>

47 -PAIRE de BOUCLES D&apos;OREILLES ornées d&apos;un diamant dans un entou-<lb/>
rage de diamants brillantés, les montures sont en or jaune. <lb/>

48 -BROCHE rinceaux à pampille sertie de trois diamants brillantés princi-<lb/>
paux, d&apos;un diamant poire en pendant, la monture en platine et or gris <lb/>

sertie de roses. <lb/>

(reproduction page 2) <lb/>


49 -SAUTOIR en or à maillons concentriques. <lb/>

Poids : 55 g <lb/>


COLLIER DRAPERIE en or, constitué de motifs tulipes en pampilles, <lb/>
alternés d&apos;élytres stylisées. E. Fontenay, époque Second Empire. <lb/>
Un collier semblable est reproduit dans le livre : « La Bijouterie Française <lb/>
au XIXe siècle » par H. VEVER, tome II -page 169. <lb/>

Poids : 56 g <lb/>

51 -BROCHE CHOUETTE, composée d&apos;une soufflure de perle, montée en <lb/>
vermeil, partiellement sertie de petits diamants brillantés. <lb/>
(reproduction page 2 ) <lb/>

52 -BROCHE PLAQUE sertie de cinq diamants brillantés principaux et pavée <lb/>
de diamants brillantés et baguettes, la monture est en platine et or gris. <lb/>
(reproduction page 2) <lb/>

53 -BAGUE, le chaton en forme de « S » serti de trois diamants brillantés <lb/>
principaux et de deux plus petits, la monture en or jaune, sertie de petits <lb/>
diamants brillantés. <lb/>

-BAGUE CROISEE, deux diamants sertis plein, la monture en platine <lb/>
sertie de trois petits diamants brillantés en ligne et de petits diamants <lb/>
brillantés. <lb/>

-BRACELET RIVIERE composé de cinq chatons, chacun orné d&apos;un dia-<lb/>
mant brillanté, la monture en platine, le fermoir en or gris. <lb/>

-BAGUE ornée de deux diamants brillantés principaux accolés et de deux <lb/>
plus petits, la monture en platine. <lb/>

57 -BAGUE ornée d&apos;un diamant brillanté SOLITAIRE, la monture en platine <lb/>
à quatre triples griffes, sertie de six petits diamants brillantés. <lb/>
Poids : 4,75 carats <lb/>

-IMPORTANTE BROCHE ornée de deux PAONS s&apos;affrontant, en or <lb/>
émaillé, pâte de verre, agate herborisée, perles baroques et sertie de roses <lb/>
et d&apos;un grenat. -Dans son écrin. <lb/>
G. FOUQUET -N°3452. <lb/>
Une broche semblable est reproduite dans le livre : <lb/>
« LA BIJOUTERIE FRANÇAISE au XIXe SIECLE », par H. VEVER -<lb/>
Tome III -Page 753. <lb/>

(reproduction page de couverture) <lb/>


ARGENTERIE <lb/>

59 -DEUX SALERONS en AGATE reposant sur une base exagonale en argent. <lb/>

ROUEN, XVIir siècle. <lb/>

60 -ASSIETTE en argent, modèle filets contours. <lb/>
MEXIQUE, XVIIIe siècle. <lb/>

Poids : 565 g <lb/>

61 -VERSEUSE marabout en argent uni, l&apos;anse en bois noir, le bec pris sur <lb/>
pièce. 1809-1819 -(Faux poinçons XVIII&apos;). <lb/>

Poids : 330 g <lb/>

62 -TIMBALE en forme de tête de chien, en argent. <lb/>
Travail Allemand. <lb/>

Poids : 230 g <lb/>

63 -MENAGERE de COUVERTS en argent, modèle violon-coquille, compre-<lb/>
nant 102 pièces dont 42 couteaux. <lb/>

Maison KELLER. <lb/>
Poids : <lb/>

MONNAIES <lb/>

64 -NAPOLEON Ier -(1804-1815) -40 FRANCS. Tête laurée à gauche. R./ <lb/>

Valeur dans une couronne de laurier. (Mazard 412). <lb/>
PARIS, 1811. OR. <lb/>

65 -BONAPARTE Ier CONSUL -(1799-1804) -40 FRANCS. Tête nue à <lb/>

gauche. (Mazard 403). <lb/>

67 -EDOUARD VIII. ANGLETERRE -(1327-1377) -NOBLE -Frappé avant <lb/>
le Traité de Brétigny. 1351. (North. 1139). <lb/></body>

<back>MAISON RAPIDE 15 ru. Drouot -PARIS 9-<lb/></back>




</text>
</tei>