<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<front>MONNAIES et JETON en OR <lb/>

ORFÈVRERIE <lb/>

des XVIIIe et XIXe Siècles <lb/>

ENSEMBLE de COUVERTS de table modèle uni-plat <lb/>

à filets ou filets coquilles <lb/>

Tasses à vin -Timbales sur piédouche -Verseuses <lb/>
Cuiller à moelle -Sucrier -Huilier <lb/>
Cuillers à ragoût, à saupoudrer <lb/>

ARGENTERIE MODERNE <lb/>

Couverts -Pièces de forme <lb/>

VENTE <lb/>

DROUOT RIVE GAUCHE <lb/>

-SALLE N°12 <lb/>

7, quai Anatole-France, 75007 Paris (Gare d&apos;Orsay) <lb/>

Le Jeudi 3 Mars 1977 à 14 heures. <lb/>

Par le ministère de : <lb/>

Mes Alain LEMÉE et Hervé CHAYETTE <lb/>

Commissaires-Priseurs Associés <lb/>

10, Rue Rossini, 75009 PARIS -770-38-89 <lb/>

assistés de : <lb/>

Pour les Monnaies : <lb/>

M. Emile BOURGEY <lb/>

Expert National près les Cours d&apos;Appel et les Douanes <lb/>

7, rue Drouot, 75009 Paris (770-88-67 et 770-35-18) <lb/>

Pour l&apos;Orfèvrerie et l&apos;Argenterie <lb/>

M. Gérard de FOMMERVAULT <lb/>
M. Jacques MONNAIE <lb/>

Experts joailliers près la Cour d&apos;Appel de Paris <lb/>

17, rue Drouot, 75009 Paris -770-89-82 <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE : Le Mercredi 2 Mars 1977, de 11 heures à 18 heures. <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront en sus des enchères : <lb/>

16 pour cent jusqu&apos;à 6.000 F. <lb/>
11,50 pour cent de 6.001 à 20.000 F. <lb/>

10 pour cent au-dessus de 20.000 F. <lb/>

Les Numéros A, B, F, G, I, J et K seront inscrits sur le Procès-Verbal <lb/>
de Maître OFFRET, Commissaire-Priseur à Paris <lb/></front>


<body>MONNAIES ET JETON EN OR <lb/>

A -EMPIRE ROMAIN. DOMITIEN. (César 69-79 -Auguste 79-81). Aureus. <lb/>

Tête laurée à droite de Domitien. R/. Corne d&apos;abondance, de chaque côté, <lb/>

COS/IIII. (Cohen 46 -Roman Impérial Coinage 237 p. 42). Rome, 76. 6,85 g <lb/>

A été monté. B./T.B. <lb/>

2000/2500 <lb/>

B -LUCIUS VERUS. (161-169). Aureus. Buste drapé et cuirassé, tête nue à droite. <lb/>
R/. La Santé debout à gauche, nourissant un serpent enroulé autour d&apos;un autel. <lb/>

(C. 172 var. -R.I.C. 496 p. 254). 162-163. 6,99 g. A été monté. B./T.B. <lb/>

2000/2500 <lb/>

C -VALENS. (364-378). Solidus. Buste diadémé, drapé et cuirassé à droite. R/. <lb/>
Valens debout, tenant le labarum. A l&apos;exergue : ANTB. (C. 31). Antioche. 4,17 g. <lb/>

A été monté. B./T.B. <lb/>

700/1000 <lb/>

D -FRANCE. PHILIPPE VI DE VALOIS. (1328-1350). Pavillon d&apos;or. 8 juin 1339. <lb/>

Le roi assis, tenant un sceptre fleurdelisé, sur un trône en forme de chaise curule, <lb/>
drapé; le trône est placé sous un pavillon fleurdelisé dont le sommet est occupé <lb/>
par la fleur de lis de la légende. R/. Croix fleuronnée dans une rosace quadrilobée <lb/>
cantonnée de quatre couronnelles. (Lafaurie 254 -Hoffmann8). 5,02 g. Métal sans <lb/>
résonance. Très Beau. <lb/>

11000/15000 <lb/>

E -LOUIS XIV. (1643-1715). Jeton du sacre. Buste jeune, couronné, en habit <lb/>

2000/3000 <lb/>

G -NAPOLÉON I. (1804-1815). 40 Francs. Tête laurée à gauche. R/. Valeur dans <lb/>
une couronne de laurier. (Mazard 413). Paris, 1812. T.B. <lb/>

500/700 <lb/>

H -ROYAUME DE WESTPHALIE. JÉROME NAPOLÉON. (1807-1813). <lb/>

10 Frank. Tête laurée à gauche. R/. Valeur. (V.G. 2012). Cassel, 1813. A été <lb/>

monté. B./T.B. <lb/>
300/500 <lb/>

I -LOUIS XVIII. (1814-1824).40 Francs. Buste nu à droite. R/. Écusson couronné. <lb/>

(M. 649). Lille, 1818. Légères traces sur la tranche. Très Beau. <lb/>

900/1200 <lb/>

J -NAPOLÉON III. (1852-1870). 100 Francs. Tête nue à droite. R/. Armoiries. <lb/>
(M. 1405). Paris, 1855. Légères griffes sur la tranche. Très Beau. 1200/1500 <lb/>

K -50 Francs. Tête laurée à droite. R/. Même type. (M. 1426). Paris, 1862. Très <lb/>

Beau. <lb/>

1500/2000 <lb/>

L -EMPIRE MUSULMAN. Dinar. Légendes religieuses. A été monté. 150/200 <lb/>


ORFÈVRERIE ANCIENNE <lb/>

-Cuiller à saupoudrer en argent guilloché, chiffrée D.D <lb/>

1819-1838. <lb/>
Poids . 54 g <lb/>

2 -Un couvert de table en argent, modèle à filets. <lb/>

1798-1809. <lb/>
Poids . 165 g <lb/>

3 -Louche en argent, modèle uni-plat. <lb/>

1819-1838. <lb/>
Poids . 190 g <lb/>

4 -Pelle à poisson en argent ajouré, le manche en bois brun. <lb/>

1819-1838. <lb/>

5 -Tasse à vin en argent uni, anse, serpents affrontés. Gravée A. Fourvelle... <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

Poids . 95 g <lb/>

6 -Lot de quatorze boucles de ceinture en argent ciselé. <lb/>

XVIIIe et XIXe siècles. <lb/>

Poids : 240 g <lb/>

7 -Louche en argent, modèle à filets. <lb/>

1819-1838. <lb/>
Poids . 200 g <lb/>

-Timbale droite à fond plat en argent uni. <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

Poids : 60 g <lb/>

-Salière de forme ovale en argent, décorée d&apos;arcatures, et posant sur pieds <lb/>

griffes. L&apos;intérieur en verre bleu. <lb/>

Paris 1789. <lb/>

Poids de la monture : 64 g <lb/>

-Louche en argent, modèle à filets, chiffrée G. <lb/>

1819-1838. <lb/>
Poids . 230 g <lb/>


11 -Salière de forme ovale en argent, à décor ajouré d&apos;entrelacs. L&apos;intérieur est <lb/>

en verre bleu. (Acc.) <lb/>
Paris 1787. <lb/>

Poids de la monture : 30 g <lb/>

-Cuiller à saupoudrer en argent, modèle à filets. (Acc.) <lb/>

Toulouse 1775. <lb/>

Poids : 104 g <lb/>

-Burette sur piédouche en argent uni, gravée A. (Restauration). <lb/>

1809-1819. <lb/>

Poids : 105 g <lb/>

-Tasse à vin en argent ciselée de fleurs et de pampres, gravée Tricoir. Anse <lb/>

serpent enroulé. <lb/>

1819-1838. <lb/>

Poids : 40 g <lb/>

-Cuiller à sauce en argent, modèle à filets. <lb/>

1819-1838. <lb/>

Poids : 100 g <lb/>

-Gobelet en argent uni gravé Ernest D. <lb/>

Paris 1786. <lb/>
Poids : 44 g <lb/>

-Timbale de forme tulipe en argent gravé, le piédouche décoré de feuilles de <lb/>

laurier, gravée R. Lainey. <lb/>

1819-1838. <lb/>

Poids : 83 g <lb/>

18 -Petite tasse à vin en argent uni, gravée L.C. Desnoyers, anse serpent. <lb/>

Province XVIIIe siècle. <lb/>

Poids : 38 g <lb/>

19 -Timbale de forme tulipe en argent, gravée P. Leroux, le piédouche décoré <lb/>

d&apos;oves. (Acc.) <lb/>

1798-1809. <lb/>

Poids : 93 g <lb/>

20 -Tasse à vin en argent à décor de pampres, canaux tors, gravée Chocolats, <lb/>

anse serpent (restauration). <lb/>

Orléans 1774-1780. <lb/>
Poids : 90 g <lb/>

21 -Cuiller à saupoudrer en argent, le manche en bois noir. <lb/>

1798-1809. <lb/>

Poids brut : 50 g <lb/>


-Petite tasse à vin en argent à décor de canaux tors et cupules, anse recourbée <lb/>

filetée. <lb/>

1798-180&lt;J. <lb/>

Poids : 40 g <lb/>

-Timbale de forme tulipe en argent gravé, le piédouche à décor de feuilles d&apos;eau. <lb/>

Elle est gravée D. Rive. <lb/>
1819-1838. <lb/>
Poids : 81 g <lb/>

-Lot comprenant : <lb/>
Dix cuillers à café en argent uni, certaines chiffrées, de modèles différents. <lb/>

Pour 7 cuillers : 1819-1838. <lb/>

Quatre cuillers à café en argent, modèle à filets. <lb/>

Pour 3 cuillers : 1819-1838. <lb/>

Poids : 240 g <lb/>

-Timbale de forme tulipe en argent uni, le piédouche décoré de pampres <lb/>

gravé Bahin. <lb/>

1809-1819. <lb/>

Poids : 83 g <lb/>

-Lot de treize cuillers à moka en argent, modèle uni-plat, chiffrées. (Trois <lb/>

modèles). <lb/>

Pour 3 cuillers : 1819-1838. <lb/>
Pour 10 cuillers : XIXe siècle. <lb/>

Poids : 145 g <lb/>

-Timbale tulipe en argent uni, piédouche décoré de godrons. <lb/>

1809-1819. <lb/>
Poids : 75 g <lb/>

-Lot comprenant : <lb/>
Deux petites corbeilles en argent de forme mouvementée à décor ajouré <lb/>
Passe-thé en argent à décor d&apos;angelots. <lb/>

Pour les deux corbeilles : Londres 1891. <lb/>

Poids : 285 g <lb/>

-Louche en argent, modèle uni-plat, chiffrée J.P. <lb/>

1809-1819. <lb/>
Poids : 240 g <lb/>

-Louche en argent, modèle à filets, chiffrée L.S. <lb/>

1798-1809. <lb/>
Poids : 300 g <lb/>

-Quatre timbales droites à fond plat en argent uni, l&apos;une d&apos;elles gravée L.W., <lb/>

l&apos;autre P.L.P. (acc.). <lb/>

1819-1838. <lb/>
Poids : 212 g <lb/>


32 -Timbale de forme tulipe en argent uni, à décor de filets. (Déchirure -restaur.) <lb/>

Besançon vers 1749. <lb/>

Maître-Orfèvre : Pierre François II Gounot. <lb/>

Poids : 75 g <lb/>

33 -Dix cuillers à café en argent, modèle filets et coquilles assymétriques. <lb/>

1819-1838. <lb/>

Poids : 255 g <lb/>

-Timbale de forme tulipe en argent uni, le piédouche décoré de palmettes. <lb/>

1809-1819. <lb/>

Poids : 100 g <lb/>

-Timbale de forme tulipe en argent uni, le piédouche à décor de godrons. <lb/>

Chiffrée B.D. (acc.) <lb/>
Senlis 1784. <lb/>

Maître-Orfèvre : Indéterminé. <lb/>

Poids : 115 g <lb/>



Cuiller à saupoudrer en aigent, modèle à filets, gravée G.D. dans un écu. <lb/>

Paris 1774. <lb/>

Maître-Orfèvre : Nicolas Marcoult Langlois. <lb/>

Poids : 82 g <lb/>

-Timbale de forme droite à fond plat en argent uni, gravée Personne Derets. <lb/>

1819-1838. <lb/>

Poids : 108 g <lb/>

-Timbale de forme droite à fond plat, en argent, décorée en repoussé de volatiles. <lb/>

Moscou 1790. <lb/>
Poids : 84 g <lb/>

-Timbale de forme tulipe en argent gravé, le piédouche décoré d&apos;oves. <lb/>

1798-1809. <lb/>

Poids : 89 g <lb/>

40 -Douze cuillers à entremets en argent, modèle à filets, chiffrées C.R. <lb/>

1819-1838. <lb/>

Poids : 640 g <lb/>

41 -Timbale de forme tulipe en argent gravé, le piédouche décoré d&apos;oves. Elle <lb/>

porte l&apos;inscription R.N. Taupin. <lb/>

1809-1819. <lb/>

Poids : 105 g <lb/>

42 -Cuiller à saupoudrer en argent, modèle filets coquilles, chiffrée J.L. <lb/>

Paris 1765. <lb/>

Maître-Orfèvre : Nicolas Martin Langlois. <lb/>

Poids : 110 g <lb/>


-Timbale de forme tulipe en argent gravé, le piédouche décoré d&apos;oves. <lb/>

1798-1809. <lb/>

Poids : 100 g <lb/>

-Timbale de forme tulipe en argent gravé, le piédouche décoré d&apos;oves gravé <lb/>

R.M.L. <lb/>

1798-1809. <lb/>

&apos; <lb/>

Poids : 92 g <lb/>

-Dix-huit cuillers à café en argent, modèle uni-plat, chiffrées R.J. <lb/>

Pour l&apos;une : 1819-1838. <lb/>

Poids : 350 g <lb/>

-Lot comprenant : <lb/>
Trois couverts de table en argent, modèle uni-plat chiffrés A.B. -B.S. <lb/>

1809-1819. <lb/>

Deux fourchettes et une cuiller de table en argent, modèle uni-plat, <lb/>

chiffrées A.B. <lb/>

Pour 2 fourchettes : Paris 1784. <lb/>
Pour la cuiller : Province XVIIIe siècle. <lb/>

Poids : 640 g <lb/>

47 -Timbale de forme tulipe en argent, le piédouche décoré de pampres, la tulipe <lb/>

gravée R.C. Lintot. <lb/>
1809-1819. <lb/>
Poids : 142 g <lb/>

-Cuiller à ragoût en argent, modèle uni-plat, le cuilleron bordé de filets, <lb/>

chiffrée T.F. <lb/>
Province XVIIIe siècle. <lb/>

Poids : 150 g <lb/>

49 -Timbale droite à fond plat en argent, gravée sous le col. <lb/>

1809-1819. <lb/>
Poids : 157 g <lb/>

-Monture d&apos;huilier en argent, la base rectangulaire à pan coupés, à décor de <lb/>

sphynges, la prise anneau. <lb/>
1809-1819. <lb/>
Poids : 730 g <lb/>

51 -Petite coupe sur pied en métal doré, émaillée en polychromie d&apos;une scène : <lb/>

La coiffure. <lb/>
XIXe siècle. <lb/>

52 -Timbalede forme tulipe en argent, posant sur piédouchedécoré de feuilles d&apos;eau <lb/>

et gravé Désirée Motte. La tulipe ciselée de fleurs. <lb/>

1819-1838. <lb/>
Poids : 93 g <lb/>


53 -Monture d&apos;huilier en argent, à décor de feuillages et coquilles. <lb/>

1819-1838. <lb/>

Poids : 720 g <lb/>

54 -Huit cuillers et six fourchettes de table en argent, modèle uni-plat, certaines <lb/>

chiffrées. (Acc.) <lb/>

Paris, Metz et Strasbourg XVIIIe siècle. <lb/>

Poids : 980 g <lb/>

55 -Tasse en argent uni posant sur piédouche et une sous-tasse, à moulures de <lb/>

feuilles d&apos;eau. <lb/>

1798-1809-1809-1819. <lb/>
Maître-Orfèvre : A.E.G. <lb/>

Poids : 350 g <lb/>

56 -Cuiller à ragoût en argent, modèle uni-plat. <lb/>

Angers 1775-1780. <lb/>
Poids : 146 g <lb/>

57 -Sept cuillers et cinq fourchettes de table en argent, modèle uni-plat, <lb/>

chiffrées. <lb/>

1798-1809. <lb/>

Poids : 920 g <lb/>

-Tasse et sa sous-tasse en vermeil à décor de perles, feuilles de laurier et feuilles <lb/>

d&apos;eau. <lb/>

1819-1838. <lb/>

Poids : 260 g <lb/>



Verseuse tripode en argent surdécorée postérieurementde scènes mythologiques <lb/>

et de fleurs, le manche droit en bois noir. <lb/>

Paris 1783. <lb/>
Poids : 330 g <lb/>



Tasse à vin en argent uni, anse serpent enroulé. Gravée C. Bourdier. <lb/>

Poitiers 1772. <lb/>

Maître-Orfèvre <lb/>
: Jean-Baptiste Guidon. <lb/>

Poids : 89 g <lb/>

61 <lb/>

Tasse à vin en argent à décor de canaux et de perles, anse, serpents affrontés. <lb/>

Gravée N.F. Pottin. <lb/>

Saint-Quentin XVIIIe siècle. <lb/>

Poids : 80 g <lb/>

62 -Verseuse tripode en argent uni, les pieds à attaches de palmettes, le versoir <lb/>

en forme de tête de cheval. <lb/>

1819-1838. <lb/>

Poids . 880 g <lb/>


63 -Timbale de forme tulipe en argent, posant sur piédouche à décor de godrons, <lb/>

ciselée sous le col de palmeties et fleurettes. <lb/>
Sens 1752-1758. <lb/>

Maître-Orfèvre : Pierre Auger. <lb/>

Poids : 113 g <lb/>

-Petite verseuse à fond plat en argent, le bec cannelé, le manche droit en bois <lb/>

noir. <lb/>

180ü-181H. <lb/>

Poids : 230 g <lb/>

65 -Verseuse tripode en argent uni, le manche droit en bois noir. <lb/>

Londres 1801. <lb/>
Maître-Orfèvre : probablement William Stevenson. <lb/>
Poids brut : 350 g <lb/>

-Monture d&apos;huilier en argent. La base ovale à doucine comporte deux anses, <lb/>

la prise est en forme de colonne cannelée. <lb/>
Paris 1786 <lb/>

Maître-Orfèvre : Pierre François Gogly. <lb/>

Poids : 980 g <lb/>

67 -Petite verseuse tripode en argent, le bec cannelé, chiffrée C.D., anse en bois <lb/>

marron. <lb/>

1798-1809. <lb/>
Poids tel que : 250 g <lb/>

-Dix couverts et deux fourchettesde table en argent, modèle uni-plat, chiffrés. <lb/>

1819-1838. <lb/>

Poids : 1 kg 780 <lb/>

69 -Dix fourchettes et quinze cuillers de table en argent, modèle uni-plat <lb/>

chiffrées. <lb/>

1809-1819. <lb/>
Poids : 1 kg 790 <lb/>

70 -Onze cuillers et sept fourchettes de table en argent, modèle à filets. <lb/>

Pour 1 couvert et 1 fourchette : Paris 1762. <lb/>
Maître Orfèvre : Germain Chayé. <lb/>
Pour 1 couvert : Paris 1782. <lb/>
Maître-Orfèvre : Jean-Louis Outrebon. <lb/>
Pour 1 couvert et 1 cuiller ; Paris 1787. <lb/>
Maître-Orfèvre : Pierre Nicolas Sommé. <lb/>
Pour le reste : Paris et Province XVIIIe siècle. <lb/>

Pour 1 cuiller : 1798-1809. <lb/>

Poids : 1 kg 550 <lb/>

-Tasse à vin en argent décorée de canaux tors et perles, anse serpent enroulé <lb/>

et ciselé. Gravée Estienne Vaury. <lb/>
Paris 1744-1750. <lb/>
Poids : 115 g <lb/>


72 -Sucrier de forme ovale en argent, à décor ajouré d&apos;angelots et de guirlandes, le <lb/>

couvercle à doucine porte une graine en forme de bouquet de fraises. Intérieur <lb/>

en verre bleu. <lb/>
Paris 1784. <lb/>

Maître-Orfèvre : JulienBoulogne Petit. <lb/>
Poids de la monture : 300 g <lb/>

73 <lb/>

Timbale de forme tulipe à piédouche godrons gravé Al., en argent uni, le <lb/>

haut du col ciselé. <lb/>
Orléans 1752-1754. <lb/>

Maître-Orfèvre : Jacques Hanappier. <lb/>

Poids : 144 g <lb/>

74 -Douze couverts de table en argent, modèle uni-plat, chiffrés A.J.B. <lb/>

Pour 5 couverts : 1819-1838. <lb/>

Poids : 1 kg 850 <lb/>

75 -Lot comprenant : <lb/>
Onze couverts de table en argent, modèle à filets, la plupart d&apos;entre eux <lb/>

chiffrés. <lb/>

1798 à 1838. <lb/>

Une cuiller à entremet en argent, modèle à filets, chiffrée M.L. <lb/>

1819-1838. <lb/>

poids . 1 kg 930 <lb/>

76 -Timbale de forme tulipe en argent, le piédouche à godrons gravé M. Lecère, <lb/>

la tulipe entièrement ciselée. (Acc.) <lb/>
Généralité de Paris 1768-1775. <lb/>

Poids : 130 g <lb/>

-Cuiller à moelle en argent, modèle à filet, chiffrée J.C. dans un écu. <lb/>

Paris 1739. <lb/>

Long. : 21 cm; Poids : 41 g <lb/>



Grande tasse à vin en argent à décor de cannelures et de perles, gravée <lb/>

F. Marchand. Anse serpent ciselé et enroulé. <lb/>

Paris 1722. <lb/>
Poids : 130 g <lb/>

-Timbale de forme tulipe en argent, le piédouche à godrons gravé Salmon, la <lb/>

tulipe entièrement ciselée. <lb/>
Crépy-en-Valois XVIIIe siècle. <lb/>

Maître-Orfèvre : Jean-Baptiste Benoist reçu en 1764. <lb/>

Poids : 139 g <lb/>

80 -Six couverts de table en argent, modèle filets et coquilles. <lb/>

Paris 1758. <lb/>

Maître-Orfèvre : Germain Chayé. <lb/>

Poids : 1 kg 060 <lb/>

81 -Petite verseuse tripode en vermeil, les attaches des patins ciselées de rameaux <lb/>

d oliviers, le couvercle formant couvre-bec, l&apos;anse en bois marron. Elle est <lb/>

gravée A.D. <lb/>
Paris 1777. <lb/>

Maître-Orfèvre : Antoine Boullier. <lb/>

Poids : 250 g <lb/>


82 -Douze couverts de table en argent, modèle uni-plat, chiffrés. <lb/>

Pour 2 couverts : Paris 1767. <lb/>
Maître-Orfèvie : Louis Constant La Boissière. <lb/>
Pour 1 couvert : Province XVIIIe siècle. <lb/>
Pour 2 couverts : Paris 1788. <lb/>
Maître-Orfèvre : P.E.T. (non identifié). <lb/>
Pour 1 couvert et 1 cuiller : Paris 1774-1780. <lb/>
Maître-Orfèvre : Jacques Anthiaume. <lb/>
Pour 1 couvert : Lille 1791. <lb/>
Maître-Orfèvre : Théodore Joseph Hardy. <lb/>
Pour 1 couvert : Paris 1788. <lb/>
Maître-Orfèvre : Germain Chayé. <lb/>
Pour le reste : Paris et Province XVIIIe siècle. <lb/>

Poids : 1 kg 680 <lb/>

83 -Douze couverts de table en argent, modèle uni-plat certains chiffrés. <lb/>

Pour 4 couverts et 2 cuillers : Paris 1789. <lb/>
Maître-Orfèvre : Antoine Louis Anthiaume. <lb/>
Pour 1 fourchette : 1798-1809. <lb/>

Pour 3 couverts : Paris 1789 (Chif. J. Paquier). <lb/>

Pour 1 couvert et 1 fourchette : Rennes 1758-1759. <lb/>
Maître-Orfèvre : Vve Gabrielle Bidard. <lb/>
Pour 1 couvert : Paris 1758. <lb/>
Pour 1 couvert : Juridiction de Besançon XVIIIe siècle. <lb/>

(Deux Maître-Orfèvres différents.) <lb/>

Poids : 1 kg 940 <lb/>

ARGENTERIE MODERNE <lb/>

84 -Lot comprenant : Douze couverts de table et douze cuillers à entremets <lb/>

en argent, modèle à filets, chiffrés R.J. <lb/>

Poids : 2 kg 430 <lb/>

85 -Douze couverts de table en argent, modèle à filets, chiffrés M.C. -F.C. -<lb/>

C.A. -etc. <lb/>
Poids : 1 kg 920 <lb/>

86 -Douze couverts de table en argent, modèle à filets, chiffrés Dayen -D.B. etc. <lb/>

Poids : 1 kg 980 <lb/>

87 -Douze couverts de table en argent, modèle à filets, chiffrés G.R. <lb/>

Poids : 1 kg 980 <lb/>

88 -Six couverts de table en argent, modèle à filets coquilles et culots, chiffrés M.P. <lb/>

Poids : 1 kg 150 <lb/>

89 -Lot comprenant : Dix-neuf cuillers et seize fourchettes de table -une <lb/>
louche -une cuiller à crème, modèle à médaillon chiffré, en argent. (Plu-<lb/>

sieurs modèles). <lb/>
Poids : 2 kg 930 <lb/>


-Jardinière en argent de forme ovale à décor ajouré d&apos;arcatures, posant sur <lb/>

quatre pieds à décor feuillagé. L&apos;intérieur en métal. <lb/>

Bointaburet. <lb/>
Poids : 1 kg 090 <lb/>

91 -Lot de neuf timbales de forme droite à fond plat en argent uni, l&apos;une d&apos;elles <lb/>

ciselée sous le col. (acc.) <lb/>
Minerve. <lb/>
Poids : 500 g <lb/>

-Neuf fourchettes et une cuiller de table en argent, modèle à filets, chiffrées <lb/>

ou armoriées. <lb/>
Poids : 850 g <lb/>

-Cafetière en argent, de forme balustre, de style Louis XVI. <lb/>

Poids : 570 g <lb/>

-Douze fourchettes et six cuillers de table en argent à décor de pampres, et <lb/>

chiffrées D.P. <lb/>

Poids : 1 kg 550 <lb/>

-Lot comprenant : Six couverts de table en argent -une cuiller à saupoudrer <lb/>
en argent -une louche en argent, l&apos;ensemble de style Louis XV. <lb/>

Henin et Cie. <lb/>

Poids : 1 kg 370 <lb/>

-Lot comprenant : Dix cuillers et onze fourchettes de table, deux cuillers à <lb/>
entremets en argent, de modèles divers. <lb/>

Poids : 1 kg 750 <lb/>

97 -Lot comprenant : six couverts de table en argent et une cuiller à sau-<lb/>
poudrer en vermeil, de style Louis XV. <lb/>

Poids : 1 kg 050 <lb/>

-Lot de trois sacs cotte de mailles en argent, l&apos;un d&apos;entre eux à poignée. <lb/>

Poids : 740 g <lb/>

-Tasse à déjeuner et sa sous-tasse en argent, à décor de feuilles de laurier. <lb/>

Poids : 350 g <lb/>

-Vase en argent de forme balustre à décor de satyres, pampres et perles. Il pose <lb/>

sur une base carrée. <lb/>
Travail étranger. <lb/>
Poids : 700 g <lb/>

-Lot de cinq montures de sacs en argent ciselé. <lb/>

Poids : 590 g <lb/>

-Lot comprenant : six cuillers à café en argent guilloché -six cuillers à café <lb/>

en argent, la tige coquille. <lb/>

Poids : 280 g <lb/>


-Lot comprenant : six cuillers à café en argent, modèle à noeud gordien, <lb/>
chiffrées P.M. -A.R. etc. -six cuillers à café en argent, modèle à médaillon. <lb/>

Poids : 275 g <lb/>

-Lot de quatre saupoudreuses en argent ou vermeil. <lb/>

Vers 1900. (Pourront être divisées). <lb/>

Poids 290 g <lb/>

-Lot comprenant : deux tasses à vin en argent, à décor de canaux et cupules, <lb/>

anses à appui-pouce. <lb/>

Poids : 100 g <lb/>

106 -Quatre cuillers à saupoudrer en argent, modèle filets feuillages en pointe <lb/>
Louis XV, argent guilloché, plus un passe-thé en argent. (Acc.) Poids : 245 g <lb/>

107 -Lot comprenant : Collier de chien en argent composé de treize chainettes, <lb/>
(manque le motif central) deux boîtes à allumettes en argent décorées de fleurs, <lb/>
un coeur en argent formant boîte. <lb/>

Poids : 150 g <lb/>

-Pince à asperges en argent guilloché. <lb/>

Poids : 150 g <lb/>

-Six pelles à glace en argent et vermeil, chiffrées C.H. <lb/>

Vers 1900. <lb/>
Poids : 143 g <lb/>

-Trois pinces à sucre en argent, deux à décor guilloché, la troisième à décor <lb/>

de filets. <lb/>
Poids : 120 g <lb/>

-Six cuillers à café en argent, modèle à filets (une de modèle différent). <lb/>

Poids : 125 g <lb/>

-Lot comprenant : Une petite saupoudreuse en argent et vermeil chiffrée A.B. <lb/>
une cuiller à sucre, la tige spiralée. <lb/>

Poids : 70 g <lb/>

chettes à huîtres, modèle à filets. <lb/>

-Douze fourchettes à huitres, les tiges à pans partiellement ciselées, en métal <lb/>

argenté. <lb/></body>



<other>MAISON RAPtDf Il -D--m -?AUr~ <lb/></other>


</text>
</tei>