<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<other>BOU <lb/>
1954 <lb/>
DEC 7 <lb/></other>





<front>MONNAIES <lb/>

GAULOISES <lb/>

GRECQUES -ROMAINES <lb/>

FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES <lb/>

MÉDAILLES -JETONS -DÉCORATIONS <lb/>

LIVRES DE NUMISMATIQUE <lb/>

VENTE HOTEL DROUOT <lb/>

SALLE N&quot; 8 <lb/>

LE MARDI 7 DÉCEMBRE 1954 <lb/>



MONNAIES <lb/>

GAULOISES <lb/>

GRECQUES -ROMAINES <lb/>

FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, Salle N°8 <lb/>

Le Mardi 7 Décembre 1954, à 14 heures <lb/>

COMMIS SAIRE-PRISEUR : <lb/>

Me Étienne ADER <lb/>

6, rue Favart, PARIS <lb/>

ASSISTÉ DE : <lb/>

M. Émile BOURGEY <lb/>

EXPERT <lb/>

7, rue Drouot, PARIS <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>
Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères, <lb/>
L&apos;authenticité des pièces est garantie. <lb/>
M. Émile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les <lb/>
commissions qui lui seront confiées. <lb/>
L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de <lb/>
diviser ou réunir les lots. <lb/>

Exposition Particulière chez l&apos;Expert du 2 au 6 Décembre 1954 <lb/>

(Pro 88-67). <lb/>

RÉFÉRENCES <lb/>

BABELON (E.) : Monnaies Consulaires. <lb/>

COHEN : Monnaies de l&apos;Empire Romain. (2e édition). <lb/>
SABATIER : Monnaies Byzantines. <lb/>
MURET ET LA TOUR : Monnaies Gauloises. <lb/>
HOFFMANN : Monnaies Royales de France. <lb/>
LAFAURIE : Monnaies des Rois de France. <lb/>
V. G. : Monnaies Françaises. 1774-1942. <lb/>
KENYON : The gold coins of England. <lb/>
Poey D&apos;AVANT : Monnaies Féodales. <lb/></front>


<body>MONNAIES GAULOISES <lb/>

1. Massilia. (Trésor d&apos;Auriol). Satyre accroupi à dr. Carré creux quadri-<lb/>
partit. (LT. -). Arg. TB. Rare. <lb/>

2. Dégénérescence des Monnaies de Rhodes. Quatre arcs de cercle; au centre, <lb/>
point. 19. Informe. (LT. -). Arg. TB. <lb/>

3*. Arvernes. VER... (CINGÉTORIX), Tête nue, imberbe, jeune à g. R7. Cheval <lb/>
à dr. Dessus, croissant; dessous, amphore. (LT. 3777). Statère.Or. Très <lb/>

beau. Très rare. <lb/>

Ex. Vte Paris, 20 mars 1953. <lb/>

4. Tête à g. 1?. IIPOS. Cigogne à g. (LT. 3952). Br. TB. <lb/>

5. Petrocores. SEX F. Tête nue à dr. R7. T POM. Taureau à dr. (LT. 4353). <lb/>

Br. TB. <lb/>

6. Pictones. Tête à dr. entourée de cordons de perles. R7. Aurige dirigeant <lb/>
un cheval androcéphale à dr. Dessous, main. (LT. 4395). Statère. <lb/>
Electrum.B. <lb/>

7. Carnutes. ANDECOM. Tête diadémée à g. R7. ANDECOM. Cheval galo-<lb/>

pant à g. Dessous, sanglier. (LT. 6342). Br. TB. <lb/>

8. Carnutes. (LT. 6132 var., 6202 var.). 2 p. Br. -Bituriges Cubi. (M. 4102). <lb/>
Arg. -Sequani. (LT. 5550). Arg. Ens. 4 p. TB. <lb/>

9. Osismii. Statère de Bill. (LT. 6541). -Redones. Statère de Bill. (LT. <lb/>

6782). Bill. 2 p. TB. <lb/>

10. Aulerci Cenomani. Tête d&apos;Ogmius à dr. entourée de cordons de perles <lb/>
aboutissant à de petites têtes. R?. Aurige dirigeant un androcéphale à dr. <lb/>
Dessous, génie. (Voir LT. 6827). Statère. Or. TB. <lb/>

11. Tête laurée à dr. Rj. Aurige dirigeant un androcéphale ailé à dr. Dessous, <lb/>

jm <lb/>

guerrier couché tenant une lance et un glaive. (LT. 6852). Statère. Or. <lb/>

B./TB. <lb/>

12. Aulerci Eburovices. Tête barbare à g. Rj. Bige à dr. Dessous, loup mordant <lb/>
le sabot du cheval. (LT. 7018). Demi-statère. Or. TB. <lb/>

13. Calètes. (M. 7185). 3 p. -Vindelici. (LT. 9396). Ens. 4 p. Arg. B./TB. <lb/>

14. Véliocasses. (LT. 7283). -Senones. (LT. 7467, 7493, 7577 var.). Ens <lb/>
4 p. Br. TB. <lb/>

15. Boii. Demi-couronne de feuillage autour d&apos;une élévation convexe. R-. <lb/>
Six points au centre d&apos;un demi-cercle. (LT. 9423). Statère. Or. TB. <lb/>

16. Imitation des Monnaies de Philippe Il. Tête barbue laurée à g. 19. Cavalier <lb/>
marchant à g. Triquètre dans le champ. (LT. 9838). Arg. B. <lb/>

17. Imitation des monnaies Macédoniennes. (Voir LT. 9607). Br. -Boii. <lb/>
Type bombé (LT. 9640). Arg. Ens. 2 p. B./TB. <lb/>

18. Imitation de Larissa. (Voir M. 9851). -Deux pièces indéterminées. Ens <lb/>
3 p. Arg. B./TB. <lb/>


MONNAIES GRECQUES <lb/>

19. CAMPANIE. Naples. Tête de nymphe à dr. il. Taureau androcéphale <lb/>
marchant à dr. couronné par Niké. Didr. Arg. B/TB., mais fourrée. <lb/>

20. Tête de nymphe à g. avec pendants d&apos;oreilles. il. Même type. E sous le <lb/>
taureau. Didr. Arg. B./TB. <lb/>

21. CALABRE. Tarente. Cavalier à dr. couronnant son cheval. rç?. Taras <lb/>
nu chevauchant un dauphin à g. tenant une grappe de raisin. Didr. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

22. Même type varié. 17. Même type mais Taras casqué entre deux étoiles. <lb/>

Didr. Arg. TB. <lb/>

23.. Même type varié. 17. Même type. Taras tient d&apos;une main une Niké, de <lb/>
l&apos;autre un bouclier et deux javelots. Didr. Arg. TB. <lb/>

24. Cavalier masqué et armé d&apos;un bouclier, galopant à g. il. Même type. <lb/>
Taras tient une grappe de raisin et une quenouille. Didr. Arg. B./TB. <lb/>

25. Cavalier à g. couronnant son cheval. 17. Même type. Taras tient une <lb/>
écharpe sur son bras g. et brandit un trident. Chouette derrière lui. <lb/>

Didr. Arg. TB. <lb/>

26. Même type varié. RI. Même type. Taras tient un canthare et une que-<lb/>
nouille. Coq dans le champ.&apos;Didr. Arg. B./TB. <lb/>

27. Cavalier à dr. couronnant son cheval. 19. Même type. Taras tient une corne <lb/>
d&apos;abondance et un trident. Abeille derrière lui. Didr. Arg. TB. <lb/>

28. Même type varié. 17. Même type. Taras tient un rhyton et un trident. <lb/>

Derrière, épi. Didr. Arg. TB. <lb/>

29. Cavalier à dr. pointant de la lance. Même type. Taras tient un can-<lb/>
thare et un trident. Derrière, tête. Didr. Arg. TB. <lb/>

30. Cavalier casqué à dr. tenant une lance et un bouclier. 37. Même type. <lb/>
Taras tient une rose et une corne d&apos;abondance. Derrière, thymatérion. <lb/>

Didr. Arg. B./TB. <lb/>

31. Cavalier à dr. couronnant son cheval, lui-même couronné par Niké. w. <lb/>
Même type. Taras tient un canthare et un sceptre. Didr. Arg. B./TB. <lb/>

32. Cavalier à dr. couronné par Niké. 17. Même type. Taras tient un épi et un <lb/>
trident. Derrière, monogramme. Didr. Arg. B/TB. <lb/>

33. Cavalier casqué galopant à dr. tenant une lance et un bouclier. 17. Même <lb/>
type.Taras tient un trident. Devant, Niké. Didr. Arg. TB. <lb/>

34. Cavalier au pas à dr. se couronnant. Dessous, chapiteau ionien. ï7. Même <lb/>
type. Taras tient un aplustre et une quenouille. Didr. Arg. B./TB. <lb/>

35. Tête de Pallas casquée à g. 17. Hibou éployé. Drachme. Arg. B./TB. <lb/>

36. Tête d&apos;Athéna. 17. Héraclès étouffant le lion. Arg. 3 p. -Coquille. Ens. <lb/>

4 p. B. <lb/>

37. LUCANIE. Métaponte. Tête de Déméter à dr. couronnée d&apos;épis. 17. Épi <lb/>
de blé avec feuille à dr. Dans le champ, charrue. Statère. Arg. TB. <lb/>

38. Même tête à g. 17. Épi avec feuille à g. Statère. Arg. B/TB. <lb/>


39. Thurium. Tête d&apos;Athéna à dr. coiffée du casque athénien orné d&apos;un <lb/>
Scylla. R7. Taureau fonçant à dr. A l&apos;ex. poisson à dr. Tétradr. Arg. <lb/>

B./TB. <lb/>

40. Vélia. Tête d&apos;Athéna à dr. coiffée du casque athénien. R7. Lion marchant <lb/>
à dr. Dessus, poisson. Didr. Arg. TB. <lb/>
41. Même type varié. 19. Lion marchant à dr. Dessus, épi. Didr. Arg. B/TB. <lb/>

42. BRUTTIUM. Crotone. Trépied. A g. cigogne. 1?. incus. Didr. Arg. B/TB. <lb/>

43. Autre exemplaire varié. Didr. Arg. B./TB. <lb/>

44. SICILE. Agrigente. Aigle deb. à g. R7. Crabe dans un cercle creux. Didr. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

45. Syracuse. Tête d&apos;Aréthuse à dr. le bout des cheveux noués en floche. <lb/>
4 dauphins au pourtour. Quadrige au pas à dr. Niké volant couronne <lb/>
les chevaux. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
46. Autre exemplaire varié. Tétradr. Arg. B./TB. <lb/>

47. Tête d&apos;Aréthuse à g. les cheveux dans une sphendone, 4 dauphins au <lb/>
pourtour. R7. Quadrige au galop à g. Tétradr. Arg. B. <lb/>
48. Agathocles. Tête de Perséphone à dr. R7. Niké dressant un trophée. <lb/>
Tétradr. Arg. B./TB. <lb/>
49. THRACE. Maronée. Tête de Dionysos. R7. Dionysos deb. Tétr. -<lb/>
Chersonèse. Protomé de lion. R7. Lézard dans un carré creux. Hémi-<lb/>
drachme. Ens. Arg. 2 p. B./TB. <lb/>

50. Rois de Thrace. Lysimaque. Tête cornue d&apos;Alexandre le Grand à dr. R7. <lb/>
Athéna assise à g. Tétradrachme. Arg. B./TB. <lb/>

51. MACÉDOINE. Neapolis. Gorgonéion. R7. Tête d&apos;Artémis. Drachme. -<lb/>
Philippe II. Tête à dr.R7. Cavalier à dr. Drachmes. 3 p. Ens. 4 p. Arg. TB. <lb/>
52. Tête de Zeus barbue et laurée à dr. R7. Cavalier à dr. tenant une palme. <lb/>
Épi sous le cheval. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

53. Alexandre III. Tête d&apos;Héraclès à dr. coiffée de la peau de lion. il. Zeus <lb/>
assis à g. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
54. Mêmes types variés. Devant Zeus, caducée. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

55. Autre varié. Devant Zeus, M. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

56. Autre exemplaire varié. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

57. THESSALIE. Larissa. Tête de nymphe de face. <lb/>
Cheval paissant à dr. <lb/>
Drachme. Arg. TB. <lb/>

58. Autre exemplaire varié. Drachme. Arg. TB. <lb/>

59. Confédération. Tête de Zeus à dr. 19. Athéna Itonia, marchant à dr. <lb/>
Double victoriat. Arg. TB. <lb/>
60. Autre exemplaire varié. Didr. Arg. TB. <lb/>
61. Autre. Arg. TB. <lb/>

62. ÉPIRE. Confédération. Tête de Zeus à dr. M. Dans une couronne, aigle <lb/>
deb. à g. Double victoriat. Arg. TB. <lb/>
63. BEOTIE. Thèbes. Bouclier béotien. 19. Amphore. Statère. Arg. TB. <lb/>

64. Autre exemplaire varié. Statère. Arg. B/TB. <lb/>


65. EUBÉE. Histié. Histiae assise sur une proue. Hémi-dr. Arg. TB. <lb/>

66. ATTIQUE. Athènes. Tête casquée d&apos;Athéna à dr., l&apos;oeil de face. i?. <lb/>
Chouette à dr. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
67. CORINTHE. Tête d&apos;Athéna à g.; derrière, charrue. 19. Pégase à g. Didr. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

68. Autres, casque non lauré. Didr. Arg. 2 p. TB. <lb/>

69. Autre varié. -ACARNIE. Anactorium. -Leucas. Mêmes types. Didr. <lb/>
Arg. 3 p. TB. <lb/>
70. IONIE. Ephèse. Abeille. 19. Cerf. Drachmes. Arg. 2 p. TB. <lb/>

71. CARIE. Rhodes. Tête d&apos;Hélios de face. 19. Rose. Dans le champ, à g., épi. <lb/>
Drachme. Arg. TB. <lb/>

72. Autre. Dans le champ, à g. grappe de raisin. Drachme. Arg. TB. <lb/>

73. Autre exemplaire varié. Drachme. Arg. TB. <lb/>

74. Mêmes types variés. 2 drachmes et 1 hémi-drachme. Arg. 3 p. TB. <lb/>
75. Tête radiée d&apos;Hélios à dr. Hémi-drachme. Arg. TB. <lb/>
76. PAMPHYLIE. Sidé. Tête d&apos;Athéna à dr. coiffée du casque corinthien. <lb/>
19. Niké volant à g. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
77. PISIDIE. Selgé. Lutteurs. 19. Frondeur deb. à dr. Didr. Arg. B./TB. <lb/>
78. SYRIE. Démétrius II. Buste à dr. 1?. Aigle deb. à g. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
79. Philippe Philadelphe. Tête à dr. R;7. Zeus. Tétrade. Arg. TB. <lb/>
80. Autre. Tétradr. Arg. -Antioche. Br. -ÉGYPTE. Ptolémée II. 2 p. Br. <lb/>
-ALEXANDRIE. Dioclétien. Maximien. 2 p. Pot. -ZEUGITANE. <lb/>
Carthage. 2 p. Br. Ens. 8 p. B et TB. <lb/>
81. Tête d&apos;Héraclès à dr. coiffée de la peau de lion. R7. Tête de cheval à g. <lb/>
Derrière, palmier. Tétradr. Arg. B./TB. <lb/>

\ <lb/>

MONNAIES ROMAINES <lb/>

82. RÉPUBLIQUE ROMAINE. Memmia. (B. 2). -Servilia. (B. 14). -<lb/>
Tituria. (B. 5). -Vibia. (B. 2). Julia. (B. 26). Arg. 5 p. B. et TB. <lb/>

83. Aurelia. (B. 20). Fonteia. (B. 17). Julia. (B. 11). Arg. 3 p. TB. <lb/>
84. EMPIRE ROMAIN. Jules César et Marc-Antoine. Tête laurée de César <lb/>
à dr. 19. Tête nue de M. Antoine à dr. (C. 3). Arg. TB. Rare. <lb/>
85. Auguste. Buste nu à dr. 37. CAESAR Divi F. L&apos;empereur à cheval à g. <lb/>
(C. 73. Julia B. 103). Or. TB. Rare. <lb/>
86. Caiüs et Lucius. (C. 43). Quadrige à dr. (C. 456; Maria B. 11, Julia B. 248). <lb/>
Arg. 2 p. TB et B./TB. <lb/>
87. Tibère. Tête à dr. R7. Livie assise à dr. (C. 16). Arg. TB. <lb/>
88. Trajan. Vesta. Mars. (C. 203, 228). Arg. 2 p. TB. <lb/>
89. Domitien. Pallas. (C. 264). Trajan. Trophée. (C. 571). Sabine. Concorde. <lb/>
(C. 3). Arg. 3 p. B./TB. <lb/>


90. Aelius. Buste nu et drapé à dr. <lb/>

La Concorde assise à g. tenant une <lb/>
patère, le coude g. appuyé sur une corne d&apos;abondance. (C. 9). Or. Très <lb/>
beau. Rare. <lb/>

91. Antonin le Pieux. (C. 1021). Julia Domna. (C. 14, 47, 123). Caracalla. <lb/>
(C. 374, 413, 447). Géta. (C. 83, 114, 192). Arg. 10 p. B. et TB. <lb/>
92. Elagabale. (C. 70). Alexandre Sévère. (C. 256). Maximin 1. (C. 7). Gor-<lb/>
dien le Pieux. (C. 17, 404). Philippe Père. (C. 9, 65, 178). Otacilie. (C. 4). <lb/>
Philippe Fils. (C. 54). Trajan Dèce. (C. 64). Etruscille (C. 8). Trébonien <lb/>
Galle. (C. 63). Volusien. (C. 92, 94). Mariniane. (C. 16). Gallien.(C. 1198). <lb/>
Postume. (C. 243). Arg. et Bill. 19 p. B. et TB. <lb/>

93. Probus. Buste lauré et cuirassé à dr. R7. Mars marchant à dr. portant une <lb/>
haste et un trophée. (C. 333). Or. TB. Très rare. <lb/>
94. Maximien Hercule. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. T%. Jupiter deb. <lb/>
à g. le manteau sur l&apos;épaule, tenant un foudre et un sceptre. (C.347). <lb/>

Or. B. Rare. <lb/>

95. Constance Chlore. Tête laurée à dr. R7. 4 soldats sacrifiant sur un trépied <lb/>
devant la porte d&apos;un camp. (C. 312). Arg. Très beau. <lb/>

96. julien Il. Buste à dr. M. VOTISV. MULTIS X. (C. 159). Arg. TB. <lb/>

97. Valens. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. 19. Valens deb. de face, <lb/>
tenant un étendard et une victoire sur un globe. (C. 32). Or. B./TB. <lb/>

98. Victor. Buste à dr. r,-. Rome assise à g. (C. 6). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

99. Constantin 1 le Grand. Le Soleil. (C. 514). PB monté en épingle de cra-<lb/>
vate, or. TB. <lb/>

100. BYZANTINE. Michel VII. Buste de face. R7. Buste du Christ. (S. 2). Sou <lb/>
d&apos;or. B./TB. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

101. CAPÉTIENS. jean le Bon. Le Roi galopant à g.m. Croix dans un quadri-<lb/>

lobe (L. 297-H. 10). Franc à cheval. Or. TB. mais un peu plissé. <lb/>

102. Charles V. Le Roi deb. sous un dais. R7. Croix cantonnée de 2 couronnelles <lb/>
et 2 lis dans une rosace. (L. 371-H. 2). Franc à pied. Or. TB. <lb/>

103. Autre exemplaire. (L. 371-H. 2). Franc à pied. Or. B./TB. <lb/>

104. Louis XII. Écu couronné. R7. Croix fleurdelisée. (L. 592-H. 1). Écu au <lb/>
Soleil. Tours. Or. Très beau. <lb/>

105. François 1er. Écu accosté d&apos;un F couronné et d&apos;une hermine couronnée. <lb/>
R7. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 F couronnés et de 2 hermines cou-<lb/>
ronnées. (H. 25). Écu d&apos;or de Bretagne. Nantes. Or. TB. <lb/>

106. Henri Il. Testons. Lyon. 1552, 1560. Teston du Dauphiné. Grenoble. <lb/>

Teston au moulin de Paris. 1553. 1/2 teston. Lyon. 1552. (H. 32, 59, <lb/>

60, 40, 34). Arg. 5 p. B. <lb/>

107. Louis XV. Buste enfantin, nu et drapé à dr. R7. Écu rond couronné. <lb/>
(H. 26). Paris. 1716. Écu Vertugadin. Arg. B./TB. <lb/>

108. Henri V. Franc. 1831. (2 p.). 1/2 franc. 1858. (VG. 2705, 2730). Arg. <lb/>
3 p. TB. <lb/>


MONNAIES FÉODALES <lb/>

109. DAUPHINS DE VIENNOIS. Humbert Il. St-Jean-Baptiste. M. Fleur <lb/>

de lis. (PA. 108-2). Florin. Or. TB. <lb/>

110. FLANDRE. Philippe Il. Buste il dr. Ri. Écusson. 1/2 réal. Or. B./TB. <lb/>

MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

111. ANGLETERRE. Henri VI. Le Roi de face sur une nef. ic. Croix fleu-<lb/>
ronnée cantonnée de 4 léopards couronnés. (K. IV-28). Noble d&apos;or. TB. <lb/>

112. Édouard IV. Même type, rose sur la nef. (K. V-36). Noble à la Rose. Or. <lb/>
TB. <lb/>

113. Autre exemplaire. Noble à la Rose. Or. TB. <lb/>

114. Henri VIII. St-Michel terrassant le dragon. Ri. Nef portant l&apos;écusson <lb/>
surmonté d&apos;une croix. (K. VIII-57 var.). Ange d&apos;or. TB. <lb/>

115. Autre exemplaire analogue. Ange d&apos;or. B./TB. <lb/>

116. BELGIQUE. Chemins de Fer. 50 frs. 1935. (CW. 27). Arg. TB. <lb/>

117. ESPAGNE. Charles VIII. Buste à dr. R7. Écusson couronné entouré du <lb/>
collier de la Toison. Demi-once. Madrid. 1788. Or. TB. <lb/>

118. HONGRIE. Wladislas. Ducat. Or. TB. <lb/>

119. PORTUGAL. Manuel I. Écusson couronné.!?. Croix. (A. 13-4). Cruzade. <lb/>
Or. B./TB. <lb/>

120. MUSULMANS. Dinar. Or. TB. <lb/>

121. TURQUIE. 1/2 sequin. Or. TB. <lb/>

122. LOT. Denier de Melle. Douzains. Double tournois. 4 sols. Denier féodal. <lb/>
Pièces de Jacques 1 d&apos;Écosse et de Ferdinand et Isabelle d&apos;Espagne. <lb/>
Arg. et Bill. 9 p. En général, B. <lb/>

MÉDAILLES ET JETONS <lb/>

123. Notaires. Rouen. 1811. (Boudeau 370). Arg. Passage à Rouen des cendres <lb/>
de Napoléon Ier. 1840. (Bramsen 1980), Br. 63 %. Napoléon III. Expo-<lb/>
sition Universelle de Paris. 1867. Médaille espagnole. Et. 50 % dans <lb/>
la boîte d&apos;origine. Ens. 3 p. TB. <lb/>

124. Louis XIV. Le roi reçu à l&apos;Hôtel de Ville, 1687. Buste à dr. par Mauger. <lb/>
M. Le roi à table servi par la ville. Arg. 72 %. B./TB. <lb/>
125. Louis XVI. Arrivée du roi à Paris, 1789. Arg. 58 <lb/>

B. <lb/>

126. Louis XVIII. Rétablissement du culte de Ste-Geneviève (Panthéon), 1822. <lb/>

Arg. 51 %. TB. <lb/>

127. -Conseil d&apos;État. Charles X. Conseil d&apos;État. Arg. 40 %. 2 p. TB. <lb/>

128. Palais de la Bourse et du Tribunal de Commerce, 1825. Arg. 68 %. TB. <lb/>


129. Pie VII. Sacre de Napoléon à Notre-Dame, 1804. Arg. 41 %. TB. <lb/>
130. Bustes de saint Pierre et saint Paul, 1804, Arg. 38 %. TB. <lb/>
131. Restitution de Saint-Pierre, 1807. Arg. 68 %. TB. <lb/>

1 32. Jetons. Hudault, maire de Tours. États de Bretagne, etc... Arg. 5 p. TB. <lb/>
133. Divers. Ducat de Paul Renier de Venise. Refrappes diverses. Denier <lb/>
romain troué. Arg. 7 p. <lb/>

134. Épingle de cravate : Didrachme de Thurium soudé. B./TB. <lb/>

134 b. Monnaies chinoises classées et attachées sur une étoffe. Br. 25 p.TB. <lb/>

134 c. Monnaies variées (38 p.) et 1 jeton. Arg. 39 p. B. et TB. <lb/>
134 d. Lot monnaies Br. Nick. Plomb. 100 p. environ. <lb/>

134 e. Adrien. Buste à dr. il. Janus deb. à g. (C. 1070). Or. TB. Légères <lb/>
traces de monture. <lb/>
134 /. Camée, sujet mythologique monté en bague. Or. <lb/>

AUTRE PROPRIÉTÉ <lb/>

135. GAULOISES. Monnaies en arg. des Volques Tectosages. 16 p. TB. <lb/>
136. GRECQUES. Arg. 3 p. Bill. 5 p. Br. 51 p. Ens. 59 p. B. <lb/>

137. ROMAINES. Deniers de la République et de l&apos;Empire. Arg. 36 p. B. <lb/>
138. Lot de billons de l&apos;Empire. 44 p. La plupart TB. <lb/>

139. Lot de OB. 136 p. AB. et B. <lb/>

140. Lot de MB. 166 p. En général B. <lb/>

141. Lot de PB. 523 p. La plupart B. <lb/>
142. FRANÇAISES. Carolingiennes et Capétiennes. Lot de deniers, gros, <lb/>
douzains, etc... Arg. et Bill. 121 p. AB. B. et TB. <lb/>

143. Henri Il. Charles IX. Testons. Arg. 7 p. B. et TB. <lb/>

144. Henri III. Franc, 1/2 et 1/4. Arg. 3 p. TB. <lb/>
145. Francs et 1/2 franc. Arg. 3 p. TB. <lb/>
146. Testons, francs, 1/2, 1/4 de francs, 1/4 et 1/8 d&apos;écus. Arg. 14 p. B. <lb/>
147. Henri IV. 1/2 franc. Bordeaux. 1590. (H. 38). Arg. TB. <lb/>

148. Henri IV. Charles X. Louis XIII. 1/4 et 1/8 d&apos;écus. Arg. 16 p. B. et TB. <lb/>
149. Louis XIV. Écu de France-Navarre-Béarn. 1662. (H. 83). Arg. TB. <lb/>
150. Écu au buste juvénile. Bayonne. 1663. (H. 102). Arg. Très beau. <lb/>
151. 1/2 écu au buste juvénile. Bayonne. 1662. (H. 103). Arg. Très beau. <lb/>
152. Écu de France-Navarre au buste juvénile. Pau. 1665. (H. 108).Arg.TB. <lb/>
153. Écu aux 8 L. 1er type. Troyes. 1690. (H. 133). Arg. TB. <lb/>
154. 1/12 et 1/24 d&apos;écu mèche courte. 1/4 d&apos;écu aux 3 couronnes. (H. 63, 69, <lb/>
190). Louis XV. 1/20 d&apos;écu aux lauriers. (H. 54). Arg. 4 p. TB. <lb/>
155. Louis XIV. Écus et divisions. Arg. 31 p. La plupart B. <lb/>


156. Louis XV. Écus et divisions. Arg. 33 p. AB. B. et TB. <lb/>

157. Louis XVI. Écu aux lauriers. Petit écu. 24, 12 sols. (H. 11, 13, 14, 15). <lb/>

Arg. 4 p. TB. <lb/>

158. Ire République. 5 francs. Perpignan. An 8. (VG. 820). Arg. Superbe. <lb/>

159. Révolution. Consulat. Empire. Écu et pièces de 5 frs^Arg. 13 p.B.etTB. <lb/>

160. Napoléon Ier. 5 frs. Rome. 1813. (VG. 771). Arg. B. TB. Rare. <lb/>

161. 5 lire. Milan. 1808. -(VG. 1315). Arg. TB. <lb/>

162. ESPAGNE. Joseph Napoléon. 20 réaux. 1813. (VG. 2068). Arg. TB. <lb/>

163. Napoléon 1er. 1 franc. Utrecht. 1813. (VG. 1626). Arg. Très beau. <lb/>

164. Charles X. 5 francs. Limoges. 1829. (VG. 2662). Arg. Très beau. <lb/>

165. Louis-Philippe. 5 francs. Paris. 1838. (VG. 2878). Arg. Très beau. <lb/>

166. Henri V. 5 francs. 1831. (VG. 2690). Arg. TB. <lb/>

167. Louis-Napoléon-Bonaparte. 5 francs. Paris. 1852. (VG. 3315). Arg. TB. <lb/>

168. Napoléon Ier à la Ille République. Divisionnaires. Arg. 77 p.B.etTB. <lb/>

169. Louis XVIII à la IIIe République. Pièces de 5 francs. Arg. 16 p.B.etTB. <lb/>

170. Lot de monnaies françaises. Br. Nickel. Br. d&apos;alu. 570 p. AB. B. etTB. <lb/>

171. FÉODALES. Navarre. Henri II. Teston, 1/4 d&apos;écu. Francs. (4 p.) Béarn. <lb/>
Gaston de Foix. Blanc. Avignon. Clément VII. Argent et Bill. 8 p. TB. <lb/>

172. Lot de monnaies féodales diverses. Arg. et Bill. 122 p. B. et TB. <lb/>

173. ÉTRANGERES. Autriche. Ferdinand II. Thaler. 1624. Arg. TB. <lb/>

174. Thaler. 2 florins. Arg. 8 p. B et TB. <lb/>
175. Allemagne. Grèce. Roumanie. Suisse, etc... Écus ou 5 francs. 10 p. <lb/>
Pièces divisionnaires. 25 p. Ens. 35 p. Arg. La plupart B. et TB. <lb/>

176i Belgique. Pays-Bas. 2 1/2 gulden. 5 francs. (6 p.). Divisionnaires. 26 p. <lb/>
Ens. 33 p. B. et TB. <lb/>

177. Espagne. Philippe V. 1/2 escudo. 1743. Or. TB. <lb/>

178. Ferdinand et Isabelle, duros. (2 p.). Philippe II. 1588. Arg. 3. TB. <lb/>

179. Charles III. Charles IV. Joseph Napoléon. Ferdinand VII. (3 p.). 8 réaux. <lb/>

Arg. 6 p. B. et TB. <lb/>

180. 20 reales. 5 pesetas. Arg. 12 p. TB. <lb/>

181. Pièces divisionnaires. Arg. 91 p. En général B. et TB. <lb/>

182. Italie. 5 lire. (16 p.). Malte. 2 scudi. Ens. 17 p. Arg. B. et TB. <lb/>

183. Saint-Siège. Innocent VIII. Écu sous la tiare. RI. La barque du pécheur. <lb/>
(C. 3-S. 2). Florin. Or. B./TB. <lb/>

184. Grégoire XVI. Pie IX. Écus. (3 p.). Divis. 13 p. Ens. 16 p. Arg. B. et TB. <lb/>

185. Angleterre. Allemagne. Russie, etc... Divisionnaires. Arg.93p.B.etTB. <lb/>


186. États-Unis. Dollars. Mexique, Pérou, Chili, Bolivie, Uruguay, Colombie, <lb/>
Guatemala. Pesos. Brésil. 2000, 960, 400 reis. Haïti. Gourde. Turquie. <lb/>

japon. Yens. Arg. 26 p. En général TB. <lb/>

187. Amérique. Annam. japon. Musulmanes. Pièces divisionnaires. Arg. <lb/>
62 p. La plupart B. et TB. <lb/>
188. Grand lot de pièces étrangères. Br. Nick., etc... 1150 p. AB. B. et TB. <lb/>

189. JETONS. Rois de France. Série complète (nos 1 à 72). Br. 73 p. TB. <lb/>

190. Rois de France (nos 1 à 69). 5 jetons Révolution. Ens. 73 p. Br. TB. <lb/>

191. Louis XIV-XVI. Bonaparte. Arg. 27 p. La plupart TB. <lb/>

192. XIXe siècle. Arg. 37 p. TB. <lb/>

193. Assurances. Arg. 14 p. TB. sauf 1 p. percée. <lb/>

194. Lot de jetons de bronze. 255 p. En général B. et TB. <lb/>

195. MÉDAILLES. Médailles et Insignes religieux anciens : Lorette, Liesse, <lb/>
Montserrat, etc... Arg. et Br. 9 p. B. et TB. <lb/>

196. Lot de Médailles et Insignes religieux. Br. cuivre, étain. 78 p. B. et TB. <lb/>

197. Médailles du XIXe siècle. Arg. 30 p. La plupart TB. <lb/>

198. Lot de médailles diverses. Arg. Br. Et. 235 p. B. et TB. <lb/>

199. INSIGNES. Médaillon de Vétérance. Losange des Vainqueurs de la <lb/>
Bastille. Or. Confédération des Français. Br. Ens. 3 p. postérieures. <lb/>

200. DÉCORATIONS. Légion d&apos;honneur. Napoléon Ier. Chevalier. 3e type. <lb/>
Arg. Légers manques à l&apos;émail. <lb/>

201. Autre. 4e type. Chevalier. Arg. TB. <lb/>

202. Restauration. (Buste à g.). Chevalier. Arg. Petits manques. <lb/>

203. Présidence. Chevalier. Arg. AB. <lb/>

204. Autre. Officier. Vermeil. Très belle. <lb/>

205. Autres. Officier. Vermeil. Chevalier. Module normal et module réduit. <lb/>
Arg. Ens. 4 p. TB. <lb/>

206. Napoléon III. Officier. Or. Très belle. <lb/>

207. Napoléon III. (4 p.). Ille République. Chevalier. 5 p. TB. <lb/>

208. Lys. Restauration. Arg. 3 p. avec rubans. TB. <lb/>

209. Fidélité. Restauration. Arg. avec ruban de la Gironde. TB. <lb/>

210. Autre, et 4 modèles réduits (dont 3 avec ruban). Arg. 5 p. B. et TB. <lb/>

211. Les trois Glorieuses. 1830. Arg. avec ruban. TB. <lb/>

212. Lot. Module réduit. (2 p.). 4 miniatures. Ens. Arg. et Or. 6 p. <lb/>

213. Médaille Militaire. Napoléon III. 1er type. Arg. Avec ruban. TB. Rare. <lb/>

214. Napoléon III et Ille République. (2 p.) et 3 miniatures. Ens. 5 p. TB. <lb/>


215. Napoléon III. Mexique, Chine, Italie, Sauvetage. Victoria, Crimée. <lb/>
République, Sauvetage. Arg. Médailles de Ste-Hélène. Br. 3 p. Ens. <lb/>

14 p. TB. <lb/>

216. République. Coloniales. (6 p.). Palmes. Insigne de Prud&apos;hommes. Arg. <lb/>
Médaille 1870-71. Br. Ens. 9 p. TB. <lb/>

217. Espagne. Don Carlos. Mérite. Or. TB. <lb/>

218. Nicham. (2 p.). Croix d&apos;aumônier. Pie IX. (3 p.). Ens. 6 p. TB. <lb/>

219. Lot de papiers-monnaie.35 p. <lb/>

220. LIVRES. TRÉSOR DE NUMISMATIQUE ET DE GLYPTIQUE. <lb/>

Sceaux des Rois et Reines d&apos;Angleterre, des Rois et Reines de France, <lb/>
des Grands Feudataires, des Communes. Ens. 4 vol. Rel. <lb/>
221. Àrt Monétaire. Galerie Mythologique. Numismatique des Rois Grecs. <lb/>
Iconographie des Empereurs Romains. Bas reliefs et ornements. 2 vol. <lb/>
Bas reliefs du Parthénon. Ens. 7 vol. rel. <lb/>

222. Médailles Françaises. 3 vol. rel. <lb/>

223. Médailles de la Révolution Française. Médailles de l&apos;Empire Français. <lb/>
Rel. Ens. 2 vol. Rel. <lb/>

224. Médailles Italiennes. 2 vol. Médailles Allemandes. Médailles des Papes. <lb/>
Ens. 4 vol. Rel. <lb/>

225. BOUDEAU. Monnaies Françaises. 1902. Médailles Françaises. 1903. <lb/>
Rel. LENORMANT. Monnaies et médailles. Rel. LETELLIER. Des-<lb/>
cription historique des Monnaies françaises, gauloises, royales et <lb/>

seigneuriales. 1888, 1889 (2 vol.). 1890. 4 vol. br. Ens. 7 vol. <lb/>

226. COLLEVILLE. Manière de discerner les médailles antiques de celles qui <lb/>
sont contrefaites. 1885. M. de Vienne. Des malentendus habituels au <lb/>
sujet des anciens procédés monétaires. Nancy. 1890. Des anciens prix <lb/>
et des difficultés inhérentes à leur évaluation actuelle. Nancy. 1891. <lb/>
Ens. 3 vol. br. Catalogues, Listes. <lb/>

227. MÉDAILLIER (chêne). Hauteur : 1 m. 57; largeur : 1 m. 70;profondeur : <lb/>
0 m. 45. De chaque côté : 8 tiroirs de 44 cm. de long et 24 cm. de large <lb/>
et 30 tiroirs de 65 cm. de long et 27 cm. de large. Entre les 16 tiroirs <lb/>
du haut, niche de 40 cm. de long, 22 cm. de haut et 32 cm. de profon-<lb/>
deur. La porte de droite est démontée. Lot de petits cartons à médailles <lb/>

5x5 cm. <lb/>

LIVRES DE NUMISMATIQUE <lb/>

228. E. BABELON. Monnaies de la République Romaine. Paris. 1885-86. <lb/>
2 vol. rel. Rare. <lb/>

229. BIZOT. Histoire métallique de la République de Hollande. Paris. 1687. <lb/>
1 vol. rel. <lb/>

230. A. BLANCHET. Traité des Monnaies Gauloises. Paris. 1905. 2 vol. br. <lb/>
Rare. <lb/>

231. BLANCHET et DIEUDONNÉ. Manuel de Numismatique Française. <lb/>
Tomes I et II, rel. Tomes III et IV, br. <lb/>


232. BLANCHET et DIEUDONNÉ. Manuel de Numismatique Française. <lb/>
Tomes 1 et II. Paris. 1912, 1916. 2 vol. rel. <lb/>
233. BONNEVILLE. Encyclopédie Monétaire. 1849. 1 vol. rel. <lb/>

234. CIANI. Catalogue de vente. Monnaies françaises de Hugues Capet à <lb/>
Henri IV. Paris. 1927-28-29. 1 vol. rel. <lb/>

235. COHEN. Description historique des monnaies frappées sous l Empire <lb/>
Romain. lre édition. Paris, Londres. 1859, 1868. 7 vol. rel. <lb/>

236. Autre. 2e édition. Paris, Londres. 1880-92. 8 vol. rel. Rare. <lb/>

237. H. COHEN. Monnaies de la République Romaine. Paris, Londres. 1857. <lb/>
Texte et pl. 1 vol. rel. <lb/>

238. FEUARDENT. jetons et Méreaux. Paris. 1904-15. 3 vol. br. les 2 pre-<lb/>

miers en feuilles. <lb/>

239. HENNIN. Histoire Numismatique de la Révolution Française. Paris. <lb/>
1826. Texte et planches. 1 vol. rel. <lb/>

240. ICARD. Identification des monnaies par la nouvelle méthode lettres-<lb/>
jalons et des lignes fragmentées. Application de la méthode aux <lb/>
monnaies grecques et aux monnaies gauloises. 1 vol. br. <lb/>

241. MATTINGLY et SYDENHAM. The Roman Imperial Coinage. Vol. V. <lb/>
part. II. Probus to Amandus. Londres. 1933. 1 vol. rel. <lb/>

242. MÉDAILLES du règne de Louis-le-Grand. Paris. 1702. 1 vol. in-4°, <lb/>
rel. veau. <lb/>

243. POEY d&apos;AVANT. Monnaies féodales de France. Paris. 1858-62. 3 vol. rel. <lb/>

244. PROU. Monnaies mérovingiennes. Paris. 1892. 1 vol. rel. <lb/>

245. SABATIER. Monnaies Byzantines. Paris. 1862. 2 vol. rel. Rare. <lb/>

246. De SAULCY. Numismatique byzantine. Metz. 1836. 2 vol. rel. <lb/>

247. S. THORBURN et H. GRUEBER. Coins of Great Britain and Ireland. <lb/>
4e édition. Londres. 1905. 1 vol. rel. <lb/>

248. TOBIESEN DUBY. Monnaies des Prélats et Barons de France. Paris. <lb/>

1790. 2 vol. rel. <lb/>

249. De la TOUR. Catalogue de la Collection Rouyer. jetons et Méreaux. <lb/>

2 vol. br. <lb/>

250. V. G. Monnaies Françaises de 1670 à 1942. Paris. 1943. 1 vol. rel. Rare. <lb/>

251. De VILLARET. Numismatique Japonaise. Paris. 1892. 1 vol. br. <lb/>

252. E. ZAY. Histoire monétaire des Colonies Françaises. Paris. 1892.1 vol. br. <lb/>

253. LEBLANC. Traité historique des monnoyes de France 1690.PèreMÉNÉ-<lb/>

TRIER. Hre du Roy Louis-le-Grand. 1691. ROLLIN et FEUARDENT. <lb/>
Monnaies Royales et Seigneuriales. Planches. 1891. Ens. 3 vol. rel. <lb/>

254. Ad. OCCONEM. Numismata a Pompeio Magno. VAILLANT. Numismata <lb/>
aerea imperatorum... 1697-1700. 2 vol. (Reliure du tome 1 partie). <lb/>
Ens. 3 vol. rel. <lb/>

255. H. COHEN. Médailles Romaines de la Coll. Gréau. 1869. L. MULLER. <lb/>
Monnaies antiques du Musée Thorwaldsen. Copenhague. 1851. Ens. <lb/>

2 vol. rel. <lb/>


256. FORGEAIS. Plombs historiés trouvés dans la Seine. 1862. Gr. J. LELE-<lb/>

WEL. Type Gaulois ou Celtique. Bruxelles. 1841. Texte et atlas. 2 vol. <lb/>

rel. LENORMANT.Monnaies et Médailles. Rel. R: MARX. Médailleurs <lb/>
français, depuis 1789. 1897. Br. Ens. 5 vol. <lb/>

257. BARTHELEMY. Nouveau manuel de Numismatique. (Roret). (manque <lb/>
l&apos;atlas). ROLLIN et FEUARDENT. Catalogue de Monnaies Royales <lb/>
et Seigneuriales. Paris, Londres. 1900. Ens. 2 vol. reL <lb/>

258. E. BABELON. Guide du Cabinet des Médailles. 1900. THEIL. Diction-<lb/>
naire de biographie, mythologie, géographie anciennes. 1865. Ens. <lb/>
2 vol. br. <lb/>

259. BENDERLY. Ce que racontent monnaies et médailles. 1911. Br. Père <lb/>
JOBERT. La science des médailles. 1739. 2 vol .rel. Ens. 3 vol. <lb/>

260. BLANC H ET. Trésors de monnaies romaines et les Invasionsgermaniques <lb/>
en .Gaule. 1900. Br. BOUDEAU. Catalogue général des monnaies <lb/>

antiques. Rel. P. LE GENTILHOMME. Trouvaille de la Vineuse et <lb/>

circulation monétaire dans la Gaule romaine après les réformes d&apos;Auré-<lb/>
lien. 1943. Br. Ens. 3 vol. <lb/>

261. LAMBERT. Essai sur la numismatique gauloise du Nord-ouest de la <lb/>
France. 2e partie. 1864. Br. B. ROTH. Ancient Gtfulish Coins. Londres. <lb/>
1913. Rel. Ens. 2 vol. <lb/>

262. H. MARCEL, H. BOUCHOT et E. BABELON. La Bibliothèque Natio-<lb/>
nale. 1907. Br. DIEUDONNÉ. Les monétaires mérovingiens. 1943. Br. <lb/>
LEHR. Les écus de 5 francs. 1870. Cart. LECOY.de la MARCHE. Les <lb/>
Sceaux. 1889. Rel. Ens. 4 vol. <lb/>

263. HILL. L&apos;art dans les monnaies grecques. 1927. Br. PINDER. Numisma-<lb/>

tique beckerienne. 1853. Rel. Ens. 2 vol. <lb/>

264. PROU. Monnaies Carolingiennes de la B. N. 1896. DIEUDONNÉ. Mon-<lb/>
naies Capétiennes de la B. N. 1923. 2 vol. Ens. 3 vol. Br. <lb/>

265. FONTENAY. Manuel de l&apos;amateur de jetons. 1854. Rel. FLORANGE. <lb/>
Armorial du jetonphile. 1907-21. 2 vol. br. jetons armoriés des maisons <lb/>
de Lorraine-Vaudémont et Lorraine-Guise, supplément à l&apos;armoriai <lb/>
du jetonophile. 1922. Br. LA TOUR. Catalogue des jetons de la B. N. : <lb/>
Rois et Reines de France. 1897. Br. PRADEL. jetons de la B. N. : <lb/>
Princes et princesses de la Maison de France. Paris. 1936. Br. Ens. 6 vol <lb/>

266. TRI COU. Coll. de méreaux, plombs lyonnais du Moyen-Age. 1935. <lb/>

jetons armoriés de personnages lyonnais. 1942. jetons armoriés offerts <lb/>
par la ville de Lyon aux XVIe et XVIIe. 1947. Méreaux et jetons <lb/>
armoriés des églises et clergé de Lyon. 1923. Ens. 4 vol. br. <lb/>

267. FLORANGE et STROWSKI. Assemblées du Clergé de France et leurs <lb/>
jetons. 1927. Br. FOURNIE. jetons des Doyens de l&apos;ancienne Faculté <lb/>
de Paris. 1906. ROMAN. jetons du Dauphiné. 3 vol. br. ROSSIGNOL. <lb/>

Des libertés de la Bourgogne... 1851. Rel. ROUYER et HUCHER. <lb/>
Hre des jetons au Moyen-Age. SMITH. Computing Jetons. New-York. <lb/>
1921. Ens. 8 vol. <lb/>

268. FLORANGE. Le retour des Cendres par les médailles. MARION du <lb/>
MERSAN. Hre du Cabinet des Médailles. 1831. ROSTOVTSEW et <lb/>

PROU. Catalogue des plombs de l&apos;Antiquité, du Moyen-Age et des <lb/>

Temps Modernes conservés à la B. N. 1900. Ens. 3 voL br. <lb/>


269. Le Cabinet des Médailles à la B. N. : les Antiques et Objets d Art. 1924. <lb/>
Inventaire des Poinçons et des Coins de la Monnaie des Médailles. <lb/>
DECOUR DEMANCHE. Traité des poids du Moyen-Age. 1915. Ens. <lb/>

3 vol. br. <lb/>

270. De SAULCY. Documents relatifs à l&apos;histoire des monnaies frappées par <lb/>

les rois de France depuis Philippe jusqu&apos;à François I&quot; Tome 1. 1879. <lb/>

Cart. PERRIN. Catalogue du médaillier de Savoie. Vol. V. 1883. Rel. <lb/>

Ens. 2 vol. <lb/>

271 <lb/>

&apos; BRIDREY. Nicole Oresme. 1906. DIEUDONNÉ. Théorie de la Monnaie <lb/>
à l&apos;époque féodale et royale. 1909. DECHESNE. Hre économique <lb/>
contemporaine. Liège. 1936. FORBIN. L&apos;or dans le monde. 1941. <lb/>
GIDE et RIST. Hre des doctrines économiques depuis les physiocrates. <lb/>
1909. GONNARD. Hre des doctrines monétaires dans ses rapports avec <lb/>
l&apos;histoire des monnaies. 1935-36. 2 vol. HAUSER. L &apos;or. 1901. Rel. <lb/>
SEDILLOT. Histoire du franc. PAROD. Nous gagnons moins qu en <lb/>
l&apos;an 1500. 1914. Ens. 1 vol. rel. 9 vol. br. <lb/>

272. LIVRES DE GLYPTIQUE. Trésor de Numismatique et de Glyptique. <lb/>
Recueil de Bas-Reliefs et d&apos;Ornements. 2 vol. rel. <lb/>

273. Description des pierres gravées du Duc d&apos;Orléans. 1780. 2 vol. rel. <lb/>

274. E BABELON. Catalogue des Camées Antiques et Modernes de la Biblio-<lb/>
thèque Nationale. 1897. 2 vol. br. et 1 cart. Ens. 3 vol. <lb/>

275. BRACCI. Antichi Incisori in gemme e cammei. 1784. 2 vol. rel. <lb/>

276. MUSÉE FOL. Études d&apos;Art et d&apos;Archéologie sur l&apos;Antiquité et la Renais-<lb/>

sance. Genève. 1874, 75, 76, 78. 4 années. 7 vol. cartonnes. <lb/>

277. A. FURTWANGLER. Beschreibung der Geschnittenen Seine in Anti-<lb/>
quarium. Berlin. 1896. Rel. <lb/>

278. HOUBEN. Denkmaeler von Castra Vetera und Colonia Traiana. 1839. <lb/>

Rel. <lb/>

279. T. W. KIBALTCHITCH. Gemmes de la Russie Méridionale. Berlin. <lb/>

1910. Rel. <lb/>

280. KING. Antique Gems and Rings. Londres. 1872. 2 vol. rel. <lb/>

281. PERROT. Histoire de l&apos;Art dans l&apos;Antiquité. Tome IX : La Grèce <lb/>
Archaïque. Paris. 1911. Rel. <lb/>

282. REINACH. Pierres gravées. Paris. 1895. Br. <lb/>

283. SOUTHESK COLLECTION of antique Gems. Londres. 1908. 2 vol. br. <lb/>

284. LEGRAIN. Cylindres Orientaux de la Coll. Louis Cugnin. 1911. 1 vol. <lb/>
br. DELAPORTE. Catalogue des Cylindres Orientaux et des Cachets <lb/>
de la Bibliothèque Nationale. 1910. 1 vol. br. et 1 vol. cart. Glyptique <lb/>
de l&apos;Assyrie. 1910. Glyptique de Sumer et d&apos;Akkad. 1909. Ens. 3 vol. <lb/>
et 2 fascicules. <lb/>

285. L. LEGRAIN. Mission archéologique de Perse : mission en Susiane. <lb/>

Tome XVI : Empreintes de cachets élamites. 1921. J. MENANT. <lb/>

Recherches sur la Glyptique Orientale. 1883. 2 vol. Ens. 3 vol. br. <lb/>


286. CHABOUILLET. Camées et pierres gravées de la Bibliothèque Impériale. <lb/>
Br. Étude sur quelques camées du Cabinet des Médailles. 1886. Ens. <lb/>

2 vol. <lb/>

287. CHAMILLART. Médailles et pierre gravées. 1711. Rel. Pierres antiques <lb/>
gravées. Tome 1 : Bagues antiques. 1778. GUILHOU. Coll. of ancient <lb/>

rings. 1912. Br. Ens. 3 vol. <lb/>

288. MULOT. Le Museum de Florence. Tome I. 1787. VICAR. Camées <lb/>
Antiques du Musée de Florence. Ens. 2 vol. rel. <lb/>

289. RICHTER. Catalogue of Engraved Gems of the classical style. New-<lb/>
York. 1920. BRITISH MUSEUM. Catalogue of Engraved Gems. <lb/>
Londres. 1888. Ens. 2 vol. Rel. <lb/>

290. L. BEGERO. Thesaurus Electoralis Brandengurgicus Selectus. 1696. <lb/>
Rel. FICORONII. Gemmae Antiquae Litteratae. Rome. 1757. Br. <lb/>
Ens. 2 vol. <lb/>

291. Museum Cortonense. Rome. 1750. Rel. DAREMBERG et SAGLIO. <lb/>
Dictionnaire des Antiquités grecques et romaines. 20e fasc. (FOS-GEN). <lb/>

1895. Br. Ens. 2 vol. <lb/>

292. D&apos;ACY. Le limon des plateaux du nord de la France. 1878. Rel. <lb/>
DELOCHE. Annéaux sigillaires des premiers siècles du Moyen-Age. <lb/>
1900. Br. DUPLESSIS-BERTAtJX. Camées Antiques.. 1844. Rel. <lb/>
LETURCQ. Notice sur Jacques Guay. 1873. Br. Ens. 4 vol. <lb/>

293. E. BABELON. Histoire de la gravure sur gemmes en France. 1902. Br. <lb/>
Coll. Pauvert de la Chapelle : Intailles et camées données à la B. N. <lb/>
1899. Br. Gravure en pierres fines. Rel. Ens. 3 vol. <lb/>

294. De MONTFAUCON. L&apos;Antiquité expliquée et représentée en figures. <lb/>
Tome II. 2e partie. LEONARDO AGOSTINI. Le gemme antiche figurate <lb/>
di Alessandro VII. lre partie. Rome. 1686. Ens. 2 vol. rel. <lb/>

295. BABELON. Histoire de la gravure sur gemmes en France. 1902. CHA-<lb/>
BOUILLET. Catalogue général des camées de la B. N. COTTEVIEILLE <lb/>

GIRAUDET. Coupes et carnées sassanides du Cabinet de France. 1938. <lb/>
Ens. 3 vol. br. <lb/>

296. REVUES et CATALOGUES. Numismatic Circular. 1903-1904. 1 voLrel. <lb/>
Revue Numismatique. 2e trimestre. 1891. 1 fasc. br. <lb/>

297. Revue Archéologique. 12 fasc. br. ESPERANDIEU. Catalogue des <lb/>
Musées Archéologiques de Nîmes; Cabinet des Médailles. 2 voL br. <lb/>

298. Coll. Ponton d&apos;Amécourt. Paris. 1887. Rel. Coll. Hoffmann. Paris. 1898. <lb/>
Rel. Coll. du comte de D... Paris. 1889. Rel. Coll. de-Quelen. Rel. <lb/>
Coll. sygillographiques de MM. G. Schlumberger et A. Blanchet. Br. <lb/>

Ens. 5 vol. Tirages à part -Listes <lb/>

299. Coll. E. de P. 2e partie. FOVILLE. Coll. Prosper Valton. lre partie. <lb/>

Ens. 2 vol. br. <lb/></body>






</text>
</tei>