<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<front>DÉCORATIONS <lb/>

FRANÇAISES ET ETRANGERES <lb/>

OBJETS DE VITRINE <lb/>

principalement des XVIIIe et début du XIXe siècle <lb/>

BIJOUX <lb/>

PARIS -HOTEL DROUOT -SALLE N°7 <lb/>

le vendredi 5 novembre 1971 <lb/>



DÉCORATIONS <lb/>

FRANÇAISES ET ETRANGÈRES <lb/>

SAINT-ESPRIT -<lb/>
SAINT-SÉPULCRE -FRANÇOIS Ier des DEUX-SICILES <lb/>

OBJETS DE VITRINE <lb/>

principalement du XVIIIe et début XIXe siècle <lb/>

Boîtes -Bonbonnières -Cassolette -Châtelaine <lb/>

Etuis &quot; Souvenir d&apos;Amitié &quot; -Etuis à cire -Flacons <lb/>

Montres -Paire de ciseaux -Tabatière <lb/>

en or, argent, agate, jaspe sanguin, porcelaine, nacre ou émail <lb/>

BIJOUX <lb/>

Bague ornée d&apos;un diamant brillanté <lb/>

Poids du diamant : 1 et 99 <lb/>

Bagues -Broche -Chaîne -Epingles de cravate -Médaillon <lb/>

Montres <lb/>
certains ornés de diamants ou de pierres de couleurs <lb/>

MONNAIES ANCIENNES <lb/>

dont la vente aux enchèrespubliques aura lieu <lb/>

HOTEL DROUOT -SALLE N°7 <lb/>

LE VENDREDI 5 NOVEMBRE 1971, A 15 HEURES <lb/>

Commissaire-Priseur : <lb/>

Me André DEURBERGUE <lb/>

10, Avenue Charles-Floquet, Paris 7C -Tél. 783-73-00 <lb/>

assisté de : <lb/>

pour les Dccoiations : <lb/>

Mlle Colette BOURDIER <lb/>

Expert Souvenirs Historiques <lb/>

ê <lb/>

17, rue Eugène-Carrière, Paris 18e <lb/>

Tél. 252-08-76 <lb/>

pour les Objets de Vitrine et les Bijoux : <lb/>

M. Gérard de FOMMERVAULT <lb/>

Expert près des Tribunaux <lb/>

17, rue Drouot, Paris 9c <lb/>

Tél. : 770 -89-82 <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront en sus des enchères : <lb/>

16 pour cent jusqu&apos;à 6.000 F. <lb/>

11,50 pour cent de 6.001 à 20.000 F. <lb/>

10 pour cent au-dessus de 20.000 F. <lb/>

Le Commissaire-Priseur et l&apos;Expert se chargent d&apos;exécuter les ordres d&apos;achat qui leur <lb/>

seront confiés, en particulier pour les amateurs ne pouvant assister à la vente. <lb/>

Numéro de télex : DROUOT 293-65 <lb/>

ORDRE DE LA VACATION <lb/>

Décorations <lb/>

du n°1 au n°9 <lb/>

Peinture <lb/>

n°1 0 <lb/>

Bijoux <lb/>

du nO Il au n°2 7 <lb/>

Objets de vitrine ........................................... du n°2 8 au no 48 <lb/>
Monnaies .................................................. du n°4 9 au no 51 <lb/></front>


<body>DÉCORATIONS <lb/>

1 -L&apos;ETOILE NOIR DU BÉNIN. Croix d&apos;Officier, en vermeil émaillé. Ruban. <lb/>

-ESPAGNE. ISABELLE LA CATHOLIQUE. Réduction de la croix d&apos;Officier, en or <lb/>
émaillé. Réduction. 29 mm X14 mm. <lb/>

-LÉGION D&apos;HONNEUR. Deux croix de chevalier, du Second Empire, en argent <lb/>

émaillé. Rubans. <lb/>

-CROIX D&apos;OFFICIER, en or émaillé, de la Restauration. Elle est légèrement réduite. <lb/>

Très bon ruban d&apos;époque. 52 mmx29 mm. Très belle. <lb/>

-LE SAINT-SÉPULCRE. Croix d&apos;Epoque Restauration. Elle est faite de quatre <lb/>
branches potencées, cantonnées de fleurs de lys, le tout en or. Au centre Saint <lb/>
Jean-Baptiste émaillé, au revers une croix potencée émaillée rouge sur fond <lb/>
blanc, cantonnée de quatre croix potencées plus petites. Le tout surmonté d&apos;une <lb/>
couronne royale or. 52 mmX21 mm. Très beau. <lb/>

6 g <lb/>

-FRANÇOIS 1er DES DEUX-SICILES. Croix de chevalier, en or émaillé, les quatre <lb/>
branches doubles cantonnées de fleurs de lys richement ciselées. Epoque de la <lb/>
création, sans couronne. Ruban. Très belle. 59 mmx31 mm. <lb/>

14 g <lb/>

(Voir la reproduction, planche I) <lb/>

-CROIX DU CHAPITRE DE NOTRE-DAME DE PARIS. 1853. Elle est à cinq branches <lb/>

émaillées de blanc et de violine, ornées sur l&apos;extérieur de feuille d&apos;acanthe. Ces <lb/>
branches sont cantonnées du monogramme de la Vierge, en émail blanc, orne-<lb/>
menté de rinceaux. Le centre présente sur la face une Vierge en or découpé et <lb/>
ciselé, sur fond d&apos;émail bleu semé d&apos;étoiles d&apos;or et portant sur le bras droit <lb/>

l&apos;Enfant Jésus, et dans la main gauche une branche de lys. En exergue : CHAPITRE <lb/>
MÉTROPOLITAIN DE NOTRE-DAME. Revers : L&apos;aigle impérial, tête à droite sur <lb/>

fond d&apos;émail bleu. En exergue : NAPOLÉON III EMPEREUR DES FRANÇAIS. <lb/>

62 mmX47 mm. SUPERBE. <lb/>

17 g <lb/>

(Voir la reproduction, planche I) <lb/>

8 -LE SAINT-ESPRIT. Croix de Chevalier, d&apos;époque de la Restauration. La croix à <lb/>
quatre branches doubles, cantonnées de quatre lys d&apos;or. Les branches émaillées <lb/>
de vert et de blanc. Sur la face le Saint-Esprit en or cloisonné d&apos;émail blanc, le <lb/>
revers médaillon de Saint Michel. Anneau cannelé. 80 mm X 59 mm. SUPERBE. <lb/>

62 g <lb/>

(Voir la reproduction, planche I) <lb/>


9 -PEITTE PLAQUE, en argent ciselé &quot; à pointes de diamant et repercée. Elle est <lb/>
d&apos;une qualité remarquable d&apos;exécution, les yeux et le bec de la colombe émaillés <lb/>
de rouge. Aurait été exécutée pour le Duc de Bordeaux. Poinçon Tête de Lapin. <lb/>

45 mm. SUPERBE. <lb/>

Vente Hôtel Drouot, 18 Juin 1969, N°109. <lb/>

ANCIENNE ÉCOLE ITALIENNE <lb/>

-SAINTE FAMILLE. Panneau peint sur bois. <lb/>
Haut. : 0 m 614; Larg. : 0 m 13 <lb/>

BIJOUX <lb/>

-BAGUE ornée d&apos;une perle fausse, de forme bouton. Monture en platine, évasée et <lb/>

rayonnante dans sa partie supérieure, sertie de petits diamants taillés en roses. <lb/>

-EPINGLE de cravate ornée d&apos;un motif ciselé d&apos;une branche de rose. En or. <lb/>

-MÉDAILLON rond, en or, ciselé d&apos;une branche de fleurs. <lb/>

Poids : 3 g <lb/>

-EPINGLE de cravate ornée d&apos;un diamant brillanté. Monture en or gris, à huit <lb/>

griffes. <lb/>

15 <lb/>

MONTRE d&apos;homme à clef, en or, le fond guilloché de disques sur fond quadrillé, <lb/>
est orné en son centre, d&apos;un écusson bordé de feuillages. Une clef en métal. <lb/>

Fin du XIXe siècle. <lb/>

16 -EPINGLE^de cravate ornée d&apos;un diamant brillanté. Monture en or gris et <lb/>

platine, à six griffes. <lb/>

17 <lb/>

MONTRE d&apos;homme à remontoir, de forme savonnette. En or uni. Le cadran à <lb/>
-trotteuse excentrée. <lb/>


-EPINGLE de cravate ornée d&apos;une améthyste de forme ovale. Monture en or ciselé, <lb/>
à quatre griffes. <lb/>

* <lb/>
* <lb/>

-CHAINE GILETIÈRE en or, composée de motifs formés de filins entrelacés. L&apos;anneau <lb/>
à ressort en métal. <lb/>

Poids tel que : 11 g <lb/>

-MONTRE de gousset, en or, le fond guilloché d&apos;un décor rayonnant, le cadran <lb/>

argenté à trotteuse excentrée. <lb/>
Marque Lip. <lb/>

21 -BROCHE ronde en or, repercée et ciselée de feuillages fleuris, le centre uni orné <lb/>
d&apos;un petit diamant brillanté. <lb/>

-EPINGLE DE CRAVATE en or gris, ornée d&apos;une perle fine, de forme poire. <lb/>

-BAGUE ornée d&apos;un saphir d&apos;Australie, de forme rectangulaire, placé entre douze <lb/>

petits diamants brillantés. Monture en platine partiellement ajourée de rinceaux, <lb/>
à quatre griffes plates. <lb/>

-MONTRE de dame, de forme tonneau, le cadran entouré de petits diamants taillés <lb/>
en roses. En platine et or. <lb/>

-BAGUE ornée d&apos;un diamant brillanté. Monture en platine à huit griffes, sertie de <lb/>

quatre petits diamants brillantés. <lb/>
Poids du diamant : 1 et 99 <lb/>

-BROCHE en ors de couleurs, ciselée de colonnes, rubans, rinceaux et feuillages, en <lb/>
son centre, elle est ornée d&apos;une miniature peinte d&apos;un portrait de jeune femme <lb/>
vêtue d&apos;un corsage bordé de dentelle, agrafé d&apos;une écharpe bleue. <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

-BAGUE ornée d&apos;un croisillon serti de petits diamants taillés en roses, sur fond <lb/>

d&apos;émail bleu, entouré de chutes et feuillages sertis de diamants taillés en roses et <lb/>

de pierres de couleurs. <lb/>

XIXe siècle. <lb/>


OBJETS DE VITRINE <lb/>

-MINIATURE ronde peinte d&apos;un portrait de jeune femme en corsage décolleté et <lb/>

coiffe blanche. <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

-FLACON à sels en cristal blanc à pans, le fond formant boîte à parfums; les cols, <lb/>
bouchons et couvercle en or guilloché de disques sur fond rayé, ciselés d&apos;un <lb/>

bouquet et de frises de feuillages. <lb/>
XIXe siècle. <lb/>

30 -COULANT ovale en or et argent, orné d&apos;une miniature de même forme, peinte <lb/>
d&apos;un amour assis, retenant une guirlande de fleurs, dans un double entourage <lb/>
ajouré serti de perles et d&apos;une moulure torsadée émaillée noir. <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

-CROIX en or, entourée de motifs filigranes, ornée d&apos;une boule en pampille. <lb/>
XVIIIe siècle. <lb/>

32 -PAIRE DE CISEAUX en ors de couleurs, ciselés de feuillages et rinceaux sur fond <lb/>

amati. <lb/>
Paris 1787. <lb/>

33 -TRÈS PETITE MONTRE de dame, à clef, suspendue à. une chaînette composée de <lb/>
bâtonnets entrecoupés de diamants taillés en roses, comme la montre, émaillés <lb/>
bleu, et à une châtelaine également émaillée bleu. En or. Ornées d&apos;un mono-<lb/>
gramme ou d&apos;un bouquet serti de petits diamants taillés en roses. <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

(Voir la reproduction, planche I) <lb/>

34 -FLACON en ancienne porcelaine polychrome, formé d&apos;une asperge au naturel. <lb/>

La monture en métal doré. <lb/>
XIXe siècle. <lb/>

35 -PETITE CASSOLETTE à parfums et sa grille, en forme de pot couvert, en or, entière-<lb/>
ment émailléepolychrome de réserves à décor de bouquets fleuris ou rinceaux sur <lb/>
fond turquoise, le couvercle et le poussoir sertis chacun d&apos;une pierre de couleur. <lb/>

Elle porte deux anses ciselées d&apos;anneaux retenant une chaînette. <lb/>
XIXe siècle. <lb/>

(Voir la reproduction, planche I) <lb/>

36 -ETUI Souvenird&apos;Amitié&quot; en nacre, monté et orné en incrustations d&apos;argent, de <lb/>

motifs à pans à décor de vases couverts, encadrés de branchages fleuris (manques). <lb/>
Paris 1768-1774. <lb/>





ETUI en agate grise. La monture en or ciselé et repercé de rocailles. Orné d&apos;un <lb/>
poussoir et d&apos;un motif, chacun d&apos;eux serti d&apos;un diamant brillanté. <lb/>
Travail anglais du XVIIIe siècle. <lb/>

(Voir la reproduction, planche I) <lb/>

-PARURE en or. Elle e3t composée d&apos;un pendentif et de deux pendants d&apos;oreilles, <lb/>
chacun d&apos;eux formé d&apos;un médaillon ovale émaillé polychromedans un cadre cham-<lb/>

pêtre, d&apos;une jeune femme retenant un panier par le bras, suspendu à une navette <lb/>
également émaillée bleu. Entourés et décorés de guirlandes et glands de petites <lb/>

perles. <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

(Voir la reproduction, planche I) <lb/>

-NÉCESSAIRE A BRODER en ors de couleurs, guilloché de disques sur fond rayé et <lb/>
de médaillons ciselés de vasques fleuries, orné de bagues serties de turquoises. <lb/>
Il comprend un étui, un dé, un passe-lacet, une paire de ciseaux et un poinçon. <lb/>
Dans un écrin en ivoire, le couvercle décoré en incrustation du monogramme B.E. <lb/>
XIXe siècle. <lb/>

-CHATELAINE en or à trois motifs ciselés et repercés de personnages dans des <lb/>
décors de rinceaux et rocailles. Elle supporte deux chaînettes et un cachet armorié <lb/>

surmonté d&apos;une couronne de comte. <lb/>

XIXe siècle. <lb/>

-ETUI A MESSAGE en ors de couleurs, orné de médaillons ciselés de bouquets feuil-<lb/>
lagés et fleuris, de frises d&apos;arceaux fleuronnés. <lb/>
Travail du Maître Orfèvre : Wilhem Kekonius. <lb/>
Stockolm. Fin du XVIIIe siècle. <lb/>

Poids : 26,50 g <lb/>

(Voir la reproduction, planche II) <lb/>

42 -PETITE TABATIÈRE de forme rectangulaire, cintrée, en or, le fond et le couvercle <lb/>
guillochés de navettes sur fond de vagues, dans des encadrements à larges frises <lb/>
ciselées de rinceaux feuillagés sur fond amati. <lb/>
Paris. Epoque Restauration. <lb/>

Poids : 27 g <lb/>

(Voir la reproduction, planche II) <lb/>

43 -ETUI &quot; Souvenir d&apos;Amitié &quot; en ivoire, orné sur chacune de ses faces d&apos;une minia-<lb/>
ture peinte d&apos;un portrait de femme en corsage bordé de dentelle ou d&apos;un portrait <lb/>

d&apos;homme en habit bleu et jabot blanc. Monture en or. <lb/>
Travail du Maître Orfèvre : Auguste Gaspard Turmine. <lb/>

Paris 1779. <lb/>

(Voir la reproduction, planche II) <lb/>



44 <lb/>

FLACON en verre, peint de deux réserves à décor polychrome de personnages <lb/>
dans des paysages lacustres. Encadrements de motifs géométriques bleu, blanc <lb/>
et or. Le col et le bouchon en argent doré, gravés et ciselés. <lb/>
XIXe siècle. <lb/>

45 -ETUI A CIRE ovale, en ors de couleurs, orné de panneaux guillochés de disques sur <lb/>
fond rayé, dans des encadrements ciselés en relief de cordages tressés, le fond <lb/>
amovible, gravé d&apos;un monogramme. <lb/>

Travail du Maître Orfèvre : Denis Bourgoin. <lb/>

Paris 1783-1789. <lb/>
Poids : 60 g <lb/>

( Voir la reproduction, planche II) <lb/>

46 -FLACON piriforme en cristal blanc, festonné à sa base. Le col, le bouchon et le <lb/>
couvercle, en or, gravés, ciselés et repercés, partiellement émaillés bleu. Le <lb/>
couvercle est surmonté d&apos;une perle grise baroquée. <lb/>
Deuxième moitié du XIXe siècle. <lb/>

47 -BOITE à cage à contours mouvementés en or, les côtés, le fond et le couvercle ornés <lb/>

de plaques en jaspe sanguin. La bâte gravée Gouers, Paris. <lb/>

Paris 1732. <lb/>

Porte un poinçon qui pourrait être attribué à Toussaint le Vacher. <lb/>

(Voir la reproduction, planche II) <lb/>

48 -BONBONNIÈRE ronde en vermeil, entièrement émaillée bleu translucide, sur fond <lb/>
guilloché d&apos;anneaux circulaires, le centre du couvercle, d&apos;une rosace. <lb/>
Travail étranger. <lb/>

Poids tel que : 450 g <lb/>

MONNAIES ANCIENNES <lb/>

49 -FRANCE. Jean le Bon. Franc à cheval (1360). <lb/>

50 -FRANCE. Louis XII (1498-1501). Ecu d&apos;or au soleil. Bayonne. <lb/>

51 -FRANCE. Jean le Bon. Franc à cheval (1360). <lb/></body>



<back>MAISON RAPIDE <lb/>

IMPRIMERIE <lb/>

15, rue Drouot . <lb/>

PARIS-9* <lb/>

770-85-07 <lb/></back>




</text>
</tei>