<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<front>MONNAIES D&apos;OR DE LOUIS XV <lb/>

PROVENANT <lb/>

DU TRÉSOR DE LA &quot;RUE MOUFFETARD&quot; <lb/>

MONNAIES ET MÉDAILLES <lb/>

GRECQUES -ROMAINES -FRANÇAISES <lb/>
ET ÉTRANGÈRES <lb/>

HOTEL DROUOT <lb/>

6 et 7 JUIN 1955 <lb/>



Ire PARTIE <lb/>

MONNAIES D&apos;OR DE LOUIS XV <lb/>

PROVENANT <lb/>

DU TRÉSOR DE LA &quot;RUE MOUFFETARD&quot; <lb/>

GRECQUES -ROMAINES -FRANÇAISES <lb/>
ET ÉTRANGÈRES <lb/>

MÉDAILLES ET PLAQUETTES <lb/>

LIVRES DE NUMISMATIQUE <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, Salle N°9 <lb/>

Les Lundi 6 et Mardi 7 Juin 1955, à 14 heures <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR: <lb/>

Me ÉTIENNE ADER <lb/>

6, rue Favart -PARIS <lb/>

ASSISTÉ DE i <lb/>

M. Émile BOURGEY <lb/>

EXPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DS LA SEINE <lb/>

7, rue Drouot, PARIS <lb/></front>


<body>LYON (Différent D) <lb/>

20. 1729. Louis aux lunettes. TB. <lb/>

21. 1729. Autre. B/TB. <lb/>

22. 1731. Autre. Très beau. <lb/>

23. 1731. Autre. Très beau. <lb/>

24. 1731. Autre. Très beau. <lb/>

25. 1731. Autre. TB. <lb/>

MONTPELLIER (Différent N.) <lb/>

26. 1726. Louis aux lunettes. B/TB. <lb/>

27. 1726. Autre. B/TB. <lb/>

28. 1726. Autre. B. <lb/>

29. 1726. Autre. TB. <lb/>

30. 1726. Autre. B/TB. <lb/>

31. 1726. Autre. B/TB. <lb/>

32. 1726. Autre. TB. <lb/>

33. 1728. Autre. TB. <lb/>

NANTES (Différent T) <lb/>

34. 1727. Louis aux lunettes. B/TB. <lb/>

35. 1727. Autre. Très beau. <lb/>

36. 1727. Autre. B/TB. <lb/>

37. 1727. Autre. B. <lb/>

38. 1741. Louis au bandeau. Superbe. <lb/>

39. 1741. Autre. Très beau. <lb/>

40. 1741. Autre. Très beau. <lb/>

41. 1741. Autre. Très beau. <lb/>

ORLÉANS (Différent R.) <lb/>

42. 1728. Louis aux lunettes. Très beau. <lb/>

43. 1730. Autre. TB. <lb/>

PARIS (Différent A) <lb/>
(Un point sous le D de LUD est la marque du second semestre de chaque année.) <lb/>

44. 1726. 1er semestre. Louis aux lunettes. Superbe. <lb/>

45. 1727. 1er semestre. Autre. B/TB. <lb/>

46. 1727. 1er semestre. Autre. TB. <lb/>


47. 1727. 1er semestre. Autre. TB. <lb/>

48. 1727. 1er semestre. Autre. B/TB. <lb/>

49. 1727. 1er semestre. Autre. B/TB. <lb/>

50. 1729. 1er semestre. Autre. Superbe. <lb/>

51. 1729. 1er semestre. Autre. Très beau. <lb/>

52. 1729. 1er semestre. Autre. Très beau. <lb/>

53. 1729. 1er semestre. Autre. B/TB. <lb/>

54. 1729. 2e semestre. Autre. Très beau. <lb/>

55. 1729. 2e semestre. Autre. TB. <lb/>

56. 1729. 2e semestre. Autre. TB. <lb/>

57. 1729. 2e semestre. Autre. B/TB. <lb/>

58. 1729. 2e semestre. Autre. Superbe. <lb/>

59. 1729. 2e semestre. Autre. Très beau. <lb/>

60. 1732. 1er semestre. Autre. Très beau. <lb/>

61. 1732. 2c semestre. Autre. Superbe. <lb/>

62. 1732. 2e semestre. Autre. TB. <lb/>

63. 1735. 2e semestre. Autre. TB. <lb/>

64. 1735. 2e semestre. Autre. Très beau. <lb/>

65. 1735. 2e semestre. Autre. Très beau. <lb/>

66. 1735. 2e semestre. Autre. B/TB. <lb/>

67. 1735. 2e semestre. Autre. TB. <lb/>

68. 1736. 2e semestre. Autre. TB. <lb/>

PERPIGNAN (Différent Q.) <lb/>

69. 1741. Louis au bandeau. B/TB. <lb/>

POITIERS (Différent G.) <lb/>

70. 1729. Louis aux lunettes. TB. <lb/>

REIMS (Différent S.) <lb/>

71. 1727. Louis aux lunettes. TB. <lb/>

RIOM (Différent 0.) <lb/>

72. 1726. Louis aux lunettes. B/TB. <lb/>

73. 1726. Autre. TB. <lb/>

74. 1726. Autre. TB. <lb/>


75. 1728. Autre. Superbe. <lb/>


IIe -PARTIE <lb/>

MONNAIES GRECQUES <lb/>

98. CAMPANIE. Naples. Tête de nymphe à g. 17. Taureau androcéphale marchant <lb/>
à dr. couronné par Niké. -Autre, mais la tête de nymphe est à dr. Didrachmes. <lb/>

Arg. 2 p. TB et B/TB. <lb/>

99. CALABRE. Tarente. Taras nu chevauchant un dauphin; dessous, coquille. <lb/>
Rf. Homme demi-nu assis à g. tenant une quenouille et un sceptre. Didr. Arg. <lb/>

TB. Rare. <lb/>

100. Taras tenant un arc et chevauchant un dauphin à dr. dessous, éléphant à. <lb/>

dr. 17. Cavalier à g. Un homme deb. à dr. couronne le cheval. Didr. Arg. TB. <lb/>

101. Même type. 17. Cavalier au pas à dr. couronnant son cheval. Didr. -Tête <lb/>

casquée de Pallas à dr. vj. Chouette à dr. Drachme. Arg. 2 p. TB. <lb/>

102. LUCANIE. Métaponte. Tête de Leucippe à dr. coiffée d&apos;un casque corin-<lb/>

thien; derrière, chien. 17. META. Épi de blé, avec feuille à dr. (BMC. 80). <lb/>
Statère. Arg. TB. <lb/>

*103. Thurium. Tête d&apos;Athéna à g. coiffée du casque athénien orné d&apos;un Scylla. P7. <lb/>
Taureau fonçant à g. Distatère.. Arg. TB. Rare. <lb/>

104. Métapontè. Tête à g. m. Épi. -Vélia.Tête casquée à g. 17. Lion à g. dévorant <lb/>

une proie. -BRUTTIUM. Crotone. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. 17 Trépied. <lb/>

Didr. Arg. 3 p. B/TB. <lb/>

105. Trépied. A g. cigogne. i*. Incus. Didr. Arg. B/TB. <lb/>

106. SICILE. Agrigente. Aigle deb. à g. i$r. Crabe. Didr. Arg. TB. <lb/>

107. Protomé de taureau androcéphale nageant à dr. M. Quadrige au pas à dr. <lb/>
Niké volant à dr. couronne les chevaux. Tétradrachme. Arg. TB. <lb/>

108. Protomé de taureau androcéphale à dr. 17. Cavalier armé galopant à g. <lb/>

(BMC..52). Obole. Arg. TB. <lb/>

*109. Syracuse. Tête d&apos;Aréthuse à g. couronnée de roseaux; au pourtour, 3 dau-<lb/>
phins. 17. Quadrige au galop à g. Dessus, triskèle. Tétr. Arg. Très beau. <lb/>

110. Hiéron Il. Tête voilée à g. de Philistis; derrière, épi de blé. 37. Niké dans un <lb/>

bige au galop à dr. Dessous, épi; dessus, croissant. Tétr. Arg. TB. <lb/>

111. Mêmes types variés. Au y le quadrige est au pas. Tétr. Arg. B/TB. <lb/>

*112. MACÉDOINE. Philippe Il. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. 1?. Bige au galop à <lb/>

dr. Dessous, corne d &apos;abondance. Statère. Or. Très belle pièce de très beau <lb/>

style. <lb/>

113. Autre. Trident sous le bige. Statère. Or. Très beau. <lb/>


114. Tête de Zeus barbue à dr. rç. Cavalier à g. levant la main dr. Tétr. -Autre; <lb/>
cavalier à dr. tenant une palme. Arg. 2 p. TB. <lb/>

115. Tête de Zeus barbue et laurée à dr. R\ Cavalier à dr. tenant une palme. <lb/>

Dessous, épi. Tétr. Arg. TB. <lb/>

116. Alexandre III le Grand. Tête d&apos;Athéna à dr. coiffée du casque corinthien. <lb/>
R7. Niké deb. à g. tenant une stylis et une couronne; devant, amphore. Statère. <lb/>

Or. Très beau. <lb/>

117. Tête d&apos;Héraclès à dr. coiffée de la peau de lion. R?. Zeus aëtophore assis à <lb/>
g. s&apos;appuyant sur un sceptre. Tétr. Arg. TB. <lb/>

118. Autre. Tétr. Arg. Très beau. <lb/>

119. Autre exemplaire varié. Tétr. -Mêmes types variés. Drachme. -Phi-<lb/>
lippe III Aridée. Mêmes types variés. Tétr. Arg. 3 p. B/TB. <lb/>

120. Démétrius Poliorcètes. Tête cornue et diadémée à dr. R?. Poséidon nu deb. à <lb/>
g. le pied droit sur un rocher, s&apos;appuyant sur un trident. Tétr. Arg. TB. <lb/>

121. Antigone Gonatas. Bouclier macédonien orné de croissants et d&apos;étoiles; au <lb/>
centre, tête de Pan à g. RT. Athéna deb. à g. tenant un bouclier et un foudre; <lb/>

dans le champ, casque. Tétr. Arg. B/TB. <lb/>

122. Autre. Tétradrachme. Arg. Très beau. <lb/>

123. Domination Romaine. Bouclier macédonien; au centre, buste d&apos;Artémis <lb/>
diadémé à dr. RT. Massue dans une couronne de chêne. Tétr. Arg. 2 p. TB <lb/>

et B. <lb/>

124. Persée. Tête barbue et diadémée à dr. R&quot;. Dans une couronne de chêne, aigle <lb/>
deb. à dr. sur un foudre. Tétr. Arg. Très beau. <lb/>

125. THRACE. Thasos. Tête de Dionysos à dr. diadémée et couronnée de lierre. <lb/>
R&quot;. Héraclès nu deb. de face, s&apos;appuyant sur sa massue, la peau de lion sur <lb/>

le bras. Tétr. Arg. 2 p. B/TB à TB. <lb/>

126. Lysimaque. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, cornue et diadémée à dr. <lb/>
R:. Athéna nicéphore assise à g. s&apos;appuyant sur son bouclier. Statère. Or. <lb/>

TB. <lb/>

127. Mêmes types. Tétr. Arg. Très beau. <lb/>

128. Autre varié. Tétr. Arg. TB. <lb/>

129. CORCYRE. Vache deb. à dr. flairant un veau qu&apos;elle allaite; dessus, proue. <lb/>
R?. Double carré linéaire partagé en 2 rectangles. Didr. Arg. TB. <lb/>

130. ATTIQUE. Athènes. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. l&apos;oeil de face. <lb/>

Chouette <lb/>

deb. à dr. regardant de face. Tétr. Arg. Très beau. <lb/>

131. Autre exemplaire varié, l&apos;oeil de profil. Tétr. Arg. TB. <lb/>

132. Tête d&apos;Athéna à dr. coiffée du casque à aigrette. R7. Chouette deb. de face <lb/>
sur une amphore couchée. Dans le champ à g. personnage deb. à g. Tétr. <lb/>

nouveau style. Arg. Très beau. <lb/>

133. CORINTHE. Tête casquée d&apos;Athéna à g. Derrière, E et arc. RT. Pégase volant <lb/>
à g. -COLONIES DE CORINTHE. Thyrrhéion. Mêmes types; derrière la <lb/>
tête d&apos;Athéna, Y et bouclier. Statères. Arg. 2 p. TB. <lb/>


134. PÉLOPONNÈSE. Sicyone. Chimère marchant à g. 17. Dans une couronne <lb/>
d&apos;olivier, colombe volant à g. Statère. Arg. TB. <lb/>

135. PAPHLAGONIE. Sinope. Tête de Sinopé à g. m. Aigle sur un dauphin à g. <lb/>
Drachme. -PERGAME. Eumène II. Tête laurée de Philétaire à dr. RI. <lb/>
Athéna assise à g. Tétr. Arg. 2 p. TB. <lb/>

136. ÉOLIDE. Myrhina. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. 17. Dans une couronne de <lb/>
laurier, Apollon deb. à dr. tenant une patère et un rameau. Tétr. Arg. Très <lb/>

bel exemplaire. <lb/>

137. IONIE. Milet. Tête de lion à dr. la gueule béante. 17. 2 carrés creux juxtaposés. <lb/>

l&gt;Statère. Electrum. TB. <lb/>

138. Tête laurée d&apos;Apollon à g. RI. Lion marchant à g. se retournant vers une étoile <lb/>

. <lb/>

à 8 rais. Hémi-drachme. Arg. TB. <lb/>

139. ILES DE CARIE. Rhodes. Tête radiée de face de Hélios, les cheveux flot-<lb/>
tants. 17. Rose avec bouton à dr. A g. proue. Tétr. Arg. Très beau. <lb/>

140. SYRIE. Antiochus 1 Soter. Tête diadémée à dr. 17. Apollon nu assis à g. sur <lb/>

l&apos;omphalos, tenant une flèche et s&apos;appuyant sur un arc. Tétr. Arg. TB. <lb/>

141. Antiochus III le Grand. Tête diadémée à dr. 17. Même type varié; dans le <lb/>
champ à g. fleur. Tétr. Arg. TB. <lb/>

142. Démétrius 1 Soter. Tyché assise à g. -Démétrius Il Nicator. Aigle deb. à g. <lb/>
Tétr. Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

143. Antiochus VIII Grypus. Tête diadémée à dr. 19. Dans une couronne de lau-<lb/>

rier, Zeus nicéphore assis à g. s&apos;appuyant sur un sceptre. Tétr. Arg. TB. <lb/>

144. Antiochus IX Cyzicéne. Tête barbue et diadémée à dr. RI. Athéna nicéphore <lb/>
deb. à g. tenant une lance et s&apos;appuyant sur un bouclier. Tétr. Arg. TB. <lb/>

145. SELEUCIDE. Laodicée. Buste tourelé de Tyché à dr. <lb/>

Zeus nicéphore <lb/>

assis à g. s&apos;appuyant sur un sceptre, dans une couronne de laurier. Tétr. <lb/>

Arg. B/TB. <lb/>

146. PHÉNICIE. Arados. Même buste varié. 17. Dans une couronne de laurier, <lb/>
Niké deb. à g. tenant une palme et un aplustre. Tétr. Arg. B/TB. <lb/>

147. Tyr. Tête laurée de Melkarth à dr. 19. Aigle deb. à g. sur une proue; devant, <lb/>
massue. Tétr. Arg. TB. <lb/>

&quot;148. JUDÉE. Gaza. Tête barbue à dr. 17. Dans un carré creux, protomé de cheval <lb/>
galopant à dr. Hémi drachme. Arg. TB. Rare. <lb/>

149. ÉGYPTE. Ptolémée 1 Soter. Tête d&apos;Alexandre le Grand à dr. cornue et <lb/>
coiffée de la peau de lion. 17. Athéna Promachos marchant à dr. Tétr. Arg. <lb/>

B/TB. <lb/>

150. Tête diadémée de Ptolémée à dr. 17. Aigle deb. à g. sur un foudre. Tétr. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

151. Arsinoé Il. Buste diadémé et voilé à dr. Derrière, EE. il. Double corne d&apos;abon-<lb/>

dance avec le bandeau royal. Décadrachme. Arg. TB. La pièce a été réparée <lb/>
au revers. <lb/>

152. ZEUGITANE. Carthage. Tête d&apos;Aréthuse à dr. couronnée de roseaux; <lb/>
3 dauphins au pourtour. il. Cheval deb. à dr. devant un dattier. Tétr. Arg. <lb/>

Très beau. <lb/>


*153. Même type, mais la tête tournée à g. R-. Tête de cheval à g. Derrière, dattier. <lb/>
Tétr. Arg. Superbe. <lb/>

154. Tête d&apos;Héraclès à dr. coiffée de la peau de lion. P?. Même type. Tétr. Arg. <lb/>

B/TB. <lb/>

155. Tête de Perséphone à g. Cheval deb. à dr. Dessus, disque radié. Drachme. <lb/>
Même tête. Ri. Cheval deb. à dr. regardant en arrière. Tétr. de billon. Ens. <lb/>

Arg. et Bill. 2 p. B/TB. <lb/>

156. NUMIDIE. Juba I. Temple. -PARTHIE. Phraate III. Gotarzès. Arsacès <lb/>

assis à dr. -ILES DE CARIE. Rhodes. Drachmes. -EGYPTE. Ptolémée. <lb/>
Aigle deb. à g. sur un foudre. Arg. 4 p. Br. 1 p. B/TB et B. <lb/>

157. THRACE. Apollonia. Tétroboles. 4 p. -PARTHIE. Mithradate II. Drachme. <lb/>

-IONIE. Milet. Obole. Arg. 6 p. TB. <lb/>

MONNAIES ROMAINES <lb/>

158. RÉPUBLIQUE. Tête de Janus. R7. Proue. As. -Victoriat (Babelon 9 p. 41). <lb/>
-Aburia. (B. 1). -Acilia. (B. 8). Br. 1 p. Arg. 4 p. Ens. 5 p. TB. <lb/>

159. Aelia. (B. 4). -Aemilia. (B. 8, 10). -Afrania. (B. 1). -Antestia. (B. 1). -<lb/>
Antonia. (B. 1). -Appuleia. (B. 1). -Aquilia. (B. 2). Arg. 10 p. B/TB. <lb/>

160. Baebia. (B. 12). -Caecilia. (B. 14, 47). -Calpurnia. (B. 11). -Carisia. <lb/>
(B. 1). -Cassia. (B. 4). -Cipia. (B. 1). -Claudia. (B. 2). -Coilia. (B. 2). <lb/>
Arg. 10 p. B/TB et TB. <lb/>

161. Baebia. (B. 12). -Caecilia. (B. 43). -Calpurnia. (B. 24). -Cassia. (B. 8). -<lb/>

Claudia. (B. 2). -Furia. (B. 18). -Licinia. (B. 16, 24). Arg. 8 p. TB. <lb/>

162. Cordia. (B. 1). -Cornelia (B. 24). -Crepusia. (B. 1). -Flaminia. (B. 1). -<lb/>
Fonteia. (B. 1,9, 10). -Furia. (B. 18, 19, 23). -Herennia. (B. 1). -Julia. <lb/>

(B. 5). Arg. 13 p. B/TB et TB. <lb/>

163. junia. Tête de la Piété à dr. 2 mains croisées tenant un caducée. -Tête <lb/>

de Brutus. m. Tête de Ahala. (B. 25, Postumia 10; B. 30, Servilia 17). Arg. <lb/>

2 p. TB et Très beau. <lb/>

164. junia. (B. 30). -Manlia. (B. 7). -Marcia. (B. 24). -Memmia. (B. 8). -<lb/>

Minucia. (B. 19). Arg. 6 p. B/TB. <lb/>

165. Memmia. (B. 1). -Pomponia. (B. 7). -Procilia. (B. 1). -Scribonia. (B. 8). <lb/>
-Valeria. (B. 11). -Vettia (B. 2). -Volteia. (B. 1). Arg. 7 p. B/TB et TB. <lb/>

166. Norbana. (B. 2). -Plancia. (B. 1). -Pompeia. (B. 1,4). -Postumia. (B. 9). <lb/>
-Procilia. (B. 1). -Renia. (B. 1). -Roscia .(B. 3). -Scribonia. (B. 8). -<lb/>

Sergia. (B. 1). Arg. 12 p. B/TB et TB. <lb/>

167. Servilia. (B. 14, 15). -Sicinia. (B. 1). -Sulpicia. (B. 1). -Thoria. (B. 1). -<lb/>

Titia. (B. 2). -Tituria. (B. 4). -Valeria. (B. 11). -Vibia. (B. 1). Arg. 11 p. <lb/>

B/TB. <lb/>

168. EMPIRE. Pompée. Tête de Rome à dr. avec le casque à crinière. 17. Cnaeus <lb/>

Pompée deb. à g. le pied sur une proue donne une palme à la Bétique. (Cohen 1 ; <lb/>
Pompeia B. 9, Poblicia B. 8). Arg. B/TB. <lb/>




169. Tête nue à dr. Devant, bâton d&apos;augure. ». Anapus et Amphinome portant <lb/>

leurs parents sur leurs épaules; entre eux, Neptune deb. à g. le pied sur une <lb/>

proue. (C. 17 ou 18; Pompeia B. 27 ou 25). Arg. B. <lb/>


189. Othon. Tête nue à dr. R7. La Sécurité deb. à g. tenant une couronne et un <lb/>

sceptre. (C. 15). Arg. TB. <lb/>

190. Vitellius. Tête laurée à dr. n,-. Trépied; dessus, dauphin; corbeau à l&apos;intérieur. <lb/>

(C. 111, 114 v.). Arg. 2 p. B/TB et TB. <lb/>

191. Vespasien. Deniers. (C. -Mattingly 10; C. 566, 652). Arg. 3 p. B/TB et TB. <lb/>

192. Tête laurée à dr. Ri. Palmier; à g. un Juif deb. les mains liées derrière le dos; <lb/>

à dr. une Juive pleurant assise sur une cuirasse. (C. 233). GB. TB. <lb/>

193. Titus. Neptune deb. à g. Titus assis à dr. Autel. (C. 121, 161, 405). Arg. 2 p. <lb/>

Bill. 1 p. B/TB. <lb/>

194. Domitien. (C. 187, 218, 575 v.). -Nerva. (C. 29, 134). Arg. 5 p. TB. <lb/>

195. Vitellius. (C. 47). -Vespasien. (C. 387). -Nerva. (C. 22). -Trajan. (C. 69, <lb/>

412). Arg. 5 p. B et B/TB. <lb/>

196. Tête laurée de Trajan à dr. Ri. Fleuve couché à g. sous une voûte. (C. 20). <lb/>

GB. B. Rare. <lb/>

197. Buste lauré à dr. vç. Victoire deb. de face, regardant à g., tenant une couronne <lb/>

et une palme. (C. 240). Arg. Très Beau. <lb/>

198. Autre. (C. 665 v.). -Adrien. (C. 253, 1118,1399). -Sabine. (C. 3). Arg. 5 p. <lb/>

B/TB et TB. <lb/>

199. Adrien. Buste nu, drapé et cuirassé à dr. R-. Adrien galopant à dr. et tenant <lb/>
une haste à 2 pointes. (C. 499). Or. A part traces de monture. Très Beau. <lb/>

200. Aelius. Tête nue à dr. m. La Concorde assise à g. Denier. -Même tête. rç. <lb/>
La Santé assise à g. nourrissant un serpent. GB. (C. 1, 44). Arg. et Br. 2 p. <lb/>

TB et B/TB. <lb/>

201. Denier. (C. 5). -Antonin le Pieux. (C. 344). -Marc-Aurèle. (C. 963). -<lb/>
Faustine Jeune. (C. 120, 261). -Commode. (C. 22). Arg. 6 p. B/TB. <lb/>

202. Antonin le Pieux. Tête nue à dr. rçr. La Piété deb. à dr. devant un autel, <lb/>
levant la main dr. et tenant une boîte à parfums. (C. 597). Or B/TB. <lb/>

203. Buste lauré et drapé à dr. R\ Temple à 8 colonnes; au milieu, statues d&apos;Au-<lb/>

guste et Livie assis; quadrige au-dessus du fronton. (C. 800). Or. TB. <lb/>

204. Buste nu et drapé à dr. RT. Victoire dans un quadrige au galop à dr. tenant <lb/>

un fouet .(C. 1080 v.). Or. TB. <lb/>

205. Faustine Mère. Buste à dr. R-. L&apos;Éternité voilée deb. à g. tenant une patère <lb/>

et un gouvernail. (C. 2). Or. TB. <lb/>

206. Antonin le Pieux. (C. 59, 154, 825, 1188). -Faustine Mère. (C. 26, 32, 180). <lb/>

Arg. 7 p. B/TB et TB. <lb/>

207. Buste voilé de Faustine à dr. R-. L&apos;Éternité deb. à g. tenant un globe et un <lb/>

sceptre (manque à Cohen, voir C. 34). Arg. TB. <lb/>

208. Tituf. MB. (C. 219). -Domitien. GB et MB. (C. 315, 333 v.). -Nerva. MB. <lb/>
(C. 69). -Trajan. GB. (C. 485). MB. (C. 628, 639). -Adrien. MB. (C. 820). <lb/>

-Sabine. GB. (C. 74). -Faustine Mère. MB et GB. (C. 42, 110). Br. 11 p. <lb/>

B/TB. <lb/>

209. Marc-Aurèle. (C. 341, 618, 968). -Faustine Jeune. (C. 21, 75). -Lucius <lb/>

Verus. (C. 273, 318). -Lucille. (C. 89). -Commode. (C. 555 bis, 805). -<lb/>
Crispine. (C. 1). Arg. 11 p. B/TB. <lb/>



233. Orbiane. (C. 1). -Marnée. (C. 32, 35). -Maximin 1. (C. 77). Arg. 5 p. TB <lb/>
et B/TB. <lb/>

234. Maxime. Buste nu et drapé à dr. i?. Maxime deb. à g. tenant une baguette <lb/>

et un sceptre transversal; derrière, 2 enseignes. (C. 10). Arg. TB. <lb/>

235. Balbin. L&apos;Empereur deb. à g. tenant un rameau et un sceptre. (C. 20). -<lb/>

Pupien. 2 mains jointes (C. 2). Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

236. Vespasien. (C. 301), -Domitien. (C. 326 v.). -Maximin (C. 92). -Gordien <lb/>
le Pieux (C. 254). MB. 3 p. GB. 1 p. B/TB. <lb/>

237. Gordien le Pieux. (C. 17, 86, 261, 404). -Philippe Père. (C. 16, 17, 98, 120,. <lb/>
165). -Otacilie. (C. 4, 17, 64). -Philippe Fils. (C. 24, 40, 48). -Trajan <lb/>

Dèce. (C. 13, 63, 86, 91). Arg. 20 p. B/TB. <lb/>

238. Philippe Père. (C. 87). -Otacilie. (C. 37). -Philippe Fils. (C. 88). -Trajan <lb/>
Dèce. (C. 16). -Etruscille. (C. 17). -Hérennius. (C. 4). -Trébonien Galle. <lb/>

(C. 13). -Volusien. (C. 45). -Valérien. (C. 25). -Gallien. (C. J060). -<lb/>
Salonine (C. 130). -Victorin. (C. 34). Arg. et Bill. 12 p. B/TB. <lb/>

239. Marc-Aurèle. GB. (C. 544). -Commode. GB et MB. (C. 320, 710). -Julie. <lb/>
MB. et GB. (C. 13, 85). -Elagabale. Phénicie. Beryte. MB. (C. 375). -<lb/>

Alexandre Sévère. GB. (C. 278). Br. 7 p. B. et B/TB. <lb/>

240. Alexandre Sévère. GB. (C. 503). -Marnée. GB. (C. 26). -Maximin I. GB. <lb/>
(C. 88). -Balbin. GB. (C. 21). -Gordien le Pieux. GB. (C. 76). -Otacilie. <lb/>
GB. et MB. (C. 10, 69). -Philippe Fils. GB. (C. 62). Br. 8 p. B. et B/TB. <lb/>

241. Etruscille. (C. 17). -Hérennius. (C. 11, 14). -Hostilien. (C. 34). -Tré-<lb/>

bonien Galle. (C. 13, 17, 34, 46). -Volusien. (C. 8, 94, 118). -Emilien. <lb/>
(C. 34). -Valérien. (C. 74, 135, 142 v., 153). -Mariniane. (C. 2, 16). -<lb/>
Gallien. (C. 24, 72, 154, 312, 981, 1206). -Salonine. (C. 115, 142). -Salo-<lb/>

nin. (C. 2, 5, 26, 56). Arg. Bill. et PB. 32 p. B. et B/TB. <lb/>

242. Gordien le Pieux. (C. 97). -Philippe Père. (C. 178). -Postume. (C. 295, <lb/>
336). -Gallien. (C. 162, 165). -Valérien Jeune. (C. 6). -Salonin. (C. 26). -<lb/>
Tétricus Père. (C. 153). Arg. et Bill. 4 p. PB. 5 p. Ens. 9 p. B/TB. <lb/>

243. Quiétus. (C. 16 v.). -Postume. (C. 101, 167, 199, 331, 358, 380, 443). -<lb/>

Dioclétien. (C. 87, 101, 436, 156, 147, 169, 363, 453). Bill. 6 p. PB. 7 p. MB. <lb/>
4 p. GB. 1 p. Ens. 18 p. B. et B/TB. <lb/>

*244. Tête laurée à dr. de Dioclétien. <lb/>
4 soldats sacrifiant devant une porte de <lb/>

camp. (C. 488). Arg. Très beau. <lb/>

245. Maximien-Hercule. Tête laurée à dr. r/. Même type. (C. 622). Arg. TB. <lb/>

246. MB. (C. 138, 179, 198, 489, 510). PB. (C. 438, 453, 647, 670, 515). -Galère <lb/>
Maximien. (C. 19). Ens. 13 p. B/TB et TB. <lb/>

247. Constance Chlore. Tête laurée à dr. R7. 4 soldats sacrifiant devant une porte <lb/>

de camp. (C. 312). Arg. TB. <lb/>

248. MB. (C. 61, 84, 95, 171, 174, 267). -Hélène. PB. (C. 4, 12). -Romulus. <lb/>

PB. (C. 7). -Valérie. MB. (C. 2). -Sévère II. MB. (C. 24, 64, 70). -Maxi-<lb/>
min II Daza. MB. (C. 20, 40, 46). PB. (C. 117). -Maxence. MB. (C. 5, 21, 27, <lb/>
35). PB,. (C. 123). -Théodora. PB. Q. (C. 3). Br. 28 p. B/TB et TB. <lb/>

249. Claude II. (C. 98). -Numérien. (C. 107). -Maximien-Hercule.(C. 142). -<lb/>
Hélène (C. 12). -Constantin 1. (C. 199, 525). -Constance II. (C. 314). -<lb/>
Constantin II. (C. 38, 40). PB. et MB. 9 p. B/TB et TB. <lb/>

250 Constant 1. Buste diadémé et drapé à dr. R7. 2 Victoires deb. tenant une cou-<lb/>

&apos; ronne dans laquelle on lit : VOT X MVLT XX. A l&apos;exergue : TES. (C. 171). <lb/>

Or. TB. <lb/>


251. Constance II. Buste diadémé et drapé à dr. w. Rome et Constantinople assises <lb/>

tenant un bouclier sur lequel on lit : VOT XXX MVLT XXXX. A l&apos;ex. TES <lb/>

entre 2 étoiles. (C. 122). Or. TB. <lb/>

252. Buste diadémé et drapé à dr. RT. VOTIS XXX MVLTIS XXXX dans une <lb/>

couronne. SCON à l&apos;ex. (C. 343). Arg. B/TB. <lb/>

253. Constance Galle. Buste nu et drapé à dr. R7. Rome et Constantinople assises <lb/>
tenant un bouclier sur lequel on lit VOTIS V. SMNT à l&apos;ex. (C. 24). Or. <lb/>

B/TB. Rare. <lb/>

254. Julien II le Philosophe. Buste barbu, diadémé et drapé à dr. <lb/>
Julien mar-<lb/>
chant à dr. et se retournant, traîne par les cheveux un captif à genoux et <lb/>
tient un trophée. S!RM entre étoile et couronne à l&apos;exergue. (C. 78). Or. <lb/>

B/TB. <lb/>

255. Buste imberbe, diadémé et drapé à dr. <lb/>

VOT X MVLT XX dans une cou-<lb/>

ronne. PLVG à l&apos;ex. (C. 144). Arg. TB. <lb/>

256. Buste barbu, diadémé et drapé à dr. Même type. SCONST à l&apos;ex. (C. 148). <lb/>

Arg. B/TB. <lb/>

258. Valentinien I. Buste diadémé et drapé à dr. rç-. Valentinien deb. de face <lb/>

tenant un étendard et une Victoire sur un globe. ANTB à l&apos;ex. (C. 24). Or. <lb/>

B/TB. <lb/>

259. Mêmes types mais Valentinien tient un labarum. SMNS à l&apos;ex. (C. 28). <lb/>

Or. TB. <lb/>

260. Même buste. R&quot;. Rome assise à g. tenant une Victoire sur un globe et un <lb/>
sceptre. RP à l&apos;ex. (C. 81). Arg. B. <lb/>

261. Valens. Buste diadémé et drapé à dr. <lb/>

Même type, mais Rome est assise <lb/>
sur une cuirasse. TRPS à l&apos;ex. (C. 110). Arg. B/TB. <lb/>

262. Gratien. Buste diadémé et drapé à dr. R7. Même type, mais Rome tient une <lb/>

haste renversée; étoile dans le champ. AQPS à l&apos;ex. (C. 87). Arg. TB. <lb/>

263. Valentinien II. Buste diadémé et drapé à dr. R7. Valentinien et Gratien assis <lb/>
de face tenant ensemble un globe; entre eux, Victoire et palme. TROBT à <lb/>

l&apos;ex. (C. 36). Or. TB. mais troué. <lb/>

264. Mêmes types variés. COM à l&apos;ex L D dans le champ du R¡&apos;. (C. 37). Or. B/TB. <lb/>

265. Théodose I. Buste diadémé et drapé à dr. R¡&apos;. Théodose et Valentinien Il assis <lb/>

de face tenant un globe; entre eux, Victoire et palme. COM à l&apos;ex. (C. 37). <lb/>

Or. TB. <lb/>

266. Magnus Maximus. Buste diadémé et drapé à dr. RT. Rome assise de face tenant <lb/>

un globe et un sceptre. TRPS à l&apos;ex. (C. 20). Arg. B/TB. <lb/>

267. Flavius Victor. Buste diadémé et drapé à dr. TÇ. Rome assise de face tenant <lb/>

un globe et une haste. MDPS à l&apos;ex. (C. 6). Arg. B/TB. <lb/>

268. Honorius. Buste diadémé et drapé à dr. RT. Honorius deb. à dr. tenant un <lb/>
étendard et une Victoire sur un globe, met le pied sur un captif. CONOB à <lb/>

l&apos;ex. MD dans le champ. (C. 44). Or. TB. <lb/>

269. Mêmes types variés. COMOB à l&apos;ex. SM dans le champ. (C. 44). Or. TB. <lb/>

270. Autre. RM dans le champ. (C. 44). Or. TB. <lb/>


271. LOT. MB de Constantin le Grand. (C. 199, 215, 359) et de Magnence (C. 30). <lb/>
PB de Claude II à Valens. MB. 5 p. PB. 105 p. En général B/TB. <lb/>

272. LOT de monnaies romaines. Arg. et Bill. 29 p. En général B. <lb/>

273. GB de César, Othon, Lucius Verus et Adrien, coins du Padouan. -Dioclé-<lb/>
tien. Potin d&apos;Égypte. Br. 5 p. TB. <lb/>

MONNAIES BYZANTINES <lb/>

274. Arcadius. Buste diadémé et drapé à dr. K?. Arcadius deb. à dr. tenant un <lb/>

étendard et une Victoire sur un globe, met le pied sur un captif. COMOB <lb/>
à l&apos;ex. RM dans le champ. (Sabatier IV-2; Ratto 14). Sou d&apos;or. B/TB. Légère <lb/>

fente. <lb/>

275. Théodose II. Buste casqué de face. R7. Constantinople assise à g. tenant le <lb/>

globe crucigère et un sceptre. Bouclier derrière le siège. (S. V-!; R. 154). <lb/>
Sou d&apos;or. B à B/TB. <lb/>

276. Théophile. Buste de face. <lb/>

Même buste vêtu de la robe à carreaux. (S. <lb/>
XLIII-8; R. 1818). Demi-sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

MONNAIES GAULOISES <lb/>

277. Massilia. Tête de Diane à g. Style archaïque. Crabe. (La Tour 510). Obole. <lb/>

Arg. B/TB. <lb/>

278. Tête à g. 37. MA dans les rayons d&apos;une roue. Obole. -Tête de Diane à dr. 37. <lb/>
Lion à dr. Drachme. (LT. 580, 874). Arg. 2 p. TB. <lb/>

279. Tête de Diane à dr. R7. Lion à g. une patte levée. Drachme. Arg. (M. 1166). -<lb/>

Imitation de monnaies massaliotes. Tête à g. <lb/>

Animal à g. Br. 2 p. Ens. <lb/>
3 p. TB et B. <lb/>

280. Imitation des monnaies de Rhoda. Tête de Cérès à g. 19. Rose. Drachme. -<lb/>
Volques Tectosages. Tête à g. 19. Roue. (LT. 2319 v., 3040). Arg. 2 p. B et <lb/>

B/TB. <lb/>

281. Tête à g. R?. Roue cantonnée d&apos;une hache et de 3 points (M. 3105). Arg. Très <lb/>

beau. <lb/>

282. Tête à g. <lb/>
Sanglier à g. entre 2 points centrés; et autres variétés. (LT. 3433, <lb/>

3444, 3263 v., -, -). Arg. 5 p. TB et B/TB. <lb/>

283. Petrocorii. Atectorix. Tête nue à dr. R,-. Taureau à dr. une guirlande autour <lb/>

des reins. Dessus, couronne; dessous, fleuron. (M. 4344). Br. TB. Rare. <lb/>

284. Autre, et variété. Br. -Curiosolites. Tête à dr. R7. Cheval à dr. Dessous, <lb/>
sanglier. Statère. Bill .(LT. 4344, -, 6598). Br. et Bill. 3 p. B/TB. <lb/>

285. Petrocorii. Tête à dr. R7. Taureau à dr. -Cadurci. Lucterius. Tête à dr. R7. <lb/>
Cheval à dr. Br. -Pictones. Nercod. Tête à g. R7. Cheval à g. Arg. (LT 4367, <lb/>

4535). Br. et Arg. 3 p. B/TB. <lb/>


286. Tête à dr. m. Aurige dirigeant un cheval androcéphale à dr. Dessous, main <lb/>
étendue. (LT. 4395). Statère. Electrum. B/TB. <lb/>

287. Autre exemplaire semblable. (LT. 4395). Statère. El. B. <lb/>

288. Tête à dr. M. Cavalier armé d&apos;un bouclier à dr. Arg. -Viredisos. Tête à dr. <lb/>
M. Cheval à dr. dessus, temple; dessous, roue. Br. (M. 4427, 4473). Arg. et <lb/>

Br. 2 p. B/TB. <lb/>

289. Aedui. Tête barbare à dr. 19. Bige à g. Épi sous les chevaux. (LT. 4835 v.) <lb/>
Ij4 de statère. Or. B/TB. <lb/>

290. Véliocasses. Tête barbare dont on ne distingue qu&apos;un gros oei! de face. <lb/>
Cheval à dr. Dessus et dessous, étoile. (LT. 7235). Statère. Or. B/TB. <lb/>

291. Parisii. Tête à dr. Fleuron devant la bouche. R7. Cheval à g. Dessus, filet <lb/>
triangulaire; dessous, rosace et fleuron. (LT. 7777). Statère. Or. Très beau. <lb/>

292. Bellovaci. Buste de Diane à g. M. VADNIILOS. Aigle éployé; dans le champ, <lb/>
2 pentagones et 2 points centrés. (LT. 7981). Br. TB. <lb/>

293. Imitation des deniers romains au type des Dioscures. (M. 5816). Arg. -<lb/>
Aulerci Eburovices. Pixtilos. Tête à dr. R7. Aigle éployé sous un temple. Br. <lb/>
-Imitation des Eduens. Tête à g. R7. Cheval à g. Arg. (LT. 7100, 9401). Br. <lb/>
et Arg. 3 p. TB. <lb/>

294. Atrebates. Bateau. rç-. Chêne, faucille, croissant. (LT. 8611). 1/4 de statère. <lb/>

Or. Très beau. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

*295. MÉROVINGIENS. Théodebert I. Buste casqué et cuirassé de face. 17. Victoire <lb/>

deb. de face tenant une longue croix et un globe crucigère. Étoile et mono-<lb/>

gramme dans le champ. (de Belfort 5470). Sou d&apos;or. Probablement Reims. <lb/>
TB. Extrêmement rare. <lb/>
Cette pièce faisait partie de la Collection Motte et a été décrite par Rolland <lb/>
dans son catalogue sous le N°78 ( Vente Novembre 1951, N°71). C&apos;est peut-être <lb/>
l&apos;exemplaire de la Collection Ponton d&apos;Amécourt (N°224). Néanmoins cette <lb/>

pièce a pu être considérée comme douteuse. <lb/>

296. CAROLINGIENS. Charlemagne. Melle. -Charles le Chauve. Edit de Pitres. <lb/>

Blois. Melle. (2 p.). (G. 8-91, 27-52, 23-58, 59). Deniers. Arg. 4 p. B/TB et TB. <lb/>

*297. + CARLVS REX R. Croix pattée dans un grénetis. 37. + MET x VLLO. <lb/>

Monogramme carolin par K dans un grénetis. Denier. Melle. Or. (1 gr. 59). <lb/>

TB. Légère fente. Semble être unique.. <lb/>

Exemplaire provenant de la collection Motte (N°131 du catalogue de Rol-<lb/>

land). Authenticité controversée. <lb/>


301. CAPÉTIENS. Henri Ier. Monnaie du Domaine. Dans le champ, alpha et <lb/>

oméga suspendus à 2 pals. <lb/>

Croix. (Lafaurie 25-Hoffman 1). Paris, Denier. <lb/>

Arg. B/TB. Rare. <lb/>
Ex. Vente Motte, 1951, No 138. <lb/>

302. Philippe 1er, Imitation du denier de Paris à l&apos;alpha et l&apos;oméga non suspendus, <lb/>
avec légende rétrograde. (Type de H. 3). Arg. B/TB. Rare. <lb/>
Ex. Vente Motte, 1951, N°144. <lb/>

303. Louis VI. Étampes. (L. 112). -Louis VII. Denier parisis. Pontoise. Bourges. <lb/>
(L. 139, 156, 145-H. -, 5, 4). -Philippe II. Laon. Paris. Arras. St-Martin de <lb/>

Tours. (L. 173, 181, 184, 193-H. 17, 1, _n, 12). Deniers. Arg. 8 p. B/TB. <lb/>

304. Louis IX. Gros tournois. Denier tournois. (2 p.). (L. 198 c, 201; H. 10, 13). <lb/>
-Philippe III. Gros tournois. (2 p.). (L. 204-H. 5). Arg. 5 p. TB. <lb/>

305. Philippe IV. Châtel tournois. R-. Croix. (L. 229 a-H. -). Piéfort de la maille <lb/>
tournois à l&apos;O rond. -Charles IV. Couronne; dessous K. R-. Croix à long pied. <lb/>
(Type de H. 12). Piéfort du parisis noir. Bill. 2 p. TB et B. Rares. <lb/>

306. Philippe IV. Gros tournois à l&apos;O rond. (3 p.). Gros tournois à 1&apos;0 long. Denier <lb/>
tournois à l&apos;O rond. Double parisis. (L. 217, 218, 228, 232-H. 5, 8, 16, 20). -<lb/>

Philippe VI. Gros à la couronne. 2e émis. Gros à la Queue. (L. 266 a, 268-<lb/>

H. 25 v., 22). -Jean le Bon. Blanc au châtel fleurdelisé. (L. 304-H. 39). Arg. <lb/>

et Bill. 9 p. TB et B. <lb/>

307. Philippe V. L&apos;Agneau Pascal. Ri. Croix fleuronnée dans un quadrilobe can-<lb/>

tonné de 4 lis. (L. 241-H. -). Agnel d&apos;or. B/TB. <lb/>

*308. Philippe VI. Le Roi assis, tenant un sceptre fleurdelisé, sur un trône placé <lb/>

sous un pavillon fleurdelisé. R7. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné <lb/>
de 4 couronnelles. (L. 254-H. 8). Pavillon d&apos;or. TB. <lb/>

309. Sous un dais que soutient un polylobe, ange couronné deb. appuyé sur l&apos;écu <lb/>
de France nouveau et tenant une croix à longue hampe qu&apos;il tient sur la <lb/>

tête du dragon. IY. Même type. (L. 258 a-H. 12). Ange d&apos;or. 2e émission. <lb/>

B/TB. <lb/>

310. Le Roi assis de face, tenant un sceptre et la main de justice. i?. Même type. <lb/>

(L. 261-H. 14). Chaise d&apos;or. Très Beau. <lb/>

311. Autre exemplaire semblable. Chaise d&apos;or. Très Beau. <lb/>

312. Autre. Chaise d&apos;or. B/TB. <lb/>

313. Le Roi assis de face tenant l&apos;épée et appuyé sur l&apos;écu de France ancien. Ri. <lb/>

Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (L. 262-H. 3). <lb/>
Écu d&apos;or. TB. <lb/>

314. Piéforts du double parisis. Piéfort du double tournois. (L. 271 b, 272 b, 275 e-<lb/>

H. -, 41, 60). Bill. 4 p. B/TB et B. Rares. <lb/>

315. Piéfort du double tournois. Piéforts du denier parisis. Denier parisis. Pite. <lb/>

(L. 275 d, 277 c, 277, 288-H. 59 v., -, -, 54). Bill. 5 p. B/TB et B. <lb/>

316. Jean le Bon. Le Roi assis de face, tenant l&apos;épée, et appuyé sur l&apos;écu de France <lb/>

ancien. Ri. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles pointés. <lb/>
(L. 292 c-H. 1 v.). Écu d&apos;or. 48 émis. B. <lb/>

317. L&apos;Agneau Pascal. R-. Croix fleuronnée cantonnée de 4 lis dans une rosace à <lb/>
4 lobes et 4 pointes. (L. 294-H. 3). Mouton d&apos;or. B. <lb/>

318. Le Roi à cheval au galop à g. ri. Croix fleuronnée dans un quadrilobe can-<lb/>
tonné de 4 trèfles. (L. 297-H. 10). Franc à cheval. Or. B/TB. <lb/>


319. Autre exemplaire. Franc à cheval. Or. B/TB. <lb/>

320. Piéforts du Blanc à l&apos;épi, du Blanc au châtel trifolié, du Blanc aux petits <lb/>
quadrilobes. (L. 300 d, 301 c, 302 e-H. 36, 34, 50 v.). Bill. 3 p. TB et B. Rares. <lb/>

321. Châtel fleurdelisé, 17. Croix. Piéfort du Blanc au châtel fleurdelisé. -Croix <lb/>
cantonnée de 2 étoiles percées, 17. IOHS FRA&apos;CO REX dans le champ. <lb/>
Piéfort du Gros à l&apos;étoile. (L. 304 d, 311 d-H. 40, 45). Bill. 2 p. TB et B/TB. <lb/>

Rares. <lb/>

322. Piéfort du Gros blanc Compagnon. Piéforts de la maille blanche. (L. 312 c, <lb/>
299 b, 299 c-H. 42, 13). Bill. 3 p. B/TB. Rares. <lb/>

323. Charles V. Le Roi au galop à g. 17. Croix fleuronnée dans un quadrilobe can-<lb/>

tonné de 4 trèfles. (L. 370-H. 4). Franc à cheval. Or. B/TB. <lb/>

\ <lb/>

324. Le Roi deb. sous un dais à pinacle, tenant l&apos;épée et la main de justice; champ <lb/>

semé de lis. 17. Croix fleuronnée cantonnée de 2 lis et 2 couronnelles dans une <lb/>
rosace à 4 lobes et 4 pointes. (L. 371-H. 2). Franc à pied. Or. B/TB. <lb/>

325. Autre. (L. 371-H. 2). Franc à pied. Or. B/TB. <lb/>

326. Charles VI. Écu couronné. 17. Croix fleurdelisée dans un quadrilobe cantonné <lb/>

de 4 couronnelles. (L. 378-H. 1). Écu à la couronne. Or. TB. <lb/>

327. Autre exemplaire. (L. 378-H. 1). Écu à la couronne. Or. Très Beau. <lb/>

328. Mêmes types. (L. 378 c-H. <lb/>
-)i Piéfort de l&apos;écu à la couronne. Bill. B/TB. <lb/>

Très rare. <lb/>

329. L&apos;Agneau Pascal, 17. Croix fleuronnée cantonnée de 4 lis dans une rosace à <lb/>
4 lobes et 4 pointes. (L. 380-H. 3). Agnel d&apos;or. B/TB. <lb/>

330. Henri VI. La Salutation Angélique, au-dessus des écus de France et d&apos;An-<lb/>
gleterre. 17. Dans un polylobe, croix entre un lis et un léopard. (L. 447 a-<lb/>
H. 3). Salut d&apos;or. Paris. TB. <lb/>

331. Autre. (L. 447 a-H. 3). Salut d&apos;or. Rouen. TB. <lb/>

332. Charles VII. Le Roi deb. de face, tenant 2 sceptres; champ fleurdelisé. ï7. <lb/>

Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 459-<lb/>
H. 9). Royal d&apos;or. B. <lb/>

333. Autre. (L. 459-H. 9). Royal d&apos;or. B. fendu. <lb/>

334. Écu couronné cantonné de 2 lis couronnés. 17. Croix fleuronnée cantonnée <lb/>
de 4 couronnelles dans un quadrilobe. (L. 510-H. 2). Écu neuf. Toulouse. <lb/>

Or. B/TB. <lb/>

335. Mêmes types variés. (L. 510 a-H. 6). Écu neuf. 2e émis. Angers. Or. B/TB. <lb/>

336. Gênes. Portail génois. 17. Croix. (H. 73). Gros. Arg. B/TB. <lb/>

337. Blancs à la couronne. Blanc à la couronne delphinal. Karolus. Liards. Denier <lb/>
tournois delphinal. Denier de Pise. (L. 562, 564, 568, 574, .574 a, 581-H. 11, <lb/>

24, 19, 41, 40, 34, 49). Arg. et Bill. 8 p. B/TB et B. <lb/>

338. Lot de douzains, dizains, florettes, guénars, liards de Jean le Bon à Louis XII. <lb/>

Arg. et Bill. 28 p. En général B/TB. <lb/>

339. Louis XII. Écu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant. <lb/>

Croix fleurde-<lb/>
lisée. (L. 592-H. 1). Écu au Soleil. Lyon. Or. TB. <lb/>

340. Autre. (L. 592-H. 1). Écu au soleil. Villefranche de Rouergue. Or. B/TB. <lb/>


341. Autre. Écu au soleil. Villeneuve-lès-Avignon. Or. B/TB. <lb/>

342. Écu couronné supporté par 2 porcs-épics. IY. Croix à bras trifides cantonnée <lb/>

B/TB. <lb/>

L et de 2 porcs-épics. (L. 598&quot;H. 6). Écu au porc-épic. Bayonne. Or. <lb/>

343. Autre. (L. 598-H. 6). Écu au porc-épic. Bordeaux. Or. TB. <lb/>

&quot;344. Naples. LVDO FRAN REGNIQ NEAP R. Buste couronné à dr. RJ. + PER-<lb/>

DAM BABILLONIS NOMEN. Écu de France couronné. (H. 76). Ducat. Or. <lb/>
B/TB à TB. Extrêmement rare. <lb/>
Ex. Vente Motte, Novembre 1951, N°314. <lb/>

1345. Milan. Buste à dr. coiffé du chaperon fleurdelisé, R-. St-Ambroise au galop à <lb/>
dr. Dessous, écu de France couronné. (H. 87). Teston. Arg. Très beau. <lb/>

346. Asti. Cavallo. Trillinas. -Savone. Gros. (H. 57, 64, 74, 124). Arg. 2 p Bill-<lb/>
2 p. B. et B/TB. Rares. <lb/>

&apos;347. Francois 1er. KAROLVS..., etc. Écu de France couronné. <lb/>

Croix fleur-<lb/>

delisée, cantonnée de 2 F couronnés. (H. -). Écu d&apos;or. St-Lô. B/TB. <lb/>

Exemplaire unique : au droit type de Charles VIII, au revers type de Fran-<lb/>

cois Ier. Peut-être imitation italienne. Ex. Vente Motte, N°342. <lb/>

348. Écu couronné. Iy. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 F et de 2 lis. (H. 4). <lb/>

Écu au soleil. Lyon. Or. B. <lb/>

349. Autre. (H. 4). Écu au soleil. Tours. Or. B/TB. <lb/>

350. Autre. (H. 4). Écu au soleil. Lyon. Or. TB. <lb/>

351. Écu couronné; dessous K. RT. Croisette dans une rosace. (H. 12). Écu à la <lb/>
croisette. Bordeaux. Or. B/TB. <lb/>

352. Autre. (H. 12). Écu à la croisette. Paris. Or. B/TB. <lb/>

353. Champ écartelé de France-Dauphiné. 19. Croix fleurdelisée. (H. 19). Écu du <lb/>
Dauphiné. Crémieu. Or. B/TB. <lb/>

354. Même type. F?. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 dauphins. (H. 2 3). Écu du <lb/>
Dauphiné. Romans. Or. B/TB. <lb/>

=355. Le Roi armé et couronné, à cheval, marchant à dr. R\ DEVS AUX IL IV <lb/>
TVVM REGI DA. Écu de France couronné. (H. 31). Essai du demi-écu d&apos;or. <lb/>
B. Extrêmement rare. <lb/>
Ex. Vente Motte, N°338. <lb/>

356. Buste couronné à dr. R7. Écu couronné cantonné de 2 F couronnés. (H. 42). <lb/>

Testons. Lyon. Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

357. Autres. (H. 42). Testons. Lyon. Arg. 2 p. B/TB, <lb/>

358. Autres. (H. 42). Testons. Lyon. Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

359. Mêmes types. (H. 43). Demi-testons. Lyon. Villefranche-de-Rouergue. Arg. <lb/>

4 p. B/TB. <lb/>

360. Buste couronné à dr. R7. Écu couronné accosté de 2 hermines couronnées. <lb/>

(H. 45, 46). Teston et 1/2 teston de Bretagne. Nantes. Arg. 2 p. B. et B/TB. <lb/>

361. Demi-teston. Testons de Dauphiné.Crémieu. Grenoble. (H. 49, 52, -). Arg. <lb/>

3 p. B/TB. <lb/>


362. Teston du Dauphiné. Romans. Demi-teston du Dauphiné. Grenoble v(H <lb/>

. <lb/>

53 <lb/>

, <lb/>

-). Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

363. Buste à dr. coiffé du chaperon fleurdelisé. R\ Écu couronné dans un polylobe. <lb/>
(H. 59). Teston au chaperon fleurdelisé. Bourges. Paris, Angers. Arg. 3 p. <lb/>
B. et B/TB. <lb/>

364. Demi-teston au chaperon fleurdelisé. Paris. Teston et demi-teston au chape-<lb/>
ron couronné. Tours. (H. 62, 63, -). Arg. 3 p. B/TB. <lb/>

365. Testons au chaperon fleurdelisé. (H. 64, 67 v.). Paris. Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

366. Demi-testons au chaperon fleurdelisé. (H. -, 65). Rouen. Arg. 2 p. B. et <lb/>

1367. Buste barbu à dr. coiffé du chaperon couronné. 19. Écu couronné accosté <lb/>
de 2 hermines couronnées. (H. 71). Teston de Bretagne. Rennes. Arg. B/TB. <lb/>

368. Teston et demi-teston au buste barbu à la couronne fermée. Angers. Teston <lb/>
au buste barbu couronné. Paris. (H. 77, 78, 79). Arg. 3 p. B/TB. <lb/>

369. Teston à la couronne radiée. Lyon. Demi-testons. Lyon. Toulouse. (H. 81 82). <lb/>
Arg. 3 p. B/TB et B. <lb/>

370. Buste barbu à dr. avec couronne radiée et fleurdelisée. m. Écu couronné dans <lb/>

un polylobe. (H. 84). Teston. Tours. Arg. B/TB. <lb/>

371. Buste cuirassé à dr. la couronne fermée par une boule. r?. Écu couronné <lb/>

accosté de 2 F. Teston. Rouen. Douzain de Bretagne. Rennes. Douzain à la <lb/>
croisette. Paris. (H. 88, 97, 108). Arg. 1 p. Bill. 2 p. B/TB. <lb/>

372. 2 lis dans un trilobe. iç. Croix dans un quadrilobe. (H. -). Essai du denier. <lb/>
Arg. -Milan. Trillina. Denier. (H. 138, 139). Arg. et Bill. 3 p. B. <lb/>

1373. Henri II. Buste cuirassé à dr. 1?. Croix formée de 4 H couronnés, cantonnée <lb/>
de 2 lis et de 2 croissants. (H. 23). Double Henri d&apos;or. Rouen. 1551. B/TB. <lb/>

&quot;374. Mêmes types. (H. -). Demi-Henri d&apos;or. Rouen. 1559. B. <lb/>

375. Teston au buste couronné. Bayonne. 1554. Testons au buste nu. Lyon 1556. <lb/>

B/TB. <lb/>

1552. Demi-teston. Poitiers. 1554. (H. 32, 59, 59 v., 37 v.). Arg. 4 p] <lb/>

376. Testons. Bordeaux. 1558. Toulouse. 1553. Demi-teston. Toulouse. 1557. <lb/>
(H. 62, 65, 66). Arg. 3 p. B/TB. <lb/>

&quot;377. Buste lauré et cuirassé à dr. R&apos;. Croissant couronné. (H. 46). Paris. Teston au <lb/>
croissant. Arg. Très beau. Rare. <lb/>

378. Tête laurée à dr. s?. Écu couronné. (H. 40). Teston au Moulin de Paris. 1554. <lb/>

Arg. T B. <lb/>

379. Autre. Paris. 1553. (H. 40). Mêmes types variés. (H. 52). Paris. Arg. 2 p. TB. <lb/>

380. Mêmes types variés. Paris. 1552. (H. 54). Autre, le buste lauré et cuirassé. <lb/>
Paris. 1554. (H. 57). Demi-teston. Paris .1554. (H. 55). Arg. 3 p. B/TB et TB. <lb/>

1381. Sienne. HENRICa 1IAVSPICE. Écu de Sienne sur un cartouche.!?. R P SEN <lb/>
IN MONTE ILICINO. La louve et les jumeaux. (H. 91). Écu. Or. B/TB. <lb/>
Extrêmement rare. Légère fente. <lb/>
Ex. Vente Motte, N°425. <lb/>


382. Francois II. Teston au buste de Henri II. Toulouse. 1560. Teston du Dau-<lb/>
phiné. Grenoble. 1560. Gros d&apos;argent pour l&apos;Ecosse. 1559. (H. -). Arg. 3 p. <lb/>

B/TB. <lb/>

383. Écu couronné parti de France et d&apos;Ecosse. <lb/>

FM liés et couronnés, accostés <lb/>

d&apos;un lis et d&apos;un chardon couronné. (H. 3). Gros d&apos;argent, contremarqué d&apos;un <lb/>

chardon couronné sur le lis du revers. Arg. B/TB. <lb/>

384. Charles IX. Écu couronné. R&quot;. Croix fleurdelisée. (H. 1. v.). Écu au Soleil. <lb/>
Poitiers. 1564. Or. TB. <lb/>

385. Teston au buste de Henri II. Bayonne. 1561. Testons aux C. Toulouse. 1562, <lb/>
1563, 1565. Angers. 1562. Nantes. 1566. La Rochelle. 1566. Demi-teston. <lb/>

Rennes. 1563. Teston aux K. Bayonne. 1567. Teston au buste barbu. Tou-<lb/>

louse. 1574. (H. -, 10, 13, 15, 25). Arg. 10 p. B/TB. <lb/>

*386. Buste lauré et cuirassé à g. RT. Écu couronné accosté de 2 C couronnés. Tr. <lb/>
inscrite. (H. 24). Paris. 1573. Piéfort du demi-teston. Arg. TB. Très rare. <lb/>

387. Henri III. Écu couronné. R7. Croix fleurdelisée aux bras tortillés. (H. 6). <lb/>

Rouen. 1587. Écu au soleil. Or. B. <lb/>

388. Buste lauré et cuirassé à dr. R-. Écu couronne. Tranche inscrite. (H. 13 v.). Pié-<lb/>

fort du demi-teston. Paris. 1577. Arg. TB. Très rare. <lb/>

389. Buste lauré à dr. avec cuirasse et col plat. m. Croix feuillue et fleurdelisée. <lb/>
Tranche inscrite. (H. 17). Paris. 1577. Piéfort du demi-franc. Arg. B/TB. <lb/>

Très rare. <lb/>

390. Demi-teston au buste de Charles IX. Toulouse. 1575. Teston. Poitiers. 1575. <lb/>

Francs au col plat. Angers. 1579. Paris. 1575. (H. -, 9, 20). Arg. 4 p. B/TB. <lb/>

391. Francs au col plat. Lyon. 1578. Poitiers. 1579. Bordeaux. 1583. Demi-franc. <lb/>

Poitiers. 1587. (H. 20 v., 22, 23). Arg. 4 p. B/TB et B. <lb/>

392. Écu couronné accosté de 11-11. 37. Croix fleurdelisée. Tr. inscrite. (H. 30). <lb/>

Paris. 1578. Piéfort du 1/4 d&apos;écu. Arg. TB. Très rare. <lb/>

393. Franc au col avec fraise. Toulouse. 1582. (H. 2,5). -Charles X. 1/4 d&apos;écu. <lb/>
Dinan. 1595. Douzain. Dijon. 1593. 1/4 de franc au buste de Henri III. Tou-<lb/>

louse. 1591. (H. 8, 12 v., -). Arg. et Bill. 4 p. B/TB et B. <lb/>

394. Écu couronné. RT. Croix fleurdelisée aux bras tortillés. (H. 1). Paris. 1591. <lb/>

Écu au soleil. Or. B/TB. <lb/>

395. Henri IV. 1/4 d&apos;écu. Nantes. 1607. 1/8 d&apos;écu. Nantes. 1606. 1/4 d&apos;écu de <lb/>

Navarre. 1597. 1/4 d&apos;écu de Navarre-Béarn. Pau. 1592. 1/2 franc. St-Lô. <lb/>

1599. (H. 25 v., -, 29, 32, 37). Arg. 5 p. B et B/TB. <lb/>

396. Demi-francs. Bordeaux. 1595. Limoges. 1608 (H. 38). Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

397. Demi-francs. Angers. 1602. Toulouse. 1603. (H. 44 v.). Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

398. Demi-francs. Toulouse. 1604. Lyon. (H. 44 v., 47 v.). Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

399. Buste à dr. derrière, lis. R7. Croix fleurdelisée. (H. 45). Saint-André. 1603. <lb/>
Demi-franc. Arg. B/TB. <lb/>

400. Autre. (H. 45). St-André. 1603. Demi-franc. Arg. B. <lb/>

401. Louis XIII. Écu couronné. R/. Croix fleurdelisée. (H. 6). Rouen. 1637. Écu <lb/>

au soleil. Or. B/TB. <lb/>

&apos;402. Tête laurée à dr. 37. Croix formée de 8 L couronnés, cantonnée de 4 lis. (H. 20). <lb/>
Paris. 1640. Double-louis. Or. Très beau. <lb/>


e403. Autre. (H. 20). Paris. 1640. Double-louis. Or. Très beau. <lb/>

&apos;404. Mêmes types. (H. 22). Paris. 1640. Louis. Or, Très beau. <lb/>

405. Autre. (H. 22). Paris. 1641. Louis. Or. Très beau. <lb/>

.406. Autre. (H. 22). Paris. 1642. Louis. Or. Très beau. <lb/>

407. Mêmes types. (H. 24). Paris. 1641. Demi-louis. Or. Très beau. <lb/>

408. Autre. (H. 24). Paris. 1641. Demi-louis. Or. TB. <lb/>

409. Autre. (H. 24). Paris. 1641. Demi-louis. Or. TB. <lb/>

&apos;410. Écu couronné accosté de 11-11. <lb/>

Croix fleurdelisée. Tranche inscrite. <lb/>
(H. 32). Paris. 1618. Piéfort du quart d&apos;écu. Arg. Très beau. Très rare. <lb/>

411. Buste lauré et drapé à dr. R7. Écu couronné. (H. 87). Paris. 1642. 60 sols. <lb/>

1er poinçon de Warin. Arg. Très beau. <lb/>

412. Mêmes types. (H. 88). Paris. 1642. 30 sols. Arg. Très beau. <lb/>

413. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. Rf. Écu couronné. (H. 91). Paris. 1643. <lb/>

60 sols. 2e poinçon. Arg. Très beau. <lb/>

414. 30 sols. Paris. 1643. Essai d&apos;arg. du denier tournois. Paris. 1616. Demi-<lb/>
francs. Rouen. Toulouse. 1628. (H. 94, 124, 60, 72). Arg. 4 p. Très beaux <lb/>

et B. <lb/>

415. Écu couronné accosté de 2 L. Rf. Croix cantonnée de 2 L et 2 couronnes. <lb/>
(H. 108). Paris. 1618. Piéfort du douzain. Bill. Très beau. Rare. <lb/>

416. Buste jeune avec fraise. R7. 2 lis. (H. 124). Poitiers. 1622. Essai du denier <lb/>
tournois. Arg. Très beau. <lb/>

417. Louis XIV. Tête enfantine laurée à dr. à mèche courte. Rf. Croix formée de <lb/>

S-L couronnés, cantonnéede 4 lis. (H. 6). Paris. 1644. Louis à la mèche courte. <lb/>

Or. TB. <lb/>

418. Tête enfantine laurée à dr. à mèche longue. <lb/>
Même type. (H. 12). Paris. <lb/>

1652. Louis à la mèche longue. Or. B/TB. <lb/>

419. Autre. (H. 12). Louis à la mèche longue. Paris. 1651. Or. B/TB. <lb/>

420. Tête juvénile laurée à dr. <lb/>

Même type. (H. 22). Paris. 1660. Louis juvénile <lb/>

lauré. Or. B/TB. <lb/>

421. Mêmes types variés. (H. 22 v.). Montpellier. 1667. Louis juvénile lauré. <lb/>

Or. B/TB. <lb/>

422. Tête juvénile nue à dr. Ri. Même type. (H. 24). Paris. 1672. Louis juvénile <lb/>
à la tête nue. Or. Très beau. <lb/>

423. Même tête variée (H. -). Paris. 1680. Louis juvénile à la tête nue. Or. TB. <lb/>

424. Mêmes types variés. (H. 26). Paris. 1670. Louis juvénile à la tête nue. <lb/>

Or. TB. <lb/>

425. Tête âgée à dr. laurée à grande perruque. R&quot;. Écu couronné. (H. 28). Rouen. <lb/>

1690. Double-louis à l&apos;écu. Or. Très beau. <lb/>

J426. Mêmes types. (H. 29). Rouen. 1690, Louis à l&apos;écu. Or. Très beau. <lb/>


427. Autre. (H. 29). Rennes. 1690. Louis à l&apos;écu. Or. TB. Trace de surfrappe. <lb/>

428. Autre. (H. 29). Dijon. 1690. Louis à l&apos;écu. Or. Très beau. <lb/>

429. Tête laurée à dr. iz7. Croix formée de 4 lis couronnés, cantonnée de 4 L. (H <lb/>

&apos; <lb/>

32). <lb/>

Lyon. 1694. Double-louis aux 4 L. Or. TB. Traces de surfrappe. <lb/>

430. Mêmes types. (H. 33). Paris. 1693. Louis aux 4 L. Or. TB. <lb/>

431. Tête laurée à dr. R&quot;. Croix formée de 8 L couronnés, brochant sur un sceptre <lb/>
et une main de justice passés en sautoir. (H. 35). Paris. 1701. Double-louis <lb/>
aux 8 L et aux insignes. Or. TB. <lb/>

*432. Autre. (H. 35). Paris. 1703. Double-louis aux 8 L et aux insignes. Or. TB. <lb/>

433. Mêmes types. (H. 36). Paris. 1702. Louis aux 8 L et aux insignes. Or. TB. <lb/>

434. Autre. (H. 36). Amiens. 1702. Louis aux 8 L et aux insignes. Or. TB. <lb/>

435. Autre. (H. 36). Lille. 1702. Louis aux 8 L et aux insignes. Or. TB. <lb/>

436. Mêmes types. (H. 37). Paris. 1702. Demi-louis aux 8 L et aux insignes. Or. <lb/>

-<lb/>

437. Tête laurée à dr. R?. 4 lis couronnés en croix, brochant sur un sceptre et une <lb/>

insignes. de justice passés sautoir. (H. 38). Paris. 1704. Double-louis aux ~insignes. Or. B/TB. <lb/>

438. Mêmes types. (H. 39). Bordeaux. 1705. Louis aux insignes. Or. B/TB. <lb/>

439. Autre. (H. 39). Caen. 1705. Louis aux insignes. Or. B/TB. <lb/>

440. Écu à la mèche courte. Paris. 1643. Demi-écu. Paris. 1644 <lb/>

&apos; <lb/>

1/24 et 1/48 d&apos;écu <lb/>

&apos; <lb/>

Pans. 1644. (H. 55, 59, 68, 70). Arg. 4 p. Très beau. <lb/>

441. Écuà lamèche longue. Paris. 1653. Demi-écus. Paris. 1648. Tours. 1653. <lb/>

(H. 74, 76). Arg. 3 p. Très beau. <lb/>

442. Écu de France-Navarre-Béarn. Pau. 1653. 1/12 d&apos;écu. Villeneuve 1661. <lb/>

4 sols. Lyon. 1675. 2 sols. Paris. 1677. (H. 83, 105, 106, 107). Arg. 4 p.&apos; B/TB. <lb/>

443. Écu au buste juvénile. Paris. 1662. Demi-écus. Nantes. 1659. Lyon. 1667. <lb/>

(H. 102, 103). Arg. 3 p. TB. <lb/>

Pau.Buste <lb/>

à dr. <lb/>

Écu de France-Navarre-Béarn. (H. 109). <lb/>

445. Buste drapé et cuirassé avec jabot à dr. R&quot;. Écu couronné. (H. 113). Paris. <lb/>

1679. Écu du Parlement. 1er type. Arg. TB. <lb/>

446. Mêmes types. (H. 114). Rouen. 1680. Demi-écu du Parlement. Arg. Superbe. <lb/>

447. Autre. (H. 114). Paris. 1680. Demi-écu du Parlement. Arg. TB. <lb/>

448. Buste drapé à dr. R7. Écu couronné, écartelé de France et de Bourgogne <lb/>

(H. 128). Lille. 1686. Ecu Carambole. Arg. TB. Rare. <lb/>

449. Mêmes types. (H. 129). Paris. 1685. Demi-écu Carambole. Arg. TB. <lb/>

450. 1/2, 1/8 et 1/16 d&apos;écu Carambole. (H. 129, 131, 132). Lille. 1686. Arg. 3 p. <lb/>
B/TB. <lb/>


451. Buste drapé à dr. ». Croix formée de 8 L couronnés, cantonnée de 4 lis. <lb/>

(H. 133). Rennes. 1691. Écu aux 8 L. Très beau. <lb/>

452. Dcmi-écus aux 8 L. (H. 134). Amiens. 1692. Rouen. 1690. Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

453. Buste cuirassé à dr. 17. Écu rond, couronné, entre deux palmes. (H. 140). <lb/>
Rennes. 1694. Écu aux palmes. Arg. TB. <lb/>

454. Demi-écus aux palmes. Poitiers. 1699. Paris. 1694. Demi-écu Carambole <lb/>
aux palmes. Lille. 1695. (H. 141, 149). Arg. 3 p. B/TB et B. <lb/>

455. Buste cuirassé à dr. <lb/>

Écu rond couronné, brochant sur un sceptre et une <lb/>
main de justice passés en sautoir. (H. 153). Paris. Écu aux insignes. Arg. <lb/>

B/TB. Surfrappé. <lb/>

456. Autre. (H. 153). Nantes. 1702. Écu aux insignes. Arg. B/TB. Surfrappé. <lb/>

457. Buste cuirassé à dr. K. Croix formée de 8 L couronnés, cantonnée de 4 lis. <lb/>
3 lis en coeur. (H. 174). 1705. Écu aux 8 L. 2e type. Arg. B/TB. Surfrappé. <lb/>

458. Buste cuirassé à dr. 17. 3 couronnes en triangle, séparées par 3 lis. (H. 187). <lb/>
Paris. 1709. Écu aux 3 couronnes. Arg. Superbe. <lb/>

459. Demi-écu aux insignes. Tours. 1702. Demi-écu aux 8 L, 2e type. Rennes. <lb/>
1704. Demi-écu aux 3 couronnes. Paris. 1710. (H. 154, 175, 189). Arg. 3 p. <lb/>

B/TB et TB. <lb/>

460. Essai du double-tournois. 1643. Essai de 30 et 15 deniers. Paris. 1657. Dou-<lb/>
zain. Paris. 1658. (H. 203, 208, 212, 216). Bill. 4 p. TB. <lb/>

461. Landau. Flan octogonal portant en haut PRO CAES : &amp; IMP; en bas BEL: <lb/>

LANDAU 2 FL : 8 k; au centre, écu rond aux armes de Wurtemberg. 1713. <lb/>
Dans les angles, 4 monogrammes CA couronnés. (M. LXIX-7). Pièce de <lb/>

2 florins 8 kreuzer. Arg. TB. Rare. <lb/>

462. Louis XV. Tête enfantine à dr. 19. Écu ovale couronné brochant sur un sceptre <lb/>
et une main de justice passés en sautoir (H. 4). Paris. 1716. Louis aux insignes. <lb/>
Or. B/TB. Traces de surfrappe. <lb/>

463. Buste enfantin lauré à dr. M. Croix de Malte; 3 lis en coeur. (H. 9). Besançon. <lb/>

1718. Louis de Malte. Or. TB. <lb/>

464. Autre. (H. 9). Paris. 1719. Louis de Malte. Or. Très beau. <lb/>

465. Même buste varié. 2 L adossés couronnés, encadrés de 3 lis. (H. 11). Lille. <lb/>
1721. Louis aux 2 L. Or. TB. Traces de surfrappe. <lb/>

1466. Même buste varié. R7. 2 L cursifs -enlacés couronnés, entourés de 2 palmes. <lb/>

(H. 14). Lyon. 1723. Louis Mirliton. Or. Très beau. <lb/>

467. Buste jeune, drapé à g. R7. Écus ovales de France et de Navarre, sous une cou-<lb/>
ronne. (H. 16). Montpellier. 1735. Louis aux lunettes. Or. B/TB. <lb/>

468. Mêmes types. (H. 17). Strasbourg. 1726. Demi-louis aux lunettes. Or. Très <lb/>

Beau. <lb/>

469. Autre. (H. 17). Poitiers. 1727. Demi-louis aux lunettes. Or. B/TB. <lb/>

470. Tête adulte à g. ceinte d&apos;un bandeau. rç-. Même type. (H. 19). Lille. 1746. <lb/>
Louis au bandeau. Or. TB. <lb/>


471. Autre. (H. 19). Bourges. 1751. Louis au bandeau. Or. B/TB. <lb/>

*472. Tête âgée, laurée à g. rç. Même type (H. 22). Paris. 1771. Louis à la vieille <lb/>
tête. Or. B/TB. <lb/>

473. Buste enfantin drapé à dr. i,-. Écu rond couronné. (H. 27). Perpignan. 1717. <lb/>

Écu Vertugadin. Arg. Très beau. <lb/>

474. Buste enfantin lauré et cuirassé à dr. m. Écu couronné, écartelé de France-<lb/>
Navarre. (H. 34). Paris. 1718. Écu de Navarre. Arg. TB. <lb/>

475. Autre. (H. 34). Paris. 1719. Écu de Navarre. Arg. TB. <lb/>

476. Buste lauré et drapé à dr. Ri. Écu de France couronné. (H. 40). Rennes. <lb/>

1721. Ecu de France. Arg. Superbe. <lb/>

477. Buste lauré et cuirassé à dr. RT. 4 lis en croix couronnés, cantonnés de 4 double <lb/>
L. (H. 45). Amiens. 1725. Écu aux 8 L. Arg. TB. <lb/>

478. Buste cuirassé à g. Ri. Écu ovale couronné, entre 2 branches de laurier. (H. 50). <lb/>
Riom. 1726. Rouen. 1727. Écus aux lauriers. Arg. 2 p. TB. <lb/>

479. Tête adulte à g. ceinte d&apos;un bandeau. Même type. (H. 55). Orléans. 1756. <lb/>
Écu au bandeau. Arg. TB. <lb/>

480. 1/2 écu Vertugadin. Poitiers. 1716. Petit louis d&apos;argent. Bordeaux. 1720. <lb/>
1/2 écu aux 8 L. Metz. 1725. 1/2 écus aux lauriers. Paris. Rouen. 1726. 1/2 écu <lb/>

au bandeau. Lille. 1727. (H. 28, 33, 46, 51, 58). Arg. 6 p. TB. <lb/>

481. Tête âgée, laurée à g. Ri. Écu ovale couronné, entre 2 branches de laurier. <lb/>
(H. 62). Pau. 1771. Écu à la vieille tête. Arg. B/TB. <lb/>

482. Autre. (H. 62). Perpignan. 1773. Écu à la vieille tête. Arg. TB. <lb/>

483. Mêmes types. (H. 64). Limoges. 1773. Demi-écu à la vieille tête. Arg. B/TB. <lb/>

484. Indes. Roupies. -Pondichéry. Double fanon. Fanons. (Mazard 22, 29 b, -, <lb/>
H. 93, 92). Arg. 5 p. B/TB. <lb/>

485. Louis XVI. Buste habillé à g. R7. Écus ovales de France et de Navarre, sous <lb/>
une couronne. (H. 2). Lille. 1775. Double-louis au buste habillé. Or. TB. <lb/>

486. Buste nu à g. ~R. Écus carrés couronnés de France et de Navarre. (H. 5). <lb/>
Lyon. 1786. Double-louis au buste nu. Or. TB. <lb/>

487. Mêmes types. (H. 6-VO. 69). Paris. 1785. Louis au buste nu. Or. TB. <lb/>

488. Autre. (H. 6-VG. 69). Lille. 1788. Louis au buste nu. Or. B/TB. <lb/>

489. Autre. (H. 6-VG. 119). Lille. 1789. Louis au buste nu. Or. B. <lb/>

*490. Buste nu lauré à g. Ri. Sous une couronne, 2 L cursifs enlacés, formés l&apos;un <lb/>
d&apos;une palme, l&apos;autre de lauriers; 3 lis au centre. Tr. inscrite. (H. 37-VG. 2202). <lb/>

Paris. 1786. Écu de Calonne. Arg. Très beau. Rare. <lb/>

491. Écus aux lauriers. Paris. Rouen. 1790. Demi-écu. Paris. 1790. Écus cons-<lb/>
titutionnels. Rouen. 1792. 1793. (H. 11, 13, 60-VG. 134, 135, 259, 374). <lb/>

Arg. 5 p. B/TB. <lb/>

492. RÉVOLUTION. Génie gravant la Constitution. (VG. 407). Paris. 1793. Écu <lb/>

de 6 livres. Arg. TB. <lb/>


493. Hercule deb. entre la Liberté et l&apos;Égalité. (VG. 474). Paris. An 4. 5 frs à <lb/>

l&apos;Hercule. Arg. TB. <lb/>

494. Monnerons de 5 et 2 sols. -Gaule Subalpine. 5 frs. An 10. -Napoléon 1. <lb/>

5 frs. Rouen. 1814. -Louis XVIII. 5 frs. Rouen. 1814. (VG. 229, 230, 1846, <lb/>

2343, 2363). Br. 2 p. Arg. 3 p. TB et B/TB. <lb/>

495. Gaule Subalpine. Buste casqué à g. (VG. 845). 20 francs. An 10. Or. TB. <lb/>

496. 5 frs. An 10. -Gaule Cisalpine. 6 livres. An 8. -Lucques et Piombino. <lb/>

Félix et Elisa. 5 franchi. 1807. (VG. 846, 840, 1478). Arg. 3 p. TB. <lb/>

497. CONSULAT. Bonaparte. Tête nue à g. (VG. 1194). Paris. An XI. 40 frs. Or. <lb/>

Très beau. <lb/>

498. 5 francs. (VG. 1199, 1245). Paris. An XI. An 12. Arg. 2 p. TB. <lb/>

499. PREMIER EMPIRE. Napoléon I. Tête laurée à g. (VG. 1622). Utrecht. 1813. <lb/>

20 francs. Or. TB. <lb/>

500. Autre. (VG. 2050). Paris. 1808. 20 frs. Or. TB. <lb/>

501. Tête nue à dr. (VG. 1254, 1498). Nantes. An 12. Paris. 1806. 5 frs. Arg. 2 p. <lb/>
B/TB et TB. <lb/>

502. Tête laurée à dr. (VG. 2051, 2304). Rouen. 1808. 1812. 5 francs. Arg. <lb/>

2 p. TB. <lb/>

503. Royaume d&apos;Italie. 40 lire. Milan. 1814. (VG. 1394). Or. Très beau. <lb/>

504. 5 lire. Milan. 1811. -Deux-Siciles. Murat. 5 lire. 1813. (VG. 1361, 2255). <lb/>

Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

505. Tête nue de Murat à g. (VG. 2222). Écu de 8 carlins. 1810. Arg. TB. <lb/>

506. Hollande. Louis Napoléon. Tête nue à g. m. Écusson couronné. (VG. 1595). <lb/>
Ducat. 1810. Or. Superbe. <lb/>

507. 50 stuyvers. 1808. -Westphalie. Jérôme Napoléon. Thaler. 1811. (VG. 1575, <lb/>

1960). Arg. 2 p. TB. <lb/>

508. Espagne. Palma-Nova. 50 cent. 1814. (VG. 2322). Bill. B/TB. <lb/>

509. Cent-Jours. 5 francs. Paris. 1815. (VG. 2380). Arg. Très beau. <lb/>

510. LOUIS XVlIf. 5 frs. Paris. 1814. Lille. 1822. (VG. 2363, 2539). Arg. 2 p. <lb/>

TB. <lb/>

511. CHARLES X. 5 frs. Paris. 1826. Lille. 1827. Paris. 1830. (VG. 2633, 2640, <lb/>

2676). Arg. 3 p. TB. <lb/>

512. HENRI V. 5 francs. 1831. (VG. 2690). Arg. Très beau. <lb/>

513. LOUIS-PHILIPPE. 5 frs. Lille. 1830. Paris. 1830. 1831. (VG. 2787, 2789, <lb/>

2814). Arg. 3 p. TB. <lb/>

514. 5 frs. Rouen. 1834. Paris. 1848. -IIe RÉPUBLIQUE. 5 frs à l&apos;Hercule. <lb/>
Paris. 1848. 5 frs Cérès. Paris. 1849. 1851. (VG. 2845, 3008, 3228, 3242, <lb/>

3269). Arg. 5 p. TB. <lb/>

515. Ile EMPIRE. 5 frs. Paris. 1854. Petit module. (VG. 3377). Or. TB. <lb/>


516. Tête laurée à g. (VG. 3559). 1860. Tr. cannelée. Essai de 1 franc. Arg. FDC. <lb/>
Rare. <lb/>

517. Louis-Napoléon Bonaparte. 5 frs. Paris. 1852. -Napoléon III. 5 frs. Paris. <lb/>

1856, 1870. -Gouvernement Provisoire. 5 frs. Paris. 1870. (VG. 3315, voir <lb/>

3455, 3753, 3785, 3787). Arg. 5 p. TB. <lb/>

518. 5 francs. Cérès. (VG. 3793). Bordeaux. 1870. Arg. TB. <lb/>

519. 5 frs. Hercule. Lettre A entre trident et ancre. (VG. 3797). Paris. 1871. <lb/>

Frappé pendant la Commune. Arg. Très beau. <lb/>

520. IIIe RÉPUBLIQUE. Génie. Paris. 1889. (VG. 4094). Essai de 50 frs. Or. <lb/>
FDC. Rare. <lb/>

521. Cérès. Paris. 1889. (VG. 4098). Essai de 10 frs. Or. FDC. Rare. <lb/>

522. Mêmes types. Paris. 1889. (VG. 4096). Essai de 5 frs. Or. FDC. Très rare. <lb/>
Ces 3 pièces ont été frappées à un très petit nombre d&apos;exemplaires à l&apos;occasion <lb/>

de l&apos;Exposition de 1889. <lb/>

523. 5 frs à l&apos;Hercule. (VG. 3835, 3926). Paris. 1873. Bordeaux. 1878. Arg. 2 p. <lb/>
Très beau et TB. <lb/>

524. Piéforts et essai en nickel de 25 cent. 1903. 1904. Projets en alu et cuivre de <lb/>

25, 10 et 5 cent. 1909. (VG. 44$2, 4483, 4527, 4635, 4637, 4638, 4639). Nick. <lb/>
alu et cu. 7 p. FDC. <lb/>

525. LOT de monnaies et jetons français. Arg. 36 p. B/TB. <lb/>

526. Henri IV. 1/4 d&apos;écu de Béarn-Navarre. Pau, 1605. (H. 32). -Louis XIV. <lb/>

1/4 d&apos;écu mèche courte. Paris. 1644. 1/2 écu mèche longue. Limoges. 1657. <lb/>

(H. 61, 76). -Jetons Louis XVI. Académie Française. Etats de Bretagne. <lb/>

1780. (F. 4379, 8785). -Melle. Obole. (PA. LIV-7). Arg. 6 p. TB. <lb/>

527. Treizain de Mariage. 13 deniers tournois pour épouser dans leur étui d&apos;origine. <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>

MONNAIES FÉODALES <lb/>

528. BRABANT. François de Valois. Buste à dr. avec fraise. R&apos;. Écu écartelé de <lb/>

France et de Flandre, accosté de 2 F. (de Witte 796). Anvers. 1582. Demi-<lb/>
ducaton. Arg. B. Rare. <lb/>

529. Autre, de coin varié. Anvers. 1582. Demi-ducaton. Arg. B. Rare. <lb/>

530. BRETAGNE. Denier anonyme de Rennes. -Jean V. Blanc. Vannes. -<lb/>
PENTHIEVRE. Étienne I. Deniers. -ANJOU. Charles I. Denier. -MAINE. <lb/>

Herbert I. Denier. -NEVERS. Deniers. -POITOU. Melle. Denier immo-<lb/>

bilisé au nom de Charles. -Richard Coeur de Lion. Denier. -Angoulême. <lb/>
Denier anonyme. -Périgueux. Denier. -NAVARRE. Henri II. Franc. <lb/>

1583. -MAGUELONNE. Éveques. Denier. -VIENNE. Archevêques. <lb/>

Denier. (Poey d&apos;Avant X-6, 1130, XXVII-4, XXVIII-14, XXIX-18, XLVI-<lb/>

10, 11, LU I-8, LIV-16, LVH-6, 14, LXXV-4, LXXXV-17, CVI-16 v.). <lb/>
Arg. et Bill. 15 p. B et B/TB. <lb/>


MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

531. ESPAGNE. Ferdinand et Isabelle. Double excelente. Or. B. fendu. <lb/>

532. VENISE. Aloys Contarini. Sequin. Or. B/TB. <lb/>

533. GENES. Conrad. Portail génois. i?. Croix. <lb/>

Or. B/TB. <lb/>

534. Armes de la Ville. 1?. La Vierge et l&apos;Enfant. 96 lire. 1796. Or. TB. <lb/>

535. MALTE. Emmanuel Pinto. Buste cuirassé à dr. K. Écusson couronné. <lb/>

20 scudi, 1765. Or. Très Beau. <lb/>

*536. BRINDISI. Frédéric II. Buste lauré et drapé à dr. R\ Aigle deb. de face regar-<lb/>
dant à dr. Or. Très beau. <lb/>

537. ALLEMAGNE. Saxe. Christian 11, jean-Georges et Auguste. Thaler. 1506. <lb/>

(monté en médaille). -Brunswick. Henri-jules. Thaler. 1597. <lb/>

PAYS-<lb/>
BAS. Westfrise. 1 gulden. 1760. Arg. 3 p. B. <lb/>

538. ANGLETERRE.Édouard IV. Le Roi de face sur une nef; rose sur la nef. R-. <lb/>
Croix fleuronnée cantonnée de 4 léopards couronnés. (K. V-36). Noble à la <lb/>

rose. Or. TB. <lb/>

539. PORTUGAL. Manuel IV. Écusson couronné. R7. Croix. (A. 13-4). Cruzade. <lb/>
Or. B/TB. <lb/>

540. LOT de monnaies étrangères. Arg. et Bill. 44 p. B et TB. <lb/>

541. LOT de monnaies et jetons divers. Br. 146 p. <lb/>

AUTRE PROPRIÉTÉ <lb/>

542. CAPÉTIENS. Louis XIV. Tête laurée à dr. 19. Croix formée de 4 double L <lb/>

couronnés. Soleil au centre. (H. 41). Bayonne. 1711. Double-louis au soleil. <lb/>

Or. Léger défaut sur la joue, cependant TB. <lb/>

543. Louis XVI. Buste habillé à g. 19. Écussons ovales de France et de Navarre <lb/>
couronnés. (H. 2-VG. 64). Lyon. 1776. Double-louis au buste habillé. Très <lb/>

beau. <lb/>

544. RÉVOLUTION. Génie ailé. y. 24 LIVRES dans une couronne. (VG. 406). <lb/>

1793. Louis de 24 livres. Or. Très beau. <lb/>

545. Gaule Subalpine. 20 francs. An 9. (VG. 842). Or. TB. <lb/>

546. BONAPARTE.Tête à g. 40 francs. Paris. An XI. (VG. 1194). Or. Très beau. <lb/>

547. 20 francs. Paris. An 12. (VG. 1244). Or. Très beau. <lb/>

548. NAPOLÉON 1. Tête laurée à g. 20 francs. Paris. 1813. (VG. 2309). Or. Très <lb/>

beau. <lb/>

549. RESTAURATION. Louis XVIII. Tête nue à dr. 40 francs. Lille. 1818. (VG. <lb/>
2501). Or. Très beau. <lb/>

550. Charles X. Tête nue à dr. 40 francs. Paris. 1830. (VG. 2672). Or. TB. <lb/>


MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

551. ESPAGNE. Charles III. Scudo. 1784. Or. TB. <lb/>

552. PAYS-BAS. Ducat au chevalier. 1814. Or. TB. Trace de soudure. <lb/>

553. Autre. 1839. Or. TB. <lb/>

554. Autre. 1841. Or. Très beau. <lb/>


574. Conquête de Besançon. Même tête. Victoire tenant un foudre et une couronne <lb/>

volant à g. vers le fleuve couché sur son urne. 1674. Arg. 34 m/m. TB. Rare. <lb/>

575. L&apos;Hérésie détruite. Même tête. RT. La Religion foulant aux pieds l&apos;Hérésie; <lb/>

au fond, une église. (M. 209 var. -Voir TN. XXV-1). 1685. Arg. 45 m/m. <lb/>
TB. Rare. <lb/>

576. Louis XIV et Anne d&apos;Autriche. 1643. Varin. Br. 56 m/m. Bélière. -<lb/>

Louis XVI. Sacre à Reims. 1777. Du Vivier. Arg. 38 m/m. -Siège de la <lb/>
Bastille. 1789. (Hennin 22/23-TN. VI-5). Métal de cloche. 77 m/m. -Nicolas <lb/>

Poussin. Prix de peinture. An II. (H. 796-TN. LXIV-6). Arg. 56 m/m. <lb/>

Bélière. Ens. 4 p. TB. <lb/>

577. ITALIE. Bernardo Rossi. Buste à dr. avec le camail et coiffé de la barrette. <lb/>
R7. Femme sur un char à dr. traîné par un aigle et un griffon qui se retourne. <lb/>
Attribué à Francia. (A. 11-105-19). Br. 65 m/m. TB. Bon exemplaire. <lb/>

578. Thomas Rangoni. dit Thomas Philologus. 39 m/m. -Federigo Cesi. 1561. <lb/>

Bonzagna. 35,5 m/m. (A. H-196-20; 1-221-1). Br. 2 p. TB. <lb/>

579. Ludovico Ariosto. Buste lauré à g. m. Abeilles s&apos;échappant d&apos;une ruche en <lb/>

feu. Pastorino. (A. 1-188-2). Br. 38 m/m. Très beau. <lb/>

580. Bassiano et Cavino. Leurs bustes barbus accolés à dr. 17. Cérès deb. à g. <lb/>
tenant un livre et une corne d&apos;abondance. Cavino. (A. 1-180-9). Arg. 40,5 m/m. <lb/>

Très belle médaille frappée, rare en ce métal. <lb/>

581. Paul Il. Palais de Venise à Rome. 1465. 33 m/m. -Armes. 1465. 34 m/m. -<lb/>

Alexandre VII. Soldat romain combattant un lion dans un cirque. 1659. <lb/>

98 m/m. (A. 11-32-4, 6, -). Br. 3 p. TB. <lb/>

582. Carlo Visconti. Buste nu-tête à dr. revêtu d&apos;une cuirasse. R7. COR ALIT. <lb/>

Branche de corail. (A. 11, 206-15). Br. 70 m/m. TB. Troué. Bon exemplaire. <lb/>

583. AUTRICHE. Ferdinand II et Éléonore. Bustes couronnés accolés à dr. R-. <lb/>
Ëcussons. St. Veit. (Schaustuck 63 gr. Horsky 1687-90). Arg. 50 m/m. B/TB. <lb/>

584. Maximilien I. L&apos;Empereur à cheval à dr. tenant une oriflamme. PLV-<lb/>

RIVMQ EVROPE PROVINCIAR REX ET PRINCEPS POTENTISIM. <lb/>

Écussons. 1509. (Voir Coll. Lanna, no 562). Arg. doré. 54 m/m. B/TB. <lb/>

585. Ferdinand 1 et Maximilien II. Buste de Ferdinand à dr. <lb/>

Buste de Maxi-<lb/>

milien à g. 1546. 40 m/m. -Charles-Quint. Buste à dr. tenant le sceptre <lb/>

et le globe. m. Écusson à l&apos;aigle impérial, entre les colonnes d&apos;Hercule. 1537. <lb/>

64 m/m. (Voir Coll. Lôbbecke 564). Arg. 2 p. TB. Fontes anciennes, posté-<lb/>
rieures. <lb/>

586. Buste à g. i*. FRANCOR ET HELVETOR DOMITOR MDXXII. Arg. <lb/>
51 m/m. -Jérôme Baumgartner de Nuremberg. Buste de face. <lb/>

Armes. <lb/>
1553. Br. 65,5 m/m. Ens. 2 p. TB. Fontes anciennes, postérieures. <lb/>

587. Léopold 1. Prise de Bude. Tête laurée à dr. rç? ASTRORUM OFFUSCAT <lb/>
RADIOS. Aigle impérial volant au-dessus d&apos;une ville en flammes. 1686. <lb/>

Arg. 59 m/m. TB. Belle médaille frappée. <lb/>

588. Philippe Melanchton. Buste à g. R7. PSAL. 36. SVBDITVS ESTO DEO E <lb/>

ORA EVM. ANNO. M. D. XLIII. (TN. XVI-2). Arg. 46 m/m. Bélière. TB. <lb/>

Bon surmoulé ancien. <lb/>

589. PAYS-BAS. Amsterdam et La Haye. Cheval s&apos;élançant à g. Au loin, Amster-<lb/>
dam. K7. Vue de La Haye et funérailles de Guillaume d&apos;Orange. Au-dessus, <lb/>
le trébuchement de Phaëton. 1650. (Bizot 11-218). Arg. 69 m/m. Très beau. <lb/>

590. jean et Cornelius de Witt. Bustes accolés à dr. R7. Inscription en 8 lignes. <lb/>

Tranche inscrite. 1672. (Van Loon 111-83-3). Arg. 48 m/m. TB. <lb/>


591. ANGLETERRE. Marie Tudor. Buste à g. 19. Femme assise à dr. tenant une <lb/>
palme et mettant le feu à un monceau d&apos;armes. Jacopo da Trezzo (non signée). <lb/>

(A. 1. 241-3). Br. 66 m/m. TB. Troué. Surmoulé. <lb/>

592. Olivier Cromwell. Buste lauré et cuirassé à g. 19. NON. DEFITIENT. OLIVA. <lb/>

SEP. 3.1658. Un olivier dans un champ. Arg. 48 m/m. TB. <lb/>

593. Charles II. Buste à longue perruque, presque de face. 19. Victoire planant <lb/>
sur des navires, jouant de la trompette et tenant une banderolle sur laquelle <lb/>

on lit : SOLI DEO GLORIA. 1660. Arg. 68,5 m/m. B/TB. <lb/>

594. SUÈDE. Gustave-Adolphe. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. 19. DEO. ET. <lb/>
VICTRICIBVS. ARMIS. Lion à g. tenant une épée et un bouclier, sur un <lb/>
monceau d&apos;armes. Le tout dans un entourage de feuilles de laurier. (Voir <lb/>
Coll. Lobbecke, no 733). 1631. Arg. doré. 52 x 46 m/m. Bélière. Très beau. <lb/>

595. RUSSIE. Pierre le Grand. Prise de Reval. Buste lauré et cuirassé à dr. 19. <lb/>
Plan de la ville. Au-dessus, guerrier ailé. 1710. Arg. 46 m/m. TB. <lb/>

596. Louis XV. Second mariage du Dauphin. 1747. -Académie de Rouen. 1744. <lb/>
(F. 11206, 6122 a). -Alexandre VII. 42 m/m. -Amour et Phénix. Médaille <lb/>
allemande. Br. 45 m/m. Bélière. Ens. 3 p. Arg. et 1 p. br. B. et TB. <lb/>

PLAQUETTES <lb/>

597. La Crucifixion. Moderno. Plaquette de Br. 125 x 89 m/m. (Molinier 1-128-<lb/>

171). Très belle plaquette. <lb/>

598. Cacus volant le troupeau d&apos;Hercule. Hercule endormi à terre; au second plan, <lb/>
Cacus fait rentrer dans une antre les génisses d&apos;Hercule en les tirant par la <lb/>

queue. Moderno. (non signée). (Mol. 1-143-194 v.). Br. 59 m/m. TB. Bel <lb/>
exemplaire. <lb/>

&quot;599. Bacchante endormie et Satyres. Femme endormie, la tête appuyée sur la <lb/>
main dr. près d&apos;un pilier sur lequel on lit VI-RT-VS en 3 lignes; près d&apos;elle, <lb/>
2 enfants et 2 satyres. Fra Antonio de Brescia. (Mol. 1-83-122). Br. 59 m/m. <lb/>
TB. Troué. Très bon exemplaire de cette jolie plaquette. <lb/>

600. Sacrifice antique. Deux personnages nus, agenouillés à terre, se préparent à <lb/>
immoler un porc, tandis qu&apos;un prêtre allume sur l&apos;autel le feu du sacrifice. <lb/>
A dr. et à g. plusieurs personnages et 3 joueurs de trompette à g. (Mol. 1-170-<lb/>
235). Andrea Briosco dit Il Riccio. Br. 76 x 91 m/m. Très belle plaquette. <lb/>

601. La Gloire ou la Renommée, assise à g. joue de la trompette et tient une palme. <lb/>
En face, un amour deb. à dr. tient une corbeille sur sa tête et arrose les reje-<lb/>

tons d&apos;un palmier. (Mol. 1-174-242). Andrea Briosco dit II Riccio. Br. 54,5 m/m. <lb/>

TB. Troué. <lb/>

602. La Vierge, l&apos;Enfant-Jésus et saint Jean. La Vierge nimbée assise de 3/4 à dr. <lb/>
tient l&apos;Enfant-Jésus nu, deb. sur ses genoux. A g. saint Jean, nu, deb. tient <lb/>

une longue croix et s&apos;appuie sur le siège de la Vierge. (Bode 1271-Mol. 11-<lb/>
57-431-Lobb. 865). École Vénitienne. Br. 134 x 88 m/m. Très belle. Trouée. <lb/>

603. Saint Jean-Baptiste. Saint Jean deb. de face, vêtu d&apos;une peau de bête. Une <lb/>
longue croix repose sur son bras g. Il tient la. main dr. sur sa poitrine et de la <lb/>
main g. il tient l&apos;Agneau mystique posé sur l&apos;Evangile. Bronze applique. <lb/>

98 x 70 m/m. Bélière. TB. <lb/>

604. Le Martyre de saint Sébastien. Le saint deb. de face lié à un arbre le bras dr. <lb/>
relevé au-dessus de sa tête. Par terre, à g. une cuirasse et à dr. un casque. <lb/>

Bronze applique. 101 x 71 m/m. Bélière. TB. <lb/>


605. Saint Antoine de Padoue. Le saint deb. de face, tenant une croix sur l&apos;épaule <lb/>

dr. et l&apos;Enfant-Jésus sur l&apos;Évangile du bras g. Sur des tables, à g. un livre, <lb/>
à dr. une tête de mort. Bronze applique. 101 x 71 m/m. Bélière. B/TB. <lb/>

606. Combat. Grande plaquette ovale. Br. 200 x 153 m/m. Troué. TB. <lb/>

607. Girolama Farnèse. Buste à dr. les cheveux descendant dans le dos en une <lb/>
seule tresse. P. 1556. (Voir Bode, 1394). Br. ovale. 58 x 52 m/m. TB. <lb/>

LIVRES DE NUMISMATIQUE <lb/>

608. E. BABELON. Monnaies de la République Romaine. Paris. 1885-86. <lb/>

2 vol. Br. <lb/>

609. Catalogue des Monnaies Grecques de la Bibliothèque Nationale. Paris. <lb/>

1890. Br. <lb/>

610. Mélanges Numismatiques. Paris. 1892-93. 2 vol. Br. <lb/>

611. Perses Achéménides. Satrapes et dynastes tributaires de leur empire. Paris. <lb/>

1893. Br. <lb/>

612. Iconographie monétaire de Julien l&apos;Apostolat. Paris. 1903. Br. -Monnaies <lb/>

de Septime Sévère, Caracalla et Géta relatives à l&apos;Afrique. Milan. 1903. Br. <lb/>
-Notice sur la monnaie. Paris. 1898. Br. -Guide du Cabinet des Médailles. <lb/>

Paris. 1900. Br. -BEAUVAIS. Manière de discerner les médailles antiques <lb/>

de celles qui sont contrefaites. Dresde. 1794. Cart. -de BELFORT. Coll. de <lb/>

médailles romaines. Paris. 1888. Br. Ens. 6 vol. <lb/>

613. BAUQUIER et CAVALIER. Histoire numismatique du Comte de Chambord. <lb/>

Paris. 1912-28. 2 vol. rel. <lb/>

614. BLANCHET et DIEUDONNÉ. Manuel de Numismatique française. Paris. <lb/>

1912-36. 4 vol. br. <lb/>

615. BOMPOIS. Types monétaires de la guerre sociale. Paris. 1873. -Médailles <lb/>

grecques frappées en Cyrénaïque. Paris. 1869. -Monnaies anépigraphes <lb/>
attribuées indûment à Maronée. Paris. 1878. -Médailles de Méléagre, roi <lb/>

de Macédoine. Paris. 1867. -BORRELL. Médailles grecques des rois de <lb/>
Chypre. Paris. 1836. Ens. 5 vol. Br. <lb/>

616. BRITISH MUSEUM. A guide to the select Greek and Roman Coins exhibited <lb/>

in electrotype. 1880. Cart. <lb/>

617. CIANI. Catalogue des Monnaies françaises de Hugues Capet à Henri IV. <lb/>
(Vente à l&apos;amiable). Paris. 1927-29. 3 vol. br. <lb/>

618. CHARVET. Coll. de médailles, antiquités, sceaux-matrices. Paris. 1883. <lb/>

Br. COINTREAU. Histoire abrégée du Cabinet des Médailles. Paris. An IX. <lb/>

Br. -COSTES. Institutions monétaires de France, avant et depuis 1789. <lb/>

Paris. 1885. Rel. Ens. 3 vol. <lb/>

619. CADALVENE. Médailles grecques inédites. Paris. 1828. Rel. -H. COHEN. <lb/>

Coll. Gréau. Paris. 1867, 1869. 2 vol. Br. -COUSINERY. Monnaies d&apos;argent <lb/>
de la Ligue Achéenne. Paris. 1825. Rel. Ens. 4 vol. <lb/>

620. DIEUDONNÉ. Mélanges numismatiques. Paris. 1909-19. 2 vol. Rel. <lb/>


621. DEL MAR. Systèmes monétaires. Paris. 1899. Br. -DELOCHE. Numis-<lb/>

matique mérovingienne. Paris. 1890. Br. -DUMERSAN. Coll. de feu Allier <lb/>

de Hauteroche. Paris. 1829. Rel. -Histoire du Cabinet des Médailles. <lb/>
Monuments exposés dans le Cab. des Méd. Paris. 1838, 1840. 2 vol. Cart. <lb/>
Ens. 5 vol. <lb/>

622. ECKHEL. Numi veteres anecdoti ex museis Caesareo Vindobonensi... <lb/>

Vienne. 1775. Rel. <lb/>

623. FEUARDENT. Jetons et Méreaux. Paris. 1904-15.3 vol. texte. 1 vol. pl. <lb/>

Ens. 4 vol. br. Ouvrage classique. Rare. <lb/>

624. Dr FRIEDLAENDER &amp; Dr Von Sallet. Das Kônigliche Münzkabinet. Ges-<lb/>

chichte und Ubersicht der Sammlung nebst erklârenderBeschreibung deraufe <lb/>

schautischen ausgelegten answahl. Berlin. 1877. Rel. <lb/>

625. FELLOWS. Coins of Lycia. Rel. -FILLON. Considérations sur les monnaies <lb/>
de France. 1850. Br. -Monnaies françaises inédites. Paris. 1853. Br. -<lb/>

Cte GARNIER. Valeur des monnaies de compte chez les peuples de l&apos;Anti-<lb/>

quité. Paris. 1817. Br. -GIROD. Dictionnaire des monnaies, poids, mesures, <lb/>
chez les Grecs, Romains... Paris. 1827. Rel. Ens. 5 vol. <lb/>

626. FAURIS St-VINCENS. Médailles de Marseille. Aix. An XI. Br. -GOU-<lb/>

DARD. Médailles dites pieds de sanglier. Toulouse. 1880. Supplément. 1881. <lb/>
Appendice. 1884. Br. -LACROIX. Médailles de Nîmes au pied de sanglier. <lb/>

-FROEHNER. Le crocodile de Nîmes. 1872. -LAUGIER. Monnaies <lb/>

frappées à Arles depuis Constantin le Grand. Tours. 1876. Br. Ens. 7 vol. <lb/>

627. Barclay V. HEAD. On the chronological sequence of the coins of Ephesus. <lb/>

Londres. 1880. Cart. <lb/>

628. A. HEISS. Monnaies antiques de l&apos;Espagne. Paris. 1870. Br. <lb/>

629. Monnaies des Rois Wisigoths d&apos;Espagne. Paris. 1872. Br. <lb/>

630. HÉRON de VILLEFOSSE. Coll. de monnaies anciennes au Trocadéro. Paris. <lb/>
1879. Br. -HOFFMANN. Coll. du Mis de Moustier. Paris. 1872. Rel. -<lb/>
LAMBERT. Réponse à Mr Deville sur un symbole gaulois désigné sous le <lb/>
nom de peplum. Caen. 1848. Rel. -de LONGPÉRIER. Cabinet de Magnon-<lb/>
cour. Paris. 1850. Rel. Ens. 4 vol. <lb/>

631. IMHOOF-BLUMER. Portratkopfe auf Antiken Münzen Hellenischer und <lb/>

Hellenisierter Volker. Leipzig. 1884. Cart. <lb/>

632. Choix de monnaies grecques du cabinet de... Winterthur. 1871. Die Munzen <lb/>
der Dynastie von Pergamon. Berlin. 1884. Ens. 2 vol. Cart. <lb/>

633. LE BLANC. Traité Historique des Monnoyes de France. Amsterdam. 1692. <lb/>

~Rel. <lb/>

634. LENORMANT. Coll. A. Raifé. Paris. 1867. Br. -La monnaie dans l&apos;Antiquité. <lb/>
Paris. 1878. 3 vol. br. -Autre. 3 vol. Rel. -Antiquités du Bosphore Cim-<lb/>

mérien. Paris. 1861. Br. -Monnaies et Médailles. Rel. -Organisation <lb/>

politique et économique de la monnaie dans l&apos;Antiquité. Paris. 1863. Rel. -<lb/>
Monnaies d&apos;argent des Lagides. Blois. 1855. Br. -Cabinet du Baron Behr. <lb/>
Paris. 1857. Rel. Ens. 12 vol. <lb/>

635. LEVASSEUR. Monnaies du règne de François Ier. Paris. 1902. -de <lb/>

SAULCY. Histoire numismatique du règne de François Ier. Paris. 1876. <lb/>

Ens. 2 vol. br. <lb/>

636. de LONGPÉRIER. Chronologie et iconographie des rois Parthes Arsacides. <lb/>

Paris. 1853-82. Rel. <lb/>

637. de LUYNES. Numismatique et inscriptions cypriotes. Paris. 1852. Cart. <lb/>


-638. de LA TOUR. Catalogue de la coll. Rouyer. Jetons et méreaux. Paris. 1899-<lb/>

1910. 2 vol. rel. <lb/>

639. de LA TOUR. Jean de Candida. Paris. 1895. Br. -SOUVENIRS NUMIS-<lb/>

MATIQUES de la Révolution de 1848. Paris. Rel. -<lb/>
MÉDAILLES, MON-<lb/>
NAIES de la guerre de 1870. Paris. 1889. Br. -COLLECTION de Médailles <lb/>
Anciennes recueillies au palais du Vatican. Paris. 1859. Cart. -<lb/>

Dr RENAULDIN. Médecins numismatistes. Paris. 1851. Rel. Ens. 5 vol. <lb/>

640. MILLINGEN. Médailles grecques inédites. Rome. 1812. Br. -Ancient Coins <lb/>

of Greek Cities and Kings. Londres. 1831. Br. -Sylloge of ancient unedited <lb/>

coins of Greek Cities and Kings. Londres. 1837. Br. -Considérations sur la <lb/>

numismatique de l&apos;Ancienne Italie. Florence. Rel. Ens. 4 vol. <lb/>

641. Dr MULLER. Undersogelse af graeske Mynter med Tegnet Tautil Typ. <lb/>
Kjobènhavn. 1859. Rel. -CATALOGUE des coins du cab. de la monnaie <lb/>

royale des médailles. Paris. 1828. Br. -RAOUL-ROCHETTE. Mémoires <lb/>

-<lb/>

de numismatique et d&apos;antiquité. Paris. 1840. Br. -Lettre à M. le Duc de <lb/>
Luynes sur les graveurs de monnaies grecques. Paris. 1831. Rel. -Antiquités <lb/>
grecques du Bosphore-Cimmérien. Paris. 1822. Br. Ens. 5 vol. <lb/>

642. PROKECH-OSTEN. Monnaies des rois Parthes. Paris. 1874-75. -de MAR-<lb/>
KOFF. Supplément... Paris. 1877. Rel. en 1 vol. <lb/>

643. PROU. Monnaies mérovingiennes de la B. N. Paris. 1892. Br. <lb/>

644. Monnaies carolingiennes de la B. N. Paris. 1896. Br. <lb/>

645. REINACH. Numismatique des rois de Bithynie. Paris. 1888. -RICCIO. <lb/>
Monete di citta antiche comprese ne&apos; perimetri delle province componenti <lb/>
l&apos;attuale regno della Due Sicilie. Naples. 1852. -ROLLIN &amp; FEUARDENT. <lb/>

Coll. Rousseau. Paris. 1861. -ROMANO. Sopra alcune monete scoverte in <lb/>
Sicilia che ricordano la spedizione di Agatocle in Africa. Paris. 1862. Ens. <lb/>
4 vol. br. <lb/>

646. H. ROLLAND. Numismatiquede la République Romaine. Paris. Br. <lb/>

647. A. SAMBON. Monnaies médiévales du sud de l&apos;Italie avant la domination des <lb/>

Normands. Paris. 1919. Br. <lb/>

648. L. SAMBON. Monnaies de la presqu&apos;île italique depuis leur origine jusqu&apos;à la <lb/>

bataille d&apos;Actium. Naples. 1870. Br. <lb/>

649. de SAULCY. Numismatique de la Terre Sainte. Paris. 1874. Br. <lb/>

650. Système monétaire de la République Romaine à l&apos;époque de J. César. Paris. <lb/>

1873. Rel. -Numismatique des rois nabathéens de Petra. Paris. Br. -<lb/>
Monnaies datées .des Séleucides. Paris. 1871. Br. -SIX. Monnaies d&apos;Hié-<lb/>

rapolis en Syrie. Londres. 1878. -Classement des séries cypriotes. Paris. <lb/>

1883. Br. -SOUTZO. Étalons pondéraux primitifs et lingots monétaires. <lb/>

Bucarest. 1884. Br. Ens. 6 vol. <lb/>

651. SCHLUMBERGER. OEuvres de A. de Longpérier réunies et mises en ordre. <lb/>
Paris. 1883-87. 7 vol. Br. <lb/>

652. Numismatique de l&apos;Orient. Supplément seul. Rel. <lb/>

653. Bractéates d&apos;Allemagne. Paris. 1873. Br. <lb/>

-<lb/>

654. SUPINO. Il medagliere mediceo nel R. Museo nazionale di Firenze. Florence. <lb/>
1899. Rel. toile. <lb/>

655. SEBASTIANO ERIZZO. Discorso... sopra le medaglie de gli Antichi con la <lb/>
Dichiaratione della monete consulari &amp; delle medaglie de gli Imperadori <lb/>

Romani... Venise. 1571. Rel. veau aux armes. <lb/>


656. SESTINI. Descrizione d&apos;alcune medaglie Greche del Museo del Signore Carlo <lb/>

d&apos;Ottavio Fontana di Trieste. Florence. 1827. Br. -Descrizione d&apos;alcune <lb/>

medaglie Greche del Museo del sig. Barone S. di Chaudoir. Florence. 1831. <lb/>
Rel. -STROZZI. Quadro di Geografia numismatica da servire alla classi-<lb/>

ficazione geografica delle collezioni... Florence. 1836. Br. Ens. 3 vol. <lb/>

657. STUCKELBERG. Le collectionneur de monnaies. Éd. française. Lausanne. <lb/>
1900. Cart. -MONNAIES ÉTRANGÈRES. Catalogue manuscrit. Rel. Ens. <lb/>

2 vol. <lb/>

658. TOCHON D&apos;ANNECY. Médailles des nomes ou préfectures d&apos;Egypte. Paris. <lb/>

1822. -Médaille de P. M. Visconti. -<lb/>

Époque de la mort d&apos;Antiochus VII. <lb/>

-Médailles de Marinus frappées à Philippopolis. Ens. 4 vol. Br. <lb/>

659. TOULMOUCHE. Histoire archéologique de l&apos;époque gallo-romaine de la <lb/>
ville de Rennes. Rennes. 1847. Br. <lb/>

660. WALCHER de MOLTHEIN. Coll. des médailles grecques de M. le Chevalier <lb/>

Léopold W. de M. Paris. 1895. Br. -de WITTE. Médailles et antiquités du <lb/>
Cabinet de M. l&apos;Abbé H. G... Paris. 1856. Rel. -Coll. d&apos;Antiquités de M. le <lb/>

Vicomte Beugnot. Paris. 1840. Rel. Ens. 3 vol. <lb/>

661. WADDINGTON. Voyage en Asie Mineure au point de vue numismatique. <lb/>

Paris. 1853. -Mélanges de numismatique. Paris. 1861-67. 2 vol. Ens. 3 vol. <lb/>

Rel. <lb/>

662. VISCONDESSA de CAVALCANTI. Catalogo das medalhas Brazileiras e das <lb/>
estrangeiras referentes ao Brazil. 2e éd. Paris. 1910. 2 vol. br. -ZAY. His-<lb/>
toire monétaire des colonies françaises. Paris. 1892. Br. Ens. 2 vol. Br. <lb/>

663. BABELON. Guide du Cabinet des Médailles. 1900. -BENDERLY. Ce que <lb/>

racontent monnaies et médailles. 1911. -Père JOBERT. La science des <lb/>
médailles. 1739. 2 vol. rel. -THEIL. Dictionnaire de biographie, mytho-<lb/>

logie, géographie anciennes. 1865. Ens. 3 vol. br. et 2 vol. rel. <lb/></body>








</text>
</tei>