<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<cover>MONNAIES GRECQUES 

Provenant de la Collection de Monsieur X... 

HOTEL DROUOT 

13 JUIN 1952 </cover>



<title>COLLECTION 

DE 

MONNAIES 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS 

HOTEL DROUOT, Salle N°9 

Le Vendredi 13 Juin 1952, à 14 heures 

1 

Me Maurice RHEIMS 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

7, rue Drouot, PARIS 

ASSISTÉ DE : 

M. Émile BPURGEY 

EXPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE 

7, rue Drouot, PARIS 

EXPOSITION PARTICULIÈRE 

Du Jeudi 5 Juin au Mercredi Il Juin 1952 

sauf le 8 Juin 
Chez M. Émile BOURGEY, Expert, 7, rue Drouot 

EXPOSITION PUBLIQUE 
Le Jeudi 12. Juin 1952, de 14 heures à 18 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. 

Pour les adjudications supérieures à 500.000 francs : les frais sont 
réduits de 3 pour cent, de 500.000 à 2.000.000 ; de 4,5 pour cent au-dessus 

de 2.000.000. 

L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. 

M. Émile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commis-
sions qui lui seront confiées. 

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser 

ou réunir les lots. 


PRÉFACE 

Il est très rare de voir en France passer en Vente Publique un 

ensemble aussi important et de qualité aussi choisie de Pièces grecques 
et romaines que celui qui forme cette présente collection. 
Cette collection comporte particulièrement un choix de monnaies 
grecques de très grande qualité, se situant approximativement entre 

le Ve et le IIIe siècle avant notre ère. Ce sont pour la plupart, des 

documents excessivement intéressants qui appartiennent incontesta-
blement au domaine artistique. Le relief accusé des Pièces de cette 
époque leur confère une force d&apos;expression incomparable. L&apos;art mo-

nétaire aussi bien en Grèce que dans les Colonies Grecques,fut l&apos;oeuvre 
d&apos;artistes réputés dont souvent les oeuvres furent aussi appréciées 
que celles des sculpteurs de ce temps. 

C&apos;est le cas (N°63 du catalogue) du tétradrachme frappé à 
Naxos, colonie grecque de Sicile, au Ve siècle avant J.-C., dont la 
rareté le dispute à la beauté du style. Un agrandissement permet de 
discerner la puissance du style et la perfection aussi bien de Dionysos, 
emblème de la Ville, que du Silène portant une coupe à ses lèvres 
qui rappelle la richesse de la culture vinicole de cette région. Aussi 
la très belle tête d&apos;Hermès, de face, du IVe siècle, d&apos;Aenos, port 
commerçant de la côte de Thrace, qui avait justement choisi comme 
emblème Hermès, Dieu du Commerce. (N°95). 

Il faut noter également un splendide décadrachme de Syracuse 

(No 74 du catalogue), oeuvre signée de l&apos;artiste Kymon, au IVe siècle 
avant J.-C., l&apos;un des Plus grands artistes monétaires grecs, dont les 

oeuvres furent, à l&apos;époque, toujours très recherchées. A noter, éga-
lement de Syracuse, une série très intéressante de tétradrachmes, à 
la tête d Aréthuse, un très beau griffon d&apos;Abdère, des pièces très 
rares de Rhodes, de Crète et d&apos;Egypte. 
Une série de monnaies romaines importante dont la plupart 
sont frappées en Gaule, à Trèves, et un noyau de pièces typique-

ment gauloises complètent cette collection. 

E. B. </preface>


<reference>OUVRAGES CITÉS 

MONNAIES GAULOISES 

MURET, DE LA TOUR. Catalogue des Monnaies Gauloises. Paris. 

MONNAIES GRECQUES 

BABELON (E.). Traité des Monnaies Grecques. Paris (Leroux). 1907/1932. 
B. M. C. Catalogue of the Greek Coins in the British Museum. 

BOEHRINGER. Die Münzen von SYRAKUS. Leipzig. 1929. 

CAHN (Herbert). Die Munzen der Sizilischen Stadt NAXOS. Bâle. 1944. 

DESNEUX. Article paru dans la Revue Belge de Numismatique. 1949. 

JONGKEES. The Kimonian Decadrachms. Utrecht. 

HILL. Numismatic Notes and Monographs. N°50. (ANM.) New-York. 

MAY. AINOS. Its History and Coinage. (Oxford University Press.) London. 1950. 

MULLER (pour la Macédoine). Numismatique d&apos;Alexandre le Grand( et appendice). 

Copenhague. 1855. 

(Pour la Thrace). Numismatique de Lysimaque. Copenhague. 1858. 
(Pour Carthage). Numismatique de l&apos;Ancienne Afrique. Copenhague. 1860. 

NOE. Numismatic Notes and Monographs. N°32. (ANM.) New-York. 1927. 

SVORONOS. Numismatique de la Crète Ancienne. Mâcon. (Protat.) 1890. 
VLASTO. Catalogue of the Collection of Tarentine Coins compiled by 0. Ravel. 

(Spink.) London. 1947. 

MONNAIES ROMAINES 

COHEN. Monnaies Impériales Romaines. Paris. 2e édit. 

Les Numéros portant un astérique sont reproduits sur les planches. </reference>


<unit>MONNAIES GAULOISES 

1. Massilia. Tête à g. R7. MA dans les rayons d&apos;une roue. (LT. 593). Obole. Buste 

de Diane à dr. . Lion à g. une patte levée. (L. T. 1090, 1104). Deniers. Arg. 

3 p. TB. 

2. Même type. (LT. 1103). Même type, mais le lion à dr. (LT. 1214). Arg. 2 p. Très 

beau. 

3. Arvernes. Tête d&apos;Apollon laurée, à dr, i?. Bige à dr. (LT. 3614 var.). Statère. 

Or. B. 

4. Tête jeune imberbe à g. 19. Cheval galoppant à g. Au-dessus un oiseau dont 
les pattes s&apos;attachent à sa crinière. (LT. 3699). Or. TB. 

5. Allobroges. Tête de Pallas à g. 19. Hippocampe à g. (LT. 2924). Volques Tecto-
sages. Tête à g. 19. Croix cantonnée de 4 croissants. (LT. 2956). Même type, 
mais la tête à dr. Bituriges Cubi. Tête à g. 19. Cheval au pas à g. (LT. 4103 var.). 

Pictones. Aedui. Sequani. (LT. 4461, 4860, 4972, 5550). Arg. 9 p. TB. 

6. Pictones. Tête à dr.; cordons de perles. 
Aurige dirigeant un cheval à dr.; 
dessous, main étendue. (LT. 4395). Statère. Electrum. B. 

7. Carnutes. Tête d&apos;Apollon à dr. 19. Bige à dr. (LT. 5947 var.). Statère. Or. B/TB. 

8. Osismii. Tête d&apos;Ogmius à dr. 37. Bige à dr.; roue entre le bras de l&apos;aurige et le 

cheval. (LT. 6533 var.). Statère. Electrum. B./TB. 

9. Carnutes. Baiocasses. Curiosolites. Redones. (LT. 6342, 6469, 6703, 6774 var.). 

Arg. 2 p. Bill. 2 p. TB. 

10. Aulerci Cenomani. Tête laurée à dr. f?. Androcéphale ailé à dr. l&apos;aurige tient 

le vexillum. (LT. 6823 var.). Statère. Or. B. 

11. Cenomanes. Même type varié. (LT. 6847). Statère. Or. B./TB. 

12. Parisii. Tête à dr. R7. Cheval à g.; devant la bouche, S. Au-dessus du cheval, 
rosace et filet. (LT. 7804). Ij4 de statère. Or. B./TB. 

13. Tête à g. les cheveux divisés en grosses mèches. 19. Cheval à g.; au-dessus, filet. 
(Voir LT. 7792). Quart de Statère. Or. B./TB. 

14. Bellovacii. Tête laurée à g. 19. Cheval à dr.; au-dessus victoire; dessous, fleuron. 
(LT. 7899 var.). Quart de statère. Or. B./TB. 

15. Calètes. Véliocasses. Senones. Meldi. Sequani. Parisii. Incertaines de l&apos;Est. 

Leuci. Helvetii. Vindelici. (LT. 7177, 7277 var., 7283, 7405 var., 7660, 5406. 
9078, 9078 var., 9340, 9393). Arg. 5 p. Br. 7 p. TB. 

16. Atrébates. Buste lauré à dr. 19. Cheval disloqué à dr. (LT. 8603 var.). Or. TB. 

17. Morini. Uniface. 19. Cheval disloqué à dr.; dessous, globule et croissant. 

(LT. 8710 var.). Or. TB. 


18. Viroduni. Tête à dr.m. Cheval à g. regardant en arrière. Dessous, lyre. (LT. 8996). 
Quart de statère. Or. B./TB. 

19. Boii. Tête laurée et diadémée barbare à dr. . Cavalier sans bras sur un cheval 

à dr. avec des entraves aux pieds. (LT. 9618). Arg. B./TB. Rare. 

20. Type fruste et bombé et simulant la tête d&apos;Hercule. 
Jupiter Aeotophore; 

hache dans le champ. (LT. 9640). Arg. B. 

21. Tête barbare laurée à dr. m. Buste, sur un cheval à dr., triskèle sous le corps. 

(LT. 9736). Arg. TB. 

22. Tête barbue laurée à g. 
Cavalier marchant à g. (LT. 9838 var.). Imitation 

de Philippe. Arg. TB. Rare. 

23. Tête jeune, imberbe, laurée, à g. iç. Cheval libre à g. (LT. 9912). Arg. TB. 

MONNAIES GRECQUES 

24. ESPAGNE. Emporiae. IIe siècle av. J.-C. Tête d&apos;Artémis à dr. entre deux 
dauphins. m. Pégase volant à dr. (Hill. NNM 50, 17). Drachme. Arg. Très 

beau. Bon style. 

ITALIE 

25. CAMPANIE. Néapolis. Ille siècle av. J.-C. Tête de Parthénope à dr., derrière 
Artémis. Taureau androcéphale. Nommos. Arg. Très beau. 

26*. CALABRE. Tarente. 460-440 av. J.-C. Phalantos chevauchant un dauphin 
allant à g.; dessous, large pétoncle. M. Taras à demi-nu, assis à g. sur un 
tabouret, tenant une quenouille de la main dr., le bras g. levé, s&apos;appuyant 

sur un bâton. (Voir Vlasto 205/209). Nommos. Arg. TB. Rare. 

27*. Même type. m. Semblable mais Taras tient un canthare de la main dr. et une 

quenouille de la main g. (Voir Vlasto 210/214). Nommos. Arg. TB. Rare. 

28. 380-345 av. J.-C. Taras sur un cheval au galop à dr.R?. Phalantos sur un dauphin. 
La lettre H signature du graveur sur le corps du dauphin. Nommos. Arg. 

Très beau. 

29. Vers 360. Taras tenant un bouclier, sur un cheval au pas à g. rç. Identique au 

précédent. (Voir Vlasto 379). Nommos. Arg. Très beau. 

30. Type semblable; entre les pieds du cheval, palladium. iç. Même type que le 

précédent. (Voir Vlasto 421). Nommos. Arg. Très beau. 

31. 302-231. Taras enfant à dr. sur cheval qu&apos;il couronne.!?. Même type. Phalantos 
tient une grappe. (Voir Vlasto 674). Nommos. Arg. Superbe. 

32. Taras casqué à cheval pointant de la lance. m. Même type. Phalantos couronné 
par une Niké. (Voir Vlasto 720). Nommos. Arg. Superbe. 


33. 281-272. Les Dioscures au galop à g. iy. Même type. Phalantos tient également 

un bouclier. Dessous, des flots. (Voir Vlasto 774). Nommos. Arg. Très beau. 

34. Taras tenant un bouclier galopant à g. Rf. Même type. Phalantos tenant une 

grappe et une quenouille. (VI. 790). Nommos. Arg. Très beau. 

35. Taras se couronnant, sur un cheval à dr. 
Même type. (VI. 806). Nommos. 
Arg. Très beau. 

36. 272-235. Taras couronnant son cheval à dr. 37. Même type. Phalantos tient une 
corne d&apos;abondance et un trident. (VI. 865). Nommos. Arg. Très beau. 

37. Taras au galop à dr., pointant de la lance. 19. Même type. Derrière, tête de 

nymphe. (VI. 877/880). Nommos. Arg. Très beau. 

38. Même type varié. Phalantos sur le dauphin couronné par une Niké, portant 
un trident. (VI. 894). Nommos. Arg. Très beau. 

39. Taras au galop à dr. 37. Même type varié. Phalantos tient le canthare et une 

quenouille. (VI. 904). Nommos. Arg. Superbe. 

40. 235-228. Même type varié. Une Niké couronne Taras. 19. Type semblable. 
Phalantos couronné par une Niké, tient un trident. (VI. 965-967). Nommos. 

Arg. TB. 

41. 281-228. Tête de nymphe à g. 19. Taras couronnant son cheval au pas. (VI. 1005). 
Nommos. Arg. Très beau. 

42. Même type varié. 37. Type semblable, un croissant dans le champ. (VI. 1038). 

Nommos. Arg. TB. 

43. 302-281. Tête casquée d&apos;Athéna. Chouette. Drachmes.-345-334. Même type 
37. Héraclès étranglant le lion. Diobole. Arg. 3 p. Très beau. 

44. LUCANIE. Héraclée. Vers 320. Tête de Pallas à dr. en casque corinthien à 
aigrette. Dans le champ, K (signature du graveur Kal). 57. Héraclès debout de 
face, s&apos;appuyant sur sa massue, portant l&apos;arc et la peau de lion. Dans le 

champ, vase. (BMC. 33). Statère. Arg. Beau style. Superbe. 

45*. Métaponte. Vers 520. MET. Épi de blé. Bande circulaire perlée. 37. Incus. 
(Noe. 58). Statère. Arg. Superbe. 

46*. Vers 420. Tête imberbe laurée à dr. de Carneios avec une corne et une oreille 
de bélier. ï7. META. Épi de blé avec feuille à g. (BMC. 67. Noe. 336). Statère. 

Arg. (7, 66 gr.). Style remarquable. Très fin. Très beau. Très rare. 
Exempl. N°8 2 de. la 

-Vente Musée de l&apos;Ermitage. Berlin. Février 1935. 

(Schlessinger). 

47. Vers 340. Tête de Leucippe à dr. coiffée du casque corinthien. Derrière un 
lévrier. 37. META. Épi de blé avec feuille à dr. (BMC. 80). Statère. Arg. Un 

manque dans l&apos;épi, mais superbe. 

48*. Poseidonia. Vers 450. Poseidon nu, à dr., la chlamyde sur les épaules, bran-
dissant un trident. R7. Inscription rétrograde. Taureau à g. (BMC. 32). Statère. 

Arg. Superbe. 
Exempl. N°4 94 Coll. Martinetti et Nervegna. Rome. Nov. 1907. 


49*. Sybaris. Vers 520. Taureau à g., se retournant. VM à l&apos;exergue. R&quot;. Même type 

en creux. (BMC. 1). Statère. Arg. Beau style. Superbe. 

50*. Thurium. Vers 400. Tête de Pallas à g. le casque attique orné d&apos;une Scylla. JÇ. 
Taureau à g. la tête baissée, fonçant en avant. Distatère. Arg. Style très pur. 

Très beau. 

51*. Tête de Pallas d&apos;un type varié, à g. . Type semblable, le taureau fonçant 

à dr. (BMC. 51). Statère. Arg. De conservation et de style remarquable. 

52. Même type. y. Taureau marchant à g.; entre ses pieds, un oiseau. A l&apos;exergue, 
thon. Statère. Arg. Très beau. 

53. Vélia. Vers 420-300. Tête de Pallas à dr. coiffée du casque athénien orné d&apos;une 
Scylla. m. Lion marchant à dr. Statère. Arg. Très beau. 

54*. Même tête de Pallas, coiffée du casque corinthien, orné d&apos;un quadrige. Sur la 
casque, ~OlAISTlû NOS. M. Lion à g., dévorant une proie. Dans le champ ~«1)1. 
OEuvre du maître graveur Philistinos. (BMC. 88). Statère de très belle facture 
avec la signature de l&apos;artiste. Arg. Très rare. 
Exempl. N°4 19. Vente Weber. Munich. 1908. (Hirsch). 

55* BRUTTIUM. Crotone. QPO. Vers 520. Trépied d&apos;où émergent deux têtes de 

serpent. . Trépied en creux. (BMC. 1). Statère. Arg. Très beau. 
56*. Rhégium. Vers 410. Mufle de lion de face. . Tête d&apos;Apollon lauré à dr. les 

cheveux relevés sur la nuque. Dans le champ, à g., pousse d&apos;olivier. (BMC. 23). 
Tétradrachme. Arg. Très haut relief, d&apos;un art très poussé. Conservation 

remarquable. 
Exempl. N°8 2. Vente Mondagu. Londres. 1896. 

57. SICILE. Agrigente. Vers 420. AKRAC-ANTOS(en lég. rétrograde). Aigle à g. 17. 
Crabe. Tétradrachme. Arg. TB. 

58*. Géla. Vers 480. Quadrige au pas à dr. Niké couronnant les chevaux. M. Protomé 
du Dieu fleuve Gélos (Taureau androcéphale). (BMC. 5). Tétradrachme. Arg. 
Très belle frappe; de beau style. 

59. Léontinum. 500-460. Quadrige au galop à dr., couronné par Niké. 

Tête de 
lion à dr., entourée de quatre grains d&apos;orge. (BMC. 5). Tétradrachme. Arg. 

Très beau. 

60*. Vers 430. Tête d&apos;Apollon laurée à g. 19. Semblable au précédent, la tête tournée 
à g. Tétradrachme. Arg. Beau style. Très beau. 

61*. Même type varié, les cheveux traités différemment. . Tête de lion à dr., 

semblable au précédent. Tétradrachme. Arg. Bon style. Très beau. 

62*. Messine. Vers 430. Bige de mules au pas à dr., conduit par la nymphe Messine 
tenant les rènes des deux mains. 19. MESSANION. Lièvre bondissant à dr., 
au-dessus d&apos;un dauphin. (BMC. 38). Tétradrachme. Arg. Superbe. 

63*. Naxos. Vers 460. Tête de Dionysos à dr., avec une longue barbe, couronnée de 
lierre, les cheveux relevés et liés au-dessus de la nuque. Grenetis. w NAXION. 
Silène, nu, barbu, ithyphallique, assis à terre, portant une coupe à ses lèvres. 

Champ concave. (Cahn 54). Tétradrachme. Arg., 17 g. 24. Superbe. Style 
archaïque. Conservation splendide. De toute rareté. 
Cet exempl. (Cahn No 19), N°2 14 Vente Billoin. Paris. 1886. (Feuardent), 
puis no 50, Vente Delbeke. Londres. 1907. (Sotheby) et N°1 42, Vente Feuar-
dent. Paris. 1908. 


64. Panorme. Vers 400. Tête d&apos;Aréthuse à g., entourée de 4 dauphins. Dessous 
swastika. Quadrige au galop à g., l&apos;aurige couronné par Niké. Tétradrachme. 

Arg. Très beau. 

65*. Sélinonte. Vers 460. ZEAIO. Dieu fleuve Sélinos nu, debout, à g., sacrifiant 
sur un autel, tenant une patère. Devant l&apos;autel, un coq debout à g.; à dr. sur 
un socle, taureau debout à g. Au-dessus du taureau, feuille de persil. R7. Qua-
drige au pas conduit par Artémis accompagnée d&apos;Apollon tirant de l&apos;arc. 

(BMC. 23). Tétradrachme. Arg. Style superbe. Très beau. 
Exemplaire Hamburger, 1931. 

66. Syracuse. Vers 480. Quadrige avec aurige au pas à dr. les cheveux couronnés 
par Niké. i?. SVPAKOZION (entre le bord et les dauphins). Tête d&apos;Aréthuse 
à dr. entourée de 4 dauphins, les cheveux retenus par un bandeau de perles. 

(Boehringer. 320). Tétradrachme. Arg. TB. 

67. Autre de style semblable. (Boehringer, 331). Tétradrachme. Arg. Style char-
mant. Très beau. 
Exempl. 777, Vente Cahn. (Bâle). 1949. 

68. Autre exemplaire, légèrement différent. (Boehringer, 412). Tétradrachme. 

Arg. Superbe. 

69*. Vers 460. Type semblable de style sévère; à l&apos;exergue, hippocampe. R7. Type 
semblable. Aréthuse a les cheveux bouclés et porte une boucle d&apos;oreilles avec 
deux perles. (Boehringer, 560). Tétradrachme.Arg. flan large. Style et conser-

vation superbes. 

70*. Vers 450. Quadrige à g. au galop. 
Tête d&apos;Aréthuse à dr., parée de bijoux, 
les cheveux ondulés noués en touffe sur le sommet de la tête. (Boehringer, 603). 
Tétradrachme. Arg. Très beau. 

71. Autre exemplaire de type semblable. (Boehringer, 604). Tétradrachme. Arg. 

Très beau. 

72*. Vers 440. Type semblable. Quadrige au pas à dr., l&apos;aurige est barbu. ï7. Tête 
d&apos;Aréthuse à dr., les cheveux bouclés sur le front sont relevés par un large 
bandeau. (Boehringer 630). Tétradrachme.Arg. Très beau style de transition. 

Superbe. Rare. 

73*. Vers 430. Autre exemplaire. 
Tête d&apos;Aréthuse à dr., les cheveux ondulés 
noués en touffe sur le sommet de la tête. (Boehringer, 672 var.). Tétradrachme. 

Arg. Très joli style. Superbe. 

74*. Vers 415. Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés dans un réseau noué au 
sommet de la tête. Sur le front, un ampyx portant la signature très nette de 
l&apos;artiste K 1. Collier de perles, boucles d&apos;oreilles. Au pourtour, quatre 
dauphins. m. Quadrige au galop à g. Niké volant couronne l&apos;aurige. A l&apos;ex., 
cuirasse entre deux cnémides. (Jongkees. 6). (5 exemplaires connus). Déca-
drachme signé de Kimon. Arg., 42 g. 6. Très bel exemplaire d&apos;un style remar-

quable. 

75*. Vers 330. Tête d&apos;Aréthuse de style différent. Sous le cou N I.M. Quadrige au 

galop. Au-dessus, triskèle. (BMC. 346). Tétradrachme. Arg. de toute beauté. 

76*. Vers 310/304. Agathoclès. IIe période. Tête de Perséphone à dr. R7. Niké tenant 
un trophée. (BMC. 379). Tétradrachme. Arg. Superbe. 
Exemplaire N°848, Vente Ars Classica XVI. (Genève. 1933). 


77*. 288-279. Hicétas, tyran. Tête de Perséphone, à g. couronnée d&apos;épis. Niké 

conduisant un bige au galop à dr. (BMC. 433). Drachme d&apos;or. Très beau. 

78*. 274-216. Tête voilée à g., de Philistis, épouse de Hiéron. R7. Niké conduisant 
un quadrige au galop, à dr. (BMC. 546). Tétradrachme. Arg. Splendide. 

79. Autre exemplaire semblable. . Le quadrige au pas à dr. Dans le champ : ~. 

(BMC. 558). Tétradrachme. Arg. Superbe. 

CENTRE HELLÉNIQUE 

80*. MACÉDOINE. Acanthe. Vers 480. Lion à g., dévorant un taureau à demi-
agenouillé à dr. et levant la tête. M. Carré creux imparfaitement divisé. 
(Desneux. Revue. Pl. V.-D. 6). Tétradrachme. Arg. Très beau. Style puissant. 

Très Rare. 

81*. Mendé. Vers 430. Ane debout, dressant la tête et les oreilles. Sur son dos, un 
silène à demi nu, à demi étendu à g., tenant un canthare. Devant l&apos;âne, une 
plante de lierre sur laquelle est perché un corbeau à dr. 

MENDAION 
autour d&apos;un carré linéaire dans lequel un ceps de vigne avec quatre grappes 
de raisin. (BMC. 4 var.). Tétradrachme. Arg. Très beau. Style classique. Flan 

large. Très Rare. 

82*. Philippe Il. (359-336). Tête d&apos;Apollon laurée à dr., les cheveux courts. Bige 
au galop à dr. Sous les chevaux, un trident. (Muller 59). Statère d&apos;or. Tres 

beau style. Superbe. 

83. Autre. Même type. Trépied sous les chevaux. Dans le champ K. Philippi. 
(Muller 88). Statère d&apos;or. Très beau. Beau style. 

84. Autre. Même type. Étoile sous les chevaux. (Muller 100). Statère d&apos;or. Superbe. 

85*. Tête de Zeus lauré à dr., les cheveux retombant sur la nuque. R7. ~MAHTOV. 
Cavalier nu portant une longue palme, au pas à dr. Sous le cheval, canthare. 
(Muller 111). Tétradrachme. Arg. D&apos;un fort joli style. Superbe. 

86. Autre exemplaire. . Cavalier au galop à g., coiffé de la kausia levant le bras 

droit. Devant arc. Tétradrachme. Arg. Très beau. 

87*. Alexandre le Grand. (336-323). Tête d&apos;Athéna à dr. coiffée du casque corin-

thien. . Niké debout à g., tenant une stylis et une couronne. (Muller 104). 

Double statère. Or. Superbe. Rare. 

88. Autre type semblable. (Muller 731). Statère d&apos;or. Très beau. 

89. Autre, d&apos;un type semblable. Statère d&apos;or. Très beau. 

90. Tête d&apos;Héraclès imberbe à dr., coiffée de la peau de lion. R7. Zeus assis à g., 
s&apos;appuyant sur un sceptre. (Muller 1520). Tétradrachme. Arg. Très beau. 

91. Autre, de type varié. Différend, trident droit. Tétradrachme. Arg. Superbe 

pièce. 

92. Autres exemplaires, de type varié. Tétradrachme. Drachme. Arg. 2 p. Très beau. 

93*. Philippe III. (324-316). Tête d&apos;Athéna coiffée du casque corinthien. . Niké 

debout à g. (Muller 63). Statère. Or. Superbe. 

94. Démétrius Poliorcète. (306-283). Tête de Démétrius à dr. M. Poseidon à g., le 
pied posé sur un rocher. Tétradrachme. Arg. Très beau. 


95*. THRACE. Aenos. Vers 385. Tête d&apos;Hermès, de face, coiffée du pétase, les 
cheveux flottants. Bouc marchant à dr. Devant lui, une grappe de raisin. 
(May 375). Tétradrachme. Arg. (15 g. 2). Très rare. Superbe. Très haut relief. 
Style très pur. Pièce vraiment parfaite. 

96*. Abdère. Vers 460. Griffon assis à g., levant les deux pattes antérieures. Dans 
le champ, canthare. M. Inscription autour d&apos;un carré quadripartit linéaire. 
(Bab. CCCXXXIII-ll). Tétradrachme. Arg. (14 g. 77). Très bel exemplaire. 

D&apos;une extrême rareté. 

Cet exempl. N°155, Vente Montagu (2e vente). Londres. 1897. -N°450. 

Coll. Bendon. Londres 1909. 

97*. Iles de THRACE. Thasos. Vers 480. Satyre nu ithyphallique à demi agenouillé 
à dr., emportant dans ses bras une nymphe drapée, levant la main. m. Carré 
creux. (Babelon pl. LV-18). Statère. Arg. De toute beauté. Style archaïque. 

98. Autre exemplaire. Statère. Arg. ébréché. 

99. Exemplaire de type semblable. (Bab. LV-20). Statère. Arg. Superbe. 

100. Tête imberbe de Dionysos à dr., diadémée et couronnée de lierres. m. Héraclès, 
nu, debout de face, s&apos;appuyant sur la massue. (BMC. 74). Tétradrachme. 

Arg. Superbe. 

101*. Lysimaque. 323-281. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, les cheveux 
ondulés et flottants. i?. Athéna nicéphore assise à g., s&apos;appuyant sur un 
bouclier. A l&apos;exergue, K. (Muller.-) Statère. Or. Superbe. Rare. Beau style. 

102. Même tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand. 17. Même type varié. Tétra-

drachme. Arg. Très beau. 

103*. Autre, variété du précédent. Tétradrachme. Arg. Très bel exemplaire. 

Exempl. N°155, Vente a. Paris. 1932. (Bourgey). 

104*. THESSALIE. Larissa. Vers 360. Tête de nymphe de face, légèrement tournée 
à g., les cheveux flottants au vent. py. Cheval broutant à dr. (Bab. CCXCV111-

14). Drachme. Arg. Très beau. 

105*. Autre exemplaire. Type semblable. Drachme. Arg. Superbe. 

106. Variété du précédent. La tête de la nymphe légèrement tournée vers la dr. 

(Bab. CCXCIX-1). Drachme. Arg. Très beau. 

107*. ÉPIRE. Ambracie. Pégase volant à g. 37. Tête d&apos;Athéna coiffée du casque 

corinthien. Derrière, A, et bâton. Drachme. Arg. Superbe. 

108. LOCRIDE. Oponte. Tête d&apos;Aréthuse à dr. 1?. Ajax combattant. Hémidrachme. 

Arg. Très beau. 

109*. BÉOTIE. Thèbes. Vers 450. Bouclier béotien. 19. Inscription. Héraclès 

agenouillé en arrière à dr., attachant la corde de son arc. (Bab. CXCIX-23). 
Statère. Arg. TB. Très rare. 
Exempl. 388, Vente Duruflé. Paris. 1910. (Feuardent). 

110. 379-338. Bouclier béotien. M. Amphore à anses surélevées. Dans le champ 
TIMO. (Bab. CCI-25). Statère. Arg. Très beau. 

111. Bouclier. 19. Carré creux. Quart de statère. -Tête laurée de Poséidon. 19. Niké 
debout. Demi-statère. EUBÉE. Chalcis. Tête de nymphe. 19. Aigle. Hémi-

drachme. Arg. 3 p. Très belles. 


112. ATTIQUE. Athènes. 490-407. Tête de Pallas à dr., en casque attique. R-. 
Chouette à dr., la tête de face. Derrière, pousse d&apos;olivier. Tétradrachme. 

Arg. Superbe. 

113. Autre d&apos;un type semblable. Tétradrachme. Arg. Flan large. Très beau. 

114. Autre exemplaire d&apos;un type varié. Tétradrachme. Arg. Très beau. 

115*. 196-87. Autre exemplaire, nouveau style sur flan très large. . Chouette de 

face, sur une amphore couchée. Inscription. Tétradrachme. Arg. Léger coup 
au revers, mais de toute beauté. 

116. CORINTHE. Vers 490. Pégase volant à dr. R&apos;. Tête de Pallas à g., coiffée du 
casque corinthien. Statère. Arg. Joli style. 

117. Vers 430. Mêmes types de style classique. Statère. Arg. Très beau. 

118. Mêmes types variés. Derrière la tête, couronne. Statère. Arg. Superbes. 

119. Mêmes types. Derrière la tête, petit lion. Statère. Arg. Superbe. 

120. Colonies de Corinthe. Anactorium. Même type varié avec inscription. Statère. 
Arg. Très beau. 

121. ARCADIE. Vers 470. Zeus demi nu, assis à g., sceptre, aigle sur la main dr. 
Tête de Despoina à dr., les cheveux retenus par un diadème. (Bab. CCXX111-

16 var.). Hémidrachme. Arg. Très beau. 

122*. CRÈTE. Cnossos. Vers 380. Tête de nymphe à dr., ceinte d&apos;un bandeau, les 

cheveux relevés. 
Labyrinthe cruciforme. (Svoronos. V-13). Statère. Arg. 

TB. Très rare. 
Exempl. N°1030. Vente Musée de l&apos;Ermitage. Berlin. 1935. (Schlessinger). 

123*. Gortyne. Vers 350. Europe assise à g., dans un arbre, la tête appuyée sur sa 

main. 

Taureau à dr., se retournant. (Svoronos. XIV-5). Statère. Arg. 

Style et conservation très belles. 

124*. CYCLADES.Naxos. Vers 550. Canthare d&apos;où émerge une feuille de lierre. 
Carré creux quadripartit. (Bab. LXII-5 var.). Statère. Arg. Superbe. Rare. 

125. BITHYNIE. Clos. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. Proue de galère à g. Drachme. 
Arg. Très beau. 

126*. IONIE. Phocée. Vers 400. Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque athénien, 

orné d&apos;un griffon. . Carré creux en ailes de moulin. (Bab. CLV111-25). Hecté, 

d&apos;electrum. Très beau. Rare. 

127*. ILES d&apos;IONIE. Samos. Vers 430. Mufle de lion de face, la crinière rayonnante, 

les bajoues écartées. . Protomé de taureau à dr. ; derrière, une branche 

d&apos;olivier. (Bab. CL-19 var.). Tétradrachme. Arg. Rare. Beau style. Superbe. 

128. CARIE. Cnide. Vers 500. Protomé de lion à dr., la gueule béante, une patte 

avancée. R7. Tête d&apos;Aphrodite à dr., les cheveux retenus par un bandeau. 
Drachme. Arg. Très beau. 

129*. ILES de CARIE. Rhodes. Vers 200. Tête d&apos;Hélios, presque de face, radiée, 
un peu tournée à dr., les cheveux flottants. 19. Rose avec un bouton à dr. 
(BMC. 120). Tétradrachme. Arg. Très bel exemplaire. Beau style. 
Exempl. N°3 83. Vente Late Collector. Londres. 1900. 


130. Autre exemplaire de types semblables. (BMC. 122). Tétradrachme. Arg. Très 

bel exemplaire. Beau style. 

131. Mêmes types variés au r?E. Tétradrachme. Arg. TB. Très Rare. 

132. PAMPHYLIE. Sidé. Tête d&apos;Athéna à dr., coiffée d&apos;un casque corinthien à 
aigrette. 17. Niké volant à g., tenant une couronne, devant une grenade. 

Tétradrachme. Arg. Très beau. 

133*. CILICIE. Célendéris. Bouquetin agenouillé à dr. ï7. Carré creux quadripartit. 

Drachme. Arg. Superbe. 

134. Vers 350. Ephèbesur un cheval galopant à dr.. Bouc agenouillé à dr., tournant 
la tête en arrière. Variété inédite. (Cf. pour l&apos;avers. Bab. CXL. 17). Statère. 

Arg. Superbe. 

135*. Mallos.Vers 380. Personnage ailé, drapé, courant à dr. et tenant des deux 
mains, sur son ventre, un disque orné d&apos;une étoile. 17. Cygne à g. Devant lui, 
un dauphin. (Bab. CXXXV11-22). Statère. Arg. Style archaïsant. Très beau. 

136. SYRIE. Séleucus I Nicator. 306-281. Tête de Zeus. 17. Athéna debout dans un 

char. Drachme. Arg. Très beau. 

137*. PERSE. Xerxès coiffé de la cidaris, courant à dr., portant un arc et un 

javelot. 17. Carré creux allongé irrégulièrement. (BMC. 78). Or. Superbe. 

138. ÉGYPTE. Ptolémée I. 323-285. Tête d&apos;Alexandre à dr. m. Athéna Promachos 
à dr., tenant le bouclier. Tétradrachme.Arg. Superbe. 

139*. Ptolémée II. Bustes accolés de Ptolémée II-Arsinoé II. 17. Bustes accolés de 
Ptolémée 1 et Bérénice. (BMC. p. 40-1). Octodrachme. Or. Superbe. 

140*. Arsinoé II. 270-246. Buste diadémé et voilé d&apos;Arsinoe II. Derrière K. RJ. 
Double corne d&apos;abondance. (BMC. p. 43-10). Octodrachme. Or. Superbe. 

141. Bérénice II. 258-247. Buste diadémé et voilé de Bérénice à dr. 17. Corne d&apos;abon-
dance cernée d&apos;un bandeau. (BCM. p. 60-15). Triolole. Or. TB. Rare. 

142*. Même buste d&apos;un type différent. 17. Même type, le bandeau placé différem-

ment. (BMC. p. 59-2). Octodrachme. Arg. Très beau. Très Rare. 

143*. ZEUGITANE. Carthage. 410-310. Tête d&apos;Aréthuse à g., d&apos;un très haut relief. 
Derrière, inscription. 17. Cheval au pas à g., à l&apos;arrière plan, un dattier. (Muller. 
p. 74-1). Tétradrachme. Arg. d&apos;un style très classique, d&apos;inspiration syracu-

saine. Superbe. 

144. Tête d&apos;Héraclès imberbe, coiffée de la peau de lion. 17. Protomé de cheval 
bridé à g. Derrière un dattier. Dessous, inscription. (Muller, p. 76-18). Tétra-

drachme. Arg. Superbe. 

145*. Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux relevés, dans une couronne de bijoux. 
Collier de perles, boucles d&apos;oreilles. Au pourtour, quatre dauphins. RJ. Cheval 
au galop à g. Derrière, un dattier. (Muller p. 78-40). Tétradrachme. Arg. 
superbe. D&apos;un style très classique et très soigné. OEuvre d&apos;un maître-graveur 

de Sicile. 

146. Même type. Trois dauphins. Devant la tête, pétoncle. 17. Protomé de cheval 
à g., derrière, dattier. Dessous, inscription. (Muller p. 75-14). Tétradrachme. 
Arg. Très beau. D&apos;un style un peu plus tardif, hellénistique. 


MONNAIES EN BRONZE 

147. SAMNIUM. Aeserna. Tête d&apos;Héphaistos à g. K?. Bige. PB. Tès beau. Rare. 

148. BRUTTIUM.Tête de Mars, casqué à g.i^. Bellona à dr., avec bouclier et lance. 
(BMC. 46). GB. TB. Belle patine. 

149. Rhégium. Tête laurée d&apos;Apollon à g. . Trépied. Très beau. Belle patine. 

150. Masque de lion. m. Tête de nymphe à g. Très beau. Belle patine. 

151. Thurium, Bruttium, Locri, Rhégium. 7 p. GB., MB., PB. en général TB. 

152. SICILE. Centuripa. Tête de Zeus. Mamertini. Cavalier devant son cheval. 
Syracuse. Pallas combattant à dr. Autre, Aigle. Ensemble 5 p. GB. et PB. 

B./TB et TB. 

153. Tête d&apos;Aréthuse. M. Foudre. Autre. Tête de Perséphone. i?. Quadrige. Autre, 
Tête d&apos;Apollon à g. Aigle. Ensemble 3 p. TB. 

154. Tête de Perséphone. 17. Bige à dr. MB. Superbe. Belle patine. 

155. Autres de types variés, taureau, trépied, cavalier. 4 p. B./TB. et T./B. 

156. MACÉDOINE. Philippe II, THRACE, ÉTOLIE, ATHÈNES, RÉOTIE. MYTI-

LÈNE, SAMOS 12 p. PB. et MB. B./TB. 

157. Antiochus VI, NUMIDIE, CARTHAGE, PANORME (sous le domination 
carthaginoise). 6 p. TB. 

MONNAIES ROMAINES 

158*. Pompée. Tête nue à dr. 1?. Anapus et Amphinome portant leurs parents sur 
leurs épaules. Entre eux, Neptune. (C. 17). Arg. Très beau. Rare. 

159*. Jules César. c. CAES DICTER. Buste ailé de la Victoire à dr. 17. L PLANC 
PR VRB. Vase à sacrifice. (C. 30-Julia B. 18-Munatia B. 1). Or. Très beau. 
Rare. 

160*. Jules César et Marc Antoine. Tête laurée de J. César à dr. 1?. Tête de Marc 

Antoine à dr. (C. 3). Arg. Très beau. Rare. 

161. Lépide et Octave. Tête nue de Lépide à dr. m. Tête nue d&apos;Octave à dr. (C. 2). 

Arg. B./TB. Rare. 

162*. Auguste. Tête nue à dr. 1?. Arc de triomphe sur lequel Auguste, dans un 
quadrige entre deux Parthes. (C. 82). Or. TB. 


163. Tête laurée à dr. m. Caïus César galopant à dr. (C. 40). Arg. TB. 

164. Tête laurée à g. 17. Temple rond à six colonnes. (C. 192). Denier. Arg. Tête 

laurée à dr. . Aigle éployé de face, regardant à g. (C. 29). Tête nue à dr. R7. 

C A au milieu d&apos;une couronne de laurier. (C. 792). PB. Ensemble 3 p. Arg. 

et Br. TB. 

165. Tibère. Tête laurée à dr. m. Livie assise à dr. (C. 15). Or. TB. 

166*. Agrippine et Claude. AGRIPPINAE AUGVSTAE. Buste d&apos;Agrippine à dr., 

couronnée d&apos;épis. 19. TI CLAVD CAESAR... M. Tête laurée de Claude à dr. (C. 3). 

Or. TB. Rare. 

167. Néron. Son buste jeune drapé à dr. M. EQUESTER ORDO PRINCIPI IVVENT. Sur 
un bouclier derrière lequel est une haste. (C. 97). Denier. Arg. Tête laurée 
à dr. m. La Sécurité assise à dr. devant un autel. (C. 324). MB. Ens. 2 p. TB. 

168. Othon. Tête nue à dr. R7. La Sécurité debout à g., tenant une couronne et une 

corne d&apos;abondance. (Voir C. 22). Denier. Arg. Très beau. 

169*. Vespasien. CAESAR VESPASlANVS. Sa tête laurée à dr. M. ANNONA AVG. Femme 

assise à g. (C. 27). Or. Très beau style. Superbe. 

170. Tête laurée à dr.m. La Fortune debout à g., tenant un gouvernail et une corne 
d&apos;abondance. (C. 181). MB. Vespasien dans un quadrige d&apos;éléphants à dr. 

17. IMP. T. CAES. DIVI VESP. F. AVG. P.M. TR. P.P.P. cos. VIII. Dans le champ S. C. 

(C. 205). GB. Tête radiée à dr. m. La Bonne Foi debout à g., tenant une 
patère et une corne d&apos;abondance. (C. 168). MB. Ens. 3 p. Très beau. 

171. Titus. Tête laurée à dr. . La Fortune debout à g., sur un autel ou un cippe, 

tenant une corne d&apos;abondance et un gouvernail. (C. 165). Or. TB. 

172. Même type. 17. Victoire marchant à dr., tenant une couronne et une palme. 

(C. 373). Quinaire. Arg. Très beau. Rare. 

173. Domitien. Tête laurée à dr. 17. Sarmate à genoux à dr., présentant une enseigne 

militaire. (C. 48). Or. B./TB. 

174. Domitia. Buste à dr. avec la queue. 
Paon à dr. (C. 2). Denier. Arg. TB. 
Très Rare. 

175. Trajan. Tête laurée à dr. 17. Mars casqué, nu, le manteau flottant, marchant 
à dr., portant une haste et un trophée. (C. 228). Même droit. 37. Vesta voilée 
assise à g., tenant une patère et une torche. (C. 203). Deniers. Arg. 2 p. Très 

beau. 

176. Domitien. Buste lauré à dr. (C. 418). MB. Trajan. Buste lauré à dr. 19. L&apos;Abon-
dance debout à g., tenant des épis et une corne d&apos;abondance; à ses pieds, un 
enfant. (C. 7). GB. Même type. Victoire marchant à g., tenant un bouclier 

sur lequel on lit : S.P.Q.R. et une palme. (C. 617). MB. Ens. 3 p. Br. TB. 

177. Adrien. Tête laurée à dr. . Adrien debout à g., sacrifiant auprès d&apos;un autel. 

(C. 1381 var.). Sabine. Buste diadémé à dr., avec la queue. 17. Junon voilée, 
debout à g., tenant une patère et un sceptre. (C. 43). Aelius. Sa tête nue à 
dr. 17. La Piété debout à g., devant un autel, levant la main dr. (C. 53). 

Deniers. Arg. 3 p. TB. 

178*. Aetius. Sa tête nue à dr. 17. La Concorde assise à g., tenant une patère, le 

coude g. appuyé sur une corne d&apos;abondance. (C. 11). Or. TB. Rare. 


179. Même type varié. (C. 1). Marciane. Buste diadémé à dr.iç. Aigle éployé marchant 
à dr., sur un sceptre et regardant à g. (C. 8). Deniers. Arg. 2 p. Très beau. 
Rare. 

180. Antonin. Sa tête nue à dr. R7. Rome assise à g., tenant le palladium et une 
haste; derrière, un bouclier. (C. 935). Or. Superbe. 

181. Tête laurée à dr. 
Le Génie du Sénat, debout à g., tenant un rameau et un 
sceptre surmonté d&apos;un aigle. (C. 400). GB. Très beau. 

182*. Faustine jeune. Buste à dr. m. La Santé assise à g., nourrissant un serpent 
enroulé autour d&apos;un autel. (C. 198). Or. Très beau. 

183. Faustine mère. Buste à dr. ic. L&apos;Éternité (ou Junon), debout à g., levant la 
main dr. et tenant un sceptre. (C. 26). Faustine jeune. Buste à dr. K. Vénus 
debout à g., tenant une pomme et un gouvernail. (C. 266). Deniers. Arg. 2 p. 

Superbe. 

184. Marc-Aurèle. Sa tête nue à dr. R?. Aigle debout à dr., sur un globe regardant 
à g. (C. 91). Buste lauré à dr. R7. La Fortune assise à g. (C. 972). Deniers. 

Faustine Mère. Buste à dr. m. La Concorde, debout à g. (C. 154 var.). GB. 
Lucius Verus. Tête laurée à dr. R7. Parthe. (C. 286). Lucille. Buste à dr. 

le. VOTA PVBLICA dans une couronne de laurier. (C. 98). Deniers. Ensemble5 p. 
Arg. 4 p. GB. 1 p. Très beau. 

185. Commode. Tête laurée à dr. 
La Libéralité debout à g. (C. 311). Même type. 
La Paix debout à g. (C. 906 var.). Deniers. Arg. 2 p. Superbe. 

186. Alexandre Sévère. Tête laurée à dr. R7. La Prévoyance. (C. 501 var.). Maesa. 

Buste à dr. . La Félicité debout à g. (C. 45). Elagabale. Buste radié à dr. 

La Fidélité (C. 31). Deniers. Arg. 3 p. Très beau. 

187*. Caracalla et Géta. Buste jeune lauré, drapé et cuirassé de Caracalla à dr. 
R7. Buste jeune, drapé et cuirassé de Géta à dr. (C. 1). Or. B./TB à TB. 
Rare. 

188. Caracalla. Tête laurée à dr. m. La Foi militaire. (C. 316). Géta. Tête laurée à dr. 
R7. Victoire. (C. 219). Buste jeune. (C. 90). Septime Sévère. Tête laurée à dr. 
R7. Aigle légionnaire. (C. 272). Deniers. Arg. 4 p. TB. 
189. Pupien. Buste lauré à dr. R7. La Libéralité tenant une tessère et une corne 
d&apos;abondance. (C. 15). GB. Patine vert foncé. Très beau. 

190. Gordien le Pieux. Buste à dr. rç?. L&apos;Équité debout à g. (C. 17). Même buste. 
R7. La Félicité debout à g. (C. 71). Même type. R7. La Fortune assise à g. 
(C. 98 var.). Même buste. R7. Jupiter de face. (C. 109). Deniers. Buste lauré 

à dr. . La Providence. (C. 304). Br. Ensemble. 5 p. Arg. et Br. TB. 

191. Otacilie. (C. 63). Philippe Père. (C. 240, 193, 27, 26, 9). Trébonien Galle. (C. 20). 
Arg. 5 p. Br. 2 p. Ensemble 7 p. TB. 

192*. Etruscille. Buste diadémé à dr. m. La Pudeur assise à g., ramenant son voile 
sur sa figure et tenant un sceptre transversal. (C. 18). Or. TB. Rare. 

193. Pacatien. Buste radié à dr. . La Paix debout à g., tenant un rameau d&apos;olivier 

et un sceptre transversal. (C. 6). Arg. B. Très rare. 

194. Etruscille. (C. 17). Trajan Dèce. (C. 92). Philippe Fils. (C. 73). Gallien. (C. 1246, 

991, 919, 895, 375, 277). Trébonien Galle. (C. 46). Arg. 9 p. Br. 1 p. Très beau. 

195. Lélien. Son buste à dr. R7. Victoire courant à dr. (C. 4). Billon. Très beau. Rare. 


196*. Aurélien. Buste avec la tête de Claude le Gothique, lauré et cuirassé, à dr. 
R. La Foi debout à g., tenant deux enseignes militaires. (C. 85). Or. Deux 

coups dans le champ, mais superbe. Très rare. 

197*. Probus. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R?. Mars nu avec le manteau flot-
tant, marchant à dr., portant une haste et un trophée. (C. 333). Frappé à 

Lyon. Or. B./TB. à TB. Très rare. 

198*. Carus et Carin. Bustes accolés de Carin et Carus. PAX AVGG. La Paix à 6s 

(C. 7). PB. Superbe. Rare. 

199. Macrien jeune. Buste radié à dr. . Jupiter assis à g., tenant une patère et un 

sceptre; à ses pieds, un aigle. (C. 8). Bill. TB. Rare. 

200. Florien. (C. 35). Magna Urbica. (C. 11). Salonin. (C. 61). Salonine. (C. 17). 

Bill. 2 p. Br. 2 p. TB. 

201*. Dioclétien. Tête laurée à dr. . Dioclétien lauré debout à g., tenant un globe. 

(C. 46 var.). Or. Très beau. Rare. 

202. Buste radié à dr., avec le manteau impérial. IY&apos;. Jupiter nu, debout à g. (C. 154). 

Buste cuirassé à dr., avec le casque radié. 19. Même type. (C. 155). PB. 2 p. 
Très beau. 

203*. Maximien Hercule. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R?. Jupiter debout, nu, 
le manteau flottant derrière lui, tenant un foudre et un sceptre. (C. 347). Or. 

B./TB. Rare. 

204*. Tête laurée et barbue à dr. iç. VIRTVS MILITVM. Porte de camp ouverte à deux 
battants, surmontée de quatre tourelles. A l&apos;ex. PTR. (C. 631). Devrait 

. 

plutôt, par le portrait, être attribué à Galère Maximien. Trèves. Arg. FDC 

Rare. 

205. Buste cuirassé à g. avec le casque radié, tenant une haste et un bouclier. M. La 

Paix. (C. 446). Tête laurée à g. . Génie debout à g. (C. 157). Tête laurée 

à dr. Ri&apos;. Même type. (C. 184). PB. 1 p. MB. 2 p. TB. 

206. Carausius. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. 19. IN (renversé) OVII AVG. 
Femme debout à g., tenant un globe et un sceptre transversal. (Dans le 
champ S.C.). (C. -). PB. TB. Rare. 

207. Même buste. R7. La Paix debout à g., tenant un rameau d&apos;olivier et un sceptre 

droit. (C. 184). PB. Superbe. 

208. Allectus. Buste radié à dr. 37. La Joie à g., tenant une couronne et une ancre. 

(C. 15). PB. Superbe. 

209. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. R7. Vaisseau à la voile avec rameurs. (C. 17). 

PB. TB. 

210. Même buste. . La Paix debout à g., tenant un rameau d&apos;olivier et un sceptre. 

(C. 31). PB. Très beau. 

211. Constance Chlore. Tête laurée à dr. . Quatre soldats sacrifiant sur un trépied 

devant la porte d&apos;un camp; à l&apos;exergue, C. (C. 312). Arg. Très beau. 

212*. Galère Maximien. Tête laurée à dr. 37. VIRTVS IOVI CAESARIS. L&apos;Empereur à 

cheval à dr. A l&apos;exergue, TR. Trèves. (C. 215). Or. Superbe. Rare. 
Provenant de la Trouvaille d&apos;Arras. 


213. Maxence. Buste lauré à g., avec le manteau impérial. R&apos;. Rome assise de face, 
dans un temple. (C. 30 var.). MB. Très beau. 

214. Constantin lee. (C. 640). Licinius Père. (C. 66). Maxence (C. 136). Galère 
Maximien. (C. 64, 48). Théodose (C. 4.) Rome. (C. 19). Constantinople 
(C. 22, 8). Peuple Romain (C. 1, 2). Br. 11 p. TB. 

215. Constantin II. Sans légende. Tête diadémée de Constantin Il. R\ Victoire 
marchant à g. (C. 65). Siscia. Arg. Très beau. 

216. Constance Il. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R-. Rome et Constanti-
nople, tenant ensemble un bouclier sur lequel on lit : VOT. XX. MVLT. xxx. 

(C. 108). Or. TB. 

217. Vétranion. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R?. Vétranion en habit militaire 
debout à g., tenant deux labarum. Sur sa tête, une étoile. (C. 1). MB. Très 

beau. Rare. 

218. Constance Galle. Buste nu-tête, drapé et cuirassé à dr. 

Rome et Constanti-
nople soutenant un bouclier sur lequel on lit VOTIS v. A l&apos;exergue, SMNT. 

(C. 24). Or. B./TB. 

219. Julien Il. Buste barbu diadémé, drapé et cuirassé à dr. Ri. Julien casqué et en 
habit militaire marchant à dr. et se retrournant; il traîne un captif à genoux 
et tient un trophée; dans le champ, un aigle; à l&apos;exergue, KONSTAN. Arles. 

(C. 75). Or. Très beau. 

220. Buste nu-tête et drapé à dr. . Victoire assise à dr., un génie ailé lui présente 

un bouclier sur lequel est une étoile. A l&apos;exergue, SMAN. (C. 56). Or. Tremisse. 
Très beau. 

221. Son buste avec une longue barbe, diadémé et drapé à dr. R\ VOT X MVLT xx 
dans une couronne de laurier. A l&apos;exergue, ANT. (C. 147). Arg. Très beau. 

222. Buste imberbe diadémé et drapé à dr. . VOTIS V MVLTIS x dans une couronne 

de laurier. (C. 159). Arg. Très beau. 

223. Même buste. R?. Même type; à l&apos;exergue, LVG. (C. 163). Arg. Superbe. 

224. Valentinien Ier. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. . GLORIA REIPVBLICAE. 

Constantinople assise, tenant un bouclier sur lequel on lit VOT V MVLT x. 

A l&apos;exergue SMN. (C. -). Or. TB. 

225. Même buste de type varié. RT. Valentinien en habit militaire. (C. 26). Antioche. 

B./TB. 

226. Valens. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. RT. Même type que le 224; mais 

sur le bouclier : VOT x MVLT xx.. A l&apos;exergue, AN CB. (C. 7). Cr. B. 

227. Même buste de type varié. R7. VRBS ROMA. Rome assise à g., tenant une Victoire. 

(C. 109). Trèves. Arg. FDC. 

228*. Gratien. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. RT. Gratien et Valentinien 
jeune assis de face, soutenant un globe; entre eux, une Victoire debout de 

face, vue à mi-corps, et, plus bas, une palme. A l&apos;exergue, TROB. Treves 
(C. 38). Or. Superbe. 

229. Même buste. . VRBS ROMA. Rome assise à g. (C. 88). Trèves. Arg. FOC. 

230. Valentinien Il. Son buste diadémé et drapé à dr. k. Victoire marchant à g. 

(C. 40). Trèves. Arg. Superbe. 


231. Magnus Maximus. Son buste diadémé et drapé à dr. Maxime et Victor assis 
de face, soutenant un globe. Trèves. (C. 9). Or. Très beau. 

232. Même type varié. R7. VIRTVS ROMANORVM. Rome assise de face. (C. 20). Trèves. 

Arg. FDC. 

233. Victor. Buste diadémé et drapé à dr. j?. Rome assise de face, regardant à g. 
et tenant un globe et une haste renversée; à l&apos;exergue, MDPS. (C. 6). Arg. 

234. Eugène. Son buste diadémé et drapé à dr. i?. VIRTVS ROMANORVM. Rome assise 
à g. sur une cuirasse. (Voir C. 14). Trèves. Ag. Superbe. Rare. 

235. Constantin III. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. RJ. Constantin debout 
à dr., tenant un étendard et une Victoire sur un globe et posant le pied sur 
un captif couché. Dans le champ, LD, et à l&apos;exergue COMOB. Lyon. (C. 6). Or. 

TB. 

236*. Jules Népos. Buste diadémé et drapé à dr. i?. Croix dans une couronne de 
laurier. A l&apos;exergue, COMOB. (C. 16). Triens. Or. TB. 

237. Marcien. Buste casqué de face. i?. Victoire debout à g. ; dans le champ, une 
étoile. A l&apos;exergue, CONOB. (S. VI-6). Sou d&apos;or. TB. 

238. Zénon. Buste diadémé et drapé à dr. R7. Croix dans une couronne de laurier. 
A l&apos;exergue, CONOB. (S. VII-25). Triens. Or. Très beau. 

239. Constantin II et Constantin Pogonat. Bustes de face et diadémés des deux 

Augustes. . Croix potencée sur trois degrés. (S. XXXIV-2). Sou d&apos;or. Très 

beau. 

240. Médaillier en gainerie 21 x 31 x 9 centimètres, comprenant 4 plateaux de 
40 cases de 3,3 x 3 cm chacun. Garniture en velours vert, avec serrure 
fermant à clé; la garniture intérieure du couvercle se rabattant. Travail très 
soigné; en parfait état. </unit>























</text>
</tei>