<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<front>Mes Jacques-Philippe BONDU et Dominique BONDU <lb/>

Commissaires-PriseursAssociés <lb/>

MONNAIES <lb/>
BIJOUX -<lb/>
ORFÈVRERIE <lb/>

NOUVEAU DROUOT, SALLE N°1 <lb/>


NOUVEAU DROUOT, SALLE N°4 <lb/>
LUNDI 27 JUIN A 14 HEURES <lb/>

OBJETS D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT <lb/>

principalement du XVIIIe <lb/>

Exposition publique : Samedi 25 juin de 11 heures à 18 heures. <lb/>
Catalogue : <lb/>


MONNAIES D&apos;OR <lb/>
FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES <lb/>

BIJOUX <lb/>
ANCIENS ET MODERNES <lb/>

Bague croisée ornée de deux diamants brillantés pesant 2,56 et 2,59 cts -Bagues ornées de diamants <lb/>

brillantés pesant 0,56 -1,42 -1,70 et 2,49 cts -Pendentif orné d&apos;un diamant brillanté pesant <lb/>

2,05 cts -Colliers composés de perles fines ou de culture -Bagues -<lb/>
Barrettes -Boucles ou boutons d&apos;oreilles -Boutons de manchettes -Bracelets -Breloques -<lb/>
Broches -Chaînes de cou ou giletières -Colliers -Epingles de cravate -Médailles -<lb/>
Montres bracelets de dame ou d&apos;homme -Pendentifs -Poudriers -Vinaigrette. <lb/>
En argent, or ou platine, certains ornés de diamants brillantés ou taillés en roses, d&apos;émeraudes, <lb/>
opales ou saphirs, certains signés Cartier, Mauboussin ou Van Cleef et Arpels. <lb/>

OBJETS DE VITRINE <lb/>

Boîtes -Boucles -Dé -Etuis nécessaires. <lb/>

MONTRES <lb/>

L&apos;une d&apos;elles à répétition heures et quarts, quantièmes et phases de la lune. <lb/>

ORFEVRERIE ANCIENNE <lb/>

Deux coquetiers pouvant former paire -Poinçon attribué au Me Orfèvre Jacques-François Grébeude <lb/>
-Paris 1719 <lb/>
Cafetières -Couteaux -Couverts -Cuillères à café, à ragoût -Huilier -Plats -Salières -<lb/>

Timbales -Verseuses. <lb/>

ARGENTERIE MODERNE <lb/>

Aiguières -Casseroles -Chocolatières -Corbeilles -Coupes -Couteaux -Couverts -<lb/>
Crémier -Légumier -Plats -Moutardier -Salières -Vase -Verseuses. <lb/>

MÉTAL ARGENTÉ <lb/>

Service à café -Service de couverts. <lb/>

NOUVEAU DROUOT, SALLE N°1 <lb/>

LE MERCREDI 25 MAI 1983 à 14 HEURES <lb/>

par le Ministère de : <lb/>

WS Jacques-Philippe BONDU et Dominique BONDU <lb/>

Commissaires-PriseursAssociés <lb/>
17, rue Drouot, 75009 Paris <lb/>

Tél. : 770.36.16 <lb/>

assistés de <lb/>
Pour les monnaies <lb/>

M. BOURGEY, Expert près les Cours d&apos;Appel -7, rue Drouot, 75009 Paris -Tél. : 770.88.67. <lb/>
Pour les bijoux et l&apos;orfèvrerie <lb/>
M. R. DECHAUT, Expert près la Cour d&apos;Appel de Paris-Assesseurprès les Douanes Françaises <lb/>
M. T. STETTEN, Expert Joaillier -14, rue Favart, 75002 Paris -Tél. : 260.27.14. <lb/>

Exposition publique : Mardi 24 Mai, salle 1, de 11 heures à 18 heures. <lb/>


Ventes aux Enchères <lb/>

Conditions de Ventes : elles se font au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paient, en sus des enchères, par lot et par tranches <lb/>
17,674 % jusqu&apos;à 6.000 F. <lb/>

12,337 % de 6.001 à 20.000 F. <lb/>
et 10,558 % au-dessus de 20.000 F. <lb/>

Les Commissaires-Priseurs se chargent d&apos;exécuter tous les ordres d&apos;achat qui leur seront <lb/>
confiés, en particulier pour les amateurs ne pouvant assister à la vente ils ne se chargent pas <lb/>
de la livraison (le Bureau des Transports de l&apos;Hôtel des Ventes étant à la disposition des <lb/>
acquéreurs). <lb/>

Pour les acheteurs ne réglant pas par chèques certifiés, le Commissaire-Priseur se réserve <lb/>
le droit de ne délivrer les lots adjugés qu&apos;après encaissement de leurs chèques. (Les frais de <lb/>
magasinage restant à charge des acquéreurs). <lb/>

Compétence <lb/>

Le Commissaire-Priseur est l&apos;Officier Ministériel chargé de procéder à l&apos;ESTIMATION et <lb/>
à la VENTE PUBLIQUE AUX ENCHÈRES DES MEUBLES ET EFFETS MOBILIERS <lb/>
CORPORELS. <lb/>
Il intervient notamment en cas de SUCCESSIONS, de PARTAGES et dans tous les autres <lb/>
cas où les personnes désirent connaître le prix d&apos;un Objet. <lb/>
Il peut établir un ACTE pour faire obstacle à la règle des 5 (j&apos;Y (IMPOT sur les GRANDES <lb/>
FORTUNES). <lb/>
Pour les ASSURANCES, il peut, avant le contrat, dresser l&apos;état estimatifdes biens à garan-<lb/>
tir et en cas de sinistre, défendre les intérêts de l&apos;assuré. <lb/>

ORDRE DE VACATION <lb/>

Pièces de monnaies <lb/>
du n°1 au n°11 <lb/>
Bijoux <lb/>
du n°12 au n°97 <lb/>
Objets de vitrine <lb/>
du n°98 au n°115 <lb/>
Orfèvrerie ancienne <lb/>
du n°116aun°147 <lb/>
Argenterie moderne <lb/>
du n°148 au n°192 <lb/>
Métal argenté <lb/>
du n°193 au n°200 <lb/></front>


<body>MONNAIES D&apos;OR <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES. <lb/>

1. JEAN II LE BON. ( 1350-1364). Mouton d&apos;Or. L&apos;Agneau Pascal deb. à g. <lb/>
détournant la tête vers une croix à longue hampe où flotte une bannière. R/. <lb/>
Croix fleuronnée. (Lafaurie 294 -Hoffmann 3). 4,50 g. B/T.B. <lb/>

2. CHARLES VI. (1380-1422). Écu à la couronne. 3e et 4e émissions. Écu cou-<lb/>

ronné. R/. Croix fleuronnée. (L. 378a -H. Ciani 487/488). Rouen. 3,94 g. <lb/>

T.B. <lb/>

3. FRANÇOIS Ier. (1515-1547). Écu au soleil. 4e type. Écu couronné, surmonté <lb/>

d&apos;un soleil. R/. Croix fleurdelisée, cantonnée de 2 F et 2 lis. (L. 639 -H. 4). <lb/>

Bayonne, 1529/1535. 3,38 g. T.B. <lb/>

4. Écu au soleil. 4e type. Autre exemplaire. (L. 639 -H. 4). Bayonne, <lb/>
1535/1540. 3,31 g. T.B. <lb/>

5. LOUIS XIII. (1610-1643). Louis d&apos;or. Tête laurée à dr. R/. Croix formée de <lb/>

4 double L couronnés, cantonnée de 4 lis. (H. 22 -C. 1613). Paris, 1643. <lb/>
6,75 g. Très beau. <lb/>

6. LOUIS XV. (1715-1774). Louis aux lunettes. Buste jeune et drapé à g. R/. <lb/>

Sous une couronne, 2 écus ovales penchés, aux armes de France et de <lb/>
Navarre. (H. 16 -C. 2085). Lyon, 1726. 8,17 g. Presque très beau. <lb/>

7. Louis aux lunettes. Autre exemplaire. (H. 16 -C. 2085). Paris, 1734. 8,21 g. <lb/>
Très beau à superbe. <lb/>

8. Louis au bandeau. Tête adulte à g., ceinte d&apos;un bandeau. R/. Même type. <lb/>

(H. 19 -C. 2088). Lille, 1747. 8,18 g. Très beau. <lb/>

9. LOUIS XVI. (1774-1792). Louis au buste nu. Buste à g. R/. Sous une cou-<lb/>

ronne, 2 écus carrés accolés de France et de Navarre. (H. 6 -C. 2183). Paris, <lb/>
1786, 2e semestre. 7,69 g. Très beau. <lb/>

10. 3e RÉPUBLIQUE. (1870-1940). Essai en or du 5 centimes de Daniel-Dupuis. <lb/>

Éffigie féminine à dr. coiffée du bonnet et laurée. R/. La France protégeant <lb/>

un enfant. (M. -). S.d. 9,26 g. Légers coups sur la tranche. Très beau. <lb/>

MONNAIE ÉTRANGÈRE <lb/>

11. U.S.A. Dollar. Tête de liberté coiffée de plumes. (Friedberg 11). 1856. T.B. <lb/>


BIJOUX <lb/>

12. Lot en métal ou métal doré : chaînes giletières, boutons de manchettes, main <lb/>
de Fatma, et une montre de gousset, (acc et mq). <lb/>

13. Lot en argent : briquet à gaz ciselé de godrons et deux pièces de monnaie. <lb/>

14. Lot en or ou monté en or : un cachet pivotant en quartz oeil de tigre intaillé <lb/>
d&apos;un profil de femme et une médaille ovale gravée L S. <lb/>

15. Breloque en argent et vermeil, faite d&apos;un face à main XIXe siècle. Haut 2,5 cm. <lb/>

16. Fermoir de bracelet rectangulaire en or, xixe siècle. <lb/>
Poids brut : 3 g. <lb/>

17. Deux éléments de pendentif piriformes. Monture en argent doré. <lb/>

18. Tour de cou en argent doré, placé sur un ruban de velours noir et retenant en <lb/>
pendant une croix. Paire de boucles d&apos;oreilles (manques). Longueur 29,7 cm. <lb/>

19. Lot en or composé : boucle d&apos;oreille et broche (accident). <lb/>

20. Lot en or : médaille, régence en moire, barrette et applique en or gris. <lb/>
Poids de la médaille : 4,60 g. <lb/>

21. Bague chevalière en or, à motif carré ciselé L N sur fond amati. <lb/>
Poids : 11,40 g. <lb/>

22. Paire de boucles d&apos;oreilles en argent, (acc), XIXe siècle. <lb/>

23. Lot en argent composé de quatre épingles de cravate, un médaillon rond, un <lb/>
coulant de foulard, une paire de boutons de manchettes. <lb/>

24. Deux épingles de cravate, l&apos;une en or gris ornée d&apos;une perle de culture, la <lb/>
seconde en or jaune ornée d&apos;une perle fine. <lb/>

Poids de la perle fine : 9,68 grains. <lb/>

25. Lot en argent composé de trois croix, un pendentif (acc) et une chaîne de <lb/>
cou. <lb/>
Long de la chaîne : 80 cm. <lb/>

26. Barrette en or, ornée au centre d&apos;un motif quadrilobé en argent serti de qua-<lb/>
tre diamants taillés en roses. <lb/>

27. Lot en or : deux alliances et un bracelet rigide (quelques bosses). <lb/>
Poids : 14,50 g. <lb/>

28. Trois broches rondes en argent doré, ornées de grenats. Pour deux d&apos;entre <lb/>
elles, épingles en métal, XIXe siècle. <lb/>
Poids brut : 38 g. <lb/>

29. Bracelet de jeune fille formé d&apos;un ruban de cheveux tressés (léger acc.). <lb/>

Début du XIXe siècle. <lb/>
Longueur : 13,8 cm. <lb/>


30. Lot en or composé de deux montres, l&apos;une de dame (acc.), l&apos;autre d&apos;homme. <lb/>

31. Pendentif dit « Croix normande » en argent ciselé et ajouré de rinceaux, par-<lb/>
semé de strass, (quelques manques). Début du XIXe siècle. <lb/>

32. Lot en or composé de deux montres, (acc. à l&apos;une). <lb/>

33. Montre bracelet d&apos;homme en or. Marque Jaeger Lecoultre. <lb/>

34. Lot composé de trois broches formées d&apos;éléments anciens, en argent. Epin-<lb/>
gles en métal. <lb/>

35. Bague ornée d&apos;un diamant brillanté épaulé de deux pierres bleues imitation <lb/>
taillées en trapèze (manque une). Monture en or gris. <lb/>

36. Dix épingles de cravate en or, ornées : <lb/>

A/ Camée en onyx, profil de guerrier vers la gauche. B/ Email polychrome et <lb/>
grisaillé : profil de femme vers la gauche. C/ Abeille ciselée au naturel. <lb/>
D/ Griffes retenant une perle japonaise. E/ Disque en jade gravé d&apos;alvéoles. <lb/>
F/ Tête de Méphistophélès sommée d&apos;une aigrette sertie de diamants taillés <lb/>
en roses. G/ Serpent lové, la tête sertie d&apos;un diamant taillé en roses. <lb/>
H/ Corbeille de fleurs serties de diamants taillés en roses, de saphirs et d&apos;une <lb/>

émeraude. I/ Masque grimaçant. J/ Perle poire légèrement baroquée. <lb/>

37. Paire de boutons de manchettes en or. Travail français signé Arnould. <lb/>
Poids : 8 g. <lb/>

38. Epingle de cravate en or, ornée d&apos;une tête de Mandarin émaillée polychrome. <lb/>
Travail effectué vers 1925. <lb/>

39. Paire de boutons de manchettes, chacun d&apos;eux fait de deux motifs carrés en <lb/>
macassar, appliqué d&apos;éléments en or gris. Montures et systèmes en or gris. <lb/>
Travail exécuté vers 1925. <lb/>

40. Monture de bague en platine, à huit griffes, les attaches serties de dix petits <lb/>
diamants brillantés. <lb/>

41. Chaîne giletière en or à mailles gourmettes facettées (usures). <lb/>
Long. : 30,9 cm -Poids : 26 g. <lb/>

42. Paire de boutons d&apos;oreilles, chacun d&apos;eux serti d&apos;un diamant brillanté. Mon-<lb/>

tures et systèmes en or gris. <lb/>

43. Bague en or à motif ciselé d&apos;une tête de lion. <lb/>
Poids : 12,80 g. <lb/>

44. Régence en or articulé de bâtonnets rectangulaires à pans imbriqués. <lb/>
Haut : 12,8 cm -Poids : 32,50 g. <lb/>

45. Paire de boutons de manchettes en or, chacun d&apos;eux à motifs ciselés de têtes <lb/>
figurant « les Pieds Nickelés ». <lb/>
Poids : 10,20 g. <lb/>

46. Bague faite d&apos;un large anneau plat en or uni, ajouré et orné de plaques en <lb/>
écaille. Signé Van Cleef et Arpels. Tour de doigt 49 1/2. <lb/>
Poids brut : 7,50 g. <lb/>


47. Paire de boutons de manchettes en or, mandarins encadrés de caractères <lb/>
d&apos;Extrême-Orient.Travail exécuté vers 1825. <lb/>
Poids brut : 10,80 g. <lb/>

48. Bague chevalière en or, à motif ovale gravé d&apos;un monogramme. <lb/>

Poids : 12,40 g. <lb/>

49. Deux pièces de 20 F en or montées en pendentifs ; Napoléon 1er et Charles X. <lb/>
Poids : 13,20 g. <lb/>

50. Chaîne giletière en or composée d&apos;anneaux ovales à pans (incomplète). <lb/>
Long. : 33 cm -Poids : 13 g. <lb/>

51. Bague ornée d&apos;un diamant brillanté. Monture en or gris à huit griffes. <lb/>

52. Cinq pièces en or montées en pendentif : A/ à l&apos;effigie d&apos;Elizabeth II, datée <lb/>
1958, poids 16,30 g. B/ à l&apos;effigie d&apos;Edouard VII, datée 1902, poids 22,50 g. <lb/>
C/ à l&apos;effigie de Victoria, datée 1862, poids 11,40 g. D/ à l&apos;effigie de Fran-<lb/>
çois Joseph, datée 1915, poids 11,50 g. E/ à l&apos;effigie de Napoléon 1er, datée <lb/>

1812, poids 11 g. <lb/>

53. Bague genre marquise ornée d&apos;un diamant brillanté dans un double entou-<lb/>
rage, le premier rayonnant de quatre saphirs et dix pierres bleues imitation <lb/>
calibrées, le second festonné serti de diamants taillés en roses. Monture en or <lb/>
gris. <lb/>

54. Paire de boucles d&apos;oreilles, ornées chacune de deux diamants brillantés. Mon-<lb/>
tures en or jaune. <lb/>

55. Chaîne de cou en or, composée d&apos;anneaux oblongs. <lb/>
Long. : 54 cm -Poids : 25,50 g. <lb/>

56. Bague ornée d&apos;un diamant brillanté. Monture en or jaune à griffes en or gris. <lb/>

Poids du diamant : 0,56 ct. <lb/>

57. Pendentif en argent et or, fait d&apos;une cassolette ciselée sur fond amati, xixe siècle. <lb/>
Haut. : 4,1 cm. <lb/>

58. Bague ornée d&apos;une émeraude carrée à angles arrondis, sertie clos, dans un <lb/>
entourage de diamants brillantés et de deux pierres imitation. Monture en or <lb/>
et argent. <lb/>

59. Lot en or : une paire de boutons de manchettes, trois boutons de plastron <lb/>
ciselés, et un bouton de col uni. <lb/>
Poids brut de l&apos;ensemble : 11,80 g. <lb/>

60. Vinaigrette en forme d&apos;oeuf, en argent et or, ciselée sur fond amati de rin-<lb/>

ceaux et feuillages, sa grille ajourée (usures). xixe siècle. <lb/>
Haut. : 2,8 cm. <lb/>

61. Bracelet en or de couleurs articulé, (acc.). <lb/>
Long. : 18,7 cm -Poids : 14,5 g. <lb/>

62. Bague ornée d&apos;une émeraude carrée entre deux pierres vertes imitation, dans <lb/>
un entourage oblong, lobé serti de diamants taillés en roses (acc). xixe siècle. <lb/>
(Voir la reproduction, pl. I). <lb/>


63. Epingle de cravate en or gris, ornée d&apos;une opale taillée en poire. <lb/>
(Voir la reproduction, pl. I). <lb/>

64. Clip de corsage en or et platine figurant un lion assis, à nez ciselé d&apos;une boule <lb/>
émaillée noir (mq) de part et d&apos;autre les babines serties de diamants brillantés, <lb/>
les yeux d&apos;émeraudes. <lb/>
Signé Van Cleef et Arpels. <lb/>
Haut. : 4,8 cm -Poids : 22 g. <lb/>
(Voir la reproduction, pl. I) <lb/>

65. Collier composé de quatre-vingt-seizeperles fines en chute, le fermoir en pla-<lb/>
tine et or gris serti de sept diamants baguettes en dégradé. <lb/>
Long. : 43,7 cm. <lb/>
(Voir la reproduction, pl. I) <lb/>


66. Montre bracelet de dame en or formé d&apos;un large tour de poignet bordé de <lb/>
filets forts, rigide, ouvrant, dans lequel s&apos;encastre la montre de forme ton-<lb/>
neau, le cadran satiné, doré et bordé de bâtonnets. <lb/>
Signé Van Cleef et Arpels. <lb/>
(Voir la reproduction, pl. I) <lb/>

67. Epingle de cravate en or, ornée d&apos;un motif triangulaire émaillé vert mordoré <lb/>
de trois feuilles encadrant une opale taillée en cabochon (givre ouvert). <lb/>
Époque 1900. <lb/>
(Voir la reproduction, pl. I) <lb/>

68. Bague dite « marquise » ornée d&apos;une opale cabochon de même forme entre <lb/>
deux pierres rouges imitation, le chaton repercé et ciselé de trois fleurs, ornées <lb/>
chacune d&apos;un diamant brillanté, les pétales partiellement émaillés (usure). <lb/>
Monture en or. <lb/>
Époque 1900. <lb/>
(Voir la reproduction, pl. I) <lb/>

69. Parure de chemise composée d&apos;une paire de boutons de manchettes et deux <lb/>
boutons de plastron, chacun d&apos;eux orné de disques en cristal de roche dépoli, <lb/>
sur fond émaillé noir. Montures en or, systèmes en métal doré. <lb/>
Travail effectué vers 1925. <lb/>
(Voir la reproduction, pl. I) <lb/>

70. Collier dit « shoker » composé de cent neuf perles de culture, fermoir en <lb/>
argent orné d&apos;une perle de culture. <lb/>

Long. : 62,5 cm. <lb/>
Diamètre moyen des perles environ 5 mm. <lb/>

71. Chaîne de montre en or à maillons oblongs légèrement torsadés (acc. au <lb/>
mousqueton et usure). <lb/>
Long. 40 cm -poids 22,5 g. <lb/>

72. Poudrier rectangulaire en argent émaillé noir, le couvercle parsemé de fleurs <lb/>
en argent doré (très légers acc.) <lb/>
Signé Van Cleef et Arpels 73039 <lb/>
Long. 8,6 cm -Larg. 6,4 cm -poids brut 183 g. <lb/>

73. Collier composé de quatre vingt-dix-sept perles de culture en chute, le fermoir <lb/>
en platine stylisé d&apos;un noeud serti de diamants brillantés et taillés en roses, au <lb/>
centre, un diamant brillanté plus important entre deux quarts de rond bordés <lb/>
chacun de trois pierres rouges imitation <lb/>
Long. 53,2 cm. <lb/>

74. Bracelet montre de dame en or, le cadran rectangulaire épaulé de deux agra-<lb/>
fes bombées serties chacune de cinq pierres rouges imitation taillées en <lb/>
baguettes (petit acc. au bracelet). <lb/>
Signé Inrea Genève -<lb/>
Époque 1950 <lb/>
Long. 18 cm -Poids brut 44 g. <lb/>

75. Bague dôme, le chaton repercé est orné d&apos;un diamant brillanté dans un dou-<lb/>
ble entourage de diamants plus petits sertis clos, le corps formé de six fils. <lb/>
Monture en or et platine. <lb/>


76. Paire de boucles d&apos;oreilles dites « dormeuses » ornées chacune, en pampille, <lb/>

d&apos;un diamant brillanté surmonté d&apos;un autre plus petit. Montures en or. <lb/>

77. Montre bracelet de dame en or, boîtier rond à cadran moiré signé Oméga. <lb/>
Long. 17,3 cm -Poids brut 51,50 g. <lb/>

78. Bracelet gourmette en or, composé d&apos;anneaux à pans, à trois anneaux ouverts <lb/>
pour pampilles. <lb/>
Long. 18,9 cm -Poids 66 g. <lb/>

79. Parure en argent ciselé et ajouré de rinceaux perlés émaillés polychrome, cer-<lb/>
tains en pampilles, ornés de demi perles et de quartz ovales et piriformes sertis <lb/>
clos à paillons roses verts ou incolores. Elle comprend un bracelet, un collier <lb/>
(accidenté) une broche, une paire de pendants d&apos;oreilles, un élément (quel-<lb/>
ques manques) <lb/>
Travail étranger du xixe siècle. <lb/>
Long. du collier 41,5 cm -Long. du bracelet 18,5 cm <lb/>
Poids brut de l&apos;ensemble 199 g. <lb/>

80. Bague chevalière ornée d&apos;un diamant brillanté entre deux motifs en forme de <lb/>
trapèze sertis chacun d&apos;un diamant légèrement ovale. Monture en or et pla-<lb/>

tine. <lb/>
Poids du diamant 1,70 carat. <lb/>
Poids brut de la bague 14,50 g. <lb/>

81. Bracelet rigide ouvrant, orné d&apos;une ligne de treize diamants brillantés en <lb/>
dégradé et de quatre diamants taillés en roses. Monture en or jaune et or gris. <lb/>

82. Bague formée d&apos;un anneau bombé, légèrement évasé, serti à mi-corps de dia-<lb/>
mants brillantés et d&apos;un motif en corail. <lb/>

Signé Cartier n°750 008090 52 <lb/>
Tour de doigt 52 <lb/>

83. Pendentif en or gris orné d&apos;un diamant brillanté retenu par six griffes <lb/>
Poids du diamant 2,05 carats. <lb/>

84. Bague ornée d&apos;un diamant brillanté. Monture en platine et or gris. <lb/>
Poids du diamant 2,09 carats. <lb/>

85. Broche rectangulaire à pans agrafés sertis de diamants brillantés, ajourée, au <lb/>
centre, elle est ornée d&apos;une barrette sertie de six petits diamants brillantés <lb/>
entrecoupés, au centre, d&apos;un diamant brillanté plus important, à chacune des <lb/>

extrémités, un diamant taillé en poire entre deux diamants taillés en roses. <lb/>
Monture en or gris. <lb/>
Long. 5 cm -Haut. 2,5 cm. <lb/>

86. Bague chevalière en or uni ornée d&apos;un diamant brillanté serti clos. <lb/>
Poids brut 14,50 g. <lb/>

87. Collier de deux rangs composés respectivementde cent onze et cent vingt-sept <lb/>

perles fines en chute, le fermoir en platine orné d&apos;un saphir ovale serti clos <lb/>

entre six diamants brillantés. <lb/>
Long. 47 et 53 cm. <lb/>


88. Poudrier rectangulaire en or uni, le couvercle à charnière et miroir intérieur, <lb/>
découvre deux compartiments, l&apos;un à étui pour rouge à lèvres, le second à <lb/>

poudre. <lb/>
Signé Cartier Paris. Travail exécuté vers 1930. <lb/>
Long. 8 cm -Larg. 5,2 cm -Poids brut 174 g. <lb/>

89. Briquet à essence monté en or uni, de forme carrée, à poussoir cubique. <lb/>
Signé Cartier Paris. Travail exécuté vers 1930. <lb/>
Côte 3,5 cm -Poids brut 47,50 g. <lb/>


90. Bague ornée d&apos;un diamant brillanté. Monture en or gris et platine à deux <lb/>
corps et six griffes. <lb/>
Poids du diamant 1,42 carat. <lb/>

91. Bague croisée dite « Toi et Moi » ornée de deux diamants brillantés. Monture <lb/>
en or jaune et platine, mouvementée et sertie de dix petits diamants brillantés <lb/>
et deux diamants taillés en roses. <lb/>
Poids des deux diamants principaux 2,56 et 2,59 carats. <lb/>
(Voir la reproduction pl. II) <lb/>

92. Clip de corsage en or et platine, figurant un lionceau assis, à nez ciselé d&apos;une <lb/>
boule émaillée noire, de part et d&apos;autre les babines serties de diamants brillan-<lb/>
tés, les yeux d&apos;émeraudes. <lb/>
Signé Van Cleef et Arpels <lb/>
Haut. 3,6 cm -Poids brut 11 g. <lb/>
(Voir la reproduction pl. II) <lb/>

93. Bague en or formée d&apos;un jonc bombé entrecoupé d&apos;un pavage de dix-huit dia-<lb/>

mants brillantés, encadré des attaches, chacune d&apos;elles plaquée de corail dit <lb/>
« peau d&apos;ange ». <lb/>
Signée Van Cleef et Arpels. <lb/>
Tour de doigt 42 <lb/>
(Voir la reproduction, pl. II) <lb/>

94. Clip de corsage en or et platine, formé d&apos;un poussin, la tête et le bec ornés <lb/>
d&apos;un semis ou sertis de diamants brillantés, les ailes de saphirs, calibrés. <lb/>

Signé Mauboussin. <lb/>
Larg. 4,9 cm -Haut. 3,6 cm -Poids brut 13,50 g. <lb/>
(Voir la reproduction, pl. II) <lb/>

95. Bague en or formée d&apos;un jonc bombé entrecoupé d&apos;un pavage de dix-huit dia-<lb/>
mants brillantés, encadré des attaches, chacune d&apos;elles plaquée d&apos;onyx. <lb/>
Signée Van Cleef et Arpels. <lb/>
Tour de doigt 42 1/2 <lb/>
(Voir la reproduction, pl. II) <lb/>

96. Bracelet ruban souple en or aticulé de losanges imbriqués, le fermoir uni en <lb/>

forme de console orné au centre d&apos;un bandeau serti de diamants brillantés <lb/>
entre deux épaulements unis est bordé d&apos;une ligne sertie de diamants taillés en <lb/>
baguettes. <lb/>
Époque 1950. <lb/>
Longueur 18,1 cm -Poids brut 96 g. <lb/>
(Voir la reproduction, pl. Il) <lb/>

97. Balance de « joaillier lapidaire » et ses poids (manque le poids de 2 carats). <lb/>

OBJETS DE VITRINE <lb/>

98. Boîte à pilules en argent. <lb/>
Travail étranger. <lb/>
Poids 46,50 g. <lb/>

99. Petite boîte carrée en argent. <lb/>
Travail allemand. <lb/>
Poids 32 g. <lb/>


100. Allumoir de forme rectangulaire à pans en or guilloché à décor rayonnant, le <lb/>

grattoir serti d&apos;un saphir taillé en cabochon (la pierre accidentée). <lb/>
Long. 5 cm -Larg. 3 cm -Poids brut 53 g. <lb/>

101. Boîte rectangulaire en argent uni. <lb/>
Travail anglais : Londres. <lb/>
Poids 38 g. <lb/>

102. Lot en argent composé de cinq boucles de ceinture dont deux cloutées ou à <lb/>
agrafes de godrons, insculpées de poinçons des Bureaux de Paris ou La <lb/>
Rochelle 1798/1809. <lb/>
Poids brut 105 g. <lb/>

103. Porte-monnaie plaqué d&apos;écaillé de tortue (manque les soufflets, acc.) <lb/>

xixe siècle. <lb/>

104. Nécessaire manucure. Dans un écrin. <lb/>

105. Nécessaire à coudre en argent doré, il comprend : un dé à coudre, un étui à <lb/>
aiguilles, un passe-lacet, une paire de ciseaux et un poinçon. Étui en cuir brun <lb/>
doré au petit fer. <lb/>

106. Nécessaire à coudre en nacre, composé de quatre bobines, un passe-lacet <lb/>
(acc.), une paire de ciseaux, un dé à coudre, un étui à aiguilles bordés d&apos;un <lb/>
filet d&apos;or, et un flacon à parfum en cristal taillé, le bouchon en argent. <lb/>

Étui en cuir rouge doré au petit fer. <lb/>
Début du XIXe siècle. <lb/>

107. Dé en or repoussé d&apos;alvéoles et d&apos;une frise à décor de feuillages et fleurs. <lb/>
Poids 5 g. <lb/>

108. Plaque en pierre dure sculptée en relief. Dans un écrin. <lb/>
xixe siècle. <lb/>

109. Montre de poche en or, la bélière en métal. De forme savonnette, chronogra-<lb/>
phe, à répétition heures et quarts, guichets indiquant les jours de la semaine, <lb/>
quantièmes et phases de la lune. Le double fond gravé Silyan Watch C°. Un <lb/>
écrin. <lb/>

(Voir la reproduction, pl. II) <lb/>

110. Montre de gousset en or uni. <lb/>
Marque Longines. <lb/>

111. Montre de gousset en or. <lb/>
Marque Oméga <lb/>

112. Montre de col en or (bosses). <lb/>
Fin du XIXe siècle. <lb/>

113. Montre de gousset en or uni, le double fond gravé C. Leflot. Un écrin. <lb/>

114. Montre de col à remontoir en or, la bélière en métal. <lb/>

115. Montre de poche à remontoir en or, la bélière en métal (acc.) <lb/>


ORFÈVRERIE ANCIENNE <lb/>

116. Huit cuillères à café en argent. Modèle à filets. Monogramme. <lb/>
Pour cinq d&apos;entre elles : Paris 1819/1838. <lb/>
Pour les trois dernières : postérieures à 1838. <lb/>
Poids 180 g. <lb/>

117. Lot en argent ; une cuillère à entremets, Paris 1798/1809 ; deux cuillères à <lb/>
café, modèle à filets, Paris 1784/1787 ; une cuillère à café, Paris 1798/1809 <lb/>
(usures). <lb/>
Poids de l&apos;ensemble 130 g. <lb/>

118. Six couteaux à fruits, manches fourrés, en argent. <lb/>
Poinçon de Berthier. Les lames signées Charrière à Paris. Fin du XIXe siècle. <lb/>

119. Six cuillères à café en argent. Modèle violon bordé de filets et festons. <lb/>
Poinçon de la Vve Jamet. <lb/>
Poids 137 g. <lb/>

120. Timbale en argent, de forme tulipe gravée, FR Febvre de Mont et BC. (Acc.). <lb/>

Poinçon d&apos;un orfèvre non identifié. <lb/>

Bureau de Chalons sur Marne 1798/1809 <lb/>
Haut. 8,8 cm -Poids 69,50 g. <lb/>

121. Pince à sucre en argent et vermeil. <lb/>
Moscou 1886. <lb/>
Poids 34 g. <lb/>

122. Six couteaux à fruits, les lames, viroles et écussons en argent. Manches en <lb/>
bois noir. <lb/>
Paris 1809/1819. <lb/>

123. Louche en argent. Modèle uni plat. <lb/>

Poinçon d&apos;un orfèvre non identifié. <lb/>
Bureau d&apos;Amiens 1819/1838. <lb/>
Longueur 34,4 cm -Poids 200 g. <lb/>

124. Salière double en argent. Deux intérieurs en cristal blanc. <lb/>
Poinçon de l&apos;Orfèvre Auguste Hubert Desnoyers ? la seconde lettre légère-<lb/>

ment écrasée. <lb/>
Paris 1798/1809. <lb/>
Haut. 17,9 cm -Poids 215 g. <lb/>

125. Louche en argent. Modèle à filets, gravée B C. <lb/>
Poinçon de l&apos;orfèvre Jean-Joseph Rivet. Paris 1809/1819. <lb/>
Également insculpée des poinçons de titre et de garantie du Bureau de Mar-<lb/>
seille entre 1819 et 1838. <lb/>
Long. 36,3 cm -Poids 245 g. <lb/>

126. Trois cuillères et quatre fourchettes de table en argent. Modèles à filets. Gra-<lb/>
vées. HLB ou AC 133 <lb/>
Pour une cuillère et trois fourchettes, travail de l&apos;orfèvre Jean Toulon. Paris <lb/>

1798/1809. <lb/>

Pour deux cuillères et une fourchette, travail postérieur à 1838. <lb/>
Poids 530 g. <lb/>


127. Pot à anse en vermeil, de forme tulipe. <lb/>
Travail étranger (aucun poinçon). <lb/>
Haut. à l&apos;anse 15,4 cm -Poids 420 g. <lb/>

128. Cafetière en argent guilloché. <lb/>
Travail de E. Hugo. Dernier tiers du XIXe siècle. <lb/>
Haut. 21,2 cm -Poids 480 g. <lb/>

129. Six couverts de table en argent. Modèle à filets, gravés M D. <lb/>
Travail de Thomas. <lb/>
Poids 975 g. <lb/>

130. Cuillère à ragoût en argent. Modèle à filets, gravée H L B. <lb/>
Poinçon de l&apos;orfèvre Jean Toulon. Paris 1798/1809. <lb/>
Long. 31 cm -Poids 160 g. <lb/>

131. Sucrier ovale en argent, intérieur en vermeil. <lb/>
Poinçon des orfèvres R et S Hennel. Londres 1804/1805. <lb/>
Poids 315 g. <lb/>

132. Crémier en argent, de forme ovale, à fond plat. <lb/>
Poinçon de l&apos;Orfèvre John Emes. Londres 1805/1806. <lb/>
Poids 155 g. <lb/>

133. Boîte à biscuits en argent. De forme ovale, à moulures de filets et frises gra-<lb/>
vées de lignes brisées et fleurons. <lb/>
Travail belge entre 1831 et 1868. <lb/>
Poids 475 g. <lb/>

134. Cafetière en argent, gravée E D. <lb/>
Poinçon de l&apos;orfèvre incomplet. Deuxième moitié du XIXe siècle. <lb/>
Poids 620 g. <lb/>

135. Louche en argent. Modèle uni plat, gravée EM. <lb/>
Poinçon de l&apos;Orfèvre Bazille Chenaillier. Paris 1824/1829. <lb/>
Poids 210 g. <lb/>

136. Cafetière en argent guilloché, gravée DP. <lb/>
Travail de Debain et Flamant. Derniers tiers du XIXe siècle. <lb/>
Haut. 24,2 cm -Poids brut 580 g. <lb/>

137. Partie de service de couverts en argent. Modèle à spatule piriforme ciselée de <lb/>
rinceaux et feuillages entrelacés, gravée P B. Composée de huit cuillères et <lb/>
seize fourchettes de table, dix cuillères et neuf fourchettes à entremets, neuf <lb/>
cuillères à café, sept pelles à glace, une louche, une cuillère à sauce, deux piè-<lb/>
ces à hors-d&apos;oeuvre, une cuillère à crème et une cuillère à saupoudrer. De <lb/>
même modèle, sur manches fourrés, une pelle à asperges et huit couteaux à <lb/>
fruits, haut repercé et lames en argent ; onze couteaux de table, huit couteaux <lb/>
à fromage et un service à découper, lames et fourchons en acier, un service à <lb/>
salade, fourchon et cuilleron en ivoire. <lb/>
Travail de Veyrat, fin du XIXe siècle. <lb/>
Poids des pièces autres que celles sur manches 4020 g <lb/>

138. Petite verseuse en argent. Anse en bois noir. Gravée CBD. <lb/>
Poinçon de l&apos;Orfèvre O. Bourgois. Paris 1819/1838. <lb/>
Haut. 18,7 cm -Poids brut 265 g. <lb/>


139. Dix-huit cuillères et dix huit fourchettes à entremets en vermeil. Modèle à <lb/>
spatule piriforme et branche bombée. <lb/>
Pour neuf cuillères et quatorze fourchettes : <lb/>
Poinçon de l&apos;orfèvre François Dominique Naudin. <lb/>
Pour neuf cuillères et quatre fourchettes : <lb/>
Poinçon de l&apos;orfèvre illisible. <lb/>
Pour l&apos;ensemble, Paris 1809/1819. <lb/>
Poids 1375 g. <lb/>

140. Dix-huit couteaux à fruits, les lames, viroles, écussons et culots en vermeil. <lb/>
Manches en nacre. Travail de deux orfèvres couteliers. <lb/>
Poitiers 1809/1819. <lb/>

141. Douze cuillères à moka, une pince à sucre, une pelle et un passe-thé, une pelle <lb/>
à tarte et un couteau à glace, sur manches fourrés, l&apos;ensemble en vermeil, <lb/>
sommés d&apos;une couronne de marquis. Dans un coffret en palissandre. <lb/>
Travail de Thomas. <lb/>
Poids des pièces autres que celles sur manches 285 g. <lb/>

142. Grande verseuse en argent à moulures de perles et de feuilles d&apos;eau, elle pose <lb/>

sur trois pieds à griffes, les attaches ciselées de masques encadrés de cornes <lb/>

d&apos;abondance et corbeilles de fleurs, le bec à culot feuillagé se termine d&apos;une <lb/>
tête de bélier, le couvercle à large doucine et graine faite d&apos;une pomme de pin <lb/>

dans un culot sur une terrasse de feuillages. Anse en bois à volute. <lb/>
Poinçon de l&apos;Orfèvre Guillaume Richard. Paris 1809/1819. <lb/>
Haut. 28,2 cm -Poids brut 745 g. <lb/>
(Voir la reproduction) <lb/>


143. Douze couverts à entremets et douze couteaux à fruits, à lames unies et man-<lb/>
ches fourrés en vermeil. Modèle à spatules piriformes ou panneaux ciselés de <lb/>
clochettes, médaillons surmontés de noeuds de rubans et feuilles d&apos;acanthe. <lb/>
Gravés G C. Dans un écrin. <lb/>
Travail de Boin Taburet. <lb/>
Poids des couverts 1465 g. <lb/>

144. Trois cuillères et deux fourchettes en argent. Modèles à filets. Sur la spatule <lb/>
elles sont gravées H L B. <lb/>
Poinçons des Mes Orfèvres Jacques Anthiaume, Éloi Guérin, Nicolas Martin <lb/>
Langlois et Antoine Gaspard Lorette. <lb/>
Paris 1727/1732 -1734 -1763 -1765 et 1778. <lb/>
Poids 415 g. <lb/>

145. Plat rond demi creux en argent à contour et moulures de filets. <lb/>
Pas de trace du poinçon de l&apos;orfèvre. Paris 1777. <lb/>
(Restauré et repoli, poinçons de décharge insculpés entre 1783/1786 et <lb/>
1786/1789) <lb/>
Diam. 28,2 cm -Poids 735 g. <lb/>

146. Huilier en argent à moulures de perles, rectangulaire à contour et doucine <lb/>
unie agrafée de feuilles, il pose sur quatre pieds à pilastres retenant des guir-<lb/>
landes, l&apos;anse faite d&apos;un socle surmonté d&apos;un obélisque et d&apos;un anneau ciselé <lb/>

de rocailles, retenant deux bouchons également en argent. Deux burettes en <lb/>
cristal bleu et blanc taillé de motifs rayonnants, d&apos;alvéoles et de cannelures. <lb/>
Poinçon du Me Orfèvre Louis-François-Joseph Crespin. Arras 1788. <lb/>
Seul le plateau est insculpé de poinçons. <lb/>
Larg. 24,4 cm -Haut. 31,5 cm -Poids 610 g. <lb/>
(Voir la reproduction en page 2 de couverture) <lb/>

147. Deux coquetiers en argent, pouvant former paire. Chacun d&apos;eux sur un fût <lb/>
balustre à renflement, bagué de jonc, pose sur un large pied rond à doucines <lb/>
et gorges. Sous le col ceinturé de filets, postérieurement, ils ont été gravés <lb/>
F N. <lb/>

Poinçon attribué au Me Orfèvre Jacques François Grébeude, reçu en 1711 <lb/>
(poinçon difficile à lire). Paris 1719. <lb/>
(Légère variante). <lb/>
Haut. 8,6 cm -Poids 171,50 g. <lb/>
(Voir la reproduction en couverture) <lb/>

ARGENTERIE MODERNE <lb/>

148. Douze couteaux de table, manches fourrés en argent, les lames en acier. Dans <lb/>
un écrin. <lb/>
Travail français. <lb/>

149. Douze couteaux à fromage, manches fourrés en argent, les lames en acier. <lb/>
Dans un écrin. <lb/>
Travail français. <lb/>


150. Nécessaire d&apos;enfant en argent composé d&apos;une timbale, un couvert et un rond <lb/>

de serviette, l&apos;ensemble gravé Albert. <lb/>
Travail de Lapeyre. <lb/>
(La cuillère est cassée) <lb/>
Poids 250 g. <lb/>

151. Vase en argent, de forme tronconique. <lb/>
Poinçon de Charles Stuart Harris. Londres 1895/1896. <lb/>
Poids 250 g. <lb/>

152. Coquetier et sa cuillère en argent. <lb/>
Travail de Debain. <lb/>
Poids 79 g. <lb/>

153. Douze couteaux à fruits, les lames en argent uni, les manches en ivoire. <lb/>
Travail de Berthier (quelques manches fendus). <lb/>

154. Petit crémier en argent, à moulure de filet fort. <lb/>
Travail de Tétard. <lb/>
Haut. 8,5 cm -Poids 89 g. <lb/>

155. Boule à éponge en argent ; elle pose sur un pied à doucine, au couvercle, <lb/>

médaillon gravé d&apos;armoiries sommées d&apos;une couronne de comte. <lb/>

Insculpée de poinçons apocryphes. <lb/>
Diam. 8,2 cm -Haut. 8,5 cm -Poids 175 g. <lb/>

156. Aiguière en cristal blanc taillé, couvercle en argent. <lb/>

Travail français d&apos;un orfèvre non répertorié. <lb/>
Haut. 32,8 cm. <lb/>

157. Sucrier et son couvercle en argent uni, anses, en macassar. <lb/>
Travail de Tétard Frères de style 1925/1930. <lb/>
Long. aux anses 15,5 cm -Larg. 7,1 cm -Haut. 10 cm. <lb/>
Poids brut 580 g. <lb/>

158. Chocolatière en argent uni, de forme tronconique. <lb/>
Travail français. <lb/>
Haut. 22,7 cm -Poids 465 g. <lb/>

159. Petite cafetière en argent. Manche en bois. Travail indéterminé (acc.). <lb/>
Poids 175 g. <lb/>

160. Douze cuillères à moka en argent. Modèle à filet. <lb/>
Travail de Caron. <lb/>
Poids 165 g. <lb/>

161. Deux pièces de service et douze pelles à glace en argent, hauts vermeil, modèle <lb/>
à spatule. <lb/>
Travail de Murat vers 1900. <lb/>
Poids 465 g. <lb/>

162. Très petite casserole en argent uni, le bec pris sur pièce. Manche en bois. <lb/>
(Aucun poinçon, bosses). <lb/>
Diam. 7,7 cm -Haut.3,5 cm -Poids 85 g. <lb/>

163. Douze cuillères à café en argent. Modèle à spatule évasée agrafée d&apos;un enrou-<lb/>

lement. <lb/>
Travail de Hénin et Cie. <lb/>
Poids 300 g. <lb/>

164. Quatorze fourchettes à gâteaux en argent. Modèle à spatule évasée agrafée <lb/>

d&apos;un enroulement. <lb/>

Travail de Hénin et Cie. <lb/>
Poids 420 g. <lb/>


165. Coupe à fruits en cristal blanc (petit éclat) taillée à pans et bord lobé, elle pose <lb/>
sur un pied rond en argent. <lb/>
Travail de Odiot. <lb/>
Diam. 24,8 cm -Haut. 14,7 cm -Poids du support 400 g. <lb/>

166. Douze fourchettes à gâteaux, les fourchons en vermeil, un couteau de service <lb/>
à glace et une cuillère à sauce. L&apos;ensemble en argent. Gravés D C. <lb/>
Travail de L. Coignet. <lb/>
Poids 525 g. <lb/>

167. Légumier rond et son couvercle en argent à moulure de feuillages et rocailles, <lb/>
il pose sur un pied à gorge et porte deux anses croisées, le couvercle à moulu-<lb/>
res de filets et ombilic à anneau ciselé de rocailles et feuillages. <lb/>
Travail français. <lb/>
Diam. 22,3 cm -Haut. 16 cm -Poids 1320 g. <lb/>
167 bisService de couverts à entremets en argent. Modèle guilloché à spatule piri-<lb/>

forme finement ciselé de feuillages et d&apos;un cartouche gravé E L B ? Il est <lb/>

composé de vingt-quatre couverts, vingt-quatre cuillères à café, quatre cuillè-<lb/>
res à crème, deux cuillères à saupoudrer et une pince à sucre. Un passe-thé <lb/>
différent. Sur manches fourrés, de même modèle, vingt-quatre couteaux à <lb/>
fromage, les lames en acier, une pelle de service à glace et vingt-quatre cou-<lb/>
teaux à fruits, les lames et le pellon en argent. Dans un coffre. <lb/>
Travail de l&apos;Orfèvre Hippolyte Thomas. <lb/>
Poids des pièces autres que celles sur manches 3300 g. <lb/>

168. Grand plat rond en argent à contour, moulures de filets, bord de l&apos;aile gravé <lb/>
d&apos;armoiries sommées d&apos;une couronne de marquis. <lb/>
Travail de A. Aucoc. <lb/>
Poids 1135 g. <lb/>

169. Neuf porte couteaux en argent. <lb/>
Travail de Olier et Caron. <lb/>
Poids 315 g. <lb/>

170. Coupe à fruits, ronde, en cristal blanc taillé de panneaux à décor de fleurs, <lb/>
elle pose sur un pied en argent. <lb/>
Travail français. Diam. 20,8 cm -Haut. 7,8 cm -Poids du support 130 g. <lb/>

171. Carafe en cristal blanc à fond plat taillé, col et couvercle en argent. <lb/>
Travail de Caron. <lb/>
Haut. 22 cm. <lb/>

172. Bonbonnière ronde en cristal blanc taillé, cercle en argent. <lb/>
Travail français. <lb/>

173. Deux petites corbeilles en argent à moulures de filets agrafés de feuillages, <lb/>
chacune d&apos;elles à marli repercé, elle pose sur un pied à galerie et porte une <lb/>
anse mobile. <lb/>
Travail anglais. Londres 1913/1914. <lb/>
Poids 480 g. <lb/>

174. Petite casserole en argent. Manche en bois à section carrée. <lb/>
Travail de Bloch. <lb/>
Poids brut 215 g. <lb/>

175. Service à salade en argent et vermeil. <lb/>
Travail français. <lb/>
Poids 225 g. <lb/>


176. Sucrier à poudre de forme balustre en argent. <lb/>
Travail de Risler et Carré (bosse). <lb/>
Poids 156 g. <lb/>

177. Moutardier en argent, repercé. Intérieur en cristal bleu. <lb/>
Travail français. <lb/>
Poids 102 g. <lb/>

178. Quatre salières ovales en argent et vermeil. Quatre pelles à sel en argent et <lb/>
quatres intérieurs en cristal blanc. <lb/>
Travail de Puiforcat. <lb/>
Poids 90 g. <lb/>

179. Six cuillères à moka en vermeil. Modèle à spatule. <lb/>
Travail de Lapparra et Gabriel. <lb/>
Poids 110 g. <lb/>

180. Quatre salières rondes en argent. Quatre intérieurs en cristal bleu. <lb/>
Travail français. <lb/>

181. Cinq couverts de table en argent. Modèle à spatule. Gravés R D. <lb/>
Travail de Caron. <lb/>
Poids 825 g. <lb/>

182. Onze gobelets à liqueur en argent. <lb/>
Travail de A. Blanchet. <lb/>
Poids de l&apos;ensemble 172 g. <lb/>

183. Douze cuillères, onze fourchettes et douze couteaux de table, les lames en <lb/>
acier, manches fourrés. L&apos;ensemble en argent. <lb/>
Travail roumain. <lb/>
Poids des pièces autres que celles sur manches 2150 g. <lb/>

184. Coquetier et sa cuillère en argent. <lb/>
Travail de P. Berthier. <lb/>
Poids 33,50 g. <lb/>

185. Service à salade, branches et manches fourrés en argent ciselé de cannelures, <lb/>
branchages et culots en chute, cuilleron et fourchon en corne. <lb/>
Travail français. <lb/>

186. Petite coupe vide poche en cristal blanc à bord lobé, elle est taillée d&apos;alvéoles <lb/>
et elle pose sur un pied rond en argent. <lb/>
Travail de Bloch. <lb/>

187. Pelle à tarte en argent. Manche en ivoire. <lb/>
Travail de Berthier. <lb/>

188. Lot composé de deux ciseaux à raisin et une pince à sucre en forme de <lb/>
ciseaux, hauts en métal ou acier, les branches et anneaux en argent ciselé de <lb/>
feuillages. <lb/>

189. Pince à sucre en argent. Modèle à griffes et noeuds gordiens. <lb/>
Poids 53 g. <lb/>

190. Cendrier ovale en argent. <lb/>
Travail égyptien. <lb/>
Poids 101 g. <lb/>


191. Lot en argent composé d&apos;une louche et une cuillère à saupoudrer. <lb/>
Travail français. <lb/>
Poids 295 g. <lb/>

192. Couvert de table en argent. Modèle violon <lb/>

, <lb/>

gravé Louise. <lb/>
Travail de Lapeyre (la fourchette est cassée). <lb/>
Poids 165 g. <lb/>

MÉTAL ARGENTÉ <lb/>

193. Légumier rond en métal argenté, le couvercle est surmonté d&apos;un chou sur une <lb/>

branche de feuilles. <lb/>
Poinçon de Ch. Gourd E. Denise. XIXe siècle. <lb/>

194. Service de couverts en métal argenté : douze cuillères et onze fourchettes de <lb/>
table, douze couverts à entremets, onze cuillères à café, douze pelles à glace, <lb/>
un service à salade, une pelle de service à glace et cinq pièces à hors-d&apos;oeuvre. <lb/>
Sur manches fourrés, un service à découper. <lb/>

195. Petit service à café en métal argenté uni, une cafetière, un sucrier et son cou-<lb/>
vercle, un crémier et un plateau rectangulaire à angles arrondis. <lb/>

196. Quatre pièces à hors-d&apos;oeuvre. <lb/>
Travail de Christofle XIXe siècle. <lb/>

197. Couteau à pain manche fourré en métal argenté. <lb/>
Travail de Christofle. <lb/>

198. Dix couverts à entremets en métal argenté. <lb/>
Travail de Boulenger. <lb/>

199. Cuillère à sauce. Dans un écrin. <lb/>
Travail français. <lb/>

200. Lot en métal argenté composé de : onze fourchettes à huîtres et deux pelles à <lb/>

glace. <lb/></body>



<back>Me Jacques-Philippe BONDU <lb/>
Me Dominique BONDU <lb/>

Commissaires-PriseursAssociés <lb/>

17, rue Drouot -75009 PARIS <lb/>
Téléphone 770.36.16 <lb/>

Vente <lb/>

Nom <lb/>

Adresse <lb/>

Téléphone <lb/>

Prie les Commissaires-Priseurs d&apos;acheter pour son compte, à la vente indiquée ci-dessus, les <lb/>

numéros suivants aux conditions habituelles de vente, frais légaux en sus (17,674 % jusqu&apos;à <lb/>
6 000 F, 12,337 % de 6 000 à 20 000 F et 10,558 % au-dessus). <lb/>

Si le paiement n&apos;est pas effectuédans un délai de 15.ioiii-s. le mandant, en demeurantresponsabledu paiement du prix et <lb/>

de tous les frais, autorise les Commissaires-Priseurs à revendre le lot pour son compte. <lb/>

PRIX LIMITE <lb/>

N°IN <lb/>

DÉSIGNATION <lb/>
A UNE ENCHÈRE PRÈS <lb/>

Date <lb/>
Signature <lb/>

Promo -Editions -Poitierp <lb/></back>


</text>
</tei>