<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<other>PI AS A <lb/></other>

<front>Commissaires Priseurs <lb/>
Paris <lb/>

NUMISMATIQUE <lb/>

UN SIÈCLE DE COLLECTION <lb/>

PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

SABINE BOURGEY <lb/>

EXPERT <lb/>

DROUOT -LUNDI 17 MARS 1997 <lb/>



PIASA <lb/>

Commissaires Priseurs <lb/>

Paris <lb/>

UN SIECLE DE COLLECTION <lb/>

MONNAIES ROYALES FRANÇAISES <lb/>
EN OR <lb/>
de PHILIPPE VI à LOUIS XVI <lb/>

Dont la vente aura lieu à <lb/>

PARIS -DROUOT-RICHELIEU -Salle 2 <lb/>
9, rue Drouot -75009 Paris <lb/>

Tél : 01. 48. 00. 20. 02. <lb/>

LE LUNDI 17 MARS 1997 <lb/>
à 14 Heures 15 <lb/>

SABINE BOURGEY <lb/>

Expert C.N.E. <lb/>
Assesseurde la C.C.E Douanière <lb/>

7, rue Drouot -75009 PARIS <lb/>

Tél. 01. 47. 70. 88. 67. et 01. 47. 70. 35. 18. <lb/>

Fax: 01. 42. 46.58.48. <lb/>

EXPOSITION PRIVEE <lb/>
Chez Sabine BOURGEY -7, rue Drouot du 27 Février au 13 Mars inclus (jours ouvrables). <lb/>

PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

5, RUE DROUOT 75009 PARIS <lb/>

TÉLÉPHONE (33) 01 53 34 10 10 -<lb/>
TÉLÉCOPIE (33) 01 53 34 10 11 <lb/></front>

<other>[texte_manquant] <lb/></other>


<front>La vente se fera expressément au comptant. <lb/>
Aucune réclamation ne sera recevable dès l&apos;adjudication prononcée, les expositions successives ayant permis aux <lb/>

acquéreurs de constater l&apos;état des objets présentés. <lb/>

CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

1-L&apos;adjudicataire sera le plus offrant et le dernier enchérisseur, et aura pour obligation de remettre ses nom et adresse. <lb/>

2-Il devra acquitter, en sus du montant des enchères, par lot les frais et taxes suivants: 10,854%. <lb/>
3-Dès l&apos;adjudication prononcée les achats sont sous l&apos;entière responsabilité de l&apos;adjudicataire. <lb/>
4-Aucun lot ne sera remis aux acquéreurs avant acquittement de l&apos;intégralité des sommes dues. <lb/>

5-Les acquéreurs pourront obtenir tous renseignements concernant la livraison et l&apos;expedition de leurs achats à la fin <lb/>

de la vente. <lb/>

6-En cas de contestation au moment des adjudications,c&apos;est-à-dires&apos;il est établi que deux ou plusieurs enchérisseurs <lb/>
ont simultanémentporté une enchère équivalente, soit à haute voix, soit par signe, et réclament en même temps cet <lb/>
objet après le pronocé du mot &quot;adjugé&quot;, le dit objet sera immédiatementremis en adjudication au prix proposé par les <lb/>

enchérisseurs et tout le public présent sera admis à enchérir à nouveau. <lb/>

7-Les éventuelles modifications aux conditions de vente ou aux descriptions du catalogue seront annoncées <lb/>

verbalement pendant la vente et notées sur le P.V. <lb/>

CONSEILS AUX ACHETEURS <lb/>

1-La vente sera conduite en Francs Français. Le règlement des objets, ainsi que celui des taxes s&apos;y applicant sera <lb/>

effectué dans la même monnaie. <lb/>

2-Les chèques tirés sur une banque étrangère ne seront autorisés qu&apos;après l&apos;accord préalable de l&apos;étude PIASA. Pour <lb/>
cela, il est conseillé que les acheteurs obtiennent avant la vente une lettre accréditivede leur banque pour une valeur <lb/>
avoisinantleur intention d&apos;achat, qu&apos;ils trasmettront à l&apos;étude. <lb/>
3-Ordres d&apos;achats. L&apos;Expert se charge d&apos;exécuter les ordres qui lui sont confiés par les enchérisseurs ne pouvant <lb/>
assister à la vente. <lb/>

Tél: 01.47.70.35.18. et 01.47.70.88.67. <lb/>
Pendant la vente: 01.48.00.20.02 <lb/>

ESTIMATIONS <lb/>

Une estimation du prix de vente probable figure à la suite de chaque lot. Il ne s&apos;agit que d&apos;une indication, le prix <lb/>
d&apos;adjudicationrésultantdes enchères peut varier, bien sûr, en plus ou en moins de cette estimation. <lb/>

CONDITIONS OF SALE <lb/>

Full cash settlement of the purchases will be required. <lb/>

In addition to the sale price, the buyers will have to pay the following charges for each individual <lb/>

purchase: <lb/>

10, 854% <lb/>

Bids may be placed trough the Expert, by using the enclosed order. <lb/>

Tel: 01. 47. 70. 88. 67 and 01.47. 70. 35. 18. <lb/>
Phone number during the auction: 01.48.00.20.02 <lb/>
The conditions of sale are subject to existing French regulations regarding public auctions. <lb/>

ETATS DE CONSERVATION INDIQUES <lb/>

F.D.C. : Fleur de coin <lb/>

10/10 <lb/>

Superbe ou Splendide <lb/>
8 à 9/ 10 <lb/>
Très Beau <lb/>

6 à 7/10 <lb/>

T.B <lb/>

4 à 5/10 <lb/>

B/T.B. <lb/>

2 à 3/10 <lb/>

SCALE DESCRIBING THE CONDITIONS OF <lb/>
THE COINS <lb/>

Mint State <lb/>

10/10 <lb/>

Extremely fine or Splendid <lb/>

8-9/ 10 <lb/>

Very fine <lb/>

6-7/10 <lb/>

Fine <lb/>

4-5/ 10 <lb/>

Fair <lb/>

2-3/10 <lb/>


Cette collection de monnaies françaises en or est exceptionnelle en tous points. Elle fut <lb/>
en effet constituée par trois générations au cours du siècle, chacune prenant à coeur de <lb/>
l&apos;enrichir et de l&apos;embellir. Elle couvre les règnes de Philippe VI de Valois à Louis XVI et <lb/>
représente un ensemble particulièrement harmonieux, car, même pour les monnaies les plus <lb/>
courantes, la qualité de l&apos;objet prime toujours. La culture numismatique de ceux qui la <lb/>
constituèrent apparaît dans le choix de chaque monnaie, particulièrement dans la sélection <lb/>
d&apos;écus d&apos;or et de demi-écus des XVe et XVIe siècles avec toutes leurs variétés. <lb/>
L&apos;ensemble commence par quelques pièces de Philippe VI de Valois, avec le gracieux <lb/>
pavillon d&apos;or, des débuts de la guerre de cent ans. Elle réunit les pièces classiques de Charles <lb/>
V et de Charles VI ainsi que certaines plus rares comme le Franc à cheval du dauphiné, le <lb/>
demi-heaume d&apos;or et le Génois d&apos;or. Deux rares demi écus d&apos;or de Louis XI retiennent <lb/>

l&apos;attention. La fin du XVe siècle et le début du XVIe siècle sont représentés par un très <lb/>
intéressant ensemble d&apos;écus et de demi écus de Charles VIII et Louis XII avec les émissions <lb/>
toujours recherchées d&apos;écus d&apos;or au soleil de Bretagne, l&apos;un d&apos;entre eux, frappé à Rennes avec <lb/>

le revers de l&apos;écu d&apos;or au porc-épic de Bretagne, est unique. <lb/>

Les guerres d&apos;Italie entraînent un bouleversement dans l&apos;art monétaire avec <lb/>
l&apos;introduction du portrait sur les monnaies, deux exemples ravissants : le très rare ducat de <lb/>
Naples et le double ducat de Milan où Louis XII apparaît sous les traits d&apos;un bel homme, à la <lb/>
physionomie aiguë. Le règne de François 1er est abondamment représenté avec des séries <lb/>
d&apos;écus d&apos;or au soleil, de demi-écus (l&apos;un d&apos;entre eux frappé à Rouen en 1519 est également <lb/>
unique) et avec deux écus d&apos;or aux salamandres. Dernier vestiges des guerres italiennes, un <lb/>
écu d&apos;or au soleil, frappé à Milan.... Le portrait royal est maintenant définitivement passé dans <lb/>
les moeurs françaises et une jolie série de double Henri et de Henri d&apos;or, certains frappés sous <lb/>
le règne de François II et de Charles IX, permet d&apos;admirer la nouvelle maîtrise des graveurs <lb/>
français. Les monnaies de Charles X, roi de la ligue, nous ramènent dans les temps troublés <lb/>

des guerres de religion, avec un très rare écu d&apos;or au soleil frappé dans la ville de Laon. Les <lb/>
pièces d&apos;or d&apos;Henri IV sont toujours recherchées, plusieurs écus d&apos;or de belle qualité et un très <lb/>
rare demi-écu d&apos;or au soleil attirent le regard. Séries classiques avec les pièces de Louis XIII <lb/>
et ces raretés, comme les double louis à la croisette et le louis au même type. Le très long <lb/>
règne de Louis XIV a vu frapper une grande variété de monnaies d&apos;or qui permettent à <lb/>
l&apos;amateur de suivre l&apos;évolution physique du Roi. Un rarissime piéfort du louis d&apos;or à la mèche <lb/>
courte, nous le montre âgé de six ans, un superbe double louis d&apos;or au soleil, frappé à <lb/>

Bordeaux transmet le portrait du souverain à l&apos;extrême fin de sa vie. Le règne de Louis XV, <lb/>
presque aussi long, est abondammentreprésenté avec un type de transition du Louis d&apos;or aux <lb/>
insignes -qui n&apos;est connu qu&apos;à trois exemplaires-et avec un amusant louis mirliton, qui <lb/>
provient de la trouvaille du Chameau. L&apos;essai en or de l&apos;écu au bandeau, plus proche de la <lb/>
médaille que de la monnaie est certainement une des plus esthétiques réalisations monétaires <lb/>
du XVIIIe siècle, par sa perfection classique. Enfin dernière rareté de cet ensemble : le louis à <lb/>
la corne de Louis XVI, pièce liée à l&apos;affaire du collier de la Reine de 1785. <lb/>

Création d&apos;un siècle de recherche, cette collection aujourd&apos;hui dispersée, va permettre à <lb/>
la dernière génération de se tourner vers d&apos;autres domaines du marché de l&apos;art et rappelle que <lb/>
la plus belle destination d&apos;un objet de collection est d&apos;aller au fil du temps d&apos;une collection à <lb/>

l&apos;autre, comblant ainsi les désirs et les aspirations des amateurs. <lb/>

Sabine BOURGEY. <lb/>


BIBLIOGRAPHIE : <lb/>

L. CIANI. Les monnaies royales françaises de Hugues Capet à Louis XVI. Paris, 1926. <lb/>
CORPUS NUMMORUM ITALICORUM. Rome, 1910-1970. <lb/>
J. DUPLESSY. Les monnaies françaises royales de Hugues Capet à Louis XVI. Paris-Maastricht, 1988-<lb/>

1989. <lb/>

J. LAFAURIE et P. PRIEUR. Les monnaies des rois de France. Paris-Bâle, 1951-1956. <lb/></front>


<body>UN SIECLE DE COLLECTION <lb/>

PHILIPPE VI de Valois <lb/>

1328-1350 <lb/>

*1 -Royal d&apos;or, émis en mai 1328. Le Roi debout sous un dais gothique. R/ Croix ornée dans un <lb/>

quadrilobe cantonné de quatre couronnelles. (Dy. 247, L. 251). 4,20 g. Superbe <lb/>
7.000/9.000 <lb/>

*2 -Ecu d&apos;or à la chaise, 1ère émission 1337. Le Roi assis de face dans une stalle gothique. R/ Croix <lb/>

feuillue dans un quadrilobe. (Dy.249, L. 262). 4,50 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
4.500/5.500 <lb/>

*3 -Pavillon d&apos;or, émis en juin 1339. Le Roi assis de face sous un pavillon fleurdelisé. R/ Croix <lb/>

feuillue dans un quadrilobe. (Dy. 251, L. 254). 5,10 g. Presque Superbe. <lb/>
40.000/50.000 <lb/>

JEAN II le Bon <lb/>

1350-1364 <lb/>

4 -Ecu d&apos;or à la chaise, 1ère émission, mars 1351. Le Roi assis de face dans une stalle gothique. R/ <lb/>

Croix dans un quadrilobe. (Dy. 289, L. 292). 4,49 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*5 -Autre. 4 ème émission de septembre 1351. (Dy. 289c, L. 292c). Flan large. 4,55 g. Très Beau. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

*6 -Royal d&apos;or, 1ère émission août 1358. Le Roi debout sous un dais gothique, le mot REX est omis <lb/>

dans la titulature. R/ Croix fleuronnée cantonnée de quatre lis. (Dy. 293, L. 296). D&apos;une grande <lb/>

fraîcheur. 3,69 g. Très Beau. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*7 -Franc à cheval, décembre 1360. Le Roi armé, sur son cheval au caparaçon fleurdelisé, au galop à <lb/>

gauche. Légende : IOHANNES : DI ... <lb/>
R/ Croix feuillue dans un quadrilobe. (Dy. 294, L. 297). <lb/>

Provientde la trouvaille de Monfort s/Risle, 1885. 8,85 g. Superbe exemplaire. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

CHARLES V <lb/>

1364-1380 <lb/>

*8 -Franc à cheval, septembre 1364. Le Roi armé, sur son cheval au caparaçon fleurdelisé, au galop à <lb/>

gauche. R/ Croix feuillue dans un quadrilobe. (Dy. 358, L. 370). 3,78 g. Léger coup sur la tranche <lb/>
sinon Superbe. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>


*9 -Franc à cheval du Dauphiné. Même type avec un dauphin initial au revers et &quot; ENPERAT <lb/>

(Dy. 359, L. 370a). Rare. 3,77 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
7.000/9.000 <lb/>

*10 -Charles fils de Jean le Bon, dauphin de 1349 à 1364 (futur Charles V). Florin d&apos;or. Grande fleur <lb/>

de lis. R/ St Jean-Baptiste. Une tour pour différent. (Poey d&apos;Avant 4890, Boudeau 1061). 3,46 g. <lb/>
Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

11 -Franc à pied, émission de 1365. Le Roi debout sous un dais, champ de lis. R/ Croix cantonnée <lb/>

dans un polylobe. (Dy. 360, L. 371) Bord échancré. 3,75 g. TB. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

-Autre, variété avec un trèfle au pommeau de l&apos;épée et au centre de la croix au revers. (Dy. 360a <lb/>

, <lb/>

L. 371). 3,79 g. TB. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

*13 -Autre, la légende du droit commençant par +KROLVS. (Dy. 360a, L. 371). 3,79 g. Très Beau, <lb/>

flan large. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*14 -Franc à pied, Limoges, à partir de 1373. Lettre L en fin de légende au droit. (Dy. 360c, L. 371). <lb/>

Rare. 3,79 g. Très fort relief. Presque Superbe. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

*15 -Franc à pied, La Rochelle depuis 1372. Lettre R en fin de légende au droit. (Dy. 360e, L. 371). <lb/>

Rare. 3,71 g. Presque Très Beau. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

CHARLES VI <lb/>

1380-1422 <lb/>

-Ecu d&apos;or à la couronne, 1ère ou 2ème émission, avant l&apos;adoption des points secrets par les <lb/>

ateliers monétaires, en septembre 1389. Ecu de France couronné. R/ Croix dans un quadrilobe. <lb/>

(Dy. 369, L. 378). 4,05 g. Très Beau. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

*17 -Autre, sans marque d&apos;atelier. (Dy. 369, L. 378). 4 g. Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*18 -Autre, frappé avant 1389. Etoile à 6 branches en coeur de la croix, au revers Tournai. (Dy. 369, <lb/>

L. 378). 3,97 g. Superbe. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

-Autre, semblable frappé à Tournai. (Dy. 369, L. 378). 4 g. Superbe. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

*20 -Autre, avec la lettre P en fin de légende au droit pour Poitiers. ( Dy. 369, L. 378). Peu courant. <lb/>

4,04 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*21 -Autre, frappé avant 1389, une croisette initiale pour l&apos;atelier de Montpellier. (Dy. 369, L. 378). <lb/>

4,01 g. Superbe. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

*22 -Ecu à la couronne frappé après 1389, de la 3e ou 4e émission, point plain 4e Montpellier. (Dy. <lb/>

369b ou c, L. 378a). 3,70 g. Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>



23 -Autre, Tours. (Dy. 369 b ou c, L. 378). 3,94 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*24 -Agnel d&apos;or, ]ère émission mai 1417, Villeneuve St André-lès-Avignon. Agneau pascal à gauche. <lb/>

R/ Croix cantonnée de lis dans un polylobe. (Dy. 372, L. 380). 2,51 g. Très Beau. <lb/>
2.800/3.500 <lb/>

25 -Autre, avec une molette en coeur de la croix et le point 17e St Quentin. 2,68 g. Presque Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*26 -Autre, de la 1ère émission frappé en Dauphiné, Crémieu. L&apos;agnel est campé sur ses quatre pattes. <lb/>

(Dy. 372a, L. 380a). 2,52 g. Flan irrégulier sinon presque Superbe. <lb/>
2.800/3.500 <lb/>

*27 -Autre, de la ]ère émission frappé en Dauphiné, Romans. (Dy. 372a, L. 380a). 2,53 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*28 -Demi-heaume d&apos;or (émission de 1417 ?), La Rochelle. Ecu de France timbré d&apos;un heaume drapé <lb/>

et couronné. R/ Croix cantonnée dans un polylobe. Variété avec une croisette et trois points en <lb/>
triangle en remplacementde 2 lis. (Dy. 374a, L. 399). Rare.TB. <lb/>

7.000/8.000 <lb/>

MONNAYAGE du Dauphin CHARLES, régent (octobre 1418 à octobre 1422). <lb/>

*29 -Ecu d&apos;or, 1er type, Fontenay-le-Comte. Ecu de France couronné accosté de 2 couronnelles. R/ <lb/>

Croix cantonnée dans un quadrilobe. F gothique en fin des légendes. (Dy. 411, L. 426). Rare. <lb/>

4,13 g. Très Beau. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

Monnaie frappée en ITALIE <lb/>

*30 -Gênes (1396-1409). Ecu dit Gênois d&apos;or. + K : REX... G en fin de légende, portail gênois dans <lb/>

un polylobe fleurdelisé. R/ Croix dans un polylobe fleurdelisé, cantonné d&apos;étoiles. (Dy. 421, C. <lb/>
567). Très rare. 3,53 g. Court de flan. Très Beau. <lb/>

28.000/32.000 <lb/>

HENRI VI, roi de France et d&apos;Angleterre <lb/>

1422-1453 <lb/>

*31 -Salut d&apos;or, 2ème émission 1423, frappé à St Lô. La Salutation angélique. R/ Croix latine entre le <lb/>

lis et le léopard. Lis initial et étoile sous le R de REX au droit et le R de IMPERAT au revers. (Dy. <lb/>
443a, L. 447a, E. 271)). 3,51 g. D&apos;une exceptionnellefraîcheur. Superbe. <lb/>
7.000/9.000 <lb/>

*32 -Autre, Amiens. Variété de légende avec HERICVS. (Dy. 443a, L. 447a, E. 265). 3,50 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
3.500/4.500 <lb/>

*33 -Angelot d&apos;or, 1427, St Lô. Les écus de France et d&apos;Angleterre accolés et tenus par l&apos;archange vu à <lb/>

mi-corps et de face. R/ Croix latine entre le lis et le léopard. (Dy. 444, L. 448). Rare. 2,27 g. TB. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>

CHARLES VII <lb/>

1422-1461 <lb/>

Première période (1422-1436) <lb/>

34 -Royal d&apos;or, 1ère émission 1429, Tours. Le Roi debout tenant deux sceptres sur champ semé de lis. <lb/>

R/ Croix cantonnée dans un quadrilobe. Exemplaire sans croisette initiale au droit. (Dy. 455, L. <lb/>

459). 3,80 g. TB à Très Beau. <lb/>
3.500/4.500 <lb/>



*35 -Autre, Angers, la ponctuation de revers est faite par étoiles. (Dy. 455, L. 459). 3,73 g. Très Beau <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

*36 -Autre, sans point d&apos;atelier, ponctuation par étoiles au droit, au revers et au centre de la croix ; S en <lb/>

fin de légende : Saumur ? (Dy. 455, L. 459). 3,73 g. Presque Très Beau. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

37 -Autre, Montpellier. Croisette initiale formée de 4 croissants. (Dy. 455, L. 459). 3,82 g. Presque <lb/>

Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*38 -Royal d&apos;or, 2ème émission 1431, La Rochelle. Légende au droit : + K.AROLS. (Dy. 455a, L. <lb/>

459a). 3,84 g. Très Beau. <lb/>
4.500/5.500 <lb/>

*39 -Ecu d&apos;or à la couronne, 2e type, septembre 1435, Toulouse. Ecu de France couronné, accosté <lb/>

d&apos;une couronnelle et d&apos;un lis. R/ Croix fleuronnée, cantonnée de quatre lis, couronnelle en coeur. <lb/>

(Dy. 458, L. 457g). 3,44 g. Très Beau. <lb/>
3.500/4.500 <lb/>

Deuxième période (1436-1461) <lb/>

40 -Ecu d&apos;or à la couronne, 3e type ou Ecu neuf, 1ère émission 1436, Montélimar. Ecu de France <lb/>

couronné entre deux lis couronnés. R/ Croix cantonnée de quatre couronnes dans un quadrilobe. <lb/>

(Dy. 511, L. 510). 3,38 g. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*41 -Autre, 2e émission 1445, Montpellier, couronnelles initiales. (Dy. 51 la, L. 510a). 3,46 g. Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*42 -Autre, 4e émission 1447, Montpellier, lis initiaux. (Dy. 51 le, L. 510c). 3,39 g. Superbe. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*43 -Demi-écu d&apos;or à la couronne, 1ère émission 1438, Paris. Ecu de France couronné. R/ Croix <lb/>

feuillue. (Dy. 513, L. 511). Rare. 1,75 g. Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

LOUIS XI <lb/>

1461-1483 <lb/>

*44 -Ecu d&apos;or à la couronne, 1ère émission 1461, Bordeaux (nef initiale). Ecu de France couronné, <lb/>

accosté de deux lis couronnés. R/ Croix cantonnée de quatre couronnes dans un quadrilobe. (Dy. <lb/>

539, L. 524). 3,45 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*45 -Autre, Perpignan, rose après la couronnelle initiale et P en coeur de la croix. (Dy. 534, L. 524). <lb/>

3,40 g. Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

46 -Autre, Perpignan, d&apos;un style plus rude. 3,40 g. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*47 -Autre, 2e émission 1474, Angers, croissant sous la 7e lettre. (Dy. 539a, L. 524). 3,37 g. Superbe. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*48 -Demi-écu à la couronne, 1ère ou 2e émission, Rouen. Ecu de France couronné. R/ Croix feuillue. <lb/>

(Dy. 540-540a, L. 525). Rare. 1,67 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>


*49 -Ecu d&apos;or au soleil, 1475, Montpellier. Ecu de France couronné et sommé d&apos;un soleil. R/ Croix <lb/>

fleurdelisée. (Dy. 544, L. 529). 3,49 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

50 -Autre, avec croisette initiale et trèfle sous la dernière lettre, Lyon. (Dy. 545, L. 529). 3,42 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*51 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 1475, Rouen. (Dy. 546, L. 530). Rare. 1,65 g. Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

CHARLES VIII <lb/>

1483-1498 <lb/>

52 -Ecu d&apos;or au soleil, 1ère émission 1483, Tournai. Ecu de France couronné sous un soleil. R/ Croix <lb/>

fleurdelisée. (Dy. 575, L. 554). 3,47 g. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

53 -Autre, 2e émission 1494. Même type avec lis initiaux, Paris. (Dy. 575a, L. 554f). 3,32 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*54 -Autre, Angers, A en fin de légende. (Dy. 575a, L. 554f). 3,46 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

55 -Autre, Bayonne, avec une ancre en fin des légendes et KROLVS au droit. (Dy. 575a, L. 554f). <lb/>

3,41 g. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

56 -Autre, Bayonne, marque de maître de 1497 (molette). (Dy. 575a, L. 554f). 3,43 g. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*57-Ecu d&apos;or au soleil, 1ère émission, type spécial du 1er semestre 1494. Limoges. L en fin des <lb/>

légendes et au 1er canton de la croix au revers. (Dy. 576, L. 554b). Rare. 3,42 g. TB à Très Beau. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*58 -Autre, type spécial de Poitiers, avec les lettres P et T en cantonnement de la croix du revers. (Dy. <lb/>

576, L. 554c). Rare. 3,27 g. Très Beau. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*59 -Autre, type spécial pour Bordeaux, avec une nef initiale sur un croissant et la croix du revers <lb/>

cantonnée de B et croissant. (Dy. 576, L. 554d). Rare. 3,44 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*60-Autre, 2e émission, type spécial de Perpignan. Rose initiale : CAROLVS ... et couronnelle à <lb/>

l&apos;exergue. R/ Lis : SIT NOMEN : ..., <lb/>

croix fleurdelisée, P en coeur. (Dy. 577a, L. 554g). Rare. <lb/>

3,41 g. Très Beau. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*61 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 2e émission, Bayonne avec une ancre initiale, molette du maître de 1497 <lb/>

et au revers : SIT NOMEN <lb/>

... <lb/>

(Dy. 578b var. L. 556a var). Rare. 1,77 g. Très Beau. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*62 -Ecu d&apos;or au soleil du Dauphiné. 1er type, Romans. Champ écartelé de France-Dauphiné; en haut, <lb/>

un soleil. R/ Croix fleurdelisée. (Dy. 579 L. 558). 3,39 g. Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>


63 -Autre, Grenoble, avec au revers la légende SIT NOMEN ... <lb/>

ponctuée de roses. (Dy. 579a, L. <lb/>
558a). 3,41 g. TB. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

*64-Ecu d&apos;or au soleil de Bretagne, avril 1491, à Rennes. Ecu de France couronné sous un soleil <lb/>

accosté de deux mouchetures d&apos;hermine couronnées. R/ Croix cantonnée, R initial au droit. (Dy. <lb/>
581, L. 557). Légère trace de pliure. Rare. 3,37 g. Très Beau. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*65 -Autre, Nantes, avec croisettes initiales et N en fin de légende du droit. (Dy. 581, L. 557). Rare. <lb/>

3,50 g. Très Beau. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

LOUIS XII <lb/>

1498-1514 <lb/>

*66 -Ecu d&apos;or au soleil, 1498, Bourges. Ecu de France couronné sous un soleil. R/ Croix fleurdelisée. <lb/>

(Dy. 647, L. 592). 3,46 g. Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

67 -Autre, Bordeaux, avec la nef pour différent. (Dy. 647, L. 542). 3,35 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

*68 -Demi-écu d&apos;or au soleil, même type que l&apos;écu, 1498, frappé à Bayonne. (Dy. 648, L. 593). Rare. <lb/>

1,58 g. TB <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*69 -Ecu d&apos;or au soleil de Bretagne, Rennes. Ecu de France couronné sous un soleil, accosté de deux <lb/>

mouchetures d&apos;hermine couronnées. R/ Croix fleurdelisée cantonnée de quatre mouchetures <lb/>

fleurdelisées. (Dy. 649, L. 594). 3,48 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*70 -Autre, Nantes, avec pour légende au droit : étoile LVDOVICVS : D G : FRANCOR REX BRIT <lb/>

BVX N. (Dy. 649 var. L. 594 var). 3,37 g. Très Beau. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*71 -Ecu d&apos;or au soleil de Bretagne, Rennes. R/ La croix fleurdelisée est cantonnée de deux <lb/>

mouchetures d&apos;hermine couronnées et de 2 A (de Anne) couronnées. (Dy. -Laf. -). Le revers est <lb/>

celui de l&apos;écu d&apos;or au porc-épic de Bretagne, 1er type (Dy.657. Laf.600). Unique. 3,32 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
14.000/17.000 <lb/>

*72 -Ecu d&apos;or au soleil de Provence, 3e type Ai.x de 1503 à 1506 (différent P en fin de légende). Ecu de <lb/>

France couronné sous un soleil. R/ Croix fleurdelisée. (Dy. 653, L. 596b). 3,38 g. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

73 -Autre, Aix de 1506 à 1512, avec la légende : LVDOVICVS : XII : D : G : F : REX PVIE CO : A. <lb/>

(Dy. 653a, L. 596b). 3,33 g. Très Beau. <lb/>
4.500/5.500 <lb/>

*74 -Autre, Aix avec la légende : LVDOVICVS XII D : G : F : REX : PVIE : COMES A. (Dy. 653a, <lb/>

L. 596b). 3,46 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

75 -Ecu d&apos;or au soleil du Dauphiné, 1498, frappé à Crémieu. Champ écartelé France-Dauphiné, <lb/>

sommé d&apos;un soleil. R/ Croix fleurdelisée. (Dy. 654, L. 597). 3,47 g. TB à Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>



*76 -Autre, Romans, avec un lis en coeur de la croix du revers. (Dy. 654a, L. 597a). Rare. 3,41 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*77 -Ecu d&apos;or au porc-épic, 1507, Lyon. Ecu de France soutenu par deux porcs-épics. R/ Croix achée, <lb/>

cantonnée de deux L onciales, et de deux porcs-épics (tournés vers le centre de la croix). Etoile <lb/>

sous la 1ère lettre au droit et au revers. (Dy. 655, L. 598). 3,36 g. Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*78 -Ecu d&apos;or au porc-épic de Bretagne, 1er type, frappé à Nantes. Ecu de France couronné, soutenu <lb/>

par deux porc-épics. R/ Croix cantonnée de deux A et de deux mouchetures d&apos;hermine couronnées. <lb/>
(Dy. 657, L. 600). Très Beau. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*79 -Autre, du 2e type, Nantes. Ecu de France couronné, soutenu par un porc-épic et accosté de deux <lb/>
mouchetures d&apos;hermine couronnées. R/ Croix fleurdelisée cantonnée de quatre mouchetures <lb/>

d&apos;hermine couronnées. (Dy. 658, L. 600a). 3,36 g. Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

Monnaies frappées en ITALIE <lb/>

*80 -Royaume de NAPLES, 1501-1504. Ducat d&apos;or. Buste du Roi à droite, coiffé de la couronne sur un <lb/>

chaperon. R/ Ecu de France couronné. (Dy. 716, Ci. 983, CNI XI 18). Très rare. 3,49 g. Superbe. <lb/>

140.000/170.000 <lb/>

*81 -Duché de MILAN, 1499-1512. Double Ducat d&apos;or. Buste du Roi à dr., coiffé de la couronne sur <lb/>

un chaperon. R/ St Ambroise à cheval au galop à droite, écu de France à l&apos;exergue. (Dy. 721, Ci. <lb/>
994, CNI X16). Rare. 6,90 g. Superbe. <lb/>
90.000/120.000 <lb/>

*82 -GENES, 1507-1512. Ecu d&apos;or au soleil. + LVD... IANVE : D : , écu de France couronné sous un <lb/>

soleil. R/ + : XPS : ... <lb/>

A : C : , <lb/>

croix fleurdelisée. (Dy. 750, Ci. 1042b, CNI VIII 13). Quelques <lb/>

fines rayures. Rare. 3,34 g. Très Beau. <lb/>
10.000/12.000 <lb/>

FRANÇOIS 1 er <lb/>

1515-1547 <lb/>

Première période (1515-1540) <lb/>

83 -Ecu d&apos;or au soleil, 1er type, 1515, Lyon. Ecu de France. R/ Croix fleurdelisée. (Dy. 769, L. 634). <lb/>

3,40 g. Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*84 -Autre, 2e type, 1515, Paris. Ecu de France. R/ Croix fleurdelisée, cantonnée de 2 F couronnées. <lb/>

(Dy. 771, L.636). 3,51 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*85 -Autre, Gênes (G sous l&apos;écu, 1527-1528). (Dy. 771, L. 636). 3,41 g. Très Beau. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

*86 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 2e type, 1519, Rouen. Ecu de France. R/ Croix fleurdelisée, cantonnée de <lb/>

deux F couronnées. (Dy. 772 (unique), L. 637. (cet exemplaire». Ancienne collection Ferrari. <lb/>

Unique. TB. <lb/>
20.000/25.000 <lb/>

87 -Ecu d&apos;or au soleil, 4e type, 1519, Lyon. Ecu de France, accosté de deux lis. R/ Croix fleurdelisée, <lb/>

cantonnée de deux F couronnées et de deux couronnelles. (Dy. 774, L. 638). 3,39 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.500 <lb/>


*88 -Autre, 5e type, 1519, Lyon. Ecu de France. R/ Croix fleurdelisée, deux F, deux lis. (Dy. 775, L. <lb/>

639). 3,38 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

*89 -Autre, sans les grénetis intérieurs, Toulouse, avec au revers : + XPS : VICIT : .... (Dy. 775, L. <lb/>

639). 3,44 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

90 -Autre, Toulouse avec un trèfle en début des légendes. (Dy. 775, L. 639). 3,41 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*91 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 5e type, 1519, Toulouse. Ecu de France. R/ Croix fleurdelisée, deux F, <lb/>

deux lis. (Dy. 776, L. 640). 1,69 g. Presque Superbe. <lb/>
2.500/3.500 <lb/>

*92 -Autre, Villefranchede Rouergue de 1519 à 1523. (Dy. 776, L. 640). 1,70 g. Très Beau. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

93 -Ecu d&apos;or au soleil, 7e type, La Rochelle (1538-1539). Ecu de France entre deux F couronnées. R/ <lb/>

Croix fleurdelisée, deux F et deux lis. A en fin des légendes. (Dy. 778, L. 642). 3,29 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.500 <lb/>

94-Autre, 8e type, Dijon. Ecu de France. R/ Croix fleurdelisée, deux F couronnées, deux lis, et <lb/>

légende : +PXS : VINCIT : PXS : RENAT : PXS : IPERA et coquille. (Dy. 779, L. 643). 3,37 g. <lb/>
Très Beau. <lb/>
2.500/3.500 <lb/>

*95 -Autre, 9e type (frappe supposée pour Gênes ?). Ecu de France entre G et un lis. R/ Croix <lb/>

fleurdelisée entre deux F couronnées et deux lis. (Dy. 780, L. 644). Rare. 3,38 g. Très Beau. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*96 -Autre, l&apos;écu est accosté d&apos;un lis et de la lettre G. (Dy. 780a, L. 644a). Rare. 3,32 g. Très Beau. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*97 -Autre, avec l&apos;écu accosté d&apos;un lis et de G et C superposés. (Dy. 780b, L. 644b). Rare. 3,32 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
11.000/13.000 <lb/>

Dauphiné <lb/>

*98 -Ecu d&apos;or au soleil, 1er type, Crémieu. Champ écartelé France-Dauphiné,soleil en haut. R/ Croix <lb/>

fleurdelisée. (Dy. 782, L. 645). 3,38 g. Très Beau. <lb/>
1.800/2.000 <lb/>

*99 -Autre, du 2e type, Grenoble, avec la croix du revers cantonnée de deux F couronnées. (Dy. 783, L. <lb/>

646). 3,41 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
4.000/4.500 <lb/>

100 -Autre, du 4e type, Crémieu, avec au revers la croix cantonnée de deux couronnelles. (Dy. 785, L. <lb/>

648). 3,29 g. TB à Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*101 -Autre, du 5e type, Grenoble, avec une croisette au-dessus du dauphin du 2e canton. R/ La croix <lb/>

est cantonnée d&apos;une F couronnée et d&apos;un dauphin. (Dy. 786a, L. 649). 3,33 g. Très Beau. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

102 -Autre, du 7e type, frappé à Romans. Au revers, la croix est cantonnée de deux dauphins. (Dy. 788, <lb/>

L. 650). 3,37 g. Très Beau. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>


Bretagne <lb/>

*103 -Ecu d&apos;or au soleil, 1er type, Rennes. Ecu de France couronné, accosté de deux mouchetures <lb/>

d&apos;hermine couronnées. R/ Croix fleurdelisée, cantonnée de deux mouchetures d&apos;hermine <lb/>

couronnées et de deux F couronnées. (Dy. 789, L. 651). 3,42 g. Très Beau. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

*104 -Autre, du 2e type, Nantes. L&apos;écu est accosté d&apos;une F couronnée et d&apos;une moucheture d&apos;hermine <lb/>

couronnée. Même revers que le 1er type. (Dy. 790, L. 652). 3,45 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
4.000/4.500 <lb/>

Seconde période (1540-1547) <lb/>

*105 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 1 le type, Toulouse. Ecu de France couronné sous un soleil. R/ Croix <lb/>

fleurdelisée. (Dy. 881, L. 740). Trace de pliure. Rare. 1,42 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

106 -Ecu d&apos;or au soleil, 12e type, Villeneuve St-André-lès-Avignon.Au revers, la croix est cantonnée <lb/>

de deux F et de deux lis. (Dy. 882, L. 741). 3,37 g. Très Beau. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

*107 -Ecu d&apos;or aux salamandres, 1er type, Toulouse. Ecu de France couronné, accosté de deux <lb/>

salamandres couronnées, M sous l&apos;écu. R/ Croix fleurdelisée, cantonnée de deux F et de deux <lb/>

salamandres couronnées, M sous la croix. (Dy. 884, L. 744). Rare. 3,36 g. TB à Très Beau. <lb/>
14.000/17.000 <lb/>

*108 -Autre, 2e type, La Rochelle. Ecu de France couronné, accosté de deux salamandres, H sous l&apos;écu. <lb/>

R/ Croix fleurdelisée, cantonnée de deux F et deux salamandres. (Dy. 885, L. 745). Rare. 3,36 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>
14.000/17.000 <lb/>

*109 -Ecu d&apos;or au soleil à la petite croix, 1er type, Bayonne. Ecu de France. R/ Croix fleurdelisée, deux <lb/>

F, deux lis. Petite croix sous la 1ère lettre, au droit et la dernière lettre, au revers. (Dy. 886, L. 746). <lb/>

Rare. 3,39 g. Très Beau. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

*110 -Ecu d&apos;or à la croisette, 1541, Poitiers. Ecu de France. R/ Croix plaine dans un polylobe feuillu. <lb/>

(Dy. 889, L. 749). 3,38 g. Presque Superbe. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*111 -Demi-écu d&apos;or à la croisette, même type, Toulouse. (Dy. 890, L. 750). 1,66 g. TB. <lb/>

1.800/2.300 <lb/>

*112 -Ecu d&apos;or du Dauphiné à la croisette, 1542, Romans. Ecu écartelé France-Dauphiné.R/ Croix <lb/>

plaine dans un polylobe feuillu. (Dy. 894, L. 754). Très rare. 3,39 g. Très Beau. <lb/>

8.000/9.000 <lb/>

Monnaie frappée en ITALIE <lb/>

*113 -MILAN (1515-1516). Ecu d&apos;or au soleil. Tête nimbée de St Ambroise en tête de légende du droit <lb/>

et guivre au revers. Ecu de France couronné. R/ Croix fleurdelisée. (Dy. 957, Ci. 1217). Rare. <lb/>

3,35 g. Très Beau. <lb/>
9.000/11.000 <lb/>

HENRI II <lb/>

1547-1559 <lb/>

*114 -Ecu d&apos;or à la croisette (1547-1548), frappé à Montpellier. (soleil) HANRICVS .... Ecu de France <lb/>

couronné <lb/>

. <lb/>

R/ Croisette dans un polylobe tréflé. (Dy. 968, L. 806). Rare. 3,37 g. Très Beau. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>



*115 -Ecu d&apos;or à l&apos;effigie, 1549, Lyon. Buste couronné du Roi à droite. R/ Ecu de France couronné, <lb/>

accosté de deux H couronnées. (Dy. 969, L. 807). Rare. 3,40 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
15.000/17.000 <lb/>

*116 -Double Henri d&apos;or, 1er type, 1558, Rouen. Buste cuirassé du Roi à droite. R/ Croix de quatre H <lb/>

couronnées, cantonnée de deux croissants et deux lis. (Dy. 971, L. 809). 7,22 g. Très Beau. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*117 -Autre, 1558, La Rochelle. La légende commence derrière le buste REX <lb/>

. <lb/>

HERCVS <lb/>

. <lb/>

II <lb/>

. <lb/>

D <lb/>

. <lb/>

G <lb/>

FRANCOR. (Dy; 971, L; 809). 6,87 g. TB à Très Beau. <lb/>
7.000/9.000 <lb/>

*118-Demi-Henrid&apos;or, 1er type, 1551, Rouen. (Dy. 973, L. 811). 1,80 g. Très Beau. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*119 -Autre, avec la cuirasse damasquinée, 1558, Rouen. (Dy. 973a, L. 811). 1,80 g. Superbe. <lb/>

11.000/13.000 <lb/>

*120 -Double Henri d&apos;or, 2e type, 1558, La Rochelle. R/ La croix est cantonnée de quatre lis. Variété de <lb/>

légende : REX <lb/>

. <lb/>

HERCVS .... (Dy. 974, L. 812). 6,98 g. Très Beau. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*121 -Autre, 1558, Bordeaux. Le Roi porte une cuirasse damasquinée. (Dy. 974a, L. 812). 7,15 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*122 -Henri d&apos;or, 2e type, 1555, Bordeaux. (Dy. 975, L. 813). 3,62 g. Frappe très vigoureuse, portrait <lb/>

d&apos;une qualité exceptionnelle. <lb/>

20.000/22.000 <lb/>

*123 -Ecu d&apos;or aux croissants, 1552. Paris, moulin des Etuves. Ecu couronné, accosté de deux <lb/>

croissants. R/ Croix cantonnée de deux H et de deux croissants. (Dy. 976, L. 814). Rare. 3,28 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

*124 -Autre, sans la date. (Dy. 976a, L. 814c). Rare. 3,30 g. Très Beau. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

Monnaie frappée en ITALIE <lb/>

*125 -MONTALCINO. Ecu d&apos;or de 1559. La Louve allaitant Romulus et Rémus. R/ Ecu ovale portant <lb/>

LIBERTAS. (Dy. 1013, Ci. 1323). 3,28 g. TB. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>

FRANCOIS II <lb/>

1559-1560 <lb/>

Monnayage au nom et à l&apos;effigie de Henri II <lb/>

*126 -Double Henri d&apos;or, 1er type, 1559, La Rochelle. Légende du droit : REX <lb/>

. <lb/>

HERCVS .... (Dy. <lb/>

1022, L. 857). 7,16 g. Léger tréflage. Très Beau. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>

*127 -Henri d&apos;or, 4e type, 1559, Bayonne. Buste lauré et cuirassé du Roi à droite. R/ Croix de quatre H <lb/>

couronnées, cantonnée de quatre lis. L en coeur. (Dy. 1028, L. 863). Exemplaire de la vente Meyer <lb/>

1902 (Rollin et Feuardent), n944 (adjugé 195fr. or). 3,63 g. Très beau à Superbe. <lb/>

12.000/15.000 <lb/>



CHARLES IX <lb/>

1560-1574 <lb/>

Monnayage au nom et à l&apos;effigie de Henri II <lb/>

*129 -Double Henri d&apos;or, 1er type, 1561, Villeneuve Saint-André-lès-Avignon. Cuirasse damasquinée. <lb/>

(Dy. 1041a, L. 873). Flan de la taille du Henri. Poids du double, 7,16 g. Très Beau. <lb/>
11.000/13.000 <lb/>

*130 -Double Henri d&apos;or, 3e type, 1561, Rouen. Buste lauré et cuirassé du Roi à droite. Même revers. <lb/>

(Dy. 1045, L. 877). 7,22 g. Superbe. <lb/>
12.000/13.000 <lb/>

*131-Henri d&apos;or, 1561, Rouen. (Dy. 1042, L. 874). 3,64 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

Monnayage au nom de Charles IX <lb/>

*132 -Ecu d&apos;or au soleil, 1562, Paris. Frappe au moulin des Etuves. Ecu couronné, soleil en début de <lb/>

légende. R/ Croix fleurdelisée. (Dy. 1057, L. 890). 3,35 g. Presque Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*133 -Autre, 1566, Rouen. (Dy. 1057, L. 890). 3,36 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*134 -Autre, 1567, Rouen, avec Carolvs <lb/>

. <lb/>

VIIII D <lb/>

. <lb/>

G <lb/>

. <lb/>

FRANCORON REX. (Dy. 1057, L. 890). <lb/>
3,36 g. Presque Superbe <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

*135 -Autre, 1569, Toulouse. Au revers, la légende est : +XPS <lb/>

. <lb/>

VINCIT .... (Dy. 1057b, L. 890a). <lb/>

3,38 g. Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*136 -Ecu d&apos;or au soleil, 1565, Poitiers. Ecu de France couronné. RI Soleil XPS <lb/>

. <lb/>

REGNAT VINCIT <lb/>

. <lb/>

ET <lb/>

. <lb/>

IMP, croix fleurdelisée. (Dy <lb/>
. -(cf. 1057 variété), L. 890). 3,39 g. Superbe. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

*137 -Ecu d&apos;or au soleil, 1574, La Rochelle. Titulature autour de la croix. R/ Soleil CRISTVS <lb/>

. <lb/>

REG <lb/>

. <lb/>

VINC <lb/>

. <lb/>

ET <lb/>

. <lb/>

IMPERAT, écu de France couronné. (Dy.-(cf. 1057c ; Laf.-(cf. 942, sous Henri III)). <lb/>
3,34 g. Superbe. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*138 -Autre, sans la titulature royale, 1562, Rouen. Soleil SIT <lb/>

. <lb/>

NOMEN ..., <lb/>

écu couronné.&apos; RI + <lb/>

CHRISTVS ...., croix fleudelisée. (Dy. 1057d (écu hybride), L. 890c). Cette pièce aurait été <lb/>

frappée par les protestants après la prise de Rouen en 1562. 3,17 g. TB. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

139 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 1561, Rouen. (Dy. 1058, L. 891). 1,67 g. TB à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*140 -Autre, 1566, Bourges. Erreur dans la date : MVLXVI. (Dy. 1058, L. 891). 1,69 g. Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

141 -Autre, 1570, Toulouse. Variété. La légende de revers est : + XPS VINCIT <lb/>

. <lb/>

XPS .... (Dy. 1058a, <lb/>

L. 891a). 1,69 g. TB. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>


*142 -Ecu d&apos;or hybride, 1564, Angers. + SIT <lb/>

. <lb/>

NOMEN .... Ecu de France couronné, accosté de deux C <lb/>

couronnés. R/ + CHRISTVS ...., <lb/>

croix fleurdelisée. (Dy. 1060, L. 890d). 3,36 g. Très Beau. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

*143 -Dauphiné. Ecu d&apos;or au soleil, 1567, Grenoble. Ecu écartelé, couronné sous un soleil. R/ rose <lb/>

XPS., croix fleurdelisée, Z en coeur. (Dy. 1061, L. 893). Rare. 3,32 g. Superbe. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

HENRI III <lb/>

1574-1589 <lb/>

144 -Ecu d&apos;or au soleil, 1er type, 1578, Poitiers. Ecu de France couronné, la légende du droit <lb/>

commence en haut, G sous l&apos;écu. R/ Croix anillée. (Dy. 1121, L. 960). 3,33 g. Flan large, légère <lb/>
trace de pliure. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*145 -Autre, 1588, Rennes. La légende commence sous l&apos;écu après la date, la marque de maître et la <lb/>

lettre d&apos;atelier. R/ La marque de maître est placée au centre de la croix (tête d&apos;aigle d&apos;Alexandre <lb/>

Bedeau). (Dy. 1121a, L. 960). 3,34 g. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*146 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 1er type, 1583, Rouen. La légende commence sous l&apos;écu, la date est au <lb/>

revers. (Dy. 1122a, L. 961). 1,67 g. Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*147 -Autre, 1586, Paris, la date et la lettre d&apos;atelier sont placés au droit. (Dy. 1122a, L. 961). 1,66 g. <lb/>

Presque Superbe. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*148 -Ecu d&apos;or au soleil, 2e type, 1583, Lyon. Ecu couronné. R/ Croix fleurdelisée, type des écus d&apos;or de <lb/>

Charles IX. La lettre D en coeur. (Dy.-(cf. 1123), Laf. -(cf. 962». Millésime non connu. Très <lb/>
rare. 3,37 g. Superbe. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*149 -Ecu d&apos;or au soleil, 3e type, 1578, Bayonne. Croix fleurdelisée, type des écus d&apos;or de Charles IX, L <lb/>

en coeur. R/ SIT <lb/>

. <lb/>

NOMEN DNI...., écu couronné, accosté de deux H couronnées. (Dy. 1124, L. <lb/>
963). Rare. 3,37 g. Presque Superbe. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

CHARLES X, roi de la Ligue <lb/>

1589-1590 <lb/>

*150 -Ecu d&apos;or au soleil, 1er type, 1591, Paris. Ecu de France couronné. R/ Croix anillée. (Dy. 1172, L. <lb/>

1015). 3,27 g. Superbe. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

151 -Autre, 1592, Rouen. Le millésime est à la fin de la légende, au revers. (Dy. 1172, L. 1015). 3,37 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

*152 -Autre, 1597, frappé à Nantes. (Dy. 1172, L. 1015). 3,35 g. Légèrementdécentré au revers, sinon <lb/>

Superbe. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

*153 -Demi-écud&apos; or au soleil, même type, 1592, Rouen. Le millésime est à la fin de la légende du <lb/>

revers. Dy.1173 ; Laf.1016. Exemplaire Collection Babut, vente Bourgey, mars 1927, n°479. ex <lb/>

vente Hanet, 1908, n488. Très rare. 1,68 g. Très Beau. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>


*154 -Ecu d&apos;or au soleil, 2e type, 1594, Riom. Ecu de France couronné. R/ Croix fleurdelisée, type des <lb/>

écus d&apos;or de Charles IX. (Dy. 1174, L. 1018). Très rare. 3,35 g. Très Beau. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*155 -Ecu d&apos;or au soleil, 3e type, 1590, Laon. Ecu de France couronné, L <lb/>

. <lb/>

A en fin de légende. R/ <lb/>
Croix fleurdelisée, type de Charles IX, L en coeur. Cercle linéaire intérieur au droit et au revers. <lb/>
(Dy. 1175, L. 1019). Très rare. 3,31 g. Très Beau. <lb/>
11.000/13.000 <lb/>

HENRI IV <lb/>

1589-1610 <lb/>

*156 -Ecu d&apos;or au soleil, 1er type, 1607, Rouen. Ecu de France couronné. R/ Croix anillée. La lettre B <lb/>

sous l&apos;écu au droit et le millésime en fin de légende, au revers. (Dy. 1201a, L. 1048). Très rare. <lb/>

3,34 g. Très Beau. <lb/>
9.000/10.000 <lb/>

*157 -Autre, 1608, Rouen. Le millésime est au revers ainsi que la lettre d&apos;atelier qui est au centre de la <lb/>

croix. (Dy. 1201a, L. 1048). Très rare. 3,35 g. Très Beau. <lb/>
9.000/10.000 <lb/>

*158 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 1er type, 1606, Paris, avec au revers la légende +XPS <lb/>

. <lb/>

REGNAT <lb/>

. <lb/>

VINCIT <lb/>

. <lb/>

ET <lb/>

. <lb/>

IMPERAT <lb/>

. <lb/>

1606, la lettre A au centre de la croix. (Dy. 1202a var.de légende, L. <lb/>

1049 var). De toute rareté. 1,68 g. Très Beau. <lb/>

25.000/28.000 <lb/>

*159 -Ecu d&apos;or au soleil, 2e type, 1596, Aix. Ecu de France couronné, la légende commence en haut. R/ <lb/>

+ CHRS VINCIT CHRS REGNAT CHRS IMP 1596, croix formée de quatre H fleurdelisées, <lb/>
différent dans le quadrilobe, en coeur. (Dy. 1203 var. de légende, L. 1051 var). Très rare. 3,33 g. <lb/>

Superbe. <lb/>
15.000/17.000 <lb/>

*160 -Denier d&apos;or de mariage, 1605. Bustes affrontés de Henri IV et Marie de Médicis. R/ Ecu <lb/>

couronné mi-parti aux armes de France et des Médicis, posé sur deux palmes. (Feuardent, 11968). <lb/>
1,48 g. De toute beauté. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

LOUIS XIII <lb/>

1610-1643 <lb/>

*161 -Ecu d&apos;or au soleil, 1er type, 1641, Paris, frappe au moulin du Louvre. Ecu couronné. R/ Croix <lb/>

anillée, la lettre A en coeur. Petit module. (Dy. 1282, Dr. 1). 3,35 g. Superbe. <lb/>
4.000/4.500 <lb/>

162 -Autre, 1633, Paris. Variété dans la titulature, le XIII a été omis. (Dy. 1282, Dr. 1). 3,34 g. Flan <lb/>

large. Très Beau. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

163 -Autre, 1615, Paris. La titulature commence sous l&apos;écu. (Dy. 1282a, Dr. 1). 3,35 g. Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*164 -Autre, 1616, Rouen, avec grénetis intérieur au droit et au revers. (Dy. 1282a, Dr. 1). 3,38 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

*165 -Autre, 1634, Rouen de la même variété, mais sans le grénetis intérieur. (Dy. 1282a, Dr. 1). 3,36 g. <lb/>

Fraîcheur de style. Presque Superbe. <lb/>
4.000/4.500 <lb/>



* 166 -Autre, 1640, frappé à Amiens, la titulature commence en haut, la lettre d&apos;atelier est sous l&apos;écu. Petit <lb/>

module. (Dy. 1282b, Dr. 1). 3,38 g. Superbe. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

167 -Ecu d&apos;or au soleil, 1643, Bordeaux. Monnaie avec deux légendes de revers : SIT NOMEN et <lb/>

CHRISTVS .... (Dy. 1282d, Dr.-). 3,38 g. Très Beau. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

*168 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 1er type, 1624, Paris. Frappe au moulin. (Dy. 1283, Dr. 2). 1,68 g. <lb/>

Superbe. <lb/>
4.500/5.000 <lb/>

169 -Autre, 1615, Rouen. La titulature commence sous l&apos;écu, grénetis intérieur. (Dy. 1283a, Dr .1). <lb/>

1,66 g. Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*170 -Autre, 1619, Paris, avec en légende du revers XPS REGNAT <lb/>

. <lb/>

VINCIT .... (Dy. 1283c, Dr. <lb/>

1 ). 1,68 g. Superbe. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

171 -Autre, 1612, Paris. (Dy. 1283c, Dr. 1). 1,64 g. TB. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*172 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 4e type, 1639, Bordeaux. Ecu de France couronné. R/ CHRISTVS <lb/>

. <lb/>

REGNAT <lb/>

... , <lb/>

croix fleurdelisée. Type des écus d&apos;or de Charles IX, avec K en coeur. (Dy. 1289 <lb/>
var., Dr.-). 2ème exemplaire connu avec variété de légende. 1,70 g. Très Beau. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*173 -Double Louis d&apos;or, 1640, Paris, coin de Jean Warin, frappé au moulin. Tête laurée du Roi à <lb/>

droite. R/ Croix de huit L couronnées et anglée de quatre lis. A en coeur. (Dy. 1297, Dr. 7). <lb/>

13,52 g. Superbe. <lb/>
25.000/28.000 <lb/>

*174 -Louis d&apos;or du même type, 1640, Paris. Dit à la mèche courte. (Dy. 1298, Dr. 9). 6,75 g. Superbe. <lb/>

8.000/9.000 <lb/>

*175 -Louis d&apos;or, 1642, Paris. La chevelure est un peu plus fournie. Dit à la mèche mi-longue. (Dy. <lb/>

1298, Dr. 14). 6,68 g. Superbe. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>

*176 -Autre, 1641, Paris. Effigie dite à mèche longue, baies à la couronne de lauriers. (Dy. 1298, Dr. <lb/>

16). 6,78 g. Superbe. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>

*177 -Demi-louis, 1641, Paris. Effigie à mèche courte. (Dy. 1299, Dr. 12). 3,35 g. Superbe. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*178 -Autre, 1643, Lyon. Frappe au moulin. (Dy. 1299, Dr. 13). Rare. 3,36 g. Superbe. <lb/>

9.000/10.000 <lb/>

*179 -Autre, 1641, Paris. Effigie à la mèche longue. (Dy. 1299, Dr. 17). 3,38 g. Superbe. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*180 -Louis d&apos;or, 2e type dit à la grosse tête, 1640, Paris. Graveur : Jean Warin, frappe au moulin. <lb/>

Légende : LVDO XIII <lb/>
... et au revers, IMPE. (Dy. 1301, Dr. E 3). 6,73 g. Superbe. <lb/>
25.000/28.000 <lb/>

*181 -Demi-louis d&apos;or, 2e type, 1640, Paris. (Dy. 1302, Dr. E 4). 3,36 g. Léger coup sur la tranche. Très <lb/>

Beau. <lb/>
7.000/8.000 <lb/>


182 -Autre, 1640, Paris mais la légende avec LVD et au revers IMP. (Dy. 1302, Dr. E 4). 3,34 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>

8.000/9.000 <lb/>

*183 -Double louis d&apos;or à la croisette, 1640, Paris. Frappe au marteau, graveur : Louis de La Croix. <lb/>

Tête laurée, effigie mince. La marque du graveur est au revers après IMP <lb/>

. <lb/>

(Dy. 1303, Dr. 18). <lb/>
Rare. 13,47 g. Superbe. <lb/>
50.000/70.000 <lb/>

*184 -Autre, au buste large, 1640, Paris. Frappe au marteau, Louis de La Croix graveur. (Dy. 1303, Dr. <lb/>

19). Rare. 13,45 g. Superbe. <lb/>
60.000/80.000 <lb/>

*185 -Louis d&apos;or à la croisette, 1640, Paris. Frappe au marteau, Louis de La Croix graveur. Type à <lb/>

l&apos;effigie mince. (Dy. 1304, Dr. 20 (non retrouvé». 4 exemplaires connus. De toute rareté. 6,71 g. <lb/>

Léger coup sur la tranche sinon Superbe. <lb/>
50.000/70.000 <lb/>

LOUIS XIV <lb/>

1643-1715 <lb/>

*186 -Ecu d&apos;or au soleil, 1644, Lyon. Frappe au balancier. Ecu de France couronné. R/ Croix anillée, D <lb/>

en coeur. (Dy. 1416, Dr.200). 3,33 g. Superbe. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*187 -Autre, 1646, Amiens. La lettre d&apos;atelier est à l&apos;exergue, au droit. (Dy. 1416a, Dr. 200). 3,37 g. <lb/>

Superbe. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

*188 -Demi-écu d&apos;or au soleil, 1645, Amiens. Lettre d&apos;atelier sous l&apos;écu, au droit. (Dy. 1417a, Dr. 201). <lb/>

Très rare. 1,68 g. Superbe. <lb/>

25.000/28.000 <lb/>

*189 -Louis d&apos;or à la mèche courte, 1645, Paris. (Dy. 1419, Dr. 203). 6,72 g. Superbe. <lb/>

8.000/9.000 <lb/>

*190 -Autre, 1651, Lyon. (Dy. 1419, Dr. 203). Rare. 6,74 g. Superbe. <lb/>

12.000/15.000 <lb/>

*191 -Piéfort du louis d&apos;or à la mèche courte, quadruple de poids, 1644, Paris. Tranche inscrite : <lb/>

PONDERE SANCTVARII. Ci. 1784 ; Dr. P 203b. Vente H. 1887 (1 ex. signalé par Droulers : <lb/>

vente Bourgey 1969 (et non 67) n0199). Très rare. 26,90g. Presque Superbe. <lb/>

60.000/80.000 <lb/>

*192 -Demi-louisd&apos;or à la mèche courte, 1644, Paris. (Dy. 1420, Dr. 204). 3,36 g. Superbe. <lb/>

15.000/16.000 <lb/>

* 193 -Louis d&apos;or à la mèche longue, 1654, Lyon. (Dy. 1422, Dr. 206). 6,75 g. Superbe. <lb/>

5.000/7.000 <lb/>

*194 -Autre, 1656, A et R liés, rat au revers en coeur de la croix pour Arras. (Dy. 1422, Dr. 206). Atelier <lb/>
rare. 6,72 g. Superbe. <lb/>

11.000/13.000 <lb/>

*195 -Demi-louis d&apos;or à la mèche longue, 1646, Paris. (Dy. 1423, Dr. 208). Rare. 3,36 g. Presque <lb/>

Superbe. <lb/>
12.000/14.000 <lb/>


*196 -Autre, 1652, Lyon (Dy. 1423, Dr. 208 atelier non signalé). Très rare. 3,36 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

16.000/18.000 <lb/>

*197 -Lis d&apos;or, 1656, Paris. (Dy. 1424, Dr. 209). 4,03 g. Superbe. <lb/>

22.000/25.000 <lb/>

*198 -Louis d&apos;or juvénile lauré, 1667, Lyon. (Dy. 1425, Dr. 210). 6,75 g. Superbe. <lb/>

5.000/7.000 <lb/>

*199 -Autre, 1666, Montpellier. (Dy. 1425, Dr. 211). Atelier rare. 6,68 g. Superbe. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

*200-Louis d&apos;or à la tête nue, 1er type. 1669, Paris. (Dy. 1428, Dr. 217). 6,46 g. Conservation <lb/>

exceptionnelle. <lb/>
10.000/13.000 <lb/>

*201-Demi-louis d&apos;or du même type, 1677, Paris. (Dy. 1429, Dr. 224). Très rare. 3,40 g. Quelques <lb/>

griffures sur la joue. Très Beau. <lb/>
12.000/15.000 <lb/>

*202 -Louis d&apos;or à la tête nue, 2e type, 1683, Pau. (Dy. 1430, Dr. 229a). Atelier rare. 6,68 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
7.000/9.000 <lb/>

*203 -Louis d&apos;or à la perruque et aux huit L, 1686, Lyon. (Dy. 1432, Dr. -cf.230, atelier non signalé <lb/>

pour cette date). 6,73 g. Légère mise au poids à la base du cou, sinon Superbe. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*204 -Autre, 1687, Lille (lettre L couronnée). (Dy. 1432, Dr. 230). 6,77 g. Superbe. <lb/>

9.000/11.000 <lb/>

*205 -Double louis d&apos;or à l&apos;écu, 1692, Paris. (Dy. 1434, Dr. 235). 13,49 g. Flan neuf. Superbe. <lb/>

18.000/22.000 <lb/>

*206 -Louis d&apos;or à l&apos;écu, 1691, Tours. (Dy. 1435a, Dr. 236). Réformation. 6,72 g. Superbe. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*207 -Demi-louis d&apos;or à l&apos;écu, 1690, Tours. (Dy. 1436 a, Dr. 240, atelier non signalé pour cette date). <lb/>

Réformation. 3,33 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
7.000/9.000 <lb/>

*208 -Double louis d&apos;or aux quatre L, 1696, Paris. (Dy. 1439a, Dr. 243). Réformation. 13,44 g. <lb/>

Superbe. <lb/>
15.000/17.000 <lb/>

*209 -Louis d&apos;or aux quatre L, 1700, Lyon. (Dr. 1440, Dr. 244). 6,73 g. Flan neuf. Superbe exemplaire. <lb/>

8.000/9.000 <lb/>

*210 -Demi-louis d&apos;or aux quatre L, 1693, Toulouse. (Dy. 1441a, Dr. 245). Réformation. 3,30 g. Très <lb/>

Beau à Superbe. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

*211 -Double louis d&apos;or aux huit L et aux insignes, 1702, Bayonne. (Dy. 1442, Dr. 246). 13,48 g. Flan <lb/>

neuf. Superbe. <lb/>
18.000/20.000 <lb/>

*212 -Louis d&apos;or au même type, 1701, Paris. (Dy. 1443, Dr. 247). 6,72 g. Flan neuf. Superbe. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>



*213 -Demi-louis d&apos;or aux huit L et aux insignes, 1701, Dijon. Titulature avec LUD. (Dy. 1444a, Dr. <lb/>

248). Réformation. Atelier peu courant. 3,33 g. Très Beau. <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

*214 -Double louis d&apos;or aux insignes, 1704, Paris. Tête laurée avec les cheveux longs. (Dy. 1445b, Dr. <lb/>

250). Date non signalée avec ce portait. 13,44 g. Flan neuf. Superbe. <lb/>

24.000/27.000 <lb/>

*215 -Demi louis d&apos;or aux insignes, 1704, Aix. (Dy. 1447a, Dr. 253). Réformation. 3,35 g. Très Beau. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*216 -Double louis d&apos;or au soleil, 1715, Bordeaux. (Dy. 1448, Dr. 254). 16,30 g. Frappe légèrement <lb/>

décentrée au droit mais de fort relief. Superbe exemplaire. <lb/>
25.000/28.000 <lb/>

*217 -Louis d&apos;or au soleil, 1711, Paris. (Dy. 1449, Dr. 255). 8,15 g. Superbe monnaie. <lb/>

9.000/10.000 <lb/>

*218 -Demi-louisd&apos;or au soleil, 1710, Paris. (Dy. 1450, Dr. 256). 4,09 g. Superbe. <lb/>

8.000/9.000 <lb/>

LOUIS XV <lb/>

1715-1774 <lb/>

*219 -Louis d&apos;or aux insignes, type de transition avec le coin du droit du Louis d&apos;or au soleil. 1716, <lb/>

date sous le buste, Lyon. (Dy. 1626 (3 exemplaires connus), Dr. 501 (2 exemplaires de Paris)). <lb/>
Extrêmement rare. 8,13 g. Superbe. <lb/>

60.000/70.000 <lb/>

*220 -Louis d&apos;or aux insignes, nouveau poinçon, 1716, Perpignan. (Dy. 1628a, Dr. 503). Réformation. <lb/>

Rare. 8,13 g. Superbe. <lb/>
25.000/28.000 <lb/>

*221 -Louis d&apos;or dit de &quot; Noailles &quot; (improprementappelé double louis). 1717, Paris. (Dy. 1630, Dr. <lb/>

505). 12,25 g. De toute beauté. <lb/>
18.000/22.000 <lb/>

*222 -Quart de louis d&apos;or dit de &quot; Noailles &quot; (improprementappelé demi-louis), 1718, Rouen. (Dy. <lb/>

1632, Dr. 507). Rare. 3,12 g. Superbe. <lb/>

18.000/20.000 <lb/>

*223 -Demi-louis d&apos;or à la croix du Saint Esprit (communément dit croix de Malte), 1718, Paris. (Dy. <lb/>

1634, Dr. 509). Rare. 4,89 g. Superbe. <lb/>
20.000/22.000 <lb/>

*224 -Louis d&apos;or aux deux L, 1721, Paris. (Dy. 1635, Dr. 510). 9,79 g. Flan neuf. Superbe. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*225 -Demi-louis d&apos;or aux deux L, 1721, Paris. (Dy. 1636, Dr. 511). 4,88 g. Flan neuf. Presque <lb/>

Superbe. <lb/>
16.000/18.000 <lb/>

*226 -Double louis d&apos;or dit &quot; Mirliton &quot;, 1723, Paris. (Dy. 1637, Dr. 512). Très rare. 13,05 g. Superbe. <lb/>

50.000/55.000 <lb/>



*227 -Louis d&apos;or dit &quot; Mirliton 1724, Caen. Les palmes au revers sont longues. (Dy. 1638, Dr. 514). <lb/>

Provient de la vente de l&apos; épave du &quot; Chameau &quot;, n°192. (avec sa pochette). 6,51 g. Très Beau. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*228 -Demi louis d&apos;or dit &quot; Mirliton 1724, Paris. (Dy. 1639, Dr. 515). Très rare. 3,24 g. TB à Très <lb/>

Beau. <lb/>

30.000/32.000 <lb/>

*229 -Louis d&apos;or &quot; aux lunettes 1727, Paris. (Dy. 1640, Dr. 516). 8,10 g. Superbe. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

230 -Autre, 1726 frappé à Grenoble. (Dy. 1640, Dr. 516). 8,13 g. TB à Très Beau. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

*231 -Demi-louisd&apos;or aux lunettes. 1730, Paris. (Dy. 1641, Dr. 517). Rare. 4,08 g. Superbe. <lb/>

9.000/10.000 <lb/>

*232 -Essai en or de l&apos;écu au bandeau, 1740, Paris. Signé J.C.R. (Roëttiers) sur l&apos;embase du cou. <lb/>

Tranche lisse. Dr.,p.694, PH 1. 49,19 g. Superbe. <lb/>
70.000/90.000 <lb/>

*233 -Louis d&apos;or au bandeau, 1741, Tours. (Dy. 1643, Dr. 519). 8,15 g. Superbe exemplaire. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

234 -Autre, 1741, Pau. (Dy. 1643, Dr. 519a). 8,12 g. Fines raies d&apos;ajustage au revers. Très Beau. <lb/>

4.500/5.000 <lb/>

*235 -Demi-louisd&apos;or au bandeau, 1741, Paris. (Dy. 1644, Dr. 520). Rare. 4,08 g. De toute beauté. <lb/>

9.000/11.000 <lb/>

*236 -Double louis d&apos;or à la vieille tête. 1772, Lille. (Dy. 1645, Dr. 521). 16,32 g. Superbe. <lb/>

30.000/32.000 <lb/>

LOUIS XVI <lb/>

1774 -1793 <lb/>

*237 -Louis d&apos;or aux palmes, 1774, Paris. (Dy. 1702, Dr. 600). Rare. 8,13 g. Superbe. <lb/>

40.000/43.000 <lb/>

*238 -Double louis d&apos;or aux lunettes. 1778, Pau. (Dy. 1703, Dr. 601a). 16,28 g. Superbe. <lb/>

14.000/16.000 <lb/>

*239 -Louis d&apos;or aux lunettes, 1779, La Rochelle. (Dy. 1704, Dr. 602). 7,61 g. Superbe. <lb/>

12.000/13.000 <lb/>

*240 -Louis d&apos;or à la tête nue, dit &quot; à la corne &quot;, 1786, Strasbourg. (Dy. 1707a, Dr. 605a). Très rare. <lb/>

7jb\ -g. Très Beau à Superbe. <lb/>

15.000/17.000 <lb/>

Cette monnaiefrappée par le Cardinal de Rohan à Strasbourg pour se venger de Louis XVI après <lb/>

l&apos;affaire du collier de la Reine... <lb/></body>


<back>Achevéd&apos;imprimer <lb/>
sur les presses de l&apos;imprimerie Rosay <lb/>
47, avenue de Paris <lb/>
94300 Vincennes <lb/>

Dépôt légal n°31032 <lb/>

Février 1997 <lb/>

Photo de couverture S. Bourgey <lb/></back>







































</text>
</tei>