<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<front>ETIENNE BOURGEY <lb/></front>

<other>m-xxwm <lb/>

BOU <lb/>
LISTE <lb/>
1939 <lb/>

----<lb/></other>

<front>en Médailles <lb/>

Drouot, 7 <lb/></front>

<other>S-IXB <lb/>

-.OVENCE 88-67 <lb/></other>

<front>MONNAIES ANTIQUES <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>
ET ÉTRANGÈRES <lb/>

Vente à l&apos;amiable <lb/>

Les pièces sont garanties authentiques, de l&apos;époque et conformes ci la description. <lb/>
Les prix en francs français sont absolument nets. Le port est à la charge des <lb/>

,ldleteurs. Les commandes seront servies selon l&apos;ordre de réception. <lb/>
Payement au comptant ci la livraison. <lb/></front>

<body>PLUIES GRECQUES <lb/>

i Campanie. Naples. Tête de nymphe. Rf. Taureau couronné par <lb/>

Niké. Didr. Arg. TB. <lb/>

^220 <lb/>

2 Calabre. Tarente. Taras sur le dauphin à g. Rf. Cavalier au <lb/>

galop à dr. Didr. Arg-TB. <lb/>

25o <lb/>

3 Lucanie. Velia. Tète d&apos;Athéna à g. griffon sur le casque. Rf. Lion <lb/>

dévorant Line proie; dessus, sauterelle. Didr. Arg. TB. <lb/>

25o <lb/>

4 Bruttium. Tête voilée à dr. P;. Zeus debout, le pied posé sur un <lb/>

socle; dans le champ, un aigle. Didr. Arg. B. <lb/>

i5o <lb/>

5 Térina. Tête de nymphe à g. dans une couronne de laurier. P;-<lb/>

Niké assise sur une hydrie. Statère. Arg. TB. <lb/>

35o <lb/>

6 Sicile. Géla. Partie antérieure de taureau à face humaine. Rf. <lb/>

Cavalier à dr. Didr. Arg B. <lb/>

3o <lb/>

7 Syracuse. Tête d&apos;Aréthuse à dr. entre quatre dauphins. <lb/>

Bige à <lb/>

dr. couronné par Niké. Tetradr. Arg. Beau style B/TB. <lb/>

85o <lb/>

8 Tête d&apos;Aréthuse à g. cheveux relevés, entre quatre dauphins Rf. <lb/>
Quadrige à g.; au dessus, triquètre. Tétradr. Arg. B/TB. Beau <lb/>

style. <lb/>

600 <lb/>

9 Tête de femme à g. Rf. Bige à dr. Br. Très beau. <lb/>

225 <lb/>

to Philistis. Tête voilée à g. Rf. Victoire dans un quadrige au galop à <lb/>
dr. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

55o <lb/>

11 Tauromenium. Tête à g. f!f. Trépied. Br. B. <lb/>

10 <lb/>

12 Thrace. Thasos. Tête de Dionysos. Rf. Héraclès debout. Tétradr. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

250 <lb/>

13 Lysimaque. Tête cornue d&apos;Alexandre à dr. Rf. Athéna assise à g. <lb/>
Héraclée de Pont. Tétradr. Arg Haut relief. TB. <lb/>

65o <lb/>

14 -Autre. Chrysaoris, Tétradr. Arg. Très beau style. TB. <lb/>

85o <lb/>

15 -Autre. Ville incertaine de Thrace. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

425 <lb/>

16 -Autre. Mêmes types variés. Byzance. Arg. TB. <lb/>

3oo <lb/>

17 Macédoine. Mende. Silène tenant un canthare. allongé sur un <lb/>

àne à dr. Rf. MENAAION. Grappes de raisin. Tétradr. Arg. B/ <lb/>


Même*; tvpes. Ville incertaine de Macédoine. Didr. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Demetrlus Poliurcète. Tête à dr. <lb/>

Poseidon debout à g. appuyé <lb/>
sur un rocher. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

^450 <lb/>

Domination romaine. Tête d&apos;Artémis sur un bouclier macédonien. <lb/>
Rf. Massue dans une couronne. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

450 <lb/>

Aesillas. Tête cornue d&apos;Alexandre le Grand. Rf. AESILLAS Massue, <lb/>
chaise, etc. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

i5o <lb/>

Thessalie. Larissa. Tête d&apos;Apollon de face. nj&apos;. AAPISAIÛN. <lb/>

Cheval paissant. Drachme. Arg. TB. <lb/>

450 <lb/>

Epire. Tète de Zeus à dr. <lb/>
Aigle. Drachme. Arg. TB. <lb/>

125 <lb/>

Béotie. Thèbes. Bouclier. Rf. Amphore. Triobole. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Attique. Athènes Tête archaïsante d&apos;Athéna, l&apos;oeil de face à dr. <lb/>

Rf. Chouette. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

3oo <lb/>

Corinthe Tête d&apos;Athéna. f!I. Pégase. Statère. Arg. TB. <lb/>

225 <lb/>

Achaïe. Sicyone. Chimère à g. Rf. Colombe. Drachme. Arg. B. <lb/>

i5 <lb/>

Eubée. Histiée. Drachme. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

Amisus. Tête de Zeus. Rf. Aigle. Br. TB. <lb/>

20 <lb/>

Bithynie. Nicomèdes III. Tête à dr. e£. Zeus debout à g. Tétradr. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

950 <lb/>

36 Mysie. Pergame. Attale Ier. Tête de Philétaire à dr. Rf. Athéna <lb/>

assise à g. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

85o <lb/>

37 Tête casquée à dr. Rf Victoire marchant à dr. Br. B. <lb/>

25 <lb/>

Ionie. Tête à g. Rf. Carré creux. Hecté. Electrum. B. <lb/>

200 <lb/>

39 Colophon. Tête de nymphe à g. Rf. Lyre. Drachme. Arg. TB. <lb/>
i5o <lb/>
Ephèse. Cistophore. Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

40bis Abeille. Rf. Cerf à mi-corps. Br. <lb/>

3o <lb/>

41 Milet. Tête de lion à dr. Hecté. Electrum. B/TB. <lb/>

35o <lb/>

41 bis Carie. Cnide. Moyen bronze de Salonine. B. Rare. <lb/>

5o <lb/>

Rhodes. Tête d&apos;Hélios de face. Tétradr. Arg. B/TB. <lb/>

35o <lb/>

Mêmes types variés. Didr. Arg. TB. <lb/>

160 <lb/>

44 Mêmes types variés. Drachme. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

Têtes d&apos;Hélios à dr. Rf. Rose dans un carré. Drachme. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

Pixodare. Tête d&apos;Apollon de face. Rf. Zeus Didr. Arg. AB. <lb/>

80 <lb/>

Sud-Ouest de l&apos;Asie Mineure (Ancienne attribution : <lb/>

Aphrodisias). Femme ailée de face. genou fléchi à g. pf. Pyra-<lb/>
mide dans un carré creux. Statère archaïque. Arg. B. Très <lb/>

rare. <lb/>

^800 <lb/>

-(Ancienne attribution : Olbia). Homme nu ailé genou fléchi a <lb/>

&apos; <lb/>

dr. Ij. Lion à g. dans un carré creux. Statère archaïque. Arg. <lb/>
AB. Très rare. <lb/>

800 <lb/>

Pamphylie. Aspendos. Deux lutteurs nus. Rf. Frondeur debout <lb/>

à dr. Statère. Arg. B/TB. <lb/>

35o <lb/>

Cilicie. Nagidus. Aphrodite assise à g. devant elle, Eros. Rf. Dio-<lb/>

nysos deboutà g. tenant un cep de vigne. Tétradr. Arg. B/TB. <lb/>

35o <lb/>

51 Istros. Deux têtes unies imberbes de face. Rf. Aigle sur un dau-<lb/>

phin. Didrachme. Arg. B. <lb/>

80 <lb/>

Syrie. Antioche. Caracalla. Buste à dr. i£. Aigle. Arg. B. <lb/>

40 <lb/>

53 Elagabale. Tète à dr. Même revers. Arg. TB. <lb/>

^60 <lb/>

Gordien Jll. Buste radié à g. Rf. Aigle. Arg. Très Beau. <lb/>

120 <lb/>

Olacilie. Buste diadème à dr. ipf. Aigle. TB. <lb/>

i5o <lb/>

Volusien. Buste radié à dr. Rf. Aigle. Arg. TB. <lb/>
i5o <lb/>

56bis Commagène. Antiochus IV. pf. Scorpion. B/TB. <lb/>

40 <lb/>

Séleucide. Laodicée. Buste tourelé de Tyché à dr. 4. Zeus assis <lb/>

à g. Tetradr. Arg. B/TB. <lb/>

200 <lb/>

Phénicie. Tyr. Tête d&apos;Heraklès à dr. Rf. Aigle. Tétradr. Arg. <lb/>

B/TB. <lb/>

c cx <lb/>

150 <lb/>

Alexandrie. Adrien. Buste à dr. 1$. Mains jointes (Dattari i525). <lb/>

Arg B. <lb/>

^30 <lb/>
Buste à dr. if. Le Nil couché (D. 1806). GB Br. AB. <lb/>

20 <lb/>

61 Buste à dr. I!. Zeus assis à g. (D. 1873). GB. Br. AB. <lb/>

3o <lb/>

62 Carthage. Tête de Perséphone à g. IÍ. Cheval, à dr. Statère <lb/>

Electrum. TB. <lb/>

350 <lb/>

63 Tête de Perséphone à g. if. Cheval marchant à dr. Br. TB. <lb/>

40 <lb/>

Perse. Darique. Archer agenouillé à dr. Carré creux. Or. TB. <lb/>

85o <lb/>

65 Indo-Scythes. Kancrkès. Le Roi debout à g. i£. Jupiter debout <lb/>

à g Statère. Or. TB. <lb/>

65o <lb/>

Hoerkès. Le roi debout à g Rf. Lakhsmi assise de face, tenant une <lb/>

corne d&apos;Abondance. Statère. Or. TB. <lb/>

1.100 <lb/>

67 Baspdeo. Le roi debout à g. IÍ. Siva menant un taureau et tenant <lb/>
un trident. StatèBe. Or. B. <lb/>

480 <lb/>


Bhadra. Le roi debout à g. f!f. Lakshmi assise sur un trône de face, <lb/>
tenant une corne d&apos;abondance. Statère. Or. B/TB. <lb/>

480 <lb/>

MOHHfllES ROMAINES <lb/>

Go Jules César. La Piété. Rf. Trophée Babelon : Julia 26-Cohen : <lb/>

18). Denier. Arg. TB. <lb/>

120 <lb/>

Tête de César. Beau portrait. Bf. Vénus (B. Sepullia 5-C.3g). Den. <lb/>

Arg. TB.. 350 <lb/>

Marc-Antoine et Octave. (B. Antonia 40. G.2). Den. Arg. <lb/>

B/TB.. 60 <lb/>

Tête nue d&apos;Antoine à dr. rÇ. Tête nue d&apos;Octave à dr. (B. Antonia <lb/>
51-C.8). Den. Arg. Très beau. <lb/>

^250 <lb/>

Auguste. Tête lauree à dr. Rf. Caius César galoppant à dr., der-<lb/>

rière lui. enseignes et aigle (C. 39). Or. B/TB. <lb/>
i.5oo <lb/>

Même tête. Rf. Apollon Actien debout à dr. (C. 148). Or. AB. <lb/>

480 <lb/>

Même tête. Rf. Caius et Lucius (C. 43). Den. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Victoire. If Quadrige (B. Julia 154-C, 115). Den. Arg. B/TB. <lb/>

80 <lb/>

Tête nue â dr. Rf. Trophée (B Julia i58-C. 1ig). Den. Arg. B. <lb/>

80 <lb/>

Même tête. Rf. Apollon Actien à g. (C. 144V Den Arg. TB. <lb/>

125 <lb/>

Même tête. Rf. Bouclier, aigle, enseigne (C 2b5). Den. Arg. TB. <lb/>

200 <lb/>

Même tête. Rf. Instruments de sacrifice (B. Antestia 18-C. 347). <lb/>

Den. Arg. TB. <lb/>

225 <lb/>

Tête de Féronie à dr. <lb/>

Parthe à genoux à dr. (B. Petronia g-C. <lb/>

484). Den. Arg TB. <lb/>

120 <lb/>

Tête radiée d&apos;Auguste. Rf. Aigle (C. 577). Bill. Restitution. TB. <lb/>

60 <lb/>

Tibère. Tête laurée à dr. Rf. PONTIF. MAXIM. Livie assise (C. 15). <lb/>

Or. AB. <lb/>

a <lb/>

400 <lb/>

Claude. TI. CLAVD. CAESAR. AVG. P. M. TR. P. VIIII. IMP. XVI. Tête lau-<lb/>
rée à dr. 4. PACI AVGVSTAE. La Paix marchant à dr. précédée par <lb/>

un serpent (C. 60). Or. B/TB. <lb/>

1.400 <lb/>

Même tête. Rf. P. M. AVGVR. cos. III. L&apos;empereur dans un quadrige <lb/>

(C. 69, 100 fr.). Den. Arg. B/TB Rare. <lb/>
450 <lb/>

Vitellius. Tête à g Rf. Victoire (C. 101). Den. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

87 Vespasien. Tête laurée à dr. Pr. cos. ITER. TR. -POT. La Fortune (?) <lb/>

assise à g. (C.-). Or. B. <lb/>

450 <lb/>

Buste lauré à dr. Rf. Victoire (C. 614 var.). Quin. Arg. B. <lb/>

40 <lb/>

Tête radiée à dr. Rf. Autel (C. 652). Restitution Bill. TB.^^5o <lb/>

Domitien. Tête laurée à dr. Rf. PRINCF.PS IVVENTVT. L Espérance <lb/>

marchant à g. (C. 374). Or. AB. <lb/>

400 <lb/>

Tête laurée à dr. Rf. Pallas deb. à dr. (C. 248). Den. Arg. TB. <lb/>

70 <lb/>

Même tête. Rf. Pallas deb à g. (C. 251). Den. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

-Autre. Rf cos IIIi. Pallas combattant (C.-). Den. Arg. TB. <lb/>

i5o <lb/>

Nerva. Tête laurée. Rf. Mains jointes (C. 29). Den. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Même tête. Rf. Instruments de sacrifice (C. 47\. Den. Arg. B/TB. <lb/>

3o <lb/>

Même tête. Rf. Mains jointes (C. 96). Den Arg. B/TB. <lb/>

40 <lb/>

97 Même tête. Rf. La Liberté à g. (C. 113). Den. Arg. B/TB. <lb/>

35 <lb/>

98 Trajan. Tête laurée à dr. Rf. L&apos;Eternité (C. 3). Den. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

99 Même tête. Rf. Rome assise (C. 69). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

100 Même tête. Rf. Trajan père assis (C. 140). Den. Arg. B. <lb/>

35 <lb/>

101 Même tête. Rf. Victoire (C. 247). Den. Arg. B. <lb/>

25 <lb/>

102 Buste lauré à dr. Rf. La Félicité (D. 278 <lb/>

. <lb/>

Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

103 Tête laurée à dr. Rf. Victoire (C. 76). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

104 Tête radiée à dr. Rf. Autel (C. 644). Restitution. Bill. TB. <lb/>

40 <lb/>

105 Adrien. Tête nue à g. Rf. AEGYPTOS. L&apos;Egypte couchée à g. Devant <lb/>

elle. un ibis (C. 96). Or. B. <lb/>

1.5oo <lb/>

106 -Buste à dr. Rf. Adrien et Trajan (C. 4V Den. Arg. B. <lb/>

12 <lb/>

107 -Buste lauré à dr. if. L&apos;Eternité (C. 131 &apos;. Den. Arg. B. <lb/>

i5 <lb/>

108 -Tête nue 4. Adrien et la Fortune (C. 789). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

lOg -Buste lauré Rf. Adrien et Trajan ,C. 100g1. Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

110 Antonin. Buste nu drapé à dr. Rf. CONCORR (à l&apos;exergue), TRI. POT. <lb/>

cos. DES. II. La Concorde assise (C. 128 v). Or B/TB. <lb/>
111 ANTONINVS AVG. PIVS P. P. TR. P. XII 11. Tête laurée à dr. Rf. LAETITIA <lb/>

cos. IIII. Cérès et Proserpine (C 476). Or. TB. <lb/>

i.35o <lb/>

112 Tête nue à dr. Rf. Aigle sur un autel fC. 155). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

i13 Tête laurée à dr. RT. La Tranquillité (C. 825\. Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

114 Tête radiée à dr. If. Autel (C. lJ89). Restitution. Bill TB. <lb/>

60 <lb/>

115 Marc-Aurèle. Tête nue à Lir. Rf. CONCORDIAE AVGVSTOR. TR P. x\&apos;. <lb/>

cos. m. Aurèle et Vérlls se donnant la main (C. 70). Or. TB. <lb/>

1.500 <lb/>

116 Tête laurée à dr. Rf. L&apos;Equité (C. 257). Den. Arg. TB. <lb/>

30 <lb/>

117 Tête laurée à dr. RT. La Paix (C. 946) Den. Arg. Très beau. <lb/>

35 <lb/>


Faustine jeune. FAVSTINA AVGVSTA. Buste diadémé à dr. Rf. <lb/>

SALVII AVGVST,\E. La Santé assise à g. nourrissant un serpent <lb/>
enroulé autour d&apos;un autel (C. 199). Or. TB. <lb/>

w <lb/>

1.350 <lb/>

i19 Buste dr. Rf. Paon devant un trône (C. 73). Den. Arg. TB. &quot; <lb/>

3o <lb/>

Même buste. Rf. Autel (G. y5). Den. Arg TB. <lb/>

35 <lb/>

121 Lucille. Buste à dr. 4. Junon (C. 38). Den. Arg. B. <lb/>

25 <lb/>

Buste à dr. 4. La Pudeur (C. 62). Den. Arg. TB. <lb/>

45 <lb/>

Buste à dr. 4. Vénus (C. 89). Den. Arg. B/TB. <lb/>

3o <lb/>

Même bu&gt;te l!f. VOTA PVBLICA (C. 98). Den. Arg. B/TB. <lb/>

&apos;. <lb/>

3o <lb/>

Commode. Tête lyurée. Rf. Apollon (G. 22). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

Même tête. Rf. La Fortune assise (C. i5o). Den. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

127 Même tête. 4. La Providence (G. 906). Den. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

Même tête. Rf. L&apos;Equité (C. 932 var.). Den. Arg. Très beau. <lb/>

45 <lb/>

Crispine. Buste à dr. f!i&apos;. Autel (C. 16). Den. Arg. TB7. <lb/>

45 <lb/>

Buste à dr. i^-. Junon (C. 21). Den. Arg. B. <lb/>

25 <lb/>

131 Buste varié. Rf. Vénus (C. 35). Den. Arg. Très beau. &apos; * <lb/>

100 <lb/>

132 Septime-Sévère. Tête à dr. Rf. Victoire (G. 100). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

133 Même tête. Rf. Trophée et captifs (G. 498). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

Même tête. Rf. Jupiter (C. 5oi). Den. Arg. TB <lb/>

20 <lb/>

135 Jupiter, Caracalla et Géta (G. 540). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

136 Même tête. Rf. L&apos;empereur sacrifiant (C. 599). Den. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

137 Même tête. Rf. Victoire (C 694). Den. Arg. B. <lb/>

i5 <lb/>

138 Victoire tenant un bouclier (G. 719) Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

1 3g Sévère voilé sacrifiant (C. 791). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

Julia Domna. IVLIA AVGVSTA. Buste à dr. Rf. DIANA LVCIFERA. Diane <lb/>

debout à g. (C. 3i). Or. TB. <lb/>
2.000 <lb/>

141 Buste à dr. Rf. Cérès (G. 14&apos;. Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

142 Buste à dr. Rf. Diane (G. 32). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

143 Même buste. 4. La Joie (G 76). Den. Arg. B. <lb/>

20 <lb/>

Même buste. Rf. La Piété (C. 156). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

145 Même buste. Rf. Isis et Horus (G. 174). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

146 Buste à dr F!f. Vénus (G. 212). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

147 Caracalla. Buste radié. Rf. Foi militaire (G. 80). Den. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

148 Tête laurée à dr. l!f. Hercule (G. 220). Den. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

Même tête. Rf. Esculape (G. 3o6 var.). Den. Arg. Très beau. <lb/>

45 <lb/>

150 Tête laurée à dr. 4. Victoire (C 433). Quin. Arg. B. <lb/>

100 <lb/>

151 Tête laurée Rf. L&apos;empereur sacrifiant (C 689). Den. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

Plautille. Buste à dr. Rf. Concorde deb. (G. 1). Den. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

153 Même buste. If Concorde assise (G. 7). Den. Arg TB. <lb/>

AD <lb/>

Même buste. Rf. Diane (C. i3). Den. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

Même buste. Rf. La Piété (C. 16) Den. Arg. TB. <lb/>

70 <lb/>

156 Même buste. Rf. Vénus (G. 25). Den. Arg. TB. <lb/>

45 <lb/>

Géta. Buste à dr. Rf. La Félicité \C. 38). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

158 Même buste. Rf. La Noblesse (C. go). Den. Arg. B/TB. <lb/>

3o <lb/>

Buste à dr. Rf. Pallas (C. 104). Den. Arg B. <lb/>

i5 <lb/>

Tête barbue à dr F!f. Jupiter (G. 197). Den. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

161 Macrin. Buste lauré. l!f. Foi militaire (G. 22 var.). PB. B/TB. <lb/>

3o <lb/>

162 Même buste 4. Même type varié (C. 26). Den. Arg. B/TB. <lb/>

40 <lb/>

Buste à dr. Rf. L&apos;Abondance (G. 48) PB. TB. <lb/>

75 <lb/>

Buste à dr. RT. La Santé assise à g. (G. 116). Den Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

165 Buste lauré et cuirassé à dr. I!. La Sécurité debout à g. appuvée sur <lb/>
une colonne (C. 122). Den. Arg. Très beau. <lb/>

120 <lb/>

Diaduménien. Buste à dr. If L&apos;empereur entre trois enseignes <lb/>

(C. 3). Den. Arg. AB. <lb/>

5o <lb/>

Même buste, légende variée. 4. Même type (C. 6). Den. Arg. TB. <lb/>

200 <lb/>

168 Même buste. I!. L&apos;Espérance à g. (G. 21). Den. Arg. Très beau. <lb/>

250 <lb/>

Elagabale. Buste lauré. Rf. La Fidélité (C. 38). Den. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

Buste jeune à dr. L&apos;Abondance(C. 80 VaL). Den. Arg. B/TB. <lb/>

20 <lb/>

17j Même buste. l!f. La Fortune assise à g. (G. 149). Den. Arg. B/TB. <lb/>

20 <lb/>

Tête laurée à dr. l!f: Victoire lC, 194). Den. Arg. AB. <lb/>

i5 <lb/>

Buste à dr. Rf Elagabale sacrifiant (C. 246). Den. Arg TB. <lb/>

3o <lb/>

Même buste. ri&quot;. Même type varié (C. 276). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

Julia Paula. Buste à dr. Ij. La Concorde (C. 6). Den. Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

Même buste. Rf. Vénus (C. 21 . Den. Arg. B/TB. <lb/>

35 <lb/>

Aquilia Severa. Buste à dr. Rf. La Concorde deb. à g. près d&apos;un <lb/>

autel (C. 2). Den. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

178 Soémias. Buste à dr. Rf. Vénus (G. 14). Den. Arg. B. <lb/>

20 <lb/>

bis -Même pièce, très belle. <lb/>

5o <lb/>

Julia lIaesa. Buste à dr. I!&apos;. La_Pudeur (C. 361. Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

179bis -Même buste. Rf. La Félicité (C. 45). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

¡80 Alex. sévère. Buste, à dr. I). Jupiter (C. 77). &apos;Den---Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>


Tête à dr. Rf. Jupiter, type varié (C. 92;. Den. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

182 Même tête. Rf. Mars marchant à dr. (C. 332) Den. Arg. B. <lb/>

i5 <lb/>

183 Buste à^dr. Rf. Le Soleil (C. 448). Den. Arg TB. <lb/>

25 <lb/>

184 Orbiane. Buste à dr. Rf. Concorde (C. 1). Den. Arg. B/TB. <lb/>

125 <lb/>

t85 Maximin Ier. Buste à dr. Rf. L&apos;Abondance (C. 19). Den. Arg. <lb/>

TB. <lb/>

3o <lb/>

Même buste. i^&quot;. L&apos;empereur debout (C. 46). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

187 Même buste. Rf. La Providence (C. 77). Den. Arg. Très beau. <lb/>

40 <lb/>

188 Même buste. Rf. La Foi militaire (C. 55). Den. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

18g Même buste. Rf. La Santé (C. 85). Den. Arg. Très beau. <lb/>

35 <lb/>

Même buste. Rf. La Victoire (C. 99). Den. Arg. Très beau. <lb/>

40 <lb/>

191 Maxime. Instruments de sacrifice (C. 1). Den. Arg. AB. <lb/>

20 <lb/>

Gordien III. Buste radié. Rf. L&apos;Equité (C. 17). Den. Arg. TB. <lb/>

12 <lb/>

Buste lauré à dr. Rf. Le Soleil (G. 39). Den. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

194 Buste radié à dr. Rf. Même type (C. 41). Den. Arg. B. <lb/>

10 <lb/>

Même buste* Rf. La Foi militaire (C. 86). Den. Arg. TB. <lb/>

i5 <lb/>

19B Même buste. Rf. La Fortune assise (C. 97). Den. Arg. B. <lb/>

i5 <lb/>

Même buste. Rf. L&apos;Abondance (C. 142). Den. Arg. B. <lb/>

10 <lb/>

Même buste. Rf. L&apos;empereur debout (C. 242). Den. Arg. B. <lb/>

10 <lb/>

Même buste. Rf. La Sécurité (C. 327) Den. Arg. B&apos;TB. <lb/>

i5 <lb/>

Même buste. Rf. La Victoire (G. 357). Den. Arg. B/TB. <lb/>

10 <lb/>

201 Même buste. Rf. Hercule (C. 404). Den. Arg. TB. <lb/>

10 <lb/>

Philippe père. Buste radie R(\ Eléphant (C. 17). Den. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

Même buste. Rf. L&apos;Abondance (G. 32). Den. Arg. TB. <lb/>

i5 <lb/>

204 Même buste. Rf. La Foi militaire (C. 55). Den. Arg. B. <lb/>

10 <lb/>

Même buste. Rf. Rome assise (C. 165). Den. Arg. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Même buste. Rf. Cerf à dr. (C. 182). Den. Arg. Très beau. <lb/>

3o <lb/>

Même buste. P;. Cerf à g. (C. 185). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

Même buste. Rf. Temple (C. 198). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

-Pnilippe père et fils à cheval (C. 241). Den. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

Otacilie. Buste à dr. Rf. La Concorde (C. 14). Den. Arg. TB. <lb/>

10 <lb/>

211 Même buste. Rf. La Piété (C. 43) Den Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

212 Même buste Rf. La Pudeur (C. 53). Den Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

Philippe fils. Buste. Rf. Les 2 empereurs (C. 17). Den. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

Buste radié à dr. Rf. L&apos;empereur deb. (C. 48). Den. Arg. TB. <lb/>

15 <lb/>

215 Trajan Dèce. Buste radié. Rf. La Dacie (C. 16;. Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

Même buste. Rf. Les 2 Pannonies (C 86). Den. Arg. Très beau. <lb/>

45 <lb/>

217 Même buste. Rf. La Fertilité (C. io5) Den. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

218 Etruscille. Buste à dr. Rf La Fécondité C. 8). Den. Arg. B/TB. <lb/>

25 <lb/>

Même buste. Rf. La Pudeur (C. 19). Den Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

Hérennius. Buste. Rf. Hérennius deb. (C. 26) Den. Arg. TB. <lb/>

i5 <lb/>

221 Hostilien. Buste radié Rf. Mars (C. i5). Den. Arg. B. <lb/>

45 <lb/>

222 Même buste. d,. La Sécurité (C. 57). Den. Arg. Très beau. <lb/>

150 <lb/>

223 Trébonien Galle. Buste Rf. La Félicité C. 37). Den. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

Volusien. Buste. Rf. L&apos;empereur deb. (C. 92). Den. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

225 Même buste. Rf. L&apos;empereur sacrifiant (C. 94). Den. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

226 Même buste. Rf. La Valeur (C. 135). Den. Arg TB. <lb/>

j5 <lb/>

227 Emilien. Buste radié. Pr. Jupiter protégeant l&apos;empereur (C. 16). <lb/>

Den. Arg. Très beau. <lb/>

, <lb/>

, <lb/>

100 <lb/>

228 Même buste. Rf Mars 1C. 25). Den. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Même buste. Rf. L&apos;empereur sacrifiant (C. 33). Den. Arg. B/TB. <lb/>

45 <lb/>

Même buste. Rf. Victoire (C. 52). Den. Arg. Très beau. <lb/>

120 <lb/>

231 Mariniane. Buste voilé à dr. f!f. L&apos;impératrice sur un paon (C. 16). <lb/>

Den. Arg TB. <lb/>

60 <lb/>

232 Maximien-Hercule MAXIMIANVS AVGVSTVS. Tête laurée à dr. Rf. <lb/>

CONCORDIAE AVGG. N. N. Dioclétien et Maximien couronnés par <lb/>
la Victoire (C. 47. -3oo tr.). Or. Très beau. <lb/>

2.000 <lb/>

233 Constantin le Grand. Buste laure à dr. W. Porte de camp <lb/>

(C. 7071. Quin. Arg. TB. <lb/>

&quot; <lb/>

i5o <lb/>

Delmace. Buste à dr. Rf. Deux soldats (C. 8). PB. B/TB. <lb/>

100 <lb/>

235 ConstantinII. Sans legende. Tête diadémée à dr Rf. CONSTANTINVS <lb/>

CAESAR. 3 palmes (C. 82 var.). Den. Arg. Très beau. Rare. <lb/>

400 <lb/>

Constance II. Buste casqué de face. Rf. Rome et Constantinople <lb/>

assises (C 112). Or. TB. <lb/>

425 <lb/>

237 Buste diadémé. Rf. Victoire (C. 266). Trèves. Den. Arg. TB. <lb/>

120 <lb/>

238 Jovien. Buste diadémé à dr. Rf. Rome et Constantinople (C. 8). <lb/>

Or. TB. <lb/>

, i.35o <lb/>

239 Valens Buste diadémé à dr. Rf. VOT. X MVLT. xv dans une cou-<lb/>

ronne (C. 96). Den. Arg TB. <lb/>

J&lt;&quot; <lb/>

70 <lb/>

Même buste. Rf. Rome assise (C. 110). Den Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

241 Gratien. Buste diadémé à dr. 4. Gratien debout à g. (C. 52). <lb/>

Médaillon. Arg. &apos;FB, <lb/>

85o <lb/>


Magnus Maximus. Rome assise (C. 20). Quin. Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

Honorius. Buste diadémé à dr. Rf. L&apos;empereur ecrasant un <lb/>

ennemi (C. 44). Or. TB. <lb/>

3oo <lb/>

Sévère III. Buste à dr. I!. Victoire (C. 5). Triens. Or. B. <lb/>

120 <lb/>

Arcadius. Buste de face. If Constantinopleassise (Sabatier Ill. <lb/>

II). Sou d&apos;or. B. <lb/>

3oo <lb/>

Théodose II. Même type (S. IV. 3o) Sou d&apos;or TB. <lb/>

325 <lb/>

Justinien Ier. Victoire (S. XII. 3). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

35o <lb/>

Focas. Même type (S. XXVI. 27). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

3oo <lb/>

Constantin X et Romain Il. Buste du Christ de face. n[. Les <lb/>

deux empereurs de face (S. XLVI. 18). Sou d&apos;or. B. <lb/>

25o <lb/>

Nicéphore III Botaniate. Le Christ assis. Rf. L&apos;empereur deb. <lb/>

de face (S. LI. I6).bSOU concave. Or pâle. TB. <lb/>

200 <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

Jean le Bon. Franc à cheval (Hoffmann 10). Or. TB. <lb/>

65o <lb/>

Florin. Saint Jean debout. Rf. Lis (H. 11). Or. TB. <lb/>

550 <lb/>

Gros blanc à la couronne (H. 25). Arg. B/TB. <lb/>

35 <lb/>

Gros à la fleur de lis florencée (H. 3i). Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Gros tournois (H. 33). Bill. B/TB. <lb/>

3o <lb/>

Charles VI. Ecu d&apos;or (H 1). Or. Très beau. <lb/>

3oo <lb/>

Blanc guénar (H. 22). Bill. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Henri V. Florette (H. 6). Bill. TB. <lb/>

80 <lb/>

Henri VI. Salut d&apos;or. L&apos;Annonciation (H. 3). St-Lô. Or. TB. <lb/>

400 <lb/>

Blanc aux écus (H. 6). Châlons. Arg. AB. Rare. <lb/>

5o <lb/>

Louis XI. Ecu au soleil (H. 1). Tours. Or. TB. <lb/>

325 <lb/>

Ecu à la couronne (H. 4). Toulouse Or. TB. <lb/>

450 <lb/>

Gros blanc à la couronne. (H. 15). Bill. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Louis XII. Ecu au soleil (H 1). Poitiers. Or. TB. <lb/>

35o <lb/>

François Ier. Ecu au soleil (H. 2). Lyon. Or. TB. <lb/>

3oo <lb/>

Teston. Buste du roi, au chaperon tieurdelysé. if Ecu entre deux <lb/>
F couronnés (H. 42). Lyon. Arg. Très beau. <lb/>

35o <lb/>

Henri II. Gros de Nesle (H. 70). Paris, i55o. Arg. TB. <lb/>

j5 <lb/>

François II et Marie Stuart Gros d&apos;argent. Ecu de France <lb/>

et d&apos;Ecosse Rf. FM liés (tt. 3). i56o Arg, TB. <lb/>

36o <lb/>

Charles IX. Deini-teston (H. 16). Bayonne, 1564. Arg. B/TB. <lb/>

35 <lb/>

Henri III. Franc au col plat (H. 22), Saint Lô, i58o. Arg. TB. <lb/>

i5o <lb/>

Demi-franc même type (H. 23). Limoges. 1587. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

1/4 de franc (H. 24). 1587. Arg. B. <lb/>

3o <lb/>

1/4 d&apos;écu (H. 28). Tours. 1584. Arg. B. <lb/>

i5 <lb/>

Demi-gros de Nesle (H. 38). Rouen, i583. Bill. B. <lb/>

40 <lb/>

Charles X. Douzain (H. i3). Lyon, 1593. Bill. B. <lb/>

25 <lb/>

Henri IV. 1 /4 d&apos;écu de Navarre (H. 29). i6o3. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

P4 d&apos;écu Navarre-Béarn (H. 32). 1600. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

Demi-franc (H. 38). Lyon, i6o5. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

1 /4 de franc (H. 3g). Lyon, 1601. Arg. B/TB. <lb/>

80 <lb/>

Louis XIII. 1/4 d&apos;écu (H. 3o). Bayonne. 1640. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

Louis XIV. Louis mèche courte (H. 6). Paris. 1644. Or. FDC. <lb/>

65o <lb/>

Louis mèche longue (H. 12). Paris, i65i. Or. FDC. <lb/>

600 <lb/>

1/12 d&apos;écu mèche courte (H. 63). Lyon, 1644. Arg. Très beau. <lb/>

3o <lb/>

Ecu mèche longue (H. 74). Bordeaux, 1651. Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

Demi-écu même type (H. 76). Montpellier. 1651. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

-286 1/4 d&apos;écu France-fravarre-Béarn (H. 85). i653. Arg. AB/B. <lb/>

80 <lb/>

Ecu buste juvénile (H. 102). Bayonne, 1665. Arg. TB. <lb/>

LOO <lb/>

-Autre. Rennes, 1668. Arg. TB. <lb/>

J50 <lb/>

Demi-écu aux huit L (H. 134). Rouen, 1690. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Demi-écu aux palmes (H 1 41), Lyon, 1695. Arg. TB. <lb/>

45 <lb/>

-Variété avec LVD.XIV, Besançon, 1694. Arg. B/TB. <lb/>

60 <lb/>

Ecu aux huit L (H. 174). Rennes. 1705. Arg. TB. <lb/>

160 <lb/>

Aire-en-Artois. Siège, 1710. 5o sols. PRO REGE ET PATRIA. ARIA <lb/>

5o OBS. Ecu couronnéde M. deGoesbriand (Maillet 1. 5.). Arg. <lb/>

Carré Superbe. Rare. <lb/>

550 <lb/>

294 -Autre même type (M. 2me Supl. a. 1) Arg. Octog. Superbe. <lb/>
Rare. <lb/>

55o <lb/>

25 sols même type (M. -). Arg. carré. TB. Rare. <lb/>

25o <lb/>

Louis XV. Louis aux lunettes (H. 16). Rennes, 1728. Or. Très <lb/>

beau. <lb/>

5oo <lb/>

Demi-louis mêmetype(H. 17). Poitiers, 1726. Or. B. <lb/>

25o <lb/>

Demi-Louis au bandeau (H. 20). Aix, 1742. Or. B/TB. <lb/>

280 <lb/>

Ecu au bandeau (H. 55). Bayonne, 1764. Arg. Très beau. <lb/>

200 <lb/>


300 -Autre. Tours, 1741 A rg. TB. <lb/>

[00 <lb/>

30l 24 sols même type (H. 59). Besançon. 1756. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

302 12 sols même type (H. 60). Grenoble, 1756. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

303 -Autre. Metz, 1769 Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

3048-Autre. Pau, 1769. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

305 Ecu vieille tête H. 62). Lyon, 1771. Arg. Très beau. <lb/>

25o <lb/>

306 Louis XVI. Demi-louis lunettes (H. 4). Limoges. 1777. Or. TB. <lb/>

Rare. <lb/>

2.000 <lb/>

307 Ecu au lauriers (H. II) Limoges, 1788. Arg. Très beau. <lb/>

80 <lb/>

3o8 -Autre. Rouen, 1790. Arg. Très beau. <lb/>

80 <lb/>

309 1/4d&apos;écu(H. 14). La Rochelle. 1788. Arg. TB. <lb/>

i5 <lb/>

310 Ecu constitutionnel (H. 60). Rouen. 1793. Arg. Très beau. <lb/>

i5o <lb/>

311 3o sols même type (H. 63). Paris 1791. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

312 République Ecu de 6 livres Paris. 1793. Arg. TB. <lb/>

ij.5 <lb/>

313 5 francs à l&apos;Hercule. Bordeaux, an VII. Arg. Tres beau. <lb/>

25o <lb/>

314 Siège de Mayence. 2 sols, 1793. Cuivre. TB. <lb/>

i5 <lb/>

315 République de Gênes. Lire. 1794. Arg. B/TB. <lb/>

3o <lb/>

316 Bonaparte. 20 francs. Paris. an XI. Or. Très beau. <lb/>

5oo <lb/>

317 5 francs. Nantes, an 12. Arg. Très beau. <lb/>

25o <lb/>

318 Franc. Limoges, an 12. B/TB. <lb/>

25 <lb/>

314 Demi franc. Nantes, an 12. TB. <lb/>

25 <lb/>

320 1/4 de franc. Strasbourg, an 12. Arg. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Napoléon Ier. 2 francs. Tête du Premier Consul. RF. RÉPUBLIQUE. <lb/>

Toulouse, an i3. Arg. Très beau. <lb/>

100 <lb/>

Franc même type Limoges, an i3. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

Demi franc même type. Limoges, an 12. Arg. B/TB. <lb/>

20 <lb/>

1/4 de franc même type. Limoges, 1806 (4.583 ex.). Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

40 francs. Tête nue à g. Toulouse, 1807. Arg. Superbe. <lb/>

1.100 <lb/>

5 francs. Tête nue à dr. Toulouse, 1807. Arg. Superbe. <lb/>

25o <lb/>

1 4 de franc tête de nègre. Paris. 1807. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

20 francs. Tête laurée à g. Paris, 1807 Or. Très beau. <lb/>

400 <lb/>

Franc. Tête laurée a dr. Nantes, i8o8. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Demi-franc même type. Limoges, 1808. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

20 francs RF. EMPIRE. Paris, 1815. Or. Très beau. <lb/>

5oo <lb/>

5 francs. Strasbourg, 1814 (5.382 ex.). Arg. Très beau. <lb/>

25o <lb/>

-Autre. Perpignan. 1814. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

-Autre. Limoges, 1815. Arg. Très beau. <lb/>

25o <lb/>

2 francs même type. Lyon. 1812. Arg. Superbe. <lb/>

100 <lb/>

Franc même type. Rouen, 1810. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Demi-franc même type. Rouen. 1809. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

5 centimes à l&apos;N. Strasbourg. Br. B. <lb/>

10 <lb/>

Parme. Marie-Louise. 20 lire, 1815. Or. FDC. <lb/>

45o <lb/>

Louis XVIII. 20 francs au collet. Buste à dr. Londres. 1815. Or. <lb/>

Très beau. <lb/>

400 <lb/>

5 francs au collet. Rouen, 1814. Arg. Très beau. <lb/>

150 <lb/>

-Autre. Bordeaux, 1815. Arg. Très beau. <lb/>

150 <lb/>

5 francs tête nue. Lyon, 1824. Arg. Très beau. <lb/>

130 <lb/>

2 francs même tvpe. La Rochelle. 1822 \9.806 ex.&apos;i. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Franc même type. Rouen, 1817. Arg. Très beau. <lb/>

60 <lb/>

Demi-franc même tvpe. Limoges. 1824 (9.460 ex Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

347 -1/4 de franc. Limoges, 1823 (1.870 ex.). Arg. TB. <lb/>

00 <lb/>

348 Charles X. 5 francs. Lyon, 1828. Arg. TB. <lb/>

70 <lb/>

2 francs. Bayonne, 1827. Arg. Très beau. <lb/>

80 <lb/>

Franc. Nantes, 1828. Arg. Très beau. <lb/>

60 <lb/>

Demi-franc. Bordeaux, 1829. Arg Très beau. <lb/>

35 <lb/>

1/4 de franc. Rouen, 1827. Arg. Très beau. <lb/>

25 <lb/>

Louis-Philippe. 20 francs tête nue. Paris, 1831. Or. Très beau. <lb/>

400 <lb/>

5 francs tête nue Lille. 1831. Arg. Tranche en relief. TB. <lb/>

180 <lb/>

5 francs même type. Lille, 1831. Tr. en creux. Arg. TB. <lb/>

180 <lb/>

Franc même type. Nantes, 1831. Arg. Très beau. <lb/>

45 <lb/>

5 francs tête laurée. Nantes. 1834. Arg. Très beau. <lb/>

100 <lb/>

2 francs même type. Bordeaux, 1847. Arg. TB. <lb/>

60 <lb/>

Franc même type. Bordeaux. 1844. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

Demi-franc même type. Lyon, 1840. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

1/4 de franc même type. La Rochelle. 1834 Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

5o centimes. Bordeaux. 1847 Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

25 centimes. Bordeaux. 1845. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

Napoléon III. 10 francs petit module tête nue. Paris. 1854. Or. <lb/>

Tr. cannelée. Très beau. <lb/>

375 <lb/>

-5 francs même type. Paris, 1855. Or. Tr. cannelée. TB. <lb/>

i5o <lb/>
366 Franc à la Semeuse, 1916. Arg. FDC. <lb/>

10 <lb/>


lUOUflfllES ÉTHfiHGÊHES <lb/>

Allemagne. Guillaume Ier. 5 mark, 1877. Or. TB. <lb/>

Bade. Frédéric. 5 mark, 1877. Or. TB. <lb/>

180 <lb/>

36g Bavière. Louis II. 5 mark, 1877. Or. TB. <lb/>

1S0 <lb/>

Ville libre de Hambourg. 5 mark. 1877. <lb/>

TB. <lb/>
i5o <lb/>
371 Hesse. Louis III. 5 mark, 1877. Or. TB <lb/>

180 <lb/>

Nuremberg. 1/4 de ducat carré au type de t&apos;Agneau. Or. TB. <lb/>

i5o <lb/>

Saxe. Albert. 5 mark, 1877. Or. TB. <lb/>
i5o <lb/>
Wurtemberg. Charles. 5 mark, 1877. Or. TB. <lb/>

150 <lb/>

Angleterre. Georges Ier. Crowll, 1718. Or. TB. <lb/>

&lt;6o <lb/>

Georges III. 1/2 guinée, 1801. Or. TB. <lb/>

250 <lb/>

Crown, 1762. Or. TB. <lb/>

180 <lb/>

Crown, type varié, 1802. Or. B. <lb/>
i5o <lb/>
Cie des Indes Orientales anglaises. Or. B. <lb/>

200 <lb/>

Autriche. Salzbourg. François-Antoine. 1/4 de ducat. 1719. Or. <lb/>

TB. <lb/>

160 <lb/>

381 François-Joseph. Couronne, 1914. (Coins of the World i5). Arg. <lb/>

FDC. <lb/>

10 <lb/>

République. 2 schilling. Schubert (C. W. 8), 1928. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

2 schilling. Docteur Billroth (C. W. 9). 1929. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

384 2 schilling. Mozart (C. W. 11). ig3i. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

2 schilling. Docteur Seipel (C. W. i3). 1933. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

2 schilling. Dollfuss (C. W. 14), 1934. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

2 schilling. Docteur Lueger(C. W. i5). 1 935. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

388 2 schilling. Eugène de Savoie (C. W. 16). 1926. Arg TB. <lb/>

40 <lb/>

389 2 schilling. Eglise Saint-Charles(C. W. 17). [937. Arg. TB. <lb/>

35 <lb/>

390 Belgique. Léopold Fv. 10 francs, 1849 Or. FDC. <lb/>

3oo <lb/>

391 Albert Ier. Franc, 1910 (C. W. 14). Arg. Très beau. <lb/>

10 <lb/>

392 Espagne. Alphonse XI. Cornado (Heiss 6.15). Cuivre. B/TB. <lb/>

20 <lb/>

393 Charles-Quint.Deux Siciles. Teston (H 126. 22). Arg. B/TB. Rare. <lb/>

85o <lb/>

Philippe Il. Anvers. Demi-réal (De Witte 701). Or. TB. <lb/>

35o <lb/>

39? Demi-écu de Bourgogne Anvers (De W. 738). 1569. Arg B/TB. <lb/>

40 <lb/>

3g6 ,¡10 d&apos;écu Philippus. Maestricht (De W. 730). 1571. Arg. TB. <lb/>

85 <lb/>

3Q7 ÉCU buste du roi. Tournai (H. 175. 114 var.). 1589. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

398 Philippe IV. Ecu patagon d&apos;Anvers (de W. 1007), 1654. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

399 Demi-écu patagon d&apos;Anvers (De W. 1008). 1633. Arg. TB. <lb/>

75 <lb/>

Ecu patagon de Tournai. i635 (H. 193. 35). Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

401 -Autre, 1644. Arg B <lb/>

60 <lb/>

-Autre, 1654. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

-Autre, 1661. Arg. TB. <lb/>

80 <lb/>

Charles III, prétendant. 2 réaux (H. 43. 2). 1710. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

-Autre, 1711. Arg. TB. <lb/>

40 <lb/>

Philippe V. 2 réaux (H. 48. 47). 1708. Arg. TB. <lb/>

20 <lb/>

-Autre, type varié (1-1. 48. 48). 1721. Arg. TB. <lb/>

25 <lb/>

Réal même type (H. 48. 58). 1726. Arg. TB. <lb/>

i5 <lb/>

Ferdinand VI. 2 réaux, Mexico (H. 53. 16). 1747. Arg. TB. <lb/>

3o <lb/>

Charles III. Demi-scudo. Madrid (H. 55. 16). 1786. Or. TB. <lb/>

100 <lb/>

411 Charles IV. 4 réaux, Madrid (H. 58. 8). i8o5. Arg. TB. <lb/>

5o <lb/>

Charles IV et Marie-Louise. Bustes accolés à dr. Essai de Droz, <lb/>
1801. Br. TB. <lb/>

5o <lb/>

Ferdinand VII. Tête nue à dr. 4. Armes. 80 réaux (voir H. 64. 35). <lb/>

1825 Or. FDC. <lb/>

450 <lb/>

Demi-escudo. Mexico. 1818. Or. TB. <lb/>

[35 <lb/>

415 Ferdinand VII et Marie-Christine. Presse monétaire. Essai de Gen-<lb/>

gembre, 1833. Br. TB. <lb/>

125 <lb/>

Isabelle II. 20 réaux. 1861. (H. 68. 7.). Or. TB. <lb/>

125 <lb/>

Peso pour les Iles Philippines, i865. Or. TB. <lb/>

i5o <lb/>
Aragon. Ferdinand. 1 croat. Arg. B. <lb/>

15 <lb/>

Barcelone. Pierre IV. (H. 79. 5). Bill. TB. <lb/>

J.S <lb/>

Majorque. Sanche. Demi-réal. (H. Lo3. 2). Arg. TB. <lb/>

50 <lb/>

421 Alphonse V. Demi-réal. (H. 106. 9). Arg. B. <lb/>

25 <lb/>

Besançon. Thaler à l&apos;empereur debout (H. 200. 3i var.). Arg. TB. <lb/>

125 <lb/>

Italie. Benevent. Grimoald. Tiers-de sou d&apos;or. TB. <lb/>

36o <lb/>

424 Blindisi, Frédéric III. 2 tari. Or. TB. <lb/>

25o <lb/>

425 Sardaigne. Victor-Amédée. 2 scudi, 1786. Or. TB. <lb/>

3oo <lb/>

Vatican. Pie IX. Scudo, 1862. Or. TB. <lb/>

iso <lb/></body>


</text>
</tei>