<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<front>COLLECTION R. DE CASTRO MAYA <lb/>

GRECQUES et ROMAINES <lb/>

HOTEL DROUOT <lb/>

Novembre 1957 <lb/>



TRÈS IMPORTANTE COLLECTION <lb/>

DE <lb/>

MONNAIES <lb/>

HOTEL DROUOT, SALLE N°1 0 <lb/>

Les Lundi 18 et Mardi 19 Novembre 1957 à 14 heures 15 <lb/>

Commissaire Priseur <lb/>

Me Alph. BELLIER <lb/>

30, place de la Madeleine <lb/>

PARIS <lb/>

assisté de <lb/>

M. Emile BOURGEY <lb/>

Expert près le Tribunal Civil <lb/>
y <lb/>
de la Seine et les Douanes <lb/>

7, rue Drouot -PARIS <lb/>

Exposition Publique : le Samedi 16 Novembre de 14 à I8 heures, Salle 10 <lb/>


CONDITIONS DE VENTE <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. <lb/>

Pour les adjudications supérieures à 600.000 francs : les frais sont réduits de 3 pour cent, <lb/>
de 600.001 francs à 2.000.000 ; de 4,50 pour cent au-dessus de 2.000,000. <lb/>

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser ou réunir les lots. <lb/>

M. Emile BOURGEY, se charge d&apos;exécuter les commissions <lb/>
qui lui seront confiées. (PRO. 88-67). <lb/>

ORDRE DE VACATION <lb/>

Lundi 18 Novembre -MONNAIES GRECQUES <lb/>
No 1 à 176 <lb/>
Mardi 19 Novembre -MONNAIES ROMAINES <lb/>

No 177 à 389 <lb/>

DÉSIGNATION DES CONSERVATIONS <lb/>

-FDC = Fleur de Coin <lb/>

-Superbe ou splendide <lb/>
-Très beau <lb/>

-T. B. <lb/>

Les numéros marqués d&apos;un astérisque sont reproduits sur les planches. <lb/>

Exposition particulière chez M. BOURGEY 7, rue Drouot <lb/>

-du 28 octobre au 15 novembre 1957 (jours ouvrables) <lb/>
-le dimanche 17 novembre 1957 de 14 h. 30 à 19 heures. <lb/>

Erratum : No 358 -POSTUME Aureus. Au lieu de Lyon lire Cologne 262 après J.-C. <lb/></front>


<other>......... <lb/>
e <lb/>

/&apos;&apos;s* <lb/>

&apos; \ <lb/>

/ <lb/>
/ \ <lb/></other>

<other>>i formée de monn, <lb/>
uvoir allier à l&apos;inté <lb/>
s que suscite l&apos;inspi <lb/></other>

<front>LA présente collection formée de monnaies d&apos;excellente conservation <lb/>
offre l&apos;attrait de pouvoir allier à l&apos;intérêt historique de témoins très <lb/>

anciens, l&apos;émotion artistique que suscite l&apos;inspiration des graveurs de l&apos;Anti-<lb/>
quité. <lb/>

Formée, en grande partie, « à la Belle Epoque», à cette époque <lb/>
heureuse à l&apos;abri des fluctuations, elle porte, par le goût et la recherche de <lb/>
l&apos;exemplaire de qualité, la marque de son auteur qui, aidé par les soins <lb/>
vigilants et autorisés de Messieurs ROLLIN et FEUARDENT, de renommée <lb/>
mondiale, a su composer une gamme complète et éclectique d&apos;éléments de <lb/>
très grande beauté artistique et souvent de très grande rareté. <lb/>

Les deux Décadrachmes de Syracuse, la pièce d&apos;Hicétas, le Tétra-<lb/>
drachme d&apos;Agathocles, celui de Démétrius Poliorcète, Roi de Macédoine, <lb/>
reproduisant la Victoire de Samothrace, le Statère de Panticapée à la tête <lb/>
de Pan, celui de Lampsaque, la charmante série des Hectés de l&apos;île de Lesbos, <lb/>
et enfin et surtout l&apos;ensemble exceptionnel des monnaies d&apos;Egypte avec la <lb/>
série en or et en argent des monnaies de la Reine Bérénice II, sont les plus <lb/>
marquantes des pièces grecques. <lb/>

La série romaine forme, par son iconographie, une galerie presque <lb/>
complète des portraits des Empereurs et Impératrices Romains, où même <lb/>
les plus rares sont représentés. Les aurei de Sexte Pompée, Pertinax, Macrin, <lb/>
Postume, pour les Empereurs, de Domitia, Matidie, Crispine, Magnia Urbica, <lb/>

pour les Impératrices attestent de la haute valeur de cette collection. <lb/>
Mais cet ensemble vaut aussi par la qualité des autres exemplaires, <lb/>
ceux de rareté moindre, et forme, même pour le profane, un choix d&apos;une très <lb/>
haute valeur artistique. Il met en évidence, à l&apos;époque grecque, la qualité <lb/>
de la gravure et du haut relief, la savante composition des sujets, l&apos;har-<lb/>
monie constante des motifs empruntés soit au thème mythologique, soit <lb/>
au naturalisme esthétique. Il souligne la haute civilisation, à l&apos;époque <lb/>
classique, de l&apos;Italie et surtout de la Sicile, qui ont frappé les meilleurs <lb/>
chefs-d&apos;oeuvre de l&apos;art monétaire. Les monnaies romaines nous montrent <lb/>
combien fut poussé, jusque dans le détail le plus minime, l&apos;art du portrait. <lb/>

Documents palpables de la vie romaine, elles nous restituent fidèlement <lb/>
les figures légendaires et fabuleuses de leurs Empereurs ; elles sont parmi <lb/>

les seuls éléments qui permettent à l&apos;historien d&apos;art d&apos;identifier avec <lb/>
certitude les personnages antiques de l&apos;art statuaire. <lb/>

Em. B. <lb/>




SAMBON <lb/>

SVORONOS <lb/>

(Svor.) <lb/>

SYLLOGE LLOYD <lb/>

(Syll. Lloyd) <lb/>

SYLLOGE LOCKETT <lb/>

(Syll. Lockett) <lb/>

VLASTO <lb/>
(VI.) <lb/>

WALLACE <lb/>

Catalogues de Ventes : <lb/>

BEMENT <lb/>

POZZI <lb/>

POUR LES MONNAIES GAULOISES : <lb/>

LA TOUR <lb/>

(L.T.) <lb/>

MURET et CHABOUILLET <lb/>

(M.) <lb/>

Monnaies Antiques de l&apos;Italie. Paris, 1903 <lb/>

Die Münzen der Ptolemaeer. Athènes, <lb/>

1904-1908. <lb/>

Sylloge Nummorum Graecorum. The <lb/>

Lloyd Collection. Londres, 1933-1937. <lb/>

Sylloge Nummorum Graecorum. The <lb/>
Lockett Collection. Londres, 1939-1949 <lb/>
Collection de Monnaies de Tarente. <lb/>
Londres, 1947. <lb/>
The Euboian League and its Coinage. <lb/>
(Numismatic Notes and Monographs. <lb/>

N°134. New-York, 1956). <lb/>

Monnaies Grecques Antiques. Lucerne, <lb/>

1924. <lb/>

Monnaies Grecques Antiques. Lucerne, <lb/>

1921. <lb/>

Atlas de Monnaies Gauloises. Paris, 1892. <lb/>

Catalogue des Monnaies Gauloises de la <lb/>

Bibliothèque Nationale. Paris, 1889. <lb/>

POUR LES MONNAIES ROMAINES ET BYZANTINES : <lb/>

E. BABELON <lb/>

(B.) <lb/>

BAHRFELDT <lb/>

(Bah.) <lb/>

BRITISH MUSÉUM <lb/>

(BMC. Grueber) <lb/>

COHEN <lb/>
(C.) <lb/>

ELMER <lb/>

MATTINGLY, SYDENHAM and <lb/>

(M.) <lb/>
SUTHERLAND <lb/>
MAURICE <lb/>

(Maur.) <lb/>

SABATIER <lb/>
(S.) <lb/>
SYDENHAM <lb/>
(S.) <lb/>

Catalogue de vente : <lb/>

RATTO <lb/>

(R.) <lb/>

Monnaies de la République Romaine. <lb/>
Paris, 1885-1886. <lb/>
Die Rcmische Goldmûnzenpragung <lb/>

wahrend der Republik und unter Au-<lb/>

gustus. Halle, 1923. <lb/>
Coins of the Roman Republic. Lon-<lb/>

dres, 1910. <lb/>

Monnaies frappées sous l&apos;Empire Romain <lb/>
2e édition. Paris, 1880-1892. <lb/>
Die Miinzpràgungen der Gallischen Kai-<lb/>

ser, 1941. <lb/>

The Roman Imperial Coinage. Londres, <lb/>

1923-1951. <lb/>

Numismatique Constantinienne. Paris, <lb/>

1908-1912. <lb/>

Monnaies Byzantines. Paris, 1862. <lb/>
The Coinage of the Roman Republic. <lb/>

Londres, 1952. <lb/>

Collection de Monnaies Byzantines. Lu-<lb/>

gano, 1930. <lb/>

Voir aussi, pour les « Sévères », l&apos;ouvrage de Jean BABELON : « Impératrices Syriennes ». <lb/>

Albin-Michel. Paris. 1957. <lb/></front>


<body>MONNAIES GRECQUES <lb/>

K/. Lisse, (Sambon 73 var. -BMC. p. 3 iio 15). Arg. 4, 19 g. Très beau. <lb/>

*2 -LATIUM. <lb/>

Rome. 167 av. J.C. 20 asses. Tête de Mars casqué à dr. Derrière le cou, XX. R/. ROMA <lb/>

(à l&apos;exergue). Aigle, les ailes éployées, sur un foudre qu&apos;il enserre dans ses griffes. <lb/>
(Sambon 1085 -Sydenham 228). Or. 1,10 g T.B. Rare. <lb/>

*3 -CAMPANIE. <lb/>

Calès. 280-268. Didrachme. Tête d&apos;Athèna à dr. coiffée du casque corinthien à aigrette ; <lb/>

sur le casque, serpent ; derrière le cou, foudre. R/. CALENO (à l&apos;exergue). Niké condui-<lb/>

sant un bige au galop à g. et tenant un fouet. (Sambon 898 -BMC. p. 77 ; inc. avec <lb/>
le foudre). Arg. 7,38 g. Très bel exemplaire de haut relief. <lb/>

Ex. Coll. Ashburnham. (Londres, 6 mai 1895). N°3. <lb/>

4 -CALABRE. <lb/>

Tarente. 334-330 av. Statère. Cavalier nu galopant à dr. tenant de la main dr. une <lb/>

lance pointée en bas. Sous le cheval, SA. R/. Taras chevauchant le dauphin, tenant <lb/>
le trident de la main g. et un canthare de la main dr. ; de part et d&apos;autre du bras dr., <lb/>

n, S. (Vlasto 614). Arg. 7,82 g. Très bel exemplaire. <lb/>

*5 -302-231 av. Statère. Les Dioscures diadémés, le manteau flottant au vent, galopant <lb/>

à g. Entre les têtes des cavaliers,d&gt; I en monogramme. R /. TAPAE. Taras chevauchant <lb/>
le dauphin, tenant sur le bras g. 2 lances et un bouclier sur lequel est reproduit un <lb/>

hippocampe, et de la main dr. une petite Victoire ailée qui lui tend une couronne <lb/>
de laurier. (VI. 780). Arg. 6,60 g. Magnifique exemplaire. <lb/>

*6 -302 av. Diobole. TAPAS. Tête d&apos;Apollon lauré à g. ; devant, S A. Devant le menton, <lb/>

dauphin. R/. Héraclès combattant le lion de Némée avec sa massue ; dans le champ, <lb/>

à g. arc et carquois ; en dessous, Y, H. (VI. 27 -Syll. Lloyd 186 -Boston Corpus 73). <lb/>
Or. 1,44 g. De beau style. Superbe. Rare. <lb/>

*7 -Autre exemplaire identique au précédent. 1,41 g. B/T.B. <lb/>


*8 -281 av. 1/4 de statère. Tête d&apos;Apollon à dr. les cheveux longs retombant sur la nuque, <lb/>

portant une couronne de lauriers ; derrière la nuque, NK en monogramme. R/. TAPA-<lb/>

NQN. Aigle, les ailes éployées, sur un foudre. Devant, AR en monogramme et fer de <lb/>
lance. A l&apos;exergue, 2A. (VI. 52 -BMC. 22 -cf. Ars Classica XVI, no 93). Or. 2,15 g. <lb/>
Superbe exemplaire. Très rare. <lb/>

*9 -LUCANIE. <lb/>

Métaponte. 550-470 av. Statère. MET. Epi de blé avec 2 folioles à la base. Grénetis <lb/>

complété d&apos;une bordure intérieure. R/. Incus de même type. MET en relief ainsi que <lb/>
les barbes de l&apos;épi. (Noe 25 -BMC. 2). Arg. 8,09 g. Superbe. <lb/>

*10 -Sybaris. Vers 560. Statère. YM. Taureau deb. à g. regardant en arrière. Cercle perlé <lb/>

et un bord intérieur. R/. Incus. Taureau en creux. (BMC. 5 -Bab. pl. 67, no 6 var. -<lb/>
Syll. Lockett 457). Arg. 8,35 g. Haut relief. Très beau. <lb/>

*11 -Thurium. Vers 420 av. Statère. Tête d&apos;Athéna à dr. coiffée du casque athénien, orné <lb/>

d &apos;un Scylla tenant dans la main dr. une rame. R/. 00YPH1N. Taureau fonçant à <lb/>

dr. ; à l&apos;exergue, poisson. (Boston Corpus 140 -Syll. Lockett 504). Arg. 7,64 g. Très <lb/>
bien centré. Magnifique style classique. Superbe. <lb/>

*12 <lb/>

-Velia. 340-317 av. Didrachme. Tête de Pallas à dr. coiffée du casque corinthien à <lb/>
aigrette orné d&apos;un quadrige et de la signature de l&apos;artiste OIAIZTIQI. Sur l&apos;oreillère, <lb/>
un cavalier. R/. YEAHTQN. Lion à g. sur des os, dévorant une proie. En haut, dans <lb/>

le champ, Niké volant et (D I. (BMC. 89 -Boston Corpus 154 -Syll. Lloyd 528). <lb/>

Arg. 6,88 gr. Superbe. Rare. <lb/>

Ex. Coll. Ashburnham. N°18. <lb/>

*13 -Vers 320. Didrachme. Tête de Pallas à g. le casque à aigrette orné d&apos;un griffon. Devant <lb/>

la tête, A. R/. YEAHTON. Lion marchant à dr. Au-dessus, dans le champ, un trident <lb/>

entre &lt;D et I. (BMC. 100 var.). Arg. 7,47 g. Superbe. <lb/>

*14 -Didrachme. Même tête à dr. Au-dessus, A. R/. YEAHTON. Lion à dr. Au-dessus, <lb/>

pentagramme entre O et I. (BMC. 102 -Syll. Lockett 566). Arg. 7,47 g. Très belle. <lb/>

Ex. Vte Collignon. N°47. <lb/>

*15 -BRUTTIUM. <lb/>

Bretii. 282-203 av. Drachme. Tête d&apos;Amphitrite coiffée du voile et portant le diadème, <lb/>

un sceptre sur l&apos;épaule ; derrière la nuque, mouche. R/. BPETTIQN. Neptune deb. <lb/>

à g. tenant le trident et posant sa jambe dr. sur un rocher ; devant lui, dans le champ, <lb/>

aigle les ailes éployées, sur un caducée. (BMC. 12). Arg. 4,63 g. Variante rare. D&apos;un <lb/>
très beau style. Superbe. <lb/>

Ex. Vte Collignon. Paris 1919. N°50. <lb/>

*16 -Crotone. 420-390 av. Statère. Aigle à g. tournant la tête à dr., enserrant dans ses <lb/>

griffes une tête de bélier. R/. QPO. Trépied surmonté de la cortine ; à dr. rameau <lb/>
d&apos;olivier. Cercle au pourtour. (BMC. 67 -cf. Coll. de Luynes. n°7 20 -Syl1. Lockett 618, <lb/>
pour l&apos;avers). Arg. 7,62 g. Très bien centré. Superbe. <lb/>

*17 -Rhegium. 415-387 av. Litra. Masque de lion. R/. PH entre 2 branches d&apos;olivier avec <lb/>

baies. (BMC. 30 -Pozzi 332). Arg. 0,74 g. Superbe. <lb/>


*18 -SICILE. <lb/>

Agrigente. 413-406 av. Double didrachme. AKPA. Aigle deb. à g. sur un rocher, <lb/>

dévorant un serpent ; sur le rocher, 2 boules. R/. Crabe ; dessous, en 2 lignes, LIAANO}&apos;:. <lb/>
(nom de magistrat). (BMC. 1 -Syll. Lockett 714 -Boston Corpus 237). Or. 1,32 g. <lb/>
Très beau. Charmante pièce. Rare. <lb/>

*19 -Leontium. 500-466. Tétradrachme. Quadrige à dr. au pas ; au-dessus, Niké couron-<lb/>

nant les chevaux. R/. AEONTINON (en légende de dr. à g.). Tête de lion à dr. la gueule <lb/>

ouverte, la langue pendante ; au pourtour, 4 grains d&apos;orge. (BMC. 8 -Syll. Lockett 791 <lb/>
(avers seulement). Arg. 17,35 g. Très beau. <lb/>

Ex. Vente Engel-Gros. Paris 1921. No 12. <lb/>

*20 -Messine. 461-396 av. Tétradrachme. La nymphe Messana drapée, conduisant un bige <lb/>

de mules au pas ; Niké, volant à dr. couronne la mule ; à l&apos;exergue, feuille et baie <lb/>
d&apos;olivier. R/. MELLANION. Lièvre courant à dr. ; au-dessous, dauphin. (BMC. 37 -<lb/>
Pozzi 489). Arg. 17,24 g. Superbe. L&apos;un des exemplaires connus le mieux conservé. <lb/>
Rare. <lb/>

*21 -Naxos. 461-430 av. Drachme. Tête de Dyonisos à dr. couronné de lierre, avec une <lb/>

longue barbe, les cheveux relevés et filés au-dessus de la nuque. R/. NAXION. Sylène <lb/>

nu ithyphallique, assis à terre, de face, portant une coupe à ses lèvres. (BMC. 9 -Cahn 56). <lb/>

Arg. 4,13 g. Très beau style archaïque. Très bel exemplaire. Rare. <lb/>

*22 -Segeste. 480-461 av. Didrachme. Inscription (SECESTAZIE). Chien (le fleuve Cri-<lb/>

misos) à dr. flairant le sol. R/. Tête de la nymphe Ségeste, de style archaïque, les cheveux <lb/>
longs relevés et tenus par un bandeau. (BMC. 3 -Syll. Lloyd 848). Arg. 8,44 g. T.B. <lb/>

*23 -Syracuse. 485-465 av. Tétradrachme. Quadrige à dr. les chevaux au pas ; au-dessus, <lb/>

Niké couronnant les chevaux. R/. EVRAKOZION. Tête d&apos;Aréthuse-Artémis à dr. <lb/>
les cheveux relevés et retenus par un diadème ; autour, 4 dauphins. (Boehringer 331 -<lb/>
Syll. Lockett 3513 -du Chastel 19). Arg. 17,22 g. Très bel exemplaire. Très intéres-<lb/>
sant. <lb/>

*24 -412 av. Décadrachme par Evainetos. Quadrige au galop à g. dont l&apos;aurige est couronné <lb/>

par une Victoire volant à dr. A l&apos;exergue, cuirasse entre 2 cnémides ; à g. un bouclier ; <lb/>
à dr. casque athénien. R/. SYRAKOËIQN. Tête d&apos;Aréthuse-Artémis à g. les cheveux <lb/>
relevés, portant un pendant d&apos;oreilles à 3 pendentifs et un collier. 4 dauphins au pour-<lb/>
tour. Sous le cou, la signature de l&apos;artiste EYAINE. Dans le champ, devant le cou, A. <lb/>

(BMC. 173 var. -Gallatin. Syracusan Dekadrachms of the Evainetos type. D.1-R-X. <lb/>
-cf. Coll. Vogel. N°151 -Pozzi 614 (pour l&apos;avers). Arg. 42,50 g. Remarquable exem-<lb/>
plaire d&apos;excellente conservation. Extrêmement bien centré. Très rare. <lb/>

Ex. Vte Billoin. Paris, 1893. N°5. <lb/>

*25 -412-387 av. Décadrachme du même artiste. Quadrige au galop comme l&apos;exemplaire <lb/>

précédent. R/. Tête d&apos;Artémis semblable ; derrière le cou, coquille à 7 cannelures. <lb/>

(BMC. 186 -Gallatin F.IX-R.XIV n°1 1). Arg. 43,28 g. Pièce de très beau style. <lb/>

Très rare. Très beau. <lb/>

Ex. Coll. Engel-Gos. Paris, 1921. ÎS&apos;°14. <lb/>

*26 -345-336 av. Timoléon. Hémi-drachme. EAEV0EPIOX. Tête barbue, laurée à g. du <lb/>

Dieu Eleutherios. R/. 2YPAKOHI12N. Pégase volant à g. Devant le poitrail, AP en <lb/>

monogramme ; sous les pattes avant, 3 boules (marque de la valeur). (BMC. 265 -du <lb/>
Chastel 155 -Syll. Lockett 995). Or. 2,12 g. Extrêmement rare. Très beau. <lb/>


*27 -317-310 av. Agathocle. Tétradrachme. Tête d&apos;Aréthuse-Artémis à g. couronnée de <lb/>

roseaux, les cheveux relevés. Collier et boucle d&apos;oreilles. Sous la tranche du cou, O 1. <lb/>
Au pourtour, 4 dauphins. R/. HYPAKOHIOEN. Quadrige au galop à g. Au-dessus, <lb/>
triskèle. A l&apos;exergue, AI. (BMC. 352 -du Chastel 97 -Pozzi 642). Arg. 17,21 g. Très <lb/>

beau. <lb/>

Ex. Coll. Engel-Gros. LNO 15. <lb/>

*28 -Autre exemplaire identique mais, sous le cou de la nymphe, NK. (BMC. 347 Syll. <lb/>

Lockett 1002). Arg. 17,17 g. Superbe. <lb/>

*29 -310-306 av. Tétradrachme KOPAS. Tête de Perséphone à dr. couronnée d&apos;épis <lb/>

avec une longue chevelure retombant sur la nuque. R/. AFAOOKAEIOE. Niké à <lb/>
demi-nue à dr. tenant un marteau et un clou, dressant un trophée ; à dr. triskèle. (BMC. <lb/>

379 <lb/>

du Ch. 101 <lb/>

Pozzi 645 -Syll. Lockett n°1 003). Arg. 16,90 g. Magnifique <lb/>

spécimen d&apos;un style très fin et de fraîcheur remarquable. Superbe. <lb/>

Ex. Vte Collignon. Paris, 1919 ,N°126. <lb/>

*30 -Octobole. Tête d&apos;Athéna à dr. coiffée d&apos;un casque orné d&apos;un griffon courant à dr. <lb/>

R/. ArA00KAE10I: BALIAEOS. Foudre ailé. Au-dessus, O A en monogramme. <lb/>

(BMC. 421 -du Ch. 168 var. -Bernent 539 -Jameson 867). Or. 5,65 g. Superbe. <lb/>

*31 -288-279 av. Hicetas. 15 Litrae en argent. Tête de Perséphone à g. avec de longs cheveux <lb/>

retombant sur le cou ; derrière la nuque, abeille. R/. XYPAKOHIQN. Quadrige à g. <lb/>

au galop ; au-dessus, étoile à 8 rayons. (BMC. 436 -Bernent 544 -Syll. Lockett 1008). <lb/>
Arg. 12,80 g. Style charmant. Malgré léger coup, superbe pièce d&apos;excellente conser-<lb/>
vation. Extrêmement rare. <lb/>

Ex. Coll. Bunbury. Londres, 1896. N°483. <lb/>

*32 -274-216 av. Hiéron II. Drachme d&apos;or. Tête de Perséphone à g. couronnée d&apos;épis, les <lb/>

cheveux flottants ; derrière, amphore. R/. IEP^NOS. Niké conduisant un bige au <lb/>

galop. (BMC. voir 508/510 ; inc. avec le symbole). Or. 4,30 g. Très beau style. Très <lb/>
rare avec cette variété de symbole. Superbe. <lb/>

*33 <lb/>

-274-216 av. Philistis. 16 Litrae. Tête de la reine Philistis voilée à g.; derrière, palme. <lb/>
R/. BA2IAI22AEOIAIHTIAOS. Niké dans un quadrige au pas à dr. Dans le champ, <lb/>

MI (BMC. 556 -Ars Classica XVII. N°294). Arg. 13,43 g. Superbe. <lb/>

Ex. Coll. Billoin. N°5. <lb/>

*34 -215-212 av. 5e République. 12 Litrae en argent. Tête d&apos;Athéna portant un casque orné <lb/>

d&apos;un griffon. R/. SYPAKOSIQN. Artémis chasseresse à g. le carquois à l&apos;épaule et <lb/>

vétue d&apos;une tunique courte, tirant de l&apos;arc. A ses pieds, chien galopant à g. Devant, <lb/>

AA. (BMC. -cf 652 -voir Jameson 893). Arg. 10,12 g. Variété rare. Très beau. <lb/>

*35 -SERIES SICULO-PUNIQUES. <lb/>

Carthage. 4e siècle av. Tétradrachme. Tête laurée de Perséphone à g. semblable au <lb/>

type de Syracuse ; autour, 3 dauphins. Devant le cou, une boule. R/. Cheval au pas <lb/>
à dr. ; derrière, un palmier avec 2 grappes de fruits. (Müller p. 78 n°3 9 -cf. Hirsch <lb/>

XXXIII, 1913, n°9 85 -mêmes coins). Arg. 17,31 g. Superbe exemplaire de très beau <lb/>

style. <lb/>


*36 -Tétradrachme. Même tête semblable avec les 3 dauphins ; derrière la nuque, trace de <lb/>

la lettre X. R/. Tête de cheval à g. ; derrière, palmier-dattier ; sous la tête, inscription <lb/>

punique : AMMChNT = Ammachanat, « Peuple du camp ». (Müll. p. 75 n°1 5 var. <lb/>

-Ars Classica XVI, n°9 27). Arg. 17,06 g. Extrêmement beau. Très joli style. <lb/>

*37 -Tétradrachme. Tête imberbe d&apos;Héraclès, coiffé de la peau de lion. R/. Semblable au <lb/>

précédent ; même légende. (Müll. p. 75 n°8 ). Arg. 16,54 g. Superbe. <lb/>

*38 -1/10 de statère. Palmier-dattier dont les branches retombent. R/. Tête de cheval à <lb/>

dr. (Müll. 79 -Boston Corpus no 500). Or. 0,92 g. T.B. <lb/>

*39 -Statère en or. Tête de Perséphone à g. portant une boucle d&apos;oreilles et un collier avec <lb/>

des pendentifs. R/. Cheval marchant à dr. le poitrail et la jambe dr. en avant. (Müll. <lb/>

p. 84 no 47 var. -cf. pour la variété de coin, Syll. Lloyd n°1 658 en electrum ; pour <lb/>
le poids, cat. de Luynes n°3 730 et Boston Corpus n°5 03). Or. 7,39 g. Excellent exem-<lb/>

plaire. Haut relief. Rare avec cette variété de coin. <lb/>

*40 -Statère en electrum. Même tête, le cou plus large. R/. Cheval deb. à dr. à l&apos;arrêt. (Mull. <lb/>

p. 84 n°4 8 -Ars Classica XVII n°3 19). Electrum. 7,46 g. Très beau. <lb/>

*41 -3e siècle av. Didrachme. Même tête de type varié. R/. Cheval deb. à dr. tournant la <lb/>

tête à g. ; derrière, palmier ; devant le poitrail, étoile à 8 branches. (Mull. p. 89 n°1 08 -<lb/>

Syll. Lockett n°1 059). Arg. 7,54 g. Superbe. <lb/>

GRECE CONTINENTALE <lb/>

iJc42 -THRACE. <lb/>

Lysimaque, roi. 323-281 av. Statère. Byzance. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, <lb/>

cornue, diadémée à dr., les cheveux ondulés flottant au vent. R/. BAXIAE12H <lb/>
AYHIMAXOY. Athéna Nicéphore assise à g., s&apos;appuyant sur son bouclier. Devant, <lb/>

11, A et 0 en monogramme ; BY sur le siège ; à l&apos;ex. trident et 2 dauphins. (Müll. 162). <lb/>

Or. 8,41 g. Superbe. Très beau style oriental. Rare. <lb/>

*43 -Tétradrachme. Lysimachia. Même tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand. R/. Même <lb/>

légende. Même type ; le bouclier est orné d&apos;une tête de lion. Dans le champ à g. tête <lb/>

de lion et Ko ; sur le siège, MY en monogramme. (Müll. 46 -Pozzi 1168). Arg. 17 g. <lb/>

Superbe. <lb/>

Vte D. et G. 1924. N°62. <lb/>

*44 -Tétradrachme. Macédoine? Même type. R/. Symbole, thyrse -Dans le champ à g. <lb/>

monogramme de FAN. A l&apos;ex. E. (Voir Müll. 360/364 var.-Ars Classica V. N°1707). <lb/>
Arg. 17,04 g. Splendide pièce d&apos;un style différent. Variété de symbole rare. <lb/>

*45 -ILES DE THRACE. <lb/>

Thasos. 500-465 av. Statère. Satyre nu, ithyphallique, à demi agenouillé à dr. empor-<lb/>
tant dans ses bras une nymphe drapée levant la main dr. R/. Carré creux quadripartit. <lb/>

(BMC. 2 p. 216). Arg. 9,52 g. Style archaïsant. Très beau. <lb/>


*46 -MACEDOINE. <lb/>

Néapolis. 500-411 av. Statère babylonien. Gorgoneion, les cheveux plats, se terminant <lb/>
en boucles sur le front et tirant la langue. R/. Carré creux quadripartit. BMC. 2 p. 84 <lb/>

Syll. Lockett 1356 -Pozzi 674). Arg. 9,67 g. Très bel exemplaire de style archaïque <lb/>
caractérisé. <lb/>

Vte Collignon, 1919. N°182. -Vte Allatini, 1904. N°6. <lb/>

*47 <lb/>

-Philippi. 358-340 av. (Sous Philippe II). Statère. Tête d&apos;Héraclès imberbe à dr., <lb/>

coiffée de la peau de lion. R/. OIAIITQN. Trépied. Dans le champ à dr., tête de cheval <lb/>

à dr. (BMC. 2 p. 96 -Pozzi 811 -Bernent 675). Or. 8,60 g. Superbe pièce de qualité <lb/>
exceptionnel&apos;e et de grande rareté. <lb/>

*48 -ROIS DE MACEDOINE. <lb/>

Philippe II. 359-336 av. Statère. Eion. Tête laurée d&apos;Apollon à dr., les cheveux courts. <lb/>
R/. OIAirrOY à l&apos;ex. Bige au galop à dr. conduit par un personnage drapé tenant <lb/>

le fouet. Sous les chevaux, trident. (Müll. 59 -Syll. Lockett 1400 -Pozzi 836 <lb/>

Bernent 689). Or. 8,59 g. B/TB à TB. <lb/>

*49 -Statère. Mendé. Même tête d&apos;Apollon à dr. R/. Même type. Sous les chevaux, canthare. <lb/>

(Müll. 108 -Bernent 690). Or. 8,60g. B/TB à TB. <lb/>

*50 -Statère. Mendé. Autre exemplaire semblable. (Müll. 108 -Bernent 690). Or. 8,63 g. <lb/>

Léger coup sur la tranche. Très beau. <lb/>

51 -Tétradrachme. Pella. Tête de Zeus laurée à dr., les cheveux retombant sur la nuque. <lb/>

R/. (DIAIF rOY. Cavalier nu au pas à dr., portant une palme. Sous le cheval, foudre ; <lb/>
à l&apos;ex. N. (Müll. 11 -Bernent 698). Arg. 14,45 g. Très beau style de haut relief. Superbe. <lb/>

*52 -Alexandre III le Grand. 336-323 av. Double statère. Pella ou Sicyone. Tête <lb/>

d&apos;Athéna à dr. coiffée du casque corinthien à aigrette, orné d&apos;un serpent ; boucle <lb/>

d&apos;oreilles en forme de grappe ; collier de perles ; les cheveux dépassent le couvre-<lb/>
nuque en 3 mèches en tire-bouchon à g. ; une à dr. retombe devant la gorge. R/. <lb/>

AAEHANAPOY. Niké drapée deb. à g. tenant une stylis et une couronne ; dans le <lb/>
champ à g., foudre et A0 en monogramme. (Müll. 5 cf. Newell-Noe-Alexander Coi-<lb/>

nage of Sicyon 7-4). Or. 17,13 g. Très beau. <lb/>

*53 -Statère. Abdère. Mêmes types variés. Dans le champ à g. du revers, griffon assis à dr. <lb/>

(Müll. 284). Or. 8,60 g. Tres beau. <lb/>

*54 -Statère. Amphipolis. Mêmes types. Dans le champ à g. du revers, trident à g. (Müll. <lb/>

105). Or. 8,42 g. Très beau. <lb/>

*55 -Statère. Aradus. Mêmes types. Dans le champ à g., caducée et AP. (Müll. 1369b). <lb/>

Or. 8,52 g. Très beau. <lb/>

*56 -Statère. Sidon. Mêmes types. Dans le champ à g., palme, SI et T. (Müll. 1409 -<lb/>

Pozzi 874). Or. 8,45 g. B/TB à TB. <lb/>

*57 -1/4 de statère. Même tête d&apos;Athéna à dr. R/. AAE3AN -APOY. Foudre, arc et <lb/>

massue. Or. 2,16 g. Très beau. <lb/>

Vte Collignon. N°197. <lb/>


58 -Tétradrachme. Pella. Tête d&apos;Héraclès imberbe à dr., coiffé de la peau de lion nouée <lb/>

sous le cou. Grénetis. R/. Zeus Aëtophore, demi-nu, assis à g., s&apos;appuyant sur un sceptre. <lb/>

Devant, foudre ; sous le siège, AI. (Müll. 7). Arg. 17,18 g. Très beau. <lb/>

*59 -Tétradrachme. Macédoine, Thrace et Thessalie. Mêmes types. Dans le champ à g., <lb/>

Diane Phosphore ; sous le siège, monogramme et M. (Müll. 701). Arg. 17,19 g. Superbe. <lb/>

60 -Tétradrachme. Damascus. Mêmes types. Dans le champ à g., protomé de bélier sautant <lb/>

à dr. ; sous le siège, AA. (Müll. 1338 -Pozzi 916 -Bernent 741). Arg. 16,66 g. B/TB. <lb/>

*61 -Démétrius Poliorcètes. 306-283 av. Tétradrachme. Proue de navire à g. Sur le pont <lb/>

supérieur, Niké drapée marchant à g., tenant une stylis et sonnant de la trompette. <lb/>
R/. AHMHTPIOY BAZIAE£2I!. Poséidon nu marchant à g., brandissant un trident, <lb/>
la chlamyde enroulée autour du bras g. Dans le champ à g. monogramme ; entre les <lb/>

jambes, monogramme HP. (Syll. Lockett 1518 -Head p. 229, fig. 141). Arg. 17,09 g. <lb/>

Très bel exemplaire de haute qualité. <lb/>

Le type de l&apos;avers commémore la victoire navale remportée par la flotte d&apos;Antigone, commandée par <lb/>
Démétrius, sur celle de Ptolémée au large de Chypre en 306. C&apos;est cette même victoire que commé-<lb/>

more la « Victoire de Samothrace ». <lb/>

62 -Tétradrachme. Tête de Démétrius, cornue et diadémée à dr. Grénétis. R/. AHMHTPIOY <lb/>

BAHIAEQS. Poséidon nu, deb. à g. s&apos;appuyant sur un trident, le pied dr. posé sur un <lb/>

rocher. Dans le champ à g., monogramme ; à dr. monogramme AP. (Boston Corpus 711 <lb/>
-Bernent 781). Arg. 17,30 g. Très beau. Excellent style classique. <lb/>

*63 -Antigone Gonatas. 277-239 av. Tétradrachme. Bouclier macédonien orné de croissants <lb/>

et d&apos;étoiles. Au centre, dans un double cercle linéaire, tête de Pan cornue et imberbe <lb/>
à g., le lagobole dépassant derrière la nuque. R/. BA2IAEQ2 ANTlrONOY. Athéna <lb/>

Alkis, drapée et casquée, deb. à g. portant un bouclier recouvert de l&apos;égide et brandissant <lb/>
un foudre. Casque dans le champ à g. ; à dr. monogramme HP. (Ars Classica XIII. <lb/>

N°542). Arg. 17 g. T.B. Variété de symbole rare. <lb/>

Vte D. et G. N°82. <lb/>

*64 -Tétradrachme. Même type que le précédent. R/. Même type d&apos;Athéna Alkis. Casque <lb/>

dans le champ à g. A dr., HA en monogramme. (Syll. Lockett 1524 -Pozzi 970 -<lb/>
Bernent 784 -Jameson 1009). Arg. 17,13 g. Flan large. Superbe. <lb/>

*65 -Tétradrachme. Tête de Poséidon barbu à dr., couronné d&apos;algues, les cheveux retom-<lb/>

bant sur la nuque. R/. BASIAEQ ANTIFON écrit en 2 lignes sur une proue de navire <lb/>
à g. Sur le pont supérieur, Apollon nu assis à g., les cheveux retombant en boucles sur <lb/>
les épaules, et tenant son arc. A l&apos;exergue, monogramme. (Head p. 231 fig. 143 -Syll. <lb/>

Lockett 1527 -Bernent 782). Arg. 17 g. Très beau. Beau style. <lb/>

Le type du revers se rapporte à une victoire navale, <lb/>
probablementcelle de Gonatas sur la flotte égyptienne au large de l&apos;île de Cos en 253. <lb/>

Vte D. et G. N°80. <lb/>

*66 -Philippe V. 270-179 av. Drachme. Tête barbue et diadémée du roi à dr., les cheveux <lb/>

bouclés. R/. BASIAEOH &lt;ï&gt;IAirTOY. Massue. En haut, Io en monogramme ; en bas, <lb/>
AI et BE en monogramme ; le tout dans une couronne de chêne ; en dehors de la <lb/>

couronne, à g., un foudre. (Pozzi 975). Arg. 3,96 g. Fente. B/TB. <lb/>

3 <lb/>


*67 -Hémi-drachme. Même tête à dr. R/. Mêmes types. En haut, monogramme AP ; en <lb/>

bas, AI et I10 en monogramme ; en dehors de la couronne, caducée. (Syll. Lockett <lb/>
1532 -Pozzi 976). Arg. 2,11 g. Très beau. <lb/>

*68 -Persée. 178-168 av. Tétradrachme. Tête barbue et diadémée du roi à dr. R/. <lb/>

BASIAEQ2 TEPHEQS. Dans une couronne de chêne, aigle deb. à dr. sur un foudre, <lb/>
les ailes éployées. Entre ses pattes, A; à dr. dans le champ, I, en haut, Io. En bas, en <lb/>

dehors de la couronne, étoile. (Ars Classica XVI -N°1054 -Jameson 1014). Arg. 16,78 g. <lb/>

Portrait excellent. Haut-relief. Très beau. <lb/>

69 -Domination Romaine. 158-149 av. Tétradrachme. Bouclier macédonien orné de <lb/>

croissants, d&apos;étoiles et de globules. Au centre, dans un grénetis et un cercle linéaire, <lb/>

buste d&apos;Artémis diadémée à dr., les cheveux relevés, des mèches retombant sur la <lb/>
nuque. Derrière la nuque, l&apos;arc et le carquois. R/. MAKEAONQN nPQTHS. Massue ; <lb/>

au-dessus, monogramme AP. Le tout dans une couronne de chêne ; en dehors à g., <lb/>

foudre en pointillé. (BMC. 2 p. 7 -Bernent 802). Arg. 16,73 g. Superbe. <lb/>

*70 -Macédoine, province romaine en 149 av. P. Juventius Thalna, Praetor. Même type <lb/>

de droit, mais la tête d&apos;Artémis est plus petite. R/. LEG MAKEAONQN. Massue. <lb/>
Dessus, à dr. main à g. tenant un rameau d&apos;olivier ; dessous, AV en monogramme. <lb/>
(BMC. 70 p. 17). Arg. 16,65 g. Haut relief. Très beau. <lb/>

*71 -Philippe Andriscos. 149-148 av. Tétradrachme. Bouclier macédonien, orné de crois-<lb/>

sants et d&apos;étoiles ; au centre, dans un double cercle linéaire, tête imberbe d&apos;Andriscos <lb/>
à g., coiffée du casque phrygien orné d&apos;ailes et se terminant en tête de griffon. Derrière <lb/>
la nuque, la harpe qui dépasse. R/. BASIAEOS (DIAHIIIOY. Massue. Le tout dans <lb/>

une couronne de chêne. En dehors, à g. Bo en monogramme. (Head p. 239). Arg. 16,50 g. <lb/>

T.B. <lb/>

72 -Macédoine. 158-146 av. Drachme. Bouclier macédonien orné de croissants et de <lb/>

globules. Au centre, dans un double cercle linéaire, ornement formé de 4 croissants. <lb/>
R/. MARE AONQN. Proue de navire à dr. entre les 2 lignes de l&apos;inscription. Dessus, <lb/>
étoile. (BMC. 19 p. 10). Arg. 2,15 g. Très beau. <lb/>

*73 -PANTICAPEE. (Kertsch en Crimée). <lb/>

Vers 320 av. Statère. Tête de Pan à g., couronnée de lierre, les cheveux et la barbe <lb/>
hérissée. R/. ITAN. Sur un long épi de blé, griffon à tête de lion cornue de face, levant <lb/>

une patte et tenant une lance dans la gueule. (BMC. 3 -Bab. IV pl. 353, 20). Or. 9,11 g. <lb/>

Exemplaire de flan très large et très bien centré. Très beau style. Superbe. Extrême-<lb/>
ment rare. <lb/>

74 -THESSALIE. <lb/>

Confédération Thessalienne. 196-146 av. Double victoriat. Tête de Zeus barbu à <lb/>

dr., couronné de chêne. R/. OE2EA AQN. Athéna Itonia, drapée, casquée et armée <lb/>
du bouclier et de la lance, marchant à dr. En haut, ..EEAN.. ; en bas, MENEKPA1HE. <lb/>

(BMC. 5 p. 1). Arg. 6,28 g. T.B. Très beau. <lb/>

*75 -PEONIE. <lb/>

Patraos. 340-315 av. Tétradrachme. Tête virile, imberbe, laurée à dr., les cheveux <lb/>

courts. Grénetis. R/. IÏATPAOY. Cavalier cuirassé et casqué galopant à dr., renversant <lb/>

de sa lance un ennemi armé d&apos;un bouclier macédonien. Foudre sous le cheval. (BMC. <lb/>
1 var. p. 29). Arg. 12,47 g. Haut relief. Style très fin. Superbe. <lb/>


*76 -EPIRE. <lb/>

République. 238-168. Statère. Têtes accolées à dr. de Zeus, couronné de chêne, et <lb/>

de Dionée voilée portant un stéphanos lauré. Derrière, AY en monogramme et mono-<lb/>
gramme. Grénetis. R/. Dans une couronne de chêne, taureau fonçant à dr. Au-dessus, <lb/>

AnEI ; dessous, PQTAN. (BMC. 8 p. 89 -Syll. Lockett 1654). Arg. 10,02 g. Portrait <lb/>

très fin. Superbe. Très rare. <lb/>

*77 -Pyrrhus. 295-272. Drachme d&apos;or frappée à Syracuse. Tête d&apos;Artémis à dr., les cheveux <lb/>

relevés, avec boucles d&apos;oreilles et collier, le carquois dépassant à g. derrière la nuque. <lb/>
Foudre à g. dans le champ. Grénetis. R/. BA2IAEOEE IIYPPOY. Niké, demi-nue, <lb/>

volant à g., portant une couronne et un trophée. Dans le champ, à dr., II ; à g. foudre <lb/>
en bas et croissant en haut. (BMC. 4 p. 111 -Jameson 1126 -du Chastel XIV-170 <lb/>
-Pozzi 1286). Or, 4,27 g. Très beau style. De grande rareté et de conservationmagnifique. <lb/>

*78 -ILLYRIE. <lb/>

Apollonia. 229-100 av. Drachme. AAMAPXOE. Vache deb. à dr. la tête retournée <lb/>
en arrière pour regarder son veau qu&apos;elle allaite. R/. AllOA 10 I AOY autour d&apos;un double <lb/>

carré linéaire au centre duquel se trouvent 2 foudres juxtaposés. (BMC. voir pl. XII-4) <lb/>

Arg. 3,30 g. Très beau. <lb/>

Ex. Vte Collignon. 1919. N°223. <lb/>

*79 -EUBÉE. <lb/>

Erétrie. 511-490 av. Didrachme. Vache deb. à g., la tête retournée en arrière, la patte <lb/>
arrière gauche levée, se grattant le museau avec le pied. Sous le ventre, E. Ligne <lb/>

d&apos;exergue. Grénetis. R/. Dans un carré creux, poulpe à 8 tentacules recourbées à l&apos;ex-<lb/>
trémité. (BMC. -Jameson 1172. -Cf. Vente Merzbacher de Munich, 2 novembre 1909, <lb/>
no 2922). Arg. 8,05 g. Flan large. Variété de coin, vache à g., très rare. Très beau. <lb/>

Pièce très intéressante. <lb/>

80 -340-338 av. Drachme. Tête de la nymphe Euboia à g., les cheveux relevés, portant des <lb/>

boucles d&apos;oreilles à 3 pendentifs. R/. EY. Tête et encolure de vache, vues de 3/4 à dr., <lb/>
les cornes parées des bandelettes noueuses pendantes. A dr. dans le champ, grappe de <lb/>
raisins. (BMC. 12 p. 95 -Wallace. « The Euboian League and its coinage. » NNM N°134 -<lb/>

1956. pl. VII, n°7 0). Arg. 3,75 g. Haut relief. Superbe. <lb/>

Ex. Vte Collignon. 1919. N°244. Provenant de la vte Late Collector. -1900. N°280. <lb/>

*81 -ATTIQUE. <lb/>

Athènes. 490-407 av. Tétradrachme. Tête de Pallas à dr., coiffée du casque attique. <lb/>

Sur le casque, 3 feuilles de laurier et ornement floral. Oeil de face. R/. Chouette deb. <lb/>

à dr., la tête de face. Derrière, pousse d&apos;olivier et croissant. Devant, A 0 E <lb/>

. <lb/>

Le tout <lb/>

dans un carré creux. Arg. 17,17 g. Très beau style archaïsant. <lb/>

*82 -220-197 av. Tétradrachme nouveau style. Tête d&apos;Athéna Parthénos à dr., coiffée du <lb/>

casque athénien à triple aigrette. Grénetis. R/. A 0E. Chouette deb.de 3/4 à dr., regar-<lb/>

dant de face, sur une amphore couchée à dr. Sous l&apos;amphore, EY. Dans le champ à <lb/>
g., monogramme ; à dr. monogramme formé de A, Y et T, et thyrse. Le tout dans une <lb/>

couronne d&apos;olivier. (Voir BMC. VIII-5). Arg. 15,95 g. T.B. <lb/>

Ex. Vte D. et G. 1924. N°99. <lb/>


83 -196-87 av. Tétradrachme nouveau style. Tête d&apos;Athéna Parthénos à dr., coiffée du <lb/>

casque athénien, orné sur la calotte d&apos;un pégase et, au-dessus de la visière, de 4 pro-<lb/>

tomés de chevaux. R/. AOE. Chouette deb. de face sur une amphore couchée à dr. <lb/>
Dans le champ, les noms des magistrats Démétrios et Agathippos. Dans le champ à <lb/>

dr., les bonnets des Dioscures surmontés d&apos;une étoile chacun. Le tout dans une couronne <lb/>

d&apos;olivier. (BMC. 362 p. 45). Arg. 16,14 g. T.B. <lb/>

84 -Tétradrachme nouveau style. Même tête d&apos;Athéna. R/. Même type, mais avec les noms <lb/>

des magistrats Xenokles et Harmoxenos. Dans le champ à dr., dauphin enroulé autour <lb/>
d&apos;un trident. A sur l&apos;amphore ; dessous, IIEP. (BMC. 487 var. p. 71). Arg. 16,45 g. <lb/>

Très beau. <lb/>

*85 -EGINE. <lb/>

Depuis 404 av. Statère. Tortue marine dont la carapace est formée de 13 écailles dispo-<lb/>
sées sur 3 rangées. R/. Carré incus partagé en 5 compartiments irréguliers par des <lb/>

larges bandes en relief. Dans l&apos;un d&apos;eux, A ; dans un autre, ITI ; dans un 3e, dauphin. <lb/>
(BMC. 188 p. 141-Syll. Lockett. N°2002). Arg. 11,95 g. Haut relief, les écailles très <lb/>

apparentes. Superbe. <lb/>

Ex. Vte Collignon. 1919. N°262. Vte Late Collector. 1900. No 284. <lb/>

*86 -CORINTHE. <lb/>

338-300 av. Statère. Pégase volant à g. Dessous, Q. R/. Tête d&apos;Athéna Chalinitis à <lb/>

g., coiffée du casque corinthien. Sous le menton, I. Dans le champ à dr., coq deb. à <lb/>
g. sur une massue. (BMC. 351 p. 40 -Syll. Lockett 2092 -Pozzi 1693). Arg. 8,55 g. <lb/>

Superbe. <lb/>

Ex. Vte Collignon. 1919. N°274. <lb/>

*87 -COLONIES DE CORINTHE. <lb/>

Anactorium. 350-300 av. Statère. Pégase volant à g. Dessous, Ay en monogramme. <lb/>

R/. Même tête d&apos;Athéna à g., le casque muni du couvre-nuque et orné d&apos;olivier. Derrière, <lb/>

lyre à 5 cordes. (BMC. 17 p. 116 -Pozzi 1755). Arg. 8,54 g. Superbe. Rare. <lb/>

Ex. Vte Collignon. 1919. N°231. <lb/>

*88 -PELOPONNÈSE. <lb/>

Sicyone. 400-300 av. Statère. SE. Chimère marchant à g., la patte avant dr. levée. <lb/>
Dessus, couronne. Ligne d&apos;exergue. R/. Dans une couronne d&apos;olivier, colombe volant <lb/>
à g. Sous la tête, I. (BMC. 56 p. 40 -Syll. Lockett 2326 -Pozzi 1794 -Bernent 1232). <lb/>

Arg. 12,27 g. Superbe. <lb/>

*89 -Statère. HE. Chimère marchant à dr., la patte avant g. levée. Ligne d&apos;exergue. R/. <lb/>

Dans une couronne d&apos;olivier, colombe volant à g. (BMC. -Syll. Lockett 2323 -Voir <lb/>
Pozzi 1799). Arg. 11,87 g. Superbe. <lb/>

90 -ACHAIE. <lb/>

Ligue achéenne. 280-146 av. Hémi-drachme. Tête laurée à dr. de Zeus Amarios. <lb/>
Grénetis. R/. 8. Autour IIAA et trident. Le tout dans une couronne de laurier. Arg. <lb/>

2,28 g. Superbe. <lb/>

91 -ARGOLIDE. <lb/>

Argos. 350-228 av. Hémi-drachme. Protomé de loup à g., la gueule entrouverte. <lb/>

R/. Dans un carré creux, grand A ; croissant entre les jambages ; en haut, de chaque <lb/>
côté, A P. (BMC. 60 p. 141). Arg. 2,56 g. Très beau. <lb/>


ASIE MINEURE <lb/>

*92 -MYSIE. <lb/>

Lampsaque. 394-350 av. Statère. Tête laurée de Zeus barbu à g., les cheveux longs <lb/>

retombant sur le cou, un foudre sur l&apos;épaule dr. dépassant derrière la nuque. R/. Pro-<lb/>

tomé de cheval ailé bondissant à dr. Traces de carré creux. (BMC. 28 p. 81 -Agn. <lb/>

Baldwin. Journ. Int. Arch. 1.902, -n°9 c ; pl. 1 n°1 6 -Syll. Lockett 2709 -Pozzi <lb/>

2228 -Bernent 1381). Or, 8,41 g. Très bel exemplaire de style classique. Très rare. <lb/>

Lampsaque émit ces statères d&apos;or après la victoire de Conon à Cnide en 394. <lb/>

93 -394-330 av. 1/4 de sigloi. Tête janiforme de femme diadémée. R/. Tête d&apos;Athéna à dr., <lb/>

coiffée du casque corinthien sans couvre-nuque. Au-dessus, AA ; devant, abeille et M. <lb/>

(BMC. Voir 36 var. p. 83). Arg. 1,29 g. Superbe. <lb/>

*94 -ROIS DE PERGANE. <lb/>

Attale I. 241-197 av. Tétradrachme. Tête diadémée à dr. de Philétaire. Grénetis. <lb/>

R/. OIAETAIPOY. Athéna casquée, assise à g., couronnant le nom ; un bouclier est <lb/>

posé contre son siège ; dans le champ à g., feuille de lierre ; sous son bras, A ; à <lb/>

dr., un arc. (BMC. 35 p. 116 -Syll. Lockett 2722 -Pozzi 2254). Arg. 16,93 g. Haut relief. <lb/>
Très beau portrait. Superbe. <lb/>

*95 -EOLIDE. <lb/>

Cymé. Après 190 av. Tétradrachme. Tête de Cymé à dr., une bandelette dans les <lb/>
cheveux relevés par derrière, quelques mèches s&apos;échappant sur la joue et la nuque. <lb/>

R/. Dans une couronne de laurier, KYMAIQN. Cheval bridé au pas à dr. Dessous, <lb/>

coupe à une anse ; à l&apos;ex. SEYOHS. (BMC. 78 p. 112 -Pozzi 2301). Arg. 16,53 g. Traces <lb/>

de griffe, sur la tête. Très beau. Rare. <lb/>

*96 -LESBOS. <lb/>

Mytilène. 480-440 av. Hecté d&apos;électrum. Protomé de taureau bondissant à g. Sous la <lb/>
tête, M. R/. Tête de lion, la gueule béante, à g. Derrière, petit rectangle. Type incus. <lb/>
(BMC. 6 p. 156 -Bab. 2143, pl. 159, 19). El. 2,56 g. Haut relief. Superbe. <lb/>

*97 -Hecté d&apos;électrum. Tête de lion à dr., la gueule béante. R/. Tête de veau à dr. Derrière <lb/>

la section du cou, rectangle creux. Type incus. (BMC. 20 p. 157 -Bab. 2129, pl. 159, 4). <lb/>
El. 2,57 g. Très bien centré. Superbe. <lb/>

*98 -Hecté d&apos;électrum. Protomé de lion ailé, rugissant, à g., les 2 pattes avancées. R/. Tête <lb/>

de coq à g. ; derrière, petit rectangle. Type incus. (BMC. 25 p. 158 -Bab. 2135, pl. 159, <lb/>

11). El. 2,54 g. Superbe. Exemplaire d&apos;excellente conservation. <lb/>

*99 -440-350 av. Hecté d&apos;électrum. Protomé de lion ailé à g., rugissant, les 2 pattes avancées. <lb/>

R/. Sphinx assis à dr. dans un carré creux limité par une ligne. (BMC. 35 p. 159 -Bab. <lb/>

2157, pl. 159, 34). El. 2,51 g. Très fin. Revers très intéressant. Très beau. <lb/>

*100-Hecté d&apos;électrum. Tête laurée d&apos;Apollon à dr., les cheveux longs. R/. Lyre à 5 cordes <lb/>

dans un carré creux limité par une ligne. (BMC. 61 p. 162 -Bab. 2182, pl. 160, 17). <lb/>
El. 2,56 g. Charmant exemplaire de très joli style et d&apos;excellente conservation. <lb/>


*101 -Hecté d&apos;électrum. Tête de Sapho à dr., les cheveux dans un saccos laissant dépasser <lb/>

un petit chignon ; pendants d&apos;oreilles et collier. R/. Lyre rectangulaire à 7 cordes dans <lb/>

un carré creux limité par une ligne. (BMC. 63 p. 162 -Bab. 2183, pl. 160, 18). El. 2,55 g. <lb/>
Très jolie tête de Sapho, véritable gemme. Superbe. <lb/>

*102 -Hecté d&apos;électrum. Tête de Déméter à dr., couronnée d&apos;épis, les cheveux relevés ; <lb/>

boucles d&apos;oreilles. R/. Taureau cornupète à g. dans un carré linéaire. Traces de carré <lb/>

incus. (BMC. 66 p. 162 -Bab. 2185, pl. 160,20). El. 2,55 g. Très joli portrait. Très bel <lb/>

exemplaire. <lb/>

*103 -Hecté d&apos;électrum. Tête d&apos;Hermès à dr., coiffé du pétase noué sous le menton. R/. <lb/>

Panthère en arrêt à dr., dressant la tête, dans un carré linéaire. (BMC. 68 p. 163 -<lb/>
Bab. 2187, pl. 160, 23). El. 2,53 g. Remarquable exemplaire de très haut relief et <lb/>

d&apos;excellente conservation. <lb/>

*104 -Hecté d&apos;électrum. Tête d&apos;Athéna de face, légèrement inclinée à dr., coiffée du casque <lb/>

à aigrette ; boucles d&apos;oreilles et collier de perles. R/. Dans un carré linéaire, tête <lb/>
d&apos;Hermès imberbe à dr., le cou drapé, le pétase sur la nuque. (BMC. 71 p. 163 -Bab. <lb/>
2190, pl. 160, 30). El. 2,54 g. Très joli style mis en valeur par la finesse des détails. <lb/>
Superbe. <lb/>

*105 -Hecté d&apos;électrum. Tête laurée d&apos;Apollon à dr., les cheveux longs sur la nuque ; derrière, <lb/>

petit serpent. R/. Tête de nymphe à dr., les cheveux dans une sphendone. Carré creux <lb/>

limité par une ligne. (BMC. 87 p. 165 -Bab. 2210, pl. 161, 19). El. 2,56 g. De style <lb/>

plus classique. Très beaux portraits. Superbe. <lb/>

*106 -Hecté d&apos;électrum. Tête d&apos;Athéna à dr., coiffée du casque athénien avec couvre-<lb/>

nuque. R/. Dans un carré linéaire, chouette deb. à dr., regardant de face. (BMC. <lb/>
109 p. 167 -Bab. 2191, pl. 160, 31). El. 2,54 g. Très fin. Superbe. <lb/>

*107 -Hecté d&apos;électrum. Tête imberbe de Zeus Ammon à dr. R/. Aigle deb. à dr., détournant <lb/>

la tête. Traces de carré creux limité par une ligne. (BMC. 111 p. 167 -Bab. 2216, <lb/>

pl. 161, 30). El. 2,54 g. Excellent portrait. Superbe. <lb/>

*108 -Hecté d&apos;électrum. Tête voilée de Déméter à dr., couronnée d&apos;épis. R/. Dans un carré <lb/>

linéaire, trépied surmonté de la cortine et orné de bandelettes noueuses. (BMC. 119 p. <lb/>
168 -Bab. 2224, pl. 161, 39). El. 2,59 g. Superbe. <lb/>

*109 -Hecté d&apos;électrum. Buste de Ménade à dr., les cheveux en désordre ceints d&apos;une tor-<lb/>

sade ; elle a un sein nu et dresse la tête en arrière. R/. Dans un carré linéaire, flambeau <lb/>

allumé. (BMC. 122 p. 168 -Bab. 2219, pl. 161, 34). El. 2,53 g. Charmant exemplaire. <lb/>
Très beau. <lb/>

*111 -Incertaine. 6e Siècle av. Hecté d&apos;électrum. Tête imberbe d&apos;Héraclès à g., coiffé de <lb/>

la peau de lion. R/. Carré creux quadripartit, 2 en creux, 2 en relief. (BMC. (Erythrées) <lb/>

7 p. 117 -Bab. 199, pl. 5, 18). El. 2,56 g. Très beau. <lb/>


112 -Erythrées. 387-300 av. Drachme. Tête imberbe d&apos;Héraclès à dr., coiffé de la peau <lb/>

de lion. R/. EPY. rEAOriAHS entre une massue et un arc dans son étui ; en haut <lb/>

à g., chouette deb. à dr. (BMC. 54 p. 123 -Pozzi 2450). Arg. 3,42 g. Superbe. <lb/>

113 -Magnésie du Méandre. 350-190 av. Hémi-drachme. Cavalier casqué et cuirassé, <lb/>

galopant à dr., portant une lance. R/. MAFN. Taureau fonçant à g. sur une base <lb/>
méandroïde ; dessous, nom de magistrat. (BMC. p. 159 -Syll, Lockett 2827). Arg. <lb/>

1,61 g. Très beau. <lb/>

*114 -190-133 av. Tétradrachme. Buste diadémé et drapé à dr. d&apos;Artémis, l&apos;arc et le carquois <lb/>

dépassant derrière la nuque. R/. Dans une couronne de laurier, MAfNHTON, à dr. <lb/>

Apollon nu, deb. à g. tenant une guirlande, s&apos;appuyant du bras g. à un trépied sur-<lb/>
monté d&apos;un carquois ; dessous, base méandroïde, à g. IIAYEANIA2 nAYSANIOY. <lb/>

(BMC. 36 var. p. 162 -Syll. Lockett 2830 -Pozzi 2460). Arg. 16,27 g. Excellent exem-<lb/>
plaire. Très rare. <lb/>

Ex. Vte Collignon. N°337. (Adjugé 2 760 francs-or). <lb/>

*115 -Phocée. 5e-4e siècle av. Hecté d&apos;électrum. Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque-<lb/>

athénien orné d&apos;un griffon. R/. Carré creux en ailes de moulin. (BMC. 45 p. 210 <lb/>

Bab. 2111, pl. 158, 25). El. 2,54 g. T.B. <lb/>

*116 -Hecté d&apos;électrum. Tête de femme à g., les cheveux relevés; pendantsd&apos;oreilles. Dessous, <lb/>

petit phoque. R/. Carré creux en ailes de moulin. (BMC. 49 p. 210 -Bab. 2121, pl. 158, <lb/>
37). El. 2,55 g. Très bon portrait. Très beau. <lb/>

*117 -ILES DE CARIE. <lb/>

Rhodes. 408-400 av. Hémi-drachme. Tête de Hélios presque de face, légèrement <lb/>

tournée à dr., les cheveux au vent. R/. P -O. Dans un carré creux, fleur debalaustion <lb/>

sur sa tige. (BMC. 3 p. 230 -Bab. 1716, pl. 147, 19). Arg. 1,91 g. Superbe. <lb/>

*118 -400-333 av. Tétradrachme. Tête de Hélios presque de face, un peu tournée à dr., les <lb/>

cheveux relevés, en mèches ondulées. R/. POAION. Fleur de balaustion sur sa tige, <lb/>

avec un bouton sur une petite tige à g. Dans le champ, à g., A ; à dr., boule. Traces <lb/>
de carré creux. (BMC. 12/13 p. 231). Arg. 15,31 g. Très jolie tête de face, frappée avec <lb/>

un coin rouillé. Très beau. <lb/>

*119 -Didrachme. Tête de Hélios de face, légèrement tournée à dr., les cheveux épars, <lb/>

partagés au milieu du front. R/...OAIO.. Fleur de balaustion sur sa tige, avec bouton <lb/>

sur sa tige à dr. Dans le champ à g., E et grappe de raisin. Traces de carré creux. <lb/>
(BMC. 27 p. 233 -Bab. 1703, pl. 147, 11). Arg. 6,95 g. Beau style. Très beau. <lb/>

Ex. Vte Engels-Gros, 1921 No 60. <lb/>

*120 -PAMPHYLIE. <lb/>


PROCHE <lb/>
-ORIENT <lb/>

*121 -SATRAPES DE CILICIE. <lb/>

Tiribazes. 386-380 av. Statère frappé à Soli vers 385. Tête nue et barbue d&apos;Héraclès <lb/>

à dr., les cheveux bouclés, la peau de lion sur les épaules et nouée sous le cou. R/. <lb/>

Tête d&apos;un satrape à dr. (Tiribazes ?), la barbe en pointe et lissée, coiffé de la tiare à <lb/>
fanons ceinte d&apos;un cordon. (BMC. 27 var. p. 149 -Bab. voir pl. 107 -Jameson 1612). <lb/>

Arg. 10,14 g. Superbe. Rare. <lb/>

*122 -Datames. 378-372. Statère frappé à Tarsus. Tête diadémée de la nymphe Aréthuse, <lb/>

presque de face, légèrement inclinée à g., les cheveux épars ; pendants d&apos;oreilles, <lb/>

collier de perles. R/. Légende (de Datame). Tête barbue de guerrier (Arès ?) à dr., <lb/>

coiffé d&apos;un casque à haut cimier, avec couvre-nuque, les paragnathides relevées. <lb/>

(BMC. 29 var. p. 167 -Bab. pl. 108,18 -Bab. Perses Achéménides no 181, pl. 4-11). <lb/>
Arg. 10,47 g. Très beau. Rare. <lb/>

Ex. Vte Collignon. 1919. N°365 <lb/>

*123 -Statère frappé à Tarsus. Autre exemplaire semblable. Au revers, la chlamyde nouée <lb/>

sous le cou. Arg. 10,35 g. Superbe. Rare. <lb/>

124 -CAPPADOCE. <lb/>
Archélaüs. 36 av. -17 après J.C. Drachme. Tête juvénile et diadémée du roi à dr.,les <lb/>

extrémités du bandeau lui retombant sur les épaules. R/. BA2IAEÉ22 APXEAAOY <lb/>

&lt;I&gt;IAOrATPIAOZTOY KTI2TOY autour d&apos;une massue deb. entre K -B (= l&apos;an 22). <lb/>

(BMC. 2 p. 44 -Bernent 1662) Arg. 3,84 g. Portrait très fin. Superbe. <lb/>

Ex. Vte Engel-Gros. 1921. N°61. <lb/>

*125 -SYRIE. <lb/>

Antiochus I Soter. 281-261 av. Seleucia (270-267). Tétradrachme. Tête diadémée <lb/>

d&apos;Antiochus à dr. Grénetis. R/. BALIAEÛL ANTIOXOY. Apollon demi-nu, assis <lb/>
à g. sur l&apos;omphalos recouvert du filet, tenant une flèche de la main dr. et s&apos;appuyant <lb/>
sur son arc. Devant, A P en monogramme ; derrière, OX en monogramme. (BMC. <lb/>

7 var. p. 9 -Newell-Eastern Seleùcid Mints. N°155 -Type I. pl. XIV-7). Arg. 17,15 g. <lb/>

Haut relief. Superbe exemplaire. <lb/>

*126 -Antiochus II. (261-246 av.). Bactra (261-256). Statère. Tête diadémée d&apos;Antiochus <lb/>

à dr. R/. BASIAE£2£ ANTIOXOY. Apollon demi-nu, assis à g. sur l&apos;omphalos recou-<lb/>

vert du filet, tenant une flèche et appuyé sur l&apos;arc ; devant, étoile, monogramme <lb/>
formé de A et I, et lyre. (BMC. 1 p. 110 -Bab. Syrie 355, pour Antiochus III -Syll. <lb/>

Lockett 3106 -Newell. N°709. pl. LII-21). Or, 8,06 g. Magnifique exemplaire d&apos;excel-<lb/>
lente conservation. Très rare. <lb/>

*127 -Alexandre I Bala. 150-145 av. Tétradrachme frappé à Tyr. Buste du roi diadémé <lb/>

et drapé à dr. Grénetis. R/. BAXIAEQ2 AAEHANAPOY. Aigle deb. à g. sur un <lb/>

éperon de navire, une palme posée contre l&apos;aile dr. Devant, massue deb. surmontée <lb/>

de Y P en monogramme ; derrière, PEP (= l&apos;an 163) et monogramme HP. Grénetis. <lb/>

(BMC. 1 p. 51 -Bab. 889 -Syll. Lockett 3146). Arg. 14,04 g. Très beau. <lb/>


*128 -Antiochus VII Evergète. 138-129. Tétradrachme frappé à Tyr. Buste diadémé et <lb/>

drapé du roi à dr. Grénetis. R/. ANTIOXOY. Même type. Devant l&apos;aigle, massue deb. <lb/>

surmontée de YP en monogramme ; au-dessus, A P E ; derrière, A V S et A 0 P <lb/>
(= l&apos;an 174). Entre les pattes, monogramme EP. (BMC. 3 p. 70-Syll. Lockett 366 -<lb/>

Pozzi 2998). Arg. 14,27 g. Très beau portrait. Superbe. <lb/>

*129 -Démétrius II Nicator. 2e règne. 130-125 av. Tétradrachme. Buste diadémé et drapé <lb/>

du roi à dr. Grénetis. H.I. LlHMHTPIOY. Même type ; devant l&apos;aigle, massue deb. <lb/>

surmontée du monogramme YP ; au-dessus, APE ; derrière, AVE et EF1P (= an 185). <lb/>

Entre les pattes, MY en monogramme. (BMC. 5 p. 76 -Bab. 1201). Arg. 14,25 g. Très <lb/>
beau portrait. Superbe. <lb/>

*130 -Tétradrachme. Tête diadémée et barbue du roi à dr. R/. BASIAEnS AHMHTPIOY <lb/>

(à dr.) 8EOY NIKATOPOE (à g.). Zeus nicéphore, demi-nu, assis à g., s&apos;appuyant <lb/>

sur un sceptre. Sous le trône, 8Ll en monogramme ; à l&apos;exergue, ATIP (= an 184). <lb/>

(BMC. 12 var. p. 77 -Bab. 1188). Arg. 16,37 g. Superbe. Rare. <lb/>

*131 -Alexandre II Zébina. 128-123 av. Tétradrachme. Tête diadémée du roi à dr. Bande-<lb/>

lette de laine au pourtour. R/. Zeus nicéphore assis à g., s&apos;appuyant sur un sceptre. <lb/>
A g. AIl en monogramme ; sous le siège, E surmonté d&apos;une étoile. (BMC -Bab.-<lb/>
Ars classica X-). Arg. 16,70 g. Très beau portrait. Superbe. Rare avec cette va-<lb/>

riété de monogramme. <lb/>

*131A-PHENICIE. <lb/>

Aradus. 161-160 av. Drachme. Abeille, les ailes éployées. A g. et à dr. monogramme. <lb/>

R/. APALlIQN. Cerf à dr. devant un palmier. (BMC. 157 p. 21). Arg. 4,03 g. Très beau. <lb/>

*132 -Tripoli. 142-81 av. Tétradrachme. Têtes laurées des Dioscures à dr., une étoile au-<lb/>

dessus de chacune. Bandelette de laine noueuse au pourtour. R/. Dans une couronne <lb/>
de laurier, TPIIlOAITQNTHSIEPAKAI AYTONOMOY. Tyché tourelée et drapée <lb/>

deb. à g. tenant une barre de gouvernail et une corne d&apos;abondance. A g. AI en mono-<lb/>

gramme et un aplustre ; à l&apos;exergue, AS. (BMC. 2 p. 200 -Bab. Perses no 1885, pl. <lb/>
33-21). Arg. 15,18 g. Superbe. <lb/>

*133 -JUDEE. <lb/>

Jérusalem. lre Révolte. 66-70 ap. Shekel. Inscription (sicle d&apos;Israël). Calice; au-dessus, <lb/>

an 1 en monogramme. Grénetis. R/. Inscription (Jérusalem, la Sainte). Rameau formé <lb/>
de 3 boutons sur leurs tiges. Grénetis. (BMC. pl. 30-1 -Reifenberg. Ancient Jewish <lb/>

Coins N°137 -Bernent 1749 -Vente Hirsch XXXII, n°5 89). Arg. 14,28 g. Superbe. <lb/>
Extrêmement rare avec ce millésime. <lb/>

*134 -Deuxième Révolte. 132-135. Inscription (Siméon). Grappe de raisin pendant de son <lb/>

cep ; vrillon à g. Grénetis. R/. Légende (pour la délivrancede Jérusalem). Lyre à 3 cordes. <lb/>
Grénetis. (BMC. pl. 35-3 -Pozzi 3095 -Reifenberg. op. cit. Av. du no 179 R/ du no 184). <lb/>
Arg. 3,02 g. Très beau. <lb/>

135 -PARTHES. <lb/>

Mithradate II. 123-88 av. Drachme. Buste du roi barbu, cuirassé et diadémé à g., <lb/>

coiffé d&apos;un casque orné d&apos;une étoile. R/. BA2IAEQZ BAEIAEQN MErAAOY <lb/>
APEAKOY EriOANOY. Arsacès, vêtu d&apos;une armure, assis à dr. sur l&apos;omphalos, <lb/>
tenant un arc, (BMC. 102 p. 34 -Syll. Lockett 3265). Arg. 4,16 g. Très beau. <lb/>


*136 -PERSE. <lb/>

Rois Achéménides. Darius III. 337-330 av. Darique. Le Roi couronné, courant à <lb/>

dr. un carquois à l&apos;épaule, tenant une lance et un arc. R/. Carré creux. (Bab. II No33, <lb/>

pl. 87-21). Or, 8,34 g. Très beau. <lb/>

*137 -Les Satrapes. 331-300 av. Babylone. Double darique. Type identique ; derrière le <lb/>

Roi, &lt;DI. R/. Dépression elliptique, sillonnée de lignes transversales. (Bab. pl. 115 <lb/>
n°1 8 -Bernent 1782 -Syll. Lockett 3239). Or, 16,66 g. Très beau. Très rare. <lb/>

*138 -Memnon. 334 av. Tétradrachme. Le Roi Darius III en archer portant un arc et un <lb/>

javelot courant à dr. R/. Dépression irrégulière granulée. (Bab. Pers. 382, pl. IX-18 -<lb/>
Bab. Traité pl. 89 no 10 -Pozzi 3138). Arg. 14,09 g. T.B. Très Rare, frappé à <lb/>
Ephèse par le général Memnon, <lb/>

*139 -Rois Sassanides. Hormisdas II. 302-309 ap. J.C. Drachme. Buste du Roi à dr. <lb/>

coiffé d&apos;un diadème surmonté d&apos;un aigle et d&apos;un globe ceint de perles, les cheveux <lb/>
bouclés tombant derrière la nuque. R/. Scène mythologique. Pyrée flamboyant sur-<lb/>
monté de Ferouer, le génie de la création, représenté par une tête d&apos;homme ; de chaque <lb/>

côté, 2 prêtres dont l&apos;un, celui de g. est le Roi. (Morgan (Babelon Traité) N°67,-pl. <lb/>
52 N°17 même coin de l&apos;avers). Or, 7,10 g. Très beau. Rare. <lb/>

*140 -BACTRIANE. <lb/>

Eucratides. 80-60 av. Tétradrachme. Buste casqué diadémé du Roi à dr. R/. <lb/>

BAZIAEOS MErAAOY. EYKPATIAOY. Les Dioscures au galop, tenant de longues <lb/>

lances et une palme. Devant eux, monogramme formé d&apos;un cercle sur une croix. <lb/>
(BMC. 8 p. 14 -cf. pour le différent, Bernent 1795). Arg. 16,80 g. Très beau. Rare. <lb/>

*141 -Hélioclès. 150 av. Tétradrachme. Buste diadémé du Roi à dr. R/. BAZIAEQX <lb/>

HAIOKAEOYE AIKAIOY. Zeus à demi-nu deb. tenant un sceptre et le foudre. <lb/>

Devant K HYP en monogramme. (BMC. 1 p. 21, pl. VII-1 -Pozzi 3155 -Syll. Lockett <lb/>

3362). Arg. 16,97 g. Portrait de beau style. Très beau. Très Rare. <lb/>

142 -Apollodote I. Vers 150 av. Drachme. Eléphant à dr. une guirlande autour du ventre. <lb/>

R/. Zébu deb. à dr. (BMC. 3 p. 34). Arg. 2,46 g. Superbe. <lb/>

EGYPTE <lb/>

*143 -Ptolémée Ier. 323-285 av. Statère. Alexandrie. (305-285). Tête de Ptolémée 1 à dr., <lb/>

diadémée, un collier autour du cou. R/. TITOAEMAIOY BA2IAEQ2. Alexandre <lb/>
le Grand conduisant un quadrige d&apos;éléphant à g. A l&apos;exergue, en monogramme, IIP -<lb/>

AP -AX. (BMC. 93/94 p. 11 -Svoronos n°1 47). Or, 7,15 g. Rare. Beau portrait. Très <lb/>

bel exemplaire. Rare avec ces monogrammes. <lb/>

*144 -Tétradrachme. (315-300). Tête déifiée d&apos;Alexandre le Grand à dr. R/. AAEEANAPOY. <lb/>

Athéna Promachos marchant à dr. tenant le bouclier et un javelot. Devant elle, un <lb/>
aigle deb. sur un foudre. Entre, monogramme AC&gt;. (BMC. 27 var. p. 4 -Voir Svor. <lb/>

N°168). Arg. 17,16 g. Très beau. <lb/>


*145 -Triobole. Tête de Ptolémée Ier à dr. R/. Aigle, les ailes éployées, deb. à g. sur un <lb/>

foudre. Devant, 4). (BMC. 77 p. 22 -Svor. N°228). Or, 1,76 g. Bien centré. Très beau. <lb/>
Rare. <lb/>

146 -Tétradrachme. Tête de Ptolémée 1 à dr. R/. IITOAEMAIOY BAXIAEQS. Aigle <lb/>

deb. à g. sur un foudre ; devant, P et AP en monogramme. (BMC. 59 p. 20 -Svor. <lb/>

N°255). Arg. 14,33 g. Superbe. <lb/>

*147 -Ptolémée II. 285-246 av. Décadrachme au nom d&apos;Arsinoé. (254 av.). Tête voilée <lb/>

d&apos;Arsinoé II à dr., coiffée de la stéphane. Derrière, P. ( = 17 = 254). R/. APEIONHE-<lb/>

OIAAAEAOOY. Double corne d&apos;abondance, ornée du bandeau royal. (BMC. 17 p. <lb/>

44 -Svor. N°496). Arg. 35,54 g. Très beau portrait. D&apos;excellente conservation. Très <lb/>
rare. (cf. Svoronos : 5 exemplaires connus de cette date). <lb/>

*148 -Pentadrachme d&apos;or. (Vers 279 av.). Tête de Ptolémée diadémée à dr. R/. IITOAE-<lb/>
MAIOY BASIAEQS. Aigle deb. à g. sur un foudre. Devant, massue et H. (H (7) = <lb/>

279). (BMC. 74-p. 9 -Svor. N°636 -Vte Montagu, 1897, no 422). Or, 17,84 g. Différent <lb/>
rare et très intéressant. Très beau. Très rare. <lb/>

*149 -Ptolémée III Evergète. 246-221 av. Octodrachme d&apos;or. (246 av.). AAEAOQN. <lb/>

Bustes accolés et diadémés de Ptolémée II et d&apos;Arsinoé II ; derrière, un bouclier <lb/>
ovale. R/. 0EON. Bustes accolés et diadémés de Ptolémée 1 et Bérénice. (BMC. <lb/>

7 p. 40 -Boston Corpus 2274). Or, 27,87 g. Très beau. Rare. <lb/>

*150 -Tétradrachme d&apos;or. Types semblables de Ptolémée II, Arsinoé et Ptolémée I, Bérénice. <lb/>

(BMC. 3 p. 40 -Boston Corpus 2275). Or, 13,06 g. Très beau. <lb/>

151 -Tétradrachme. Tête diadémée à dr. de Ptolémée III. R/. Aigle deb. à g. sur un foudre. <lb/>

Devant, corne d&apos;abondance. (BMC. 83 p. 54 -Svor. 1001). Beau portrait. Très beau/ <lb/>

Superbe. <lb/>

*152 -Emissions au nom de Bérénice. Décadrachme d&apos;or. Buste voilé et diadémé de la <lb/>

Reine Bérénice II à dr. R/. BEPENIKH2 BA2IAIXSH2. Corne d&apos;abondance d&apos;où <lb/>

sort une grappe de raisin, épi de blé et grenade, ornée du bandeau royal. De part <lb/>
et d&apos;autre, une étoile à 6 rayons. Dans le champ, E. (BMC. -Svor. 972 -Syll. Lockett <lb/>
3416 -Boston Corpus 2277). Or, 42,80 g. Portrait d&apos;excellent style. Très beau. (La <lb/>

cassure du coin sous le menton se rencontre sur tous les exemplaires). Revers superbe. <lb/>

De rareté exceptionnelle. (Svoronos 8 000 f. or). Exemplaire du plus haut intérêt. <lb/>

*153 -Pentadrachme d&apos;or. Mêmes types. Buste voilé de Bérénice. R/. Corne d&apos;abondance. <lb/>

Dans le champ, à la place de l&apos;E, le Chrisme ou monogramme de XPI. (BMC. -Svor. <lb/>
962 -Collection Weber N°4492). Or, 21,47 g. Portrait de très beau style. Superbe <lb/>
exemplaire, tant à l&apos;avers qu&apos;au revers. D&apos;après Svoronos, un seul exemplaire connu <lb/>

avec le chrisme comme différent, celui de la collection Weber. Ce deuxième exem-<lb/>

plaire, de conservation remarquable, est d&apos;intérêt capital. <lb/>

*154 -Demi-pentadrachme d&apos;or. Mêmes types. Buste voilé de Bérénice. R/. Corne d&apos;abon-<lb/>

dance. Dans le champ, aucun monogramme. (BMC. 3 p. 59 -Svor. 979 -Vte Montagu <lb/>

N°794 -Boston Corpus 2279). Or, 10,72 g. Superbe. Extrêmement rare. <lb/>


*155 -Hemi-drachme d&apos;or. Mêmes types. Buste voilé de Bérénice. R/. Corne d&apos;abondance ; <lb/>

sans différent. (BMC. 4 p. 59 -Svor. 981 -Boston Corpus 2280). Or, 2,10 g. Superbe. <lb/>
Extrêmement rare. <lb/>

*156 -Hemi-drachme d&apos;or phénicien. Mêmes types. Buste de Bérénice. R/. Corne d&apos;abon-<lb/>

dance. Aucun différent. (BMC. 5 p. 60 -Svor. 982). Or, 0,95 g. Superbe. Très rare. <lb/>

*157 -Ptolémée IV Philopator. 221-204 av. Décadrachme au nom de Bérénice II. Buste <lb/>

voilé de Bérénice II à dr. R/. BEPENIKHE BAEIAIEEHE. Corne d&apos;abondance <lb/>

ornée du bandeau royal. (BMC. 2 p. 59 -Svor. 1114 -Bernent 1850). Arg. 35,70 g. <lb/>

Portrait de très grand style. Conservationsuperbe. De la plus grande rareté. (Svoronos : <lb/>

5 exemplaires connus. Cotée 2 000 f. or). <lb/>

*158 -Octodrachme d&apos;or. Buste radié et diadémé à dr. de&apos; Ptolémée IV avec l&apos;égide et un <lb/>

trident sur l&apos;épaule. R/. IITOAEMAIOY BASIAEQS. Corne d&apos;abondance radiée, <lb/>

ornée du bandeau royal. Dans le champ, AI. (BMC. 103 p. 56 -Svor. 1117 -Bernent <lb/>

1851 -Boston Corpus 2283). Or, 27,91 g. Haut relief. Superbe. Très rare. <lb/>

*159 -Tétradrachme. Bustes accolés de Sérapis et Isis. R/. Aigle sur un foudre. Entre les <lb/>

pattes, AI. (BMC. 7 p. 79 -Svor. 1123 -Boston Corpus 2284). Arg. 14,21 g. Très beau <lb/>

et rare. <lb/>

Ex. Collection Ashburnham. Londres. 1896. N°239. <lb/>

*160 -Ptolémée V Epiphane. 204-180 av. Tétradrachme. 201 av. Buste juvénile, diadémé <lb/>

du Roi à dr. R/. Aigle deb. sur un foudre. Entre les pattes, NI. Devant, dans le champ, <lb/>

A. (A (4) = 201). (BMC. -Svor. 1279). Arg. 14,15 g. Très beau portrait. Haut relief. <lb/>

Superbe. Très rare. (Svoronos : 2 exemplaires connus pour cette date). <lb/>

*161 -Octodrachmed&apos;or, au nom d&apos;Arsinoé. (192 av.). Buste voilé àdr. d&apos;Arsinoé. R/. Double <lb/>

corne d&apos;abondance ornée du bandeau royal. Dans le champ, IILir. (13-192 av.). <lb/>

(BMC. -Svor. 1319). Or, 27,64 g. Beau style. Très beau. Très rare. (Svoronos : 1 exem-<lb/>
plaire connu, coté 500 f. or). <lb/>

*162 -Ptolémée VIII Evergètes. 169-116 av. Octodrachme au nom d&apos;Arsinoé. Buste voilé <lb/>

d&apos;Arsinoé, de style différent ; derrière, K. R/. Double corne d&apos;abondance ornée du <lb/>
bandeau royal. (BMC. 36 p. 45 -Svor. 1498). Or, 27,50 g. F.D.C. Rare. <lb/>

*163 -Tétradrachme. Tête diadémée de Ptolémée à dr. R/. Aigle deb. sur un foudre. (BMC. <lb/>

9 p. 100 -Svor. 1489). Arg. 14,30 g. Haut relief. Superbe. <lb/>

*164 -(Sous Ptolémée IV ou V). Didrachme. (196). Mêmes types. Au R/. dans le champ, <lb/>

Pir. (BMC. 34 p. 103 -Voir Svor. 1226). Arg. 6,98 g. Très beau. <lb/>

165 -Ptolémée XI. 107-101 av. Tétradrachme. (105). Tête de Ptolémée à dr. R/. Aigle sur <lb/>

un foudre ; dans le champ, LIB 0 IIA. (IB et 0 = 105). (BMC. -Svor. 1728). Arg. 14,36 g <lb/>

Très beau. <lb/>


*166 -CYRENAIQUE. <lb/>

Cyrène. 322-313 av. Statère. KYPANAI ON. Quadrige de 3/4 à dr., 3 chevaux au <lb/>
trot, le 4e au galop, conduit par un aurige tenant un aiguillon. En haut, à dr., demi-<lb/>
disque solaire à 5 pointes. R/. De haut en bas, XAIPIOS Lycaios lauré, demi-nu, <lb/>
assis à g. sur un trône, tenant un aigle sur la main dr., le bras g. accoudé au dossier. <lb/>
Devant lui, thymatérion à 3 plateaux. (BMC. 116 p. 29 -Naville III -83 -Bab. 1842, <lb/>

pl. 264-19). Or, 8,64 g. Très bon style. Très beau. <lb/>

*167 -Statère. KYPANAION. Quadrige de 3/4 à dr., 3 chevaux au trot, 1 au galop, conduit <lb/>

par Niké tenant un aiguillon. R/. TOAIANOEYS. Ammon lauré, deb. de face, légè-<lb/>
rement tourné à g., vêtu de l&apos;himation, tenant une patère et un long sceptre. Devant <lb/>
lui, thymatérion à 4 plateaux. (BMC. pl. 14-3 -Naville 111-87 -Bab. 1843, pl. 265-1). <lb/>

Or, 8,65 g. Superbe. <lb/>

Ex, Vte Engel-Gros. 1921. M0 68 <lb/>

*168 -Litre. Polianthès. lre série. Tête d&apos;Ammon a g., cheveux courts et bouclés. A dr., <lb/>

de bas en haut, ro. R/. Tête de Lybie à dr. cheveux courts et tressés ; à g. de bas en <lb/>

haut, KY. (BMC. 156 p. 36 -Naville V-117 -Bab. 1869, pl. 266-1). Or, 0,85 g. Très <lb/>

beau. <lb/>

*169 -NUMIDIE. <lb/>

Jugurtha. 118-105 av. Drachme. Tête imberbe ceinte d&apos;un diadème entrelacé de <lb/>

laurier à g. R/. Eléphant marchant à dr. A l&apos;exergue, X. (Mazard 75 -Müller 44). <lb/>

Arg. 3,54 g. Superbe. Rare. <lb/>

MONNAIES GAULOISES <lb/>

170 -Trésor d&apos;Auriol. (Bouches-du-Rhône). Obole. Tête imberbe, de face, les cheveux <lb/>

striés, l&apos;ovale du visage très allongé. R/. Carré creux quadripartit. (La Tour 48 -<lb/>

Bab. 2498, pl. 85-32). Arg. 0,55 g. Très beau. <lb/>

171 -Obole. Tête de lion à g., la gueule béante. R/. Carré creux quadripartit. (Muret 298 -<lb/>

Bab. 2409, pl. 81-32). Arg. 0,60 g. Superbe. <lb/>

172 -Massilia. (Marseille). Obole. Tête imberbe à g., les cheveux courts et bouclés, une <lb/>

corne sur le front. Grénetis. R/. MA dans les rayons d&apos;une roue. (LT. 580). Arg. 0,71 g. <lb/>

Superbe. <lb/>

173 -Drachme. Buste diadémé de Diane à g., l&apos;arc et le carquois dépassant derrière l&apos;épaule. <lb/>

Grénetis. R/. MAIIA. Lion à g. une des pattes de devant levée. A entre les pattes de <lb/>

devant ; AA à l&apos;exergue. (M. 1066). Arg. 2,76 g. Superbe. <lb/>

*174 -Pays Celtiques de l&apos;Ouest. Tétradrachme. Deux têtes, barbues et diadémées, <lb/>

accolées. R/. Cavalier sans bras marchant au pas à dr. Devant la tête du cheval, <lb/>
cercle perlé. (M. 9897). Arg. 13,17 g. Haut relief. Superbe. <lb/>


CYLINDRES ORIENTAUX <lb/>

175 -Vers 2000 av. J.C. Divinité vêtue du kaunakès et coiffée de la tiare, assise sur un tabou-<lb/>

ret ; devant, deux divinités secondaires, vêtues du kaunakès, conduisant chacune un <lb/>
personnage vêtu d&apos;une longue robe à stries longitudinales. Dans le champ, bâton <lb/>

de mesure, croissant. Hématite. 20 mm. Très beau. <lb/>

176 -Personnage deb. brandissant un couteau, sacrifiant un cerf ; devant lui, personnage à <lb/>

tête de chat ; derrière, deux lions deb. affrontés. Entre eux, une main. Hématite. <lb/>

24 mm. Très beau. <lb/>


MONNAIES ROMAINES <lb/>

MONNAIES DE LA RÉPUBLIQUE ROMAINE <lb/>

177* -Romano-Campanie. Didrachme. Tête diadémée d&apos;Hercule imberbe à dr., la massue <lb/>

sur l&apos;épaule. R/. ROMANO. La louve à dr. allaitant les jumeaux. (Babelon 8 p. <lb/>

13-Sydenham 6. 269-222 av. J.C.). Arg. 7,20 g. T.B. <lb/>

178 -Anonyme. Sesterce. Tête casquée de Rome à dr. Derrière, IIS. R/. Les Dioscures <lb/>

galopant à dr. (B. 4 p. 40-S.142. 187-155 av. J.C.). Arg. T.B. <lb/>

, <lb/>

179 -Victoriat. Italie du Sud. Tête laurée de Jupiter à dr. R/. Victoire deb. à dr. couron-<lb/>

nant un trophée. Dans le champ, Q. (B. 36 p. 56-S.115. 222-178). Arg. Très beau. <lb/>

180 -Aburia. Denier. Tête casquée de Rome à dr. R/. Quadrige du Soleil à dr. (B.6 -S.487. <lb/>

120 av. J.C.). Arg. Très beau. <lb/>

181 -Acilia. Denier. Tête de la Santé à dr. R/. La Santé nourrissant un serpent. (B.8 -<lb/>

S.922. Rome. 53 av. J.C.). Arg. Superbe. <lb/>

182 -Aemilia. Denier. Le Roi Arétas à genoux à dr. auprès d&apos;un chameau. R/. Quadrige <lb/>

de Jupiter à g. (B.8 -Plautia B.8 -S.913. Rome. 58 av. J.C.). Arg. Très beau. <lb/>

183 -Denier. Tête de la Concorde à dr. R/. Trophée. (B.10 -S.926. Rome. 55 av. J.C.). <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>

184 -Denier. Tête de Vénus à dr. R/. Statue équestre de Marcus Aemilius Lepidus portant <lb/>

un trophée. (B.21 -S.827. Rome. 66 av. J.C.). Arg. T.B. Rare. <lb/>

*185 -Appuleia. Denier. L.S. AT en monogramme. Tête casquée de Rome à g. R/. Tête <lb/>

casquée de Rome à g. Derrière la tête, trace de lettre. (B.2 -S.579. R.6. Rome 100-97 <lb/>
av. J.C. BMC. Grueber 1 -1558/1560). Arg. Très beau. Très grande rareté. <lb/>

186 -Aquillia. Denier. Buste casqué de la Valeur à dr. R/. Aquillius relevant la Sicile. <lb/>

(B.2 -S.798. Italie. 68 av. J.C.). Arg. T.B. <lb/>

187 -Atilia. Denier. Tête casquée de Rome à dr. H.I. Bige de la Victoire à dr. (B.l -S.377. <lb/>

Rome. 145-138 av.). Arg. Superbe. <lb/>


188 Aurelia. Denier. Tête de Vulcain dans une couronne. R/. Aigle dans une couronne. <lb/>

(B.21 -S.577. Italie. 101 av. J.C.). Arg. Très beau. <lb/>

*189 -Axia. Denier. NASO.S.C. Tête de Mars casqué à dr. Derrière, VII. R/. L. AXSIVS.L.F. <lb/>

Diane dans un bige d&apos;axis, entouré de 3 chiens. Derrière, VII. (B.1 -S.794. Rome. <lb/>
71 av. J.C.). Arg. T.B. Très rare. <lb/>

190 -Baebia. Denier. Tête casquée de Rome à g. R/. Quadrige d&apos;Apollon à dr. (B.12 -<lb/>

S. 489. 120 av. J.C.). Arg. Superbe. <lb/>

191 -Caecilia. Denier. Tête casquée de Rome à dr. R/. Bige d&apos;éléphants à g. (B.14 -S.485. <lb/>

Rome. 125-120 av. J.C.). Arg. Très beau. <lb/>

192 -Denier. Tête casquée de Rome à dr. R/. Quadrige de Jupiter à dr. (13.21 -S.509. Rome <lb/>

119-110 av.). Arg. T.B. <lb/>

193 -Denier. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Bouclier macédonien. (B.30 -S.719. Rome. 90-79). <lb/>

Arg. T.B. <lb/>

194 -Denier. Tête casquée de Rome à dr. R/. Bige de la Piété à dr. ; dessous, tête d&apos;élé-<lb/>

phant. (B.38 -S.496. Rome. 119-110). Arg. Très beau. <lb/>

195 -Calpurnia. Denier. Tête d&apos;Apollon à dr. Derrière, XVIII. R/. L. PISO. FRVGI. <lb/>

Cavalier au galop à dr. tenant un fouet. Dessus, XXIIII ; dessous, RA. (B.12 -S.660. <lb/>

Italie. 90-89). Arg. Superbe. Rare. <lb/>

196 -Denier. Tête d&apos;Apollon à dr. Derrière, fouet. R/. C.PISO L. F. FRVGI. Cavalier galo-<lb/>

pant à dr. Dessus, A. (B.24 -S.840a. Rome. 64 av.). Arg. Très beau. <lb/>

197 -Denier. Tête d&apos;Apollon à g. R/. Cavalier galopant à dr. Dessous, VI. (B.25 -S.842f. <lb/>

Rome. 64 av.). Arg. Très beau. <lb/>

*198 -Denier. CN. PISO PROQ. Tête diadémée de Numa à dr. R/. MAGN. PRO. COS. <lb/>

Proue tournée à dr. (B.30 -Pompeia B.8 -S. 1032. Cohen (Pompée) 4. Espagne. <lb/>
54-44 av.). Arg. Très beau. Très rare. <lb/>

199 -Cassia. Denier. Tête de Rome à dr. R/. Quadrige de la Liberté à dr. (B.1 -S.502. <lb/>

Rome. 119-110 av.). Arg. Superbe. <lb/>

200 -Denier. Tête de la Liberté à dr. R/. Temple de Vesta. (B.8 -S.918. Rome. 57 av.). <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>

*201 -Cestia. Aureus. Tête de l&apos;Afrique à dr. coiffée d&apos;une tête d&apos;éléphant. R/. L. CESTIVS <lb/>

en haut, C. NORBA à l&apos;ex. Casque posé sur une chaise curule ; 2 colombes sur les <lb/>

bâtons de la chaise. Dans le champ, SC -PR. (B.1 -Norbana B.3 -S. 1153. 44 av. <lb/>
Bahrfeldt 24). Or, 8,04 g. T.B. Très rare. <lb/>

Ex. Vte V.Q.R. 1913. N°225 -Vte Valette. 1924. N°29. <lb/>

202 -Claudia. Denier. Buste de Diane à dr. R/. Bige de la Victoire à dr. (B.5 -S.770. <lb/>

Italie. 78-77 av.). Arg. Très beau. <lb/>


*203 -Coelia. Denier. C. COEL. CALDVS. COS. Tête de Caldus à dr. Derrière, tablette <lb/>

avec LD. R/. Tête radiée du Soleil à dr. Devant, bouclier rond ; derrière, bouclier <lb/>
ovale et S. (B.5 var. -S.892. Rome. 62 av.). Arg. T.B. Rare. <lb/>

*204 -Denier. Même tête entre une enseigne portant HIS et un sanglier. R/. Personnage <lb/>

préparant un lectisternium entre 2 trophées. (B.7 -S.894. Rome. 62 av. BMC -<lb/>

Grueber. I. 3837). Arg. Superbe. Rare. <lb/>

205 -Cordia. Denier. Têtes des Dioscures à dr. R/. Vénus Verticordia deb. à g. tenant un <lb/>

sceptre et des balances. (B.l -S.976c. Rome. 46 av.). Arg. Superbe. <lb/>

206 -Cornelia. Quinaire. Tête de Jupiter à dr. R/. Victoire à dr. couronnant un trophée. <lb/>

(B.51 -S.703. Rome. 87 av.). Arg. Superbe. <lb/>

207 -Crépusia. Denier. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Cavalier à dr. (B.l -S.738a. Rome. 82-<lb/>

81 av.). Arg. Très beau. <lb/>

208 -Egnatia. Denier. MAXSUMVS. Buste ailé de Cupidon à dr. avec l&apos;arc et le carquois. <lb/>

R/. C. EGNATIVS. CN. F. CN. N. Statues de Jupiter et de la Liberté dans un temple <lb/>

distyle. (B.3 -S.788. Rome. 76-71 av.). BMC. Grueber 1.3276). Superbe. Rare. <lb/>

209 -Fonteia. Denier. Têtes des Dioscures à dr. R/. Galère. (B.7 -S.566. Italie du Sud. <lb/>

103 av.). Arg. Superbe. <lb/>

210 -Fufia. Denier. Têtes de l&apos;Honneur et de la Valeur à dr. R/. L&apos;Italie et Rome deb. <lb/>

se donnant la main. (B.l -Mucia B.l -S.797. Italie. 69 av.). Arg. Très beau. <lb/>

211 -Furia. Denier. Tête de Cérès à dr. R/. Chaise curule entre 2 faisceaux. (B.23 -S.902. <lb/>

Rome. 61 av.). Arg. Superbe. <lb/>

212 -Hosidia. Denier. Buste de Diane à dr. R/. Sanglier attaqué par un chien. (B.2 -S.904. <lb/>

Italie. 60 av.). Arg. Superbe. <lb/>

213 -Julia. Denier. Tête de Rome à dr. R/. Vénus et Cupidon dans un bige à dr. (B.2 -<lb/>

S.476. Rome. 125-120 av.). Arg. Très beau. <lb/>

214 -Denier. Tête de Rome à dr. R/. Bige de la Victoire à dr. (B.3 -S.585. Rome. 100-97 av.). <lb/>

Arg. T.B. <lb/>

215 -Licinia. Denier. FIDES NERVA. Tête de la Bonne Foi à dr. R/. A. LICINI. III VIR. <lb/>

Cavalier traînant un captif. (B.24 -S.954. Rome. 47 av.). Arg. T.B. Rare. <lb/>

*216 -Lollia. Denier. HONORIS. Tête de l&apos;Honneur à dr. R/. PALIKANVS. Chaise curule <lb/>

entre 2 épis. (B.l -S.961. Rome. 47 av.). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

217 -Lucretia. Denier. Tête radiée du Soleil à dr. R/. Croissant et 7 étoiles. (B.2 -S.783. <lb/>

Rome. 74 av.). Arg. B/T.B. <lb/>

218 -Marcia. Denier. Tête de Rome à dr. R/. Bige de la Victoire à dr. sur 2 épis. (B.8 -<lb/>

S.500. Rome. 119-110 av.). Arg. Superbe. <lb/>


-Denier. Tête d&apos;Apollon à dr. R/. Le satyre Marsyas deb. à g. (B.24 -S.737. Rome. <lb/>

82-81 av.). Arg. Superbe. <lb/>

-Autre exemplaire. (B.24 -S.737). Arg. T.B. <lb/>

-Denier. Tête d&apos;Ancus Marcus à dr. R/. Statue équestre à dr. sur un aqueduc. (B.28 -<lb/>

S.919. Rome. 56 av.). Arg. Très beau. <lb/>

-Maria. Denier. C. MARI C. F. CAPIT. XXVIIII. Tête de Cérès à dr. R/. Colon avec <lb/>

2 boeufs à g. Dessus, XXVIIII. Dessous, SC. (13.8 -S.744a. Italie. 79 av.). Arg. T.B. <lb/>

Rare. <lb/>

-Memmia. Denier. Tête de Cérès à dr. R/. Captif au pied d&apos;un trophée. (B.10 -S.920. <lb/>

Rome. 56 av.). Arg. Superbe. <lb/>

*224 -Norbana. Aureus. C. NORBANVS. L. CESTIVS. PR. Buste de Vénus à dr. la tête <lb/>

ceinte d&apos;un bandeau. R/. S.C. Cybèle assise sur un char traîné par 2 lions à g. (B.5 -<lb/>

Cestia B.3 -S.1155. 44 av.-Bah. 26). Or, 8,07 g. T.B. Très rare. <lb/>

-Papia. Denier. Tête de Junon Sospita à dr. Derrière, amphore. R/. Griffon courant <lb/>

à dr. Dessous, amphore. (B.1 -S.773. Italie. 78-77 av). Arg. Superbe. <lb/>

-Denier. TRIUMPHVS. Tête du Triomphe à dr. R/. L. PAPIVS. CELSVS. III. VIR. <lb/>

Louve devant un aigle. (B.3 -S.965. Rome. 46 av.). Arg. T.B. Rare. <lb/>

-Pinaria. Denier. Tête de Rome à dr. R/. Bige de la Victoire à dr. (B.l -S.390. Rome. <lb/>

145-138 av.). Arg. Superbe. <lb/>

-Plaetoria. Denier. CESTIANVS. S.C. Buste casqué de Vacuna à dr. R/. Aigle sur <lb/>

foudre. (B.4 -S.809. Rome. 68-66 av.). Arg. Superbe. <lb/>

-Denier. Tête de femme à dr. R/. Caducée ailé. (B.6 -S.805. Rome. 68-66 av.). Arg. T.B. <lb/>

-Plancia. Denier. Tête de Diane à dr. R/. Bouquetin à dr. (B.l -S.933. Rome. 54 av.). <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>

-Plautia. Denier. Masque de face. R/. L&apos;Aurore et 4 chevaux. (B.14 -S.959b. Rome. <lb/>

47 av.). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

-Pompeia. Denier. Q. POMPEI. Q. F. RVFVS. COS. Chaise curule. R/. SVLLA. COS. <lb/>

Q. POMPEI. RVF. Chaise curule. (B.5 -Cornelia B.49 -S.909. Rome. 59 av.). Arg. <lb/>
Très beau. Rare. <lb/>

-Denier. Tête de Rome à dr. avec le casque à crinière. R/. Cnéus Pompée donnant une <lb/>

palme à la Bétique. (B.9 -Poblicia B.10 -S.1035. Espagne. 46-45 av.). Arg. T.B. Rare. <lb/>

-Porcia. Denier. Tête de la Liberté à dr. R/. Victoire assise à dr. ST sous le siège. <lb/>

(B.6 -S.596a. Rome. 93-91 av.). Arg. Superbe. <lb/>

-Postumia. Denier. Tête de Rome à dr. R/. Mars dans un quadrige à dr. (B.1 -S.472. <lb/>

Rome. 125-120 av.). Arg. Superbe. <lb/>


236 -Denier. Buste de Diane à dr. R/. Chien courant à dr. (B.9 -S.785. Rome. 74-73 av.). <lb/>

Arg. Superbe. <lb/>

237 -Denier. Tête de Mars casqué à dr. R/. 2 carnyx en sautoir. (B.II -Junia B.26 -S.941. <lb/>

Rome. 49-48 av). Arg. Très beau. <lb/>

238 -Denier. C. PANSA. Masque de Pan à dr. R/. ALBINVS. BRVTI. F. 2 mains jointes <lb/>

tenant un caducée ailé. (B.12 -Junia B.27 ; Vibia B.22 -S. 944.Rome. 49-48 av.). <lb/>

Arg. Très beau. Rare. <lb/>

239 -Denier. A. POSTVMIVS. COS. Tête nue de Postumius à dr. R/. ALBINV. BRVTI. F. <lb/>

dans une couronne d&apos;épis. (13.14 -Junia B.28 var. -S.943a. Rome. 49-48 av.). Arg. <lb/>

Très beau. Rare. <lb/>

-Procilia. Denier. Tête de Junon Sospita à dr. R/. Junon Sospita dans un bige à dr. <lb/>

(B.2 -S.772. Italie. 78-77 av.). Arg. Superbe. <lb/>

-Roscia. Denier. Tête de Junon Lanuvienne à dr. R/. Jeune fille deb. à dr. nourrissant <lb/>

un dragon. (B.3 -S.915. Italie. 58 av.). Arg. Superbe. <lb/>

-Sempronia. Denier. Tête de Rome à dr. R/. Les Dioscures galopant à dr. (B.2 -<lb/>

S.402. Rome. 145-138 av.). Arg. Très beau. <lb/>

-Servilia. Denier. Tête de Flore à dr. R/. Guerriers se présentant leurs épées. (B.15 -<lb/>

S.890. Rome. 63-62 av.). Arg. Très beau. <lb/>

-Sicinia. Denier. Tête de la Fortune à dr. R/. Caducée et palme. (B.5 -S.938. Rome. <lb/>

49-48 av.). Arg. Superbe. <lb/>

-Autre exemplaire. (B.5 -S.938). Arg. Superbe. <lb/>

-Sulpicia. Denier. Tête voilée de Vesta à dr. R/. Instruments de sacrifice. (B.7 -<lb/>

S.839. Rome. 65 av.). Arg. Très beau. <lb/>

-Titia. Denier. Tête à dr. de Mutinus Titunus. R/. Pégase à dr. (B.1 -S.691. Rome. <lb/>

88 av.). Arg. Très beau. <lb/>

-Denier. Tête de Bacchus à dr. R/. Pégase à dr. (B.2 -S.692. Rome. 88 av.). Arg. Très <lb/>

beau. <lb/>

-Tullia. Denier. Tête de Rome à dr. R/. Quadrige de la Victoire à dr. (B.1 -S.531. <lb/>

Gaule Cisalpine. 109 av.). Arg. T.B. <lb/>

-Valeria. Denier. Buste de la Victoire à dr. R/. C. VAL. FLA. IMPERAT. EX. S. CC <lb/>

Aigle légionnaire entre 2 enseignes. (B.12 -S.747. Gaule. 82-81 av.). Arg. Très beau. <lb/>

-Denier. ACISCVLVS. Tête d&apos;Apollon Soranus à dr. R/. L. VALERIVS. Valeria <lb/>

Luperca assise à dr. sur une génisse. (B.17 -S.998. Rome. 45 av.). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

-Vibia. Denier. Masque de Pan à dr. R/. Jupiter Axur assis à g. (13.18 -S.947. Rome. <lb/>

48 av.). Arg. Très beau. <lb/>


*253 -Aureus. Tête laurée de Vénus à dr. R/. C. VIBIVS. VARVS. Vénus à g. à demi-nue, <lb/>

vue de dos, tenant un miroir près d&apos;une colonne. (B.27 -S.1137. Rome. 39 av. Bah. 36). <lb/>

Or, 7,63 g. Très beau. Très rare. <lb/>

Vte Valette. N°75. <lb/>

*254 -Autre exemplaire d&apos;un style différent. (B.27 -S.1137 -Bah. 36). Or, 8,05 g. Très beau. <lb/>

Très rare. <lb/>

*255 -POMPEE. <lb/>

Sextus Pompeius. (42-38 av. J.C.). Denier. Sicile. MAG. PIVS. IMP. ITER. Tête <lb/>

nue de Pompée à dr. entre un vase à sacrifice et le bâton d&apos;augure. R/. PRAEF. <lb/>

CLAS. ET ORAE. MARIT. EX. S. C. Anapus et Amphinome portant leurs parents <lb/>
sur leurs épaules ; entre eux, Neptune deb. à g. (Cohen 17 -Pompeia B. 27 -S.1344). <lb/>

Arg. Très beau. Rare. <lb/>

*256 -Q. Nasidius. (38-36 av. J.C.). Denier. Sicile. 38 av. NEPTVNI. Tête nue de Pompée <lb/>

à dr. Devant, trident ; dessous, dauphin. R/. Q. NASIDIVS.Galère à voile et à rameurs; <lb/>

étoile dans le champ. (C.20 -Nasidia B.1 ; Pompeia B.28 -S.1350). Arg. T.B. Rare. <lb/>

*257 -BRUTUS. <lb/>

Q. Caepio Brutus. Aureus. Asie Mineure. 42 av. M. SERVILIVS LEG. Tête laurée <lb/>

de la Liberté à dr. R/. Q. CAEPIO. BRVTVS. IMP. Trophée avec un bouclier et un <lb/>

javelot. (C.9 -Junia B.47 ; Servilia B.38 -S. 1314. R.7 -Bah. 66). Or, 7,93 g. Très <lb/>

beau. De très grande rareté. <lb/>

*258 -M. Junius Brutus. Denier. Asie Mineure. 42 av. BRVTVS. Hache, simpule et cou-<lb/>

teau. R/. LENTVLVS. SPINT. Vase à sacrifice et bâton d&apos;augure. (C. 6 -Cornelia <lb/>
B.71 ; Junia B.41 ; Servilia B.28 -S. 1310). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

*259 -Quintus Caepius Brutus. (43-42 av.). Aureus. Thrace. 42 av. KOLQN. Le consul <lb/>

Lucius Junius Brutus marchant à g. entre 2 licteurs ; dans le champ à g. BR en mono-<lb/>
gramme. R/. Aigle à g. sur un sceptre, tenant une couronne. (BMC -Grueber II, <lb/>
p. 474 no 48 -BMC. (Thrace) no 1 p. 208 -Babelon voir T. II note p. 114). Or, 8,40 g. <lb/>

Très beau. <lb/>

*260 -CASSIUS. <lb/>

C. Cassius Longinus. (44-42 av.). Denier. Asie Mineure. Tête diadémée de la Liberté <lb/>
à dr. R/. Vase à sacrifice et bâton d&apos;augure. (C.4 -Cassia B.16 ; Cornelia B.75 -S.1307). <lb/>

Arg. Superbe. <lb/>

*261 -Aureus. Asie Mineure. 42 av. C. CASSI IMP. LEIBERTAS. Buste diadémé et voilé <lb/>

de la Liberté à dr. R/. LENTVLVS SPINT. Vase à sacrifice et bâton d&apos;augure. <lb/>
(C.5 -Cassia B.17 ; Cornelia B.72 -S. 1304. R.7 -Bah. 59). Or, 7,80 g. Très beau. <lb/>
Très rare. <lb/>

*262 -Aureus. Asie Mineure. 42 av. Autre exemplaire semblable. (C.5 -Cassia B.17 ; Cornelia <lb/>

B.72 -S. 1304. R.7 -Bah. 59). Or, 8,19 g. Très beau. Très rare. <lb/>

*263 -Aureus. Asie Mineure. 42 av. C. CASSI. IMP. Tête laurée de la Liberté à dr. R/. M. <lb/>

SERVILIVS. LEG. Acrostolium. (C.8 -Cassia B.20 ; Servilia B.41 -S.1311. R.8 -<lb/>
Bah. 60). Or, 8,08 g. Très beau. De très grande rareté. <lb/>


*264 -Denier. Asie Mineure. 42 av. C. CASSEI. IMP. Tête laurée de la Liberté à dr. R/. <lb/>

M. SERVILIVS. LEG. Crabe tenant un acrostolium dans ses pinces ; dessous, dia-<lb/>
dème dénoué et une rose des Rhodiens. (C.10 -Cassia B. 19; Servilia B.40. R.8-S. 1313). <lb/>

Arg. Superbe. Extrêmement rare. <lb/>

*265 -DOMITIUS AHENOBARBUS. <lb/>

Cn. Domitius Ahenobarbus. Denier. Asie Mineure. 41-40 av. AHENOBAR. Tête <lb/>

nue à dr. R/. CN. DOMITIVS. IMP. Trophée sur une proue. (C. -Domitia B.21 -<lb/>

S. 1177 -BMC. Grueber. II. p. 488, no 94). Arg. Très beau. <lb/>

*266 -SEXTE POMPEE, POMPEE et Cn. POMPEE FILS. <lb/>

Aureus. Sicile. 38-35 av. MAG. PIVS. IMP. ITER. Tête nue de Sexte Pompée à dr. <lb/>
dans une couronne de chêne. R/. PRAEF. CLAS. ET ORAE MARIT. EX. S.C. <lb/>
Têtes nues du grand Pompée et de Cnéus en regard ; à g. bâton d&apos;augure ; à dr. tré-<lb/>
pied. (C.l -Pompeia B.24 -S.1346. R.7. Bah. 87). Or, 7,74 g. Portraits superbes. De <lb/>
très grande rareté et d&apos;excellente conservation. <lb/>

MONNAIES DE L&apos;EMPIRE ROMAIN <lb/>

*267 -MARC-ANTOINE ET OCTAVE. <lb/>

Denier. 41 av. M. ANT. IMP. AVG. III. VIR. R.P. C.M. BARBAT. Q.P. Tête nue à <lb/>

dr. R/. CAESAR.IMP.PONT.III.VIR.R.P.C. Tête nue d&apos;Octave à dr. (C.8). Arg. <lb/>

Superbe. <lb/>

*268 -OCTAVE AUGUSTE (44 av. J.C. -14 après). <lb/>

Espagne (Colonia Patricia). (19-15 av.). Aureus. Tête nue à dr. R/. AVGVSTVS. Capri-<lb/>

corne à dr. tenant un gouvernail auquel est attaché un globe ; corne d&apos;abondance <lb/>

sur son dos. (C.20 -Bah. 1148 -Mattingly 264 p. 85). Or, 7,90 g. Très beau. Très rare. <lb/>

Vte Valette. 1924. N°98. <lb/>

*269 -Aureus frappé en Orient entre 27 et 20 av. CAESAR. Tête nue à dr., les cheveux <lb/>

légèrement ondulés, les boucles traitées avec soin et disposées harmonieusement. <lb/>

R/. AVGVSTVS. Génisse à dr., les cornes espacées. (C. -Bah. 138 -cf. BMC. Roman <lb/>
Empire. N°662 note « Aureus of the types Engel Gros Coll. »). Or, 8,05 g. Avers TB. <lb/>

Revers. Très beau. De la plus grande rareté. <lb/>

Ex. Vente Enge1 Gros. 1921. N°72. <lb/>

C est a cet exemplaire que se réfèrent le BMC et Bahrfeldt. D&apos;après ce dernier, deux exemplaires sont <lb/>

connus: celui-ci et un autre au Musée du Capitole à Rome. Celui de la vente XIII, Bâle 1954, n°614 <lb/>
semble de type nettement trop différent, notamment au revers, pour qu&apos;il puisse rentrer dans la <lb/>

même classification. <lb/>

*270 -Aureus. Lyon. 2 av.-14 ap. J.C. CAESAR. AVGVTVS. DIVI. F. PATER. PATRIAE. <lb/>

Tête laurée à dr. R/. C.L. CAESARES. AVGVSTI. F. COS. DESIG. PRINC. IVVENT. <lb/>

Caïus et Lucius deb. tenant chacun une haste et un bouclier ; dans le champ, simpule <lb/>

et bâton d&apos;augure. (C.42 -Bah. 235 -M.350 p. 90). Or, 7,95 g. F.D.C. <lb/>

*271 -Denier. Caesaraugusta (Sarragosse). 10-12 ap. Tête laurée à dr. R/. Comète. (C.98 -<lb/>

M 253 p. 84). Arg. Superbe. <lb/>


*272 -Aureus. Lyon. 12 av. AVGVSTVS. DIVI. F. Tête nue à dr. R/. IMP.X. Taureau <lb/>

cornupète à dr. (C.136 -Bah. 201 -M. 327 p. 88). Or, 7,97 g. Style très fin. Superbe. <lb/>

Ex. Coll. Montagu. N°92. <lb/>

*273 -Denier. 13 av. CAESAR AVGVSTVS. Tête nue à dr. R/. C.ANTISTIVS. REGINVS. <lb/>

III.VIR. Instruments de sacrifice. (C.347 -Antestia B.18 ; Julia 13.240 -S. -M. 179 <lb/>

p. 78). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

Ex. Vte Valette. N°126. <lb/>

274 -Denier. 18 av. Tête tourelée de Féronie à dr. R/. Parthe à genoux à dr. présentant une <lb/>

enseigne militaire. (C.484 -Julia B.215 ; Petronia B.9 -S. -M.99 p. 70). Arg. Très <lb/>

beau. <lb/>

*275 -TIBERE (14-37). <lb/>

Aureus. Lyon, 15. T. CAESAR. DIVI. AVG. F. AVGVSTVS. Tête laurée à dr. R/. <lb/>

PONTIF. MAXIM. Livie assise à dr. tenant un sceptre et une fleur. (C.15 -M.3 p. 103). <lb/>
Or, 7,80 g. Portrait excellent. Superbe. <lb/>

276 -Denier. Lyon. 15. Mêmes types que précédemment. (C.16 -M.3 p. 103). Arg. Superbe. <lb/>

*277 -ANTONIA, FEMME DE NERON DRUSUS. <lb/>

Aureus. Frappé pendant le règne de Claude I. ANTONIA AVGVSTA. Buste à dr. <lb/>
couronné d&apos;épis. R/. SACERDOS DIVI AVGVSTI. 2 torches allumées, réunies par <lb/>

des bandelettes et une guirlande. (C.4 -M.81 p. 132). Or, 7,72 g. Très beau. Rare. <lb/>

*278 -CALIGULA (37-41). <lb/>

Aureus. Rome. 40. C. CAESAR. AVG. PON. M.TR. POT. III. COS. III. Tête laurée <lb/>

à dr. R/. S.P.Q.R.P.P.OB.C.S. dans une couronne de chêne. (C.20 -M.5 p. 115). Or, <lb/>

7,74 g. Portrait superbe. Très beau. Rare. <lb/>

*279 -AGRIPPINE ET NERON. <lb/>

Aureus. Rome. 54-55. AGRIPP. AVG. DIVI. CLAVD. NERONIS. CAES. MATER. <lb/>

Buste d&apos;Agrippine et tête nue de Néron en regard. R/. NERONI CLAVD. DIVI <lb/>

F. CAES. AVG.GERM.IMP.TR.P. Couronne de chêne dans laquelle on lit : EX.S.C. <lb/>
(C.6 -M.9 p. 145). Or, 7,70 g. Superbe. Rare. <lb/>

*280 -NERON (54-68). <lb/>

Aureus. Rome. 62. NERO. CAESAR. AVG. IMP. Tête nue à dr. R/. PONTIF. MAX. <lb/>

TR.P. VIIII. COS. IIII. P.P. EX. S.C. Rome deb. à dr., le pied sur une cuirasse et tenant <lb/>

un bouclier. (C.230 -M.34 p. 147). Or, 7,63 g. Portrait de très bon style. Superbe. <lb/>

*281 -Aureus. Rome. 63-8. NERO. CAESAR. AVGVSTVS. Tête laurée à dr. R/. SALVS. <lb/>

La Santé assise à g. tenant une patère. (C.313 -M.52 p. 148). Or, 7,35 g. Superbe. <lb/>

*282 -Aureus. Rome. 63-68. IMP. NERO. CAESAR. AVGVSTVS. Tête laurée à dr. R/. <lb/>

SALVS. La Santé assise à g. tenant une patère. (C.317 -M.53 p. 148). Or, 7,38 g. <lb/>

F.D.C. <lb/>


*283 -GALBA (68-69). <lb/>

Denier. (Révolte gauloise). LIBERTAS RESTITVTA. Buste voilé et diadémé de la <lb/>

Liberté à dr. Devant, palme. R/. MARS ADSERTOR. Mars deb. de face tenant un <lb/>
étendard et un bouclier. (C.376 -M.5 p. 192). Arg. Très beau. Extrêmement rare. <lb/>

*284 -OTHON (69). <lb/>

Denier. Rome. IMP. M. OTHO CAESAR AVG. TR.P. Tête nue à dr. R/. SECVRITAS <lb/>

P.R. La Sécurité deb. à g. tenant une couronne et un sceptre. (C.15 -M.12 p. 219). <lb/>

Arg. Superbe. <lb/>

*285 -VESPASIEN (69-79). <lb/>

Aureus. Rome. 74. IMP. CAESAR. VESP. AVG. Tête laurée à dr. R/. FORTVNA <lb/>

AVGVST. La Fortune deb. à g. sur un autel, tenant un gouvernail et une corne d&apos;abon-<lb/>
dance. (C.174 -M.81 p. 23). Or, 7,24 g. Portrait de très bon style. F.D.C. <lb/>

*286 -TITUS (79-81). <lb/>

Aureus. Rome. Frappé en 74 sous Vespasien. T. CAES. IMP. VESP. CENS. Tête laurée <lb/>

à dr. R/. PONTIF. TRI. POT. Titus assis à dr. tenant un sceptre et un rameau. (C.168 -<lb/>
M. 169 p. 35). Or, 7,32 g. Excellent portrait. F.D.C. <lb/>

*287 -Denier. Rome. 80. Tête laurée à g. R/. Trône. (C.311 -M.24b p. 119). Arg. Superbe. <lb/>

*288 -JULIE, FILLE DE TITUS. <lb/>

Denier. Rome. 80. IVLIA AVGVSTA TITI AVGVSTI F. Buste diadémé à dr. R/. <lb/>
VENVS AVGVST. Vénus deb. demi-nue, vue de dos, appuyée sur une colonne, tenant <lb/>

un casque et un sceptre. (C.14 -M. 56 p. 122). Arg. T.B. Rare. <lb/>

*289 -DOMITIEN (81-96). <lb/>

Denier. Rome. 88. IMP. CAES. DOMIT. AVG. GERM. P.M.TR.P. VIII. Tête laurée à <lb/>
dr. R/. COS.XIIII.LVD.SAEC.FEC. sur un cippe ; à dr. prêtre salien deb. à g. tenant <lb/>

un bouclier ; au milieu, candélabre. (C.73 -M.116 p. 167). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

*290 -Aureus. Rome. 88-89. DOMITIANVS AVGVSTVS. Tête laurée à dr. R/. GERMA-<lb/>

NICVS COS. XIIII. Pallas deb. à g. tenant un foudre et une haste ; bouclier à terre. <lb/>

(C.142 -M.125 p. 169). Or, 7,49 g. Superbe portrait. F.D.C. <lb/>

*291 -Aureus. Rome. 81-83. IMP. CAES. DOMITIANVS AVG. P.M. Tête laurée à dr. R/. <lb/>

IVPPITER CONSERVATOR. Aigle de face éployé sur un foudre. (C.319 -M.40 p. <lb/>

158). Or, 7,72 g. Splendide. <lb/>

292 -Denier. Rome. Frappé en 79 sous Vespasien. Tête laurée à dr. R/. 2 mains jointes <lb/>

tenant une aigle légionnaire sur une proue. (C.393 -M.246 p. 43). Arg. Très beau. <lb/>

*293 -DOMITIA, FEMME DE DOMITIEN. <lb/>

Aureus. Rome. 82-83. DOMITIA AVGVSTA IMP. DOMIT. Buste à dr. R/. CONCOR-<lb/>
DIA. AVGVST. Paon à dr. (C.l var. -M.212 p. 179 -BMC. vol. 2, pl.61,n°4). Or, <lb/>
7,67 g. Très beau. Très rare. <lb/>


*294 -NERVA (96-98). <lb/>

Aureus. Rome. 97. IMP. NERVA CAES. AVG. P.M.TR.P. COS. III. P.P. Tête laurée à <lb/>

dr. R/. AEQVITAS AVGVST. L&apos;Equité deb. à g. tenant une balance et une corne <lb/>

d&apos;abondance. (C.5 --M.13 p. 224). Or, 7,44 g. Très beau. <lb/>

*295 -Aureus. Rome. 97. Même légende et même tête laurée à dr. R/. CONCORDIA EXER-<lb/>

CITVVM. 2 mains jointes tenant une aigle légionnaire sur une proue. (C.28 -M. 15 <lb/>
p. 224). Or, 7,73 g. Portrait superbe. F.D.C. <lb/>

*296 -TRAJAN (98-117). <lb/>

Aureus. Rome. 114. IMP. TRAIANOAVG. GER. DAC. P.M.TR.P. COS. VI. P.P. Buste <lb/>
lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. S.P.Q.R.OPTIMO.PRINCIPI. Statue équestre de <lb/>

Trajan à g. armé d&apos;une haste. (C.496 var. -M.291 p. 264). Or, 7,18 g. Magnifique <lb/>
portrait. Superbe. <lb/>

*297 -MATIDIE, NIECE DE TRAJAN. <lb/>

Aureus. MATIDIA AVG.DIVAE MARCIANAE F. Buste diadémé à dr. R/. PIETAS <lb/>

AVGVST. Matidie deb. de face, les mains sur les têtes de Sabine et de Matidie jeune. <lb/>
(C.9 -M.759 p. 301). Or, 7,43 g. Excellent portrait. Très beau. Très rare. <lb/>

*298 -ADRIEN (117-138). <lb/>

Aureus. Rome. 134-138. HADRIANVSAVG. COS. III. P.P. Tête nue à dr. R/. ADVEN-<lb/>

TVI AVG.ITALIAE. Adrien deb. à dr. et l&apos;Italie deb. à g. Entre eux, autel paré et <lb/>
allumé. (C.43 -M.320 p. 376). Or, 7,10 g. Haut relief. Superbe. <lb/>

299 -Denier. Rome. 134-138. Tête nue à dr. R/. Alexandrie deb. à g. tenant un sistre et <lb/>

un panier contenant un serpent. (C.154 -M.300 p. 374). Arg. Superbe portrait. Splen-<lb/>

dide. <lb/>

*300 -Aureus. Rome. 134-138. HADRIANVS AVG. COS III. P.P. Buste nu et drapé à <lb/>

dr. R/. SECVRITAS. AVG. La Sécurité assise à dr. tenant un sceptre. (C.1401 var. -<lb/>

M.271 p. 371). Or, 7,33 g. Très beau. <lb/>

*301 -SABINE, FEMME D&apos;ADRIEN. <lb/>

Aureus. Rome. SABINA AVGVSTA. Buste à dr. R/. IVNONI REGINAE. Junon <lb/>
deb. à g. tenant une patère et un sceptre ; devant, paon. (C.46 -M.394 p. 386). Or, <lb/>
7,14 g. Portrait de style très fin. Superbe. Très rare. <lb/>

*302 -AELIUS (135-138). <lb/>

Aureus. Rome. 137. L. AELIVS CAESAR. Tête nue à dr. R/. CONCORD. TRIB. <lb/>

POT. COS. II. La Concorde assise à g. tenant une patère, le coude appuyé sur une <lb/>
corne d&apos;abondance. (C.ll -M.443 p. 393). Or, 7,31 g. Très beau. Très rare. <lb/>

303 -Denier. Rome. 137. Tête nue à g. R/. Même type. (C.13 -M.344 c p. 393). Arg. Très <lb/>

beau. Fourré. <lb/>

304 -ANTONIN LE PIEUX (138-161). <lb/>

Denier commémoratif frappé sous Marc-Aurèle. Tête nue à dr. R/. CONSECRATIO. <lb/>
Aigle deb. sur un autel. (C.155 -M.431 p. 247). Arg. Très beau. <lb/>


305 -Denier commémoratif frappé sous Marc-Aurèle. Tête nue à dr. R/. Bûcher à 4 étages. <lb/>

(C.164 -M.436 p. 247). Arg. Superbe. <lb/>

*306 -Aureus. Rome. 138. IMP. T. AEL. CAES. ANTONINVS.Tête nue à dr. R/. PIETAS <lb/>

TRIB. POT. COS. La Piété deb. à dr. auprès d&apos;un autel, tenant une boîte à parfums. <lb/>
(C.597 -M.454 p. 395). Or, 7,26 g. Haut relief. Superbe. <lb/>

*307 -Aureus. Rome. 155-156. ANTONINVS AVG. PIVS P.P. IMP. II. Tête laurée à dr. <lb/>

R/. TR. POT. XIX. COS. III. Victoire marchant à g. tenant une couronne et une palme. <lb/>

(C.993 var. -M.255 p. 57). Or, 7,31 g. Très beau. <lb/>

308 -FAUSTINE MERE, FEMME D&apos;ANTONIN. <lb/>

Denier. Rome. 141. Buste voilé à dr. R/. L&apos;Eternité deb. à g. tenant un globe et un <lb/>

sceptre. (C.34 var. -M.350a p.70). Arg. Superbe. <lb/>

*309 -Aureus. Rome. 141. DIVA FAVSTINA. Buste à dr. R/. AVGVSTA. Diane deb. à <lb/>

g. tenant 2 torches. (C.75 -M.357a p. 70). Or, 7,07 g. Remarquable portrait. Superbe. <lb/>

*310 -Aureus. Rome. 141. Autre exemplaire semblable. (C.75 -M.357a p. 70). Or, 7,02 g. <lb/>

Style différent. Portrait également de très grande qualité. F.D.C. <lb/>

*311 -MARC-AURELE, César (161-180). <lb/>

Aureus. Rome. 148-149. M.AVRELIVS CAESAR AVG. PII F. Tête nue à dr. R/. <lb/>
CLEM. TR. POT. III. COS. II. La Clémence deb. de face, tenant une patère. (C.14 var. -<lb/>

M.448a var. p. 83). Or, 7,34 g. Très bon style. Superbe. <lb/>

*312 -Aureus. Rome. 161. IMP. CAES. M.AVREL. ANTONINVSAVG. Tête nue à dr. R/. <lb/>

CORCORDIAEAVGVSTOR. TR. P. XV. COS. III. Marc-Aurèle et Lucius Verus deb. <lb/>

se donnant la main. (C.70 -M.8 p. 214). Or, 7,26 g. Superbe. <lb/>

*313 -Aureus. Rome. 168. M.ANTONINVS AVG. ARM. PARTH. MAX. Buste lauré et cui-<lb/>

rassé à dr. R/. TR.P. XXII. IMP. V. COS. III. L&apos;Equité assise à g. tenant une balance <lb/>

et une corne d&apos;abondance. (C.900 -M.190 p. 228). Or, 7,28 g. Splendide. <lb/>

Ex. Vte Valette. No 215. <lb/>

*314 -FAUSTINE JEUNE, FEMME DE M.-AURELE. <lb/>

Aureus. Rome. FAVSTINA AVG. PII AVG. FIL. Buste à g. R/. CONCORDIA. <lb/>

Colombe à dr. (C.60 -M.503b p. 94). Or, 7,50 g. Excellent portrait. Superbe. <lb/>

315 -Denier. Buste à dr. R/. MATRI MAGNAE. Cybèle assise à g. tenant un rameau ; <lb/>

derrière, lion. (C.172 -M.706 p. 270). Arg. Très beau. <lb/>

316 -LUCIUS VERUS (161-169). <lb/>

Denier. 161. Tête nue à dr. R/. La Providence deb. à g. tenant un globe et une corne <lb/>

d&apos;abondance. (C.144 -M.463 p. 251). Arg. Très beau. <lb/>

*317 -Aureus. Rome. 163-164. L.VERVS AVG. ARMENIACVS. Tête nue à dr. R/. REX <lb/>

ARMEN. DAT. TR.P. IIII. IMP. II. COS. II. Verus assis à g. sur une estrade entre le <lb/>

préfet du prétoire et un soldat ; devant, le roi Soème deb. (C.158 -M.512 p. 255). <lb/>

Or, 7,26 g. F.D.C. <lb/>


*318 -Aureus. Rome. 163-164. L.VERVS AVG. ARMENIACVS. Buste lauré, drapé et cui-<lb/>

rassé àdr. R/. TR.P. IIII. IMP. II. COS. II. Victoire deb. à dr. plaçant sur un palmier <lb/>

un bouclier avec VIC. AVG. (C.247 var. -M.525 p. 256). Or, 7,30 g. F.D.C. <lb/>

*319 -Aureus. Rome. 163-164. Même légende. Tête nue à dr. R/. Même type. (C.248 -M.522 <lb/>

p. 256). Or, 7,28 g. F.D.C. <lb/>

Ex. Vte Valette. N°220. <lb/>

320 -LUCILLE, FEMME DE L. VERUS. <lb/>

Denier. Buste à dr. R/. La Concorde assise à g. tenant une patère. (C.6 var. -M.758 <lb/>

p. 274). Arg. Très beau. <lb/>

*321 -Aureus. LVCILLAE AVG. ANTONINI AVG. F. Buste à dr. R/. VOTA PVBLICA <lb/>

dans une couronne de laurier. (C.97 -M.790 p. 276). Or, 7,20 g. Portrait très fin. <lb/>

Superbe. <lb/>

*322 -COMMODE (177-192). <lb/>

Aureus. 179. L. AVREL. COMMODVS AVG. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. <lb/>

TR.P. IIII. IMP. III. COS. II. P.P. Mars marchant à dr. et portant une haste et un <lb/>

trophée. (C.768 -M.659 p. 267). Or, 7,25 g. Très beau portrait. Splendide. <lb/>

*323 -Aureus. 183. M.COMMODVS ANTON. AVG. PIVS. Tête laurée à dr. R/. TR.P. VIII. <lb/>

IMP. VI. COS. IIII. P.P. Jupiter assis à g. tenant une Victoire et un sceptre. (C.870 var. -<lb/>

M.53 var. p. 372). Or, 7,21 g. Variété de portrait rare, différent du type usuel lauré et <lb/>

cuirassé. Superbe. <lb/>

*324 -CRISPINE, FEMME de COMMODE. <lb/>

Aureus. CRISPINA AVGVSTA. Buste à dr. R/. VENVS FELIX. Vénus assise à g. <lb/>
tenant une Victoire et un sceptre ; colombe sous le siège. (C.39 -&apos;M.287 p.399). Or, <lb/>

6,99 g. Très bel exemplaire de style très fin. Très rare. <lb/>

*325 -PERTINAX (193). <lb/>

Aureus. Rome. IMP. CAES. P. HELV. PERTIN. AVG. Tête laurée à dr. R/. PROVID. <lb/>
DEOR. COS. II. La Providence deb. à g. levant les bras vers un globe radié. (C.39 -<lb/>

M.10A p. 8). Or, 7,32 g. Très beau style. Superbe. Très rare. <lb/>

*326 -ALBIN (193-197). <lb/>

Denier. Lyon. 195-197. IMP. CAES. D. CLO. SEP. ALB. AVG. Tête laurée à dr. R/. <lb/>

FIDES LEGION. COS. II. 2 mains jointes tenant une aigle légionnaire sur un foudre. <lb/>

(C.24 -M.20 p. 47). Arg. Très beau. <lb/>

*327 -SEPTIME SEVERE (193-211). <lb/>

Aureus. Rome. 198-200. L. SEPT. SEV. AVG. IMP. XI. PART. MAX. Bustelauré, drapé <lb/>

et cuirassé à dr. R/. AEQVITATI AVGG. L&apos;Equité deb. à g. tenant une balance et <lb/>
une corne d&apos;abondance. (C.20 -M.122a p. 105). Or, 7,28 g. Très beau portrait. Superbe. <lb/>

*328 -Quinaire. 202-210. SEVERVS PIVS AVG. Tête laurée à dr. R/. PONTIF. TR.P. XI. <lb/>

COS. III. Victoire marchant à g. tenant une couronne et une palme. (C.570 -M.326 <lb/>

p. 132). Arg. T.B. Rare. <lb/>


*329 -SEPTIME SEVERE et CARACALLA. <lb/>

Aureus. Rome. 202-210. IMP. P. INVICTI PII AVGG. Bustes laurés accolés à dr. <lb/>

de Sévère et de Caracalla. R/. VICTORIA PARTHICA MAXIMA. Victoire courant <lb/>
à g., tenant une couronne et une palme. (C.8 -M.311 p. 130). Or, 7,30 g. Superbe <lb/>

exemplaire d&apos;excellente conservation. Très rare. <lb/>

*330 -JULIA DOMNA, FEMME de S.-SEVERE. <lb/>

Aureus. Rome. 196-211. IVLIA AVGVSTA. Buste à dr. R/. IVNO REGINA. Junon <lb/>
deb. à g. tenant une patère et un sceptre ; à ses pieds, paon. (C.96 -M.560 p. 168). <lb/>
Or, 7,36 g. Très beau portrait. Superbe. <lb/>

331 -CARACALLA, César (198-217). <lb/>

Denier. Rome. 198. Buste lauré et drapé à dr. R/. Minerve deb. à g. tenant une Vic-<lb/>

toire et une haste ; trophée derrière elle. (C.159 -M.25 p. 215). Arg. Superbe. <lb/>

*332 -Aureus. Rome, 216. ANTONINVS PIVS AVG. GERM. Buste lauré, drapé et cui-<lb/>

rassé à dr. R/. P.M. TR.P. XVIIII. COS. 1111. P.P. Sérapis deb. à g. levant la main <lb/>

dr. et tenant un sceptre. (C.347 -M.280a p. 253). Or, 6,53 g. Flan large. Très joli <lb/>
portrait. Superbe. <lb/>

*333 -Aureus. Rome. 213-217. ANTONINVS PIVS AVG. GERM. Buste lauré et cuirassé <lb/>

à dr. R/. SECVRITATI PERPETVAE. La Sécurité assise à dr. devant un autel, <lb/>
tenant un sceptre. (C.575 var. -M.309A p. 259). Or, 7,17 g. F.D.C. <lb/>

Ex. Vte Valette. N°243. <lb/>

334 -PLAUTILLE, FEMME de CARACALLA. <lb/>

Denier. Rome. Buste à dr. R/. Plautille deb. tenant un sceptre et portant un enfant. <lb/>

(C.16 -M.367). Arg. Superbe. <lb/>

335 -GETA, César (198-212). <lb/>

Denier. Rome. 209. Buste nu et drapé à dr. R/. Génie deb. à g. auprès d&apos;un autel. <lb/>
(C.114 -M.59 p. 321). Arg. Portrait de très grande qualité. Superbe. <lb/>

*336 -MACRIN (217-218). <lb/>

Aureus. Antioche. IMP. C.M. OPEL. SEV. MACRINVS. AVG. Buste lauré, drapé et <lb/>

cuirassé à dr. R/. LIBERALITAS AVG. Macrin et Diaduménien assis à g. sur une <lb/>
estrade ; derrière, un soldat ; devant, la Libéralité. Au pied de l&apos;estrade, personnage <lb/>
deb. tendant les mains. (C.43 -M.79 p. 11 -BMC p. 506 n°7 1). Or, 7 g. Excellent <lb/>
portrait F.D.C. De très grande rareté. <lb/>

L&apos;un des revers les plus rares où l&apos;Empereur associe son fils à ces libéralités (cf. à ce sujet <lb/>

l&apos;ouvrage de J. Babelon «Impératrices Syriennesà p. 202-203). <lb/>

337 -ELAGABALE (218-222). <lb/>

Denier. Rome. 222. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. La Fidélité assise à g. <lb/>

tenant un aigle et une enseigne ; devant, une enseigne. (C.32 -M.71 p. 33). Arg. Superbe. <lb/>

*338 -Aureus. Rome. 219. IMP.ANTONINVS PIVS AVG. Buste lauré, drapé et cuirassé <lb/>

à dr. R/. LIB. AVG. II. P.M.TR.P. II. COS. II. P.P. Elagabale assis à g. sur une estrade ; <lb/>

devant, la Libéralité deb. ; un citoyen monte des degrés de l&apos;estrade. (C.74 var. -<lb/>

M.9 p. 29). Or, 6,50 g. Excellent portrait. Superbe. Très rare. <lb/>


339 -JULIA PAULA, FEMME d&apos;ELAGABALE. <lb/>

Denier. Buste à dr. R/. La Concorde assise à g. tenant une patère ; étoile dans le champ. <lb/>

(C.6 -M.211 p. 45). Arg. Superbe. <lb/>

*340 -Denier. Buste à dr. R/. Elagabale et Julia Paula deb. se donnant la main. (C.12 -<lb/>

M.214 p. 46). Arg. Très beau. Rare. <lb/>

341 -ALEXANDRE SEVERE (222-235). <lb/>

Denier. Rome 222-228. Buste lauré à dr. R/. L&apos;Abondance deb. à g. tenant des épis <lb/>

et la corne d&apos;Amalthée ; modius à ses pieds. (C.23 -M.133 p. 81). Arg. Superbe. <lb/>

*342 -Aureus. Rome. 231-235. IMP. ALEXANDER PIVS AVG. Buste lauré, drapé et cui-<lb/>

rassé à dr. R/. IOVI PROPVGNATORI. Jupiter marchant à g., tenant un foudre. <lb/>
(C.75 -M.234 p. 88). Or, 6,63 g. Très bon portrait. Superbe. <lb/>

343 -Denier. Rome. 222. Buste lauré et drapé à dr. R/. La Santé assise à g. nourrissant un <lb/>

serpent enroulé autour d&apos;un autel. (C.218 -M. 14 p. 72). Arg. Superbe. <lb/>

*344 -Aureus. Rome. 227. IMP. C.M. AVR. SEV. ALEXAND. AVG. Buste lauré, drapé et cui-<lb/>

rassé à dr. R/. P.M.TR.P. VI. COS. II. P.P. Mars marchant à dr., portant une haste et <lb/>

un trophée. (C.304 -M.60 p. 75). Or, 6,35 g. Style très soigné. Superbe. <lb/>

345 -MAMÉE, MÈRE D&apos;ALEXANDRE SÉVÈRE. <lb/>

Denier. Buste diadémé à dr. R/. La Félicité assise à g. tenant un caducée et une corne <lb/>

d&apos;abondance. (C.24 -M.338 p. 98). Arg. Superbe. <lb/>

346 -MAXIMIN Ier (235-238). <lb/>

Denier. Rome. 236-238. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Victoire deb. à g. <lb/>

tenant une couronne et une palme ; à ses pieds, un Germain. (C.107 -M.23 p. 142). <lb/>

Arg. Superbe. <lb/>

*347 -PAULINE, FEMME DE MAXIMIN. <lb/>

Denier. Rome. DIVA PAVLINA. Buste voilé à dr. R/. CONSECRATIO. Pauline <lb/>
assise à g. sur un paon qui l&apos;enlève au ciel. (C.2 -M.2 p. 153). Arg. Superbe. Rare. <lb/>

*348 -MAXIME (236-238). <lb/>

Denier. Rome. MAXIMVS CAES. GERM. Buste nu et drapé à dr. R/. PIETAS AVG. <lb/>

Instruments de sacrifice. (C.3 -M.2 p. 154). Arg. Très beau portrait. Superbe. <lb/>

349 -PUPIEN (238). <lb/>

Antoninianus. Rome. Buste radié et drapé à dr. R/. CARITAS MVTVA AVGG. <lb/>
2 mains jointes. (C.4 -M.10 p. 174). Arg. Superbe. <lb/>

*350 -Denier. Rome. Buste lauré et drapé à dr. R/. CONCORDIA AVGG. La Concorde <lb/>

assise à g. tenant une patère et une double corne d&apos;abondance. (C.6 -M.l p. 173). <lb/>

Arg. Superbe. <lb/>


*351 -GORDIEN LE PIEUX (238-243). <lb/>

Aureus. Rome. 241-243. IMP. GORDIANVS PIVS FEL. AVG. Buste lauré et drapé <lb/>

à dr. R/. AETERNITATI AVG. Le Soleil deb. à g. levant la main dr. et tenant un <lb/>
globe. (C.37 -M.97 p. 26). Or, 4,39 g. Très bon portrait. Superbe. <lb/>

352 -OTACILIE, FEMME DE PHILIPPE PÈRE. <lb/>

Antoninianus. Rome. 146-148. Buste à dr. avec croissant. R/. La Piété deb. à g. <lb/>

(C.43 -M.130 p. 84). -Philippe Fils. (244-249). Antoninianus. Rome. 244-246. Buste <lb/>

radié à dr. R/. Philippe deb. à dr. (C.54 -M.216c p. 95). Arg. 2 p. Très beau. <lb/>

353 -TRAJAN DÈCE (249-251). <lb/>
Antoniniani. Rome. Buste radié à dr. R/. La Dacie. -Même buste. R/. Les 2 Pannonies. <lb/>

(C.16, 86 -M.12b p. 121, 21b p. 122). -Etruscille. Antoninianus. Rome. Buste à dr. <lb/>

avec croissant. R/. La Pudeur assise à g. (C.19 -M.59b p. 127). Arg. 3 p. Très beau. <lb/>

354 -HOSTILIEN (251). <lb/>

Antoninianus. Rome. Buste radié et drapé à dr. R/. Hostilien deb. à g. tenant une <lb/>

enseigne et une haste renversée. (C.34 -M. 181c p. 144). Arg. Superbe. <lb/>

355 -TRÉBONIEN GALLE (251-254). <lb/>

Antoniniani. Rome. 251-253. Buste radié à dr. R/. L&apos;Abondance. -Même buste. R/. <lb/>

La Valeur. (C.17, 131 -M.31 p. 162, 58 p. 164). Arg. 2 p. Superbe. <lb/>

356 -EMILIEN (253-254). <lb/>

Antoninianus. Rome. 253. Buste radié et drapé à dr. R/. Jupiter deb. à g. tenant un <lb/>

foudre et un sceptre ; devant lui, Emilien. (C.17 -M.14 p. 195). Arg. Superbe. <lb/>

357 -VALÉRIEN (253-259). <lb/>

Antoninianus. Milan. 257. Buste radié à dr. R/. Victoire deb. à g. (C.253 -M.264 p. 58). -<lb/>

Gallien. (253-268). Antoninianus. Rome. 257-258. Buste radié à dr. R/. La Fortune <lb/>

assise à g. (C.263 -M. 140 p. 80). Arg. 2 p. Très beau. <lb/>

*358 -POSTUME (258-267). <lb/>

Aureus. Lyon. POSTVMVS PIVS AVG. Tête laurée à dr. R/. PROVIDENTIAAVG. <lb/>
La Providence deb. à g. montrant avec une baguette un globe qui est à terre, tenant <lb/>
une corne d&apos;abondance et s&apos;appuyant sur une colonne. (C.300 -M.32 p. 339 -Elmer <lb/>

« Die Munzprâgungen der gallischen Kaiser », n°3 30 voir pl. V N°6). Or, 5,40 g. <lb/>

Superbe portrait de qualité vraiment inusitée et d&apos;excellent style. Superbe. De la plus <lb/>

grande rareté. <lb/>

*359 -PROBUS (276-282). <lb/>

Aureus. Siscia. IMP. C.M. AVR. PROBVS. AVG. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. <lb/>

R/. ORIENS AVGVSTI. Le Soleil deb. à g. levant la main dr. et tenant un globe. <lb/>
SIS à l&apos;exergue. (C.392 -M.590 p. 79). Or, 6,78 g. Portrait magnifique. Superbe. <lb/>

360 -Antoninianus. Ticinum. Buste radié et drapé à dr. R/. La Fidélité deb. à g. tenant <lb/>

2 enseignes, à l&apos;ex. VIXXT (C.241 var. -M.364 p. 56). P.B. Superbe. Belle patine. <lb/>

361 -Antoninianus. Rome. Buste radié à g. vêtu du manteau impérial. R/. Temple à <lb/>

6 colonnes. (C.528 -M. 187 p. 37). P.B. <lb/>


*362 -CARUS (282-283). <lb/>

Aureus. Rome. IMP. C.M. AVR. P.F. AVG. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. <lb/>

PAX AETERNA. La Paix marchant à g. tenant une branche d&apos;olivier et un sceptre. <lb/>

(C.44 -M.31 p. 138). Or, 4,13 g. A été légèrement plié. Très beau. Rare. <lb/>

*363 -CARIN (282-285). <lb/>

Aureus. 283-285. Siscia. IMP. C. CARINVS P.F. AVG. Buste lauré et cuirassé à dr. <lb/>

R/. VICTORIA AVG. Victoire marchant à g. tenant une couronne et une palme. <lb/>
(C.133 var. -M.312 p. 176). Or, 4,80 g. Variété intéressante avec l&apos;Empereur portant <lb/>

la cuirasse. Légère griffure sous la barbe. Très beau. Très rare. <lb/>

364 -Antoninianus. Rome. Buste radié à dr. R/. Carin deb. à g. (C.91 -M.161 p. 158). -<lb/>

Numérien. (283-284). Antoninianus. Ticinum. Buste radié à dr. R/. La Providence <lb/>

deb. à g. (C.83 -M.447 p. 199). PB. 2 p. Superbe. <lb/>

*365 -NUMERIEN (283-284). <lb/>

Aureus. Rome. IMP.NVMERIANVS P.F. AVG. Buste lauré et cuirassé à dr. R/. <lb/>

VENERI VICTRICI. Vénus deb. à g. tenant une Victoire et un globe. (C.93 -M.405 <lb/>
p. 195). Or, 6,59 g. Très bon portrait. Très beau. Très rare. <lb/>

*366 -MAGNIA URBICA, FEMME DE CARIN (284-285). <lb/>

Aureus. Rome. MAGNIA VRBICA AVG. Buste diadémé à dr. R/. VENERI VICTRICI. <lb/>
Vénus deb. à dr. relevant la draperie de sa robe sur l&apos;épaule dr. et tenant un globe. <lb/>
(C.8 -M.340 p. 184). Or, 4,69 g. Portrait d&apos;une exceptionnelle beauté. Superbe exem-<lb/>

plaire. Très rare. <lb/>

*367 -DIOCLETIEN (284-305). <lb/>

Aureus. Rome. IMP. C.C. VAL. DIOCLETIANVS P.F. AVG. Buste lauré, drapé et <lb/>

cuirassé à dr. R/. IOVI CONSERVAT. AVGG. Jupiter deb. à g. tenant un foudre et <lb/>

un sceptre. (C.216 -M.134 p. 233). Or, 4,67 g. Superbe. <lb/>

*368 -Aureus. Cyzique. Même légende et même buste. R/. IOVI CONSERVATORI ORBIS. <lb/>

Jupiter deb. à g. tenant un globe surmonté d&apos;une Victoire et un sceptre. (C.283 -<lb/>

M.299 p. 252). Or, 4,52 g. Très beau. Rare. <lb/>

*369 -MAXIMIEN-HERCULE (284-305). <lb/>

Aureus. Rome. MAXIMIANVS AVGVSTVS. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. <lb/>
R/. HERCVLI VICTORI. Hercule nu assis de face sur un rocher, entre une massue <lb/>

et un carquois et un arc. PR à l&apos;ex. (C.306 var. -M. -). Or, 5,55 g. Superbe style.F.D.C. <lb/>
Exemplaire remarquable d&apos;une exceptionnelle rareté. <lb/>

Ex. Vte Valette. N°277. <lb/>
D&apos;après Pink, Num Zeitschrift, 1931 pl, 1 no 9 -3 exemplaires connus <lb/>

*370 -CONSTANCE I CHLORE (292-306). <lb/>

Aureus. Siscia. CONSTANTIVS NOB. C. Tête laurée à dr. R/. PRINCIPI IVVEN-<lb/>
TVTIS. Constance deb. à dr. tenant une haste transversale et un globe. (C.228 var. -<lb/>
M. -). Or, 5,46 g. Très beau portrait. Superbe. Rare. <lb/>

*371 -Argenteus. Trêves. CONSTANTIVS N.C. Buste lauré et cuirassé à dr. R/. VIRTVS <lb/>

MILITVM. 4 soldats sacrifiant devant la porte d&apos;un camp. Massue à l&apos;ex. (C.308 -<lb/>
M. -). Arg. 2,90 g. Portrait très intéressant. Superbe. Rare. <lb/>


*372 -CONSTANTIN 1 LE GRAND (306-337). <lb/>

Solidus. Ticinum. 313-317. CONSTANTINVS P.F. AVG. Tête diadémée à dr. R/. <lb/>

FELICITAS PERPETVA SAECVLI. Constantin et l&apos;un de ses fils deb. en toge, <lb/>
tenant ensemble un globe surmonté d&apos;une Victoire ; entre eux, captif à genoux ; <lb/>
à l&apos;ex. SMT. (C.147 -Maurice II, p. 253 -VIII var.). Or, 4,49 g. Superbe. Rare. <lb/>

*373 -Solidus. Ticinum. 324-326. Même légende. Tête diadémée à dr. R/. VICTOR <lb/>

OMNIVM GENTIVM. Constantin deb. à g. tenant un globe et une haste ; derrière, <lb/>
Victoire portant une palme et le couronnant ; à l&apos;ex. SMT. (C.573 -Maur. II, p. 277-<lb/>

VIII). Or, 4,45 g. F.D.C. Rare. <lb/>

Ex. Vte Valette. N°280. <lb/>

374 -CRISPE (317-320). <lb/>

PB. Aquilée. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Soldat deb. à g. appuyé sur un <lb/>

bouclier et tenant une haste. (C.100 -Maur. I, p. 318-111). Superbe. <lb/>

375 -CONSTANTIN II (337-340). <lb/>

PB. Buste lauré à g. avec le manteau impérial, tenant une Victoire sur un globe. R/. <lb/>
Autel surmonté d&apos;un globe. (C.23). Superbe. <lb/>

376 -PB. Buste nu et drapé à dr. R/. Le Soleil deb. à g. levant la main dr. et tenant un globe. <lb/>

(C.53). Très beau. <lb/>

*377 -CONSTANCE II (335-361). <lb/>

Solidus. Thessalonique. D.N. CONSTANTIVS MAX. AVGVSTVS. Buste diadémé, <lb/>
drapé et cuirassé à dr. R/. GLORIA REIPVBLICAE. Rome et Constantinople assises, <lb/>

tenant ensemble un bouclier sur lequel on lit : VOT XXX MVLT XXXX. A l&apos;ex. <lb/>

* TESSB* (C.122). Or, 4,42 g. Superbe. <lb/>

*378 -Argenteus. Sirmium. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. VOTIS XXX MVLTIS <lb/>

XXXX dans une couronne. (C.342). Arg. Superbe. <lb/>

379 -VALENTINIEN Ier (364-375). <lb/>

Argenteus.Constantinople. 364-367.Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. VOT V <lb/>

dans une couronne; à l&apos;ex. CONSA. (C.69 -M.lia p. 211). Arg. Très beau. <lb/>

380 -VALENS (364-378). <lb/>

Silique. Constantinople. 367-375. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. VOT <lb/>

X MVLT XX dans une couronne ; à l&apos;ex. monogramme. (C.96 -M.37b p. 219). Arg. <lb/>

Superbe. <lb/>

381 -GRATIEN (367-383). <lb/>

Silique. Trêves. 378-383. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. Rome assise de <lb/>
face, tenant un globe et une haste ; à l&apos;ex. TRPS. (C.56 -M.58a p. 25). Arg. Très beau. <lb/>

*382 -Silique. Antioche. 367-375. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. VOT X MVLT <lb/>

XX dans une couronne ; à l&apos;ex..ANT. (C.70 var. -M.34f p. 281). Arg. Superbe. <lb/>


383 -VALENTINIEN II (375-383). <lb/>

Silique. Trêves. 375-378. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. La Victoire mar-<lb/>

chant à g. tenant une couronne et une palme ; à l&apos;ex. TRPS. (C.40 -M.43 p. 22). Arg. <lb/>

Très beau. <lb/>

*384 -EUGENE (392-394). <lb/>

Silique. Milan. 393-394. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R/. Rome assise à g. <lb/>

sur une cuirasse, tenant une Victoire sur un globe et une haste renversée, à l&apos;ex. <lb/>

MDPS. (C. -M.32c p. 83). Arg. Superbe. <lb/>

*385 -HONORIUS (395-423). <lb/>

Solidus. Milan. 395. D.N. HONORIVS P.F. AVG. Buste jeune, diadémé et drapé à <lb/>

dr. R/. VICTORIA AVGGG. Honorius deb. à dr. tenant un étendard et une Vic-<lb/>
toire sur un globe, mettant le pied sur un captif couché à terre. M-D dans le <lb/>

champ. (C.44 -M.35 p.84). Or, 4,36 g. Très beau. <lb/>

Ulrich Bansa Moneta Mediolanensis -Venise -1949 pl. V -no 52 <lb/>

*386 -CONSTANTIN III (407-411). <lb/>

Solidus. Trêves. D.N. CONSTANTINVS P.F. AVG. Buste diadémé, drapé et cuirassé <lb/>

à dr. R/. VICTORIA AAVGGG. Constantin deb. à dr. tenant un étendard sur une <lb/>
Victoire sur un globe, mettant le pied sur un captif couché à terre ; à l&apos;ex. TROBS. <lb/>

(C.5 var.). Or, 4,49 g. Superbe. Rare. <lb/>

MONNAIES BYSANTINES <lb/>

*387 -THEODOSE II (408-450). <lb/>

Solidus. D.N. THEODOSIVS P.F. AVG. Buste casqué de face, tenant un bouclier et une <lb/>
lance transversale. R/. VOT XXX MVLT XXXX Z. Constantinople assise à g. tenant <lb/>

un sceptre et le globe crucifère ; étoile dans le champ ; CONOB à l&apos;ex. (Sabatier V-6 -<lb/>

Ratto 174). Or, 4,47 g. Très beau. <lb/>

*388 -CONSTANTIN II ET CONSTANTIN IV POGONAT (654-659). <lb/>

Solidus. dN.CONSTANTINVS CONSTANTINV. Leurs 2 bustes de face. R/. VIC-<lb/>

TORIA AVGfl6I. Croix sur 3 degrés ; 0 dans le champ ; à l&apos;ex. CONOB +. (S.34-2 var. -<lb/>

R.1598). Or, 4,46 g. Superbe. <lb/></body>


































</text>
</tei>