<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<front>MAÎTRE DANIEL OFFRET <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

4, rue Saint-Lazare -75009 Paris <lb/>
Tél. : 42.80.13.29 <lb/>

NOUVEAU DROUOT <lb/>

LE MERCREDI 28 MAI 1986 <lb/>

SALLE N°6 <lb/>

à 11 h. et à 14 h. <lb/></front>

<other>BOU <lb/>


,Ue RIBE YKT-; <lb/></other>

<body>Vente du 12 mai 19ôtJ <lb/>

-------<lb/>

ScMa kio 10 -14 h. <lb/>

l/JE AN LE BON (1350-1364) Mouton d&apos;or. L.294,C. 254. <lb/>
montée sinon Très be; i:. <lb/>

2500/ 3500 <lb/>

2/ Lot de 12 monnaies, époque romaine comprenant 3 deniers, 2. <lb/>
rc&apos;;&apos;, <lb/>
as et folles et divisionnaires. <lb/>
T. B. dans l&apos;cnse.nbh&apos; <lb/>

1800/2200 <lb/>

3/Lot de 5 pièces françaises en argent, Ecu Louis XIV 1704 Lillf&apos;, <lb/>

1/2 écu 1674 Paris, 1/4 écu 1710 Besançon, 1 /12 écu 169 1 Lille, -0 ois <lb/>

1793 Pau. <lb/>
T. B. dans l&apos;ensemble <lb/>

3200/3800 <lb/>

4/IIIe REPUBLIUUE (1871/1940) . 5 francs 1878 Bordeaux. G. 187;.. <lb/>
Ti ees Be au <lb/>

500/700 <lb/>

5/Lot de 17 pièces de 5 francs dont 1 1878 Bouleaux. 14 divÍs..l)nnélire:. le: <lb/>
semeuse, 2 francs, 1 franc. 1 décime 1814.2 sols Louis XVI. 2 pu: ce s <lb/>
satiriques Sedan module 5 centimes. Lot de 55 monnaies trouées XIXe/ ÂAf.1. <lb/>
T. B. dans l&apos;ensemble. <lb/>

2200/3000 <lb/>

6/CAMBODGE .A ng Dong (Pra Ong Harizak) 1841-1859. Tical 184 7. A r <lb/>
Très Beau <lb/>

900/ 1200 <lb/>

7/ 4 jetons huissiers de Pontoise. <lb/>
Très Beau <lb/>

400/500 <lb/></body>


<front>LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

NOUVEAU DROUOT -SALLE N°6 <lb/>

9, rue Drouot, 75009 Paris -Tél. : 42.46.17.11 <lb/>

Le Mercredi 28 Mai 1986 à 11 heures et 14 heures <lb/>

PAR LE MINISTÈRE DE <lb/>

Maître Daniel OFFRET <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>
4, rue Saint-Lazare, 75009 Paris -Tél. : 42.80.13.29 <lb/>

ASSISTÉ DES EXPERTS SPÉCIALISÉS <lb/>

M. E. BOURGEY <lb/>
Mlle S. BOURGEY <lb/>

Expert <lb/>
Expert <lb/>
7, rue Drouot, 75009 Paris <lb/>
C.N.E. -7, rue Drouot, 75009 Paris <lb/>

Tél. : 47.70.88.67 <lb/>
Tél. : 47.70.88.67 <lb/>

M. L. RYAUX <lb/>

Expert <lb/>
17, rue Drouot, 75009 Paris <lb/>

Tél. : 42.46.25.67 <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

NOUVEAU DROUOT, SALLE N°6 <lb/>

Le Mardi 27 Mai 1986 de 11 h. à 18 heures <lb/>

CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Les acquéreurs paieront en sus des enchères : <lb/>
17,674 % jusqu&apos;à 15.000 F., 13,226 % de 15.001 à 40.000 F., <lb/>

11,151 % de 40.001 à 300.000 F., 9,965 % au-dessus de 300.000 F. <lb/>

Le numéro 55 des monnaies sera porté sur le Procès-Verbal <lb/>
de Maîtres COUTURIER -DE NICOLAY, Commissaires-Priseurs Associés <lb/>
51, rue de Bellechasse, 75007 Paris -Tél. : 45.55.85.44 <lb/></front>


<body>MONNAIES EN OR <lb/>

238 Pièces de 20 francs Français -200 Pièces anglaises « Souverain » -10 Pièces de 20 francs Suisse <lb/>

MONNAIES EN ARGENT DU XIXe SIÈCLE <lb/>

TABLEAUX ANCIENS <lb/>

Ecole Hollandaise du XVIIIe siècle : « Etude de jeune garçon » peinture sur papier 42 x 33,5 <lb/>
MARCO RICCI (attribué à) : « Paysage animé de cascades » peinture 96 x 133 <lb/>

TABLEAUX MODERNES <lb/>

M.-A. DUBOIS -JACQUIN -ROYBET (école de...) -Ludovic Rodo PISSARRO : <lb/>

5 Monotypes et 7 Aquarelles <lb/>

BIJOUX <lb/>

Bagues -Bracelets -Chaines -Chevalières -Montures de médaillon en argent -Bagues <lb/>
Boucles d&apos;oreilles -Boitiers de montres -Boutons de manchettes -Bracelets rigides et semi-rigides <lb/>
Broches -Chevalières -Collier -Epingles -Pendentifs -Sautoir en or <lb/>
Bague et bracelet orné de jaspe baigné -Montures de Bagues en or ou platine -Alliances -Bagues <lb/>
Chevalière et bracelet « Art-Déco » serti de diamants. <lb/>

OBJETS DE VITRINE <lb/>

Crayon « dateur » et stylo-mine en or -Deux montres de Gousset du XIXe siècle -Boîtes <lb/>
Boucles de ceinture -Bourses -Etui à cigarettes -Tabatières -Sacs « maille en argent ». <lb/>

ORFÈVRERIE ANCIENNE <lb/>

Timbale allemande et louche uniplat du XVIIIe siècle -Six couverts de table de L. Labbe, 1829 <lb/>
Cuiller à entremets -Cuiller à ragoût -Pelle à tarte -Paire de tasses et leurs soucoupes <lb/>


ARGENTERIE MODERNE <lb/>

Importante soupière couverte de Falkenberg pesant 3 350 grammes <lb/>

12 couverts de table et 11 couverts à entremets de style Louis XV -Paire de candelabres : 2 kg 600 <lb/>
2 ménagères de couverts de style Louis XVI pesant : 4.475 grammes et 4 590 grammes <lb/>

Coupe -Couteaux -Jatte -Louches -Services à poisson et à salade -Timbales -Platerie -Légumiers <lb/>

Ménagère de couvertes Art-Déco : 10 kg. -2 bougeoirs de toilette -Service à thé 4 pièces <lb/>

MÉTAL ARGENTÉ <lb/>

Jardinière et surtout de table de style Louis XV -Couverts <lb/>

OBJETS D&apos;ART <lb/>

8 assiettes à dessert de Lalique-France <lb/>

Deux presse-papier ornés de Lion-Bronzes : AUBE -LAURENT <lb/>

4 Chandeliers d&apos;église -Six lampes à pétrole -Pendules en régule <lb/>
10 Assiettes à dessert en faïence de Choisy « les cris de Paris » <lb/>

Paire de Girandoles et lustre orné de plaquettes -Lampadaire en tôle -Boîtes <lb/>
Coffrets à bijoux -Etui incrustés -Verre d&apos;eau en opaline du XIXe siècle <lb/>

SIEGES ET MEUBLES D&apos;ÉPOQUE <lb/>

Canapé Louis XV -Fauteuil de commodité Louis-Philippe <lb/>
Très important Salon Louis-Philippe en acajou : 12 chaises, 12 fauteuils et 2 canapés <lb/>
Buffet Louis XIII marqueté -Caisse d&apos;horloge -Eléments de boiserie Restauration <lb/>
Belle console en bois plaqué d&apos;acajou Restauration -Tables de chevet <lb/>

Tables de Salon -Classeur Louis-Philippe <lb/>

MOBILIER DE STYLE <lb/>

2 chaises et tabouret Louis XIII <lb/>
Quatre chaises « gondole » -Dix chaises à croisillon « Restauration » -Armoire <lb/>
Coffre recouvert de tapisserie -Vitrines Directoire et Louis XV galbée <lb/>



VACATION DU MERCREDI 28 MAI 1986, à 11 heures <lb/>

BIJOUX <lb/>

1 <lb/>

Chevalière et une bague ornée d&apos;une pierre rouge, monture argent. <lb/>

Poids brut : 6,8 gr. <lb/>
Estimation : 10 <lb/>

2 Trois chaines en argent (incomplètes et accidentées). <lb/>
Poids : 81 gr. <lb/>
Estimation : 120/150 <lb/>

3 Sept montures de médaillons en argent doré, accidents. <lb/>
Poids : 12 gr. <lb/>
Estimation : 200 <lb/>

4 Lot de cinq bracelet semi-rigides en argent (accidents). <lb/>
Poids : 88 gr. <lb/>
Estimation : 150/200 <lb/>

5 Lot de dix bracelets en argent certains incomplets et sans fermoir (accidents). <lb/>
Poids : 210 gr. <lb/>
Estimation : 300/400 <lb/>

6 Lot comprenant un camée « coquille », un camée « agate », un camée en verre, un camée en compo-<lb/>

sition et une cornaline gravée en « intaille » d&apos;un cavalier. <lb/>

Estimation : 200/250 <lb/>

7 Boite compartimentée contenant un fort lot de pierres synthétiques corail et imitations de corail, de <lb/>

turquoise et d&apos;opale. <lb/>

Estimation : 800 <lb/>

8 Chevalière sertie d&apos;un cabochon de pierre bleutée. Monture or. <lb/>

Tour : 57 -Poids brut : 4 gr. <lb/>

9 Monture de bague en or gris et platine. <lb/>
Tour : 52 -Poids : 2,5 gr. <lb/>

Alliance en platine. <lb/>
Tour : 53 -Poids : 2,5 gr. <lb/>
Estimation : 60 <lb/>

Deux petites chaines de poignet <lb/>
Poids : 1,5 gr. <lb/>

Estimation : 150 <lb/>

Epingle de chasse ornée de deux dents de sanglier ; monture en or. <lb/>
Estimation : 150/200 <lb/>

Chevalière en or jaune sertie d&apos;une pierre rouge. <lb/>

Tour : 61,5 -Poids brut : 4 gr. <lb/>
Estimation : 200-250 <lb/>

Boitier de montre en or serti de trois diamants taillés en rose. <lb/>
Poids : 5,5 gr. <lb/>
Estimation : 300 <lb/>

Paire de boucles d&apos;oreilles ornées chacune d&apos;une pièce de 1 dollar Etats Unis d&apos;Amérique type « Liber-<lb/>

té diadémée ». Trace de soudure. <lb/>
Poids : 3,8 gr. <lb/>
Estimation : 200 <lb/>

Lot comprenant une broche 1900 « femme fleur » noire (accidentée), une boule et une poire en amé-<lb/>
thyste. Accidents. <lb/>
Estimation : 150 <lb/>

17 Chevalière en or jaune sertie d&apos;une pierre rouge. <lb/>

Tour : 63 -Poids brut : 6 gr. <lb/>
Estimation : 300 <lb/>

18 Lot de quatre épingles de cravate en or : serpent, noeud, croissant. Soudure. <lb/>

Poids : 4,2 gr. <lb/>

Estimation : 400 <lb/>

19 Epingle à chapeau en or jaune Oégèrement bosselée). <lb/>
Long. : 9,8 -Poids : 5 gr. <lb/>
Estimation : 400 <lb/>

20 Lot de trois chaines en platine (deux accidentées ou incomplètes). <lb/>
Poids : 4,7 gr. <lb/>
Estimation : 400/450 <lb/>


Chevalière en or jaune sertie d&apos;une pierre couleur rouge grenat. <lb/>

Tour : 60 -Poids brut : 6 gr. <lb/>
Estimation : 350 <lb/>

22 Broche en or en forme de boucle gravée de rinceaux. <lb/>
Travail du début du siècle. <lb/>
Long. : 5,5 -Poids : 9 gr <lb/>

Estimation : 500/600 <lb/>

Six bagues de jeune fille, l&apos;une sertie de trois diamants dont deux taillés en rose. Accidents et manques. <lb/>
Poids brut : 8 gr. <lb/>
Estimation : 600/800 <lb/>

24 Monture de bague sertie de seize diamants taillés en rose, monture en or gris, platine. Manques. <lb/>
Tour : 54 -Poids brut : 2,8 gr. <lb/>

Estimation : 800 <lb/>

Lot en or comprenant deux médailles « Angelot » et « Porc épie » et une clochette sertie de trois <lb/>

pierres rouges. Petits accidents. <lb/>

Poids brut : 3 2 gr. <lb/>
Estimation : 350/450 <lb/>

Paire de boutons de col sertis chacun d&apos;une citrine ronde facettée transformés en boucles d&apos;oreilles. <lb/>

Estimation : 200/250 <lb/>

Paire de boutons de manchettes en or double disque décorés de têtes d&apos;homme. Usures. Poids : 7,5 gr. <lb/>
Estimation : 400/450 <lb/>

Pendentif en émail décoré d&apos;une tête de femme signé au dos Thoumieux Limoges. Monture en métal. <lb/>

Très petits accidents. <lb/>
Estimation : 300/400 <lb/>

Monture de bague en platine ornée d&apos;une perle demi-percée (tour : 53,5) de culture, et une monture <lb/>

de bague sertie de diamants taillés en rose (manque la pierre centrale) or et platine (tour : 55,5). <lb/>
Poids brut : 5 gr. <lb/>

Estimation : 500/800 <lb/>

30 Paire de bouches d&apos;oreilles en pampille serties de cabochons turquoises « matrise » et de pierres bleues. <lb/>

Très petits accidents. Monture or et argent. <lb/>

Estimation : 400 <lb/>

Lot en or comprenant une paire de boucles d&apos;oreilles ornées de trois demi-perles de culture et une <lb/>

poire en corail (accident) ; une boucle d&apos;oreille sertie d&apos;une demi-perle de culture ; une boucle d&apos;oreille <lb/>
sertie d&apos;une pierre verte ; une boucle d&apos;oreille ornée d&apos;un motif « disque » serti de pierres rouges et <lb/>

un motif serti de diamants taillés en rose dans un entourage de pierres rouges calibrées. Poids : 7 gr. <lb/>

Estimation : 800 <lb/>

32 Lot en or comprenant un bouton de col incrusté de nacre, une bague ornée d&apos;une plaque ovale (acci-<lb/>
dentée et incomplète) décorée d&apos;une fleur sertie de diamants taillés en rose, une épingle ornée de deux <lb/>

boules, un embout de fume cigarette, un bouton à décor de tête de femme sertie de diamants taillés en <lb/>
rose. Or et argent. <lb/>
Poids brut : 9 gr. <lb/>

Estimation : 500/700 <lb/>

Lot de trois paires de montures de boucles d&apos;oreilles en or gris. On joint une autre boucle. <lb/>
Poids brut : 9,8 gr. <lb/>

Estimation : 500 <lb/>

Broche à décor de deux fleurs en or ciselé et perle au centre, sur les côtés deux petites pierres rouges. <lb/>
Long. : 7 -Poids brut : 7 gr. <lb/>

Estimation : 800 <lb/>

Quatre chaines en or gris (infimes accidents et manques). <lb/>
Poids : 4,9 gr. <lb/>

Estimation : 600/800 <lb/>

Trois montures de bagues en platine ; On joint une autre en platine et or gris sertie de six diamants <lb/>

taillés en rose. <lb/>

Poids brut : 10 gr. <lb/>

Estimation : 800 <lb/>

Monture de broche à décor de trois motifs circulaires entourés chacun de guirlande de fleurs, poin-<lb/>
çonnée ET. Bas or. Trace de soudure. Accident et manque. <lb/>
Poids : 8 gr. <lb/>

Estimation : 400 <lb/>


38 Barrette en or repercée de fleurs et feuilles, au centre une perle aplatie. Long : 6,8 -Poids brut : 4,8 gr. <lb/>
Estimation : 600 <lb/>

39 Elément de chaine de montre en or constitué de petits motifs géométriques articulés. Deux modèles <lb/>

de chaine (incomplet). <lb/>

Poids : 11,6 gr. <lb/>
Estimation : 600 <lb/>

40 Broche rectangulaire montée en or ornée au centre d&apos;un cercle serti de sodalite incrusté de cinq dia-<lb/>

mants taillés en rose (accident) sur le côtés deux plaques noires. <lb/>

Long : 6,8 <lb/>

Estimation : 700 <lb/>

41 Lot en or comprenant une barrette à décor de croix, une tête de chien, un pendentif fleur ajourée et <lb/>
un élément d&apos;épingle à chapeau à décor de fleuron repercé. <lb/>

Poids : 8 <lb/>

Estimation 400/450 <lb/>

42 Bracelet semi rigide en or uni, légèrement bosselé. <lb/>
Long. : 6,8 -Poids : 11 gr. <lb/>
Estimation : 700 <lb/>

43 Bracelet serti de cinq cabochons de jaspe bleu baigné, monture en or jaune. Petit accident. <lb/>
Long. : 16,5 -Poids brut : 22,5 gr. <lb/>
Estimation : 1.200 <lb/>

44 Bague assortie, cabochon de jaspe bleu baigné, monture en or. <lb/>
Poids brut : 5,7 gr. <lb/>
Estimation : 300 <lb/>

Broche en or à décor de gerbe et de grappe de raison. Petit àccident. <lb/>

Poids : 15,7 gr. <lb/>

Estimation : 1.000 <lb/>

Broche chimère en or sertie d&apos;un diamant taillé en rose. Peut-être portée en pendentif. <lb/>

Long. : 6 cm. -Poids brut : 6,7 gr. <lb/>
Estimation : 700/800 <lb/>

Bracelet semi-rigide en or Russe, poinçonné Et. <lb/>

Poids : 8 gr. <lb/>

Estimation : 900 <lb/>

Bracelet jonc semi rigide en or. Petit accident, bosse. <lb/>
Poids : 17,8 gr. <lb/>
Estimation : 1.000 <lb/>

49 Chevalière en or jaune monogrammé OH. Tour : 52,5. <lb/>
Poids : 5,7 gr. <lb/>
Estimation : 350/400 <lb/>

Chevalière en or sertie d&apos;un diamant rond facetté de taille ancienne de 0,20 carat environ (accidenté). <lb/>

Tour : 51,5. <lb/>
Poids brut <lb/>
Estimation : 500/700 <lb/>

Lot en or comprenant une broche : fleur », une clé remontoir, quatre boutons de col sertis chacun d&apos;un <lb/>
cabochon d&apos;opâle (une synthétique), un bouton de manchette en or, une paire de boutons d&apos;oreilles <lb/>
sertis chacun d&apos;une demi-perle de culture « doublet » et cinq boutons d&apos;oreilles ornés de perles d&apos;imita-<lb/>

tion (incomplet) et trois boutons de nacre sertis chacun d&apos;un cabochon de saphir. <lb/>

Poids brut des pièces pesables : 7 gr. <lb/>
Estimation : 600 <lb/>

Paire de boutons de manchettes en or ciselé à décor de vagues. <lb/>

Poids : 9,5 gr. <lb/>

Estimation : 800 <lb/>

Elément de chaine en or constitué de dix anneaux allongés arrondis réunis par dix petits anneaux. <lb/>
Long. : 41 cm. -Poids : 35 gr. <lb/>
Estimation : 1.200 <lb/>

Alliance sertie de 22 diamants ronds facettés (une pierre avec petit accident), platine. Tour : 53. <lb/>
Poids brut : 2,8 gr. <lb/>
Estimation : 1.200/1.500 <lb/>

55 Alliance sertie de diamants taillés en rose. Monture platine. Tour : 52,5. <lb/>
Poids brut : 2,5 gr. <lb/>
Estimation : 700 <lb/>


56 Chevalière sertie d&apos;un diamant rond facetté pesant environ 0,83 et (inclusion-blanc nuancé). Monture <lb/>

en or. Eclat au niveau du rondiste. Tour : 49. <lb/>
Poids brut : 7,5 gr. <lb/>
Estimation : 2.000/2.500 <lb/>

Bague sertie d&apos;un cabochon de turquoise « matrix » monture en or jaune. Tour de doigt 54. <lb/>

Poids brut : 12 gr. <lb/>
Estimation : 1.000 <lb/>

Bague orné d&apos;une perle de culture demi-percée, sur les côtés quatre petits diamants ronds facettés <lb/>

8/8. Monture en or. Tour de doigt : 52,5. <lb/>
Poids brut : 4 gr. <lb/>
Estimation : 800 <lb/>

Paire de boutons de manchettes en or « étrier ». <lb/>
Poids : 13 gr. <lb/>
Estimation : 1.200 <lb/>

Bracelet « gourmette » en or constitué de seize anneaux articulés de deux tailles. <lb/>
Long. : 19,5 cm. -Poids : 21 gr. <lb/>
Estimation : 2.000 <lb/>

61 Alliance sertie de vingt quatre diamants ronds facettés (un accidenté) monture en platine. <lb/>
Tour : 53 -Poids brut : 3,2 gr. <lb/>
Estimation : 2.000 <lb/>

Bracelet en or guilloché constitué de petits motifs de grains. <lb/>
Long. : 18 cm. -Poids : 43 gr. <lb/>
Estimation : 4.000 <lb/>

Bracelet en or ciselé constitué de dix neuf anneaux articulés. <lb/>
Long. : 19 cm. -Poids : 12 gr. <lb/>
Estimation : 1.200 <lb/>

Sautoir en or ciselé constitué de 86 anneaux articulés. <lb/>
Long. : 86 cm. -Poids : 62 gr. <lb/>
Estimation : 6.000 <lb/>

Bracelet jonc semi-rigide en or, les extrémités ornées de tête d&apos;animal. <lb/>

Poids : 43,7 gr. <lb/>
Estimation : 2.500 <lb/>

Bracelet serpent en or tressé (accidents et soudure). <lb/>
Poids : 35,5 gr. <lb/>
Estimation : 2.200/2.500 <lb/>

Deux bracelets « jonc » rigides en or fondu à décor de fleurs et motifs légèrement bombés et go-<lb/>

dronnés. <lb/>
Diamètre : 7 cm. -Poids : 106 gr. <lb/>
Estimation : 6.000 <lb/>

Bracelet en ors de couleur à décor sur fond repercé de rinceaux de fleurs filigranées dans un double <lb/>
entourage de petites perles baroques percées (de culture) et motif de médaillon. <lb/>
Diamètre : 7 cm. -Poids brut 43 gr. <lb/>
Estimation : 2.500/2.700 <lb/>

Large bracelet en ors de couleur à décor sur fond repercé de rinceaux et de médaillon monogrammé, <lb/>
dans un double entourage de petites perles baroques (de culture) percées. <lb/>
Diamètre : 7 cm. -<lb/>
Poids brut : 45 gr. <lb/>
Estimation : 2.500/3.000 <lb/>

Large bracelet en ors de couleur à décor sur fond repercé de rinceaux et d&apos;un médaillon monogram-<lb/>

mé dans un double entourage de petites perles baroques de culture. <lb/>
Diamètre : 7 cm. -Poids brut : 46 gr. <lb/>
Estimation : 3.000 <lb/>

Bracelet ART-DECO constitué de treize anneaux articulés sertis chacun de huit diamants brillantés <lb/>
(de 0,05 à 0.07 carat environ chacun) réunis entre eux par treize motifs légèrement bombés sertis <lb/>

chacun de dix diamants ronds facettés (dont 79 taillés 8/8 environ). Inclucions ; la monture en platine <lb/>

et or gris. <lb/>
Poids brut : 38 gr. <lb/>

Estimation : 22.000/25.000 <lb/>


MONNAIES <lb/>

81 Jeton en argent à l&apos;effigie de Louis XV daté : 1758. Les prieur et Juges Consuls de Dieppe. <lb/>
Estimation : 100 <lb/>

82 Charles X (1824-1830) : 5 Francs argent 1829 La Rochelle. <lb/>

83 Louis-Philippe (1830-1848) : 5 francs. Tête nue à droite. Paris 1831 et B 1831. Ensemble de deux <lb/>

pièces. <lb/>

84 Louis-Philippe (1830-1848) : Tête couronnée de chêne à droite. R/Valeur et date dans une couronne <lb/>
de feuillage. Paris 1837-1839. Strasbourg : 1841-1842 et Lille 1841. 5 Francs en argent. Ensemble de <lb/>

cinq pièces. <lb/>

85 Italie-Sardaigne : Charles-Albert -(1831-1849). 5 Lires. Tête nue à droite. R/Armoiries. 1832. <lb/>

86 II République (1848-1852) : Tête de Céres surmontée d&apos;une étoile réalisée par le graveur Oudine. <lb/>

R/Valeur et date dans une couronne de laurier. Tranche inscrite en relief. 5 Francs Paris 1850. <lb/>

87 Napoléon (1852-1870). 5 Francs argent. Tête nue à gauche. R/Armoiries couronnées 1856. <lb/>

88 Napoléon III. 2 décembre 1852-1&quot; mars 1871. 5 Francs en argent type courant. Tête laurée. Paris <lb/>

1867-1870. Strasbourg 1868. Lot de cinq pièces. <lb/>

89 Lot de pièces françaises et étrangères. <lb/>

Estimation : 300 <lb/>

90 III République : Hercule entre la Liberté et l&apos;Egalité. R/Valeur et date dans une couronne de feuil-<lb/>
lages. 5 Francs argent. Paris. Lot de quinze pièces 1873-1874-1875-1876. <lb/>

III République (1871-1940) : Lot de pièces de 50 centimes à La Semeuse datées 1908-1917-1918-1920 <lb/>
etc... <lb/>

92 III République (1871-1940) : Important lot de pièces de Un Franc à la Semeuse 1909-1913-1914-<lb/>

1915-1916-1917-1918-1919-1920. <lb/>

III République (1871-1940) : 2 Francs à La Semeuse, datées 1898-1899-1901-1902-1904-1908-1913-<lb/>

1914-1915-1916-1917-1918-1919. Lot de 34 pièces. <lb/>

94 Illème République : Tête de la République coiffée du bonnet lauré. R/Valeur et légende entre deux <lb/>
épis. 10 Francs du graveur TURIN. Lot de 165 pièces des années : 1929-1930-1931-1932-1934-1938-<lb/>

1939. <lb/>

Estimation 500/600 <lb/>

Illème République : Tête de La République coiffée du bonnet lauré. R/Valeur et légende entre deux <lb/>
épis. 20 Francs en argent du graveur TURIN. Lot de 50 pièces des années : 1929-1933-1934-1937-1938. <lb/>
Estimation 600/800 <lb/>

Vittorio Emanuele : 5 Lires datées 1862-1874-1875. Ensemble de trois pièces. Chocs. <lb/>

Léopold II : 5 Francs. Tête nue à gauche. R/Armoiries. Ensemble de 19 pièces : 1867-1868-1869-<lb/>

1870-1871-1872-1873-1876 certaines effacées. <lb/>

Alphonso XII : 5 Pesetas datées 1876-1883-1885. Ensemble de quatre pièces. <lb/>

Alphonso XIII : 5 Pesetas. Tête nue à gauche. 1893. Rayée. <lb/>

5 Francs « Semeuse » : 36 pièces datées 1960 ; 3 de 1961 et une de 1962. <lb/>
Estimation 600 <lb/>

101 Lot de quarante trois médailles ou jetons en argent (certaines titrées 800 °/°°). <lb/>

Estimation : 700 <lb/>


VACATION DU MERCREDI 28 MAI, à 14 heures <lb/>

Experts : Mr Emile BOURGEY -Mlle S. BOURGEY <lb/>

7, rue Drouot -75009 PARIS <lb/>

Tél. : 47.70.88.67 <lb/>

MONNAIES EN OR <lb/>

1 <lb/>

LOUIS XVIII (1815-1824). 20 Frs. 1824. Paris. (G. 240). -LOUIS-PHILIPPE (1830-1848). 20 Frs. <lb/>
1831. Paris. (G. 242). 2 p. T.B. à très beau. <lb/>
Estimation : 800/1.000 <lb/>

LOUIS-NAPOLÉON-BONAPARTE. (1848-1852). 20 Frs. 1852. Paris. (G. 246). Lot de 5 p. T.B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>

Estimation : 2.000/2.500 <lb/>

3 NAPOLÉON III. (1852-1870). 20 Frs tête nue. Paris, Strasbourg. (G. 247). Lot de 10 p. T.B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>

Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

Autres exemplaires. Paris, Strasbourg. Lot de 10 p. T. B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

5 Autres exemplaires. Paris, Strasbourg. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

Autres exemplaires. Paris, Strasbourg. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

Autres exemplaires. Paris. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

Autres exemplaires. Paris, Strasbourg. Lot de 10 p. T.B. à Très beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

Autres exemplaires. Paris, Strasbourg. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

20 Frs tête laurée. Paris, Strasbourg. (G. 248). Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

11 <lb/>

Autres exemplaires. Paris, Strasbourg. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

Autres exemplaires. Paris, Strasbourg. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

Autres exemplaires. Paris, Strasbourg. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

14 Autres exemplaires. Paris, Strasbourg. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

IIe RÉPUBLIQUE (1848-1852). 20 Frs « type Cérès ». (G. 245). Lot de 9 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>


IIIe RÉPUBLIQUE. (1871-1940). 20 Frs. Paris. (G. 249). Lot de 4 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
Estimation : 1.800/2.000 <lb/>

Autres exemplaires. Paris. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

18 Autres exemplaires. Paris. Lot de 10 p. Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

AUtres exemplaires. Paris. Lot de 10 p. Tèrs Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

Autres exemplaires. Paris. Lot de 8 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
Estimation : 3.500/4.000 <lb/>

20 Frs « au coq ». Paris. (G. 250). Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

Autres exemplaires. Lot de 8 p. Très Beau. <lb/>

Estimation : 3.200/3.500 <lb/>

20 Frs « au coq ». Paris. (G.250a). Lot de II p. Très Beau à Superbe. <lb/>
Estimation : 4.500/5.500 <lb/>

24 Autres exemplaires. Lot de 11 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
Estimation : 4.500/5.500 <lb/>

25 Autres exemplaires. Lot de 10 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

26 Autres exemplaires. Lot de 10 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

27 Autres exemplaires. Lot de 10 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

28 SUISSE. 20 Frs. (F.7).Lot de 10 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
Estimation : 4.000/5.000 <lb/>

29 ANGLETERRE. VICTORIA. (1837-1901). Souverains. R/. Ecu. (F. 252). Lot de 4 p. T.B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>

Estimation : 2.000/2.500 <lb/>

30 Souverains R/. St Georges. (F. 253).Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

Estimation : 5.000/6.000 <lb/>

31 Autres exemplaires. Lot de 4 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 2.000/2.500 <lb/>

32 Souverains. Buste du Jublilé. (F. 257). Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 5.000/6.000 <lb/>

33 Autres exemplaires. Lot de 8 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/4.800 <lb/>

34 Souverains Buste âgé. (F. 261). Lot de 10 P. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 5.000/6.000 <lb/>

35 Autres exemplaires. Lot de 8 p. T.B.à Très Beau. <lb/>

Estimation : 4.000/4.800 <lb/>

36 Autres exemplaires. Lot de 8 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/4.800 <lb/>

37 EDOUARD VII. (1901-1910). Souverains. Lot de 10 P. T.B. à Très Beau. (F. 265). <lb/>
Estimation : 4.000/4.800 <lb/>

38 Autres exemplaires. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 4.000/4.800 <lb/>

39 Autres exemplaires. Lot de 10 p. à Très Beau. <lb/>

Estimation : 5.000/6.000 <lb/>


Autres exemplaires. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 5.000/6.000 <lb/>

Autres exemplaires. Lot de 10 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 5.000/6.000 <lb/>

Autres exemplaires. Lot de 7 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 3.500/4.500 <lb/>

Autres exemplaires. Atelier de Perth. Lot de 7 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 3.500/4.500 <lb/>

Autres exemplaires. Atelier de Melbourne. Lot de 3 p. QT.B. à Très Beau. <lb/>
Estimation : 1.500/2.000 <lb/>

GEORGE V. (1910-1936). Souverains. (F. 269). Lot de 5 p. Très Beau. <lb/>
Estimation : 2.800/3.000 <lb/>

Autres souverains. Lot de 5 p. Très Beau. <lb/>
Estimation : 2.800/3.000 <lb/>

47 Autres souverains. Lot de 10 p. Très Beau. <lb/>
Estimation : 5.500/6.000 <lb/>

48 Autres exemplaires. Lot de 10 p. Très Beau. <lb/>
Estimation : 5.500/6.000 <lb/>

49 Autres exemplaires. Lot de 10 P. Très Beau. <lb/>
Estimation. 5.500/6.000 <lb/>

50 Autres exemplaires. Lot de 10 p. Très Beau. <lb/>
Estimation : 5.500/6.000 <lb/>

Autres exemplaires. Lot de 5 p. Très Beau. <lb/>
Estimation : 2.800/3.000 <lb/>

52 Autres exemplaires. Lot de 5 p. Très Beau. <lb/>
Estimation : 2.800/3.000 <lb/>

53 Autres exemplaires. Lot de 5 p. Très Beau. <lb/>
Estimation : 2.800/3.000 <lb/>

54 Autres exemplaires. Lot de 6 p. dont 1 pour Pretoria (SA). Très Beau. <lb/>
Estimation : 3.200/3.800 <lb/>

55 Anastase (491-518). Solidus. Constantinople. 4,41 g or. (R. 313 P. 17-M.6p.18). T.B. Très Beau. <lb/>
Estimation : 1.600/2.000 <lb/>

56 LOUIS XIV. 1/2 écu mèche longue. Paris. 1655. -IIe RÉPUBLIQUE 5 Frs 1849 -MILAN. Galeas <lb/>
M. Sforza. Teston. -INDOCHINE. Piastre 1921 -WURSTENBERG. 1 Gulden. 1852. PRUSSE. <lb/>
Vereinsthaler. 1861. Lot de 6 p. en argent. Dans l&apos;ensemble T.B. <lb/>
Estimation : 400/500 <lb/>

TABLEAUX ANCIENS <lb/>

ECOLE HOLLANDAISE du 18ème siècle : « Etude de jeune garçon ». Peinture sur papier marouflé <lb/>
sur panneau. <lb/>

42 x 33,5 cm. <lb/>

Estimation : 12.000/15.000 <lb/>
Voir Reproducion <lb/>

111 MARCO RICCI (Attribué à...) Belluno 1676 -Venise 1729 : «Paysage aux cascades animées de <lb/>

Soldats »..Peinture sur toile. Accidents. <lb/>
Haut. 96 x 133 <lb/>
Estimation : 40.000/50.000 <lb/>
Voir Reproduction <lb/>



TABLEAUX MODERNES <lb/>

ECOLE FRANÇAISE du début du siècle : Le Moulin. Huile sur toile (écaillures). <lb/>

51 x 75 cm. <lb/>

Estimation : 500 <lb/>

M.A. DUBOIS : L&apos;Epicerie à Saint-Soly (Lot). Huile sur toile signée et datée 1958 en bas à droite. <lb/>

Ecaillures. <lb/>

27 x 37,5 cm <lb/>

Estimation : 200/250 <lb/>

M. JACQUIN : Mer de glace à Chamonix. Huile sur toile signée en bas à droite. Petite réparation. <lb/>

28 x 37 cm. <lb/>

Estimation : 400 <lb/>

ROYBET (Ecole de...) : Homme nu étendu sur l&apos;herbe. Huile sur toile. <lb/>

15 x 23,5 cm. <lb/>

Estimation : 400/600 <lb/>

PISSARRO (Ludovic-Rodo) : Guitariste et femme nue. Monotype signé en bas à gauche. <lb/>
Estimation : 800/1.000 <lb/>

PISSARRO (Ludovic Rodo) Femme au manchon. Monotype rehaussé de gouache. Non signé. <lb/>

26,5 x 20 cm. <lb/>

Estimation : 800/1.000 <lb/>

PISSARO (Ludovic Rodo) : Deux femmes sur la plage. Monotype monogrammé L.R. en bas à gauche. <lb/>
Estimation : 600/800 <lb/>

122 PISSARRO (Ludovic de). Femmes au bain. Monotype signé au crayon en bas vers la gauche, pliures. <lb/>
Estimation : 600/800 <lb/>

123 PISSARRO (Ludovic-Rodo) : Femme se coiffant. Monotype rehaussé de gouache ; monogrammé en <lb/>
bas à gauche. <lb/>

27 x 21,5 cm. <lb/>

Estimation : 800/1.200 <lb/>

124 PISSARRO (Ludovic ROdo). La Rivière Saint-Sauveur, Cavados. Aquarelle signée en bas à droite. <lb/>

24,5 x 34,5 cm. <lb/>

Estimation : 1.000 <lb/>

125 PISSARRO (Ludovic Rodo) : Au Rêve. Plume et aquarelle signée, située et datée 41 en bas vers la <lb/>
droite. <lb/>

24,5 x 33 cm. <lb/>

Estimation : 1.000 <lb/>
Voir reproduction <lb/>

126 PISSARRO (Ludovic ROdo) : Femme étendue sur un coussin vert. Aquarelle portant le cachet L.R. <lb/>
en bas à gauche. <lb/>

16 x 30 cm. <lb/>

Estimation : 800/1.000 <lb/>

127 PISSARRO (Ludovic Rodo). Femme nue de profil près d&apos;un arbre. Aquarelle monogrammée en bas <lb/>

à droite. <lb/>

30 x 17,5 cm. <lb/>

Estimation : 800 <lb/>

128 PISSARRO (Ludovic Rodo) : Le modèle. Aquarelle sur traits de crayon signée en bas au milieu. <lb/>

30,5 x 17 cm. <lb/>

Estimation : 800 <lb/>

129 PISSARRO (Ludovic Rodo) : La Roche Posay. Aquarelle signée, située et datée 33 en bas à droite. <lb/>

27 x 37 cm. <lb/>

Estimation : 1.000 <lb/>

130 PISSARRO (Ludovic Rodo) : Pontoise. aquarelle signée et située en bas à droite. <lb/>

31 x 23,5 cm. <lb/>

Estimation : 1.200 <lb/>

131 J. REYNIER de Sauce (?) : Chien « Bul ». Huile sur toile signée en bas à gauche. <lb/>

46 x 38 cm. <lb/>

Estimaiton : 800/1.000 <lb/>



OBJETS DE VITRINE <lb/>

Lot en argent comprenant un étui à cigarettes (incomplet) à décor de gui (titré 800°/°°), un disque <lb/>
russe, une monture de bourse (titrée 800°/°°) et une boucle incomplète à décor de rinceaux. <lb/>

Poids : 109,5 gr. <lb/>
Estimation : 150/200 <lb/>

141 Lot en argent comprenant un chapelet orné de boules de verre bleu, une bourse « mailles » (acciden-<lb/>
tée et incomplète) et un tire-lacet. <lb/>
Poids de la bourse : 51,5 gr. <lb/>
Estimation : 150 <lb/>

Lot en argent comprenant un sifflet, un crayon à mine et un motif de boucle (ce dernier à décor de <lb/>

feuillage d&apos;époque Restauration). Partie en métal. <lb/>

Poids brut 40 gr. <lb/>
Estimation : 200 <lb/>

Boite à timbres de forme rectangulaire en métal argenté, le couvercle orné d&apos;une scène bretonne. <lb/>

Long. : 6 cm. <lb/>

Estimaton : 150 <lb/>

Petit entonnoir en argent uni (réparation et trace de soudure). <lb/>
Poids brut : 8 gr. <lb/>
Estimaton : 150 <lb/>

Boite rectangulaire en argent guilloché à ouverture médiane. <lb/>
Long. : 5 cm. -Poids : 32 cm. <lb/>
Estimation : 150/180 <lb/>

Boitier de montre en or jaune. <lb/>
Poids : 6,5 gr. <lb/>
Estimation : 180 <lb/>

Boite à allumette en argent à décor en repoussé de pavots et de rinceaux. Argent titré 800°/°°, petits <lb/>

accidents. <lb/>
Poids brut : 15 gr. <lb/>
Estimation : 120/150 <lb/>

Cuiller à thé en argent, tige torsadée terminée par un bouton, le cuilleron gravé d&apos;entralacs. <lb/>

Travail Russe daté 1877. <lb/>
Poids : 15 gr. <lb/>
Estimation : 100/120 <lb/>

Montre, cadran émaillé de chiffres romains pour les heures, trou de remontoir apparent ; cop en <lb/>

laiton doré ; double boite en argent à décor gravé de rinceaux fleuris. <lb/>
Estimation : 120/150 <lb/>

Boucle de ceinture en argent à décor de rinceaux. <lb/>
Long. : 5,6 cm. -Poids : 17 gr. <lb/>
Estimation : 120 <lb/>

151 Boucle de ceinture en argent à décor de tête de femme, les cheveux retenus par un bandeau, sur fond <lb/>
polybé. <lb/>
Province 1819-1838. <lb/>

Poids brut : 20 gr. <lb/>

Estimation : 200 <lb/>

Boucle de ceinture bombé en argent doré à décor de fleurs et motifs de vagues. M.O. : Robert LINZELER. <lb/>

Long. : 7,5 cm. -Poids : 43 gr. <lb/>
Estimation : 300 <lb/>

Pendentif de forme mouvementée en argent à décor de guirlandes de feuilles, au centre un médaillon <lb/>
monogrammé, l&apos;intérieur découvre deux miroirs (petits accidents). Haut. : 5,5 cm -Poids brut : 34 gr. <lb/>
Estimation : 250 <lb/>

Etui à cigarettes octogonal à pans coupés en argent guilloché et monogrammé MC. Travail de MAPPIN <lb/>
&amp; WEBB LONDON. Infimes accidents. <lb/>

Long. : 9,5 cm.&apos;-Poids brut : 136 gr. <lb/>

Estimation : 300 <lb/>

Petit bougeoir en argent à décor de colonne torsadée reposant sur une base carrée à triple degrés. <lb/>
Travail anglais. <lb/>
Haut. : 6,5 cm. -Poids brut : 100 gr. <lb/>
Estimation : 300 <lb/>

156 Stylo-mine en or serti de demi-perles de culture (accidents et manques). <lb/>
Estimation : 400 <lb/>


Dateur en forme de crayon en or émaillé avec jours et dates. Petits accidents et manques. <lb/>

Haut. : 8,7 cm. -Poids brut : 20,5 gr. <lb/>

Estimation : 600/850 <lb/>

Sac « maille » en argent, le fermoir décoré d&apos;un noeud retenant des fleurs sur fond ajouré. Quelques <lb/>

accidents. <lb/>
Poids brut : 300 gr. <lb/>
Estimation : 400/500 <lb/>

Sac « maille » en argent, le fermoir décoré de pétales de marguerite sur fond ajouré (petits accidents). <lb/>
Poids : 170 gr. <lb/>
Estimation : 300/400 <lb/>

Sac « maille » en argent, le fermoir décoré de vagues sur fond ajouré. Petits accidents. Travail étranger <lb/>

titré 800°/°°. <lb/>

Poids : 225 gr. <lb/>

Estimation 300 <lb/>

161 Sac « maille » en argent, le fermoir gravé de roses, feuillages et coquilles. Petits accidents. <lb/>
Poids : 280 gr <lb/>
Estimation 300/450 <lb/>

Sac « Maille » en argent, le fermoir de style Empire sur fond ajouré. Quelques accidents. <lb/>

Poids : 405 gr. <lb/>

Estimation 500 <lb/>

163 Sac « Maille» en argent, le fermoir décoré de guirlandes de fleurs sur fond ajouré. Quelques accidents. <lb/>

Poids : 405 gr. <lb/>

Estimation 500/600 <lb/>

Etui à cigarettes en argent émaillé bleu turquoise à décor de rayons dans un entourage àfond blanc. <lb/>
Long. : 8,8 cm. -Poids brut : 80 gr. <lb/>
Estimation : 500/700 <lb/>

165 Lot comprenant trois petits émaux : panier de fleurs-Muse (accident) et jeune paysanne ; un médaillon <lb/>

en mosaïque « architecture », deux médaillons « biscuit » et un médaillon : tête de Mercure. Accidents. <lb/>

Estimation : 150/200 <lb/>

Tabatière en argent guilloché, le couvercle à charnière est orné d&apos;un monogramme dans un entourage <lb/>

de rinceaux. <lb/>
Travail français de la seconde moitié du XIXème siècle, (très petits accidents). <lb/>
Long. : 7 cm. -Poids 46 gr. <lb/>

On joint une tabatière en métal argenté le couvercle orné d&apos;un semi d&apos;étoiles (accident). <lb/>

Estimation 400/500 <lb/>

167 Montre de gousset, cadran émaillé de chiffres romains pour les heures (accidents et fêles), trou de <lb/>

remontoir apparent, aiguilles en métal doré (ont pu être rapportées). Mouvement à coq en laiton <lb/>

doré (incomplet). <lb/>
Travail du second tiers du XIXème siècle. <lb/>
Estimation 500/700 <lb/>

Montre à gousset, cadran émaillé de chiffres arabes pour les heures, trou de remontoir apparent <lb/>
(accidents et manques) ; aiguilles en métal doré (ont pu être rapportées). Mouvement incomplet avec <lb/>
une signature : RAYMOND à LOUVIERS. Boite gravée de feuilles, au centre une médaille commé-<lb/>
morative. <lb/>
Estimation 800 <lb/>

169 Trois sacs « maille » en argent (dont deux accidentés), l&apos;un émaillé et orné de deux cabochons de <lb/>

verre bleu (accident à l&apos;émail, incomplet). <lb/>
Poids brut : 630 gr. <lb/>
Estimation 600/800 <lb/>

Boite à poudre octogonale en argent guilloché à décor émaillé polychrome d&apos;un drapeau « aigle cou-<lb/>
ronné ». Argent titre 800°/°°(l&apos;intérieur découvre un petit miroir, éclat). <lb/>

Long. : 5 cm. -Poits brut : 77 gr. <lb/>
Estimation 800 <lb/>

171 Tabatière rectangulaire à coins arrondis en argent guilloché, le couvercle à charnière émaillé à fond <lb/>

bleu d&apos;un losange central. Travail allemand. Infime accident. Rayures à l&apos;émail. <lb/>

Long. : 8,2 x 5,5 cm. -Poids brut : 108 gr. <lb/>
Estimation : 800 <lb/>


Petit vase en argent à décor en repoussé d?une branche de fleurs. Petits accidents. <lb/>
Haut. : 12 cm. -Poids : 110 gr. <lb/>
Estimation : 500/650 <lb/>

Petit tonnelet en argent à décor gravé de pampres de vigne, il repose sur un piétement en forme de <lb/>
C, incomplet. <lb/>
Long. : 4,5 cm. -Poids brut : 49 gr. <lb/>
Estimation : 500/700 <lb/>

Tasse à café à anse et sa soucoupe en argent à décor de vagues (bosselée). <lb/>

Diam. : 9 cm. -Poids : 44 gr. <lb/>

Estimation : 350 <lb/>

ORFÈVRERIE ANCIENNE <lb/>

176 Deux moutardiers en cristal taillé (accidents) ; montures en argent. <lb/>
Epoque Restauration 1819-1838. <lb/>
Haut. : 12 cm. <lb/>
Estimation : 1 200 <lb/>

Quatre montures de salières en argent repercé de motifs géométriques reposant chacune sur trois pieds <lb/>
de biche. Quelques accidents et manques. <lb/>
M.O. : Marc JACQUAIT -Paris 1798-1809. <lb/>

Poids : 190 gr. <lb/>

Intérieurs en verre rapportés. On joint quatre pelles à sel en argent de style Empire. <lb/>
Estimation : 2 200/2 500 <lb/>

Huilier en argent de forme ovale orné d&apos;une frise de raies de coeur ; il repose sur quatre pieds griffes-<lb/>

supports ornés de cygnes-prise centrale à colonne. Accidents et manques. <lb/>
Epoque Restauration. 1819-1838. <lb/>
Poids : 1 kg. <lb/>
Estimation : 2 500/3 000 <lb/>

Cafetière marabout à fond plat en argent uni ; elle est ornée à mi corps d&apos;un N couronné appliqué <lb/>
(a pu être rapporté) le couvercle rapporté est orné d&apos;une graine-anse en bois noir. Accidents. <lb/>

Travail Belge entre 1831 et 1868 titré 800 %0 et poinçon de garantie. <lb/>
Poids brut : 648 gr. <lb/>
Estimation : 2 500/3 000 <lb/>

180 Quatre cuillers et deux fourchettes en argent modèle Uniplat. (Petits accidents). <lb/>
Une cuiller du XVIIIème siècle -Une cuiller de 1819-1838 -Une fourchette de 1809-1818. <lb/>

Poids : 400 gr. <lb/>

Estimation : 700/800 <lb/>

181 Louche en argent modèle Uniplat, spatule ornée d&apos;un monogramme rapporté, légèrement bosselée. <lb/>

M.O. : PC, indéterminé. <lb/>
Rennes, XVIIIème siècle. <lb/>
Long. : 36,5 cm. -Poids : 227 gr. <lb/>
Estimation : 1.200/1.500 <lb/>

182 Gobelet tronçonique à fond plat en argent à décor ensemencé, (accident et restauration). <lb/>
Travail allemand (Augsbourg ?) du XVIIIème siècle. <lb/>
Haut. : 9,2 cm. -Poids : 132 gr. <lb/>
Estimation : 2.500/3.000 <lb/>
Voir Reproduction <lb/>


Cuiller à entremet en argent, modèle Uniplat. (soudure au niveau du cuilleron). <lb/>
France, époque Empire. <lb/>
Poids : 39 gr. <lb/>
Estimation : 150 <lb/>

Cuillet à ragout en argent modèle à filet. M.O. illisible. <lb/>
Paris 1819-1838. <lb/>
Long. 29,5 cm. -Poids : 143 gr. <lb/>
Estimation : 500/600 <lb/>

Une cuillet et une fourchette à entremets en argent, modèle uniplat tige marguée BOURGAIN, spatule <lb/>
chiffrée 227. <lb/>
Fourchette de L: COTTAT : 1819-1838 -Cuillet : M.O. : illisible : 1809-1818. <lb/>
Estimation : 250 <lb/>

Six couverts de table en argent modèle à filet, spatule monogrammée BL (rapporté). M.O. Laurent <lb/>

LABBE. <lb/>

Paris, 1829-1838. <lb/>
Poids : 1140 gr. <lb/>
Estimation : 2.500/2.800 <lb/>

Louche en argent modèle à filet, spatule gravée d&apos;armoiries, (légèrement bosselée). <lb/>
M.O. : BUTTNET. Seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>
Poids : 185 gr. <lb/>
Estimation : 400 <lb/>

Cuillet « saupoudreuse » en argent, tige torsadée ; spatule ornée d&apos;un médaillon (titrée 785°/°°). <lb/>

Travail étranger de la fin du XIXème siècle. <lb/>
Poids : 50 gr. <lb/>
Estimation : 150 <lb/>

Trois cuillers et six fourchettes en argent modèle à filet, tige marquée EL ou ELT. Deux Maitres <lb/>
orfèvres différents (ES et LS). <lb/>
Travail de la seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>
Poids : 875 gr. <lb/>
Estimation : 1.200 <lb/>

COuvert à salade en argent, spatule guillochée et ornée d&apos;une ceinture bouclée (petit accident). <lb/>

M.O. : Puiforcat. Seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>
Poids : 165 gr. <lb/>
Estimation : 400 <lb/>

Paire de tasses à thé et leurs soucoupes en argent à décor guilloché d&apos;un semi de pois et d&apos;une ceinture <lb/>

à boucle, monogrammées. On joint deux cuillers à thé en argent. <lb/>
M.O. : LAVALLEE, 19 bould Strasbourg PARIS. Seocnde moitiée du XIXème siècle. <lb/>
Poids : 460 gr. <lb/>
Estimation 800/1.000 <lb/>

192 Timbale à fond plat en argent à décor guilloché d&apos;un semi d&apos;étoiles, deux frises de pois et d&apos;un médail-<lb/>

lon. Fond restauré. <lb/>
M.O. : Puiforcat, seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>
Poids : 70 gr. <lb/>
Estimation 250 <lb/>

Couvert à salade, manches en argent fourré à décor guilloché et d&apos;un écusson feuillagé. (petit accident). <lb/>

Travail de la fin du XIXème siècle. <lb/>
Estimation : 300 <lb/>

Trois fourchettes en argent modèle à filet, spatule monogrammée TD. <lb/>
M.O. VEYRIER. Fin du XIXème siècle. <lb/>
Poids : 225 gr. <lb/>
Estimation : 300 <lb/>

195 Deux salières tripodes en argent guilloché et monogrammé de la fin du XIXème siècle. Poids : 57 gr. <lb/>
Estimation : 180 <lb/>

196 Quatre pelles à sel à décor de coquilles de la fin du XIXème siècle, on joint deux pelles à sel, modèle <lb/>

à filet et une cuiller à oeuf modernes. <lb/>

Poids : 37 gr. <lb/>
Estimation : 200 <lb/>

197 Lot en argent comprenant : un couvert à entremet (médaillon perlé et monogrammé), une cuiller <lb/>

(accidentée) et une fourchette, une cuiller à orangeade guillochée et une cuiller à oeuf à décor de feuil-<lb/>

lage (marquée 13). <lb/>
Poids : 190 gr. <lb/>
Estimation : 400 <lb/>


198 Tasse à anse et sa soucoupe en argent, de forme mouvementée à décor gravé et guilloché de fleurs et <lb/>
volutes (petit accident). <lb/>
Fin du XIXème siècle. <lb/>
Poids : 225 gr. <lb/>
Estimation : 500 <lb/>

199 Grande tasse à anse et sa soucoupe en argent à décor gravé de guirlandes de fleurs ; la tasse est ornée <lb/>

d&apos;un S surmonté d&apos;une couronne. Bosselée et fente. <lb/>
M.O. : P.Q indéterminé. Travail de la Seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>

Poids : 200 gr. <lb/>
Estimation : 500 <lb/>

200 Deux salières doubles en cristal taillé à pans coupés ; monture et prise en argent à décor mouvementé <lb/>
de rinceaux. Petits accidents et réparation. <lb/>
Travail français de la seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>

Long. : 19 cm. <lb/>

Estimation : 1.500/1.800 <lb/>

201 Pelle à tarte en argent guilloché à décor d&apos;une carte de visite et de feuillage, manque le manche <lb/>

(accident). <lb/>

Travail de la fin du XIXème siècle. <lb/>
Poids brut : 53,5 gr. <lb/>
Estimation : 120 <lb/>

ARGENTERIE MODERNE <lb/>

Manche à gigot en argent à décor de feuilles lancéolées. <lb/>
Poids : 99 gr. <lb/>
Estimation 150 <lb/>

11 cuillers à café en argent, spatule piriforme. M.O. : KELTZ. <lb/>
Poids : 150 gr. <lb/>
Estimation : 300/400 <lb/>

Deux ronds de serviette et un passe-thé en argent (petit accident). <lb/>
Poids : 90 gr. <lb/>
Estimation : 200 <lb/>

205 7 cuillers à café en argent modèle à filet, monogrammées (deux monogrammes et deux Maitres Orfè-<lb/>
vres différents). <lb/>
Poids : 177 gr. <lb/>
Estimation : 350 <lb/>

Couvert à entremet en argent modèle filet coquille. M.O. : attribué à Henin et C. <lb/>

Poids : 103 gr. <lb/>

Estimation : 200/250 <lb/>

Lot en argent comprenant quatre cuillers à café, une cuiller à crème, trois cuillers à oeuf et une cuiller <lb/>

à moka, divers modèles. <lb/>

Poids : 181 gr. <lb/>
Estimation : 200/250 <lb/>

Couvert de table et cuiller à café en argent de style Louis XVI, spatule ciselée de feuillage. <lb/>

M.O. : E. Puiforcat. <lb/>

Poids : 190 gr. <lb/>

Estimation : 320/450 <lb/>

Service à poisson en argent de style Louis XVI, tige et spatule à filet, ruban et feuillage, et parties <lb/>
repercées de fleurs. M.O. : HS et soleil, indéterminé. <lb/>
Poids : 221 gr. <lb/>
Estimation : 400/500 <lb/>

Louche en argent de style Louis XVI, tige et spatule à filet, ruban et feuillage (rayures). <lb/>
M.O. : HS et soleil, indéterminé. <lb/>
Long. : 32,5 cm. -Poids : 254 gr. <lb/>
Estimation : 350/420 <lb/>

Quinze fourchettes et une pelle à gateau en argent, modèle 1930. <lb/>
Poids : 560 gr. <lb/>
Estimatoin : 1.000/1.200 <lb/>

212 Timbale « tulipe » en argent reposant sur un piédouche godronné. Elle est gravée de deux frises de <lb/>
lambrequins sur fond ensemencé et séparées par une bande filetée. Petite bosse au col. <lb/>
Haut. : 11,7 cm. -Poids : 203 gr. <lb/>
Estimation : 800/1.200 <lb/>

Grande coupe de forme carré à coins arrondis, à bord légèrement relevé, elle repose sur quatre pieds <lb/>

à volutes stylisés, (inscription au revers). Travail étranger titré 800°/°°. <lb/>

Côté 30 cm. -Poids 1260 gr. <lb/>
Estimation : 2.000 <lb/>


Douze couverts de table, onze cuillers et douze fourchettes à entremets en argent de style Louis XV, <lb/>
tige et spatule ciselées de feuillages et monogramme. Infimes accidents. <lb/>
Travail français du début du siècle (deux maîtres orfèvres différents). <lb/>
Poids : 3095 gr. <lb/>
Estimation : 3.800/4.500 <lb/>

Jatte octogonale à pans coupés en argent uni (infime bosse). <lb/>

Long. : 24 cm. -Poids : 675 gr. <lb/>
Estimation : 2.000 <lb/>

Ménagère de couverts en argent de style Louis XVI à bord fileté et feuillage, spatule monogrammée : <lb/>
18 grandes cuillers, 16 grandes fourchettes, 16 couverts à entremets, 16 grands couteaux, 16 couteaux <lb/>

à dessert lames argent, 1 couteau à poisson, et une louche. M.O. : P.Q. indéterminé. <lb/>

Travail du début du siècle. <lb/>
Poids des pièces pesables : 4.475 gr. <lb/>
Estimation : 8.000/10.000 <lb/>
Voir Reproduction <lb/>


bis. Légumier à anses feuillagées, couvercle et présentoir en argent à décor de branchages. <lb/>
Travail de E. DECOSTER à Bruxelles pour le légumier. Quelques accidents. <lb/>

Poids : 3 580 gr. <lb/>

Estimation : 6 000/8 500 <lb/>

Plateau ovale en argent à quatre contours perles et feuillages. <lb/>

Poids : 225 gr. <lb/>

Estimation : 500/700 <lb/>

bis. Deux bougeoirs de toilette de style Louis XVI à décor de colonne cannelée, guirlandes de feuilles <lb/>
et frise d&apos;oves. <lb/>
Travail de BOIN TABURET. Accidents. <lb/>
Haut. : 10,3 cm. -Poids : 450 gr. <lb/>
Estimation : 1 800/2 200 <lb/>

ter. Plat rond en argent à contours ornés de coquille, feuillages et fleurons. Quelques rayures. Argent <lb/>
2ème titre. <lb/>

Diam. : 29,8 cm. -Poids : 750 gr. <lb/>

Estimation : 2 000/2 200 <lb/>

Légumier à anse et son couvercle en argent de style Louis XV à décor de légumes. Couvercle bosselé <lb/>
(accidents). <lb/>
Poids : 1 340 gr. <lb/>

Estimation : 4 000/5 000 <lb/>

bis. Paire de candélabres en argent de style Louis XV à trois lumières, base mouvementée et ombilic <lb/>
orné de coquilles. <lb/>
Travail étranger titré 800 %0. <lb/>
Haut. : 31 cm. -Poids : 2 680 gr. <lb/>
Estimation : 8 000/10 000 <lb/>

218 ter. Plat rond en argent à six contours feuillagés. <lb/>
Travail étranger titré 800 %0. Rayures. <lb/>

Diam. : 35,5 cm. -Poids 910 gr. <lb/>

Estimation : 2 500/2 800 <lb/>

219 Service à thé et à café en argent de style Louis XV reposant sur quatre pieds à attaches de feuilles : <lb/>
théière-cafetière-sucrier couvert et pot à lait. Quelques accidents : bosses, fente. <lb/>
Travail étranger. <lb/>
Poids brut : 2 040 gr. <lb/>
Estimation : 5 000/6 500 <lb/>

219 bis. Ménagère de style Louis XVI, spatule décorée de feuillage et gravées d&apos;armoiries double ou de <lb/>
monogramme. Argent étranger titré 800 %0. <lb/>
Elle comprend : -12 grandes cuillers <lb/>
-12 grandes fourchettes <lb/>

-12 couverts à poisson <lb/>

-<lb/>

11 couverts à entremets <lb/>
-12 couteaux de table manches argent fourré <lb/>

-<lb/>

11 couteaux à dessert manches fourré (accidents) <lb/>

-<lb/>

1 louche <lb/>
Quelques accidents. Deux modèles. <lb/>

Poids des pièces pesables 4 590 gr. <lb/>
Estimation : 9 000/12 000 <lb/>

219 ter. Importante soupière couverte en argent de style Louis XV à décor de branchages ; elle repose <lb/>
sur quatre pieds à volutes. <lb/>
M.O. : G. FALKENBERG. Bosses, petits accidents. <lb/>

Poids : 3 350 gr. <lb/>

Estimation : 8 000/12 000 <lb/>

219 quater. Plat rond en argent à contours et aile godronnée, le marli gravé de quatre feuilles sur fond <lb/>

ensemencé et décoré de lambrequins. <lb/>
Travail étranger. Petits accidents. <lb/>

Diam. : 29 cm. -Poids : 750 gr. <lb/>

Estimation : 2 000/2 500 <lb/>

219 cinq. Ménagère de couverts ART-DÉCO en argent (titré 800 %0) modèle uni avec certaines spatules <lb/>

gravées d&apos;un E couronné. <lb/>

24 grandes cuillers de table-23 grandes fourchettes de table-23 couteaux à poisson, 24 fourchettes à <lb/>
poisson, 23 fourchettes à entremets, 22 cuillers à entremets, 23 fourchettes à gateau, 22 pelles à glace, <lb/>

21 cuillers à café, 1 service à salade, 1 pelle à glace, 1 cuiller à sauce, 3 pièces à hors d&apos;oeuvre, 1 pelle <lb/>

à tarte, 14 grands couteaux de table manches argent fourré, 16 couteaux à fromage, et 17 couteaux à <lb/>
fruits manches argent fourré (quelques accidents notamment aux couteaux). <lb/>
Variantes dans les modèles. <lb/>

Poids des pièces pesables : 10 kg. 300 gr. <lb/>

Estimation : 15 000/18 000 <lb/>


MÉTAL ARGENTÉ <lb/>

220 Lot comprenant deux louches, deux cuillers à ragoût, une fourchette à gigot, modèle à filet ; une <lb/>
cuiller à sauce et un petit service à salade uni. <lb/>
Estimation : 200/250 <lb/>

221 Cuiller à punch en métal argenté, manche torsadé (légèrement tordu et bosselé). <lb/>
Long. : 38 cm. <lb/>

222 Cuiller à punch en métal argenté de style Art-Déco. <lb/>
Long. : 29 cm. <lb/>
Estimation : 150 <lb/>

223 Partie de surtout de style Louis XV à bord mouvementé reposant sur quatre pieds à attache de coquil-<lb/>

le. <lb/>

Long. : 57,5 x 37 cm. <lb/>
Estimation : 1.000 <lb/>

224 Jardinière à anses de style Louis XV à décor de rocaille, elle repose sur six pieds à volutes avec inté-<lb/>

rieur. <lb/>

Long. : 56 x 27 cm. <lb/>
Estimation : 2.000 <lb/>

OBJETS D&apos;ART <lb/>

Deux presse-papier orné chacun d&apos;un lion couché sur une base rectangulaire en marbre de Sienne. <lb/>

Petits accidents. <lb/>

Epoque Restauration. <lb/>

13 5 x 8 cm <lb/>

Estimation : 1.000/1.200 <lb/>

Statuette en pierre dure verte représentant le Lion de Saint-Marc, (accidents et manques). <lb/>

Travail de la fin du XIXème siècle. <lb/>

Long. : 12 cm. <lb/>
Estimation : 300 <lb/>

Groupe en régule représentant une levrette et une tortue. <lb/>

Long. : 12,5 cm. <lb/>

Estimation : 200 <lb/>

LAURENT (d&apos;après) : Statuette de jeune fille assise sur un tronc d&apos;arbre. Bronze signé. <lb/>
Haut. : 39,5 cm. <lb/>

Estimation : 800/1.000 <lb/>

AUBE (d&apos;après) : Statuette de DANTE en bronze. Fonte Thiébaud. <lb/>

Haut. : 43 cm. <lb/>

Estimation : 1.200/1.500 <lb/>

Etui à cigarettes laqué à décor incrusté de fleurs en nacre teintée. Petits accidents. <lb/>
Travail de la fin du XIXème siècle. <lb/>
Long. : 14 cm. <lb/>

Estimation : 400/500 <lb/>

Boite ronde en ivoire, le couvercle repercé d&apos;une rosace. Infime accident. <lb/>

Travail de la seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>
Diamiètre : 6,2 cm. <lb/>

Estimation : 400 <lb/>

Boite à bijoux ouvrant à quatre compartiments, elle est décorée d&apos;incrustations de rinceaux en laiton <lb/>

doré, cuivre et nacre. Accidents et manques. <lb/>
Travail de la seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>
Haut. : 16 x 22 5 cm. <lb/>

Estimation : 1.200/1.500 <lb/>

Boite en bronze argenté de forme rectangulaire ornée de scènes religieuses et un coffret en cuivre dé-<lb/>
coré de scènes villageoises dans le goût de Teniers. Petits accidents. <lb/>
Long. : 15 cm. <lb/>

Estimation : 400/500 <lb/>

COffret à bijoux en métal doré ouvrant à un couvercle mouvementé orné d&apos;une plaque à décor mosaï-<lb/>

qué de colombes s&apos;abreuvant. Petits accidents. <lb/>
Travail de ROCCHEGGIANI à Rome. Fin du XIXème siècle. <lb/>

Long. •&apos; 17 cm <lb/>

Estimation : 1.200/1.500 <lb/>


Verre d&apos;eau en opaline blanche à décor d&apos;arabesques dorées, comprenant un verre à pied, deux flacons <lb/>

(manque un bouchon bleu) et une boite couverte. Infime accident. <lb/>
Travail de la Seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>
Estimation : 1.000 <lb/>

Statuette de Bull-Dog assis en bronze. <lb/>
De la seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>

Long. : 16,5 cm. <lb/>

Estimation : 800/1.000 <lb/>

242 Paire de colonnes en albâtre et bronze doré, montées en lampes à pétrole. Petits accidents. <lb/>
Epoque Napoléon III. <lb/>
Haut. sans les globes : 42 cm. <lb/>
Estimation : 1.200/1.500 <lb/>

Paire de lampe à pétroles en régule à décor de jeunes tritons et amours jouant avec des dauphins <lb/>
parmi des roseaux, base en marbre de deux couleurs. Accidents et manques. <lb/>
Travail de la seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>
Haut. : 69 cm. <lb/>
Estimation : 1.500/2.000 <lb/>

Deux chandeliers d&apos;église, tripodes en métal à décor de godrons, feuilles d&apos;acanthe et grappes de <lb/>
raisin. Montés à l&apos;électricité. <lb/>
Travail de la seconde moitié du XIXème siècle. <lb/>
Haut. : 47,7 cm. <lb/>
Estimation : 800 <lb/>

Deux chandeliers d&apos;église tripodes en laiton doré et décorés en repoussé de feuilles d&apos;acanthe, draperie <lb/>
et pieds griffes (accidents, montés à l&apos;électricité). <lb/>
Travail du XIXème siècle. <lb/>
Haut. : 53,3 cm. <lb/>
Estimation : 700/900 <lb/>

CHOISY : Dix assiettes à dessert en faïence : « Les cris de Paris » aile à fond jaune. Numérotées <lb/>
1 à 9 et 12. Quelques éclats, (une non marquée). <lb/>

XIXème siècle. <lb/>
Diam. : 20,5 cm. <lb/>

Estimation : 1.000 <lb/>

247 Pendule en régule représentant une jeune paysanne, debout, la main droite reposant sur un vase, à ses <lb/>
pieds un arrosoir. Cadran accidenté et incomplet (manque le verre de protection). <lb/>
Travail de la fin du XIXème siècle. <lb/>
Haut. : 46,8 cm. <lb/>
Estimation : 1.000 <lb/>

Pendule en régule et en métal doré représentant un guerrier debout, la main gauche posée sur un cas-<lb/>
que, à ses pieds un bouclier armoriée. Cadran signé Molgatini à Rochefort. Accidents et manques. <lb/>
Fin du XIXème siècle. <lb/>
Haut. : 47 cm. <lb/>
Estimation : 1.000/1.200 <lb/>

249 Deux lampes à pétrole en bronze à décor d&apos;échassiers, base en marbre, (quelques accidents et manques). <lb/>
On joint deux globes de verres. <lb/>

Travail de la fin du XIXème siècle. <lb/>

Haut. : 49,5 cm. <lb/>
Estimation : 700/1.000 <lb/>

250 Lampadaire tripode en fer forgé et tôle à décor de feuillage. <lb/>
Haut. : 165 cm. -Larg. : 45 cm. <lb/>
Estimation : 600 <lb/>

Huit assiettes à dessert à décor de voiliers signées LALIQUE FRANCE. <lb/>

Diam. : 22 cm. <lb/>

Estimation : 600/800 <lb/>

252 Paire de candélabre de style Louis XV en bronze doré à quatre lumières à décor de rocaille. <lb/>
Haut. : 52 cm. <lb/>
Estimation : 2.500/3.000 <lb/>

253 Eventail à décor de personnages chinois, les têtes rapportées en os peint. Petits accidents, avec étui. <lb/>
Travail de la fin du XIXème siècle. <lb/>
Estimation : 400/500 <lb/>

254 Vase en émail cloisonné à décor chinois de dragon parmi des rinceaux fleuris. Petit accidents. <lb/>

Diam. : 25 cm. <lb/>

Estimation : 800 <lb/>


MEUBLES ANCIENS <lb/>

260 Canapé Louis XV en bois relaqué et sculpté de fleurettes, il repose sur sept pieds galbés (deux réparés). <lb/>
Accidents. <lb/>
XVIIIème siècle. <lb/>

Haut. : 101 cm. -Long. : 186 cm. -Pronf. : 58 cm. <lb/>

Estimation : 6.000/8.000 <lb/>

262 Trois éléments de boiserie Restauration à décor d&apos;une couronne de feuilles de chêne et de rinceaux <lb/>

feuillagés terminés par des palmettes. <lb/>

161 x 24 cm. -154,5 x 23,8 cm. <lb/>

Estimation : 500/700 <lb/>

263 Important Salon de style Louis XV en acajou à décor de fleur et feuillage comprenant : <lb/>

Douze fauteuils. <lb/>

Haut. : 107 cm. <lb/>

Douze chaises. <lb/>

Haut. : 95 cm. <lb/>

Un grand canapé. <lb/>
Long. : 184 cm. <lb/>
Un petit canapé. <lb/>
Long. : 140 cm. <lb/>

Accidents et manques. Pourra être divisé. <lb/>

Epoque Louis-Philippe. <lb/>
Estimation : 25.000/28.000 <lb/>

Voir Reproduction d&apos;une chaise et d&apos;un fauteuil <lb/>


264 Classeur en placage de noyer d&apos;époque Restauration. Accidents et manques (sur les côtés et fond <lb/>

incomplet). <lb/>

Haut. : 156 cm. -Long. : 52 cm. -Pronf. : 29,5 cm. <lb/>
Estimation : 1.200/1.500 <lb/>

265 Caisse d&apos;horloge en bois plaqué d&apos;acajou. <lb/>

XIXème siècle. <lb/>

Haut. : 138 cm. -Larg. : 32 cm. <lb/>
Estimation : 600/800 <lb/>

266 Fauteuil de commodité en noyer, dossier ajouré, (accidents). On joint une cuvette en porcelaine rapportée. <lb/>
Milieu du XIXème siècle. <lb/>

Haut. : 81 cm. -Long. : 58 cm. <lb/>
Estimation : 400/500 <lb/>

266bisFauteuil à dossier renversé en acajou et placage d&apos;acajou, accoudoirs et pieds antérieurs en « console », <lb/>
pieds arrière « Aabre ». Petits accidents. <lb/>
Epoque Restauration. <lb/>
Haut. : 90 cm. -Long. 58 cm. -Pronf. : 53 cm. <lb/>
Estimation : 2.000/2.500 <lb/>

267 Console Restauration en bois plaqué d&apos;acajou, un tiroir en ceinture, pietement morné de feuillage et <lb/>

terminé par des griffes. Dessus de marbre d&apos;époque postérieure. <lb/>
Haut. <lb/>

: <lb/>

92,5 <lb/>

cm. <lb/>

-<lb/>

Long. <lb/>

: <lb/>

131,8 <lb/>

cm. <lb/>

-<lb/>

Pronf. <lb/>

: <lb/>

46 <lb/>

cm. <lb/>

Estimation : 3.500/4.500 <lb/>

268 Table de chevet en placage d&apos;acajou ouvrant à un titoir et une porte en façade, dessus de marbre gris <lb/>

Sainte-Anne (qui a pu être rapporté). Accidents et manques (base). <lb/>
Epoque Restauration. <lb/>
Haut. : 70,5 cm. -Long. : 38 cm. -Pronf. : 32,5 cm. <lb/>
Estimation : 700 <lb/>

269 Table de chevet à volets en bois plaqué de palissandre, elle repose sur des pieds cotelés. Accidents et <lb/>
manques (roulette) et réparations. <lb/>
Epoque Louis-Philippe. <lb/>
Haut. : 69 cm. -Long. : 52 cm. <lb/>
Estimation : 1.000 <lb/>

270 Petite table oblongue et mouvementée en placage de palissandre reposant sur deux montants ajourés à <lb/>
volutes à entretoise. Accidents et manques. <lb/>
Epoque Louis-Philippe. <lb/>
Haut. : 71 cm. -Long. : 87 cm. <lb/>
Estimation : 1.200 <lb/>

271 Buffet de style Louis XIII marqueté de rinceaux sur fond de bois clair, il ouvre à deux portes vitrées <lb/>
à la partie supérieure, deux tiroirs, un plateau amovible et deux vantaux à la partie inférieure, pieds <lb/>
antérieurs boules-pieds arrières droits. Accidents et manques. <lb/>
Haut. : 181 cm. -Long. : 98 cm. -Prof. : 37 cm. <lb/>
Estimation : 5.000/6.000 <lb/>
Voir Reproduction <lb/>

272 Console Louis XV en bois naturel à décor sculpté de feuillages. Elle repose sur un piétement en <lb/>
double console, dessus de marbre brèche rapporté. Accidents et réparations. <lb/>

XVIIIème siècle. <lb/>

Haut. : 87 cm. -Long. : 65 cm. -Prof. 45,5 cm. <lb/>
Estimation : 5.000/6.000 <lb/>



MOBILIER DE STYLE <lb/>

Deux chaises Louis XIII dossier rectangulaire et piétement en bois tourné avec barre d&apos;entretoise. <lb/>

(Petits accidents). <lb/>

Haut. : 87 cm. -Long. : 48 cm. <lb/>
Estimation : 1.200/1.500 <lb/>

281 Deux chaises Restauration à dossier ajouré d&apos;un croisillon et d&apos;un motif de fleur à quatre pétales. <lb/>

Petits accidents. <lb/>
Haut. : 85 cm. -Long. : 44 cm. -Prof. 37 cm. <lb/>
Estimation : 600/800 <lb/>

Quatre chaises Restauration à dossier ajouré d&apos;un croisillon et motif central de fleur à huit pétales, <lb/>

pieds antérieurs en console, pieds arrière « sabre ». Quelques accidents. <lb/>
Haut. : 85 cm. -Long. : 44,5 cm. -Prof. : 39,5 cm. <lb/>
Estimation : 2.000 <lb/>

Quatre chaises Restauration à dossier ajouré d&apos;un croisillon à volutes et motif de fleur à six pétales, <lb/>

sièges à chassis. Petits accidents et réparations. Haut. : 82 cm. -Long. : 45,5 cm. -Prof. : 37,5 cm. <lb/>
Estimation : 3.500/4.500 <lb/>

Quatre chaises « Gondole » Restauration en bois plaqué d&apos;acajou à dossier ajouré d&apos;un bandeau <lb/>

vertical, pieds « sabre ». Une chaise accidentée. Petits manques. <lb/>
Haut. : 80 cm. -Long. : 47,8 cm. -Prof. : 38 cm. <lb/>
Estimation : 3.500/4.200 <lb/>

Armoire Louis XIII ouvrant à deux portes moulurées (accidents et manques à la caisse). <lb/>
Haut. : 187 cm. -Long. : 134,5 cm. -Prof. : 48 cm. <lb/>
Estimation : 2.500/3.000 <lb/>

286 Coffre rectangulaire en tapisserie décoré de felurs et rinceaux. Il repose sur un piètement Louis XIII <lb/>
en bois tourné à entretoise. Accidents et manques. <lb/>
Haut. : 89 cm. -Long. : 56 cm. -Prof. : 48 cm. <lb/>
Estimation : 2.000/2.500 <lb/>

287 Tabouret Louis XIII recouvert de tapisserie à fleur de lis, piètement en bois tourné à entretoise. <lb/>
Accidents et manques. <lb/>
Haut. : 39,5 cm. -Long. : 58 cm. -Larg. : 50 cm. <lb/>
Estimation : 500/700 <lb/>

288 Table « desserte » en noyer à trois plateaux, piètement en console sculpté de feuilles. <lb/>
Haut. : 100 cm. -Long. : 99 cm. -Prof. : 54,5 cm. <lb/>
Estimation : 1.500 <lb/>

289 Vitrine galbée Louis XV ornée à la partie inférieure de trois panneaux peints : paysage et couple. <lb/>
Garnuture de volutes feuillagés en métal. (accidents et petits manques). <lb/>
Haut. : 170 -Long. : 78 cm. -Prof. : 33 cm. <lb/>
Estimation : 6.000/7.000 <lb/>

290 Petite vitrine Directoire en bois plaqué d&apos;acajou ouvrant à deux portes vitrées et reposant sur des <lb/>

pieds « gaine ». Quelques accidents. <lb/>

Haut. : 108 -Long. : 111 cm. -Prof. : 23 cm. <lb/>
Estimation : 2.000/2.500 <lb/>

Buffet Empire en bois plaqué d&apos;acajou flammé ouvrant à deux vantaux montants à colonnes prolongés <lb/>
par des pieds « griffe », dessus de marbre. Accidents et manques. Vantaux fendus. <lb/>
Haut. : 112 cm. -Long. : 130 cm. -Prof. : 57 cm. <lb/>
Estimation : 5.000/6.000 <lb/></body>




</text>
</tei>