<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<front>MONNAIES ANTIQUES <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

ET ÉTRANGÈRES <lb/>

MEDAJLLES, JETON-S, LIVRES, MEDAILLIERS <lb/>

VENTE HOTEL DROUOT -SALLE No 8 <lb/>
Le Lundi 30 Juin 1952, à 14 heures 30 <lb/>

M&quot; D.VINCENT <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>

14, rue <lb/>

de la Grange-Batelière <lb/>

M. Emile BOURGEY <lb/>

Expert <lb/>

7, rue Drouct <lb/>

PARIS <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>
Le Samedi 28 Juin 1952, de 14 heures à 18 heures <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. <lb/>

L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. <lb/>

M. Emile Bourgey, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commissions <lb/>
qui lui seront confiées. <lb/>

&quot; <lb/>

ÊXPOSITION <lb/>

PARTICULIERE <lb/>

chez l&apos;Expert, 7, rue Drouot (PRO. 88-67) <lb/>

Du Lundi 16 au Vendredi 27 Juin 1952 <lb/>

REFERENCES <lb/>

COHEN, Monnaies Impériales Romaines. (C) <lb/>
Muret et de la Tour, Catalogues des Monnaies Gauloises. (LT) <lb/>
HOFFMANN, Monnaies Royales de France. (H) <lb/>
LAFAURIE, Monnaies des Rois de France. (L) <lb/>

V. G. Monnaies Françaises. (VG) <lb/></front>


<body>MONNAIES ANTIQUES <lb/>

1. MACEDOINE. -Philippe II. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. R1 Bige au <lb/>
galop à dr. Sous les chevaux, un trident. Statère. Or. B. <lb/>
2. IONIE. -Milet. Tête de lion à dr., le front orné d&apos;une protubérance <lb/>
radiée. R1 Deux carrés creux. Hecté. Electrum. TB. <lb/>
3. CYRENAIQUE. -Cyrène. Tête d&apos;Aristéc à g. K. Tête de la nymphe, <lb/>
Cyrène à dr. 1/10 de Statère. Or. TB. <lb/>
4. -Même type varié. 1/10 de Statère. Or. B. <lb/>
5. LUCANIE. -Vélia. Tête d&apos;Athéna. Ri Lion à dr. <lb/>
SICILE. -Syracuse. Tête d&apos;Athéna. R&apos; Pégàse. Ens. 2 didr. Arg. T.B. <lb/>
6. -Syracuse. Tête voilée à g. de Philistis. p1 Niké conduisant un bige <lb/>

&apos; <lb/>

au pas à dr. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
7. MACEDOINE. -Alexandre III le Grand. Tête d&apos;Héraclès à dr. <lb/>

r Zeus assis à g. Tétradr. Arg. Très beau. <lb/>

8. THRACE. -Lysimaque. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand, cor-<lb/>
nue, diadémée à dr. R&apos; Athéna assise a g. Tétradr. Arg. Très beau. <lb/>
9. MARONEE. -Tête de Dionysos. R Héraclès. <lb/>
ATTIQUE. -Athènes. Tête d&apos;Athéna. È Chouette (2 p.). Ensemble <lb/>
3 tétradr. Arg. B. <lb/>
10. CORINTHE. -Tête d&apos;Athéna. R1 Pégase. Didr. Arg. 2 p. variées. TB. <lb/>
11. SYRIE. -Alexandre Ier. Tête à dr. R) Aigle. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
12. Antiochus VII. Demetrius II. Philippe. Tétradr. Arg. 3 p. B., TB. <lb/>
13. LOT de monnaies grecques variées. Arg. 26 p. En général B. <lb/>
14. Coloniales. Néron, Trajan, Adrien, Faustine, Gordien, Philippe. Bil-<lb/>
lon 7 p. B. et TB. <lb/>
15. EMPIRE ROMAIN. -Tibère. Buste lauré à dr-r1 Livie assise <lb/>
(Cohen 15). Or. Très beau. <lb/>
16. Claude. Buste lauré à dr. Pl PRAETOR RECEPT. Claude donnant <lb/>
la main à un soldat (C. 77 var.). Imitation de style barbare. Or. TB. <lb/>

17. Domitien. DOMITIANVS AVGVSTVS. Buste lauré à dr. r&apos; GERMA-<lb/>

NICVS COS XV. Pallas debout à g. (C. 150). Or. Superbe. <lb/>
18. Buste nu à dr. p1 Domitien dans un quadrige (C. 161). Or. B. TB. <lb/>
19. Faustine Mère. Buste à dr. R&apos; AVGVSTA. Cérès debout à g. (C. 95). <lb/>
Or. Très belle. <lb/>
20. Marc-Aurèle. Buste à dr. R TRPOT VII COS II. Rome debout à <lb/>

g. (C. 657). Or. TB. <lb/>

21. Dioclétien. Buste lauré à dr. n1 CONSVIx IIII PP PRO COS. L&apos;Empe-<lb/>

reur, debout à g (C. 46 var.). Or. Superbe. <lb/>
22. Constance II. Buste casqué de face. R&apos; Rome et Constantinople <lb/>
(C, 117). Sou d&apos;or. Très beau. <lb/>
23. Honorius. Buste lauré à dr. (C. 44). Sou d&apos;or. AB. <lb/>
24. EMP&apos;RE BYZANTIN. -Léon Ier. Buste casqué de face. r Victoire <lb/>
debout à g. (Sabatier VI. 22). Sou d&apos;or. TB. <lb/>
25. Zénon. Buste à dr. H&apos; Victoire (S. VII. 22). Triens. Or. B. <lb/>
26. Justinien. Buste casqué de face (S. XII. 3). Sou d&apos;or. B. <lb/>
27. Maurice Tibère. Même type (S. XXIV. 10). Sou d&apos;or. B. TB. <lb/>
28. Héraclius et Héraclius Constantin. (S. XXIX. 10). Sou d&apos;or. TB. <lb/>
29. Constantin XII. Monomaque. Buste de face. n&apos; Buste du Christ de <lb/>
face (S. XLIX. 5). Sou d&apos;or concave. Très beau. <lb/>
30. Lot de deniers de la République Romaine. Arg. 15 p. TB. <lb/>


31. Autre. 32 deniers. 4 victoriats. Arg. 36 p. La plupart B. <lb/>
32. Lot de deniers de l&apos;Empire. Arg. 22 p. B et TB. <lb/>
33. Autre. 88 deniers. Arg. La plupart B. <lb/>
34. Lot de deniers romains en billon. 32 p. B. et TB. <lb/>
35. Deniers de Probus. 26 p. B. et TB. <lb/>
36. Grand lot de deniers. 168 p. Billon., B. et TB. <lb/>
37. MB de Germanicus, imitation barbare, légendes rétrogrades, contre-<lb/>
marqué. MB de Trajan contrern. d&apos;une tête de boeuf. GB de Gordien <lb/>

le Pieux. TB. Br. 3 p. TB. <lb/>
38. OMBRIE. Tuder. Main dans le ceste. R&apos; Massues. Triens. Br. TB. <lb/>
39. THRACE. Perinthus. Buste de Caracalla à dr. RI Tyché sacrifiant. <lb/>
Médaillon de Bronze. B. et rare. <lb/>
40. LOT de GB Romains. 140 p. Br. AB. et B. <lb/>
41. Grand lot de MB et PB Romains. Poids : 4 kg. 200. Br. AB. et B. <lb/>
42. Monnaies Byzantines. 65 p. Br. AB. et B. <lb/>
43. Padouanes. GB coulés. Grecques fausses. 24 p. Br. <lb/>
44. MONNAIES GAULOISES. -Arvernes. Tête d&apos;Apollon à g.. de beau <lb/>
style. H1 Cneval à g., conduit par un aurige ; dessous, lyre. Statere. <lb/>

Or. TB. <lb/>

45. Suntones. Tête à dr. R Aurige et cheval à tête humaine à dr. (La <lb/>
Tour 4512). Statère. Or bas. TB. <lb/>
46. Parisii. Tête à dr. mèches stylisées. R Cheval à g. Au-dessus, filet <lb/>
(LT. 7792 var.). 1/4 statère. Or. TB. <lb/>
47. Atrebates. Nef. R&apos; Arbre, faucille, etc. (LT. P611 var.). 1/4 statère. <lb/>
Or. Très beau. <lb/>
48. Morins. Cheval à dr. Dessous, rouelle. H&apos; Lisse (LT. 8704 et suiv.). <lb/>
Statère. Or. TB. <lb/>
49. Boïens. Soleil rayonnant et croissant de lune. I{&apos; Etoile au-dessus <lb/>

d&apos;un globule (LT. 9449. Coraggioni, Munzgeschichte der Schweiz, pl. I.. <lb/>

N&quot; II). Statère. Or. TB. <lb/>
50. Incertaine. Cheval à gauche. Dessous rouelle. R] Lisse. Statère. <lb/>

Or. AB. <lb/>
51. Marseille, 2 deniers, 4 oboles. Elusates. Volques. Arg. 13 p. B. et TB. <lb/>

52. Boïens. Imitation du statère de Philippe. Arg. 2 p. B. <lb/>
53. Lot de Gauloises diverses en argent. 17 p. La plupart B. ou TB. <lb/>
54. Senones. Catalaunes, etc. 32 p. Potin. En général. B. ou TB. <lb/>
55. Rouelles et monnaies diverses en bronze. 26 p. B. et TB. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

56. LOUIS IX. Gros tournois (Hoffmann 10, Lafaurie 198 c.). Arg. TB. <lb/>
57. Autre, moins beau. PHILIPPE IV. Gros et maille. Arg. 3 p. B. et TB. <lb/>

58. PHILIPPE VI. Dans un polylobe, le roi assis tenant l&apos;épée et l&apos;écu <lb/>

semé de lis (4-3 -L. 262). Ecu d&apos;or. TB. <lb/>
59. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
60. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
61. Variété de la 4&apos; émission (L. 262 c.). Ecu d&apos;or TB. <lb/>

62. JEAN LE BON. Le roiassis de face sur xin trône (H.l -L. 292 c.). <lb/>

Ecu d&apos;or. B. <lb/>
63. Agneau à g. Dessous 10H REX (H.3 -L. 294). Mouton d&apos;or. TB. <lb/>
64. -Autre exemplaire, un peu moins beau. <lb/>
65. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
66. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
67. L2 roi à g. l&apos;épée haute (H. 10 -L. 297). Franc à cheval. Or. TB;, <lb/>
68. -Autre exemplaire, un peu moins beau. <lb/>


69. CHARLES V. Le roi debout, de face, sous un dais (H.2 -L. 371). <lb/>
Franc à pied. Or. Très beau. <lb/>
70. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
71. -Autre exemplaire un peu moins beau. <lb/>
72. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
73. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
74. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
75. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
76. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
77. CHARLES VI. Ecu surmonté d&apos;une couronne (H.l -L. 378). Ecu <lb/>

d&apos;or. TB. <lb/>
78. -Autre exemplaire TB. <lb/>
79. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
80. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
81. -Autre exemplaire semblable. <lb/>
82. -Autre exemplaire semblable. <lb/>

83. -<lb/>

Autre exemplaire semblable. <lb/>

84. Autre monté avec un anneau de suspension. Or. B. <lb/>
85. HENRI VI. Ecus de France et d&apos;Angleterre. Au-dessus : la Saluta-<lb/>
tion. R Croix accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard (H.2 -L. 447 a). Salut <lb/>

d&apos;or. Rouen. Or. TB. <lb/>

86. CHARLES VII. Ecu de France accosté de deux lis couronnés (H.6 -<lb/>
L. 510 a). Ecu d&apos;or. TB. <lb/>
87. Ecu de France (H.7 -L. 511). Bordeaux. Demi-écu d&apos;or. TB. <lb/>
88. LOUIS XII. Ecu de France. Annelet de chaque côté (H. 1 -L. 592). <lb/>
Ecu d&apos;or au .soleil. TB. <lb/>
89. -Même type, sans les annelets. Or. B. <lb/>
90. Ecu accosté de deux porcs-épics. (H. 6 -L. 598). Lyon. Or. B. TB. <lb/>
91. FRANÇOIS-P1. Ecu au soleil (H. 4). Lyon. Ecu au soleil .Or. TB. <lb/>
92. -Autre exemplaire, un peu moins beau. <lb/>

93. Champ écartelé France Dauphiné. R Croix cantonnée de deux F. <lb/>
couronnés (H. 20). Chambéry. Ecu d&apos;or du Dauphiné. TB. <lb/>
94. Buste à dr. H&apos; Ecu de France (H. 42). Lyon. Teston. Arg. B. TB. <lb/>
95. Buste varié, R&apos; Champ écartelé France Dauphiné. (H. 54). Teston. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

96. Teston. (H. 64). Paris. Demi-Teston (H. 82). Arg. 2 p .B. <lb/>
97. HENRI II. Teston (H. 65). CHARLES IX. Testons (H. 10, 18). Arg. <lb/>

4 p. B. <lb/>

98. CHARLES IX. Ecu au soleil. Paris, 1573. Or. TB. <lb/>
99. -Autre, La Rochelle, 1564. Or. TB. <lb/>

100. HENRI III. Francs et Demi-Franc. (H. 20, 25, 23). Arg. 3 p. B. et TB. <lb/>
101. CHARLES (X) Cardinal de Bourbon. Ecu au soleil, Paris, 1590. <lb/>

Or. TB. <lb/>

102. -Autre de 1591, Paris. Un peu moins beau. <lb/>
103. Quart d&apos;écu. 1591. (H. 8). HENRI IV. Quarts d&apos;écu. Arg. 4 p. TB. <lb/>
104. Quarts d&apos;écu, France, France-Navarre et France-Navarre-Béarn. Arg. <lb/>

7 p. TB. <lb/>

105. LOUIS XIII. Ecu à la croix fleurdelisée (H.l). Saint-Lô, 1637. Or. TB. <lb/>

106. -Autre, croix à volutes. (H.6). Troyes, 1638. Or. B. <lb/>
107. -Autre variété. (H.6 var.). Amiens, 1637. Or. B. TB. <lb/>
108. Têe laurée à dr. (H. 24). Paris, 1641. Demi-louis. Or. TB. <lb/>
109. -Autre, Paris, 1642. Or. TB. <lb/>
110. Demi-franc au buste lauré-(H.60). St-Lô. 1615. Arg. B. TB. <lb/>
111. Quarts d&apos;écu (H. 30, 47. 49). 15 sols (H. 89, 97). Arg. 5 p. TB. <lb/>
112. LOUIS XIV. Demi-louis à la mèche courte. (H.8). Paris, 1655. Or. <lb/>
Très belle pièce. Rare. <lb/>
113. Louis à la mèche longue (H-12). Paris. 1652. Or. TB. <lb/>


114. LUD. XIIII. D.G.FR.ET.NAV.REX. Buste lauré à dr. Dessous : 1684-<lb/>
R] CHRS REGN VINC IMP. Croix de 8 L couronnées ; au centre : A. <lb/>
(H. manque à Hoffmann. Comparer Ciani. N°1795). Paris, 1684. Demi-<lb/>

louis. Or. De la plus grande rareté. Paraît être le second exemplaire <lb/>

connu. Très beau. <lb/>

-<lb/>

115. Louis aux 4 L (H. 33). Montpellier, 1694. Or. TB. <lb/>
116. -Autre. Lille. Un peu surfrappé. <lb/>
117. Double-louis aux-8 L et insignes (H. 35). La Rochelle, 1702. Or. rB, <lb/>
118. Buste enfantin lauré à dr. R] Ecu dé France (H. 55). Paris, 1643.-<lb/>

Ecu à la mèche courte. Arg. Très beau. <lb/>
119. -Autre exemplaire, Paris, 1644. Arg. TB. -<lb/>

•• <lb/>

120. Demi, quart, douzième (H. 59, 61, 63). Arg. 3 .p. TB. <lb/>

121. Buste juvénile-lauré à dr. RI Ecu écartelé de France-Navarre (H. 108).. <lb/>

1664. Ecu de France-Navarre au buste juvénile. Arg. TB. Rare. <lb/>
122. Demi-écu au buste juvénile. Demi-éèu aux 8 L, 2P type &lt;H. 102, 175) J <lb/>

Arg. 2 p. B. TB-<lb/>

&apos; <lb/>

123. LOUIS XV. Buste enfantin couronné à g. R Ecus de France et .de-<lb/>

Navarre en croix (H. 6). Paris, 1717. Double louis de Noailles. Or. TB.. <lb/>

124. Buste enfantin lauré à dr. R1 Deux L adossées sous une couronne-<lb/>
(H. II). Rennes, 1721. Louis aux deux L. Or&apos;. Très beau. <lb/>
125. Louis aux lunettes (H. 16). Caen, 1726. Or. B. <lb/>
126. -Autre. exemplaire,&apos;Nantes, 1732. Or. B. TB. <lb/>
127. -Autre. Paris, 1733. Or. TB. <lb/>
128. -Autre. Lyon, 1733. Or. B. TB. <lb/>

129. Demi-louis aux lunettes (H. 17). Lille, 1726. Or. TB.&apos; <lb/>

130. -Autre exemplaire. Poitiers, 1727. Or. B. <lb/>

131. Double louis au bandeau (H. 18). Strasbourg, 1749. Or TB. <lb/>

132. Louis au bandeau (H. 19). Bayonne, 1740. Or. TB. <lb/>
133. Demi-louis au-bandeau (H. 20). Bayonne, 1742. Or. B. TB. <lb/>
134. Tiers et sixième d&apos;écu de France. Dixième d&apos;écu aux lauriers (H. 42r <lb/>
43, 53). LOUIS&apos;XVI. Demi-écu, 1790; 24 sols, 1788 (H. 13, 14). Arg-<lb/>
5 p. B. et TB. <lb/>
135. Buste habillé de Louis XVI à g. R&apos; Ecu-de France cerné de deux-<lb/>
palmes (H.I.). Paris, 1774. Louis aux palmes. Or. Très beau et rare. <lb/>
136. Double louis au buste nu (H; 5). Paris, 1786 Or. Superbe.-<lb/>
137. -Autre exemplaire. Paris, 1786. Or. TB. <lb/>
138. -Autre. Mêmes atelier et date. OR. TB. <lb/>

139. -Autre, un peu moins beau. <lb/>

\ <lb/>

.140. Louis au buste nu. (H. 6). Paris, 1786. Or. TB. <lb/>
141. -Autre exemplaire. Limoges, 1786. Or. TB. <lb/>
142. -Autre. Paris, 1786. Or. TB. <lb/>
143. -Autre, un peu moins beau. <lb/>
144. -Autre. Montpellier, 1789. Or. TB. <lb/>
145. LOUIS XVI, ROI DES FRANÇOIS, 1792. Buste à g. <lb/>
REGNE DE <lb/>
LA LOI. Génie de Dupré. (H. 59 -V.G. 250). Louis Constitutionnels <lb/>
Or. TB. Rare. <lb/>
146. REVOLUTION. Génie de.DuDré. 1793. <lb/>
24 LIVRES (VG. 405). Louis <lb/>
de 24 livres. Or. Très beau. Rare. <lb/>
147. Ecu de six livres au génie. Paris,11793 (VG. 407). Arg. Très. beau. <lb/>

148. 20 francs de l&apos;Italie délivrée à Marengo, an IX (VG 842).Or. Très <lb/>

beau. <lb/>
&apos; 149. EMPIRE. Italie. 40 lire, Milan, 1814. (VG 1394). Or. Superbe. <lb/>
150. Westphalie. Jérôme Napoléon: 10 Frank. 1814&apos; (VG 2012). Or. TB. <lb/>
151. 5 Frank. 1813 (VG. 2014). Or. Très beau. <lb/>
152. NAPOLEON III. 5 francs, 1856, 1858. Or. 4 p. dont 2 B. <lb/>

153.-Autres, 1854. Or. 4 p. B. <lb/>
154. -Autres, 1862. Or. 3 p. TB. <lb/>


155. -Autres, 1865, 1866, 1867. Or. 3 p. TB. <lb/>
156. IIIe REPUBLIQUE. 100 francs de Bazor, 1936 (VG. 5420). Or. FDC. <lb/>
157. LOT de Françaises de Philippe IV à Louis XV. Arg. 80 p. 380 gr. <lb/>
En. général B. <lb/>
158. Monnaies diverses. 100 p. Billon. La plupart B. <lb/>
159. Ecus Louis XIV, XV et XVI. Arg. 25 p. AB et B. <lb/>
160. Pièces divisionnaires de Louis XVI à nos jours. Arg. 165 p. 525 gr. <lb/>
B et TB. <lb/>
161. Monnaies récentes. Nickel, Alu. etc. Quelques essais, 73 p. TB. <lb/>
162. Pièces de 5 francs françaises et étrangères. Arg. 41 p. B et TB. <lb/>

MONNAIES FEODALES ET ETRANGERES <lb/>

163. DAUPHINE. -Louis, fils aîné de France. Champ écartelé de France-<lb/>
Dauphiné (Poey d&apos;Avant CXI. 16). Ecu d&apos;or. Très beau. <lb/>
164. PROVENCE. -Jeanne de Naples. Franc à pied, type de la pièce de <lb/>
Charles V (P.A.XC.II). Or. Très beau. <lb/>
165. -Autre exemplaire, légèrement varié. Or. TB. <lb/>
166. -Autre exemplaire. TB. <lb/>
167. -Autre exemplaire. TB. <lb/>
168. -Autre exemplaire. TB. <lb/>
169. -Autre exemplaire. TB. <lb/>

i70. Louis II. Même type (P.A. XCI. II). Franc à pied. Or. TB. <lb/>

171. LORRAINE. -Charles IV. Teston de Nancy (Saulcy XXVI. 6). <lb/>

-<lb/>

Arg. TB. <lb/>

172. BLOIS. -Jean de Châtillon. Denier au châtel (P.A. 1705). Billon. <lb/>

TB. Rare. <lb/>
173. LOT de monnaies féodales. Arg. et Billon. 230 p. B. et TB. <lb/>
174. AUTRICHE-HONGRIE. -Marie-Thérèse. Ducat, 1741. Or. TB. <lb/>
175. ESPAGNE. -Ferdinand et Isabelle. Bustes affrontés. Double-Exce-<lb/>

lente. Or. TB. <lb/>

176. Charles III. 2, 1, 1/2 escudos. Or. 5 p. TB. <lb/>

177. FLANDRE. -Philippe le Bon. Double tiers de Lion. Or. TB. Rare. <lb/>
178. ITALIE. -Florence. Florin au St-Jean. Or. TB. <lb/>

179. SAINT-SIEGE. -Pie IX. 50 lire. 1868. Or. TB. <lb/>

180. Innocent II. Buste à dr. R&apos; DEXTERA TVA DOMINE. PERCUSSIT <lb/>

INIMICVM. Scudo. Arg. TB. <lb/>
181. ETATS-UNIS. -Dollar 1851. Or. TB. <lb/>
182. -Autres, 1852. Deux p. Or. TB. <lb/>
183. COLOMBIE. -Huit Escudos. Bogota, 1825. Or. TB. <lb/>
184. LOT de monnaies. Papes, Italie, Espagne, Abyssinie. 8 p. Arg. TB. <lb/>
185. Grand lot de monnaies étrangères, écus et divisions. 730 gr. La plu-<lb/>
part B. <lb/>
186. DIVERS. Napoléon Ier Couronnement: Médaillette. Or. TB. <lb/>
187. Louis XVIII. Première et deuxième Restauration. Médaillette. Or. TB. <lb/>
188. Jetons Louis XIV, XV, XVI. Argent. 45 p. TB. <lb/>
189. Lot de jetons et médailles pour la plupart du XIXe siècle. Arg. 1.03&amp; <lb/>

grammes. TB. <lb/>

190. Monnaies françaises divisionnaires et quelques jetons Louis XV. Arg. <lb/>

36 p. La plupart TB. <lb/>

191. Poids monétaires en cuivre. 17 p. variées. TB <lb/>
192. -Autre lot semblable. 22 p. B. et TB. <lb/>
193. Bulles de plomb, médailles, décorations, dont une petite brochette <lb/>
à chaîne d&apos;or. Ensemble 33 p. <lb/>


194. Monnaies et Médailles, jetons en cuivre et étain. Ensemble 137 p. <lb/>
B. et TB. <lb/>

195. Très grand lot de monnaies et jetons bronze et étain. <lb/>

196. -Autre lot semblable. <lb/>
197. Très grand lot de monnaies -en cuivre, nickel, diverses. <lb/>
198. -Autre lot semblable. <lb/>
199. SICILE. -Syracuse. Tête d&apos;Apollon. r1 Trépied. 50 litres. Elec-<lb/>
trum. B. <lb/>
200. EGYPTE. -Ptolémée Soter. Buste à dr. R Aigle debout à g. sur <lb/>
un foudre. Tétradrachme d&apos;or. TB. <lb/>
201. EMPIRE ROMAIN. -Tibère. Buste lauré à dr. It Tibère dans un <lb/>
char (C. 47). Or. B. <lb/>
202. Néron. Buste lauré à dr. R Jupiter assis à g. (C. 118). Or. B. <lb/>
203. Trajan. Buste à dr. R Le Soleil.-Or. B. A été montée et rognée. <lb/>
204. Théodose Ier. Buste à dr. (C. 38). Sou d&apos;or de Milan B. TB. <lb/>
205. Phocas. Buste de face. Sou d&apos;or. B. TB. <lb/>

&apos; <lb/>

206. FRANCE. -Charles VI. Ecu (H.1). Or. TB. <lb/>
207. HOLLANDE. -Ducat au chevalier debout, 1782. Or. TB. <lb/>

LIVRES DE NUMISMATIQUE <lb/>

208. Barthélémy (A. de). Monnaies des ducs de Bourgogne. -Deschamps, <lb/>
de Pas. Monnaies des comtes de Flandre. 1863-1866. Ensemble, deux <lb/>

volumes reliés. <lb/>
209. Blanchet et Dieudonné. Manuel de Numismatique Française. Edi-<lb/>
tion complète, 1912-1936. 4 volumes brochés. <lb/>
210. Ciani (L.). Les Monnaies Royales Françaises, 1926. Prix d&apos;estimations <lb/>
1928. -Ciaui (P.). Monnaies françaises de 1789 à 1815. Ensemble. <lb/>
3 ouvrages reliés en un volume. <lb/>
211. Ciani (L.). Monnaies françaises de Hugues Capet à Henri IV. Ven-<lb/>
tes à l&apos;amiable. 1927-1929. Un volume cartonné. <lb/>
212. Dieudonné (A.). Monnaies capétiennes. Première et deuxième Sec-<lb/>
tions. De Hugues Capet à Louis XII. 1923-1932. Un volume cartonné. <lb/>
213. Engel et Serrure. Traité de Numismatique Moderne et Contempo-<lb/>
raine. Première partie. 1897. Un volume broché. <lb/>
214. Muret. Catalogue des Monnaies Gauloises de la Bibliothèque Natio-<lb/>
nale. 1889. Un volume broché, fatigué. <lb/>
215. Pou (M.). Monnaies Mérovingiennes de la Bibliothèque Nationale-<lb/>
1892. Un volume cartonné. <lb/>
216. Saulcy (F. de). Jean le Bon. François I&quot;&apos;. Deux volumes brochés. <lb/>
217. V.G (Guilloteau). Monnaies francaises MétroDole 1774, 1942. Colo-<lb/>
nies 1670, 1942. Un volume reliure toile de l&apos;éditeur. <lb/>
218. Vintry, Fusco, Salmon, Musée de Troyes, Cerexhe. Cinq volumes. <lb/>
219. Catalogues de vente et divers. Lot à diviser. <lb/>

MEDAILLIERS <lb/>

220. Médaillier formé de 17 tiroirs en bois soutenus par un étui de métal, <lb/>
placés dans un coffret en métal fermant à clef. 18x18x38 cm. Fabri-<lb/>
cation soignée de V.G. Belle housse toile et cuir. <lb/>

, <lb/>

221. Deux autres médailliers de fabrication semblable comprenant cha-<lb/>
cun 10 tiroirs et enfermés dans un coffre en bois de 19x23x38. Une <lb/>
des serrures en mauvais état. <lb/>
222. Grand Médaillier en bois de rose de style Louis XV. comprenant <lb/>
18 tiroirs. Dessus marbre (cassé). Hauteur 155 cm. Largeur 65 cm. <lb/>
Profondeur 40 cm. fermant à clef. <lb/></body>






</text>
</tei>