<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<other>BOU 

1964 

JUIN 22 </other>





<title>213 CiuuvifcwtW ifoHMuiAâaitti yiumua 

^wwtÀ^Ia^iLùvilÀa^^laM 

ONNAIES D&apos;OR 
ET D&apos;ARGENT 

BELLES MÉDAILLES D&apos;OR 

Vente aux Enchères Publiques 

A L&apos;HOTEL DROUOT -SALLE N°8 

, 

LE LUNDI 22 JUIN 1964, A 14 HEURES 

Me RENÉ AUDAP 

COM MISSAIRE-PRISEUR 

44, Rue Laffitte -PARIS-9e 

Me A. DEURBERGUE 

COMMISSAIRE -PRISEUR 

10, Av. Charles-Floquet -PARIS-7e 

Me L. SOLANET 

COMMISSAIRE PRISEUR 

22, Cité Trévise -PARIS-9* 

assistés de 

M. E. BOURGEY 

Expert près les Tribunaux 

7, Rue Drouot -PARIS-9e 

Tél. PRO. 88-67 

M. M. PLATT 

Expert près les Tribunaux 

49, Rue de Richelieu -PARIS-ler 
Tél. RIC. 86-01 

EXPOSITION PUBLIQUE : A l&apos;Hôtel Drouot, Salle 8, le 20 Juin 1964 

EXPOSITION PARTICULIÈRE 

: 

Chez M. Marcel PLATT, 49, Rue de 
Richelieu jusqu&apos;au 20 Juin de 10 à 12 h et de 14 h 30 à 18 h. </title>


<preface>Les Commissaires-Priseurs et les Experts se réservent le droit de diviser ou 
de réunir les lots. 
Les Experts se chargent d&apos;exécuter les commissions qui leur seront confiées. 

ABREVIATIONS 

L -LAFAURIE Les Monnaies des Rois de France. 

H = HOFFMANN Les Monnaies Royales Françaises. 
VG = Les Monnaies françaises de 1774 à 1942. 
PA = POEY D&apos;AVANT Les Monnaies Féodales Françaises. 
D = DAVENPORT German Thalers Européan Thalers. 
B&amp;S = BLANCHET &amp; SCHLUMBERGER Les Monnaies du Béarn. 

B -Beau. 

TB = Très beau. 

TTB --Très très beau. 

Sup = Superbe. 

FDC -Fleur de coin. 

Var = Variété. 
R/ = Revers. </preface>


<unit>Les pièces en ARGENT sauf avis contraire 

1. LOT DE MONNAIES ANTIQUES. Sinope (Didrachme B) Parthes. 
Mithridates IV drach. (TB) AUGUSTE Den. C. TB. TIBERE Den. 
(C. TTB) GORDIEN III Anton. C. (TB) 5 p. 

2. LOT DE MONNAIES ANTIQUES EN BRONZE 1 grecque, 18 Romai-
nes, 1 Byzantine, B à TB 20 pièces. 

MONNAIES FRANÇAISES 

3. PHILIPPE II AUGUSTE. Den d&apos;Arras. LOUIS VIII Den. tournois. 
LOUIS IX gros tournois. L. 184-195 (4 p.) 198 B à TB 6 p. 

4. PHILIPPE III. Den. tournois. PHILIPPE IV. Gros tournois à l&apos;O rond 
et à l&apos;O long. Demi Maille (ébréché) Double parisis. CHARLES IV. 
Double parisis. PHILIPPE VI. Gros à la queue L. 207-217 (2 p) 221. 

232 A, 248 C, 268 B/TB, 9 p. 

5. JEAN II LE BON. Royal d&apos;or. L296A, TTB. 

6. 

-

Mouton d&apos;or. L294, TTB. 

-

Franc à cheval. L297. court de flan sinon TTB. 

8. CHARLES V. Franc à pied L371. TTB. 

9. 

-
Blanc au K. Gros dit florette. Blanc guenar L373, (2 p.), 

381, 5 p. 

10. CHARLES VI. Écu d&apos;or à la couronne. L378, TTB. 

11. HENRI VI. Salut d&apos;or St. LO L447A, TTB. 

12. 

-

Blanc aux écus. Demi-blanc CHARLES VII. 

Blanc à la couronne. L449. 450. 514. 534. 4 p. 

13. CHARLES Vill. Écu au soleil Rouen. L554F, TTB. 


14. FRANÇOIS Ier. Teston Lyon-Paris, L658-667, TB 2 p. 

15. 

-
Demi teston du Dauphiné TB teston de la Rochelle 

; 

rare B/TB L.686.755. 2 p. 

16. 

-

Teston à la couronne radiée. LYON. L. 766 TB 
Douzain à la croisette L.785 (2 p.) B/TB 3 p. 

17. HENRI II. Teston à la tête couronnée (retouché). 

FRANÇOIS II. Teston d&apos;Henri II 1559. Demi teston 1559. Bordeaux 

L865 (2 p.) 866 TB. 4 p. 

18. CHARLES IX. Teston Toulouse 1563. 1568. Bayonne 1569. Limoges. 

1563-1566. L.895 (2 p.) 899-901 (2 p.) TB 5 p. 

19. CHARLES IX. Teston. 1570. Toulouse Demi teston. 1563 Toulouse 

HENRI III. Double sol. Demi Franc 1587, Paris L.895 (2 p.) 896. 971 

B/TB. 5 p. 

20. HENRI III. Franc Toulouse 1583. Demi Franc 1587. Limoges L.970. 

971. TB. 2 p. 

21. 

-
Franc Lyon 1578. Demi franc 1579. B/TB. 2 p. 

22. 

-
Demi Franc Bordeaux 1587. (monté en broche) Toulouse 
1590. Quart d&apos;écu. Toulouse 1587. L971 (2) 973. B. 3 p. 

23. CHARLES X. Roi de la ligue. Quart d&apos;écu 1597. Dinan. HENRI IV 

Quart d&apos;écu 1604 Montpellier. Quart d&apos;écu. France Navar. 
Béarn. 1606. L. 1021. 1066. 1099. TB. 3 p. 

24. HENRI IV. Demi Franc 1609. L.1061. TB. 1 p. 

25. 

-
Bordeaux 1597. Paris 1594. TB. 2 p. 

26. 

-

Quart de Franc, France. France. Navarre. 1599 France 
Navarre Béarn. 1605 L.1066-1104-1099-TB/TTB. 3 p. 

27. 

-
mêmes types. Douzain L.1066. (2). 1104.1099. 1081 trace de 
soudure. B/TB. 5 p. 


28. LOUIS XIII. Quart de Franc 1615 St. LO. Quart d&apos;écu Bayonne 1627. 
1646. Morlas 1615. 1619. 1622. H. 61-30-(3 p) 47 (3 p) 49 
TB 8 p. 

29. 
-

Louis d&apos;argent de 60 sols. 2 type. Paris 1643. H91. Rare TB. 

30. 
-

Louis d&apos;argent de 30 sols 1°t ypes Paris 1642 H.88 superbe. 
Quinze sols 2 types 1643. Paris cinq sols 1641. B/TB. 3 p. 

31. LOUIS XIII. Quart d&apos;écu de France 1611. Bayonne. Quart d&apos;écu Fr. 

Nav. Béarn. 15 sols au buste 1643 5 sols. 1642 Paris H.30-
47-97-100. B/TB. 4 p. 

32. LOUIS XIV. Écu à la mèche courte 1644. Paris H. 55. TB. 1 p. 

33. 

-
Demi écu à la mèche courte 1644. Paris Douzième d&apos;écu 
1644 Paris B/TB 1/48 d&apos;écu légende courbe H. 70 (Très 
rare superbe). 3 p. 

34. 

-
Demi écu Nantes 1648. Quart d&apos;écu Bordeaux 1650. Dou-
zième d&apos;écu. Bordeaux 1649. Mèche longue. H.76.77.78. 
TB. 3 p. 

35. 

-

Huitième d&apos;écu 1644. Toulouse. Demi écu à la mèche 
longue Bordeaux 1848. Quart d&apos;écu même type 1650. 
Bordeaux. H-44-76-77. TB. 3. 

36. 

-
Écu à la mèche longue France Navarre 1656. Rare H.79. 
B/TB. 

37. 

-
Écu à la mèche longue France Navarre Béarn. 1653 H.83 
Rare. TB. 

38. 

-

Écu au buste Juvénile lauré Bayonne 1668. Demi écu même 
type Bayonne 1662. H. 102-103. 2 p. 

39. 

-
Même type Demi écu Rennes 1673. Douzième 1662. 1675. 

H= 103-105. 3 p. 

40. 

-

Écu Juvénile lauré France Navarre Béarn 1664 Rare H. 109. 
TB/TTB. 1 p. 

41. 

-
Écu du Parlement Bayonne 1680. Demi écu même type 
Paris 1676 Lille H. 129 Rare. TTB. 1 p. 

42. 

-

Demi écu carambole 1626. Lille H. 129. Rare TTB. 1 p. 

43. 

-
Quart d&apos;écu carambole et seizième d&apos;écu 1686 Lille H. 130 
132. TB. 2 p. 


44. LOUIS XIV. Demi écu carambole aux palmes Lille. H. 149. Très rare 
surfrappé sinon TTB. 1 p. 

45. 

-
Écu aux 8L 1 type Paris 1690. Demi écu Troyes 1690. 
Quart Lyon 1690 Douzième Paris 1691 H. 133. 134. 135. 
136. TB. 4 p. 

46. 

-

Écu aux palmes 1693 Rouen Demi écu Paris 1695. Quart 
d&apos;écu Paris Douzième d&apos;écu. Dijon 1695. H. 140. 141. 142. 
143. Reformation. TB. 4. 

47. 

-
Écu aux insignes. Clermont 1702. Demi écu 1702. Douzième 
Troyes 1702. Reformation TB. 3 p. 

48. 

-
5 sols des Traitants 1692. 10 sols Toulouse 1705. 20 sols 
10 sols. 5 sols. H.= 138. 169. 171. 172. 173. B/TB. 5 p. 

49. 

-
Écu aux 8 L 2 types. Montpellier 1704. Demi écu Paris. 
quart d&apos;écu 1704. Huitième d&apos;écu 1704. 

174-175-176-
177. (2 p). Reformation. 5 TB. 

50. 

-
Écu aux 3 couronnes. Montpellier 1709. Demi écu Amiens 
1709. Quart d&apos;écu Toulouse 1712. Dixième d&apos;écu Amiens 
1713. Nantes 1711. H. 187. 189. 189. 191. (2 p). TB. 5 p. 

51. 

-
Écu aux 3 couronnes 1709 Paris 10 sols. 5 sols aux 3 lis et 
insignes. 4 sols aux 2 L. H. 187. 172. 173. 138 B et TB. 4 p. 

52. Strasbourg. 40 sols au buste couronné 1709. 33 sols à l&apos;écu aux palmes 1706. 
H. 287. 286. TB. 2 p. 

53. LOUIS XV. Louis d&apos;or aux lunettes. Poitiers 1723 H16 Superbe 1 p. 

54. 

-

Même type Paris 1726. TB or 1 p. 

55. 

-

Demi louis d&apos;or même type Paris 1736 H 17 TB. 

56. 

-

Double louis d&apos;or au bandeau Strasbourg 1761 H 18 TB. 

57. 

-

Louis d&apos;or au bandeau Paris 1740 H 19 TTB. 

58. 

-
Écu vertugadin Lille 1716 H 26 surfrappé mais presque 
superbe. 

59. 

-
Demi écu vertugadin. Reims 1716. Quart d&apos;écu La Rochelle 
1716. Dixième Lille 1717. H 28. 29. 30 B et TB 3 p. 

60. 

-
Écu à l&apos;écu de France 1723. Metz tiers d&apos;écu Orléans. 
Sixième d&apos;écu de Riom 1721. H 40. 42. 43. TB 3 p. 


61. LOUIS XV. Écu à l&apos;écu de France. Tiers d&apos;écu 1723 Bordeaux. Sixième 

d&apos;écu 1721. Bordeaux Douzième d&apos;écu 1721 La Rochelle 
H. 40. 42. 43. 44. surfrappé TB 4 p. 

62. 
-

Écu aux 8 L. Caen 1725 TB. Demi écu Paris 1725 TTB 

H. 45. 46. 2 p. 

63. 

-
Demi écu de Navarre Paris 1718. 20 sols. 10 sols. Petit louis 
d&apos;argent Paris 1720. H. 35. 38. 39. 33. TB 4 p. 

64. 

-
Écu aux lauriers La Rochelle 1726. Demi écu Caen 1737. 
Cinquième d&apos;écu Paris 1729. Dixième d&apos;écu Nantes 1733. 
Vingtième d&apos;écu Metz 1727. H. 50. 51. 52. 53. 54. B/TB à 
TB 5 p. 

65. 

-

Écu au bandeau 1764 Bayonne H 56 TTB 1 p. 

66. 

-
Même type 1756. Demi écu Paris 1741. H 56. 58. TB 2 p. 
Pau. 

67. 
-

Même types Écu Bayonne 1763. 24 sols Bayonne 1769 12 
sols Metz 1769. 6 sols 1744 Lille H. 56. 59. 60. 61 TB 4 p. 

68. 

-

Écu à la vieille tête Bayonne 1774 Demi écu Nantes 1772 
(rare mais B). 24 sols Pau 1773. 12 sols Paris 1772. 6 sols 
1779 (sic) Paris H. 62. 64. 65. 66. 67. B et TB. 5 p. 

69. 

-
Demi écu et vingtième aux lauriers 24 et 6 sols au bandeau 
12 sols à la vieille tête ILES DU VENT 12 sols 1731 La 
Rochelle H. 51. 54. 59. 61. 66. VG. 15 (TB) B à TB. 6 p. 

70. 

-
Strasbourg 40 sols 1716 H. 32 1 p. 

71. 

-

Colonies INDES Pondichery 4 royalins 2 royalins. Fanam 
bronze 1755. S. D. Iles du vent 1731 La Rochelle H. 92. 95. 
97. 99. 85. TB. 5 p. 

72. LOUIS XVI. Double louis d&apos;or à la tête nue. Nantes 1786. H. VG68. TB. 

73. 

-

Louis d&apos;or même type Limoges 1787 VG 69 TB. 

74. 

-
Écu aux lauriers 1791. Paris Demi écu 1790. Metz 24 sols 
Pau 1777. 12 sols Paris 1778 6 sols 1782. VG. 149. 135. 

79. 80. 81. (écu légèrement rayé) TB à TTB 5 p. 

75. 

-

Même type 24 sols Orléans 1784. 12 sols Limoges 1779. 
Demi écu Constitutionel 1793 Paris (rayé) VG 79. 80. 376. 
TB 3 p. 

76. 

-

Écu constitutionel 1793 Paris VG 374 TB 1. 

77. 

-
Écu constitutionel de 3 livres 1792 Paris 30 sols Limoges 

1792. 15 sols Limoges 1792 VG=259. 264. 266. TTB 3 p. 


78. lere REPUBLIQUE. Écu de 6 livres au génie. 1793 Paris VG 407 TB 1 p. 

79. BONAPARTE 1er CONSUL. 5 Francs An XI. Paris VG. 1197 superbe 1 p. 

80. BONAPARTE 1er CONSUL. 40 Francs An 12 Paris VG 1243. Or 
Très beau. 

81. 

-
Même type TB. 

82. 

-

5 Francs Bayonne An 12. 1 Franc Nantes 
An 12. Quart Paris. 

83. 

-

An 12 VG 1146. 1149. 1251. 2 Francs TB 
Toulouse 3 p. An 12 VG. 1848. Superbe 
1 p. 

84. NAPOLEON 1er Roi d&apos;Italie. 40 lire Milan 1814. VG 1394. Pagani 17 A 

Or très beau. 

85. NAPOLEON 1er Empereur 5 Francs. Toulouse An 12. 2 Francs Paris 
An 13 1 Franc Paris An 14 quart Paris An 13 VG. 1254. 
1270. L 493. 1273. TB 4 p. 

86. 

-
40 francs Paris 1806 VG. 1496. Or superbe. 

87. 

-

5 Francs 2 Francs 1806 Paris VG 1498. 1499. TB 2 p. 

88. 

-

5 Francs, 2 Francs, Demi Franc 1808 Paris. 1 Franc 
1808 Strasbourg 10 cent (bronze) 1808. Paris Lille 
VG 2051. 2052. 2054. 2053. 2056. TB 4p. arg. 2 p. br. 6. 

89. 

-

40 Francs Lille. 1810 VG 2281 TB 1 p. 

90. 

-
5 Francs 1810 Bordeaux VG 2283 superbe 1 p. 

91. 

-

40 Francs Paris 1811. VG 2296. Or TTB 1 p. 

92. 

-

5 Francs, 2 Francs 1811 Paris, 1 Franc 1811, Nantes 
1811, Limoges VG 2298-2299. 2300. 2301 TB 4 p. 

93. 

-

40 Francs 1812 Paris VG 2302. Or Très beau 1 p. 

94. 

-
5 Francs 1812 Lille. 1813 Paris Limoges VG 2304. 
2310. (2 p) 8 p. 

95. 

-
5 Francs 1815 Limoges (cent jours). Rare VG 2381 

TTB 1 p. 


96. NAPOLÉON 1er 1 Franc An 12 Bordeaux 1812 Limoges demi 1810 
Bordeaux quart 1°Consul An 12 Toulouse emp. An 13 
Bordeaux. Joseph Napoléon R. d&apos;Espagne 4 reaux 
contremarque pour les Antilles (B TB), les autres TTB. 

97. MARIE LOUISE. Dsse de Parme 40 Lires 1815. VG 2385 Or Très beau 

98. 

-

5 Lires 1815 VG 2387. TTB. 1 p. 

99. ELISA ET FELIX, Pces de Lucques 5 Lires 1805 VG 1472 TTB 1. 

100. LOUIS XVIII. 40 Francs 1818 Paris VG 2501 Or TB. 

101. CHARLES X. 40 Francs Paris 1824 VG 2619 Or superbe. 

102. 

-

Même type VG 2619. Or TTB/SUP. 

103. 

-
Même type 1830. Paris VG 2619. Or superbe. 

104. 

-
2 Francs 1826 Paris Demi Franc Quart 1827 Paris Essais 

de 5 Francs par Tiolier en Etain. LOUIS XVIII Demi 

Franc 1817 Bordeaux VG 2634. 2636. 2644. 2606. 2483. 

TTB 5 p. 

105. LOUIS-PHILIPPE. 40 Francs 1831 Paris VG 2817. Or superbe 1 p. 

106. 

-

5 Francs Tête nue 1831. Bordeaux. 1 Franc 1831. 
Paris VG 2814. 2816. superbe 2 p. 

107. IIe REPUBLIQUE. 5 Francs aux 3 génie 1849 Bordeaux VG 3237. 

superbe 1 p. 

108. 

-
5 Francs à la tête de Céres. 2 Francs même type 
1850. Bordeaux VG 3242. 3244. superbe 2 p. 

109. NAPOLEON III. 10 Francs Strasbourg 1866 Or VG 3695 TB 1 p. 

110. 

-

5 Francs 1868 Strasbourg VG 3720 TTB 1 p. 

lll. 

-

Un lot Louis XVIII 5 Francs 1823 Paris 1/2 Franc 
Louis-Philippe 50 c. et 1/4 Napoléon III 20 c. II Répu-
blique 1 c. bronze 3 Napoléon III 1 c. bronze 5 p. 

argent 5 p. bronze TB 10 p. 


MONNAIES FÉODALES 

112. NAVARRE. Jean et Blanche. Blanc. Jean et Catherine Blanc. Ferdi-
nand 1er Real. PA 3344. 3379. 3390. TB 3 p. 

113. 

-

Henri d&apos;Albret Douzain aux 3 vachettes. Douzain à la 

croisette (2 variétés) liard (3 p.) BI. et Sch. 45. 44. P3409. 
3411. TB et B/TB 6 p. 

114. 

-

Antoine de Bourbon et Jeanne d&apos;Albret. Teston aux 

bustes affrontés. 1565. P. 3414. Jeanne d&apos;Albret seule. 
Teston 1512. BI. et Sch. V. 66. B/TB 2 p. 

115. 

-

Jeanne d&apos;Albret. Teston 1562. 1571. 2 variétés P. 3440. 

B. et S. V 66. B/TB. 2 p. 

116. 

-
Teston 1571 P. 3454. TB 1. 

117. 

-

Henri II (IV pour la France) et Marguerite de Valois. 

Teston aux bustes affrontés 1577. Pau PA 3476 rare B/TB 1. 

118. 
-

Henri II Francs aux 4 H en croix 1583 Francs à l&apos;écu 1582. 

PA 3484. 3479. B/TB 2 p. 

119. 

-

Variété du Franc à l&apos;écu 1578. Variété du Franc à l&apos;écu 1583. 
B et S. 90 var. P. 3479 var TB 2 p. 

120. 

-

Franc à l&apos;écu variété 1584. Teston 1575 (2 variétés) Demi 
teston 1573. PA.3480 B et S. 76. PA 3494. 3473. B/TB 4 p. 

121. 

-

Quart d&apos;écu 1584-1586 P.A. 3498. 12 p. TB 2. 

122. 

-

Quart d&apos;écu 1587 (2 p) 1586. Huitième d&apos;écu. Liard (Billon) 

2 p. Navarre espagnole Philippe II et III cuarte (bronze. 

PA 3498. 3501. 3497. 34L2. 34L3. Hess 148 2 et 5). TB et B 

8 p. 

123. POITOU. Richard Coeur de Lion. Denier. Béarn. Centulle Denier (2 p.) 
AQUITAINE Henri IV Hardi. Edouard Prince noir. Hardi 
(2 p). Charles de France Hardi. TB 7 p. 

124. BRABANT. Marie-Thérèse. Ecu d&apos;Anvers. 1751. FLANDRE Philippe II 
Dixième d&apos;écu 1571. V. Gelder 213. 7. A TB 2. 

125. ARTOIS. Philippe II demi écu d&apos;Arras. VG 211 9. B TB 1 p. 


MONNAIES ÉTRANGÈRES 

126. ALLEMAGNE. BRUNSWICK LUNEBOURG Frederich Ier Thaler 
1639. TB (Trace de soudure) 1. 

127. 

-
BAVIERE Maximilien-Joseph Thaler 1755 D. 1952. 
B/TB. Brême 5 Mark 1906. D TTB. Hambourg. 5 Mark 
1876. D. TB 1907 D. TTB. 4 p. 

128. 

-
LUBECK Thaler (48 Sch.) 1752. D2420. 32 Schilling 
1752. TB 2 p. 

129. 

-

PRUSSE Frederich II Thaler 1786. D. 2590 B/TB 
Frederich Guillaume II Thaler 1793. D. 2599. TB 
Frederich Guillaume III 1814 D. 756. B/TB. 

130. SAXE. Christian, Jean Georges et Auguste Thaler aux 3 bustes 1593. TB 
Fredéric Auguste Thaler 1785. D 2695. TB 2 p. 

131. AUTRICHE. François II Thaler Prague 1796. D. 1180. Salzbourg. 
J.-J. de Belasy 1578. Prost. 584 TB 2 p. 

132. BOLIVIE. Charles IV 4 Réaux Potosi 1808. B/TB. 1 p. 

133. CHILI. Charles IV Once d&apos;or de 8 escudos Santiago 1799 Lopez 612. 
Très beau 1 p. 

134. ESPAGNE. Alphonse V de Portugal Gros de Castille Heis p. 113 (rare) 
TB. 1 République 5 Pesetas 1870. TB. Alphonse XII 5 pese-
tas 1876. TTB 1885. (TTB Alphonse XIII. 5 pesetas 1888 
TTB 1898. TB 6 p. 

135. GRANDE BRETAGNE. Victoria, couronne gothique. 1847. TB Rare 

Florin 1872. 

136. 

-

Guillaume III Schilling 1696. B/TB. Georges 

IV shilling 1826 B Victoria couronne au buste 
voilé 1900 (TB) Georges V. couronne 1935. 

TTB. Georges VI. couronne 1937 TTB Demi 

cour. 1950 TB. 


138. ITALIE. 100 Lire or, Turin 1835. P. 141. Très beau. 

139. 

-

TOSCANE Francois II 1762 Pise Talero D. 1505 B/TD. Deux 

Siciles Ferdinand III 1800 Piastre D-1425 TB 2 p. 

140. MEXIQUE. Charles III 8 Réaux au 2 Mondes 1762. Mexico (TB). 

Charles IV 8 Réaux 1800. 1805. 1806. Mexico TB. 4 p. 

141. 

-

Ferdinand VII 8 Réaux 1817. Mexico 1821. Guadalajara. 
TB République 8 Réaux 1894. Mexico TTB 5 pesos 1948. 
TTB. 2 p. 5 p. 

142. PANAMA. 1 Balboa 1934 TB Perou un sol 1890 TB. VENEZUELA. 
5 Bolivar 1936. TB. 

MÉDAILLES 

143. MAXIMILIEN D&apos;AUTRICHE. Buste couronné à dr. portant le sceptre 

et une palme. 1483 R/Marie de Bourgogne. Buste couronné à g. 
Médaille communément appelée « JUDE MEDAL » fabriqué 
par les Orfèvres juifs de Francfort en particulier au XVIe siècle. 

Diamètre 51 m/m. Poids environ 29 g. or. TTB Rare. 

144. MEDAILLE dont le centre reproduit un oselle de Venise. Le doge à genoux 
devant St-Marc R/Le Christ debout dans une auréole elliptique 
d&apos;étoiles -au nom de Peul RAINER (sic) entourée d&apos;un cadre 
orné de volutes et sur lequel on lit en caractères arméniens « POUR 

LA GRACE DU SULTAN 1231 » 1231 -1816. en or à belière. 

Diamètre 65 m/m Poids 56 g. TTB curieuse et intéressante pièce. 

145. CHARLES X. Médaille du Sacre 42 m/m 15m/m 14 m/m uniface 87 m/m 

argent 4p. 

146. Un lot de Médailles en Bronze en particulier de Charles X. des Papes etc. 
TB. 32 p. 

147. JETONS. Académie des Sciences LOUIS XVI SD 7 p. Société d&apos;Agri-</unit>






</text>
</tei>