<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<front>COLLECTION <lb/>

DE <lb/>

HOTEL DROUOT <lb/>

20 MARS 1953 <lb/>



COLLECTION <lb/>

DE <lb/>

MONNAIES <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, Salle N°8 <lb/>

Le Vendredi 20 Mars 1953 <lb/>

Me Maurice RHEIMS <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR <lb/>

7, rue Drouot, PARIS <lb/>

ASSISTÉ DE : <lb/>

M. Émile BOURGEY <lb/>

EXPERT <lb/>

7, rue Drouot, PARIS <lb/>

EXPOSITION PARTICULIÈRE <lb/>

Du Mercredi Il Mars au Mercredi 18 Mars 1953 <lb/>

Chez M. Émile BOURGEY, Expert, 7, rue Drouot <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>
Le Jeudi 19 Mars de 14 heures à 18 heures <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. <lb/>
Pour les adjudications supérieures à 500.000 francs : Tes frais sont <lb/>
réduits de 3 pour cent, de 500.000 à 2.000.000; de 4,5 pour cent au-dessus <lb/>

de 2.000.000. <lb/>

L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. <lb/>

M. Emile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commis-<lb/>
sions qui lui seront confiées. <lb/>
L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser <lb/>

ou réunir les lots. <lb/>

RÉFÉRENCES <lb/>

MONNAIES GAULOISES <lb/>

BL. : Blanchet, Traité des Monnaies Gauloises. <lb/>
LT. : De la Tour, Atlas de Monnaies Gauloises. <lb/>
BN. : Muret, Catalogue des Monnaies Gauloises de la BibliothèqueNationale. <lb/>
For. : Forrer, Keltische Numismatik der Rhein und Donaulande. <lb/>

L. : Laugier, Les Monnaies Massaliotes du Cabinet des Médailles de Mar-<lb/>

seille. <lb/>

-: Pour la Bretagne, Notes de Monsieur Colbert de Beaulieu de la Re-<lb/>

cherche Scientifique. <lb/>

MONNAIES BYZANTINES <lb/>

S. <lb/>

: Sabatier, Description des Monnaies Byzantines. <lb/>
R. : Ratto (R.), Vente de Monnaies Byzantines à Lugano. <lb/>

Les exemplaires marqués d&apos;un astérisque sont reproduits sur la planche. <lb/></front>


<body>MONNAIES GAULOISES <lb/>

1. MARSEILLE. (Trésor d&apos;Auriol). Tête de nègre à dr. 17. Carré creux. (Lau-<lb/>

gier 13. LT. 1, 37). Obole. Arg. Très beau. <lb/>

2. Autre. Tête de Minerve à dr. (Laugier 16. LT. 1, 152). Obole. Arg. Très beau. <lb/>

3. Tête de lion à dr. la gueule béante. (L. 26. LT. 1, 292). Autre exemplaire. <lb/>
Tête de bélier, fabrique barbare. (L. 42. LT. 1, 387). Autre exemplaire. <lb/>
Partie antérieure d&apos;un lion à dr. (L. 51. BN. 301. BI. p. 227, fig. 74). Oboles. <lb/>

3 p. Arg. Très beau. <lb/>

4. Tête de Diane à g. (L. -LT. 5 v.). Autre. Tête d&apos;Apollon à g. coiffé d&apos;un casque <lb/>

à rouelle. 17. Roue à quatre rayons. (L. 72. LT. 524 v.). Oboles. 2 p. Arg. <lb/>

Très beau. <lb/>

5. Tête d&apos;Apollon à g. Sur la joue les lettres Il A R disposées de manière à <lb/>
simuler le filet de barbe. 17. M A entre les rayons d&apos;une roue. (L. 76. BN. 687). <lb/>

Obole. Arg. Superbe. <lb/>

6. Tête d&apos;Apollon à g. (L. 83. BN. 593. BI. p. 229, no 79). Obole. Arg. Superbe. <lb/>

7. Autres exemplaires d&apos;un type analogue. (L. 83, 84, 89). Oboles. 3 p. Arg. TB. <lb/>

8. Tête de Diane à dr. . MAïXA. Lion marchant à dr. (L. 89. BI. p. 232, fig. 90). <lb/>

Autre. (L. 95. BN. 819). Drachmes du 2e type de Diane. 2 p. Arg. Très beau. <lb/>

9. Buste de Diane à dr. d&apos;un type varié. <lb/>

Lion à g. (L. 109. BN. 1112) Autre. <lb/>

Lion à dr. (L. 108. BN. 1121). Autres. (L. 118, 119). Oboles des 3e et 4e types. <lb/>

Ensemble 4 p. Arg. Très beau. <lb/>

10. 3 exemplaires du même type, variés. (BN. 1156, 1198, L. 120). Drachmes. <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>

11. Tête d&apos;Apollon. 17. Taureau. (3 exemplaires). Tête de Minerve. (3 exem-<lb/>

plaires). Tête d&apos;Apollon. Bronze. 7 p. B/TB. <lb/>

12. Imitations des monnaies massaliotes. Tête de Diane à dr. . Lion. (Libici L., <lb/>

pl. XVII-20). Autres exemplaires. Drachmes. 6 p. Arg. B/TB. et TB. <lb/>

13. Imitation par les Lemovici. Tête laurée à dr. . Lion, la tête projetée en avant. <lb/>

Au-dessus, lampe. (LT. 2252). Drachme. Arg. Très beau. <lb/>

14. Imitations de monnaies massaliotes en bronze. (BI. p. 250, fig. 114, 115). 9 p. B. <lb/>

15. Imitation d&apos;Emporiae. Tête de Cérès à dr. 17. Cheval au galop, à dr. ; dessus, <lb/>

victoire stylisée. (BI. p. 291, pl. 2, no 6). Drachme lourd. Arg. Très beau. <lb/>

16. Imitations des monnaies de Rhodes. Tête barbare. . Rose stylisée. (Voir <lb/>

LT. 2324). Drachme. Arg. 2 p. VOLCAE ARECOMICI (Narbonnaise). (LT. <lb/>

2677). Bronze. Ensemble 3 p. Arg. et Br. B/TB. <lb/>

17. ALLOBROGES. (Savoie). Tête d&apos;Apollon à dr. . Chamois à dr. (BN. 2885, <lb/>

p. 269, fig. 127 var.). Autre. Tête à g. R7. IANAS. (LT. 2904). Tête de Pallas <lb/>

à g. . Hyppocampe-. (BN. 2924. BI. p. 269, fig. 118). Autre exemplaire. <lb/>

I ête à dr. (BN. 2879). Drachmes. 4 p. Arg. Très belle conservation. <lb/>


18. VOLCAE TECTOSAGES. (Région de Toulouse). Tête à dr. <lb/>

Croix cantonnée <lb/>
d&apos;un croissant. (LT. 2954). Autres exemplaires. (LT. 2956, 2986, 3097, <lb/>
3040 var., 3132, 3190 var., 3204 var.). Drachmes. Arg. 8 p. TB. <lb/>

19. Autres exemplaires. (LT. 3231, 3256, 3256 var., 3259, 3293, 3263, 3433...). <lb/>

Ensemble 10 p. Drachmes. B/TB et TB. <lb/>

20. ELUSATES. (Béarn). Tête informe stylisée. . Cheval à g. stylisé. (LT. 3587 <lb/>

et 3587 var.). Drachmes. Arg. 2 p. TB et B/TB. <lb/>

21. ARVERNES. (Auvergne.) Tête d&apos;Apollon laurée à dr. 17. ~AO. Bige à dr. <lb/>

Dans le champ, trident. (LT. 3614). Statère or. 7,85 gr. B/TB. <lb/>

22. Autre exemplaire. <lb/>

~llllOIV. Bige à dr. avec foudre et AR (en mono-<lb/>

gramme). (LT. 3614 var. BI. p. 212, fig. 54). Statère or. 8,05 gr. B/TB. <lb/>

23*. Tête d&apos;Apollon. 17. Aurige dirigeant le cheval; dessous, AR. (BN. 3633). <lb/>
1/4 de statère or. 2,05 gr. Très beau. <lb/>

24. Tête barbue à dr. . Bige à g.; sous les chevaux, fleur perlée. (LT. 3679). <lb/>

Statère or. 7,70 gr. B/TB. <lb/>

25. Tête imberbe, jeune à g. 17. Cheval à g. Dessus et dessous, lyre. (LT. 3740. <lb/>
BI. p. 418, fig. 452). Statère or. 7,45 gr. TB. <lb/>

26. Tête à dr. barbue. 17. Cheval à g. Dessous, étoile. (BI. pl. 1-21. Voir LT. 3696). <lb/>
Statère or, 7,10 gr. B. <lb/>

27. Tête jeune, imberbe à g. 17. Cheval galopant à dr. le museau allongé. (Avers <lb/>
de LT. 3716). Statère or. 7,45 gr. TB. <lb/>

28*. Tête nue à g. 17. Cheval à g. Dessus, volute en forme d&apos;S; dessous, amphore. <lb/>

(Avers LT. 3755; <lb/>

3758). Statère or. 7,35 gr. Très bien conservé. <lb/>

29*. Autre exemplaire. Type du droit différent. (Avers LT. 3745). Statère or. <lb/>

7,25 gr. Très beau. <lb/>

30*. Vercingétorix. VER (CINGÉTORIX). Tête nue imberbe jeune à g. M. Cheval <lb/>
libre à dr. Dessus, un croissant. Dessous, une amphore. (LT. 3777). Statère <lb/>
or. Très beau. Très rare. 7,45 gr. <lb/>
Exemplaire Vente Norman, avril 1910, n°4 76. <lb/>

31. Epadnactus. EPAD. Buste jeune à dr. <lb/>
Guerrier debout; casque dans le <lb/>

champ. (LT. 3900). Drachme. Arg. Très beau. <lb/>

32. Tête jeune. 17. Cheval. (LT. 3868, 3894, 3907, 3921, 3931, 3994). 6 petits <lb/>
bronzes. Pixtilos. Drachme. (LT. 4007). Arg. Ens. 7 p. B/TB. <lb/>

33. BITURIGES CUBI. (Région de Bourges.) Tête à dr. <lb/>

Cheval à g. Dessus, <lb/>

grue. Dessous, trèfle. (BN. 4069). Statère or rouge. 6,82 gr. B/TB. <lb/>

34. Tête à g. 17. Cheval à g. Dessus, aigle éployé. (Voir LT. 4146). Statère or. <lb/>

6,82 gr. B/TB. <lb/>

35. Abucatos. Tête à g. les cheveux bouclés. <lb/>

BVCAT. Cheval à g. Au-dessus, <lb/>

aigle. Dessous, trois annelets. (LT. 4173 BI. p. 411, fig. 436). Statère or. <lb/>

6,85 gr. Très beau. <lb/>

36. Tête à dr. 17. Cheval à dr. Dessus, Victoire munie de grandes ailes éployées. <lb/>
Dessous, trois annelets. (LT. 4591 var.). Statère or. 6,95 gr. TB Rare. <lb/>


37. Tête stylisée à g. i?. Cheval galopant à g. (LT. 4097, 4100, 4108, 4117, 4131, <lb/>
4139, 4157 var.). 7 p. Arg. (BN. 4156, 4158, 4180). 3 bronzes. PETROCORII. <lb/>
Petit bronze d&apos;Alectorix. (BN. 4349). Ensemble 11 p. B et TB. <lb/>

38. PICTONES. (Poitou.) Tête à dr. m. Aurige dirigeant un cheval androcéphale à <lb/>
dr. Dessous, main. (LT. variété du 4399). Statère or. 7,45 gr. B/TB. <lb/>

39. Tête imberbe à dr. 37. Cavalier avec bouclier, galopant à dr. (LT. 4433, 4446, <lb/>
4461). 3 p. Arg. Autre en bronze. (LT. variété de 4461). Viredios. (LT 4473). <lb/>
Faux statère de l&apos;époque. (LT. 4395 var.). Ens. 6 p. Arg. et Br. B et TB. <lb/>

40. Durat Julios. DVRAT. Tête diadémée de Vénus à g. . IVLIOS. Cheval galo-<lb/>

pant à dr. Dessus, un temple. (LT. 4478). Arg. TB. <lb/>

41. Verotal. Tête de Vénus à g. 19. VIIROTAL. Guerrier debout tenant u,n bou-<lb/>

clier. (LT. 4484).Arg. Très beau. <lb/>

42. SANTONES. (Saintonge.) Tête à dr. les cheveux divisés en grosses mèches. <lb/>
1?. Bige à dr. attelé d&apos;un cheval androcéphale casqué. Sous le cheval, main et <lb/>
w. (LT. 4512). Statère électrum. Très beau. <lb/>
43. SATONOS. Tête casquée à g. m. Cheval au galop à dr. Dessous, point dans <lb/>

un cercle. (LT. 4520). Arg. B/TB. <lb/>

44. Autre exemplaire, de type varié. Arg. TB. <lb/>

45. Arivos. ARIVOS. Tête casquée à g. 37. SANTONOS. Cheval galopant à dr. <lb/>

(LT. 4525). Arg. Très beau. <lb/>

46. LEMOVICES. (Limousin.) Tête de Diane à dr. . Bige au galop à dr. Dessous, <lb/>

fleur et épi. (LT. 4549). Arg. TB. <lb/>

47. Tête à dr., les cheveux en grosses mèches. E7. Cheval galopant à dr. Au-dessus, <lb/>
tête à dr. (LT. 4461). Arg. Très beau. <lb/>

48. Autre exemplaire. Tête à g. (BN. 4565). Arg. Très beau. <lb/>

49. Même tête à dr. 19. Cheval à g.; au-dessus, tête à g. Dessous, point centré <lb/>
(BN.-).Arg. Très bel exemplaire. Rare.. <lb/>

50. AEDUI. (Bourgogne.) Tête à dr. 17. Bige à g. Sous les cheveux, épi. (LT. <lb/>
4835 var.). 1/4 statère or. 2 gr. B/TB. <lb/>

51*..Tête à g., les cheveux bouclés pommetés. Derrière la tête, 5 points. . Aurige <lb/>

conduisant un cheval à g. Dessous, lyre. (LT. -Voir BN. 4842/4843). St-atère <lb/>

or. 7,95 gr. Très beau. <lb/>

52. Orgetirix. EDVIS. Tête d&apos;Apollon à dr. M. Ours. (LT. 4823/4824). Arg. TB. <lb/>

53. Tête à dr. . Cheval à dr. Au-dessus, roue. Au-dessous, lyre. (LT. 4858). <lb/>

Diasulos. Tête nue à g. 19. DIASVLOS. Cheval galopant à dr. (LT. 4871). <lb/>

Arg. 2 p. Très beau. <lb/>

54. Doubno. Tête nue à g. . DOYBNO. Cheval à dr. (LT. 4886). Arg, Très beau. <lb/>

55. Même exemplaire, de type varié avec DNO. (LT. 4886). Orgeterix. ATPILIF. <lb/>

Buste de Diane. il. Cheval à g. (LT. 4800), 2 exemplaires. Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>

56. COIOS. Même type. (LT. &apos;4819). ANORBO. . Cheval.à dr. (LT. 4972). Autre <lb/>

exemplaire anépigraphe. (LT. 5138). Arg. 3 p. Très beau. <lb/>


57. DVBNOCO. Tête de femme à dr. R. DVBNOREX. Soldat debout à g tenant <lb/>

une hampe surmontée d&apos;un sanglier. (LT. 5026). Autre, avec au . persoIl-<lb/>

nage debout de face, tenant d&apos;une main la hampe au sanglier et de l&apos;autre <lb/>

une tête coupée. (LT. 5044). Litavicus. Tête à dr. Re. Cavalier. (LT. 5072). <lb/>

Arg. 3 p. TB. <lb/>

58. Anépigraphe, Tête à g. R7. Cheval. (LT. 5139). Arg. Tête barbare. (LT. 5080, <lb/>
5275, 5267 var., 5275 var.). Potin. Ens. 5 p. B et TB. <lb/>

59. SEQUANI. Tête bouclée à g. Rl. VANOIO. Sanglier à g. (LT. 5351). DOCI. <lb/>

R7. Cheval à g. (BN. 5406). Togirix. TOGIRIX. Tête casquée à g. . TOGIRI <lb/>

Cheval à g. (LT. 5550). Ens. 3 p. Arg. TB. <lb/>

60. Autres exemplaires, de types variés. (BN. 5546, 5547). P. 1VL Tête à g. <lb/>
(LT. 5632). 4 p. Arg. Potins. (5368, 5611, 5629, 5629 var., 5627). 8 p. Ens <lb/>

12 p. B et TB. <lb/>

61. IMITATION DU TYPE DES DIOSCURES. Ambilli. (Vallée du Rhône.) Tête <lb/>

casquée à dr. . EBVRO. Cavalier. (LT. 5715, 5719, 5731, 5738). Durnacos. <lb/>

(BN. 5749, 5757). Ens. 6 p. Arg. TB. <lb/>

62. Autres. (LT. 5762, 5795, 5803). Bricoma. (LT. 5816, 5820, BN. 5824). 6 p. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

63. Autres. (LT. 5870, BN. 5871, LT. 5888, BN. 5924). Arg. 4 p. TB. <lb/>

64*. CARNUTES. (Région de Chartres.) Tête d&apos;Apollon à dr. R¡. Aurige dans <lb/>
un bige à dr. Sous les chevaux, lyre renversée. (LT. 5947). Statère or. <lb/>

7,45 gr. Très beau. Rare. <lb/>

65*. Autre exemplaire, d&apos;un coin différent. Statère or, 7,35 gr. TB. rare. <lb/>

66. Tête avec grosse mèche à dr. <lb/>
Deux chevaux superposés. (LT. 5986, 5994, <lb/>

BN. 6002). Tête à g. (LT. 6011). Ens. 4 p. Arg. TB. <lb/>

67. Autre exemplaire, RT. Cheval à dr. (LT. 6023). Tête à g. Sur la joue, croix <lb/>

pommetée. (LT. 6028). Arg. 2 p.-Tête de Vénus à dr. . Aigle. (LT. 6077). <lb/>

Br. ens. 3 p. TB. <lb/>

68. Tête jeune à dr. . Aigle, aiglon, serpent, pentagone. (LT. 6088). Br. Belle <lb/>

patine verte. Superbe. <lb/>

69. Autres exemplaires. (BN. 6160, 6191 var., LT. 6188, 6314, 6329, 6339). 8 p <lb/>

Billon et Br. B et B/TB. <lb/>

70. Autre. (LT. 6239 var.). TOTOBOCIO. Tête imberbe à g. R-. TEPILOS. Lion <lb/>
marchant à dr. (LT. 6361). Autre. Loup marchant à g. Br. 3 p. Superbe <lb/>

(6361) et TB. <lb/>

71. OSISMII. (Finistère.) Tête d&apos;Ogmius à dr. entourée de cordons de perles. <lb/>
Rl. Cheval androcéphale à dr.; dessous, tente. (LT. 6512 var.). Statère élec-<lb/>
trum. 7,92 gr. TB. <lb/>

Ogmius ou Ogham était, chez les Gaulois, le Dieu de l&apos; Eloquence. <lb/>

72. Tête d&apos;Ogmius à dr. entourée de cordons perlés. Rr. Bige à g. Devant, triskèle; <lb/>
dessous, génie ailé. (LT. 6531). Statère or. 7,35 gr. B/TB. <lb/>

73*. CORIOSOLITES. (Armorique .) Tête d&apos;Ogmius à g. Devant, croix. Re. Cheval <lb/>
androcéphale à g. Devant, croix; dessous, boeuf à dr. (LT. 6584); 1/4 statère. <lb/>

1,59 gr. Or rouge. Très beau. <lb/>

En réalité, Osismii. <lb/>


74. Osismii. Tête à dr. entourée de cordons. R&apos;. Cheval androcéphale entouré de <lb/>
cordons. (LT. 6555). Autre exemplaire du type au R-sanglier et à l&apos;aigle. <lb/>
Coriosolites. Tête à dr. R&apos;. Cheval à tête d&apos;oiseau à dr. (LT. 6614, 6634). <lb/>

Classe 3. 4 p. Bill. TB. <lb/>

75. Autres exemplaires (LT. 6654, 6667, 6667 var., 6598). Les 3 premiers classés <lb/>

aux «Non attribués du Sud de l&apos;Armorique ». Ens. 4 p. Bill TB. <lb/>

76*. REDONES. (Rennes.) Tête laurée à dr. R&quot;. Cavalière nue brandissant une épée <lb/>
&quot;et un bouclier. Dessous, lyre. Le tout dans un rang perlé. (LT. 6760 var.). <lb/>
1/4 statère or. 1,75 gr. Tres beau. Rare. <lb/>

Variété inédite du BN. 6762. <lb/>

77. Tête laurée à dr. RT. Cheval androcéphale; dessous, roue. (LT. 6783, 6792). <lb/>

2 p. Bill. Rare. Très beau. <lb/>

78. ANDECAVI. (Anjou.) Tête d&apos;Ogmius à dr. ; rayon de perles. R&quot;. Cheval andro-<lb/>

céphale; dessous, un génie à mi-corps. (LT. 6723 var.). Statère or. 7,52 gr. <lb/>

TB. Très légère fente. <lb/>

79*. AULERCI CENOMANI. (Région du Mans.) Tête laurée à dr. R&apos;. Aurige con-<lb/>

duisant un cheval androcéphale; dessous, génie ailé. (LT. 6823 var.). Statère <lb/>

or. 7,60 gr. Superbe. <lb/>

80. Tête d&apos;Ogmios à dr. entourée de cordons de perles. R&apos;. Aurige conduisant un <lb/>
cheval androcéphale; dessous, génie ailé. (LT. 6826). Statère or. 7,35 gr. <lb/>

Très beau. <lb/>

• <lb/>

81. Même tête à dr. surmontée d&apos;un hyppocampe. R&apos;. Type semblable; l&apos;aurige <lb/>
tient une branche de gui. (LT. 6830). Statère or. 7,81 gr. TB. <lb/>

82. Tête d&apos;Ogmios à dr. R&apos;. Type semblable au précédent; l&apos;aurige tient le vexil-<lb/>
lum, devant la tête du cheval. (LT. 6838). 1/4 statère or. 1,82 gr. TB. <lb/>

83*. Même tête. K. Type semblable mais tourné à g. (LT. 6840). 1/4 statère or. <lb/>

1,87 gr. Superbe. <lb/>

84*. Tête laurée à dr. Mèche isolée devant le front. R-. Aurige tenant le vexillum <lb/>
et cheval androcéphale à dr. ; dessous, guerrier couché tenant une lance et <lb/>

un glaive. (LT. 6852). Statère or. 7,38 gr. Superbe. <lb/>

85.* Tête laurée à g. Sur la joue triangle pommeté. R&apos;. Aurige tenant le vexillum <lb/>

et cheval androcéphale à g.; dessous, guerrier. (LT. 6870). Statère or. <lb/>

7,11 gr. TB. <lb/>

86. Tête d&apos;Ogmios à dr. entourée de cordons perlés avec têtes. R\ Aurige tenant <lb/>

le vexillum et cheval androcéphale à dr. ; dessous, génie ailé. (LT. 6879 var.). <lb/>

Statère or. 7,67 gr. Très beau. <lb/>

87. BAIOCASSES. (Bayeux.) Tête d&apos;Apollon Bélénus à dr. R. Cheval galopant <lb/>
à dr.; dessus, épervier; dessous, fleur; devant, 4 points. (LT. 6951 var.). <lb/>
1/4 statère. 1,93 gr. Superbe. <lb/>

88. UNELLI. (Région de Coutances.) Tête laurée à dr. R&apos;. Cheval à dr. et aurige <lb/>

tenant une épée; devant le cheval, loup semblant l&apos;attaquer. A l&apos;exergue, <lb/>

trace de légende. (Variété de LT. 6932). 1/3 statère or. 2,05 gr. TB. Rare. <lb/>

89*. AULERCI EBUROVICES. (Évreux.) Tête barbare à g. R. Bige à dr. ; des-<lb/>
sous un loup mordant le sabot du cheval. (LT. 7017. BI. p. 323, fig. 234). <lb/>

!2 statère or. 3,37 gr. Très beau. <lb/>


90. Pixtilos. PIXTILOS. Tête d&apos;Apollon à dr. R. Cavalier à dr. ; sous le cheval, <lb/>
guirlande. (LT. 7081). Petit bronze. Patine verte. Superbe. <lb/>

91. Tête d&apos;Apollon, . Aigle éployé à g. (LT. 7100). Petit hr. Patine vert foncé. <lb/>

Splendide. <lb/>

92. Tête de Vénus. . Chienne à g. (LT. 7095). Autre variété. . Personnage assis <lb/>

à g. (LT. 7058). 2 br. patine verte. Très beau. <lb/>

93. Types variés. (LT. 7034, 7078, 7105). Andecavi. (LT. 6743, 6745, 6543). Baïo-<lb/>

casses. (LT. 6978). Lexovii. (LT. 7143). Turones. (LT. 6997, 7011). Ens. <lb/>
12 p. Bronze. B et TB. <lb/>

94. CALETES. (Pays de Caux.) Tête laurée à dr. R. Cheval au galop; dessous <lb/>
aigle; dessus, loup. (Voir LT. 7171). 1/4 statère. 2,01 gr. Or. B/TB. <lb/>

95. Buste diadémé à g. RT. CALEDV. Cheval à g. Dessous, serpent. (LT. 7174). <lb/>

ATELA. Buste de la Victoire à g. R7. VLATOS. Cheval à dr. Dessous, penta-<lb/>
gone. (LT. 7191). Arg. 2 p.-(LT. 7217). Br. -SENONES. (LT. 7396, 7417, <lb/>

7437 var., 7485, 7508, 7565). Ens. 10 p. 2 arg. 8 br. B et TB. <lb/>

96. VELIOCASSES. (Vexin.) Tête barbare stylisée, l&apos;oeil démesurément agrandi. <lb/>
R-. Cheval à dr. (LT. 7230 var.). Statère or. 5,77 gr. TB. <lb/>

97. Types variés. (LT. 7333, 7342, 7357). -SUESSIONES. (LT. 7504). -MELDI. <lb/>
(Meaux). (LT. 7617, 7660). Ens. 8 p. Br. B et B/TB. <lb/>

98. Roveca. Tête à g.; devant, 3 annelets. R. ROVECA. Cavalier galopant à dr. <lb/>

(LT. 7633). Arg. TB. <lb/>

99. PARISII. (Paris.) Tête à dr.; devant la bouche, fleuron. m. Cheval à g.; au-<lb/>
dessus, filet triangulaire; dessous, rosace. (LT. 7777). Statère or. 6,96 gr. <lb/>

Très beau. <lb/>

100. Autre exemplaire varié. Statère or. 6,91 gr. Très beau. <lb/>

101*. Tête à dr. i?. Cheval à droite; au-dessus, filet; dessous, rosace. (LT. 7788). <lb/>
Statère or. 6,93 gr. TB. Très rare. <lb/>

Un des rares exemplaires au type du cheval à droite. <lb/>

102. Tête à g. R1. Cheval à g.; dessus, filet et rosace. (LT. 7796). 1/4 statère or. <lb/>

1,82 gr. Très beau. <lb/>

103*. Tête à dr. Style plus classique. R&apos;. Cheval; au-dessus, rosace et filet. (LT. 7804 <lb/>
var. BN. 7803). 1/4 statère or. 1,91 gr. Très beau. <lb/>

104*. Tête à dr. . Cheval (hyppocampe?), à g. (LT. 7817). 1/4 statère or. <lb/>

1,76 gr. TB. <lb/>

105. Types variés. (LT. 7820). Venextos. (LT. 7850). Sylvanètes. (LT. 7870, 7873). <lb/>
4 p. Br. B et TB. <lb/>

106. BELLOVACI. (Beauvais.) Tête laurée à dr. à grande chevelure frisée. R7. <lb/>
Cheval à dr. Dessus, aurige; dessous, rosace. (LT. 7878). Statère or. 7,52 gr. <lb/>

B/TB. à TB. <lb/>

107. Tête à g. R-. Bige à g. (LT. 7892). 1/4 statère or. 1,89 gr. TB. <lb/>

108*. Tête laurée à g. chevelure frisée. <lb/>

Bige à g.; dessous, rosace. (LT. 7886). <lb/>

Statère or. 7,63 gr. TB. <lb/>

109. Tête à dr. . Cheval à g.; dessus, voile; dessous, fleur. Trace de légende. <lb/>

LT. 7901). 1/4 statère or. 1,89 gr. B/TB. <lb/>


]10. Rosace avec 3 yeux de face, étoiles et filet. . Cheval à g.; dessous, étoile et <lb/>

légende CRICIRV. (LT. 7945 var.). Statère or. 5,91 gr. B/TB. <lb/>

111. Tête barbue à g.; devant la figure, fleuron. i?. CRICIR. Cheval sanglé galo-<lb/>
pant à g. (LT. 7946). Arg. Superbe. <lb/>

112. Autres exemplaires. (LT. 7905, 7967, 7859, 7988, 7951, 8000). Ens. 7 p. Br. <lb/>
B et B/TB. <lb/>

113. REMI (Reims.) Grand oeil de profil. m. Cheval à g. Dessous, roue. (LT. 8018). <lb/>

Statère or. 5,94 gr. B/TB. <lb/>

114. Atisios. (LT. 8504). Arg. Lidé. (LT. 8101, 8106). 3 p. Arg. et Br. B/TB. <lb/>

115. INCERTAINES DE L&apos;EST. Tête casquée. i?. Cheval à g. (LT. 8158). Autres <lb/>

(BN. 8184, 8223, LT. 8291, BN. 8275). Arg. 6 p. Autres. (LT. 8329, 8362). <lb/>
Br. Ens. 8 p. B et TB. <lb/>

116. ATREBATES. (Artois.) Tête à dr. . Bige à dr. Au-dessus, croissant. (LT. <lb/>

8590). 1/4 statère or. 1,91 gr. B/TB. <lb/>

117. Tête stylisée; tige verticale derrière l&apos;oreille. . Cheval disloqué à dr.; dessous, <lb/>

roue. (LT. 8603 var.). Statère or. 6,04 gr. Très beau. <lb/>

118. Types variés. (LT. 8620, 8636, BN. 6838). CATALAUNI. (Châlons-sur-Marne.) <lb/>
(LT. 8145). 5. p. Br. B/TB. <lb/>

119. CALETES. Traits qui se croisent irrégulièrement. . Cheval à g.; dessous, <lb/>

lyre couchée. (LT. 8697 var. Forrer, p. 254, fig. 448). 1 /4 statère or. 1,83 gr. TB. <lb/>

120. MORINI. (Région de Boulogne-sur-Mer.) Uniface. m. Cheval disloqué, à dr. <lb/>

(LT. 8704). Statère or. 6,41 gr. TB. <lb/>

121. Autre, d&apos;un type varié. (LT. 8717 var.). Statère or. 5,91 gr. Très beau. <lb/>

122. Uniface. iç. Chaîne, faucille, annelet. (LT. 8722). 1/4 statère or. 1,41 gr. Très <lb/>

beau. <lb/>

123*. NERVII. (Flandre.) Tête disloquée dite à l&apos;epsilon. . Cheval à gorge four-<lb/>

chue; devant, point. (LT. 8755). Statère or. 5,97 gr. Très beau. <lb/>

124. TREVIRII. (Trèves.) OEil de profil. m. Cheval; dessus, 3 étoiles et ornement <lb/>
en forme de coeur. (LT. 8799). Statère or. 6,19 gr. B/TB. <lb/>

125*. LUCOTIOS. Grand oeil. <lb/>
Cheval à g.; dessous, 2 cercles concentriques. <lb/>

(LT. 8821). Statère or. 6,05 gr. Très beau. <lb/>

126. Grand oeil dont la prunelle est une rouelle. . POTTINA. Cheval à g. Dessus, <lb/>

ornement en forme de coeur. (LT. 8825). Statère or. 6,54 gr. Très beau. <lb/>

127. MEDIOMATRICI. (Metz.) Tête de Janus. <lb/>

Cheval à g.; dessous, rosace; <lb/>

dessus, fleuron. Devant, épi. (LT. Voir 8933, BN. 8935). Statère or. 7,48 gr. <lb/>

B/TB. Fente. <lb/>

128. Tête de Janus. <lb/>
Identique au précédent. (LT. 8937). 1/4 statère or. 1,73 gr. <lb/>

B/TB. <lb/>

129*. Tête d&apos;Apollon à dr. R&apos;. Pégase à dr.; dessous, point. (LT. 8956). 1/4 statère <lb/>

or. 1,88 gr. Très beau. <lb/>

130. VIRODUNI. (Verdun.) Tête à dr. i?. Fruste. (Voir LT. 8989). Statère <lb/>

or. 7,50 gr. B. <lb/>


131. Tête à dr. 17. Cheval à g.; dessus, rameau; dessous, rosace. (LT. 9009). <lb/>
1/4 statère or. 1,62 gr. B/TB. <lb/>

132. LEUCI. (Toul.) Solima. SOLIMA. Tête nue à g. R&apos;. COLIL. Cheval galopant <lb/>

à g. (LT. 9025). Arg. TB. <lb/>

133. Tête barbare sans nez à g. (LT. 9044, 9078, 9180). ADUATUCI. (Entre l&apos;Es-<lb/>
caut et la Meuse). 4 bustes de cheval en forme de croix. (LT. 8868). Br. 5 p. <lb/>

B/TB. <lb/>

134. Armoricani emigri. Tête laurée à dr. R-. Cheval androcéphale, coiffé d&apos;un <lb/>
bonnet; dessous, lyre couchée. (LT. 9297). Statère électrum. Très beau. <lb/>

135. PROTOHELVETES. (Vallée du Rhin. Suisse.) Statère globuleux, croix. <lb/>

R:. Lisse. (Voir BI. p. 369. Forrer, p. 264, fig. 468). Or. Très beau. <lb/>

136*. Tête d&apos;Apollon à dr. ; devant, fleuron. Sur le cou, triskèle. 17. Bige à dr. ; <lb/>
dessous, triskèle. (Forrer, p. 324, fig. 523). Statère or. 7,44 gr. Très beau. <lb/>

137*. Tête laurée à dr. Sur la joue, fleuron en forme de S. . Bige à dr., les têtes <lb/>

des chevaux stylisées par 3 traits; dessous et devant le bige, 6 points. (LT.). <lb/>

Statère or. 7,65 gr. B/TB. <lb/>

138. HELVETII. (Suisse.) Rameau. R7. Cheval à g.; dessus, point dans un demi-<lb/>

cercle. (LT. 9322). Arg. TB. <lb/>

139. Autres de types variés. (LT. 9327 var., 9330). Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

140. Tête à dr. . MAVC en légende rétrograde. Sanglier à dt. (BN. 9352 var.). <lb/>

Arg. TB. <lb/>

141. NINNO. Tête à g. . NINNO en légende rétrograde. Sanglier à g. (LT. 9355). <lb/>

Arg. TB. <lb/>

142*. GERMANI. (Germanie). Tête barbare à dr. . Victoire de face stylisée. <lb/>

(LT. 9376). Statère or. 5,40 gr. Très beau. <lb/>

143. VINDELICI. (Wurtemberg et Bavière.) Personnage dansant à dr. R\ Cheval <lb/>
à dr., regardant en arrière. (LT. 9396 var.). Autre. (LT. 9396). Arg. 2 p. TB. <lb/>

144. Autre exemplaire. Personnage à g. (LT. 9396). Arg. TB. <lb/>

145. Prusse Rhénane. Tête imberbe à dr. . Personnage vêtu d&apos;un manteau, mar-<lb/>

chant à g. (LT. 9398). Arg. Très beau. <lb/>

146. Imitation des Eduens. Tête barbare à g. . Cheval à g. (LT. 9401 var.). Arg. <lb/>

Très beau. <lb/>

147. ILE DE BRETAGNE. Tête laurée à dr. R-. Cheval disloqué à dr. (LT. 9495). <lb/>

Statère or. 6,03 gr. B/TB. <lb/>

148*. BOII. (Boïens de Germanie-Bohême). Torque formé de croissants. RT. Torque <lb/>
entourant 6 globules. (LT. 9432). 7,35 gr. Statère concave. Or. Superbe. <lb/>

149. CELTES ET BOIENS. Imitation des tétradrachmes macédoniens. Tête bar-<lb/>

bare à dr. R;. Cavalier à dr. (LT. 9613). Arg. B/TB. <lb/>

150. Autre, le cavalier sans bras avec des entraves aux pieds. (LT. 9618). Arg. <lb/>

B/TB. <lb/>

151. Type bombé, R;. Jupiter assis à g. (LT. 9640). Arg. B/TB. <lb/>


152. Imitation des tétradrachmes de Thasos. Tête de Bacchus à g. R7. Hercule <lb/>
tenant sa niasse. (LT. 9685). Arg. B/TB. <lb/>

153. Imitation des monnaies de Philippe Il. Tête barbue à dr. . Cavalier à dr. <lb/>

Dessous, triskèle. (LT&quot;. 9736). Arg. Très beau. <lb/>

154. Autre. Cavalier à g. tenant un rameau et coiffé d&apos;un casque muni d&apos;une guir-<lb/>

lande. (LT. 9782). Arg. TB. <lb/>

155. Tête barbare à g. <lb/>
Cavalier, dessous triskèle. (LT. 9801). Tête barbue à dr. <lb/>

m. Cavalier à g. (LT. 9811 var.). 2 p. Arg. TB. <lb/>

156. Autre, d&apos;un type semblable. (LT. 9811 var.). Tête à dr. avec de grands che-<lb/>

veux. M. Cheval disloqué à g. (LT. 9834). Arg. 2 p. B/TB. <lb/>

157*. Imitation des Monnaies de Lysimaque. Tête à dr. avec la peau de lion. <lb/>

Autour, cinq oiseaux. M. Nicéphore assise à dr. Dessous, trident. (LT. 9601). <lb/>
Statère. Or. 5,11 gr. Superbe. <lb/>

158*. Tête d&apos;Héraclès coiffé de la peau du lion. m. Athéna assise à g. 1/4 de sta-<lb/>

tère. 2,33 gr. Or. Très beau. <lb/>

159. Imitation de monnaies diverses. Tête barbare à dr. 17. Cavalier à g. (LT. 9862). <lb/>
Tête barbue à dr. <lb/>
Cavalier à g. (LT. 9874). Autre, d&apos;un type varié. (LT. <lb/>

9897). 3 p. Arg. B/TB. <lb/>

160. Tête barbare à dr. 19. Cavalier à g. figuré par 3 points. (LT. 9883). Tête <lb/>

imberbe à dr. . Buste aux cheveux flottants, sur un cheval à g. (LT. 9907). <lb/>

2 p. Arg. Très beau. <lb/>

161. Transpadane. Tête laurée à g. . Cheval libre à g. (LT. 9912). Autre d&apos;un <lb/>

type varié. (LT. 9916). 2 p. Arg. B/TB. <lb/>

162. INDÉTERMINÉES. Tête à dr. ceinte d&apos;un bandeau. . Aurige conduisant un <lb/>

cheval au galop à dr. ; dessous, triskèle. 1/4 de statère. 1,82 gr. Or. TB. <lb/>
Voir Forrer, p. 318, fi g. 526; attribué aux Arvernes ou aux Protohelvètes. <lb/>

163*. Tête à dr. ceinte d&apos;un bandeau, cheveux légèrement ondulés. . Bige au <lb/>

galop à dr. ; dessous, trace de légende. Statère or. 4,11 gr. Très beau. <lb/>

Même attribution que pour le numéro précédent. <lb/>

164. Imitations de deniers romains. (LT. 10072, 10087, 10090, 10097). 5 p. Arg. <lb/>
Imitation des monnaies d&apos;Auguste, par les Leuci Indutili. (LT. 9248, 9266). <lb/>

2 p. Br. Ens. 7 p. B et TB. <lb/>

&apos; 165. Lot de monnaies des Boii. (LT. 9847, 9923, 9626, 9789, 9883...). 8 p. Arg. B <lb/>
et B/TB. <lb/>

166. LONGOSTALETES. Tête de Mercure. 17. Trépied. (LT. 2355 var.). Br. <lb/>

NIMES. (Colonie.) Buste casqué à dr. . NEM COL dans une couronne. <lb/>

(LT. 2718). Arg. 2 p. Ensemble 3 p. B et TB. <lb/>

167. Têtes adossées d&apos;Octave et Agrippa. . Crocodile. (LT. 2837). MB. Br. Belle <lb/>

patine. Très beau. <lb/>

168. 3 autres MB. (LT. 2778). PB. (LT. 2735). 4 p. B/TB. <lb/>

169. Autres, contremarqués D/D. PB. (LT. 2698, 2707). CAVAILLON. (LT. 2563 <lb/>

var.). 5 p. Br. B/TB. <lb/>

170. VIENNE. Têtes adossées d&apos;Octave et Auguste. . Proue de vaisseau. (LT. <lb/>

2943). GB. 2 p. B/TB. <lb/>


171. LYON. Fulvie. R&quot;. LVGV. Lion à dr. (LT. 4648). Arg. Têtes adossées de Jules <lb/>
César et Auguste. ur. Proue de vaisseau. (LT. 4669). Br. 2 p. TB et B/TB. <lb/>

172. Autres de types variés. (LT. 4676, 4685, 4693, BN. 4703). Contremarqué. <lb/>

(BN. 4717). Br. 5 p. B/TB. <lb/>

173. Tibère. <lb/>
Autel. MB et PB. 9 p. B/TB. <lb/>

174. Lot de 16 p. gauloises. Arg. et Br. B et B/TB. <lb/>

MONNAIES GRECQUES <lb/>

175. CAMPANIE. Naples. Tête de nymphe à dr., chevelure bouclée et ceinte d&apos;un <lb/>
bandeau. R. Taureau androcéphale marchant à dr. couronné par une vic-<lb/>

toire. Didrachme. Arg. TB. <lb/>

176. LUCANIE. Vélia. Tête d&apos;Athéna casquée à dr. ; derrière la nuque, A. w. <lb/>

~YEAHTiiN. Lion marchant à dr. Épi de blé. Didrachme. Arg. B/TB. <lb/>

177. Héraclée. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. R-. Pégase volant à g.; dessous, H. <lb/>
Statère corinthien. Arg. Très beau. Rare. <lb/>

178. ZEUGITANE. Carthage. Tête de Perséphone à g. couronnée d&apos;épis, les che-<lb/>

veux relevés. Collier en pendeloque, . Cheval debout à dr. (Muller, p. 85, <lb/>

n°6 1). Demi statère. Électrum. Très beau. <lb/>

179. MACÉDOINE. Philippe II. Tête de Zeus à dr. iç. Cavalier à dr. Tétradrachme. <lb/>

Arg. Très beau. <lb/>

180. Philippe III Aridée. Tête d&apos;Héraclès. i?. Zeus assis. Tétradrachme. Arg. Très <lb/>

beau. <lb/>

181. Autre exemplaire. Tétradrachme. Arg. TB. <lb/>

182. Antigone Doson. Tête de Pan cornue à g. sur un bouclier macédonien. <lb/>
R7. Athéna deb. à g. tenant un bouclier et un foudre. Tétradrachme. Arg. <lb/>

Splendide. <lb/>

183. Lysimaque. Tête d&apos;Alexandre le Grand à dr. avec corne de bélier. 19. Athéna <lb/>
assise à g. s&apos;appuyant sur un bouclier. Tétradrachme. Arg. TB. <lb/>

184. ÉGYPTE. Buste d&apos;Arsinoe diadémé et voilé à dr. ; derrière E E. R7. Corne <lb/>
d&apos;abondance cernée d&apos;un bandeau. Décadrachme. Arg. Très beau style. <lb/>

MONNAIES BYZANTINES <lb/>

185. Valentinien I. Buste diadémé à dr. Ri. L&apos;Empereur deb. tenant le labarum et <lb/>

une victoire. A l&apos;exergue, ANTA. (C.26). Or. TB. <lb/>

186. Même type. A l&apos;exergue, ANTH. (C.26). Or. TB. <lb/>

187. Son buste diadémé à g. à mi-corps, avec le manteau impérial. R&quot;. L&apos;Empe-<lb/>
reur deb. à dr. tenant le labarum et une victoire, le pied sur un captif à genoux. <lb/>

A l&apos;ex. SMTES. (C.32). Or. Très beau. <lb/>




188. Valens. Buste diadémé à dr. <lb/>

L&apos;Empereur deb. tenant le labarum et une <lb/>

victoire. A l&apos;exergue, ANTI. (C.31). Or. Très beau. <lb/>

189. Théodose I. Buste diadémé à dr. Rome assise de face, le pied sur une proue, <lb/>
tenant une haste et un bouclier. A l&apos;ex. CONOB. (C.10). Or. TB. <lb/>

190. Honorius. Buste casqué et cuirassé de face. 17. Même type, mais Rome tient <lb/>

une haste et une victoire. (C.3 var.). Or. B/TB. <lb/>

191. Mêmes types. (C.6 var.). Or. TB. <lb/>

192. Arcadius. Buste casqué et cuirassé de face. Rf. Constantinople assise de face, <lb/>
le pied sur une proue, tenant une haste et une victoire. (S. III, 11.-R. 44). <lb/>

Or. B/TB. <lb/>

193. Mêmes types. (S. III, 11.-R. 48). Or. Superbe. <lb/>

194. Buste diadémé à dr. 17. Même type, mais Constantinople tient une haste et <lb/>

un globe. (S. 14,1 var.). Très beau. <lb/>

195. Théodose II. Buste casqué et cuirassé de face. Rf. Constantinople assise de <lb/>
face, tenant un sceptre et le globe nicéphore. (S. IV, 40 v.). Or. TB. <lb/>

196. Mêmes types. (S. IV, 40.-R. 147). .Or. TB. <lb/>

197. Même buste. 17. Rome assise à g. tenant le globe crucigère. (S. V, 1, v. <lb/>

R. 168). Or. Très beau. <lb/>

198. Même type. 17. Victoire à g. tenant une longue croix. (S. V, 5.-R. 168). Or. <lb/>

Très beau. <lb/>

199. Même type. . Rome casquée assise à g., tenant un sceptre et le globe cruci-<lb/>

gère. (S. V, 6.-R. 172). Or. TB. <lb/>

200. Mêmes types. (S. V, 6.-R. 174). Or. Très beau. <lb/>

201. Marcianus. Buste casqué et cuirassé de face. 17. Victoire deb. à g. tenant une <lb/>

longue croix. (S. VI, 6.-R. 215). Or. B/TB. <lb/>

202. Mêmes types. (S. VI, 6.-R. 213). Or. TB. <lb/>

203. Mêmes types. (S. VI, 6.-R. 221). Or. Très beau. <lb/>

204. Léon I. Buste casqué et cuirassé de face. 17. Victoire deb. à g. tenant une <lb/>

longue croix, à l&apos;exergue CONOB. (S. VI, 22. R. 241). Or. Très beau. <lb/>

205. Type semblable au précédent. (S. VI, 22. R. 245). Or. Très beau. • <lb/>

206. Mêmes types. (S. VI, 22. R. 250). Or. TB. <lb/>

207. Buste diadémé à dr. <lb/>
Victoire deb. à g. tenant la couronne et le globe. <lb/>

(S. VI, 23.-R. 256). Tiers de sou. Or. TB. Troué. <lb/>

208. Zénon. Buste casqué et cuirassé de face. 17. Victoire marchant à g. tenant <lb/>

une longue croix. (S. VII, 18var. R. 287). Or. TB. <lb/>

209. Mêmes types. (S. VII, 18.-R. 283 v.). Frappée en Gaule. Or. Très beau. <lb/>

210. Anastase I. Buste casqué et cuirassé de face. . Victoire deb. à g. tenant une <lb/>

longue croix pointillée, finissant en monogramme du Christ. (S.-.-R. 315 <lb/>

var.). TB. <lb/>


211. Même buste. Hi&apos;. Victoire deb. à g. tenant une longue croix. (S. VIII, 25.) <lb/>

Or. Très beau. <lb/>

212. Types semblables. (S. VIII, 25. R. 284). Or. TB. <lb/>

213. Buste diadémé à dr. R-. Victoire deb. de face, tenant la couronne et le globe <lb/>

crucigère. (S. VIII, 27). Tiers de sou. Or. TB. <lb/>

214. Un autre exemplaire semblable. (S. VIII, 27). Tiers de sou. Or. B. <lb/>

215. Justinien I. Buste casqué de face, tenant le globe crucigère. . Victoire de <lb/>

face, tenant une haste terminée par le monogramme du Christ et le globe <lb/>
crucigère. (S. XII, 3. R. 452). Or. TB. <lb/>

216. Types semblables. (S. XII, 3. R. 456). Or. TB. <lb/>

217. Autre exemplaire semblable. (S. XII, 3. R. 458). Or. TB. <lb/>

218. Un autre exemplaire analogue. (S. XII, 3. R. 458). Or. B/TB. <lb/>

219. Mêmes types. (S. XII, 3. R. 462). Or. TB. <lb/>

220. Buste diadémé à dr. rç-. Victoire demi-nue, assise à dr. et écrivant sur un <lb/>
bouclier. (S. XII, 4-5. 466). Demi-sou. Or. B/TB. <lb/>

221. Tibère-Constantin. Buste de face, tenant le globe crucigère. . Croix sur <lb/>

quatre degrés. (S. XXII, 13 v.). Or. Très beau. <lb/>

222. Mêmes types. (S. XXII, 13 v. R. 918). Or. Très beau. <lb/>

223. Buste diadémé à dr. Hl. Croix pattée. (S. 8, p. 231). Tiers de sou. Or. TB. <lb/>

224. Maurice-Tibère. Buste de face, tenant le globe crucigère. . Victoire de face, <lb/>

tenant une haste terminée par le monogramme du Christ et le globe cruci-<lb/>

gère. (S. XXIV, 10. R. 997). Or. TB. <lb/>

225. Mêmes types. (S. XXIV, 10. R. 1002). Or. Très beau. <lb/>

226. Types analogues. (S. XXIV, 10. R.). Or. TB. <lb/>

227. FOCAS. Buste barbu de face, tenant le globe crucifère, . Victoire de face, <lb/>

tenant une haste terminée par le monogramme du Christ et le globe cruci-<lb/>

gère. (S. XXVI, 27. R. 1181). Or. Très beau. <lb/>

228. Mêmes types. (S. XXVI, 27. R. 1183). Or. Très beau. <lb/>

229. Un autre exemplaire de même type (S. XXVI, 27. R. 1187). Or. Très beau. <lb/>

230. Autre (S. XXVI, 27. R. 1192). Or. Superbe. <lb/>

231. Autre (S. XXVI, 27. R. 1196). Or. Très beau. <lb/>

232. Constant II, Constantin Pogonat, Héraclius et Tibère. Bustes des deux Augustes <lb/>
diadémés; entre les deux têtes, une petite croix. RT. Croix potencée sur 3 degrés <lb/>
entre les effigi2s d&apos;Héraclius et Tibère deb. et tenant chacun une haste ter-<lb/>

minée par le globe crucigère. (S. XXXIV, 17. R. 1605). Or. TB. <lb/>

233. Michel VII, Ducas. Buste de face et barbu vêtu de la robe à carreaux, tenant <lb/>

le labarum et le globe crucigère. R\ Buste nimbé du Christ. (S. 2, p. 175. <lb/>

R. 2032). Sou concave. Or. TB. <lb/>

234. Un autre exemplaire semblable (S. 2, p. 175. R. 2032). Sou concave. Or. B. <lb/>

troué. <lb/>


235. Autre de mêmes types. (S. 2, p. 175. R. 2033). Or. B/TB. <lb/>

236. Nicéphore Botaniate. L&apos;Empereur debout de face, tenant le labarum et le <lb/>
globe crucigère. R7. Le Christ nimbé assis de face tenant le livre des Évangiles <lb/>

(S. LI, 15 var. R. 2052). Sou concave. Or. B/TB. <lb/>

237. IMITATIONS DES MONNAIES BYZANTINES. Anastase. DN ANASTA <lb/>
SIVSPF AVG. Buste diadémé à dr. iy. Victoire marchant à dr. (R. 2471). <lb/>
Tiers de sou d&apos;or. Très beau. Rare. <lb/>

238. Justinien. DN IVST 1 I ANVSPAV.Buste casqué de face. m. VICTORIAAVGCC. <lb/>
Victoire marchant à g. Dans le champ, une Victoire (R. 2476). Sou d&apos;or de <lb/>

flan large. 4 g. 39. Très beau. Rare. <lb/>

239. Indéterminé. Buste de face. 37. Victoire tenant une longue croix. Dessous, <lb/>

OMO. Sou d&apos;or. TB. Rare. <lb/>

240. PAYS-BAS. Ducat au chevalier. 1595. Or. Très beau. <lb/></body>









</text>
</tei>