<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">








<cover>PI AS A 

Pa 

r 1 s 

Ventes aux Enchères -Expertises 

BIBLIOTHEQUE NUMISMATIQUE 

HÔTEL DROUOT 

MARDI 15 AVRIL 2003 

Expert : Sabine BOURGEY </cover>


<title>PIA S A 

Pa r i s 

\ 

y 

Ventes aux Enchères -Expertises 

JEAN-LOUIS PICARD 

PIERRE E. AUDAP 

LUCIEN SOLANET 
ALEXIS VELLIET 

PIASA S.A. SOCIÉTÉ DE VENTES VOLONTAIRES AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AU CAPITAL DE 6 901 100 € -RCS PARIS B 440 257 145 

5, RUE DROUOT 75009 PARIS 
TÉL. 33 (0)1 53 34 10 10 -FAX 33 (0)1 53 34 10 Il 

Réseau 

PIASA 

-PARIS -

PICARD -
AUDAP -
SOLANET -
VELLIET 

5, RUE DROUOT 75009 PARIS 
TÉL. : 33 (0)1 53 34 10 10 -FAX : 33 (0)1 53 34 10 11 

e-mail contact@piasa-paris.com 

-ANGERS -

GEORGES GAUTIER 

16, RUE MIRABEAU -49000 ANGERS 

TÉL. : 33 (0)2 41 42 04 04 -MOB. : 33 (0)6 08 69 81 07 

e-mail georgesgautier@wanadoo.fr 

-DIJON -

E. DE VREGILLE -C. BIZOUARD 

44, RUE DE GRAY -21000 DIJON 
TÉL. : 33 (0)3 80 73 17 64 -FAX 33 (0)3 80 74 2t 57 

e-mail vregille-bizouard@dijonencheres.com 

-TOULOUSE -

HERVÉ CHASSAING 

7, RUE D&apos;ASTORG -3JOOO TOULOUSE 

TÉL. 33 (0)5 61 12 52 00 -FAX : 33 (0)5 61 12 52 05 

e-mail rv.chassaing@wanadoo.fr 

-LYON -

MICHEL RAMBERT 

31, RUE DES TUILIERS -69008 LYON 

TÉL. 33 (0)4 78 00 86 65 -FAX 33 (0)4 78 00 32 17 

e-mail rambert@intei-encheres.com </title>


<title>PI AS A 

Pa r 1 s 

BIBLIOTHEQUE NUMISMATIQUE 

de 

Michel KAMPMANN 

dont la vente aux enchères publiques aura lieu à : 

PARIS -HOTEL DROUOT -Salle n°16 

9 rue Drouot -75009 Paris -Tél.: (33) 01.48.00.20.16 

MARDI 15 AVRIL 2003 

à 11 heures et 14 heures précises 

expert 

Sabine BOURGEY 

Expert C.N.E. 

Assesseur de la C.C.E.douanière 

7 rue Drouot -75009 PARIS 
Tél. 01.47.70.88.67 et 01.47.70.35.18 
Fax : 01.42.46.58.48. 

Exposition privée 
chez PIASA, du 7 au 10 avril. 

Uniquement sur rendez-vous. 

Exposition publique salle 16 

Lundi 14 avril de 11 à 18 heures. 

PICARD AUDAP SOLANET VELLIET 

5, Rue Drouot 75009 Paris -Téléphone : (33) 

01 53 34 10 10 -

Télécopie : (33) 01 53 34 10 II 

Internet : http://www.auctionconsult.com/piasa -E-mail contact@piasa-paris.com </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente se fera expressément au comptant 

Aucune réclamation ne sera recevable dès l&apos;adjudication prononcée, les expositions successives ayant permis aux 

acquéreurs de constater l&apos;état des objets présentés. 
L&apos;adjudication sera le plus offrant et dernier enchérisseur, et aura pour obligation de remettre ses nom et adresse. 

Il devra acquitter, en sus du montant des enchères, par lot, les frais et taxes suivants 
Pour les livres 

-15,825% T.T.C. (15% HT = TVA 5,5%) jusqu&apos;à 100.000€ 

-10,55% TTC. (10% HT + TVA 5,5%) après 100.000 € 

Dès l&apos;adjudication prononcée les achats sont sous l&apos;entière responsabilité de l&apos;adjudicataire. 

Aucun lot ne sera remis aux acquéreurs avant acquittementde l&apos;intégralité des sommes dues. 
Les acquéreurs pourront obtenir tous renseignements concernant la livraison et l&apos;expédition de leurs achats à la fin 

de la vente. 

En cas de contestation au moment des adjudications, c&apos;est-à-dires&apos;il est établi que deux ou plusieurs enchérisseurs 
ont simultanémentporté une enchère équivalente, soit à haute voix, soit par signe, et réclament en même temps cet 
objet après le prononcé du mot &quot;adjugé&quot;, le dit objet sera immédiatement remis en adjudication au prix proposé par 
les enchérisseurs et tout le public présent sera admis à enchérir à nouveau. 
Les éventuelles modifications aux conditionsde vente ou aux descriptionsdu catalogue seront annoncées verbale-
ment pendant la vente et notées sur le P.V. 

CONSEILS AUX ACHETEURS 

La vente sera conduite en Euros. Le règlement des objets, ainsi que celui des taxes s&apos;y appliquant, sera effectué 
dans la même monnaie. 

Les chèques tirés sur une banque étrangère ne seront autorisés qu&apos;avec l&apos;accord préalable de PIASA. Pour cela, il 
est conseillé que les acheteurs obtiennent avant la vente une lettre accréditive de leur banque pour une valeur avoi-
sinant leur intention d&apos;achat, qu&apos;ils transmettentà l&apos;étude. 

Paiement par Carte Visa accepté en salle. Paiement par virement swift possible. 

ORDRES D&apos;ACHAT 

Un enchérissuer ne pouvant assister à la vente devra remplir le formulaired&apos;ordre d&apos;achat inclus dans ce catalogue. 
L&apos;Expert ou PIASA se chargent d&apos;exécuter gratuitement les ordres d&apos;achat pour le compte de l&apos;enchérisseur, selon 
ses instructions, ceci afin d&apos;essayer d&apos;acheter le ou les lots au prix le plus bas possible et ne dépassant, en aucun 
cas, le montant maximum indiqué par l&apos;enchérisseur. Les ordres doivent être transmis à l&apos;étude ou à l&apos;expert accom-
pagnés obligatoirementd&apos;un R.I.B. 
Les ordres d&apos;achat sont une facilité pour les clients. PIASA ou l&apos;Expert n&apos;est pas responsable pour avoir manqué 
d&apos;exécuter un ordre par erreur ou pour toute autre cause. 

ESTIMATIONS 

Une estimation du prix de vente probable figure à la suite de chaque lot. Il ne s&apos;agit que d&apos;une indication, le prix d&apos;ad-
judication résultant des enchères peut varier, bien sûr, en plus ou moins de cette estimation. 

RÉSULTATS DES VENTES 

Dans la Gazette de l&apos;Hôtel Drouot, chaque vendredi.. 

Abonnement, renseignements 10 rue du Faubourg Montmartre, 75009 Paris 
Téléphone 01 47 70 93 00 

Reproduction en couverture 

La Tour Dargent 
Ancien Hôtel de la Monnaie de Blois 
Frontispice de la Revue Française de Numismatique 

2 


En 1920, Clément Platt rachetait le cabinet de numismatique de Madame Serrure, situé rue 
des Petits-Champs. Elle était veuve de Raymond Serrure, médiéviste et numismate célèbre. Il groupait 
ainsi deux fonds d&apos;ouvrages numismatiques qui sont à l&apos;origine de cette très importante bibliothèque. 
Celle-ci fut constamment complétée et mise à jour au fil du temps par Marcel Platt, son fils et par René 
et Michel Kampmann, son gendre et son petit-fils. Souhaitant que les monnaies et les médailles soient 
classées et identifiées avec précision et rigueur, Clément Platt et ses successeurs voulurent toujours 
posséder une belle bibliothèque. 

Les plus grands classiques de la littérature numismatique se trouvent évidemment dans cet 
ensemble, extrêmement riche en matière d&apos;ouvrages de numismatique antique. Une abondante collec-
tion de catalogues complète ces livres. Ils témoignent des pôles mouvants du marché numismatique au 
cours des deux derniers siècles. Au XIXe siècle, Paris était la place principale où exerçaient des experts 
aussi prestigieux que Hoffmann, Poey d&apos;Avant, Rollin et Feuardent, Etienne Bourgey ... 
Avec le XXe 
siècle, le marché se déplace vers l&apos;Allemagne, témoin d&apos;une floraison de maisons célèbres Leo 
Hamburger, Adolph Hess, Adolph Cahn 

... 

La période de gloire du marché italien culmine après la guer-
re avec les ventes des frères Santamaria, des collections Magnagutti et Signorelli. La Suisse sut attirer 
les belles collections dans la deuxième moitié du siècle, particulièrement les antiques avec les cata-
logues Monnaies et Médailles, Hess, Leu 

... 

Leurs milliers de reproductions forment une documentation 
incomparable. Peu de bibliothèques conservent de telles séries de ces anciens catalogues. 

Les livres sont pour certains reliés superbement, d&apos;autres montrent des traces d&apos;usure. Ils n&apos;en 
sont que plus émouvants, ce sont des &quot;exemplaires de travail&quot;... Il est vrai que souvent l&apos;âme d&apos;un cabi-
net numismatique se trouve aussi bien dans les livres qu&apos;il possède que dans les monnaies qu&apos;il pré-

sente. 

Sabine BOURGEY </preface>


<toc>ORDRE DE VACATION 

Mardi 15 avril 2003 

A 11 heures : Nos 1 à 140 
A 14 heures : Nos 141 à 505 </toc>


<unit>OUVRAGES GENERAUX 

1 -

BONNEVILLE, Pierre-Frédéric.Traité des monnaies d&apos;or et d&apos;argent qui circulent chez les dif-
férents peuples. Paris, 1806. 252 pp., 188 pl. 26x39 cm. Relié demi-chagrin. 
250/280 

2 -

BOVTEROVË, Clavde. Recherches curieuses des monnoyes de France. Paris, 1666. 400 pp., 
nombreuses gravures de monnaies, 5 pis. Exemplaire sur grand papier. 30x43 cm. Reliure 
plein cuir d&apos;époque. 
250/280 

3 -

ENGEL, Arthur et SERRURE, Raymond. Traité de numismatique du Moyen-Age. Paris, 1891-
1905. 3 tomes en 4 volumes. 1460 pp., 1967 fig. dans le texte. 16x25 cm. Relié toile. 
450/500 

4 -

ENGEL, Arthur et SERRURE, Raymond. Traité de numismatique moderne et contemporaine. 
Paris, 1897-1899. 2 tomes en 3 volumes. 610 pp., 363 fig. dans le texte. 16x25 cm. Relié toile. 

180/200 

5 -

MANGEART, dom Thomas. Introduction à la science des médailles. A son altesse royale 
Charles-Alexandre de Lorraine. Paris, 1763. 586 pp., 35 planches dépliantes. 29x42 cm. 
Reliure plein cuir d&apos;époque. 
250/800 

6-MARTINORI, Edoardo. La Moneta. Vocabolario generale. Rome, 1915. 596 pp., 144 pis. 

22x31 cm. Reliure demi-cuir fatiguée. 
100/120 

7 -

ROUILLE, Guillaume. Promptuaire des médailles. Dédié à Madame Margueritte de France, 
soeur unique du Roi, duchesse de Berry. Lyon, 1577. 2 parties en 1 volume. 176+320 pp. 939 
monnaies environ, reproduites par des gravures sur bois. Frontispice à chaque partie. 18x25 
cm. Reliure pleine peau fatiguée. 
200/250 

MONNAIES GRECQUES 

8 -

A catalogue of the greek coins in the British Muséum. Londres, 1873-1927. 
1 .Italy 

by 

R.S.Poole. 2. Sicily by R.S.Poole, B.V.Head and P.Gardner. 3. Thrace by B.V.Head and 
P.Gardner. 4. Seleucid kings of Syria by P.Gardner. 5. Macedonia by B.V.Head. 6. Thessaly to 
Aetolia by P.Gardner. 7 Ptolemaic kings of Egypt by R.CS.Poole. 8 Central Greece by 
B.V.Head. 9. Crete and the Aegean islands by W.Wroth. 10. Peloponnesus by P. Gardner. 11. 
Attica, Megaris, Aegina by B.V.Head. 12. Corinth etc... by B.V.Head. 13. Pontus, Paphlagonia 
etc... by W.Wroth. 14. Mysia by W.Wroth. 15. Alexandria etc... by R.S.Poole. 16. lonia by 
B.V.Head. 17. Troas, Aeolis and Lesbos by W.Wroth. 18. Caria and the islands by B.V.Head. 
19. Lycia, Pamphyliaand Pisidia by G.F.Hill. 20. Galatia, Cappadocia and Syria by W.Wroth. 21 
Lycaonia, Isauria and Cilicia by G.F.Hill. 22. Lydia by B.V.Head. 23. Parthia by W.Wroth. 24. 

Cyprus by G.F.Hill. 25. Phrygia by B.V.Head. 26. Phoenicia by G.F.Hill. 27. Palestine by 


G.F.Hill. 28. Arabia, Mesopotamia, Persia etc... by G.F.Hill. 29. Cyrenaica by E.S.G.Robinson. 
29 volumes de l&apos;édition originale. Reliure de travail demi-toile avec pièces en cuir rouge. 
Ouvrage complet, en très bon état. 
2800/3500 

9 -

The trustees of the British Muséum. A guide to the principal coins of the Greeks. Londres, 1959. 
108 pp., 52 pis. 19x26 cm. Cartonné sous jaquette. 

100/130 

10 -BABELON, Ernest. Traité des monnaies grecques et romaines. 3 parties en 13 volumes, Paris 

1901, 1907-1932. 

Première partie : Théorie et Doctrine, 1206 pp. -Deuxièmepartie : Description historique. Tome 
premier, 1670 pp. (en deux volumes); Tome deux, 1560 pp.(en deux volumes) ; tome trois, 

1145 pp. ; tome quatre, 1100 pp. + 4 vols. de 355 planches. -Troisième partie : Monnaies orien-

tales. Tome 1, numismatiquede la Perse antique par Jacques de Morgan. 1er fascicule. 2e fas-
cicule et 3e fascicule (en 1 volume dans une reliure différente). 740 pp. et 78 pis. 
13 volumes, 19x24 cm et 21x26 cm. Reliure de travail, demi-toile, avec pièces en cuir rouge 
(le 13e volume est dans une reliure diffférente). Quelques tâches. Bel exemplairede cet ouvra-
ge monumental. 
3000/4000 

11 -

BABELON, Ernest et REINACH, Théodore. Recueil général des monnaies grecques d&apos;Asie 
mineure, commencé par feu W.H.Waddington.Paris, 1908-1925. Un volume de texte, tome 
(seul édité) en 4 fascicules : Pont et Paphlagonie ; Bithynie Uusqu&apos;à Juliopolis) ; Nicée et 
Nicomédie ; Prusa, Prusias, Tius ,640 pp., et un volume de 111 pis. Relié demi-toile avec 
pièces en cuir rouge. 2 vols. 

1400/1600 

12-DAVIS, Norman, KRAAY, Colin M. The hellenistic kingdoms. Portrait coins and history. 

Londres, 1973. 296 pp., 212 reproductions photographiques de monnaies, taille réelle et 
agrandissements, 2 cartes. 19x25. Toile. 

50/70 

13-HILL, George F. Select greek coins. A series of enlargements illustrated and described by. 

Paris/Bruxelles, 1927. 64 pp., 64 pis. 28x35 cm., toile. -FRANKE, Peter R. et HIRMER, Max. 
La monnaie grecque. Paris, 1966.153 pp. 20 pis en couleurs et 220 pis en noir et blanc. 24x31 
cm. Relié toile sous emboîtage. Lot de deux ouvrages. 
Traduction par Jean Babelon de l&apos;édition allemande avec un texte de Peter Franke et photo-
graphies de Max Hirmer. 

120/160 

14 -KRAAY, Colin M. et HIRMER Max. Greek coins. New-York. 396 pp. avec 1349 illustrationsdont 
20 en couleurs et 4 cartes. 24x31 cm. Relié toile sous jaquette, dos cassé. Edition américaine 
de l&apos;ouvrage ci-dessus, mais le texte par Colin M.Kraay. 

80/100 

15 -KRAAY, Colin M. Archaic and classical greek coins. Londres, 1976. 390 pp. et 64 pis. 20x25 
cm. Toile sous jaquette. 

180/200 

16 -LACROIX, Léon. Les reproductions de statues sur les monnaies grecques. Liège, 1949. 374 

pp., 27 pls.17x25 cm., broché -Etudes d&apos;archéologie numismatique. Université de Lyon II. 


Publications de la bibliothèque Salomon Reinach. Paris, 1974. 146 pp., 36 pis. 23x29 cm, 
Relié toile sous jaquette. Lot de deux ouvrages. 
Réunion d&apos;études traitant des monnaies d&apos;Elis à l&apos;effigie de Niké, des monnaies de Tarente au 
Hyakinthos, des monnaies de Delphes et de Marion. 

100/120 

17 -PRICE, Martin and WAGGONER, Nancy. Archaic greek coinage, the Asyut hoard. Londres, 
1975. 144 pp., 32 pis., 1 carte. 19x25 cm., cartonné. 

110/130 

18-ROBERT, Louis. Villes d&apos;Asie mineure. Seconde édition, réimpression photographique aug-

mentée de 200 pp. et 16 pis. avec un index nouveau. Paris 1962. 513 pp., 35 pis. 16,5x25 
cm. Relié toile. -Etudes de numismatique grecque. Collège de France. Paris, 1951. 246 pp., 8 
pis., 3 cartes. 16x25 cm. Broché. Lot de deux ouvrages. 
80/100 

19 -ROBERT, Louis. Monnaies grecques, types, légendes, magistrats monétaires et géographie. 
Genève / Paris, 1967. 148 pp., 4 pis. Broché -LACROIX, Léon. Monnaies et colonisation dans 
l&apos;occident grec. Bruxelles, 1965. 178 pp., 12 pis. Broché. -FLORANGE, Dr. Tableaux synop-
tiques des ethniques des villes et peuples grecs. Paris, 1903. 104 pp. Broché. -Séries impé-
riales grecques et coloniales. Paris, 1903. 194 pp. Broché. Lot de quatre ouvrages. 
60/80 

20-SELTMAN, Charles M.A. Greek coins. Londres,1933. 312 pp., 64 pis. Cartonné. -HEAD, 

Barclay V. A. Guide to the principal gold and silver coins of the ancients. Londres 1895. 128 
pp., 70 pis. 15x22 cm. Cartonné. -GARDNER, Percy. A history of the ancient coinage 700-300 
B.C. Oxford, 1918. 464 pp., 11 pis. 15x23 cm. Cartonné. Lot de trois ouvrages. 
80/100 

21 -THOMPSON, Margaret, MÔRKHOLM, Otto, KRAAY, Colin M. An inventory of greek coin 
hoards. A.N.S., New-York, 1973. 408 pp, 3 cartes. 19x27cm., broché. -FORRER, L. Notes sur 
les signatures de graveurs sur les monnaies grecques. Bruxelles, 1906. 382 pp., ill. dans le 
texte, 4 pis. 16x24 cm., cartonné. -ANSON, L. Greek coins-Types. Six parties de la section 1 
(seules parues). Londres 1910-1916. 2 vols texte et planches, reliés, dos manquent -ICARD, 
Séverin. Identification des monnaies par les lettres-jalons. Paris. Lot de quatre ouvrages (5 

vols.). 
100/120 

Italie 

22-SAMBON, Arthur. Les monnaies antiques de l&apos;Italie. Paris, 1903. Tome premier : Etrurie -

Ombrie -Picenum -Samnium -Campanie. 445 pp., 5 pis. 1160 fig. dans le texte. 20x28,5 cm. 
Relié demi-toile. Reliure fatiguée. 

120/150 

23 -SAMBON, L. Recherches sur les monnaies de la presqu&apos;île italique depuis leur origine jusqu&apos;à 
la bataille d&apos;Actium. Naples, 1870. 374 pp., 24 pis. 25x32 cm. Reliure demi-cuir très fatiguée. 
200/230 

24 -Istituto Italiano di Numismatica. La monetazione di bronzo di Poseidonia-Paestum. Atti del Il 
convegno del centro internazionale di studi numismatici. Naples,1971. 172 pp., 14 pis. -

Contributi introduttivi allo studio della monetazione etrusca. Actes du 5e congrès. Naples, 


1975. 330 pp., 48 pis. -La monetazione di Neapolis nella Campania antica. Actes du 7e 
congrès. Naples, 1980. 480 pp., 25 pis et 1 tableau. Lot de trois ouvrages brochés. 

90/120 

25 -RUTTER, N.K. Campanian coinage, 475-380 B.C. Edimbourg, 1979. 196 pp. 34 pls.16x24 cm. 
NOE, Sydney P. The coinage of Caulonia. Numismatic studies N°9. New-York, 1958. 62 pp., 
20 pis. 20x27 cm. Broché. Lot de deux ouvrages. 

150/180 

26-

REGLING, Kurt. Terina. Sechsundsechzigstes Program zum Winckelmannsfeste der 

Archaeologischen Gesellschaft zu Berlin. Berlin, 1906. 86 pp., 3 pis. 22,5x29 cm. Cartonné. 

250/270 

27 -MANGIERI, Giuseppe Libero. Velia e la sua monetazione. Lugano, 1986. 142 pp., 

27 pis. 

20,5x29 cm. Relié toile. -Velia and its coinage. Lugano, 1986. 36 pp. 20x28,5 cm. Br. 2 vols. 

70/90 

28 -NOE, Sydney P. The coinage of Metapontum, parts 1 and 2 with additions and corrections bv 
Ann Johnston. N.N.M.32 et 47. New-York, 1984. 120 pp., 44 pis. -JOHNSTON, Ann. The coi-
nage of Metapontum, part 3. N.N.M.164. New-York 1990. 102 pp., 21 pis. 2 vols, 21x30, toile. 

180/220 

29 -RAVEL, Oscar E. Descriptive cataloaue of the collection of tarantinp mine: fnrmoH hw 
M.M.VLASTO. Londres, 1947. 196 pp., 53 pis. 25x325 cm. Relié toile. 

Linn/¡:;;nn 

30 -EVANS. The horsemen of Tarentum. Extrait de The NumismaticChronicle. Londres. 1899. 22 

pp. et 11 pis. 14x22 cm. Reliure demi-cuir. -RATTO, Rodolfo. Collection Claudius CÔTE de 
Lyon, monnaies de Tarente. Vente à Lugano, Janvier 1929. 42 pp., 19 pis. Cart. Lot de deux. 

70/100 

31 -WUILLEUMIER, Pierre. Tarente, des origines à la conquête romaine. Paris, 1939. Un volume 
de texte broché, 752 pp. Un volume de 48 pis. Index alphabétique de 18 pp., une carte et un 
plan de Tarente sous portefeuille cartonné. 17x26 cm. 

140/160 

32-

HERZFELDER, Hubert. Les monnaies d&apos;argent de Rheqium. Paris. 1957. 154 DD. et 20 
pls.16,5x25 cm. Demi-toile. 

80/90 

Sicile 

33 -CALCIATI, Romolo. Corpus Nummorum Siculorum. La monetazione di bronzo. Volume pre-
mier, Milan 1983. 398 pp., Région 1 (Himère etc...), Région Il ( Agrigente etc...) et Région III 
(Ségeste etc...) -Volume second, Milan 1986. Région IV (Syracuse). 460 pp. -Volume troi-
sième, Milan 1987. Région V (Géla etc...). 426 pp. Reliure toile sous jaquette (emboîtage pour 
le tome 3). 29x29cm. Reliure défectueuse d&apos;origine pour le tome 2 (défaut commun à toute 
l&apos;édition). 
Toutes les monnaies décrites (plus de 7000) reproduites dans le texte, en taille réelle et cer-
taines en agrandissement. 


-GABRICI, E. La monetazione del bronzo nella Sicilia antica. Palerme, 1927. 214 pp., 10 pis. et 
7 figures dans le texte. 22x33 cm. Relié demi-cuir. 

140/160 / 

-HILL, G.F. Coins of ancient Sicily. Westminster, 1903. 256 pp., 74 fig. dans le texte, 15 pis et 1 
carte. 17x26 cm. Cartonné. 
80/100 

-RIZZO, Giulio Emmanuele. Monete greche della Sicilia. Rome, 1946. Un volume de texte, 320 
pp. avec cartes et illustrations et un volume de 66 pis sous portefeuille. Exemplaire N°344/400. 
26x36 cm. Reliure toile fatiguée (manque le médaillon sur le plat). 
1200/1500. 

-ARNOLD-BIUCCHI, Carmen. The Randazzo hoard 1980 and sicilian chronology in the earfy 
fifth century B.C. Numismatic Studies n°18. A. N. S., New-York, 1990. 78 pp. 20 pis. et 1 carte. 
21,5x30 cm. Relié toile. 
80/90 

-Istituto italiano di numismatica. La circulazione della moneta ateniese in Sicilia e in Magna 
Grecia. Atti del convegno del centro internazionale di studi numismatici. Naples, 1967. 240 
pp., 16 pis. -Le emissioni dei centri siculi fino all&apos;epoca di Timoleonte e loro rapporti con la 
monetazione delle colonie greche di Sicilia. Actes du 4e congrès. Naples, 1973. 204 pp., 25 
pis. -Le origini della monetazione di bronzo in Sicilia e in Magna Grecia. Actes du 6e congrès. 
Naples, 1977. 388 pp., 40 pis. Trois volumes brochés. 
100/120 

39 -Istituto italiano di numismatica. La monetazione arcaica di Himera fino al 472 A.C. Actes dir 2e 

congrès. Naples, 1969. 126 pp., 19 pis. -KRAAY, Colin M. The archaic coinage of Himera. 
Naples, 1984. 102 pp. et 15 pis. 16x24 cm. Broché. Lot de deux ouvrages. 
80/100 

40 -JENKINS, G.Kenneth. The coinage of Gela. Berlin 1970. Un volume de texte, 312 pp. ef un 

volume de 56 pis. 21x28 cm. Relié toile. 
500/600 

41 -WESTERMARK, Ulla and JENKINS, Kenneth. The coinage of Kamarina. The Royal 
Numismatic Society, Londres, 1980. 284 pp. 40 pis et 1 carte. 
200/230 

42 -VALLET, G. Rhégion et Zancle. Bibliothèque des Ecoles françaises d&apos;Athènes et de Rome, 
Paris, 1958. 408 pp., 20 pis. 17x25 cm. Broché. Petite déchirure au dos. 
70/80. 

43 -CALTABIANO, Maria Caccamo. La monetazione di Messana. Deutsches archâologischés 
Institut. Berlin / New-york, 1993. 383 pp., 94 pls.23x30 cm. Relié toile. 

p?n/p.Rn 

44 -CAHN, Herbert A. Die Münzen der sizilischen Stadt Naxos. Bâle, 1944. 168 pp., 12 pis. 17x24 

cm. Broché. 

200/300 

1 


45 -LEDERER, Dr. phil. Philipp. Die Tetradrachmenprâgung von Segesta. Munich, 1910. 54 pp., 1 
pl. 23,5x30 cm. Cartonné. 

100/130 

46 -BOEHRINGER, Erich. Die Münzen von Syrakus. Berlin / Leipzig 1929. Un volume de texte, 

298 pp. avec 39 fig. et un volume de 32 pis. 21x27,5 cm. Relié toile. 

500/600 

300/400 

8Q/100 

150/180 

50 -CICCIO, Giuseppe de. Gli aurei siracusani di Cimone e di Eveneto. Extrait du bulletin du cercle 
numismatique napolitain. Naples, 1922. 28 pp., 1 pl. Dédicace de l&apos;auteur. 18x27 cm. Brochure 
fatiguée. -JONGKEES, J.H. The kimonian decadrachms. Réimpression de Chicago, 1969 152 
pp., 2 pis. 24x31 cm. Cartonné. Lot de deux ouvrages. 

80/100 

51 -

HOLLOWAY, R.Ross. The thirteen months coinage of Hieronymosof Syracus. Berlin, 1969. 48 
pp., 11 fig. et 12 pis. 21x27 cm. relié toile. 

80/100 

250/300 

Grèce 

53 -SVORONOS, J.N. L&apos;Hellénisme primitif de la Macédoine prouvé par la numismatique et l&apos;or du 

Pangée. Paris / Athènes, 1919. 653 pp., 1 tableau, 19 pis et 1 carte. 19x27,5 cm. Reliure demi-

cuir à coins, fatiguée. 

150/200 

b4-Un deuxième exemplaire broché. 

100/150 

55 -GAEBLER, Hugo. Die antiken Münzen Nord-Griechenlands. 1ère partie. Berlin, 1906. 196 pp., 
5 pis. 2e partie, Berlin, 1935. 234 pp., 40 pis. Deux volumes brochés, 21x28. Brochure fatiguée. 


56 -ROBINSON, David M. and CLEMENT, Paul Augustus. The chalcidic mint and the excavation 
coins found in 1928-1934. Excavation at Olynthus. Baltimore, 1938. 414 pp. et 36 pis. 20x28 
cm. Cartonné. 
400/450 

57 -DESNEUX, Jules. Les tétradrachmes d&apos;Akanthos. Bruxelles, 1949. 124 pp., 38 pls.16,5x25:5 
cm. Broché. -Guide Thasos. Ecole française d&apos;Athènes, 1968.Chapitre sur les monnaies tha-
siennes par Georges Le Rider. 214 pp., 5 pis., toile. Lot de deux ouvrages. 
80/100 

58 -MAY, J.M.F. The coinage of Damastion and the lesser coinages of the Illyro-Paeonian région. 
Londres, 1939. 208 pp., 11 pis., 1 carte. 14x23 cm. Cartonné. 
100/130 

59 -MAY, J.M.F. The coinage of Abdera (540-345 B.C.). Londres, 1966. 298 pp., 24 pis. 19x25 cm. 
Cartonné sous jaquette. 
150/200 

60-

MAY, J.M.F. Aenos, its history and coinage, 474-341 B.C. Londres, 1950. 288 pp.,10 pis. 
15x22,5 cm. Cartonné. 
100/130 

61 -LE RIDER, Georges. Le monnayage d&apos;argent et d&apos;or de Philippe Il frappé en Macédoine de 359 
à 294. Paris, 1977. 484 pp., 1 carte, 95 pis. 23x32 cm. Toile. 
100/120 

62 -PRICE, Martin Jessop. The coinage in the name of Alexander the Great and Philippe 
Arrhidaeus. A British Museum catalogue. Volume 1, introduction and catalogue, Zurich / 
Londres, 1991. Volume 2, concordances, indexes and plates. 637 pp., 159 pis. 21x30 cm. 
Relié toile sous jaquette. 
180/290 

63 -

MÜLLER, L. Numismatique d&apos;Alexandre le Grand suivie d&apos;un appendice contenant les mon-
naies de Philippe Il et III. Copenhague, 1855. Un volume de texte, 402 pp. et un volume de 38 
planches et tables.17x24 (texte) et 25x25 (planches). Demi-cuir. 
120/150 

64 -BELLINGER, Alfred R. Essays on the coinage of Alexander the Great. N.S.11. The American 
Numismatic Society. New-York, 1963. 132 pp., 1 carte, 3 pis. 20x27 cm. Broché. -NEWELL, 
Edward T. The Alexander coinage of Sicyon. N.S.6. The American Numismatic Society. New-
York, 1950. 42 pp., 18 pl. 20x27 cm. Broché. Lot de deux ouvrages. 
80/100 

65-

NEWELL, Edward T. Tyrus rediviva. New-York, 1923. 24 pp., 3 pls.20x27 cm. Broché -
NEWELL, Edward T. Reattribution of certain tetradrachms of Alexander the Great. 62 pp., 30 
pis. 20x27 cm. Manque la couverture. Lot de deux ouvrages. 

5017p 

66-

SCHÔNERT-GEISS, Edith. Die Munzpràgung von Byzantion. Berlin / Amsterdam, 1970. Un 
volume broché de texte, 174 pp. et un volume de 62 pis. sous portefeuille cartonné. 19x27 cm. 


67 -

SCHÔNERT, Edith. Die Münzprâgung von Perinthos. Berlin, 1965. Un volume de texte, 278 pp. 
19x27 cm, broché et un volume de 57 pis sous portefeuille cartonné. 20x28 cm. 

80/110 

68 -FRANKE, P.R. Die antiken Münzen von Epirus. Wiesbaden, 1961. Un volume de texte, 344 pp. 
Un volume de 67 pis sous portefeuille. 21x28 cm. Cartonné sous emboîtage. 

120/150 

69 -VLASTO, M.P. Alexander son of Neoptolemos of Epirus. Extrait de &quot;Numismatic Chronicle&quot;. 

1926. 80 pp., 3 pis. Dédicace de l&apos;auteur. 14x21. Cartonné. -HEAD, Barclay V. Coins of 

Boeotia. Londres, 1881. 100 pp., 6 pis. 14x22. Cartonné. -IMHOOF-BLUMER, Dr.F. Die 
Münzen Akarnaniens. Vienne, 1878. 186 pp. 3 pis. 16x24 cm. Demi-cuir. Lot de trois ouvrages. 

100/150 

70 -PICARD, Olivier. Chalcis et la confédération eubéenne (IVe -ler siècle). Ecoles françaises 
d&apos;Athènes et de Rome. Paris, 1979. 378 pp. et 32 pis. 22x28 cm. Relié toile. 
80/100 

71 -SELTMAN, C.T. Athens, its history and coinage before the persian invasion. Cambridge, T924. 
228 pp., illustr. dans le texte ; 24 pis. 23x30 cm. Relié demi-toile. 
200/250 

72-SVORONOS, Jean N. Les monnaies d&apos;Athènes. Munich, 1923. 2e livraison, pis 22 à 40. 

Fascicule, 30x41 cm, broché. -BEULE, E. Les monnaies d&apos;Athènes. Réimpression par Forni 
de l&apos;édition de Paris,1858. 417 pp. Illustrations dans le texte. -STARR, Chester G. Athenian 
coinage 480-449 B.C. Oxford, 1970. 98 pp., 26 pis. 16x24 cm. Cartonné. -KAMBANIS, M.L. 
Notes sur le classement chronologique des monnaies d&apos;Athènes. Extrait du bulletin de corres-
pondance hellénique. Paris, 1931. 60pp. et 2 pis. -KAMBANIS, M.L. Notes sur le classement 
chronologique des monnaies d&apos;Athènes. Extrait de la revue Aréthuse n°21. 16 pp. et 2 pis. Lot 
de cinq ouvrages. 
60/80 

73 -THOMPSON, Margaret. The new style silver coinage of Athens. The American Numismatic 
Society. New-York, 1961. Un volume de texte, 748 pp. et un volume de 202 pis. + 2 dépliants 
de 24 pis. 20x28 cm. Toile. 
250/300 

74 -RAVEL, O.E. Les Poulains de Corinthe. Tome 1, de 650 à 415 av.J.C. Bâle / Londres, 1936. 36 

pp., 23 pis. Tome 2, de 414 à 300 av. J.C. Londres, 1948. 310 pp., 54 pis. Deux volumes cart. 

130/150 

75 -SELTMAN, Charles T. The temple coins of Olympia. Cambridge, 1921. Un volume de texte/118 
pp. et un volume de 12 pis. sous portefeuille. 22x29 cm. Brochure fatiguée. 

120/150 

76 -GRUNAUER, Susanne. Die Münzprâgungder Lakedaimonier. Deutsches archâologischesins-
titut. Berlin, 1978. 208 pp. et 32 pis. 23x30 cm. Toile. -AMANDRY, Michel. Le monnayage des 
duovirs corinthiens. Bulletin de correspondance hellénique, supplément XV. Paris, 1988. 272 
pp., 48 pis. 19x25 cm. Broché. Lot de deux ouvrages. 

100/120 


Crète 

77 -LE RIDER, Georges. Monnaies crétoises du Ve au ler siècle av. J.C. Ecole française 
d&apos;Athènes. Paris, 1966. 346 pp., 1 carte, 48 pis. 22x29 cm. Toile. 
100/120 

78 -SVORONOS, J.N. Numismatique de la Crète ancienne. Mâcon, 1890. 358 pp. et 35 pis. 24x32 
cm. Reliure demi-cuir. 
220/250 

Asie mineure 

79 -GIEL, Chr. Antiken numismatik Südrusslands. Moscou, 1886. 44 pp., 5 pis. 16x35 cm. Reliure 
demi-cuir. -BOMPOIS, H.Ferdinand. Monnaies d&apos;argent frappées à Héracléa de Bithynie. Le 
tyran Kléarchos. Paris, 1878. 36 pp., 1 pl. 16x25 broché. Lot de deux ouvrages. 
80/100 

80-IMHOOF-BLUMER, Friedrich. Kleinasiatische Münzen. Wien, 1901. Réédition de New-York, 

1974, deux parties en un volume. 580 pp., 20 pis. 16x24 cm. Relié toile. -Zur Griechischen und 
Rômischen Münzkunde. Genève, 1908. 212 pp., 6 pis. Lot de deux ouvrages. 
80/100 

81 -

BELLINGER, Alfred R. Troy, the coins. Cincinnati, 1961. 220 pp., 27 pis. 23x30 cm. Cartonne 
sous jaquette. -LE RIDER, Georges. Deux trésors de monnaies grecques de la Propontide. 
Paris, 1963. 72 pp., 20 pis. 17x25 cm. Broché. Lot de deux ouvrages. 
80/100 

82 -BALDWIN, Agnes. The electrum coinage of Lampsakos. The American Numismatic Society. 
New-York, 1924. 34 pp., 2 pis. 21x28,5 cm. Broché. -Lampsakos the gold staters, silver and 
bronze coinages. A.N.S. New-York, 1924. 76 pp., 10 pls.21x28. Dédicace. Broché. -The gold 
coinage of Lampsacus. Athènes, 1902. 24 pp., 3 pis. 18x24. Demi-cuir. Lot de trois ouvrages. 
70/90 

83 -FRITZE, Hans von und GAEBLER, Hugo. Die elektronpragung von Kyzikos. Berlin, 1912. 38 
pp., 6 pis. 23x30 cm. Cartonné. -GREENWELL, W. Electrum coinage of Cyzicus. 
Londres/Paris, 1887. 132 pp. 6 pls.14x22 cm. -T.V.BUTTREY, A.JOHNSTON, K.M.MAC KEN-
ZIE, M.L.BATES. Greek coins and islamic coins from Sardis. 1981. 274 pp., 10 pis. 22x28 cm., 
toile. Lot de trois ouvrages. 

40/50 

84 -THOMPSON, Margaret. Alexander&apos;s drachm mints. 1 : Sardes and Miletus. A.N.S. New-York, 
1983. 98 pp., 38 pis. 20x28 cm Toile. -Il : Lampsacus and Abydus. A.N.S. New-York, 1991. 78 
pp., 34 pis. 21x30 cm. Toile. Lot de deux ouvrages. 
80/100 

85 -WESTERMARK, Ulla. Das Bildnis des Philetairos von Pergamon. Stockholm, 1961. 84 pp., 24 

pis. 19x28 cm. Toile. 

80/100 

86-

BODENSTEDT, Friedrich. Die Elektronmünzen von Phokaia and Mytilene. Tübingen, 1@81. 
390 pp., 11+63 pis. 22x31 cm. Toile sous jaquette avec emboîtage. 
150/180 


87 -WILLIAMS, Roderick T. Silver coinage of the Phokians. Londres, 1972. 138 pp., 16 pis. 19x26 
cm. Cartonné sous jaquette. 
80/100 

-HEAD, Barclay V. History of the coinage of Ephesus. Londres / Paris, 1880. 90 pp., 9 pis. 
14x22 cm. Cartonné. -KLEINER, Fred S. and NOE, Sydney P. The early cistophoric coinage. 
A.N.S. New-York, 1977. 130 pp., 38 pis. 20x28 cm. Toile. -WEIDAUER, Liselotte. Probleme 
der frühen Elektronpragung.Typos 1. Fribourg, 1975. 114 pp., 29 pls.19x25 cm. Toile sous 
jaquette. -DEPPERT-LIPPITZ, Babara. Die Münzpragung Milets. Typos V. Salzbourg, 1984. 
224 pp., 36 pis. 19x25 cm. Toile sous jaquette. Lot de quatre ouvrages. 

160/200 

« 

-MAVROGORDATO, J. A chronological arrangement of the coins of Chios. Extrait de The 
Numismatic Chronicle. Oxford, 1918, 332 pp., 9 pis. Dédicace de l&apos;auteur à M. R. Jameson. 
14x22 cm., cartonné. 

100/130 

-CAHN, Herbert A. Knidos. Die Münzen des sechsten und des fünften JahrhundertsIv. Chr. 
Deutsches Archâologisches Institut. Berlin, 1970. 246 pp., 20 pis. 21x27 cm. Toile. 

150/200 

-BARRON, John Penrose. The silver coins of Samos. Londres, 1966.242 242 pp.,32 pis. 19x25, cart. 
70/90 

92 -AKARCA, Askidil. Les monnaies grecques de Mylasa. Institut français d&apos;archéofogie 
d&apos;Istambul. Paris, 1959. 108 pp., 20 pis. 16x25 cm. Broché. -TROXELL, Hyla A. The coinage 
of the lycian league. A.N.S. New-York, 1982. 256 pp. 44 pis. et 1 carte. 16x4 cm. Toile. 

-LEDERER, Dr. Philipp. Die Staterprâgung der Stadt Nagidos. Berlin, 1932.134 pp., 8 + 1 pis. 
16x24 cm. Cartonné. -BALDWIN, Agnes. The electrum and silver coins of Chios. New-York, 
1915. 60 pp., 7 pis. 21x29 cm. Cartonné. Lot de quatre ouvrages. 
80/120 

93 -AULOCK, Hans van. Die Münzprâgung des Gordian III und der Tranquillina in Lykien. 
Tübingen, 1974. 92 pp., 19 pis. et 1 carte. -Münzen und Stâdte Lykaoniens. 1976. 96 pp., 12 
pis., 1 carte. -Münzen und Stâdte Pisidiens. 2 vols., 1977 et 1979. 138 pp., 36 pls.+188 pp, 51 

pis. et 1 carte. -Münzen und Stâdte Phrygiens. 2 vols., 1980 et 1987.156 pp., 30 pls.+146 pp., 

44 pis et 1 carte. 6 vols., Istambuler Mitteilungen, 20x27 cm., brochés. 
100/150 

94 -ROUVIER, Jules. Numismatique des villes de la Phénicie. Réunion d&apos;articles du Journal 

International d&apos;Archéologie numismatique dirigé par J.N. Svoronos. I.Arados, Béryte-Laodicée 

de Canaan. 2. Botrys, Gébal-Byblos, Césarée du Liban-Arca, Carné. 3. Dora, Enhydra, 
Marathos, Orthosia. 4 Ptolémaïs-Acé. 5. Sidon et 11, Tyr. Athènes, 1900/1904. Deux volumes 
reliés demi-cuir, 17x25 cm. 
200/230 

95 -LUYNES, H. de. Essai sur la numismatique des satrapies et de la Phénicie sous les rois achae-
ménides. Paris, 1846. Un volume de texte, 100 pp. Un volume de 17 pis. 27x35 cm. Reliure 
cartonnée très fatiguée. Traces d&apos;humidité. Dédicace de l&apos;auteur. 


96 -NEWELL, Edward T. The Coinage of the Eastern Seleucid Mints. A.N.S., New-York, 1938. 308 
pp., 56 pis. 1 carte. 20x27 cm. Broché. Dédicace de l&apos;auteur. -The Coinage of the Western 
Seleucid Mints. Réimpression de l&apos;A.N.S. augmentée de &quot; A summary of recent scholarship&quot; 
by Otto Môrkholm, New-York 1977. 450 pp., 85 pis, 1 carte. 20x27 cm., cartonné. -The 

seleucd mint of Antioch. A.N.S. New-York, 1918.152 pp., 13 pis. 21x28, demi-toile. -

Môrkholm, Otto. Studies in the coinage of Antiochus IV of Syria; Copenhague, 1963. 76 pp., 
15 pis., broché. Lot de quatre ouvrages. 
450/550 

97 -NEWELL, Edward T. The coinages of Demetrius Poliorcetes. Londres, 1927. 174 pp.,18 pis. 

20x27 cm., cartonné. -BOEHRINGER, Christof. Zur chronologie mittelhellenistischer 

Münzserien 220-160 v. Chr. Berlin, 1972. Un volume de texte, 228 pp., 7 tableaux et un volu-
me de 40 pis. en portefeuille. 21x27 cm., Toile. 
350/400 

98 -BABELON, Ernest. Les Perses achéménides. Catalogue des monnaies grecques -de la 
Bibliothèque nationale. Paris, 1893. 194 pp.+412 pp., 38 pis. 19x28, demi-toile. 
220/270 

99 -Les rois de Syrie, d&apos;Arménie et de Commagènes. Catalogue des monnaies grecques dé la 
Bibliothèque nationale. Paris, 1890. 222 pp.+1 tableau+268 pp., 32 pis. 19x28, demi-toile. 
220/270 

uneru 

( 

100-MORGAN, J. de. Manuel de numismatique orientale. Fascicule et fascicule II. Paris, 

1923/1924. 384 pp., 486 fig. dans le texte, 1 carte. -BABELON, Ernest. Traité des monnaies 
grecques et romaines. III Monnaies orientales. Numismatique de la Perse antique par J. de 
MORGAN. 3e fascicule, Dynastie sassanide. Paris, 1933. Fascicule de texte, 194 pp. et fas-
cicule de 34 pis. Brochés. -HEAD, Barclay V. The coinage of Lydia and Persia. Réimpression 
de l&apos;édition de Londres, 1876, San Diego, 1967. 56 pp., 3 pis. Broché. Lot de trois ouvrages. 
50/60 

101 -NEWELL, E.T. A parthian Hoard. Extrait de The Numismatic Chronicle, Londres, 1925. 40 pp, 
6 pis. -SELLWOOD, David. The coinage of Parthia. Londres, 1980. 322 pp., Dessins dans le 
texte, 8 pis. Dédicace de l&apos;auteur. Cartonné. -PROKESCH-OSTEN, Comte de. Les monnaies 
des rois Parthes. Paris, 1874/75. 82 pp., 4 pis. Broché. -SELLWOOD, David. An introduction 
to sassanian coins. Londres, 1985. 178 pp., dessins dans le texte, 16 pis., cartonné. -
GÔBL, 

Robert. Sassanian numismatic. Braunschweig, 1971. 98 pp., 16 tables et 16 pis. Cartonné. Lot 
de cinq volumes. 
60/70 

102 -LE RIDER, Georges. Suse sous les Séleucides et les Parthes .Mémoires de la mission archéo-
logique en Iran. Paris, 1965. 492 pp., 74 pis., 3 pis. 28x34 cm. Demi-toile. -
GÔBL R., LE 

RIDER G., MILES C., WALKER J., Numismatique susienne, monnaies trouvées à Suse de 
1946 à 1956. Paris, 1960. 148 pp., 9 pis. 28x34 cm. Demi-toile. Lot de deux ouvrages. 
140/160 

103-LONGPERIER, Adrien de. Mémoires sur la chronologie et l&apos;iconographie des rois Papfhes 
Arsacides. Paris, 1853-1882. 160 pp., 18 pis gravées. 23x28 cm. Demi-cuir. -Sammlung 
PETROWICZ. Arsaciden-Münzen. Vienne, 1904. 206 pp., 25 pis. Lot de deux ouvrages. 
150/180 


104 -PERCY GARDNER, Litt. D. The coins of the greek and scythic kings of Bactria and India in the 

British Muséum. Edited by Reginald Stuart Poole. Londres, 1886. 194 pp. 32 pis. 15x22 cm. 
Demi-toile. 

120/150 

105-GAUBE, Heinz. Arabosassanidische Numismatik. Braunschweig, 1973. 172 pp., 24 pis, 1 

carte. 18x26 cm. Cartonné. -MILES, G.C. Excavation coins from the Persepolis région. 

N.N.M.143, New-York, 1959. 124 pp., 21 pis (4 bas de pl. abîmés) -WALKER, John. 

Muhammadan coins in the British Muséum. Volume 1, Arab-Sassanian coins. Réimpression de 
l&apos;édition de 1941, Londres 1967. 244pp., 40 pis. 16x25 cm. Cartonné. Lot de trois ouvrages. 

50/80 

Afrique 

106 -FEUARDENT, F. Egypte ancienne. Collections Giovanni dei Demetrio. Paris. 1ère partie, mon-
naie des rois. 160 pp., 12 pis. 2e partie, domination romaine. 344 pp., Illustrations dans le texte 

et 37 pis. Dédicace de l&apos;auteur. 18x27 cm. Demi-cuir. 
80/100 

107-SVORONOS, Joannes N. Ta nomismata tou kratous ton Ptolemaion. Athènes, 1904-1908. 
1ère partie, texte. 2e partie, catalogue de 324 pp. 3e partie, 64 pis. 4e partie, traduction alle-
mande de la 1ère partie. 25x35 cm. Deux volumes cartonnés. 

1000/1200 

108 -NAVILLE, Lucien. Les monnaies d&apos;or de la Cyrénaïque (450 à 250 av.J.C.). Genève 1951 y124 
pp., 15 illustrations dans le texte, 8 pis. 18x24 cm. Broché. 
80/100 

1US -JtNKINb, G.K and LEWIS, R.B. Carthaginian gold and electrum coins. Londres, 1963. 140 

pp., 38 pis. Dédicace de l&apos;auteur. 19x25 cm. Cartonné. 

120/140 

110 -MAZARD, Jean. Corpus Nummorum Numidiae Mauretaniaeque.Paris, 1955. 232 pp., 28 pis. 
22x27 cm., demi-toile. -CHARRIER, L. Description des monnaies de la Numidie et de la 
Maurétanie. Mâcon, 1912. 164 pp., 22 pis. Reliure cassée et sans dos. -ACQUARO, Enrico. 
Le monete puniche del museo nazionale di Cagliari. Rome, 1974. 96 pp., 26 fig.100 pis., bro-
ché. Lot de trois ouvrages. 
80100 

111 -

MÜLLER, L. Numismatique de l&apos;ancienne Afrique. Ouvrage préparé et commencé par C.T. 
Falbe et J.Chr. Lindberg. Copenhague, 1860-1862. 175 + 184 + 188 pp. Nombreux dessins 
dans le texte. Trois volumes en un. Reliure toile en mauvais état. 

150/200 

The American Numismatic Society 
Numismatic Notes and Monographs 

112 -N.N.M.2, E.T.Newell, octobols of Histiaea -N.N.M.3, E.T. Newell, Alexander Hoards, Kyparisia 

-N.N.M.10, E.T. Newell, The first Seleucid coinage of Tyre -N.N.M.15, M.P. Vlasto, Taras -
N.N.M.19, E.T. Newell, Demanhur -N.N.M.21, Andritsaena -N.N.M.22, C.T. Seltman, a hoard 
from Side -N.N.M.27, S.P. Noe, the Mende (Kaliandra) hoard -N.N.M.30, E.T. Newell, some 


unpublished coins of eastern dynasts -N.N.M.33, E.T. Newell, two recent Egyptian hoards -
N.N.M.37, O. Ravel, the colts of Ambrasia -N.N.M.39, E.T. Newell, Alexander hoards, Olympia 

-N.N.M.40, A.B. West, fifth and fourth century gold coins from the thracian coast -N.N.M.42, 
A.R. Bellinger, two hoards of attic bronze coins -N.N.M.46, E.T. Newell, the Küchük Kôhne 
hoard -N.N.M.47, S.P. Noe, the coinage of Metapontum (part two) -N.N.M.52, O. Ravel, corin-
thian hoards -N.N.M.53, J.B. Cammann, the symbols on staters of corinthian type -N.N.M.57, 
W. Campbell, greek and roman plated coins -N.N.M.62, J.G. Milne, the Melos hoard of 1907 -
N.N.M.64, E.T. Newell, a hoard from Siphnos -N.N.M.68, E.T. Newell, five greek bronze coin 
hoards -N.N.M.70, F.O. Waage, greek bronze coins from a well at Megara -N.N.M. S.P. Noe, 
the thurian di-staters -N.N.M.73, E.T. Newell, the Seleucid coinages of Tyre, a supplement -
N.N.M.74, M. Crosby and E. Grace, an Achaean league hoard -N.N.M.75, A. Baldwin Brett, 
vistory issues of Syracuse after 413 B.C. -N.N.M.76, the Pergamene mint under Philetaerus -
N.N.M.78, S.P. Noe, a bibliography of greek coin hoards (second edition) -N.N.M.82, E.T. 
Newell, Miscellanea numismatica : Cyrene to India -N.N.M.84, E.T. Newell, Late seleucid mints 
in Ake-Ptolemais and Damascus -N.N.M.92, D.H. Cox, a Tarsus coin collection in the Adana 

muséum. 

Lot de 32 Numismatic Notes and Monographs, A.N.S., New-York 1921-1941. Petit format ini-
tial, 11x16,5 cm. Certains portent une dédicace de Newell, Cammann, Ravel, Seltman ou 

Vlasto. 
5001700 

113-N.N.M.119, H. Seyrig, notes on syrian coins -N.N.M.124, D.M. Robinson, a hoard of snlver 

coins from Carystus -N.N.M.126, D. Raymond, Macedonian regal coinage to 413 B.C. -
N.N.M.129, E.R. Caley, chemical composition of Parthian coins -N.N.M.134, W.P. Wallace, the 
Euboian league and its coinage -N.N.M.136, S.P. Noe, two hoards of Persian sigloi -
N.N.M.145, D.H. Cox, coins from the excavations at Curium, 1932-1953 -N.N.M.155, R.T. 
Williams, the confederate coinage of the Arcadians in the fifth century B.C. -N.N.M.159, M. 
Thompson, the Agrinion hoard. Lot de 9 Numismatic Notes and Monographs, A.N.S., New-
York, 1950-1958. Format agrandi, 15,5x23 cm. 
150/180 

fsuite des NNM n°1921. 

Sylloge Nummorum Graecorum 

Série américaine 
114 -The Burton Y. Berry collection. New-York. Part 1, Macedonia to Attica. 1961. -Part 11, Megaris 
to Egypt. 1962. 58 pis. Deux volumes brochés. 

i5n/ian 

115 -The collection of the American Numismatic Society. Part 1. Etruria-Calabria. New-York, 1G69. 
39 pis -Part II. Lucania. New-York, 1972. 38 pis -Part III. Bruttium-Sicily : Abacaenum-Eryx. 
New-York, 1975, 38 pis -Part IV. Sicily Il Galaria-Styella. New-York, 1977. 25 pis. Quatre 
volumes (3 brochés et 1 cartonné). 
250/300 

Série anglaise 

/ 

116 -Volume 1. Part 1. The collection of capt. E.G.Spencer-Churchilland the Salting collection in the 

Victoria and Albert muséum. Londres, 1931. 8 pis. 
Part II. The Newnham Davis coins in the Wilson collection of classical and eastern antiquities, 
Marischal college Aberdeen. Londres, 1936. 14 pis. 

Volume II. The Lloyd collection Londres. Parts 1-11. 1933. Etruria to Thurium. 16 pis. -Parts 


III-IV. Velia to Eryx. 1934. 16 pis -Parts V-VI. Galaria to Selinus. 1935. 14 pis -Parts VII-VIII. 
Syracuse to Lipara. 1937. 16 pis. 
Six volumes reliés en un. Toile. 
500/600 

117 -Volume III. The Lockett collection. Londres. Part 1. Spain-Italy. 1938. 12 pis -Part Il Sicily-

Thrace. 1939. 12 pis -Part III. Macedonia-Aegina. 1942. 12 pis -Part IV. Peloponnese-Aeolis. 
1945. 12 pis -Part V. Lesbos-Cyrenaica : addenda. 1949. 16 pis. Cinq volumes brochés. 
500/600 

118 -Volume IV. Fitzwilliam muséum. Londres. Leake and general collections. Part VI. Asia minor-

Phrygie. 1965. 28 pis. (traces d&apos;humidité) -Part VII. Asia minor Lycia-Cappadocia. 1967. 16 
pis -Part VIII. Syria-Nabathea. 1971. 20 pis. 

Volume V. Ashmolean museum Oxford. Londres. Part (A). Italy, Etruria-Lucania. 1962. 16 pis 

-Part II. Italy, Lucania-Bruttium ; Sicily, Carthage. 1969. 24 pis. Part IV. Paeonia-Thessaly. 

1981. 14 pis. 

Volume VI. The Lewis collection in Corpus Christi college, Cambridge. Part 1. The greek and 

hellenistic coins. 24 pis. 
Lot de sept volumes brochés ou cartonnés. 
300/350 

Série grecque 
119 -Collection Rena H. Evelpidis, Athènes. Première partie Italie-Sicile-Thrace. Louvain, 1970. 31 
pis -Deuxième partie ; Macédoine-Thessalie-Illyrie-Epire-Corcyre. Louvain, 1975. 23 pis. 
Deux volumes cartonnés. 

140/160 

Série française 
120 -Collection Jean et Marie Delepierre. Paris, 1983. 88 pis.. Un volume cartonné. 

60/80 

Série danoise 
121 -The royal collections of coins and medals, Danish national Muséum. Copenhague. Italy. Part 
Il Apulia-Metapontum. 1942. 25 pis -Part III Lucania, Poseidonia-Bruttium. 1942. 37 pis -
Sicily. Part 1 Abacaenum-Petra. 1942. 12 pis -Part Il : Segesta-Sardinia. 1942. 23 pis. Aetolia-
Euboea. 1944. 11 pis -Phliasia-Laconia. 1944. 12 pis. Six volumes brochés. 
300/380 

122-

Mysia. 1945. 14 pis -Troas. 1945. 11 pis. -Aeolis-Lesbos. 1945.9 pis. -lonia. Part : 

Clazomenae-Ephesus. 1946. 13 pis -lonia. Part Il Erythrae-Priene. 1946.11 pis -lonia. Part 
III Smyrna-Teos-Island. 1946. 16 pis -Caria. Part : Alabenda-Orthosia. 1947. 10 pis -Caria. 
Part Il : Sebastopolis-Trapezopolis-Satraps-Islands. 1947. 11 pis -Lydia. Part 1 : Acrasus-
Saïtta. 1947. 12 pis -Lydia. Part Il : Sala-Tripolis 1947/10 pis -Phrygia. Part 1 Abbaïtis-
Eumeneia. 1948. 11 pis -Phrygia. Part Il : Grimenothyrae-Trajanopolis. 1948. 12 pis -Lycia-
Pamphylia. 1955. 13 pis -Pisidia. 1956. 12 pis -Lycaonia-Cilicia. 1956. 15 pis -Cyprus-
Cappadocia-uncertain coins-imperial cistophori. 1956. 12 pis -Syria, seleucid kings. 1959. 12 
pis -Syria cities. 1959. 12 pis -Phoenicia. 1961. 10 pis -Palestine-Characene. 1961. 10 pis. 
Vingt volumes brochés. 

1300/1500 

123 -North-Africa-Syrtica-Mauretania. 1969. 28 pis -Alexandria-Cyrenaica. 1974. 31 pis -Egypt : 
the Ptolemies. 1977. 22 pis. Trois volumes. brochés. 
250/280 


Série allemande 

124-Sylloge Nummorum Graecorum Deutschland. Sammlung von Aulock. Berlin. Pontus-

Paphlagonien-Bithynien.1957. 32 pis (1 à1049). -Mysien. 1957. 12 pis (1050 à 1438). -Troas-
Aeolis-Lesbos. 1959. 10 pis (1439 à 1767). -Ionien. 1960. 18 pis (1768 à 2333). -Karien, 
1962. 19 pis (2334 à 2867). -Lydien. 1963. 16 pis (2868 à 3328). -Phrygien. 1964. 26 pis 

(3329 à 4040). -Lykien. 1964.12 pis. (4041 à 4476). -Pamphylien. 1965.14 pis (4477 à 4893). 

-Pisidien-Lykaonien-Isaurien. 1964. 21 pis. (4894 à 5412). -Kilikien. 1966. 29 pis. (5413 à 
6098). -Galatien-Kappadokien-Kaiserzeitliche Kistophoren-Posthume Lysimachus-und 
Alexander tetradrachmen -Incerti. 1967. 19 pis. (6099 à 6673). 
Supplément : Pontus-Armenia minor-Paphlagonien-Bithynien. 1967. 20 pis (6674 à 7190). -
Supplément III : lonien-Karien-Lydien. 1968.18 pis. (7759 à 8298). -Supplément IV : Phrygien-

Lykien-Pamphyiien-Pisidien-Lykaonien-isaurien-Kyiikien-Gaiatien-Kappadokien-Kaiserzeiti.-

Kistophoren-Incerti. 1968. 18 pis (8299 à 8739). 
Index rédigé par Franke, Leschhorn et Stylow. 1981. 268 pp., 1 carte et 12 tables. 19x28 cm. 
Cartonné sous jaquette. 
15 fascicules, 29x38 cm. (13 fascicules reliés demi-toile en 4 volumes et 2 fascicules brochés) 
plus 1 index. Série complète de la collection von Aulock s&apos;il ne manquait pas le supplément II. 
1500/1800 

125-Staatliche Münzammlung München. Berlin. 1ère partie. Hispania-Gallia narbonenssis. T968. 

18 pis. 2e patrie. Etruria-Umbria-Picenum-Latium-Samnium-Frentani-Campania-Apulia. 1970. 
20 pis. 3e partie. Calabrien-Lucanien. 1973.21 pis. 4e partie. Bruttium-Karthager in Italien. 
1974.15 pis. 5e partie. Sikelia. 1977.25 pis. 6e partie. Sikelia-Punier in Sizilien-Lipara-
Sardinia-Punien in Sardinien-Supplément. 1980. 26 pis. 
Six fascicules brochés (la 6e partie présente de fortes traces de mouillures en bas de page) 
300/350 

Grandes collections de monnaies grecques 

126 -Museum of fine arts of Boston. Catalogue of greek coins by Agnes Baldwin Brett. New-York, 
1974. 340 pp. et 116 pis. 23x29 cm. Toile sous jaquette. -Museum of fine arts of Boston. 
Greek coins 1950 to 1963. Boston, 1964. 78 pp. et 30 pis. 22x29 cm. Cartonné. Lot de deux 
ouvrages. 
30/50 

127 -Fitzwilliam Muséum. The Mc Clean Greek Coins by S.W.Grose. Volume : Western Europe, 
Magna Graecia, Sicily. 380 pp., 111 pis. Volume II : The Greek Mainland, The Aegaean Islands, 
Crete. 564 pp., 136 pis. Volume III : Asia Minor, Farther Asia, Egypt, Africa. 508 pp., 132 pis. 
Cambridge 1923-1929.Trois volumes reliés toile, 20x27 cm. 
800/1000 

128 -Calouste Gulbenkian collection of greek coins. Part 1. Italy-Sicily-Carthageby E.S.G. RobifÍson. 
Lisbonne, 1971. 1 volume de texte de 136 pp. et 1 volume de 42 pis. sous portefeuille. Part II. 
Greece to East by G.K. Jenkins, Lisbonne, 1989. 1 volume de texte de 200 pp. et 1 volume de 
57 pis. sous portefeuille. 4 vol. 22x29 cm., toile. 
250/300 

129-Greek coins in the Hunterian collection by George Macdonal. Volume 1 

Italy, icily, 

Macedon,Thrace, and Thessaly 

. 

496 pp., 30 pis. Volume Il : North Western Greece, Central 
Greece, Southern Greece, and Asia Minor. 648 pp., 32 pis. Volume III : Further Asia, Northern 
Africa, Western Europe. 800 pp, 40 pis. Glasgow, 1899-1905.Trois volumes reliés toile, 23x30. 


130 -Collection R.Jameson. Monnaies grecques antiques. 4 volumes, Paris, 1913-1932. Volume 1, 
Monnaies grecques, 470 pp. Volume 2, Monnaies impériales romaines, 96 pp. Volume 3, Suite 
des monnaies grecques et impériales romaines, 184 pp. 148 pis des trois premiers volumes 
réunis. Volume 4, Suite des monnaies grecques et impériales romaines, 116 pp. et 14 pis. 
Trois volumes, 24x29 cm reliés demi-cuir et un cartonné. 

1800/2200 

131 -Catalogue of ancient greek coins collected by Godfrey Locker Lampson, compiled by E.S.G. 
Robinson. Londres, 1923 126 pp., 27 pis. 20x26 cm., demi-cuir. -Ancient greek coins in the pos-
session of William Harrison Woodward. A catalogue compiled by E.S.G. Robinson. 70 pp., 12 
pis. 20x26 cm., demi-cuir. Lot de deux ouvrages. 
200/250 

132 -Catalogue de la collection de Luynes, monnaies grecques, par Jean Babelon. Paris f924-

1936. Tome 1, Italie-Sicile, 292 pp. 56 pis. Tome 2, Grèce continentale et îles, 172 pp., 33 pis. 
Tome 3, Asie mineure et Phénicie, 176 pp., 18 pis. Tome 4, Syrie-Egypte-Cyrénaïque-
Maurétanie-Sogitane-Numidie, 146 pp., 37 pis. Quatre volumes de texte brochés et 4 volumes 
de planches sous portefeuille cartonné. 
300/380 

133-RAMUS, Christianus. Catalogus numorum veterum graecorum et latinorum musei régis 

daniae. Hafniae, 1816.. 3 vol., cartonné. Collection du Danemark. 

100/120 

134 -Inventaire sommaire de la collection Waddington par Ernest Babelon. Paris, 1898. 576 pp., 21 

pis. 19x28 cm. Demi-cuir. 
150/200 

135 -The Weber collection by L. Forrer. Greek coins. Volume 1, Auriol find class-Hispania-Gallia-
Britannia-Italy and Sicily. 378 pp., 69 pis. Volume 2, Macedon-Thrace-Thessaly-North Western, 
Central and Southern Greece. 580 pp., 102 pis. Volume 3, part 1, Asia, 474 pp. part 2, Asia and 
Africa,996 pp. 146 pis. Londres 1922-1929. Quatre volumes de texte et trois volumes de pis. 

1800/2200 

Publications de trésors 

136 -OLCAY, Nekriman et SEYRIG, Henri. Le trésor de Mektepini en Phrygie. Institut d&apos;archéologie 
de Beyrouth. Paris, 1965.34 pp., 33 pis. Brochure fatiguée. -SEYRIG, Henri. Trésors du 
Levant anciens et nouveaux. Institut d&apos;archéologie de Beyrouth. Paris, 1973. 128 pp., 1 
tableau, 37 pis. Broché. -DAVESNES, Alain et LE RIDER, Georges. Gülnar 11, le trésor de 
Meydancikkale. Institut français d&apos;études anatoliennes. Paris, 1989. Un vol. de 378 pp. et un 
vol. de 157 pis. Broché. -CURIEL, Raoul et FUSSMAN, Gérard. Le trésor monétaire de 
Qunduz. Mémoires de la délégation archéologique française en Afghanistan, tome XX. Paris, 
1965. 94 pp., 60 pis. Broché. Lot de quatre ouvrages (5 volumes.). 

80/100 

Mélanges offerts 

1 

137 -Corolla numismatica in Honour of Barclay V.Head. Londres, New-York et Toronto, 1906. 386 
pp., 18 pis., 1 portrait de Head. 20x28 cm. Cartonné. 

100/120 


138-Studies in honor of Leo MILDENBERG, edited by A.Houghton, S.Hurter, P.E.Mottahedeh, 
L.A.Scott. Wetteren, 1984. 298 pp., 43 pis. 22x28 cm. Toile. 
50/60 

139-Essays in greek coinage presented to Stanley ROBINSON, edited by C.M. Kraay and 
G.K.Jenkins. Oxford 1968. 268 pp., 33 pis. 19x25 cm. Cartonné. 
100/120 

140 -Essays in Honor of Margaret THOMPSON, edited by Otto MORKHOLM and Nancy WAGGÓ.,/&apos; 

NER. Wetteren, 1979. Un volume de 326 pp., 41 pis. et un volume de 298 pp. et 43 pis. Deux 
volumes reliés toile, 22x28 cm. (Légère trace de mouillure sur la couverture du premier). 
100/120 

MONNAIES JUIVES 

141 -MADDEN, Frederic W. History of jewish coinage. Londres, 1864. 350 pp., 254 gravures et 1 
planche d&apos;alphabets. 17x26 cm., cartonné -Numismata orientalia. Vol.Il coins of the Jews. 
Londres, 1881. 330 pp., 279 gravures et 1 planche d&apos;alphabets. Cet ouvrage peut être consi-
déré comme une seconde édition augmentée du livre précédent. 26x33 cm., cartonné. Lot de 
deux ouvrages. 
180/220 

142 -SAULCY, F.de. Numismatique de la Terre-Sainte. Paris, 1874. 406 pp., 25 pl. gravées par L. 
Dardel. 24x29 cm., brochure en mauvais état. 
150/180 

143 -HENDIN, David. Guide to ancient jewish coins. New-York, 1976. 134 pp., ill. -KADMAN, Leo. 
The coins of Aelia Capitolina. Jérusalem, 1956. 192 pp., ill. -MESHORER, Ya&apos;akov. Jewish 

coins of the second temple period. Tel-Aviv, 1967.184 pp., 32 pis. -ROGERS, Rev. E. Londres, 

1914. 108 pp., 9 pis. -REIFENBERG,A. Ancient jewish coins. Jérusalem, 1947. 66 pp., 16 pis. 
Lot de cinq ouvrages. 
140/160 

MONNAIES ROMAINES 

République 

144-BABELON, Ernest. Description historique et chronologique des monnaies de la République 

romaine. Paris-Londres, 1885-1886.. Deux volumes, 562pp.+670 pp. Gravures dans le texte. 
17x24 cm. Demi-toile. 
300/450 

145 -British Muséum. Coins of the roman Republic by H.A.GRUEBER. Réimpression de l&apos;édition de 
1910 par The Trustees of the British Muséum, 1970. Tome 1 
, aes rude, aes signatum, aes 
grave and coinage of Rome from b.c.268. 594 pp., quelques figures dans le texte. Tome 2., coi 


nages of Rome, roman Campania, Italy, the social war and the provinces.. 602 pp. Tome 3, 
tables of finds and cognomina, indexes, plates. 236 pp. et 123 pis. 17x26 cm. Trois vols. cart. 

80/100 

146 -BOMPOIS, H. Ferdinand. Les types monétaires de la guerre sociale. Paris, 1873. 116 pp., 3 
pis. 23x28 cm. Broché. 
80/100 

147 -BOURLIER, Pierre Philippe, baron d&apos;Ailly. La monnaie romaine depuis son origine jusqu&apos;à la 
mort d&apos;Auguste. Lyon, 1864-1868. Tome 1, 278 pp., 49 planches gravées. Tome Il en deux 
volumes., 604 pp., 48 planches gravées. Trois volumes, 23x30 cm., cartonnés. 
200/250 

148 -CRAWFORD, Michael. Roman Republican Coinage. Cambridge, 1974. 920 pp., 70 pis. Deux 
volumes 20x26 cm. Toile. 

150/200 

149 -CRAWFORD, Michael. Coinage and Money under the Roman Republic. Londres, 1985. 356 
pp., 124 illustrations dans le texte. 20x25 cm., toile sous jaquette. 

50/70 

150 -HAEBERLIN, Dr. Jur. E. J. Aes Grave das Schwergeld Roms und Mittelitaliens. Francfort, 
1910. Un volume, 26x34 cm., de 280 pp. et un volume, 41x52 cm., de 103 pis. Toile. 
650/750 

151 -RICCIO, G.G. Le monete delle antiche famiglie di Roma. 2e édition, Naples, 1843. 290 pp., 72 
pis. Suivi de : Repertorio delle monete di citta antiche. Naples, 1852. 120 pp., 2 pis. Deux 
ouvrages reliés en un volume cartonné, 23x27 cm. Dos arraché. 

30/50 

152 -SYDENHAM, E.A. The Coinage of the Roman Republic. Londres, 1952. 344 pp. et 30 pis. 
20x25 cm. Toile (dos cassé). 

120/160 

153-THOMPSEN, Rudi. Early roman coinage. A study of the chronology. Volume 1., seconde 

impression, Copenhague 1974, 252 pp., 180 monnaies reproduites. Volume 2., Copenhague 
1961, 392 pp., 43 monnaies reproduites. Volume 3., Copenhague 1961, 302 pp., 48 monnaies 
reproduites. 22x30 cm. Trois volumes brochés. 

180/220 

154 -GRANT, Michael. From imperium to auctoritas. A historical study of aes coinage in the roman 
Empire, 49 B.C.-A.D.14. Réimpression de Cambridge, 1969. 512 pp., 12 pis. 15x22 cm., car-
tonné. -THURLOW, Bradbury K.and VECCHI, Italo G. Italian cast coinage. Londres, 1979. 
50 pp., 82 pis. -ZEHNACKER, Hubert. Moneta. Recherches sur l&apos;organisation et l&apos;art des émis-
sions monétaires de la République romaine. Rome, 1973. 1216 pp., 25 pis. Deux volumes, 
16x25 cm. Toile. Lot de trois ouvrages. 

50/80 


Empire 

Ouvrages généraux 

155-COHEN, Henry. Description historique des monnaies frappées sous l&apos;Empire romain. 

Deuxième édition. Paris/Londres, 1880-1892. 8 volumes. Quelques illustrations dans le texte. 

16x24 cm. Demi-cuir. 

1000/1200 

156 -Harold MATTINGLY. Coins of the Roman Empire in the British Muséum. Tome 1, Augustus to 
Vitellius. Londres, 1923. 464 pp., 64 pis. Tome 2, Vespasian to Domitian. Réimpression de 
l&apos;édition de 1930, Londres 1966. 486 pp., 83 pis. Tome 3. Nerva to Hadrian. Réimpression de 
l&apos;édition de 1936, Londres 1966. 640 pp., 102 pis. Tome 4, Antoninus pius to Commodus. 
Réimpression de l&apos;édition de 1940, Londres 1968. 964 pp., 111 pis. en deux volumes. Tome 5. 
Pertinax to Elagabalus, second edition prepared by Carson and Hill. Londres, 1975. Un volu-

me de 632 pp. et un volume de 266 pp. d&apos;introduction, 77 pp. d&apos;indexes et 97 pis. Tome 6. 

Severus Alexander to Balbinus and Pupienus by R.A.G.CARSON. Londres 1962. 312 pp., 47 
pis. 8 volumes, 18x25 cm., cartonnés. 
500/600 

157 -The Roman Imperial Coinage par H. Mattingly et E.A. Sydenham. Vol.1, Augustus to Vitellius. 
Vol.2, Vespasianto Hadrian. Vol.3, Antoninus pius to Commodus. Vol.4 (en 3 parties), Pertinax 
to Uranius Antoninus. Vol.5, Valerian to Amandus (en 2 parties). Vol.6, Diocletian to Maximinus 
par C.H.V.Sutherland. Vol.7, Constantine and Licinius par P.M.Bruun. Vol.8, the family of 
Constantine 1 par J.P.C.Kent. Vol.9, Valentinian I-Theodosius par J.W.E.Pearce. Vol.10, the 
divided empire and the fall of the western parts par J.P.C.Kent. Londres, 1923-1994. 
Volume 1, revised édition, from 31 B.C. to A.D.69 par C.H.V.Sutherland. Londres, 1984. 
Edition originale complète plus l&apos;édition révisée du vol.1. 14 volumes, 17x25 cm. Cartonnés 
1800/2200 

158 -MAZZINI, Ing. G. Monete imperiali romane. Milan, 1957-1958. Tome 1. Da Pompeo Magno a 
Domizia. 278 pp., 98 pis. Tome 2. Da Nerva a Crispina. 410 pp., 148 pis. Tome 3. Da Pertinace 
a Filippo figlio. 334 pp., 102 pis. Tome 4. Da Pacaziano a Valeria. 366 pp., 101 pis. Tome 5. Da 
severo Il a Romolo Augustolo. Tessere -contorniati. 330 pp., 80 pis. Exemplaire n°47/500. 5 
volumes 21x27 cm., toile 
Mazzini a utilisé sa très complète collection pour publier un catalogue qui peut être considéré 
comme un &quot;Cohen illustré&quot;, la numérotation de référence étant la même. 
800/1000 

159-ROBERTSON, Anne S. Roman Imperial Coins in the Hunter coin cabinet, university of 

Glasgow. 1. Augustus to Nerva. Londres/Glasgow/New-York,1962. 392 pp., 60 pis. 17x25 cm. 
Cartonné. 
80/100 

160 -BERNHART, Dr. Max. Handbuch zur Münzkunde der rômischen Kaiserzeit. Halle, 1926. Un 
volume de 420 pp. et un volume de 102 pis. 21x29 cm. Cartonné. 
200/240 

161-BASTIEN, Pierre. Le monnayage de l&apos;atelier de Lyon. Numismatique romaine : Essais, 
Recherches et documents. Wetteren 1976-1987. -GIARD, Jean-Baptiste. Des origines au 
règne de Caligula (43 av.J.C.-41 ap.J.C.). 154 pp., 42 pis. -BASTIEN, Pierre. De la réouvertu-
re de l&apos;atelier par Aurélien à la mort de Carin (fin 274 -mi-285). 288 pp., 63 pis. -Dioclétien et 
ses corégents avant la réforme monétaire (285-294). 254 pp., 47 pis. 


De la réforme monétaire de Dioclétien à la fermeture temporaire de l&apos;atelier en 316 (294-316). 
274 pp., 69 pis. -De la réouverture de l&apos;atelier en 318 à la mort de Constantin (318 -337). 200 
pp., 24 pis. -De la mort de Constantin à la mort de Julien (337-363). 264 pp., 33 pis. -Du 
règne de Jovien à la mort de Jovin (363-413). 272 pp., 32 pis. -BASTIEN, Pierre, AMANDRY, 
Michel, GAUTIER, Georges. Le monnayage de l&apos;atelier de Lyon (274-413), supplément. 76 pp., 
11 pis. Dans le même volume : BASTIEN, Pierre. Le médaillon de plomb de Lyon. 46 pp., 10 
pis. Wetteren, 1989. Huit volumes, 22x28 cm., brochés. 
400/500 

162 -SMITH, William. Classical dictionnary of biography, mythology and geography. Réimpression 

de l&apos;édition de 1873, Londres 1972. 834 pp. 17x25 cm. Cartonné. -STEVENSON, S.W. Adic-

tionary of roman coins. Réimpression de l&apos;édition de 1889, Londres 1964. 930 pp. 17x25 cm. 
Cartonné. Lot de deux ouvrages. 

50/80 

Haut-empire 

163-BAHRFELDT, M.v. Die Rômische Goldmünzenpragung wâhrend der Republik und unter 
Augustus. Halle, 1923. 208 pp., 16 pis. 21x29 cm., toile. 

150/200 

164 -GIARD, Jean-Baptiste. Catalogue des monnaies de l&apos;Empire romain. Bibliothèque nationale. 
Tome 1, Auguste. Nouvelle édition revue et corrigée, Paris, 1988. 258 pp., 75 pis. Tome 11, de 
Tibère à Néron. Paris, 1988. 182 pp., 58 pis. 22x31, cartonné. 

100/150 

165 -SUTHERLAND, C.H.V. in association with Nekriman Olcay and K.E.Merrington.The cistopho-
ri of Augustus. Londres, 1970. 134 pp., 36 pis 20x26 cm., cartonné. -KUNISZ, Andrzej. 
Recherches sur le monnayage et la circulation monétaire sous le règne d&apos;Auguste. Varsovie, 
1976. 164 pp.,5. pis., 1 tableau. 17x24 cm., broché. Lot de deux ouvrages. 
40/60 

166 -MARTIN, Peter-Hugo. Die anonymen Münzen des Jahres 68 nach Christus. Mayence, 1974. 
96 pp., 12 pis. 22x30 cm., toile. 

50/80 

167 -PINDER, von M. Uber Die Cistophoren und über die Kaiserlichen Silbermedaillons der rômi-
schen ProvinzAsia. Berlin, 1856.104 pp., 8 pis., cart. -METCALF, William E. The cistophori of 
Hadrian. A.N.S., numismatic studies n°15, New-York 1980. 154 pp., 31 pis. 20x28 cm., toile. -
BELLINGER,Alfred R. The syrian tetradrachms of Caracalla and Macrinus. A.N.S., numisma-
tic studies n°3, New-York, 1940. 118 pp., 26 pis. 20x27 cm., broché. Lot de trois ouvrages. 
200/250 

168 -SUTHERLAND, C.H.V. The emperor and the coinage. Julio-Claudian studies. Londres, 1976. 
144 pp., 10 pis. 19x25 cm., cartonné sous jaquette. -HILL, Philipp V. The undated coins of 
Rome, A.D.98-148. Londres, 1970. 121 pp., 2 pis. 19x26 cm., cartonné. Lot de deux ouvrages. 
50/80 

169 -BALDUS, Hans Roland. Uranius Antoninus, Münzpragung und Geschichte. Bonn, 1971. 324 
pp., 13 pis. 20x28 cm., toile. 
50/80 


Bas-empire 

170-ALFÔLDI, Maria R. Die Constantinische Goldpragung. Mayence, 1963. 236 pp., 1 pl., 
quelques illustrations dans le texte et 41 pis. hors texte. 21x28 cm., toile. 
80/100 

171 -BASTIEN, Pierre. Le monnayage de bronze de Postume. Numismatique romaine Essais, 
Recherches et Documents. Wetteren, 1967. 240 pp., 2 pis. dans le texte et 66 pis., hors texte. 
22x28 cm., broché. 
70/100 

172 -BASTIEN, Pierre. Le monnayage de Magnence (350-353). Wetteren, 1964. 236 pp., 18 pis. On 
y ajoute la seconde édition. Wetteren, 1983, 236 pp., 18 pis. Supplément de 114 pp. et 9 pis. 
BASTIEN, Pierre. Monnaie et Donativa au Bas-empire. Wetteren, 1988. 140 pp., 7 pis. 
Lot de trois ouvrages, 22x28 cm., brochés. 

130/160 

173 -CALLU, Jean-Pierre. La politique monétaire des empereurs romains de 238 à 311. Paris, 1969. 
562 pp., 1 carte et 3 pis. 22x28 cm., toile. 
50/80 

174 -GRIERSON, Philip and MAYS, Melinda. Catalogue of late roman coins in the Dumbarton Oaks 
collection and in the Whittemore collection. From Arcadius and Honorius to the accession of 
Anastasius. Washington, 1992. 500 pp., dont 37 pis. 23x29 cm., toile. 

100/150 

175-ELMER, Georg. Die Münzpragung der gallischen Kaiser in Kôln, Trier und Mainland. 

Darmstadt, 1941. 106 pp., 9 tableaux et 12 pis. 19x27 cm., toile. 
200/240 

176-LACAM, Guy. La fin de l&apos;Empire romain et le monnayage or en Italie. Lucerne, 1983. 

Exemplaire numéroté. Deux volumes de 976 pp. et 226 +60 pis. 25x35 cm;, toile. -Civilisation 
et monnaies byzantines. Paris, 1974. 504 pp., 111 pis. 22x28 cm., toile. Lot de deux ouvrages. 

100/120 

177 -MAURICE, Jules. Numismatique constantinienne. Paris, 1908-1912. Tome 1, 180+508 pp. 5 
tableaux, 23 pis. Tome 2, 136+612 pp., 15 tableaux, 17 pis. Tome 3, 48+286 pp., 19 tableaux, 
10 pis. Nombreuses annotations manuscrites. 3 vol. 17x25 cm., demi-toile. Un dos manque. 
Reliure fatiguée. 

180/220 

178-ULRICH-BANSA, Oscar. Moneta Mediolanensis (352-498). Venise, 1949. 452 pp. dont 1 

planche et 5 tableaux. 30 pis. hors texte. Exemplaire 216/250. 18x25 cm., toile. 
ULRICH-BANSA, Oscar. Note sulla Zecca di Aquileia Romana. Udine, 1936. 80 pp., 6 pis. 
Dédicace manuscrite de l&apos;auteur à M.R. Jameson. 17x25 cm., toile. 
400/600 

179-VOETTER, Otto. Die Münzen der rômischen Kaiser, Kaiserinnem und Caesaren von 
Diocletianus bis Romulus, 284-476. Catalogue de la collection Paul Gerin. Vienne, 1921. 416 
pp., quelques illustrations dans le texte. 21x29 cm., demi-toile avec pièce rouge. 

180/200 


180-ALFÔLDI, Andreas. Studien über Caesars Monarchie. Lund, 1953. CAHN, Herbert A. Die 

Trierer Antoniniane der Tetrachie. Berne,1955. CALLU, Jean-Pierre. Genio Populi Romani. 
Paris, 1960. HERZFELDER, Hubert. The cistophori of Hadrian. Londres, 1936. MAURICE, 
Jules. Réunion d&apos;articles (La révolte d&apos;Alexandre en Afrique etc...). MOWAT, Robert. Les mon-
naies des mines. Paris, 1894. ROUGE, Jacques de. Nomes de l&apos;Egypte. Paris, 1893. 
STRAUSS, Pierre. Monnaies divisionnaires de Trèves. Paris, 1954. 
Lot d&apos;articles importants. 7 fascicules brochés et 1 volume relié. 

150/220 

181 -CARSON, HILL and KENT. Late roman bronze coinage. Londres, 1965. 116 pp. -ESTIOT, 
Sylviane. Tacito e Floriano. Vérone, 1987. GILLJAM, Hans H. Laelianus. Bonn, 1981. GILL-
JAM, Hans H. Laelianus-Marius.Cologne, 1986. LICHOCKA, Barbara. Justitia. Varsovie, 1974. 
SCHULTE, Bernhard. Die goldprâgung von Postumus bis Tetricus. 1983. SKOWRONEK, 
Stefan. The Alexandrian mint. Varsovie, 1967. Lot de 7 ouvrages. 

50/70 

Médaillons 

182 -

ALFÔLDI, Andreas und ALFÔLDI, Elisabeth. Die Kontorniat-Medaillons.Berlin, 1976. Un volu-

me de texte, 232 pp., 3 diagrammes et un volume de 212 pis. en portefeuille. 23x30 cm., toile. 
200/300 

183 -FROEHNER, W. Les médaillons de l&apos;Empire romain. Paris, 1878. 396 pp., nombreuses illus-
trations dans le texte. 23x28 cm., cartonné. Dos cassé. -SABATIER, J. Médaillons contor-
niates. Paris, 1860. 148 pp., 19 planches gravées. 23x28 cm., demi-cuir. Lot de deux 
ouvrages. 

120/150 

184-GNECCHI, Francesco. medaglioni romani. Milan, 1912. Réimpression de Forni, Bologne, 

1968. 3 volumes, 236 pp., 162 pis. 22x32 cm., toile. 

100/150 

185 -TOCCI, Luigi Michelini. medaglioni romani e contorniati del medagliere Vaticano. Vatican, 
1965. 286 pp., 70 pis. 21x30 cm., broché. -TOYNBEE, Jocelyn M.C. Roman medallions. 
Cambridge, 1943. Réimpressionde l&apos;A.N.S., New-York 1986 avec une introduction par William 
E. Metcal. 268 pp., 49 pis.20x28 cm., cartonné. -Museum of Fine Arts Boston. Roman medal-
lions. 10 pis. 23x30 cm., broché. Lot de trois ouvrages. 

100/150 

Villes grecques à l&apos;époque romaine 

186-CHAIX, E. Monnaies impériales grecques et coloniales latines. Paris, 1889. 174 pp., rel. -

JONES, A.H.M. The cities of the eastern roman provinces. 2e édition, Oxford, 1971. 596 pp., 
7 cartes. 17x24 cm., cartonné. -KRZYZAMOWSKA, Aleksandra. Monnaies coloniales 
d&apos;Antioche de Pisidie. Varsovie, 1970. 248 pp., nombreux tableaux, 55 pis. 20x25 cm, broché. 

-SCHULTZ, Sabine. Die Münzprâgung von Magnesia an Mâander. Berlin, 1975. 136 pp., 37 
pis. 22x30 cm., toile. -SYDENHAM, Edward A. The coinage of Caesarea in Cappadocia. 
Londres, 1933. 138 pp., 99 fig. dans le texte. 16x24 cm., broché. Lot de cinq ouvrages. 

100/150 

187 -DATTARI, G. Numi augg. Alexandrini. Le Caire, 190. Un volume de 472 pp. et un volume de 


Supplément par Colin M. Kraay. Oxford, 1971. 156+10 pp., 7 pis., 2 tableaux. 22x28 cm., toile 
sous jaquette. Lot de deux ouvrages (3 vols.). 
250/300 

Publications de trésors 

188 -PFLAUM, H.G. et BASTIEN, P. La trouvaile de Çanakkale (Turquie). Wetteren, 1969, 154 pp., 
27 pis. 22x28 cm., broché. 
30/40 

189-BLANCHET, Adrien. Les trésors de monnaies romaines et les invasions germaniques en 

Gaule. Paris, 1900. 332 pp. 16x25 cm., broché. -BASTIEN, Pierre et VASSELLE, François. 
Les trésors monétaires de Fresnoy-Lès-Roye.(Somme). Amiens, 1971. 190 pp., 5 fig., 32 pis. 

-CALLU, Jean-Pierre. Inventaire des trésors de bronze constantiniens (313-348). Dans le 
même volume BASTIEN, Pierre. Le trésor monétaire de Fresnoy-lès-Roy Il (261-309). 
Wetteren, 1981. 140 pp., 20 pis. -LALEMAND, J. et THIRION, M. Le trésor de Saint-Mard 1. 
Wetteren, 1970. 264 pp., 53 pis. Lot de quatre ouvrages, 22x28 cm., brochés. 
50/70 

190 -JELOCNIK, Aleksander. The Sisak hoard of argentei of the early Tetrarchy. Ljubljana, 1961. 92 
pp., 15 pis. 17x24 cm., broché -The Centur hoard folles of Maxentius and of the Tetrarchy. 

Ljubljana, 1973.224 pp., 23 pis. 17x24 cm. -THIRION, Marcel. Le trésor de Liberchies. 

Bruxelles, 1972. 218 pp.,26 pis. 16x25 cm. Lot de trois ouvrages. 
40/50 

191 -BASTIEN, Pierre et VASSELLE, François. Le trésor monétaire de Domqueur (Somme). 
Wetteren, 1965. 126 pp., 25 pis. -BASTIEN, Pierre et COTHENET, André. Trésors monétaires 
du Cher. Wetteren, 1974. 124 pp., 17 pis. -BASTIEN, Pierre et HUVELIN, Hélène. Trouvaille 
de folles de la période constantinienne. Wetteren, 1969. 120 pp., 23 pis. Lot de trois ouvrages, 
22x28 cm., brochés. 
50/70 

The American Numismatic Society 
Numismatic Notes and Monographs 

192-N.N.M.28, A.Baldwin, four medallions from the Arras hoard -N.N.M.49, A.R.Bellinger, two 

roman hoards from Dura-Europos -N.N.M.54, S.H.Weber, an Egyptian hoard of the second 
century, A.D. -N.N.M.55, A.R.Bellinger, the third and fourth Dura hoards -N.N.M.58, 
E.T.Newell, the fifth Dura hoard -N.N.M.60, E.T.Newell, two hoards from Minturno -N.N.M.65, 
C.H.V.Sutherland, Romano-British imitations of bronze coins of Claudius I -N.N.M.69, 
A.R.Bellinger,the sixth, seventh and tenth Dura hoards -N.N.M.79, N.Lewis, a hoard of folles 
from Seltz (Alsace), avec un supplement de D.Lewis, the chemical composition of the follis -
N.N.M.80, H.Mattingly and W.Stebbing, the Richborough hoard -N.N.M.81, A.R.Bellinger, 
coins from Jerash -N.N.M.85, A.R.Bellinger, the eighth and ninth Dura hoards -N.N.M.109, 
A.Abaecherli Boyce, coins of Tingi with latin legends. 
Lot de 13 Numismatic Notes and Monographs, New-York,1926-1947. Petit format initial, 

11x16,5 cm. 

200/250 

193 -N.N.M.133, C.M.Kraay, the aes coinage of Galba -N.N.M.137,Th. Buttrey, the triumviral potrait 

qold of the quattuorviri monetales of 42 B.C. -N.N.M.146, P.Bruun, studies in 

27 


Constantinianchronology -N.N.M.149, A.R.Bellingerand M.Alkins Berlincourt, victory as a coin 
type -N.N.M.151, E.R.Caley, orichalcum and related ancient alloys -N.N.M.153, A.Abaecherli 
Boyce, festal and dated coins of the roman empire four papers -N.N.M.154, E.R.Caley, 
metrological tables -N.N.M.156, S.K.Eddy, the minting of antoniniani A.D.238-249 and the 
Smyrna hoard -N.N.M.161, D.X.Mac Dowall, the western coinages of Nero. 
Lot de 9 Numismatic Notes and Monographs. New-York, 1956-1979. Format agrandi, 15x23. 
250/300 

(suite des N.N.M., n°216) 

Grandes collections de monnaies romaines 

194 -HAVERCAMP, Sigebert. Médailles de grand et moyen bronze du cabinet de la reine Christine 
frappées, tant par ordre du Sénat, que par les colonies romaines, et par les villes grecques. La 
Haye, 1742. 464 pp., 63 pis. gravées par P. Santes Bartolo. texte latin et français. 27x42 cm., 
demi-reliure veau. 
300/400 

195-Collection de feu M.H. Montagu. Monnaies d&apos;or romaines et byzantines. Vente Rollin et 

Feuardent à Paris, 1896. 180 pp., 41 pis. Annotations manuscrites des prix et des acheteurs. 

21x30 cm., toile. 

250/300 

196-Collection de M. le Vicomte de Ponton d&apos;Amecourt. Monnaies d&apos;or romaines et byzantines. 

Vente Rollin et Feuardent à Paris, 1887. 164 pp., 37 pis. Liste des prix d&apos;adjudication. 21x32 
cm., demi-cuir à coins. 
250/300 

197 -Sammlung Franz Trau. Vente à Vienne, 1935, Adolph Hess / Gilhofer &amp; Ranschburg. 130 pp., 

53 pis., catonné. 
200/250 

Collections de monnaies grecques et romaines 

198-BERGERO, Laurentio. Gemmarum et numismatum graecorum in cimeliarchio electorali 

Brandenburgico. Et tome 2 Numismatum romanorum tam consularium quam imperatoriorum. 
Brandebourg, 1696. Catalogue de la collection de Frédéric III, électeur de Brandebourg, futur 
Frédéric 1, roi de Prusse. 564+870, frontispice dans chaque volume, nombreuses gravures et 
très belles planches gravées de monnaies. 2 vols., 26x39 cm., reliure plein veau, dorures. 
400/600 

199-Catalogue d&apos;une collection de médailles antiques faite par la Csse Douai. de Bentinck. 

Amsterdam, 1787. 1122 pp.. Supplément de 42 +40 pp. Reliure ancienne demi-cuir avec 

pièces et dorures. 2 vols. 
150/180 

200 -Collections Martinetti et Nervegna. Médailles grecques et romaines; Aes grave. Vente 
Sambon/Canessaà Rome, 1907. 256 pp., 43 pis. Prix réalisés. 20x28 cm., demi-cuir. Dos fati-

gué. 
80/100 

201 -Collection du Vicomte de Sartiges. Séries grecque et romaine. Paris, 1910. 48 pis sous emboi 


tage cartonné. 24x31 cm. 

80/100 

Mélanges offerts 

202 -Essays presented to Humphrey Sutherland, edited by R.A.G.Carson and Colin M. Kraay. 
Londres, 1978. Articles par Crawford, Kraay, Carson, Kent, Bruun, Giard etc... 250 pp., 24 pis. 
19x25 cm., toile sous jaquette. -Essays in roman coinage presented to Harold Mattingly, edi-
ted by Carson and Sutherland. Oxfrod, 1956. 292 pp., 6 pis., cart. -Mélanges offerts à Jean 
Lafaurie. paris, 1980. 266 pp., 28 pis., br. -Studia Paulo Naster oblata. Edidit Simone Scheers. 
Louvain, 1982. Numismatica antiqua. 340 pp., 40 pis. -Mélanges numismatiques offert à 
Pierre Bastien. Wetteren, 1987. 382 pp., 29 pis.. Lot de cinq ouvrages. 
80/120 

MONNAIES BYZANTINES 

203 -BELLINGER, Alfred R. and GRIERSON, Philip. Catalogue of the byzantine coins in the 
Dumbarton Oaks Collection and in the Whittemore Collection. Volume 1. Anastasius to 
Maurice, 491-602 by Alfred R. Bellinger. 284 pp., 80 pis. -Volume II. Phocas to Theodosius III, 
602-717 by Philip Grierson. 728 pp., 46 pis., en 2 parties. -Volume III. Leo III to Nicephorus III, 
717-1081 by Philip Grierson. 888 pp., 70 pis., en 2 parties. -HENDY, Michael F. Coinage and 
money in the byzantine Empire, 1081-1261. 454 pp., 51 pis et 2 cartes. Washington, 1966-
1973. 23x30 cm. Six volumes, toile. 
700/800 

204 -GRIERSON, Philip. Byzantine coins. Los Angeles, 1982. 412 pp., 95 pis. 20x25 cm.,cartonné 
sous jaquette. -RICOTTI PRINA, Diego. La monetazione aurea delle zecche minori bizantine 
dal VI al IX secolo. Rome, 1972. 108 pp., 29 pis. 22x31 cm., toile. Lot de deux ouvrages. 
80/120 

205-BOUTIN, Serge. Collection N.K. Monnaies des empires de Byzance. Maastricht, 1983. Un 

volume de 176 pp. et un volume de 73 pis. 22x28 cm., deux volumes brochés. -GOODACRE, 
Hugh. A handbook of the coinage of the byzantine Empire. Londres, 1971. 362 pp., illustrations 
dans le texte. 16x24 cm., cartonné. -BENDALL, S. and DONALD, P.J. The billon trachea of 
Michael VIII palaeologos. 44 pp., 20 pis. 15x21 cm., broché. -YANNOPOULOS, Panayotis. 
L&apos;hexagramme. Un monnayage byzantin en argent du 7e siècle. Louvain-La-Neuve, 1978. 190 
pp., 8 pis, 3 cartes. 18x26 cm., toile. Lot de quatre ouvrages. 
40/60 

206 -HAHN, Wolfgang. Moneta Imperii Romani-Byzantini. Die Ostprâgung des rômischen Reiches 
in 5. Jahrhundert. 74 pp., 15 pis., 5 tableaux. Wien, 1989. -Moneta Imperii Byzantini. Trois par-
ties. 604 pp., 140 pis., 39 tableaux. Wien 1973-1981. Lot de deux ouvrages en 4 volumes, 
21x30 cm., toile sous jaquette. 
200/250 

207 -HAHN, Wolfgang and MECALF, William F. Studies in early byzantine gold coinage. A.N.S., 
New-York, 1988. 142 pp., 24 pis. 22x30 cm., toile. -METCALF, D.M. The origins of the anas-
tasian currency reform. Amsterdam, 1969. 106 pp., 12 pis. 18x26 cm., toile. Lot de deux. 
70/90 


208 -MORRISSON,Cécile. Catalogue des monnaies byzantines de la Bibliothèquenationale. Paris, 
1970. Deux volumes de 846 pp., 103 pis. 22x28 cm., toile. 

140/160 

209 -RATTO, Rodolfo. Vente à Lugano, 1930. Monnaies byzantines. Deux volumes, 150 pp., 68 pis. 
20x28 cm., demi-toile. -SABATIER, J. Description générale des monnaies byzantines. 
Paris/Londres, 1862. Un volume de 326 pp., 33 pis et un volume de 380 pp., 37 pls.16x24 cm. 
Reliure très fatiguée. Lot de deux ouvrages. 

120/150 

210 -SCHLUMBERGER, Gustave. Sygillographie de l&apos;Empire byzantin. Paris, 1884. 750 pp., 1100 
dessins par L. Dardel. Exemplaire neuf, non coupé. 25x33 cm. 
200/250 

211 -L&apos;Epopée byzantine à la fin du dixième siècle. Paris, 1900-1906. Trois parties : Jean Tzimiscés 

-les jeunes années de Basile II. Basile 11, le tueur de Bulgares. Les Porphyrogénètes,Zoé et 
Théodora. Trois volumes : 800+654+848 pp., nombreuses illustrations dans le texte, 1 carte. 
21x29 cm. Reliure demi-cuir en mauvais état. 
500/600 

212 -Un empereur byzantin au dixième siècle, Nicéphore Phocas. Paris, 1890. 780 pp. 4 chromoli-
thographies, 3 cartes et 240 gravures.Dédicace &quot; A mon ami Théodore Reinach, très affec-
tueux souvenirs. Gustave Schlumberger, mars 1890&quot;. 21x29 cm. Reliure demi-cuir à coins. 
700/800 

213-Mélanges d&apos;archéologie byzantine. Paris, 1895. 350 pp., 16 pis., nombreuses illustrations. 

18x26 cm. 

200/250 

214 -

TOLSTOÏ, Comte Jean. Monnaies byzantines. Collection de l&apos;Hermitage et de l&apos;Auteur. Saint-
Petersbourg, 1912-1914. Deux volumes de 1060 pp., quelques illustrations dans le texte et un 
volume de 72 pis. 21x29 cm., demi-cuir. 
1000/1400 

215-WROTH, Warwick. Catalogue of the British Muséum. Vandals, Ostrogoths and Lombards. 

Londres, 1911. 344 pp. 42 pis. 17x26 cm. Reliure sans dos. -Imperial byzantine coins in the 
British Muséum. Londres 1908, réimpression de Chicago, 1966. 686 pp., 78 pis. 16x24, toile. 
lot de deux ouvrages. 

140/160 

The American Numismatic Society 
Numismatic Notes and Monographs 

216-N.N.M.67, S.Mca.Mosser, bibliography of byzantine coin hoards -N.N.M.87, G.C.Miles, a 

Byzantine weight validate by Al-Walid -N.N.M.138, H.L.Adelson, light weight solidi and byzan-
tine trade during the sixth and seventh centuries -N.N.M.144, J.D.Breackenridge, the numis-
matic iconography of Justinian II -N.N.M.148, H.L.Adelson and G.L.Kustas, a bronze hoard of 
the period of Zeno -N.N.M.157, J.M.Fagerlie, late Roman and Byzantine solidi found in 
Sweden and Danemark. Lot de 6 Numismatic Notes and Monographs. New-York, 1935-1967. 
2 petit format et 4 format agrandi. 

100/150 


MONNAIES GAULOISES 

217 -BLANCHET, Adrien. Traité des monnaies gauloises. 1ère partie. Paris, 1905. 650 pp., 562 fig. 
dans le texte, 2 pis. et 1 carte. 17x25 cm. Reliure en très mauvais état. 
80/100 

218 -COLBERT DE BEAULIEU, Jean-Baptiste. Les monnaies gauloises des Parisii. Paris, 1970. 
172 pp., 65 fig. dans le texte. 22x28 cm., broché. -Traité de numismatique celtique. 
Méthodologie des ensembles. Paris, 1973. 454 pp., 52 fig. dans le texte, 8 tableaux. 20x24 
cm., broché. Lot de deux ouvrages. 
70/100 

219 -

FURTWÁNGLER, Andrea E. Monnaies grecques en Gaule. Le trésor d&apos;Auriol et le monnaya-

ge de Massalia 525/520-460 av. J.C. Typos III. Fribourg, 1978.336 pp., 44 pis. 20x25 cm., toile 
sous jaquette. -PAUTASSO, Andrea. Le monete preromane dell&apos;Italia settentrionale. Varès, 
1966. 162 pp., 111 pis. 20x26 cm., broché. -Contributi alla documentazione della monetazio-
ne Padana. Varèse, 1970. 26 pp., 25 pis. 20x26 cm., broché. Lot de trois ouvrages. 
100/120 

220-GRUEL, Katherine.. Le trésor de Trébry. Etudes de numismatique celtique 1. Paris, 1981. 

Polycopié de 178 pp. -DEROC, Antonin. Les monnaies gauloises d&apos;argent de la vallée du 
Rhône. Etudes de numismatique celtique 2. Paris, 1983. Polycopié de 116 pp. dont 7 cartes. 

14 pis. -

DELESTRÉE, Louis Pol. Les monnaies gauloises de Bois l&apos;Abbé. Etudes de numis-
matique celtique 3. Paris, 1984. Polycopié de 360 pp., 5 pis. -REDING, Lucien. Les monnaies 

gauloises du Tetelbierg. Luxembourg, 1972.348 pp., 25 pis. Cartonné. -THIRION, Marcel. 

Les trésors monétaires gaulois et romains trouvés en Belgique. 208 pp., 1 carte. Broché. -
COLBERT DE BEAULIEU, J.B. Catalogue des collections archéologiques de Besançon. Les 
monnaies gauloises. Polycopié de 80 pp. 9 pis. Lot de six ouvrages ou brochures. 
70/100 

221 -DUCHALAIS, Adolphe. Médailles gauloises faisant partie des collections de la Bibliothèque 
royale. Paris, 1846. 487 pp., 4 pis. 14x22 cm., demi-toile. -MURET, Ernest et CHABOUILLET, 
M.A. Catalogue des monnaies gauloises de la Bibliothèque nationale. Paris, 1889.. 328 pp. 
26x32 cm., toile. -LA TOUR, Henri de. Atlas de monnaies gauloises. 55 pis. gravées par 
Dardel. 27x37 cm. Reliure cartonnée et page de titre en mauvais état. Lot de trois ouvrages. 
180/230 

222 -LA SAUSSAYE, L.de. Numismatique de la Gaule narbonnaise. Blois, 1842. 204 pp., 23 pis. 
Rousseurs sur les planches. Dédicace de l&apos;auteur. 26x32 cm., cartonné, dos cuir. 
180/250 

223 -SCHEERS, Simone. Traité de numismatique celtique. Il : la Gaule belgique. Paris, 1977. 986 
pp., 28 pis. 20x24 cm., broché. -Les monnaies de la Gaule inspirées de celles de la 
République romaine. Louvain, 1969. 270 pp. dont 55 cartes, 12 pis. 16x25 cm., broché. -Les 
monnaies gauloises de la collection A. Danicourt à Péronne. Bruxelles, 1975. 122 pp., 24 pis., 
16x24 cm., broché. Lot de trois ouvrages. 
60/80 

224 -SAVES, Georges. Les monnaies gauloises &quot;à la croix&quot;. Toulouse, 1976. 240 pp. dont 1 carte, 
30 pis. 17x25 cm., toile. -Le trésor des monnaies celtiques &quot;à la croix&quot; de Moussan. Fascicule 

de 82 pp. et 5 pis. -Les monnaies de la Péninsule ibérique trouvées en France dans Acra 


numismatica 11, III, IV, V et VI, 1972-1976. -3 Brochures diverses. -MACK, R.P. The coinage 
of ancient Britain. Londres, 1964. 196 pp., 32 pis. Cartonné. -LAGOY, M. de. L&apos;armement et 
les instruments de guerre des Gaulois. Aix, 1849. Fascicule de 38 pp. et 2 pis. Lot de douze 
ouvrages ou fascicules. 

50/80 

Celtes du Danube 

225 -CASTELIN, Karel. Keltische Münzen. Catalogue de la collection du Schweizerischen 
Landesmuseums de Zürich. 236 pp., 1405 monnaies reproduites. 22x29 cm., toile. -Die gold-
prâgung der Kelten in den Bôhmischen Lânderm. Graz, 1965. 270 pp., 6 pis., illustrationsdans 
le texte. 19x28 cm., toile. -FORRER, Robert. Keltische Numismatik der Rhein -und 
Donaulande. Graz, 1969. Volume 1 : 374 pp., illustrations dans le texte, 48 pis. Volume 2 : 246 

pp., 20 pis. 18x25 cm., toile. -

GÔBL, Robert. Typologie und chronologie der keltichen 
Münzprâgung in Noricum. Vienne, 1973. 154 pp., 50 pis., 2 tables. 21x30 cm., toile. -
ONDROUCH, Vojtech. Keltské Mince Typu Biatec. Bratislava, 1958. 208 pp., 68 pis. 17x25 
cm., toile. Lot de cinq ouvrages (7 vols.). 
200/230 

Celtibères 

226 -VILLARONGA, Leandro. Las monedas Hispano-Cartaginesas.Barcelone, 1973. 190 pp., 21 
pis. 20x27 cm., toile. -ALVAREZ BURGOS, F. Catalogo general della moneda Hispanicadesde 
sus origenes hasta el siglo V. 2e édition, Madrid. 248 pp., 1967 fig. dans le texte. 21x28 cm. -
GUADAN, Antonio M.de. La moneda Iberica. Madrid,1979. 358 pp., 8 pis., 1061 fig. dans le 
texte et 8 cartes. Liste d&apos;estimations. 24x28 cm., cartonné (fatigué). -CALICO, X.&amp; F. Catàlogo 
de Monedas antiguas de Hispania. Vente à Barcelone, 1979. 1277 monnaies toutes repro-
duites.22x28 cm., cartonné. -HILL, G.H. On the coins of Narbonensis with iberian inscriptions. 
N.N.M.44, New-York, 1930. -Notes on the ancien coinage of Hispania citerior. N.N.M.50, New-
York, 1931. Lot de six ouvrages ou plaquettes. 

120/180 

MONNAIES FRANCAISES 

227-BLANCHET, A. et DIEUDONNE, A. Manuel de numismatique française. Paris, 1912-1936. 

Tome 1, monnaies frappées en Gaule depuis les origines jusqu&apos;à Hugues Capet, 432 pp., 3 pis. 
Tome 2, monnaies royales françaises depuis Hugues Capet jusqu&apos;à la Révolution, 468 pp., 9 
pis. Tome 3, Médailles, jetons, méreaux, 610 pp., 8 pis., Tome 4, monnaies féodales fran-
çaises, 462 pp., 7 pis. Quatre volumes, 15x23 cm., demi-cuir. 
500/600 

228 -ENGEL, Arthur et SERRURE, Raymond. Répertoire des sources imprimées de la numisma-
tique française. Paris, 1887-1889. Deux volumes de 400 et 496 pp., plus un volume de sup-
plément et table alphabétique de 256 pp. 17x26 cm. demi-cuir, reliure fatiguée. 

140/180 

Les temps barbares 

229 -COMBROUSE. Atlas inédit de 125 planches. Première partie : séries gauloise, gallo-romaine, 
mérovingienne, austrasienne et carolingienne. Paris, 1843. Dix épreuves pour les amis de l&apos;au 


teur. Exemplaire de M. Lecarpentier de Honfleur. 24x31 cm. Demi-cuir. 

200/250 

230 -GRIERSON, Philip and BLACKBURN, Mark. Medieval European Coinage. 1. The early midd-
le ages (5th-10th centuries). Cambridge, 1986. 674 pp., dont 65 pis. 20x25 cm., toile. -GRIER-
SON, Philip. Dark age numismatics. Selected studies. Londres, 1979. Réunion de 29 articles 
publiés dans différentes revues scientifiques. 414 pp., 19 pis. 16x23 cm, cartonné. Lot de deux. 

80/110 

231 -MILES, George C. The coinage of the Visigoths of Spain. Leovigild to Achila II. A.N.S., New-
York, 1952. 520 pp., 38 pls.+6pls. de faux. 16x23 cm., broché. -TOMASINI, W.J. The barbaric 
tremissis in Spain and southern France, Anastasius to Leovigild. N.N.M.152, New-York, 1964. 
302 pp., 46 pis., 15x23 cm., broché. Lot de deux ouvrages. 
130/160 

232 -ROBERT, Charles. Numismatique de la province de Languedoc. Toulouse, 1876-1880. Trois 
fascicules 1. Période antique; 11, Période wisigothe et francque. III, Période carolingienne. 
68+68+38 pp., 12 pis. 25x33 cm., broché. 
150/200 

-Etudes numismatiques sur une partie du nord-est de la France. Metz, 1852. 252 pp., 18 pis. 
22x27 cm. Dos cuir. 
100/150 

Monnaies mérovingiennes 

-BELFORT, A. de. Description générale des monnaies mérovingiennes par ordre alphabétique 
des ateliers, publiée d&apos;après les notes manuscrites de M. le vicomte de Ponton d&apos;Amécourt. 
Paris, 1892-1895. 5 tomes 484+464+464+476+290 pp., 5 pis. Très nombreux dessins de 
monnaies, par Eugène Chaix, dans le texte. 19x28 cm. Reliure demi-cuir fatiguée, un dos 
cassé. 
2000/2500 

-PONTON D&apos;AMECOURT, Le Vte. Recherche des monnaies mérovingiennes du 

Cenomannicum. Le Mans, 1883. 284 pp., 1 carte, gravures dans le texte. -Excursion numis-
matique dans la Bourgogne du 7e s. et sur les frontières de l&apos;Austrasie. Paris, 1866. 68 pp., 1 
carte et 9 pis. -Monnaies mérovingiennes de Chalon-sur-Saône. Paris, 1874. 116 pp., 5 pis. 
Réunion d&apos;articles en deux volumes, 18x28 cm., demi-toile. 
130/150 

-Essai sur la numismatique mérovingienne comparée à la géographie de Grégoire de Tours. 
Paris, 1864. 220 pp. 17x24 cm., dos cuir. -Collection de feu M. le Vicomte de Ponton 
d&apos;Amécourt. Monnaies mérovingiennes. Vente Rollin et Feuardent à Paris, 1890. Catalogue 
annoté des prix. 90 pp. 22x32 cm., demi-cuir à coins. -FILLON, Benjamin, monnaies fran-
çaises inédites. Paris, 1853. 192 pp., 10 pis, relié. Lot de trois ouvrages. 
200/280 

237 -PROU, Maurice. Les monnaies mérovingiennes de la Bibliothèque nationale. Paris, 1892. 630 
pp., 36 pis. 20x29 cm., demi-cuir. 
500/550 

238 -STAHL, Alan M. The merovingian coinage of the région of Metz. Louvain, 1982. 200 pp., 15 pis. 


Monnaies carolingiennes 

-GARIEL, E. Les monnaies royales de France sous la race carolingienne. Strasbourg, 1883-
1884. Deux parties :162 pp., 24 pis. et 364 pp., 68 pis. Deux volumes, 26x33 cm., demi-cuir 

avec coins. Dos fatigué. 

700/800 

-MORRISON, Karl F. with the collaboration of Henry GRUNTHAL. Carolingian coinage. A.N.S., 
Numismatic Notes and Monographs n°158. New-York, 1967. 466 pp., 48 pis. 15x23 cm., bro-

ché. 
100/130 

-PROU, Maurice. Les monnaies carolingiennes de la Bibliothèque nationale. Paris, 1896. 184 
pp., 23 pis. 19x28 cm., demi-cuir. Encartée, une lettre de remerciement de Prou. 
250/350 

-PROU, Maurice. Introduction au catalogue des monnaies carolingiennes de la Bibliothèque 
nationale. Paris, 1896. 89 pp. Son étude critique par Paul BORDEAUX. Bruxelles, 1897. -
VÔLCKERS, Hans Hermann. Karolingische Münzfunde des Frühzeit (751-800). Gôttingen, 
1965. 218 pp., 18 pis. Broché. -DOLLEY, R.H.M. and MORRISON, K.F. The carolingian coins 
in the British Muséum. London, 1966. 18 pp., 12 pis. Lot de trois ouvrages. 

60/80 

Monnaies royales 

-BERRY, M. Etudes et recherches historiques sur les monnaies de France. Paris, 1852-1853. 
Trois volumes. 1458 pp.,90 pis. 15x22 cm., demi-cuir. 

100/130 

-CIANI, Louis. Les monnaies royales françaises de Hugues Capet à Louis XVI. Paris, 1926. 502 
pp., nombreuses illustrations dans le texte. Prix courant (1928), 98 pp.. Relié dans le même 
volume : les monnaies françaises de la Révolution à la fin du Premier Empire -1789 à 1815. 
Paris, 1931. 160 pp., nombreuses illustrations. 1 tableau des ateliers. 20x28 cm., toile. 

100/120 

-DIEUDONNE,Adolphe. Catalogue des monnaies françaises de la Bibliothèque nationale les 
monnaies capétiennes. Paris, 1923-1932.1re section : de Hugues Capet à la réforme de Saint-
Louis. 88 pp., 19 pis. 2e section de Louis IX à Louis XII. 406 pp., 41 pis. 20x28 cm., deux 
volumes brochés. 

60/80 

-DUBY, Tobiésen. Recueil général des pièces obsidionales et de nécessité. Paris, 1786. 148 
pp., 31 pis. 26x34 cm. Relié pleine peau. 
250/300 

-HOFFMANN, H. Les monnaies royales de France depuis Hugues Capet jusqu&apos;à Louis XVI. 216 
pp., 118 pis. Paris, 1878. 27x33 cm, demi-maroquin à coins. 
700/900 

-LAFAURIE, Jean. Les monnaies des rois de France. Tome 1 : Hugues Capet à Louis XII. Paris-
Bâle, 1951. 148 pp., 29 pis. Tome 2, en collaboration avec Pierre PRIEUR François à Henri 
IV. Paris-Bâle, 1956. 168 pp., 31 pis. Deux volumes, 23x28 cm., demi-cuir. 
300/400 


-LE BLANC, M. Traité historique des monnoyes de France. Amsterdam, 1692. 204 pp., nom-
breuses planches gravées, figures dans le texte et un frontispice. 20x26 cm. Relié pleine peau. 
250/300 

-MAILLIET, Prosper. Atlas des monnaies obsidionales et de nécessité. Bruxelles, 1868. 35 pp., 
135 pis. Supplément de Bruxelles, 1871, 18 pp., 83 pis. 27x32, demi-cuir, dos fatigué. -
Collection colonel MAILLIET. Monnaies obsidionales et de nécessité. Vente van Peteghem à 
Paris, 1886. 1350 lots, 43 gravures. Annoté des prix et des acheteurs. 17x25 

, 

demi-toile. 
200/350 

-(Collection MARCHEVILLE). Catalogue de monnaies françaises. Ventes à l&apos;amiable 

Florange/Ciani, 1927-1928-1929. 1re partie Hugues Capet à Charles VIII, 2077 monnaies, 32 
pis. 2e partie Louis XII à François 1, 528 monnaies, 33 pl. 3e partie : Henri Il à Henri IV, 561 
monnaies, 48 pis. Listes des prix réalisés. Trois volumes, 21x26 cm., cartonnés. 
300/380 

-ROLLAND, H. Monnaies françaises. Etude d&apos;après le cabinet numismatique de M. Georges 
Motte de Roubaix. Mâcon, 1932. 284 pp., 40 pls.21x27 cm., broché. 
100/150 

-SAULCY, F. de. Recueil de documents relatifs à l&apos;histoire des monnaies frappées par les rois 

de France depuis Philippe Il jusqu&apos;à François 1. 4 tomes. Paris 1879 -Caen, 1888 -Mâcon, 

1887 et 1892. 24x29 cm., cartonné. 
300/400 

-Ateliers monétaires du royaume de France depuis Philippe Auguste jusqu&apos;à François 1 inclusi-

vement. Paris, 1877. 166 pp. 22x27 cm., broché. -Histoire numismatique du règne de François 

1. Paris, 1876. 260 pp., 22 fig. 23x29 cm. -Histoire numismatique de Henri V et Henri VI rois 
d&apos;Angleterre pendant qu&apos;ils ont régné en France. Paris, 1878. 124 pp., 4 pis. 24x29 cm., demi-
cuir. Lot de trois ouvrages. 
100/150 

255 -Ateliers monétaires du royaume de France (un autre exemplaire relié demi-cuir). -Histoire 
monétaire de Jean le Bon, roi de France. Paris, 1880. 140 pp., 6 pis. Demi-cuir. -
BESSY-JOURNET,M.F. Essai sur les monnaies françaises du règne de Louis XIV. Chalon-sur-
Saône., 1850. 20 pp., 15 pis. 28x37 cm., cartonné. -MATER, M.D. Numismatique du Berry. 
Chalon-sur-Saône, 1909. 178 pp., broché. Lot de quatre ouvrages. 
80/120 

256 -DUPLESSY, Jean. Les monnaies françaises royales de Hugues Capet à Louis XVI. Maastricht, 
1988-1989. Deux volumes. 18x25 cm., toile. -BEAUSSANT, Chantal. Médaillier de la Banque 
de France. Monnaies royales de Saint-Louis à Henri IV. Paris, 1985. Monnaies royales de Louis 
XIII à Louis XVI. Paris, 1982. Deux volumes, 21x29 cm., toile. -SOBIN, George jr. The silver 
crowns of France 1641-1973. Teaneck, 1974. Lot de trois ouvrages (5 volumes.). 
40/60 

257 -AINSLIE, General. Illustrations of the Anglo-French coinage. Londres, 1830. 168 pp., 7 pis., 
cart. -Supplément. Londres, 1847 relié avec le catalogue de la vente par S. Leigh Sotheby, à 
Londres, 1840 -HEWLETT, Lionel M. Anglo-Gallic coins. Londres, 1920. Réunion d&apos;articles 
parus dans &quot;The Numismatic Chronicle&quot;. 278 pp., 17 pis. -ELIAS, E.R. Duncan. Les monnaies 

Anglo-françaises. Paris-Londres, 1984. 264 pp., 317 illustrations dans le texte. -The coina-


of Bergerac. Tiré-à-part de &quot;The British NumismaticJournal&quot;, 1979. -The gros au lion of Aquitaine. Tiré-
à-part de &quot;The NumismaticChronicle&quot;, 1981. -BERESFORD-JONES,M.A. A manual of Anglo-
gallic gold coins. Londres, 1964. Lot de six ouvrages ou fascicules. 

100/120 

258 -BORRELLI DE SERRES, Colonel. Les variations monétaires sous Philippe le Bel. Chalon-sur-
Saône, 1902. 426 pp., demi-toile. -BELLAUBRE,Jean. Monnaies médiévales. L&apos;ère du denier. 
Paris, 1987. 270 pp., broché. -LECOQ-KERNEVEN, J.M.R. Inscriptions monétaires, mono-
grammes, symboles et emblèmes. 422 pp., 12 pis. Rennes, 1869. Broché. Lot de trois 
ouvrages. 

50/70 

Temps modernes 

259 -DUMAS, E. Notes sur l&apos;émission en France des monnaies décimales de bronze (1852-1865). 

Paris, 1868. 108 pp., ill. 22x28 cm., demi-cuir. 
40/50 

260 -H(ENNIN), M. Histoire numismatique de la Révolution française. Paris, 1826. Un volume de 
708 pp. et un volume de 95 pis. 25x31 cm., demi-cuir. 

350/400 

261 -MAZARD, Jean. Histoire monétaire et numismatique contemporaine 1790-1967. Paris-Bâle, 
1965-67. Deux volumes, 294 et 310 pp. 21x28 cm., toile. -V.G. (Victor GUILLOTEAU). 
Monnaies françaises : Colonies 1670-1942, Métropole 1774-1942. Versailles, 1942. 836 pp., 
nombreuses planches. 13x19 cm. -DE MEY, Jean et POINDESSAULT, Bernard. Répertoire 
des monnaies napoléonides. Bruxelles-Paris, 1971. 552 pp., ill. Lot de trois ouvrages. 

70/100 

262 -MAZARD, Jean. Histoire monétaire et numismatique des colonies et de l&apos;Union française. 
1670-1952. Paris, 1953. 202 pp., 7 pis. 22x28 cm., cartonné. -ZAY, E. Histoire monétaire des 
colonies françaises d&apos;après les documents officiels. Paris, 1892. 384 pp., 278 ill. Supplément, 
Paris, 1904. 26 pp., ill. 16x24 cm. Lot de deux ouvrages. 

70/100 

263 -MILLIN, A.L. Histoire métallique de la Révolution française. Paris, 1806. 64 pp., 26 pis. 23x30 
cm., demi-cuir. -BARRE, Albert. Graveurs généraux et particuliers des monnaies de France. 
Paris, 1867. 36 pp. 22x28 cm., demi-cuir. Lot de deux ouvrages. 

80/100 

Monnaies provinciales 

264 -CARON, E. Monnaies féodales françaises. Paris, 1882-1884. 414 pp., 27 pis. 23x28 cm., reliu-
re demi-cuir à coins. 
250/350 

265 -DUBY, Tobiésen. Monnoies des Prélats et Barons de France. Paris, 1790. Tome 1, 184 pp., 69 
pis. Tome 2, 332 pp., 42 pis. Deux suppléments avec 10 pis. Deux volumes, 26x34 cm., demi-

cuir. 

250/300 

266-POEY D&apos;AVANT. Faustin. Description des monnaies seigneuriales françaises composant la 


collection de M.F.Poey d&apos;Avant. Essai de classification. Fontenay-Vendée, 1853. 470 pp., 26 

pis. 24x29 cm. en cahiers. 
80/100 

-Monnaies féodales de France. Paris, 1858-1862. Vol.1, 368 pp., 51 pis. Vol.2, 416 pp., 50 pl. 
Vol.3, 472 pp., 61 pis. Trois volumes, 23x29 cm. Reliure demi-cuir à coins. 
800/1000 

-Le même ouvrage, réimpression de Graz, 1961. Trois volumes. 
50/80 

-DUMAS-DUBOURG,Françoise. Le trésor de Fécamp et le monnayage en Francie occidenta-
le pendant la seconde moitié du Xe siècle. Paris, 1971. 304 pp., Illustrations dans le texte, 30 
pis. 22x31 cm., toile. -BIGOT, Alexis. Essai sur les monnaies de Bretagne. Paris, 1857. 422 
pp., 40 pis. plus EVEN, Ch., le jetonophile. Saint-Brieuc, 1877. 176 pp. 16x24 cm. Dos cassé. 
On joint un lot de brochures se rapportant à : Bretagne, Poitou, Anjou, Berry, Nivernais et 
Bourbonnais. Lot de sept ouvrages. 
80/100 

270 -BLANCHET, J.-Adrien. Histoire monétaire du Béarn. Paris, 1893. 216 pp. Plus SCHLUMBER-
GER, Gustave, Monnaies, jetons et médailles du Béarn. 80 pp., 17 pis. -(FAURIS DE SAINT 
VINCENS, Jules). Monnoies des comtes de Provence. Aix, an IX. 3e partie (Planches de gra-
vures). 22x29 cm., cartonné. -Les 3 parties de l&apos;ouvrage précédent, réimpression de Nice, 
1977. 252 pp. -ROLLAND, H. Monnaies des comtes de Provence, 12e-15e siècles. Paris, 
1956. 274 pp., 6 pis. 23x28 cm., brochure en mauvais état. 
On joint un lot de brochures se rapportant à Auvergne, Brioude, Limoges, Navarre et Béarn, 
Provence, aux ateliers de Narbonne, Embrun, Albi, Lodève, Maguelonne, Monaco (4). Lot 
de trois ouvrages et dix-sept brochures 
80/100 

-MORIN, H. Numismatiqueféodale du Dauphiné. Paris, 1854. 392 pp., 23 pis. 25x32 cm., demi-
cuir. -BARTHELEMY, Anatole. Essai sur les monnaies des ducs de Bourgogne. Dijon, 1848. 
96 pp., 8 pis. Plus AMANTON, Ferdinand. Jetons des maires de Dijon. 142 pp., 16 pis. 23x29 
cm., demi-cuir. -PLANTET, L. et JEANNEZ, L. Essai sur les monnaies du comté de Bourgogne. 
Paris-Dijon, 1865. 288 pp., 15 pis. 25x32 cm. Broché. 
On joint un lot de brochures se rapportant à : Orange, Valentinois, Montbéliard, Dombes, 
Savoie (3), Bourgogne (2). Lot de trois ouvrages et dix brochures 

150/180 

272 -ENGEL, Arthur et LEHR, Ernest. Numismatique de l&apos;Alsace. Paris, 1887. 272 pp., ill. dans le 
texte, 46 pis. 25x32 cm., toile. -LEHR, Ernest. Les monnaies des landgraves autrichiens de 
la Haute Alsace. Mulhouse, 1896. Dédicace à R. Serrure. 204 pp., 12 pis. 16x26cm., demi-cuir. 
BORDEAUX, Paul. La pièce de 48 sols de Strasbourg. Fascicule de 14 pp. Lot de deux 
ouvrages et un fascicule 
300/380 

273 -SAULCY, F. de. Recherches sur les monnaies des ducs héréditaires de Lorraine. Metz, 1841. 
248 pp., 36 pis. 24x30 cm., demi-cuir à coins. -Collection de feu M. Jules FLORANGE de 
Sierck. Vente Ciani à Paris, 1937. Numismatique lorraine. 672 lots, 12 pis. Lot de deux 
ouvrages. 
250/300 


-SAULCY, F.de. Recherches sur les monnaies des comtes et ducs de Bar. Paris, 1843. 68 pp., 
10 pis., 25x33 cm., demi-cuir. -MAXE-WERLY, L. Histoire numismatiquedu Barrois. Bruxelles, 
1895. 266 pp. ill.dans le texte. Dédicace à R. Serrure. 16x25 cm., demi-cuir. -SAULCY, F. de. 
Les monnaies de Lorraine. Metz, 1841. Réimpression de Maastricht. -Collection de feu M. 
Jules FLORANGE de Sierck. Vente Ciani à Paris, 1937. Numismatique lorraine. 672 lots, 12 
pis. -CHAUTARD, J. Imitations de quelques types monétaires propres à la Lorraine. Nancy, 
1872. 192 pp., 16 pis. -LE PAGE, H. Graveurs de monnaies et médailles des ducs de Lorraine. 
Nancy, 1875. 228 pp., 4 pis. 15x23 cm., demi-cuir. -LAURENT. Monnaies de Lorraine et de 
Bar. Epinal, 1848. 3 fascicules. -ROBERT, Charles. Monnaies de Gorze. Paris, 1870. 16 pp., 
2 pis. -Collection de M. F.de S. Vente Florange, Paris, 1894. Lot de six ouvrages et trois bro-
chures 
200/250 

-ROBERT, P.-Charles. Collection numismatique. Vente Rollin et Feuardent, Paris, 1886. 3 fas-
cicules reliés en un volume.. Prix d&apos;adjudication. 17x25 cm., demi-cuir. -Numismatique des 
évêques de Metz et de Verdun. Mâcon, 1885-1890. 336 pp., ill.18x28 cm., demi-cuir. Lot de 
deux ouvrages. 
350/450 

-Numismatique messine. Metz, 1853. 88 pp., 6 pis. 25x33 cm., cartonné. -Les monnaies des 
évêques de Toul. Paris-Londres, 1844. 68 pp., 10 pis. 24x31 cm. -Sigillographiede Toul. Paris, 
1868. 288 pp., 41 pis. 25x33 cm., demi-cuir. -Monnaies et jetons des évêques de Verdun. 88 
pp., ill. -Metz, 3 fascicules de F.de Saulcy et Metzer Münzstattende Braun von Stumm. Lot de 
trois ouvrages et cinq fascicules 
250/300 

-DEWISMES,Adolphe. Monnaies du comté d&apos;Artois. Saint-Omer, 1866. 400 pp., 14 pis. 18x27 
cm. Reliure abîmée, manque le dos. -HERMAND, Alex. Histoire monétaire de la province 
d&apos;Artois. Saint-Omer, 1843. 548 pp., 1 pl. 15x24 cm., cartonné sans dos. -RICHEBE, Claude. 
Les monnaies féodales d&apos;Artois. Paris, 1963. 194 pp., 4 cartes et 8 pis. Broché. -Catalogue 
des monnaies d&apos;or du musée de Picardie. Saint-Valéry-sur-Somme, 1969. -Catalogue des 
monnaies d&apos;or du musée de Saint-Omer. Arras, 1983. -DESCHAMPS DE PAS. Etude sur les 
monnaies de Calais. Bruxelles, 1883. -MAYHEW, N.J. Sterling imitations of edwardian type. 
R.N.S., Londres, 1983. 272 pp., 4 cartes, 45 pis. -BAILHACHE, J. L&apos;atelier monétaire anglais 
de Calais. Paris, 1917. Brochure. Lot de sept ouvrages et une brochure 

120/150 

-ROBERT, Charles. Numismatique de Cambrai. Paris, 1861. 382 pp., 55 pis. 24x32 cm., car-
tonné. Reliure déchirée. -DANCOISNE, L. Numismatiquebéthunoise. Arras, 1859. 254 pp., 27 
pis. Demi-cuir. -CHALON, Rénier. Monnaies de Wallincourt. Bruxelles, 1847. 20 pp., 1 pl. -
CARLIER, A. L&apos;atelier monétaire de Valenciennes. Brochure de 6 pp., 1 pl. -DUPLESSY, J. 
&quot;Baudekins à cheval&quot;. Tiré-à-part de 65 pp., 3 pis. Lot de deux ouvrages et trois brochures. 

100/150 

-VANHENDE, Ed. Numismatique lilloise. 1858. 288 pp., 80 pis. 17x25 cm., demi-cuir. -BAS-
TIEN, Pierre et DUPLESSY, Jean. Catalogue des monnaies d&apos;or flamandes de la collection 
Vernier. Wetteren, 1975. 68 pp.,15 pis. 

140/180 

-GHYSSENS, Joseph. Les petits deniers de Flandre. Bruxelles, 1971. 184 pp., 16 pis. -PETE-
GHEM. C.van. Courtrai et sa châtellerne. Bruxelles. 1889. -SERRURE, Raymond. L&apos;imitation 


Marcel. Histoire monétaire de Tournai. Bruxelles, 1970. 220 pp.,48 pis. Broché. Lot de trois 
ouvrages et une brochure 
80/100 

Orient latin 

281 -SCHLUMBERGER, G. Numismatique de l&apos;Orient latin. Paris, 1878. 506 pp., 19 pis. gravées 
par Dardel. Supplément et index alphabétique, Paris, 1882. 28 pp., 1 carte et 2 pis. de Dardel. 
27x34 cm. Cartonné (mauvais état). 
500/550 

282 -SAULCY, F. de. Numismatique des Croisades. Paris, 1847. 176 pp., 19 pis. 25x32 cm., car-
tonné. -FRIEDLAENDER,Julius. Recherches sur les monnaies frappées dans l&apos;île de Rhodes. 
Ouvrage annoté par Victor LANGLOIS et servant de complément à l&apos;ouvrage précédent. Paris, 
1855. 44 pp., 2 pis. 22x27 cm., cartonné, dos toile. Lot de deux ouvrages. 

180/200 

283 -METCALF, D.M. Coinage of the Crusades and the latin East. Londres, 1983. 250 pp., ill. dans 

le texte, 36 pis. Toile. 

70/100 

MONNAIES ETRANGERES 

Allemagne 

284 -FRIEDENSBURG, F. und SEGER, H. Schlesiens Münzen und Medaillen der neueren Zeit im 
Auftrage des Vereins für das Museum schlesischerAltertümer. Breslau, 1901. 104 pp., 50 pis. 
29x36 cm., cartonné. -SAURMA, Baron de. Die Saurmasche Munzsammlung. Berlin, 1892. 
151 pp., 104 pis. 28x35 cm., cartonné. Lot de deux ouvrages. 

150/200 

285 -FREIHERRN von SAURMA-JELYSCH, Hugo. Schlesische Münzen und Medaillen. Breslau, 
1883. 80 pp., 55 pis. 24x30 cm., cartonné. 
70/100 

286 -SCHLUMBERGER,G.L. Les bractéates d&apos;Allemagne. Paris, 1873. 430 pp., 8 pis. 18x28 cm., 

broché. 

70/100 

287 -REIMMANN, Münzen und Medaillen Cabinet des Justitzaths. Francfort, 1891. Trois volumes : 
584 pp.+6 pis.; 736 pp.+6 pis.; 632 pp. 15x23 cm., demi-toile. 
200/300 

288 -CRAIG, William D. Germaniecoinages. Moutain View, 1954. 242 pp.. Toile. -KELLNER, Hans-
Jôrg. Die Münzen der freien Reichssyadt Nürnberg. Munich, 1957. 174 pp., ill. dans le texte. 
Cartonné. -MENADIER,Julius. Die Aachener Münzen. Berlin, 1913. Réimpression sans date. 
272 pp., 21 pis. Toile. -NAU, Elisabeth. Die Münzen und Medaillen der oberschwâbischen 
Stâdte. Fribourg, 1964. 186 pp., 36 pis. Cartonné. -SCHULTEN, Wolfgang. Wuppertaler 
Medaillen. Francfort, 1977. 264 pp. Toile. Lot de cinq ouvrages. 
70/100 


Amérique 

289 -Numismatic Notes and Monographs. 45, B.L.Belden, a mint in New-York -48, D.W.Valentine, 
the United States half dimes -83, D.M.Bullowa, the commemorative coinage of the United 

States -86, H.E.Gillingham,counterfeiting in colonial Pennsylvania -110, S.P.Noe, the oak tree 

coinage of Massachusetts -114, W.H.Dillistin, bank notes reporters and counterfeit detectors 

1826-1866 -115, O.P.Eklund and S.P.Noé, hacienda tokens of Mexico -125, S.P.Noe, the pine 

tree coinage of Massachusetts -127, K.Scott, counterfeiting in colonial New-York -131, 
R.I.Nesmith, the coinage of the first mint of the Americas at Mexico city 1536-1572 -132, 
K.Scott, counterfeiting in colonial Pennsylvania -135, E.P.Newman, coinage for colonial 
Virginia -140, K.Scott, counterfeiting in colonial Connecticut -142, E.P.Newman, the secret of 
the good Samaritan schilling. 
Lot de 14 N.N.M., A.N.S., New-York 1930-1959, 11x17 cm.(4) et 15x23 cm., brochés. 

140/180 

Annam 

290-LACROIX, Désiré. Numismatique annamite. Saïgon, 1900. Un volume de texte, 21x27 cm., 

232 pp., 31 tableaux. Un volume de 40 pis., 2 vol. 27x36 cm., demi-cuir. 

100/150 

291 -SCHROEDER, Albert. Annam. Etudes numismatiques. Paris, 1905. Un volume de texte, 652 
pp., tableau dépliant et un volume de 111 pis. 2 vol. 18x27 cm., demi-cuir. 
200/250 

Arménie 

292 -LANGLOIS, Victor. Numismatique de l&apos;Arménie dans l&apos;antiquité. Londres, 1859. 88 pp., 6 pis. 
21x27 cm., cartonné. -Numismatique de l&apos;Arménie au Moyen-âge. Paris, 1855. 110 pp., 7 pis. 
21x26 cm., demi-toile. -Cartulaire de la chancellerie royale des Roupéniens. Venise, 1863. 242 
pp. Cartonné. -BASMADJIAN, K.J. Numismatique générale de l&apos;Arménie. Venise, 1936. 226 
pp., 140 gravures. 18x25 cm., broché. -BEDOUKIAN, P. Z. Coinage of cilician Armenia. Edition 
revue, Danbury, 1979. 494 pp.,12 pis. -MORGAN, Jacques de. Histoire du peuple arménien. 
Nancy-Paris-Strasbourg, 1919. 412 pp., ill. 16x24 cm., cartonné. Lot de six ouvrages. 

150/250 

Autriche -Hongrie 

293 -MILLER zu AICHHOLZ, v., LOEHR, A., HOLZMAIR, E. Ôsterreichische Münzprâgungen 1519-
1938. Vienne, 1948. Un volume de texte et tableaux, 354 pp. et un volume de 56 pis. 28x39 
cm. Cartonné, reliure fatiguée. -HERINEK, Ludwig. Ôsterreichische Münzprâgungen von 
1740-1969. Vienne, 1970. 378 pp., nombreuses illustrations. 18x24 cm., toile. -PROBSZT, 
Günther. Die Münzen Salzburgs. Bâle-Graz, 1975. 318 pp., 27 pis. Toile -RETHY, Ladislaus. 
Corpus Nummorum Hungariae. Graz, 1958. 128 pp., 49 pis. Toile. Lot de quatre ouvrages (5 
volumes.). 

140/180 

Bénélux 

Belgique et Luxembourg 

294-CHALON, Rénier. Les monnaies des comtes de Hainaut. Bruxelles, 1848-1857. 244 pp., 1 
carte, 26 pis. Suppléments de 82, 88 pp. et 6 pis. 22x28 cm., demi-cuir à coins. 

180/220 


295 -CHESTRET DE HANEFFE, J. de. Numismatique de la principauté de Liège. Bruxelles, 1890. 
Supplément. 466 pp., 1 carte, 54 pis. 24x29 cm. 

, 

demi-cuir. 

200/300 

296 -CUMONT, G. Les monnaies des Etats-Belgiques-Unies.Révolution brabançonne. Bruxelles, 
1885. 56 pp., 3 pis. 17x25 cm., demi-cuir. -Bibliographie de la numismatique belge. Bruxelles, 
1883 474 pp. 18x25 cm., demi-cuir. Lot de deux ouvrages. 
60/70 

297 -DELMONTE,A. Le Bénélux d&apos;or. Amsterdam, 1964. 208 pp., 33 pis. Un supplément de 1978. 
Le Bénélux d&apos;argent. Amsterdam, 196. 320 pp., 52 pis. 2 vol., 20x27, toile. Polycopiés de cotes. 

140/180 

298 -DESCHAMPS DE PAS, L. Histoire monétaire des comtes de Flandre. 1ère partie : 192 pp. 2e 

partie, Paris, 1894, 292 pp. 33 pis., demi-cuir, dos cassé. 

80/120 

299 -GAILLARD, Victor. Les monnaies des comtes de Flandre. Gand, 1856. 212 pp., 30 pis. 23x30 
cm., demi-cuir à coins. 

140/180 

300 -GELDER, H. Enno van et HOC, Marcel. Monnaies des Pays-Bas bourguignons et espagnols. 
Amsterdam, 1960. 210 pp., 34 pis. 20x27 cm., toile. 

120/150 

301 -SERRURE, Raymond. Dictionnaire géographique de l&apos;Histoire monétaire belge. Bruxelles, 
1880. 340 pp. Exemplaire numéroté 22/25. -DUPRIEZ, Charles. Monnaies et essais moné-
taires du royaume de Belgique et du Congo belge. Bruxelles, 1949. 2 vol.de texte de 424 pp. 
et 1 vol. de 44 pis. Broché (manque une couverture). Lot de deux ouvrages. 

100/150 

302 -WITTE, Alphonse de. Histoire monétaire des comtes de Louvain, ducs de Brabant et marquis 
du Saint-Empire romain. Anvers, 1894-1899. Trois tomes en deux volumes. 416 pp., 85 pis. 
Reliure très abîmée. 

100/150 

303 -SERRURE, Raymond. Numismatique luxembourgeoise. Paris-Gand, 1893. 226pp., illustra-
tions dans le texte. 6 lettres manuscrites insérées. 20x28 cm., demi-cuir à coins. 
200/250 

Pays-Bas septentrionaux 

304 -CHIJS, P.O. van der. De munten der Nederlanden van de vroegste tijden tot aan de Pacificatie 
van Gend (1576). Haarlem, 1851-1866. Tome 1 Brabant et Limbourg. 470 pp., 36 pis. Tome Il 
Gueldre (ducs). 470 pp., 29 pis. Tome III Gueldre (fiefs et villes). 302 pp., 23 pis. Tome IV 
Overijssel. 450 pp., 21 pis. Tome V Frise Groningue et Drenthe. 688 pp., 22 pis. Tome VI 
Hollande, 618 pp., 44 pis. Tome VII Utrecht, 426 pp., 31 pis. Tome VIII Fiefs du Brabant et du 
Limbourg, 352 pp., 33 pis. Le tome IX (séries franques et impériales, 1866) manque. 8 
volumes, 23x27 cm. Reliure en très mauvais état (certains dos et couvertures manquent). 
650/750 


305 -SCHOLTEN, C. The coins of the dutch overseas territories 1601 -1948. Amsterdam, 1953. 176 
pp., 20 pis. 20x27 cm., toile. -West indian eut and contremarqued coins. Collection John J. 
Ford jr. Vente à Londres, 1989.Un ouvrage et un catalogue. 
50/60 

Brésil 

306-MEILI, J. Das brasilianische Geldwesen. Zurich 1897-1905. Tome 1 Die Münzen der Colonie 
brasilien 1645 bis 1822, 1 vol. de texte et 1 vol. de Planches. Tome 2 Die Münzen des unabhân-
gigen Brasilien 1822 bis 1900. Tome 3 A moeda fiduciaria no Brazil 1771 ate 1900. 4 volumes 
cartonnés. 

100/120 

307-MEILI, Julius, Numislatische Sammlung von. Die Münzen des Kaiserreichs Brasilien 1822 

bis1889. 1 vol. -Die auf das Kaiserreich Brasilien bezüglichen Medaillen 1822 bis 1889. 1 vol. 
Catalogo da Collecçao Numismatica Brasileira de Augusto de Souza Lobo. Rio de Janeiro, 
1908. 1 vol. Lot de trois ouvrages. 
80/100 

Espagne 

308 -HEISS, Aloïs. Description générale des monnaies antiques de l&apos;Espagne. Paris, 1870. 548pp., 
68 pis. -Description générale des monnaies des rois wisigoths d&apos;Espagne. Paris, 1872. 186 
pp., 13 pis. Lot de deux ouvrages, 25x32 cm. Reliure demi-cuir avec dorures, fatiguée. 
350/450 

309 -Descripcion general de las monedas hispano-cristianas desde la invasion de los Arabes. 
Madrid, 1865-1869.Trois tomes 436 pp.+74 pis., 502 pp.+73 pis., 300 pp.+59 pis.. 3 volumes, 
25x32 cm. Reliure demi-cuir avec dorures, fatiguée. 
700/800 

310 -DASI, Tomas. Estudio de los reales de a ocho. Valence, 1950-1951.1112 pp., ill. 5 volumes, 

18x25 cm., toile. 
180/230 

311 -LOPEZ-CHAVES, L. et YRIARTE, J. de. Catalogo general de la onza de Espana y America. 
Madrid, 1968. 21 x28 cm., cartonné. -Catalogo de la onza espanola. Madrid, 1961. 168 pp., ill. 

-Catalogo de la media onza o doblon de a cuatro. Madrid, 1962. 140 pp., ill. -Catalogo de las 
onzas de America independiente. Madrid, 1962. 88 pp., ill. -Catalogo dei doblon de a dos 
escudos. Madrid, 1964. 174 pp., ill. 4 vol. 21x30 cm., toile. Lot de deux ouvrages. 
70/100 

312-CODERA Y ZAIDIN, Don Francisco. Tratado de numismatica arabigo-espanola. Madrid, 

1879.318 pp., 24 pis. 16x23 cm., demi-cuir. -MILES, George C. Coins of the Spanish Mulük 
al-Tawa&apos;if. ANS, New-York, 1954. 169 pp., 15 pis. 15x23 cm., broché. Lot de deux ouvrages. 
70/100 

313 -VILLARONGA, Leandre. Numismatica antigua de Hispania. Barcelone, 1979. 350 pp.,1163 fig. 

-CALICO, Xavier F. Florines de Aragon. Barcelone, 1966. 111 pp. -BADIA TORRES, Antoni. 
Cataleg dels croats de Barcelona. Barcelone, 1969. 212 pp., 65 pis. -RODRIGUEZ LOREN-
TE, Juan Jose. Las monedas de Isabel II. Madrid, 1967. 86 pp., ill. Lot de quatre ouvrages. 
40/50 


Ethiopie 

314 -ANZANI, Arturo. Numismatica e storia d&apos;Etiopia. Rome, 1928-9. 64 pp., 2 pis. 23x32 cm., br. -

Numismatica Axumita. Rome, 1926. 96 pp., 13 pis. 22x31 cm., br. Lot de deux ouvrages. 
40/50 

Grande-Bretagne 

315 -GRUEBER, Herbert A. Coins of Great Britain and Ireland in the British Museum. Londres, 
1899. 272 pp., 64 pis. 15x22 cm., demi-toile. -PECK, C. Wilson. English copper, tin and 
bronze coins in The British Museum. 2e édition, Londres, 1970. 648 pp., 50 pis., 22x26 cm., 
toile. Lot de deux ouvrages. 

150/180 

316 -

HAWKINS, Edward. The silver coins of England. Londres, 1841. 308 pp., 47 pis. -KENYON, 
Robert Lloyd. The gold coins of England. Londres, 1884. 218 pp., 23 pis. 2 vols., demi-toile. 

150/200 

317 -ATKINS, James. The coins and tokens of the possessions and colonies of the British Empire. 
Londres, 1889. 402 pp., ill. 15x22 cm. -NORTH, J.J. English hammered coinage. Vol.2. 

Edward 1 to Charles II. Londres, 1975.194 pp., 11 pis. 19x26 cm. -DUMAS, Ernest. Fabrication 

des monnaies d&apos;or et d&apos;argent en Angleterre. Paris, 1871. 70 pp., 3 pis., broché. Lot de trois 
ouvrages. 
60/70 

Indes 

318 -Catalogue of the coins of the Indian Museum Calcutta. Tome 1, SMITH, Vincent A. Oxford, 

1906. 346 pp., 30 pis. Tome 2, WRIGHT, H. Nelson. Oxford, 1907. 280 pp., 1 carte, 11 pis. 

Tome 3, WRIGHT, H. Nelson. Oxford, 1908. 360 pp., 1 carte, 22 pis. 3 vols., 17x25, toile. La 
reliure du tome 1 est différente des deux autres. 
250/300 

319 -LANE-POOLE, Stanley. Catalogue of Indian coins in the British Museum. Moghul emperors of 
Hindustan. Londres, 1892. 554 pp., 1 carte, 33 pls.15x22 cm., demi-toile. -FRYE, Richard N. 
Notes on the early coinage of Transoxiana. N.N.M.113, New-York, 1949. 50 pp., 1 pl., 15x23 
cm., broché. -TORREY, Ch.C. Gold coins of Khokand and Bukhara. N.N.M.117, New-York, 
1950. 38 pp.,1 pis., 15x23 cm., broché. Lot de trois ouvrages. 

100/150 

320 -RODGERS, Chas. J. Catalogue of the coins in the government Museum Lahore. Calcutta, 
1891.178 pp. 23x28 cm., cartonné. -Catalogue of the coins collected by RODGERS,C.J., pur-
chased by the Panjab Government. Calcutta, 1894-95. 4 parties : The coins of the Mogul 
emperors of India, 274 pp. ; Miscellaneous Muhammadan coins, 220 pp. ; Graeco-Bactrian and 
other ancient coins, 164 pp. ; Miscellaneous coins, 162 pp., brochées -MILLIES, H.C. Les 
monnaies des indigènes de l&apos;archipel indien et de la péninsule Malaie. La Haye, 1871.180 pp., 
26 pis. 23x29 cm., demi-toile. -BROWN, C.J. The coins of India. Londres, 1922. 120 pp., 12 
pis. Lot de quatre ouvrages. 
80/100 

Islam 

321 -LAVOIX, Henri. Catalogue des monnaies musulmanes de la Bibliothèque nationale. Paris 


1887-1896. 3 volumes Khalifes orientaux, 548 pp., 10 pis. ; Espagne et Afrique, 572 pp., 14 

pis. ; Egypte et Syrie, 562 pp., 10 pis. 18x27 cm., demi-cuir. 

400/500 

322-ZAMBAUR, Eduard von. Die Münzparâgungen des Islams. Wiesbaden, 1968. 286 pp., 25 
tableaux. 23x31 cm., toile. -MITCHINER, Michael. The world of Islam. Londres, 1977. 512 pp., 
nombreuses illustrations. 22x31 cm., cartonné. Lot de deux ouvrages. 

100/150 

323 -GHALIB, EDHEM, 1. Monnais turcomanes. Catalogue du musée impérial ottoman. 

Constantinople, 1894. 176 pp., 8 pis. -Essai de numismatique ottomane. Catalogue des mon-
naies et médailles de la collection de l&apos;auteur. Constantinople, 1890. 17x25, reliure abimée. -
LANE-POOLE, S. Arabie glass weights in The British Museum, Londres, 1891. 128 pp., 9 pis. 

-MITCHINER, M. The multiple dirhems of medieval Afghanistan. Polycopié, Londres, 1973. -
NURI PERE. Coins of the Ottoman Empire. Istamboul, 1968. 310 pp., 88 pis. Cartonné. -EUS-
TACHE, Daniel. Corpus des Dirhams Idrisites et contemporains. Rabat, 1970-71. 392 pp. 
Diverses brochures : catalogues du Musée du Bardo, Shahs d&apos;Iran, monnaies tunisiennes, 
papier-monnaie du Maroc. Lot de douze ouvrages ou brochures. 

100/150 

324-SAMUEL-BERNARD. Mémoire sur les monnoyes d&apos;Egypte. Imprimerie royale, Paris, 1821. 
144 pp., 1 pl. Envoi manuscrit à Monsieur le comte Chabrol de Volvic. 27x41 cm., demi-cuir. 
Dos abîmé. 
80/100 

325-Numismatic Notes and Monographs. 118, G.C.Miles, rare islamic coins -120, early arabic 

glass weights and stamps -121, Fatimids coins -139, O.Grabar, the coinage of the Tulunids -

141, G.C.Miles, contributions to arabic metrology 1 -150 contribution to arabic metrology Il -
160, the coinage of the Arab Amirs of Crete. Lot de 7 N.N.M.. A.N.S., New-York, 1950-1970, 

15x23 cm., broché. 
120/150 

Italie 

326-Corpus Nummorum Italicorum. Volumes I-XIX. Rome 1910-1940. Ouvrage bâti autour de la 

collection du roi Victor Emmanuel. 1 Savoie. Il Piémont et Sardaigne. III Ligurie. IV Lombardie, 
ateliers secondaires. V Lombardie, Milan. VI Vénétie, ateliers secondaires et Dalmatie. VII 
Vénétie, Venise (1). VIII Vénétie, Venise (2). IX Emilie (1). X Emilie (2). XI Toscane, ateliers 
secondaires. XII Toscane, Florence. XIII Marches. XIV Ombrie et latium. XV Rome (1). XVI 
Rome (2). XVII Rome (3). XVIII Italie du Sud, ateliers secondaires. XIX Italie du Sud, Naples 
(1). Les volumes 1 à 14 sont reliés, texte et planches séparés, 24x33 cm., demi-cuir (reliure en 
mauvais état, certains dos manquent). Les volumes 15 à 19 sont brochés, texte et planches en 
un seul volume. 
Volume XX Naples (2). Bologne, Forni, 1971. Reliure demi-cuir. -DOTTI, E. Tariffa. Milan, 
1913. Cotes des monnaies décrites dans le CNI, vol. 1 à 5. 35 volumes. 
2500/3000 

327 -SIMONETTI, Luigi. Manuale di numismatica italiana medioevale e moderna. Florence, 1965-
67. 2 volumes, 628 pp. et 618 pp. 18x25 cm. Reliure plein cuir sou étui. -NEGRINI, Raffaele, 
VARESI, Alberto. La monetazione di Milano.116 pp., ill. 18x25 cm., cart. Lot de deux ouvrages. 

70/110 


328 -GNECCHI, Francesco ed Ercole. Le monete di Milano da Carlo Magno a Vittorio Emanuele II. 
Milan, 1884. Exemplaire n°151 /300. 256 pp., 58 pis. 26x34 cm. Reliure plein cuir. Manque une 
pièce de dos. -Le monete dei Trivulzio. Milan, 1887. 74 pp., 13 pis. Suivi de Monete di Milano 
inedite. Milan, 1894. 108 pp., ill. 24x31 cm., demi-cuir. Lot de deux ouvrages. 
350/400 

329 -SIMONETTI, Luigi. Monete italiane medioevali e moderna. Vol.1 Casa Savoia. Florence, 1967-

69. 3 voL. 484 pp., 386 pp., 438 pp., illustrations dans le texte. 18x25 cm., plein cuir.-

BARZAN, Rino. Prezzario generale delle monete di Casa Savoia. Florence, 1970. 314 pp.,cart. 
Lot de deux ouvrages en 4 vols. 

180/250 

330 -PAPADOPOLI, Nicolo. Le monete di Venezia. 3 tomes en 4 vol. Venise, 1893-1912. Tome 1 
Prime monete di Venezia, 426 pp., 16 pis. Tome 2 1472-1605, 840 pp., 35 pis. Tome 3 1606-
1797, 1102 pp. + 1 vol. de 99 pis. 21x27 cm., reliure demi-cuir, fatiguée. 
500/600 

331 -LE HARDELAY, Ch. Contribution à l&apos;étude de la numismatiquevénitienne. Paris, 1914.192 pp., 

8 pis. 17x24 cm., demi-toile. -PERINI, Quintilio. Le monete di Verona. Rovereto, 1902. 110 pp., 
ill. 18x27 cm., demi-toile. -Le monete di Gazoldo degli Ippoliti. Rovereto, 1905. Ex. 28/150. 38 
pp., 1 pl., 1 tableau. Br. -BERNARDI, Giulio. Monetazione del Patriarcato di Aquileia. Trieste, 
1975. Exemplaire n°534/1000. 212 pp., 24 pis. 18x25, cartonné. -LAZARI, Vicenzo. Zecche e 
monete degli Abruzzi nei bassi tempi. Venise,1858. 118 pp.,6 pis. -CHIESA, Franco La zecca 
di Bellinzona. 1991. 192 pp., ill. Broché. Lot de six ouvrages. 
60/100 

332-CAGIATI, Memmo, Le monete del reame delle due Sicilie da Carlo d&apos;Angio a Vittorio 

Emanuele II. Naples, 1911-17. La zeccha di Napoli. Le zecche minori del reame di Napoli. 3 
volumes, 20x27 cm. Reliure demi-cuir, fatiguée. -SAMBON, Giulio. Repertorio generale, per-
iodo dal 476 al 1266. Paris, 1912. 206 pp., 13 pis., reliure au dos arraché. -SAMBON, Arthur. 
Recueil des monnaies médiévales du sud de l&apos;Italie avant la domination des Normands. Paris, 
1919. 98 pp., ill., broché. Lot de trois ouvrages. 

180/250 

333 -SPAHR, Rodolfo. Le monete siciliane dagli Aragonesi ai Borboni (1282-1836). Palerme, 1959. 
300 pp., 39 pis. 22x28 cm., toile. -Le monete siciliane dai bizantini a Carlo d&apos;Angio (582-
1282). Publ. de l&apos;AINP. Zürich-Graz, 1976. 236 pp., 4 tableaux, 28 pis. 19x27 cm., toile. -Le 
monete siciliane dagli Aragonesi ai Borboni (1282-1836). Publ. de l&apos;AINP. Bâle-Graz, 1982. 306 
pp., 2 tableaux, 39 pis. 19x27 cm., toile. -ENGEL, Arthur. Recherches sur la numismatique et 
la sigillographie des Normands de Sicile et d&apos;Italie. Paris, 1882. Réimpression de Bologne, 

1972 .114 pp., 7 pis. 25x35 cm., toile. Lot de quatre ouvrages. 

180/230 

334 -GAMBERINI DI SCARFEA, Cesare. Le imitazioni e le contraffazioni monetarie nel mondo. 
Parte terza. Bologne, 1956. Réimpression de Forni, 1971. 346 pp. 18x25 cm., cartonné.-Parte 
quarta. Bologne, 1959. 244 pp. 18x24 cm., broché. -Promptuario prezzario (2e édition). 
Bologne, 1969. 302 pp., 16 pis. 14x22 cm., toile. -IVES, H.E. The venitian gold ducats and its 
imitations, edited and annotated by Ph. Grierson. N.N.M.128, New-York, 1954. 38 pp., 16 pis. 
15x23 cm. Lot de 4 volumes. 
80/120 

335 -PAGANI, Antonio. Prove e progetti di monete italiane dal invasione francese ai giorni nostri. 


Milan, 1957. 160 pp., 478 monnaies illustrées. Broché -Monete italiane a sistema decimale. 
Milan, 1959. 110 pp., 242 monnaies illustrées. Broché -Edition 1982, augmentée, de l&apos;ouvra-
ge précédent. 202 pp., 1210 monnaies illustrées. Toile. -DOTTI, E. e ROLLA, M. Le monete 
decimali. Turin, 1927. 138 pp., ill., cartonné. Lot de quatre ouvrages. 

50/70 

Vatican 

336-CINAGLI, Angelo. Le monete de&apos; Papi. 1848. 480 pp., 4 pis. Supplément par VITALINI, 
Ortensio. 1892. 20 pp. 27x39 cm., cartonné (dos cuir manque). 

120/150 

337 -SERAFINI, Camillo. Le monete e le bolle plumbee pontificie del Medagliere Vaticano. Milan, 
1910-1913. Volume primo, Adeodato -Pio V, 350 pp., 62 pis. Volume secundo, Gregorio XIII 

-Innocenzo XII, 392 pp., 62 pis. Volume terzo, Clemente XI -Pio X, 470 pp., 66 pis. 3 vols., 
28x36 cm., cartonnés (dos cuirs manquent). 
250/350 

338-MUNTONI, Francesco. Le monete dei Papi e degli Stati pontifici. Rome, 1972-73. 4 vols. : 
1218 pp. et 224 pis. 22x31 cm., cartonné. -RINALDI, Alfio. Catalogo delle Medaglie Papali 
annuali da Pio VII a Paolo VI. Vérone, 1967. 122 pp. ills. Lot de deux ouvrages. 
200/230 

Malte 

339 -FURSE, Baron Edouard Henri. Mémoires numismatiques de L&apos;Ordre souverain de Saint-Jean 
de Jérusalem. 2e édition, Rome 1889. 432 pp., ill. 21x29 cm., cartonné (sans dos). -RES-
TELLI, Felice -SAMMUT, JOSEPH C. The coinage of the Knights in Malta. Malte, 1977. 2 vols. 
texte, 220 pp. et 90 pls.19x28 cm., cartonné. -SCHEMBRI, Canon H. Calleja. 1907. réim-
pression de Londres, 1966. 262 pp. 77 pis., cart. Lot de trois ouvrages. 
60/ 70 

Orient 
Extrême-Orient 

340 -MITCHINER, Michael. The ancient and classical world 600 B.C.-.A.D. 650. Londres, 1978. 760 
pp., ill. 22x30 cm., cartonné -Non-islamic states and western colonies A.D. 600 -1979. 
Londres, 1979. 640 pp. -POOLE, Reginald Stuart. The coins of the Shahs of Persia in the 
British Museum. 336 pp., 24 pis. 15x23 cm., toile. Lot de trois ouvrages. 

150/200 

341 -

YÜ-CH&apos;ÜAN, Wang. Early Chinese coinage. N.N.M.122, New-York, 1951. 254 pp., 55pls., br. -
PATALAS, Wilhelm. Chinesische Münzen. Braunschweig, 1965. 104 pp., 50 pis. -VILLARET, 
E. de. Numismatiquejaponaise. Paris, 1892. 94 pp., 33 pis. -JACOBS, Norman et VERMEU-
LE, Cornelius. Japanese coinage. New-York, 1953. 142 pp., ill. Lot de quatre ouvrages. 
80100 

Pologne 

342 -HUTTEN-CZAPSKI, Comte Emeric. Catalogue de la collection des médailles et monnaies 
polonaises de. Vol. 1, Saint-Petersbourg/Paris, 1871, ex. n°375, 406 pp., ill. Vol.2 Saint-

Petersbourg/Paris, 1872. ex. n°353, 406 pp. et 22 pis. Vol.3, Saint-Petersbourg/Cracovie, 


1880, 364 pp. et 5 pis. Vol.4, Cracovie, 1891, 453 pp., 12 pis. (dont 8 pis. de décorations en 
couleurs). 4 volumes, 23x29 cm. Reliure cartonnée (manquent les dos cuir). 
200/300 

Portugal 

343-FERRARO VAZ, J. Catalogo das moedas portuguesas. Portugal continental 1640-1948. 

Lisbonne, 1948. 246 pp., ill. Broché. -FERRARO VAZ, J., SALGADO, J. Livro das moedas de 
Portugal. Braga, 1987. 604 pp., br. BATALHA REIS, P. Preçario das moedas portuguesas de 
1140 a 1640. Lisbonne, 1956. 62 pp., 65 pis. Broché. -Brochure par MEILI, Julius. Lot de trois 
ouvraqes, une brochure. 
40/50 

Russie 

344-CHAUDOIR, Baron S. de. Aperçu sur les monnaies Russes. Saint-Petersbourg, 1836. Deux 
parties 266 pp., 332 pp. et 1 vol. de 58 pis. et tabl. Trois volumes, 16x25 cm., demi-cuir. 
150/200 

345 -SCHUBERT, T.F. de. Catalogue du cabinet des monnaies et médailles russes. Carlsruhe, 
1857. 460 pp., 1 tableau. -Monnayes russes des derniers trois siècles 1547-1855. Leipzig, 
1857. 1 vol. de 332 pp. et un Atlas de 37 pis. en couleurs.19x24cm. demi-toile et 41x27cm., 
reliure cuir abîmée, dos manque. -LANGLOIS, V. Suites monétaires de la Géorgie depuis 
l&apos;Antiquité. Paris, 1860. 140 pp., 10 pis. LANG, D.M. Studies in the numismatic history of 
Georgia in Transcaucasia. N.N.M.130. 138 pp., 2 cartes et 115 pis. -KARST, J. Précis de 
numismatique géorgienne, Paris, 1938. 78 pp., 10 pis. Broché. -SEVERIN, H.M. The silver coi-
nage of imperial Russia 1682 to 1917. 1965. 276 pp., 48 pis. -PETROV, V.). Catalogue des 
monnaies Russes. Moscou, 1899. Réimpression de Graz, 1967. 86 pp., 46 pis., toile. -DENIS, 
Ch. Monnaies émises sur le territoire de la Russie (1914-1925). Paris, 1927. 120 pp. -CLAIN-
STEFANELLI. Russian gold coins. Brochure. Lot de dix volumes. 
80150 

Suisse 

346 -CORAGGIONI, Leodegar. Münzgeschichteder Schweiz. Lucerne, 1896.184 pp., 50 pis. 25x31 

cm., cartonné. 
120/160 

347 -DEMOLE, Eugène. Histoire monétaire de Genève de 1535 à 1792. Genève, 1887. 140 pp., 15 
pis. 14x31 cm. Demi-toile. 
80/100 

Varia 

348 -Divers ouvrages et fascicules se rapportant à : Australie, Danemark, Canada, Colonies 
d&apos;Amérique, Croatie, Pologne, Serbie, Suède, Suisse. 6 Numismatic Notes and Monographs 
(n°41, 43, 59, 61, 63, 72). 19 livres ou plaquettes. 
50/80 


JETONS 

349 -FEUARDENT, F. Jetons et méreaux depuis Louis IX jusqu&apos;à la fin du consulat de Bonaparte. 
Paris/Londres, 1904-1915. Trois volumes de texte en deux, 1524 pp. et 1 volume de 22 pis. 3 
vol., 17x25 cm et 19x28 cm., demi-toile (un dos déchiré). -Collection Feuardent. Vente 

Bourgey. Paris, 1928-29. Liste des prix réalisés. 164 pp., 18 pis. 20x29 cm., demi-cuir. 

4 volumes. 
250/350 

350-FLORANGE, J. Armorial du jetonophile. Paris, 1902-1921. Supplément à l&apos;armorial. Paris, 

1922. Trois volumes, 772 pp., ill. 17x25 cm., demi-cuir. -VERRIEN. Recueil d&apos;emblèmes, 
devises et figure hiéroglyphiques. Paris, 1724. -FONTENAY, J.de. Manuel de l&apos;amateur de 
jetons. Paris, 1854. 430 pp. Lot de trois ouvrages. 

100/120 

351 -LA TOUR, Henri de. Catalogue des jetons de la Bibliothèque nationale, rois et reines de 

France. Paris, 1897.504 pp., 36 pis. 18x28 cm., demi-cuir. -PRADEL, Pierre. Bibliothèque 

nationale. Catalogue des jetons des princes et princesses de la Maison de France. Paris, 1936. 
170 pp., 16 pis., 1 tableau. 17x27 cm., toile. Lot de deux ouvrages. 

150/200 

352 -LA TOUR, Henri de. Bibliothèque nationale. Catalogue de la collection Rouyer léguée en 1897. 
Paris, 1899-1910. 1e partie, 294 pp., 24 pis. (manque 4 pis., 25/28). 2e partie, 468 pp., 28 
pis. 2 volumes, 18x28 cm., demi-cuir. -PROU, Maurice et ROSTOVTSEW, Michel. Catalogues 
des plombs de la Bibliothèque nationale. Paris, 1900, 412 pp., 12 pis. Demi-toile. Lot de deux 
ouvrages, 3 volumes. 

150/200 

353 -D&apos;AFFRY DE LA MONNOYE, A. Les jetons de l&apos;échevinage parisien. Paris, 1878.418 pp. 

25x34 cm., demi-cuir. -FORGEAIS,Arthur. Corporations parisiennes. Plombs historiés trouvés 
dans la Seine. Paris, 1858. 84 pp. Plus l&apos;édition de Paris, 1874, 316 pp., fig. dans le texte. 2 
brochures (fatiguées). Lot de trois ouvrages. 
80/120 

354 -Jetons de Lyon. TRICOU, J. Jetons armoriés offerts par la Ville. -Méreaux et jetons armoriés 
des églises et du clergé. -Numismatique des corporations. -CHATILLON, docteur L. Jetons 
consulaires. -MORIN-PONS, H. Acaddémie des Sciences, Belles-Lettres et Arts de Lyon. 
1900 -PARISET, E. Les tireurs d&apos;or et d&apos;argent. Lot de 5 ouvrages et 1 brochure. 
80/150 

-Jetons de Bretagne. PERTHUIS, A. Le livre doré de l&apos;Hôtel-de-ville de Nantes. DANIEL, 
Joseph, les jetons des Etats de Bretagne. -Normandie WALLON, H. Chambre de commerce 
de Rouen. Lot de trois ouvrages. 
60/100 

-Lot de brochures sur les jetons de Languedoc, Roussillon, Provence, Tours, Bourgogne, 
maires de Dijon, Franche-Comté, Dauphiné, Metz, Nancy, Artois. 
80/100 

-Lot d&apos;ouvrages et brochures sur les jetons de médecine, clergé, commissaires-priseurs, 
notaires, assurances, chambres de commerce, mines ; les méraux des églises réformées. 

100/180 


358 -DUGNIOLLE, docteur J.F. Jetons historiques des dix-sept provinces des Pays-Bas. Bruxelles, 
1876-80. 4 tomes en 2 volumes. 16x23, reliure demi-cuir, dos arrachés. -MINARD-VAN HOO-
REBEKE, L. Description de méreaux et jetons de présence etc...Gand, 1877-79. 3 volumes, 
27x36 cm., brochés. Lot de deux ouvrages. 

100/120 

MEDAILLES 

Ouvrages généaux 

359 -FORRER, 

, 

L. Bibliographical dictionnary of medallists, coin, gem and seal-engravers, mint-
masters, etc...500 B.C.-A.D.1900. Londres, 1904-1916-1930.6vols. + 2 vols de suppléments. 
Frontispice en tête des 6 volumes, nombreuses illustrations dans le texte. 8 vols, 17x24 cm., 
reliure d&apos;oriqine en demi-maroquin bleu à coins, charnières du vol. 5 cassées. 
2000/2300 

360 -Trésor de Numismatique et de Glyptique ou recueil général de médailles, monnaies, pierres 
gravées, bas-reliefs, etc... sous la direction de M. Paul DELAROCHE, peintre, membre de 
l&apos;institut de M. Henriquel DUPONT, graveur ; et M. Charles LENORMANT, conservateur de la 
Bibliothèque impériale. Paris, 1858. 

1. Numismatique des rois grecs, 93 pis. -Nouvelle galerie mythologique, 52 pis. -Bas-reliefs 
du Parthénon etc..., 16 pis. -Iconographie des empereurs romains et de leurs familles, 62 pis. 
Il. Histoire par les monuments de l&apos;art monétaire chez les modernes, 56 pis. -Choix historique 
des médailles des Papes, 48 pis. -Recueil de médailles italiennes, 15e et 16e s., 2 vols. de 84 
pis. -Recueil de médailles allemandes, 16e et 17 s., 48 pis. -Sceaux des rois et reines 
d&apos;Angleterre, 37 pis. 
III. Sceaux des rois et reines de France, 28 pis. -Sceaux des grands feudataires de la cou-
ronne de France, 32 pis. -Sceaux des communes, communautés, évêques, barons et abbés, 

24 pis. 

Histoire de France par les médailles : Médailles françaises de Charles VII à Louis XVI, 3 vols., 
160 pis. -Médailles de la Révolution française (édition de 1836), 96 pis. -Collection de 
médailles de l&apos;Empire français (édition de 1840), 72 pis. 
IV. Recueil général de bas-reliefs et d&apos;ornements, 2 vols, 100 pis. 
18 volumes de l&apos;édition de 1858, reliure d&apos;origine, demi-maroquin vert, dorures, augmentés de 
1 volume de l&apos;édition de 1836, cartonné, dos manque, et de 1 volume de l&apos;édition de 1840, 
demi-maroquin rouge à coins, dorures. Collection complète de 20 volumes. 
1500/2000 

361 -LUCKIUS, J.J. Sylloge Nvmismatvm Elegantiorvm. Strasbourg, 1620. Fontispice présentant 
Charles Quint et Henri Il en vis-à-vis. 384 pp., nombreuses gravures de médailles, certaines 
coloriées. 21x33 cm. Reliure ancienne plein-cuir, fatiguée, dos abîmé. 
180/220 

362 -BRETTAUER,Dr. Josef, Katalog der Sammlung. Medicina in Nummis. Vente à Vienne, Vienne, 
1937. 384 pp., 25 pis. 22x29 cm., broché. -GEZA FALUDI, Sammlung Dr. Méd., Medicina in 
nummis. Budapest, 1929. 60 pp., 5 pis. 1833 numéros. Broché. -NIGGL, Paul. Musiker 
Medaillen. Munich, 1965. 268 pp., ill. 24x29 cm., toile. Lot de trois ouvrages. 
80/100 


363 -Sammlung Arthur Lôbbecke, Kunstmedaillen und Plaketten des XV bis XVII J. Vente Hirsch, 
Munich, 1908, 942 lots 47 pis. Broché. -Sammlung Arthur Lôbbecke, vente Riechmann à 
Halle, 1925. 398 lots, 27 pis. Broché. -Sammlung Arthur Lôbbecke, vente Schulman à 
Amsterdam, 1929. 424 lots, 34 pis. -The collection of the duke of Northumberland, vente 
Sotheby Parke Bennet à Londres, 1980-81, 2 vols. brochés, 464+471 lots. -Sammlung Lanna. 
Dritter teil Medaillen und Münzen. Vente Rudolph Lepke&apos;s. Berlin, 1911.148 pp., 56 pis. 
Cartonné, dos arraché. Lot de six ouvrages. 
250/280 

France 

Ancien régime 

-Académie royale des Médailles et des Inscriptions. Médailles sur les principaux évènements 
du règne de Louis le Grand. Paris, 1702. 292 pp., 286 médailles gravées. Frontispice. 23x30 
cm., reliure d&apos;époque plein cuir, fatiguée, dorures. -GODONNESCHE. Médailles du règne de 
Louis XV. 54 médailles gravées dans des cartouches ornementés. Frontispice. Reliure 
d&apos;époque, plein cuir, dorures (dos fatigué). Lot de deux volumes. 
220/300 

-BIE, Jacques de. Les familles de France illustrées par les monvmens des médailles anciennes 
et modernes. A Monseignevr l&apos;éminentissime cardinal duc de Richelieu. Paris, 1634. 254 pp., 
nombreuses gravures dans le texte. Frontispice. 22x33 cm., couvert en parchemin. -La 
France métallique contenant les actions célèbres tant publiques que privées des rois et reines. 
Paris, 1636. 131 pis., 400 pp. Frontispice. 24x34 cm., reliure plein cuir aux armes, fatiguée, 
dorures. Lot de deux ouvrages. 
220/300 

366 -COMBROUSE, Guillaume. Monuments de la Maison de France. Collection de médailles, 
estampes et portraits. Paris, 1856. 54 pp. 60 pis. 32x44 cm., cartonné (sans dos). -
Administration des monnaies et médailles. Médailles françaises dont les coins sont conser-
vés au Musée monétaire. Paris, 1892. 572 pp. Annotations manuscrites. 24x32 cm., demi-
toile. -Catalogue illustré des médailles en vente. 168 pis.., brochure très abimée. Lot de trois 
volumes. 

100/150 

-JONES, Mark. French medals in the British Museum. Londres, 1981-1982. Vol.1, 1402-1610, 
282 pp., 274 médailles reproduites et vol.2, 1600-1672, 336 pp., 350 médailles reproduites. 
23x28 cm., toile. 

150/200 

368 -MAZEROLLE, F. Les médailleurs français du 15e siècle au milieu du 17e. Paris, 1902-1904. 
Tome premier, introduction et documents, 630 pp. Tome second, catalogue des médailles et 
des jetons, 268 pp. Tome troisième, album de 42 pis. 2 vols., 23x27 cm. Reliure demi-cuir abi-
mée, un dos manque. 3 tomes en 2 volumes. 
300/ 450 

369 -MENESTRIER, Claude François. Histoire du règne de Louis le Grand par les médailles, 
emblèmes, devises, jettons, inscriptions, armoiries. Paris, 1693. 84 pp., nombreuses gravures 
de médailles, 2 vues dépliantes, pis. de jetons et armoiries. 25x38 cm. Reliure plein-cuir 
d&apos;époque, très fatiguée. 

100/150 


370 -RONDOT, Natalis. Les médailleurs et les graveurs de monnaies, jetons et médailles en 
France. Paris, 1904. 446 pp., 39 pis. 19x28 cm., reliure demi-cuir, fatiguée. 

100/150 

371 -BABELON, Jean. La médaille et les médailleurs. Paris, 1927. 236 pp., 32 pis. 19x24 cm., reliu-
re demi-cuir à coins. -Germain Pilon. Paris, 1927. 82 pp., 82 héliogravures. 27x33 cm., bro-
chure très abimée. -HENDE, Ed. van. P. Lorthior, graveur des médailles du roi. Lille, 1898. 76 
pp., 13 pis. 17x25 cm., brochure fatiguée. -MAZEROLLE, F. Jean Warin. Paris, 1932. 320 pp., 
18 pis. 2 vols., 23x29 cm., br. fatiguée. -NOCQ, Henry. Les Duvivier. Paris, 1911. 320 pp., ill. 
et 17 pis. en héliotypie. 20x30 cm., br. Lot de cinq ouvrages. 

150/200 

372 -TRICOU, Jean. Médailles lyonnaises du 15e au 18e siècle. Paris, 1958. 80 pp., 13 pis. 26x33 
cm., broché. -DIVO, Jean-Paul. Médailles de Louis XIV. Zürich, 1982. 124 pp., 320 fig., car-
tonné. -TOUSSENEL, Théodore. La collection des médailles historiques des rois de France. 
10 DP 72 médailles reproduites. 24x30 cm., cartonné. Lot de trois ouvrages. 
60/100 

Temps modernes 

373 -BABELON, Ernest. Les médailles historiques du règne de Napoléon le Grand. Paris, 1912. 430 
pp., 201 dessins de Chaudet et de Lemot. Exemplaire N°232 printed for the American 
Numismatic Society of New-York. 30x46 cm., demi-toile. -BRASSEUX. Histoire numismatique 
de Napoléon. Paris, 1840. plaquette ornée de 10 gravures de médailles. Demi-cuir. 

150/180 

374 -BRAMSEN, L. Médaillier Napoléon le Grand. Paris/Copenhague, 1904-1913. 394 pp. et 77 pp. 
de tables. 3 vols, 21x28 cm., toile 

150/180 

375 -BAUQUIER, Henry, CAVALIER, Gaston. Histoire numismatique du comte de Chambord. Paris, 
1912-1928. 2vols. 400 pp., ill. 21x27 cm., demi-cuir. Supplément. Paris, 1940. 60 pp., ill., br -
BAUQUIER, Henry. Histoire iconographique du comte de Chambord. 92 pp., ill., broché. -
Album numismatique et souvenirs iconographiques de S.A.R. Marie Caroline de Sicile, duches-
se de Berry. Paris, 1951. 108 pp., ill., broché. Lot de cinq volumes. 
100/150 

376 -DAVID D&apos;ANGERS. Les médaillons de David d&apos;Angers réunis et publiés par son fils. Paris, 
1867. Préface de 11 pp., 53 pis. (477 médaillons reproduits) et 11 pp. de tables. En frontispi-
ce, le portrait de P.J. David d&apos;Angers d&apos;après Ernest Hebert. 33x42 cm. Reliure originale, demi-
cuir, titre et tranches dorés. 
500/600 

377-(DEWAMIN, E.). Cent ans de numismatique française de 1789 à 1889. Paris, 1893-99. 1er 

volume assignats et papiers-monnaie des armées vendéennes. 212 pp., ill. 2e volume : his-
toire du numéraire. 332 pp. 3e volume : atlas de 92 pis. 3 volumes., 30x42, brochure très 

abîmée. 

400/450 

378 -MARX, Roger. Les médailleurs modernes 1789-1900. Paris. 327 médailles et plaquettes repro-
duites. 21x28 cm., toile. -Les médailleurs français depuis 1789. Paris, 1897. 64 pp., ill. 20x29 
cm., demi-cuir à coins. -Les médailleurs français contemporains. Paris. Ex. n°281/500. 32 pis. 
29x40. Portefeuille. -Collection Roger Marx. Vente à Paris, 1914. 587 lots, ill. Lot de quatre 
volumes. 
80/100 

51 


379 -MAZEROLLE, F. Biographies de J.C. Chaplain, Alphée Dubois, J.B. Maire, S.E. Vernier et F. 
de Vernon. -EVRARD de FAYOLLE, A. Recherches sur Bertrand Andrieu. -CHEVREUX, 
Paul. Le sculpteur-médailleur H. Ponscarme. 7 brochures. 

60/80 

380 -(MILLIN, Chevalier). Histoire métalliquede Napoléon. Londres, 1819-21.119 pp.+ supplément, 
42 pp. et 74 pis. 25x30 cm. Reliure plein cuir aux armes des Orléans. 
250/280 

381 -OLIVIER, Dr. P. Iconographie métallique du général Lafayette. Paris/Baltimore/londres,1933. 
86 pp., ill., 5 pis. 20x27 cm., cartonné. -SAUNIER, Charles. Augustin Dupré. Paris, 1894. 120 
pp., ill., 6 pis.. 21x29 cm. Lot de deux ouvrages. 
80/120 

382-(ANONYME). Souvenirs numismatiques de la Révolution de 1848. Paris, 111 pp., 60 pis. -

LIESVILLE,A.-R. de. Histoire numismatiquede la Révolutionde 1848. Paris, 1877-1883. 9 fas-
cicules, texte et planches. 26x33 cm. -COLLIGNON,Jean-Pierre.Médailles politiques et sati-
riques, décorations et insignes de la 2e République française. 1848-1852. 1984.1 vol. carton-
né. -La médaille française au XIXe siècle. Musées de Charleville-Mézières.1989. -Plaquette 
des Amis des musées d&apos;Auxerre. 1848 et la 2e République. 1976. Lot de cinq ouvrages. 
80/120 

383 -Collection du prince d&apos;ESSLING. Vente Florange et Feuardent à Paris, 1927. 248 pp. 3057 
lots., 68 pis, liste des prix réalisés. 1vol., demi-toile. -Sammlung dr. P. JULIUS. vente Helbing, 
Munich 1932. 264 pp., 58 pis., broché, (voir aussi n°488) -Collection de J.J. GAYET DE 
FÉLISSENT. Napoléon et son temps. 93 pp., 27 pis., cart. -Collection de médailles et mon-
naies 1870-1871. C. van Peteghem, Paris 1889. 144 pp., 14 pis., toile. 4 volumes. 
200/250 

Allemagne 

384 -OELRICHS, J.C.C. Cabinet des médailles de l&apos;électorat de Brandebourg. Pour la vie de 
Frédéric Guillaume le Grand. Berlin, 1778. 26 pp. d&apos;introduction et sommaire, 83 médailles 
gravées et commentées. 21x26 cm. Reliure ancienne plein-cuir. 

150/180 

385 -BEIERLEIN, J.P. Die Medaillen und Münzen des Gesammthauses Wittelsbach. Munich, 1897-
1901. 2 vols. 540 pp., 12 pis. 22x28 cm., cartonné. -BRAUN, de. Ed. W. Die deutschen 
Renaissance plaketten. Der sammlung Alfred Walcher. Vienne ; Portefeuille de 73 pis. sans 
texte (Qqes pis. abimées par les vers). 24x32 cm., cartonné. -HABICH, Georg. Die deutschen 
Medailleure des XVI. J.Halle, 1916. 290 pp., 12 pis. 21x28 cm., toile. -BROCKMANN,Günther. 
Die Medaillen Joachim -Friedrich Wilhelm 1 1499-1740. Cologne, 1994. 398 pp., ill. -
KIENAST, G.W. The medals of Karl Goetz. Cleveland, 1967. -WEILER, H. Kôlner dom-
Medaillen, 64 pp. Lot de six volumes. 
80/120 

386 -Sammlung Eugen Felix. Vente Hess à Francfort, 1895. -Vente Merzbacher à Munich, 1914. 

-Die Plakettensammlung Walcher von Moltheim. Vente Helbing à Munich. 1926. Lot de trois 
volumes. 
80/100 


Amérique 

387 -BETTS, C.Wyllys. American colonial history illustrated by contemporary medals. New-York, 
1894. 332 pp., ill. 15x25 cm., toile. 
80/120 

388 -LOUBAT, J.F. The metallic history of the United States of America 1776-1876. New-York, 1880. 
Dédicace de l&apos;auteur. 2 vols. 486pp., 86 pis. gravées par Jules Jacquemart. 28x38 cm., toile. 
tache d&apos;encre sur la couverture. 
200/300 

Autriche 

389 -DOMANIG, Karl. Portrât Medaillen des Erzhauses Ôsterreich. Vienne, 1896. 40 pp., 49 pis. 
28x37 cm., cartonné. -KATZ, Dr. Vicktor. Die Erzgebirgische Prâgemedaille des XVI J. Prague, 
1932. 292 pp, ill., 72 pis. 24x27 cm., demi-cuir. Lot de deux volumes. 
150/180 

Belgique 

390 -GUIOTH. Histoire numismatique de la Révolution belge. Médailles, jetons et monnaies -
Hasselt, 1845. 1 vol. de texte, 406 pp., 25x33 cm., brochure détruite (en cahiers) et 1 vol. de 
62 pis., 28x36 cm., reliure demi-cuir. -LEFEBURE, Charles. La frappe en Belgique occupée. 
Bruxelles/Paris, 1923. 330 pp., 105 pis. 26x33 cm., broché, couverture déchirée. Lot de deux. 
volumes 
80/100 

391 -SIMONIS, Dr. Julien. L&apos;art du médailleur en Belgique. Tome 1 depuis l&apos;avènement de Charles 
le Téméraire au duché de Bourgogne jusqu&apos;au milieu du 16e s. Bruxelles, 1900-1904. 144 pp. 
et 6 pis Tome 2 seconde moitié du 16e s., 230 pp., 27 pis. 2 volumes; 24x32 cm, brochés. 

150/180 

Grande-Bretagne 

392-MUDIE, James. National medals. Londres, 1820. 152 pp., 10 pis. gravées. 23x29 cm. 
Maroquin dorures, dos arraché. -NATHANSON, Alan J. Thomas Simon 1618-1665. 1753, 
réimpression de Seaby, Londres 1975. 60 pp., ill. -Montagu collection. Collection of medals. 
Vente Sotheby, Londres, 1897. 862 lots. Catalogue annoté. Lot de trois volumes. 
80/120 

Italie 

393 -ARMAND, Alfred. Les médailleurs italiens des quinzième et seizième siècles. 2e édition, Paris, 
1883 3 vols. 308+356+368 pp. 17x25 cm., cartonné (charnière abîmée au 1er vol.). 
240/280 

394 -(Anonyme). Storia metallica della real casa di Savoia. Turin, Stamperia reale,1828. Frontispice. 
60 pp.27 pis. 28x38 cm., demi-cuir, dos légèrement déchiré. 
80/100 

395 -BELLUCCI, Mario. Medaglie Perugine dal XV al XX secolo. Pérouge, 1971.186 pp., ill. Broché. 


FABRICZY, Cornelius von. Italian medals. Londres, 1904. 224 pp., 41 pis. 21x27 cm., toile. 

80/100 

-CALABI A. e CORNAGGIA, G. Pisanello, l&apos;opera medaglistica paragonata a quella pittorica. 
Milan, 1928. 253 pp., 75 pis.. Ex. n°82. 24x32 cm., cartonné. 
200/240 

-Matteo dei Pasti. Milan (1929). Ex. n°7. 69 pp., 37 pis. 24x32 cm., cartonné. 
200/240 

-HEISS, Aloïs. Les médailleurs de la Renaissance.Vol. 8 Florence et les Florentins. Paris 1891. 
178 pp., 22 pl., nombreuses illustrations. Vol. 9 Florence et la Toscane sous les Médicis. Paris, 
1892. 292 pp., 24 pis., nombreuses illustrations. 31x40 cm. Reliure demi-cuir à coins. 
Mouillures sur le vol. 8. Ouvrage incomplet, 2 derniers tomes de la série de 9. 
250/300 

-MOLINIER, Emile. Les bronzes de la Renaissance. Les plaquettes. Paris, 1886. 454 pp. et 108 
gravures dans le texte. 16x25 cm. Reliure demi-cuir d&apos;éditeur. 

180/220 

-HILL, G.F.and POLLARD, G. Medals from the Samuel H. Kress collection. Londres, 1967. 310 
pp., 1209 ill. 23x30 cm., toile. 

100/120 

-HILL, G.F. Portrait medals of italian artists of the Renaissance. Londres, 1912. 92 pp., 32 pis. 
20x27 cm., toile. -A guide of Medals of the Renaissancein the British Museum. Londres, 1923. 
Plaquette. -MACLAGAN, Eric. Victoria and Albert Museum catalogue of italian plaquettes. 
Londres, 1924. 88 pp., 17 pis. 19x25 cm., toile. Lot de trois volumes. 

60/80 

-PLON, Eugène. Leone Leoni, sculpteur de Charles Quint et Pompeo Leoni, sculpteur de 
Philippe II. Paris, 1887. 440 pp., 54 pis. 23x32 cm., brochure fatiguée. 
200/250 

-RICCIARDI, Eduardo. Medaglie del regno delle due Sicilie 1735-1861. Naples, 1910. 58 pp., 
15 pis. 21x27 cm., relié demi-cuir. -Sammlung F. von Papart,Berlin, 1913 -Sammlung Metzler, 
Francfort, 1898. Supplément, 1903 -Morgenroth collection -Sammlung Arthur Sambon, 
Munich, 1914 -Vente Sotheby, mai 1974. Un ouvrage et cinq catalogues. 
60/100 

-Lot de 27 catalogues de ventes de collections ( Engel-Gros, de Grand Prey, de Nicola, 
Meunier, Ratti, Fau etc...). 5 sont reliés, les autres brochés. 

60/80 

Pays-Bas 

-(Anonyme). Explication historique des principales médailles frappées pour servir à l&apos;histoire 
des Provinces-Uniesdes Pays-Bas. Amsterdam, 1723. 208 pp., 396 médailles gravées. 25x39 
cm., cartonné. 

100/150 

406 -BIZOT. Histoire métallique de la République de Hollande. Paris, 1687. A Monseigneur le 


Marquis de Seignelay. 334 pp., nombreuses gravures. 25x38 cm. Belle reliure plein-cuir, 
dorures sur le dos 
350/450 

407 -LOON, Gérard van. Histoire métallique des dix-sept provinces des Pays-Bas depuis l&apos;abdica-
tion de Charles Quint jusqu&apos;à la paix de Bade en MDCCXVI. La Haye, 1732-1737. 5 volumes, 
nombreuses qravures. 560+542+454+468+444 pp. 29x45 cm. Reliure plein-cuir très abîmée. 
700/900 

408 -MIERIS, Frans van. Histori der nederlandsche vorsten nit de Huizen vanHeijere, Borgonje, en 
Oostenryk ; Welken, sedert de regeering van Albert, Graaf vanHolland tot den dood vanKeizer 
Karel den Vyfden. La Haye 1732-1735. Frontispice. Gravures dans le texte. 3 volumes., 
27x42 cm., cartonné, fatigué. 
250/300 

409 -NAHUIS, Comte. Histoire numismatique du royaume de Hollande sous le règne de S.M. Louis-
Napoléon de Hollande. Amsterdam, 1858. 224 pp., 15 pis. 22x30 cm., reliure cassée, manque 

le dos. 
150/200 

Pologne 

410 -RACZYNSKI, Cte Edouard. Le médaillier de Pologne. Breslau, 1838. 2 tomes, 756 pp., 260 
médailles gravées et décrites. 22x28 cm., 2 vols., brochés. 
100/150 

Suède 

411 -BILDT, Le Baron de. Les médailles romaines de Christine de Suède. Rome, 1908. 168 pp., 20 
pis. 19x26 cm., cartonné. 
40/50 

Suisse 

412 -MECHEL, Chrétien de. Médailles de l&apos;oeuvre du Chevalier Hedlinger. Bâle, 1778. Dédié à S.M. 
Gustave III roi de Suède. 64 pp.,40 pis. 27x36 cm. Belle reliure demi-cuir, dorures. 
300/380 

ORDRES ET DECORATIONS 

Généraux 

413 -PERROT, A.-M. Ordres de chevalerie civiles et militaires. Paris, 1820. 294 pp., 39 pis., rehaus-
sées de couleurs et tableau des rubans de la décoration du lis. 21x27 cm., reliure catonnée. 

-WAHLEN, Auguste. Ordres de chevalerie et marques d&apos;honneur. Bruxelles, 1864. 

Supplément, Bruxelles, 1855. 436 pp., 86+10 pis., + 4 pis. présentant le chevalier portant le 

costume de l&apos;ordre. Toutes les planches sont rehaussées de couleurs. 18x26 cm. Reliure demi-


fications apportées aux anciennes jusqu&apos;en 1869. Paris, 1869. 88 pp., 12 pis., rehaussées de 
couleurs. 17x26 cm. Reliure demi-cuir, fatiguée. Lot de trois ouvrages. 
320/380 

414-GUADAGNINI, Enrico e Domenico. Origine degli ordini cavallereschi e Storia degli ordini. 

Venise, 1925. 252 pp., 40 pis. en couleurs. 17x24 cm., demi-toile. -ANDRE, Michel. 

L&apos;admission dans les grands ordre de chevalerie aujourd&apos;hui. 1981. 426 pp., ill. 18x25 cm. 
toile. -CHAFFANJON, Arnaud. Les grands ordres de chevalerie. Serg, 1969. 376 pp. 19x24 
cm. Reliure plein-cuir. Lot de trois ouvrages. 

100/150 

415-SPADA, Antonio. Onori e Gloria. (1) Regno d&apos;Italia e antichi Stati italiani. Milan, 1977. Ex 

n°411/1050. 246 pp. (2) Sovrano militare ordine di Malta, Spagnia, Gran Bretagna, Portogallo, 
Brasil. Milan, 1980. Ex. n°470/1050. 280 pp. (3) Sovrano militare ordine ospedaliero di San 
Giovenni di Gerusalemme detto di Rodi, detto di Malta. 1982. 210 pp. (4) Ordini dinastici della 
real casa di Borvone delle due Sicilie. 1983. 142 pp. (5) Francia, Russia, Austria. Ex. 
n°495/1050. 1983. 328 pp. (6) Ordini dinastici della real casa Savoia. 1985. 128 pp. 22x31 cm. 
Reliure plein-cuir rouge sous étui. 6 volumes. 
Ouvrage de luxe comportant de très nombreuses reproductions en couleurs. 

800/1100 

France 

416 -ANCHES, R. et CAILLE, P.-F. Histoire des décorations françaises contemporaines 1870-1933. 
Paris, 1933. 296 pp., qqes pis. en couleurs.23x29 cm. broché, neuf non coupé. Emboîtage. 
80/120 

417 -BOURDIER, L. Les ordres français et les récompenses nationales. Paris, 1927. Ex. n°169/500. 
25 X32 cm., demi-toile. 

100/150 

418 -DURIEUX, Joseph. Les vainqueurs de la Bastille. Paris, 1911. 300 pp. 13x20 cm., demi-toile. -
MARSY, Le comte de. Décorations militaires françaises du musée d&apos;artillerie. Paris, 1880. 206 
pp. 16x24 cm., demi-cuir. -MENGEOT, Albert. Le brassard de Bordeaux, 12 mars 1814. 
Bordeaux, 1912. 74 pp., qqes ills., 23x28 cm., demi-toile. -SCULFORT, Lieutenant. 
Décorations, médailles 

, 

monnaies et cachets du Musée de l&apos;Armée. Paris, 1912. 348 pp., 4 
pis., 14x20 cm., demi-cuir. -TASBILLE, collection. Révolution française. Vente C. Platt, 1938. 
70 pp., 4 pis. Broché. Lot de cinq livres et brochures. 
70/100 

419 -COLLEVILLE, Comte de, et SAINT-CHRISTO, François. Les ordres du roi. Répertoire général 
contenant les noms et qualités de tous les chevaliers des ordres royaux. Paris. 712 pp., 19x24 
cm., demi-toile. 
250/300 

420 -DAGUIN, A. et BARDIES, Ch. Ordres de chevalerie autorisés en France. Paris, 1894. 190 pp., 
pis. en couleurs. 18x25 cm., demi-cuir. -Administration des Monnaies et Médailles. Ordres de 
chevalerie et récompenses nationales. Paris, 1956. 396 pp., 82 pis., 16x21 cm., demi-toile. -
DELANDE Les ordres français, les ordres coloniaux. Paris, 1934. 104 pp.,ills., 4 pis. en cou-
leurs. Demi-toile. -MATHIS, René. Les nouveaux Etats européens et leurs Décorations. 
Nancy, 1929. 322 pp. Les Croix de guerre. Nancy,1924. 136 pp. Deux ouvrages reliés en un, 

demi-toile. -Catalogue d&apos;une exposition sur Napoléon III, n°11, 1972, de La 


3 brochures diverses reliés en un volume. -4 brochures de René Mathis : Douanes, Postes, 
Eaux et Forêts, Fidélité française. Lot de neuf volumes. 

120/180 

421 -LAUNAY, Edmond. Costumes, insignes, cartes, médailles des Députés 1789-1898. Paris, 
1899. 258 dd nombreuses illustrations et planches en couleurs. 23x28 cm., toile. 

100/150 

422 -
SOUYRIS-ROLLAND, André. Guide des ordres, décorations et médailles militaires françaises 
et étrangères. Paris, 1979. 136 pp., 32 pis., certaines en couleurs. -Ordres civils français et 
étrangers. 148 pp., 21 pis. -DI STEFANO, Alain. Insignes et médailles des sénateurs. 114 pp., 
ill. -LAUNAY, Edmond. Insignes et médailles des Députés, revu et mis à jour par Souyris-
Rolland. 164 pp., ill. -MATHIS, René. Croix et médailles de guerre 1914-1918., revu et mis à 
jour par Souyris-Rolland. 152 pp. Cinq volumes, toile, de la même collection. 
50/70 

423 -

STEENACKERS, F -F. Histoires des ordres de chevalerie et des distinctions honorifiques en 
France. Paris, 1867. 376 pp. 23x30 cm., demi-cuir. -Administration des Monnaies et Médailles. 
Décorations officielles françaises. Paris, 1956. 176 pp., 69 pis. en couleurs. Annexes, 43 pp., 
2 Dis Additif de 1967 de 28 pp., 6 pis. en couleurs. 26x33 cm, toile. Lot de deux ouvrages. 
100/120 

424-TAURIGNAC, Commandant. L&apos;Ordre impérial des Trois Toisons d&apos;or. Paris, 1907. 198 pp. 
Dédicace au général Florentin, Grand Chancelier de la Légion d &apos;honneur. Ex. n &apos;1/250. 17x25 
cm., belle reliure demi-cuir à coins, dorures. 
100/120 

La Légion d&apos;honneur 

425 -BONNEVILLE DE MARSANGY, L. La Légion d&apos;honneur, 1802-1900. Paris, 1900. Exemplaire 
de M Henry Ferrari. 396 pp., ill., 11 pis. 26x34 cm., reliure demi-cuir rouge à coins. 
100/120 

426 -DANIEL, Jean. La Légion d&apos;honneur. Paris, 1957. 254 pp., ill. et pis. en couleurs. Cartonné. -
CHAMBERET, G. de. Manuel du légionnaire. 2e édition, Paris 1854. 348 pp., 1 dépliant. Rel. 
DELARBRE, J. Légion d&apos;honneur. Paris, 1887, brochure -RIGAULT, F.A. L&apos;étoile de la Légion 
d&apos;honneur. 1804-1904. La médaille militaire. Paris, 1904. 48 pp., 6 pis., broché. -RENAULT, 
Jules. La Légion d&apos;honneur. Paris, 1934. 356 pp., 70 pis. 26x33 cm., cartonné. Lot de cinq 
ouvrages. 
180/220 

427-BOTTET, Capitaine Maurice. Vétérans, débris, frères d&apos;armes. Paris, 1906. 80 pp. et 4 pis. 

Autour de la Légion d&apos;honneur.272 pp., 12 pis. Deux ouvrages en un. 17x25 cm., demi-toile. 
SAINT-MAURICE. Histoire de la Légion d&apos;honneur. Paris, 1833. 470 pp., 4 pis. aquarellées. 
Reliure plein-cuir, dorures. Lot de deux ouvrages. 

140/180 

Varia (France) 

428-DAMBREVILLE. Histoire des Ordres de chevalerie. Pais, 1807. -G. de GENOUILLAC. 

Dictionnaire des Ordres de chevalerie. Paris, 1860. -GROUVEL. Les corps de troupes de 


l&apos;émigration française. Editions de la Sabretache, 2 vols. -GUIRAUD-DARMAIS. Ordres et 
décorations monégasques. 1985 -MAIGNE. Ordres de chevalerie. Paris, 1861. -MARTIN. Les 
décorations françaises. Paris, 1912. -Armoiries et décorations. Paris, 1897. -

MULLIÉ. 

Biographie des célébrités militaires 1789 à 1850. 2 vols. -M. de PIERREDON. Histoire des 
ordres de mérite. Rodez, 1923. -Les ordres coloniaux français. -CHAUVICOURT. 
Madagascar. Lot de 18 ouvrages et brochures. 
80/120 

Allemagne 
Autriche -Hongrie 

-HEYDEN, Hermann v. Ehren-Zeichen der erloschenen und blühenden Staaten Deutschlands 
und Ôsterreich-Ungarns. Meiningen et Wiesbaden, 1897-1910. 296 pp. 3 suppléments de 18, 
72, 32, 4 pis. 18x25 cm., demi-toile. -MERICKA, Vaclav. Orden und Ehrenzeichen der Ôster-
reuchiscu-Ungarischen.Vienne/Munich, 1974. 304 pp., ills., 59 pis. en couleurs, 24x30 cm., 
toile. -GRITZNER, Maximilien. Ritter und Berdienftorden. Leipzig, 1893. 618 pp., 669 fig. Lot 
de trois ouvrages. 

120/180 

-(anonyme). Orden. Eine Sammlung der bekanntesten deutschen Orden. Waldorf Astoria, 
Munich. Album de 232 vignettes en couleurs de décorations allemandes. 28x35 cm., demi-

toile. 
100/120 

-NEVILLE, D.G. Medal ribbons and orders of imperial Germany and Austria. -KAHL, R. 
Insignia, decorations and badges of the Third Reich. -PROCHAZKA. Roman Freiherr von. 
Ôsterreichisches Ordenshandbuch. Munich, 1974. 160 pp., ills., cart. -.(Anonyme). A Magyar 
Népkôstarsasag Kitüntetései. Budapest, 1979. 326 pp., 24 pis. dont 8 en couleurs. 17x24 cm., 
toile -Brochures : Für Tapferkeit und Verdienst -Orden und Ehrenzeichen -Awards of the ger-
man freikorps. -German decorations and insignia Lot de 8 ouvrages ou brochures. 
80/100 

Bénélux 

-QUINOT, H. Ordres de chevalerie et déorations belges. Bruxelles, 5e édition. 328 pp., cart. -
HEYDEN, H. v. Ehren-Zeichen Frankreich und Belgien. Francfort, 1903.304 pp., cart. -
BORNE, A.C. Distinctions honorifiques de la Belgique. Bruxelles, 1985. 594 pp. Toile.-
STALINS, J.L. Ordre impérial de la Réunion. Paris, 1958. 174 pp., broché. -MEJER, H.G., 
MULDER, C.P., WAGENAAR, D.W. Orders and decorations of the Netherlands. 1984. 214 pp., 
ills., qqes pis. en couleurs. Broché. -La Toison d&apos;or. Catalogue de l&apos;exposition à Bruges, 1962. 
Lot de six ouvrages. 
70/100 

Espagne 

433 -(Anonyme). Condecoraciones Espanolas. Ediciones Patrimonio Nacional, 1953. 606 pp., 89 
pis. en couleurs. 26x33 cm., demi-cuir. -CALVO PASCUAL, Juan L. Cruces y Medallas 1807-
1987. 196 pp., nses. pis., 22x30 cm., cart. Lot de deux ouvrages. 
70/100 


Brésil 

434 -POLIANO, Luiz Marques. Ordens honorificas do Brasil. Rio de Janeiro, 1943. Ex. 

n°233/600.324 pp. 33 pis., certaines en couleurs. 26x34 cm., reliure demi-cuir à coins. 

COSTA, Octavio. Trinta Depois da Volta. 0 Brasil na Il Guerra Mundial. Rio de Janeiro, 1976. 

94 pp., 

i11s., 4 pis. en couleurs. 23x28 cm., cartonné sous jaquette. -DOS SANTOS, francis-

co Marques. Medalhas Militares Brasileiras. Rio, 1937. -Ministério do Exército. Medalhistica 
Militar Brasileira. 1968. Nses. pis. en couleurs. -Museo Historico Nacional. Medalhas Militare 
Brasileiras da segunda Guerra Mundial. Rio, 1956. -une brochure. Lot de 6 livres ou bro-
70/100 

chures. 

Europe centrale 

435-WERLICH, Robert. Badges of imperial Russia. Washington, 1983. 216 pp., ills. -Russian 

orders, decorations and medals. Washington, 1981. 160 pp., ills. -ROMANOFF, Prince Dimitri. 
The orders, medals and history of the Kingdom of Bulgaria. 1982. 176 pp., ills. -The orders, 
medals and history of Montenegro. 1988. 128 pp. -The orders medals and history of Greece. 
1987. 224 pp., ills. -WESOLOWSKI, Z.P. Polish orders 1705-1985. Miami, 1986. 404 pp., ills. 

-KLIETMANN. Phaleristik Rumânien. Berlin, 1975. 132 pp., 16 pis. Lot de sept ouvrages. 
70/100 

Grande-Bretagne 

436 -ABBOTT, P.E. and TAMPLIN, J.M.A. British gallantry awards. Londres, 1971. 368 pp., 196 fig. 
18x24 cm., toileb -JOSLIN, E.C. Spink&apos;s catalogue of British Orders, Decorations and Medals. 
Londres, 1983. 192 pp., 206 médailles décrites, la plupart reproduites, certaines en couleurs. 

18x30 cm. 

, 

cart. -TAPRELL DORLING, H. Ribbons and Medals. Londres, 1983 (édition aug-
mentée de celle ded 1916). 320 pp., ills. Lot de trois ouvrages. 
80/100 

Italie 

437 -GUIGUE de CHAMPVANS, Marquis Frédéric. Ordres de chevalerie du Saint-Siège. Paris, 
1932. 2 vols., 139 + 80 pp., ills., 11 vignettes en couleurs. Brochure très abîmée. -CHIAVAC-
CI, Renato. Le medaglie curiose. Milan, 1989. -HEYDEN, H. von. Segni d&apos;onore del Regno 
d&apos;Italia. Wiesbaden, 1910. 452 pp., 16 pis. 20x27 cm., demi-toile. -SCANDALUZZI, Franco. 
Ordini equestri Medaglie Decorazioni italiane. 144pp. 27x35 cm., toile. -FLORINDO DE GIOR-
GIO, Cav. Cerimonie pubbliche. Real ordine di S. Giorgio. Naples, 1854..320 pp, 5 pis. 15x23 
cm., demi-cuir. Lot de cinq ouvrages. 
200/250 

438 -KOECHLIN, Capitaine J.L. Les ordres de la Couronne de fer et de la Couronne d&apos;Italie (1805-
1905). Paris, 1907. 128 pp., ills. 22x31 cm., reliure demi-cuir, fatiguée. 
80/120 

Les Ordres religieux 

439 -PIERREDON, le Bailli Comte Michel de. Insignes et uniformes de l&apos;Ordre souverain des 
Hospitaliers de Saint-Jean de Jérusalem. Paris, 1927. 86 pp., 52 pis. en couleurs. 26x34 cm., 
demi-cuir, dos abimé. -HERMANT. Ordres militaires de l&apos;Eglise et des Ordres de chevalerie. 


Rouen, 1698. 432 pp. 10x16 cm. Reliure cuir très abîmée. -BERTRAND, Paul. Histoire des 

chevaliers-hospitaliers de Saint-Lazare.Paris, 1932. 200 pp.,br. -Trois brochures sur l&apos;Ordre de 

Malte. Lot de six volumes. 

70/120 

Varia (Etranger) 

440 -HOOD and YOUNG. American orders. -GROVE. Medals of Mexico. -BRASIER et BRUNET. 
Les ordres tunisiens. Paris, 1898 -ETIENNE. Décorations haïtiennes. Port-au-Prince, 1954. -
PURVES. The Great war. -Brochures par SYLVESTER sur des Pays d&apos;Extrême-Orient 
(Annam, Cambodge, Indochine, Vietnam). -Plaquettes et brochures diverses (Allemagne, 
Angleterre, Danemark, Grèce, Japon, Perse, Siam,Tunisie). -Trois N.N.M. (20--66-51). GIL-
LINGHAM Italian orders. Ephemeral decorations. HAZELTON, Russian imperial orders. Lot de 
30 publications. 

80/100 

Poids et Balances 

441 -

DIEUDONNÉ, A. Manuel des poids monétaires. Paris, 1925. 184 pp., 15 pis. -GAILLARDIE, 
L. Poids anciens des villes de France. Paris, 1898. 35 pp. plus un manuscrit de 57 pp., nom-
breux dessins. -KISCH, Bruno. Scales and weights. Londres, 1965. 298 pp., ills. -Gewichte 
und Waagemacher im alten Kôln. Cologne, 1960. 180 pp., 50 pis. -MACHABEY. Poids et 
mesures du Languedoc. Musée Paul-Dupuy, Toulouse, 1953. 144 pp., 8 pis. -LAVAGNE. 
Balanciers étalonneurs. Montpellier, 1981. Polycopié de 220 pp. -FORIEN de ROCHESNARD. 
Album des poids de France. Polycopié de 352 pp. -Album des poids d&apos;Afrique. Polycopié de 
288 pp. -Communications de MM. Forien de Rochesnard et Lavagne aux congrès des 
Sociétés savantes (1959-65 et 67) -DECOURDEMANCHE. Poids du Moyen-Age. Paris, 1915. 
Lot de dix-sept volumes. 

70/100 

Métallurgie des monnaies 

442 -HALLEUX, Robert. Le problème des métaux dans la science antique. Paris, 1974. 254 pp., br. 

--Mints, Dies and Currency. Essays in memory of Albert Baldwin. Edited by R.A.G. Carson. 
Londres, 1971. 336 pp., 23 pis., cart. -Numismatique antique, Problèmes et Méthodes. 
Annales de l&apos;Est. Nancy-Louvain, 1975., 248 pp., 12 pis. -Metallurgy in numismatics. Volume 
edited by D.M. Metcalf and W.A. Oddy. The Royal Numismatic Society. Londres, 1980. 220 
pp., 28 pis., cart. -Studies in numismatic Method, presented to Philip Grierson. Edited by 
C.N.L.Brooke, B.H.I.H. Stewart, J.G.Pollard and T.R. Volk. Cambridge, 1983., toile. -Pact 1. 
Revue du groupe européen d&apos;études pour les techniques appliquées à l&apos;archéologie. 
Strasbourg, 1977. -Cahiers Ernest Babelon 1 et 2. CNRS, Paris 1985 et 1992 -La conserva-
tion des antiquités métalliques. Laboratoire du musée de l&apos;Histoire du fer, Jarville-Nancy, 1965. 
Polycopié publiant une série de conférences par France-Lanord. Lot de 9 volumes. 

120/160 


Sigillographie 

443 -ROMAN, J. Manuel de sigillographie française. Paris, 1912. 402 pp., 30 pis. Broché. -GUES-

NON, A. Sigillographie de la ville d&apos;Arras. Paris, 1865. 72 pp., 34 pis., brochure fatiguée. -

HERMAND et DESCHAMPS DE PAS. Histoire sigillaire de la ville de Saint-Omer. Paris, 1860. 
158 pp.45 pis., page de couverture manque, brochure très abîmée. -REYNARD-LESPINAS-
SE. Armorial historique du diocèse et de l&apos;état d&apos;Avignon. Paris 1874-75. 246 pp., ills., relié 
demi-cuir. -DELBARRE. Dictionnaire de sigillographie. Paris, 1867. 264 pp., 15 pis. -CHAR-
VET. Collections de sceaux-matrices de M. E. Dongé. Paris, 1872. Brochure très abîmée. -
Collections sigillographiques de MM. Gustave Schlumberger et Adrien Blanchet. Paris, 1914. 
Dédicace manuscrite de G.Schlumberger. 228 pp., 28 pis. Broché. -Collection de feu M. Henri 
Schuermans. Sceaux-matrices. Vente Serrure à Paris, 1909. 48 pp., 16 pis., relié. Lot de neuf 
ouvrages. 

120/160 

Revues 

444&quot;^R evue de la numismatique belge. Tirlemont-Bruxelles. 1842 -1854. Exemplaire de M.L. de la 

Saussaye avec son ex-libris sur l&apos;année 1842. 15x23 cm., reliure demi-cuir vert.10 vols. Bon 

état. 

500/600 

Bulletin mensuel de numismatique et d&apos;archéologie de R. Serrure. 1881-1886. 5 vols. 17x25 

cm. reliure demi-cuir. Bon état. 

Bulletin de numismatique. Rédaction: Raymond Serrure puis Veuve Serrure. Lot de 101 bulle-
tins (non collationnés), 1891-1906. 
Revue Belge de numismatique et de sigillographie. Directeurs : Tourneur et Hoc. Années : 
1923 (3e et 4e livraisons), 1924 à 1930 inclus. 11 vols., brochés. 
180/220 

,/ 

446 -Revue de numismatique. Dirigée par E. Cartier et L. de la Saussaye. Blois. Le titre des 2 pre-
^miers volumes est Revue de la numismatique françoise. (1ère série) 1836 -1855. 20 vols., 
reliés demi-cuir à coins. Deux séries de reliure (1836-41 et 1842-55). Les plats des reliures et 
quelques pages des années 1854 et 1855 portent des traces de mouillure, les autres en bon 

état. 20 vols. 

1400/1600 

Revue numismatique. Nouvelle série publiée par J.de Witte et Adrien de Longpérier. Paris, 
1856-1877 (les années 69-70 en 1 vol. et 74-77 en 1 vol.). 15 volumes, reliés demi-cuir à coins 
(reliure différente pour le vol. 74-77). 1866 et 1874 ont les plats abîmés. 1856 et 1857, reliures 
abîmées et mouillures sur les pages. Vol. 1869-70, reliure très abîmée et traces de mouillures 
sur les pages. Les autres en bon état. 15 vols. 
500/600 

448-Revue numismatique. Troisième série dirigée par Anatole de Barthélemy, Gustave 

Schlumberger, Ernest Babelon. Paris, 1883 -1896. 14 volumes. Tous les volumes de cette 
série ont souffert des eaux. A l&apos;exception des 3 dernières années, les reliures sont TRES abî-
mées; en revanche le texte n&apos;a pas été touché à l&apos;exception de mouillures, notamment dans les 
années 1883, 1889 et 1892. 14 vols. 
200/230 


44^R 

evue numismatique. 4e, 5e et 6e séries. 

Quatrième série dirigée par A. de Barthélemy, G. Schlumberger,E. Babelon. Paris, 1897 -1936 

+ procès-verbaux 1897-1904. (1917-1919 en 1 vol. ; à partir de 1920, les volumes réunissent 
2 années). Reliure demi-cuir (3 sortes) et 2 vols. brochés. 4 reliures en mauvais état. 30 vols. 
+ 1 de procès-verbaux. 
Cinquième série dirigée successivement par : A. Blanchet, A. Dieudonné, E. Babelon, P. Le 
Gentilhomme et P. Prieur. Paris 1937 (relié avec le précédent ) -1956. 4 reliés demi-cuir et 5 

brochés. 9 vols. 

Sixième série. 1958 -1994. 36 vols., brochés. 

Lot de 76 vols. 
900/1100 

Annuaire de la Société française de numismatique et d&apos;archéologie. Paris 1866 -1896. 20 vols. 
Huit volumes reliés, huit volumes brochés par année et 4 années sous forme de livraisons. 
250/350 

45-f&quot;-Gazette numismatique française. Dirigée par Fernand Mazerolle et éditée par Raymond 

/ Serrure 

, 

puis Vve Serrure. 1897 -1909. 13 vols., reliés cuir. Bon état. 
400/450 

4^2 -Aréthuse. Publiée sous la direction de Jean Babelon et Pierre d&apos; Espezel, éditée par J. 

^Florange. 1923 -1930 (fascicules 1 à 29, totalité de la parution) 4 vols., cartonnés. Bon état. 

Demareteion. Publication trimestrielle dirigée par Jean Babelon. 4 brochures, année 1935 + 
1er trimestre 1936. 
200/230 

453 -Courrier numismatique et archéologique. Dirigé par H. Rolland. N°1 à 38 (1924-1934). Les nos 

2, 6, 7,et 17 manquent. 32 livraisons. -TLë Mjisée\Revue d&apos;art mensuelle publiée sous la direc-

tion d&apos;Arthur Sambon. 1906 (le n09 de septembre manque) et 1907 (le n02 de février manque). 

17 ti\/ra!&lt;:nn&lt;: 

/ 

50/60 

454 -The numismatic Chronicle and Journal of the numismatic Society 

. 

New series. Londres/Paris. 

S 

1880, 4 parties. 

Third series (1881 -1900). Onze années (1883, 84, 86, 89, 90, 91, 94, 96, 97, 99,1900). 5 vols., 

reliés et 6 années en fascicules. 
Fourth series (1901-1920). Six années + un fascicule (1901, 05, 06, 07, 08 (1 fasc.n°31), 10, 
19). Un vol. cartonné, les autres en fascicules. 
300/400 

455 -The numismatic Chronicle and Journal of the numismatic Society. Fifth series (1921-1940). A 
s 
cette série manquent les fascicules 7 

, 

8 (1922) 9-12 (1923), 21-24 (1926), 33, 34 (1929), 39 
(1930), 41,43 (1931), 45, 46, 48 (1932), 49, 50 (1933), 54 (1934). En fascicules. 

100/120 

4^6 

-The numismatic Chronicle and Journal of the numismatic Society 

. 

Sixth series (1941-1960). 

^1942, 1945, 1946 (part 1-11), 1947 (Part 1-11), 1948, 1951 à 1960 inclus. 5 fasicules, 1 voL. relié 

et 10 brochés (1951 à 1960). 
Seventh series. Ensemble complet de 1961 à 1991 inclus. 31 vols. Reliure toile rouge. 
700/800 

4e-Museum Notes. The American Numismatic Society. Série complète, à l&apos;exception du n°2. 1945 


-1988. 32 vols. (Le 1 en petit format, 11x17 cm., les autres 15x23 cm.), brochés. 
American Journal of Numismatics. Vol.48, 1914. Vol.49, 1915. Vol.51, 1917 et Vol. 53,1919. 
American Journal of Numismatics. Seconde série continuant les Museum Notes. 1989 et 1990. 

Lot de 38 vols. 

800/1000 

45^R 

ivista italiana di Numismatica. Serie quinta. De1952 à 1973 inclus. Manquent 4 vols. (1958, 
1959, 1964 et 1972). 17 vols, Brochés. -Quaderni ticinesi. 1973 et 1974. 2 vols, brochés. 

120/150 

r 

455-Revue suisse de Numismatique. Genève : années 1912 (relié), 1920, 22, 23, 24. Berne 

années 1973, 75, 76, 79 à 92. 22 vols. (21 brochés et 1 relié). -Numismatische Zeitschrift. 
Vienne. Années 1869 (Erster Band), 1870 (Zweiter Band), 1871 (Dritter Band). -Zeitschrift für 
Numismatik. Berlin, 1913 (Dreissigster Band). 4 vols., reliés demi-cuir. -Gazette numismatique 
suisse. Lot de 73 numéros, 1974-1993. 
120/180 

Actes de congrès numismatiques 

460 -Congrès international de numismatique réuni à Paris en 1900. Procès-verbaux et mémoires 
publiés par MM.Le comte de Castellane et Adrien Blanchet. Paris, 1900. 449 pp., 34 pl. 16x25 
cm. Cartonné. -Transactions of the international numismatic congress by the Royal 
Numismatic Society, june-july 1936, edited by J.ALLAN, H.MATTINGLY and E.S.G.ROBIN-
SON. Londres, 1938. 490 pp.+ 14pp., 27 pl. 16x24 cm. Cartonné. Lot de deux ouvrages. 
70/80 

461 -Actes du congrès international de numismatique à Paris, juillet 1953, publiés par Jean Babelon 
et Jean Lafaurie. Paris 1957. 656 pp. Illustrations dans le texte. 17x26 cm. Broché. -
Congresso internazionale di numismatica. Roma, 1961. Deux volumes (relazioni, atti). Roma 
1961-1965. 436 pp. et 706 pp. 18x25 cm. Broché. -Acta numismatica. Seccion numismatica 
del circulo filatelico y numismatico. Barcelone 1971-1972.2 volumes, 239 et 314 pp. 17x25 cm. 
Cartonné. Lot de trois ouvrages (5 volumes). 

100/120 

462 -Centennial publication of the American Numismatic Society edited by Harald Ingholt. New-York, 
1958. Réunion d&apos;articles par A. Alfôldi, J.Babelon, A.R.Bellinger, P.Berghaus, R.A.G.Carson, P. 
Grierson ,G.K.Jenkins, H.Mattingly, E.S.G.Robinson, M. Thompson etc... 714 pp., 50 pl. 
22x28cm. Relié toile. -The American Numismatic Society 1858-1958 by Howard LADELSON. 
New-York, 1958. 390 pp., 23 pl. 18x26 cm. Relié toile. Lot de deux ouvrages. 
200/250 

463 -Actes du 8e congrès international de numismatique. New-York -Washington, septembre 1973. 
Deux volumes texte et planches, 683 pp., 77 pl. 18x26 cm. Relié toile. -Actes du 9e congrès 
international de numismatique, Berne 1979. Louvain 1982. 1, numismatique antique. Il, Moyen-
Age et temps modernes. 1046 pp., 122 pl. 18x26 cm., 2 vols., reliés toile. -Actes du 10e 
congrès international de numismatique. Londres, 1986. 677 pp., 68 pl. 18x26 cm. Relié toile. 
Lot de trois ouvrages (5 vols.). 
80/100 

464-A survey of numismatic research, 1960-1965., edited by Otto MORKHOLM. 
Copenhague,1967. 3 tomes en 1 volume. 237+300 +226 pp. Relié demi-cuir à coins. -A 


survey of numismatic research, 1972-1977. Berne, 1979. 526 pp. 17x25 cm. Broché. Lot de 
deux ouvrages. 

50/70 

Publication de collection 

465 -La collection de monnaies et médailles de M. Carlos de Beistegui. Paris, 1934. Introduction par 
Jean Babelon. 112 pp., 64 pis. Exemplaire imprimé spécialement pour M. Robert Jameson. 
23x29 cm. Portefeuille cartonné, charnières cassées. 

150/200 

Catalogues de ventes de collections 

466-Ventes Naville à Genève. 1922 Vautier et Collignon, 1922 Evans, 1922 Grand-Duc 

Michaïlovitch et Evans, 1923 Doubles du British Museum, 1923 Bement, 1924 Bernent (suite), 
1924 Bernent (suite), 1924 Divers amateurs, 1925 Petrowicz, 1925 Lewis, 1926 Bissen etc..., 
1928 Allatini, Spencer Chuchill et autres, 1929 Spencer Churchill et autres, 1930 Woodward et 
autres, 1933 St-Marceaux et autres, 1934 Burrage et autres. Ensemble des ventes numéro-
tées 2 à 17, 7 volumes reliés, 1922-1934. Reliure des trois premiers volumes très fatiguées, 
dos manquent. 
600/750 

Antiques 

467 -Catalogue de monnaies grecques antiques provenant de la collection de feu le Prof. S. Pozzi. 
Vente à Lucerne, 1921. 194 pp., 101 pis. Prix réalisés. 22x29 cm. demi-toile. 
50/80 

468 -Médailles grecques de M. le chevalier L. Walcher de Moltthein. Vente Rollin et Feuardent à 
Paris, 1895. Relié. -Collection of Greek coins formed by F. Sherman Benson. Vente Sotheby 
à Londres, 1909. Rel. -Griechischer Münzen (col. Rouzopoulos).Vente Hirsch à Munich, 1905. 
Rel. -Die Griechischen Münzen der Sammlung Warren. Vente Regling à Berlin, 1906. Rel. Lot 
de quatre collections. 
200/220 

-H. de Nanteuil. Collection de monnaies grecques. Vente Jules Florange et Louis Ciani à Paris, 
1925. 1000 lots. 1 vol. de texte et 1 portefeuille de 60 pis. 

150/180 

-Sammlung Ernst Justus Haeberlin. Die gold und Silbermünzen des Rômischen Republik. 

Vente Cahn et Hess, Francfort, 1933. br. 

80/100 

-Collection M.L. Vierordt. Aes grave, consulaires et impériales. Vente Schulman à Amsterdam, 
1923. Rel. -Grecques et romaines, byzantines. Schulman, 1930. Rel. -Paul Hartwig. médailles 
grecques et romaines. Vente à Rome, 1910. Rel. Lot de trois catalogues. 
70/100 

Françaises 

473 -Collection Gariel. vente Hoffmann, 1885. Relié en 1 vol. avec : catalogue des monnaies de 

Bourgogne léguées par M. Ernest Gariel au musée de la ville d&apos;Auxerre. 272 pp., 8 pls.+32 pp. 


Collection Paul Bordeaux. Vente Feuardent en 3 parties, 1926, 1927 et 1929. Rel. -Collection 
H M (Meyer). Vente Rollin et Feuardent, Paris, 1902. Rel. Lot de trois catalogues. 
70/100 

Séries de ventes classées par Experts 

474 -Rollin et Feuardent. 21 catalogues de 1861 à 1911 (ventes: Hoffmann, Sambon, Dasy etc... 
beaucoup sont reliés). -Feuardent. 15 catalogues de 1911 à 1937. -Feuardent/Florange. 
Collection du prince d&apos;Essling, 1927. -Florange. 7 catalogues (ventes Dewamin, Engel-Gros 
etc...) -Florange/Ciani. 16 catalogues de 1922 à 1925 (vente Allotte de la Fuye). Lot de 60 
catalogues. 

150/180 

475 -Poey d&apos;Avant. Vente Norblin, 1855. -Fillon. Coll. Rousseau, 1860. -Hoffmann. 15 catalogues 
et 2 bulletins de 1862 à 1890 (vente Gréau, A.de Belfort, Regnault) -Sambon/Canessa. 4 cata-
logues de 1900 à 1908. -Sambon. 2 catalogues, 1923 et 1927. -Van Peteghem. 6 catalogues 
de 1875 à 1886 (vente Dewismes, Legras, Mailliet). -Ratto. 6 catalogues de 1933 à 1936 (les 
3 ventes Guilloteau). -Ciani. 15 catalogues de 1920 à 1937 (vente J. Florange). -Page. 12 
catalogues de 1922 à 1986 (vente Couturier). Plus 3 catalogues divers : Paris 1913, Lyon, 
Marseille. Lot de 67 catalogues. 
200/300 

476-Etienne et Emile Bourgey. 76 catalogues de 1902 à 1961 (dont ventes: Récamier, Babut, 

Salles, Motte, trésor de la rue Mouffetard, Castro de Maya). 
80/120 

477 -Sotheby, Wilkinson &amp; Hodge à Londres. 35 catalogues de 1888 à 1924 (collections Marsham, 
Bayne, Montagu, Bunbury, Benson Sandeman etc.). -Sotheby &amp; Co à Londres. 52 catalogues 
de 1925 à 1989. -Sotheby&apos;s à New-York. 5 catalogues de 1977 à 1991. -Sotheby&apos;s à Zurich. 
8 catalogues de 1973 à 1991 (collection de Manuel Il de Portugal). Lot de 100 catalogues. 
350/400 

478 -Sotheby &amp; Co. The Palace collections of Egypt (col. du roi Farouk). Vente au Caire, 1954. 
40/50 

479-The Brand collection. Ventes Sotheby&apos;s à Zurich, Londres et Amsterdam. 1982-1985. 

Ensemble complet des 10 catalogues. 
40/50 

480-Glendining &amp; Co. Collection Richard Cyrill Lockett. Ventes à Londres 1955-1961. Ensemble 

complet des 13 catalogues, brochures éditeur. 
200/250 

481 -Glendining &amp; Co. 23 catalogues de 1950 à 1987 (10 sont reliés ensemble dont la vente Bauer). 
Christie&apos;s. 5 catalogues de 1984 à 1987 (dont Gallia). Bonhams. 5 catalogues de 1980. 
Lot de 33 catalogues. 

100/150 

482 -Adolph E. Cahn. Ventes à Francfort. 3 catalogues non numérotés en 1901, 1912 et 1913 puis 
série du n040 (février 1920) au n086 (février 1935). A cette série manquent les numéros : 43, 
44, 47, 51, 52, 57, 59, 64 et 67. Plus 3 catalogues à prix marqués de 1927, 1930 et 1934. 
Lot de 42 catalogues. 
200/250 


483 -

Sally Rosenberg. Ventes à Francfort. 29 catalogues : 1905, 1921 et 1925 ; série complète des 
numéros 53 à 81 sauf les : 54, 56 et 77. Henry Seligman. Ventes à Hanovre. 12 catalogues 
de 1928 à 1933. Lot de 41 catalogues. 
200/250 

-Adolph Hess Nacht. Ventes à Francfort. 20 catalogues non numérotés de 1898 à 1926 (dont 
vente Tolstoï 1913, Lôbbecke 1926 ). 30 catalogues (1929-1938) numérotés de 193 à 230 
(manquent les 194, 195, 209, 215, 217, 218, 225, 229). Plus les nos 233 et 236. 52 cata-

logues. 

250/300 

-Dr. Jacob Hirsch. Ventes à Munich. 21 catalogues de 1902 à 1914 numérotés (7, 8, 11, 12, de 
14 à 20, 22, 25, 26, de 29 à 34)), reliés en 7 volumes demi-cuir, 2 catalogues restant en bro-

chure. 

300/350 

486-Dr. Jacob Hirsch. Sammlung consul Eduard Friedrich Weber. Novembre 1908, griechische 

Münzen. -Mai 1909, rômische und byzantinische Münzen. Prix réalisés. Deux catalogues, 
numérotés 21 et 24, reliés demi-cuir. 
250/300 

-Otto Helbing Nachf. Ventes à Munich. 38 catalogues de 1917 à 1935. 9 listes à prix marqués. 

140/180 

-Leo Hamburger. Ventes à Francfort. 49 catalogues de1896 à 1933. 

150/200 

-Leo Hamburger. Sammlung Vogel. Abteilung 1, Kunst Medaillen (1924) -Abteilung 2, Pfalz, 
Württemberg, Italien (1924) -Abteilung 3, Brandenburg=prussen, Braunsweig (1925). -
Abt. 4, NiedersâchsischeStâdte Westfalen (1925). -Abt. 5, Rheinland (1926). -Abt. 6, Nassau, 
Friedberg, Mecklenburg, Wallenstein, Pommern (1926). -Abt. 7, Augsburg / Schlesien und 
Bôhmen (1927). Plus : Numismatische Bibliothek (1925). 
Adolph Hess. Sammlung Vogel. (8) Oesterreich, Ungarn, Russland, Polen, baltische 
Provinzen, Dânemark, Nordweftdeutschland (1927). -(9) Süddeutschland, Elsass, Lothringen, 
Frankreich, Gross-Britannien, Niederlande, Spanien, Portugal(1928). -(10) Schweiz, Sachsen 

..., 

Bremen (1928). -Griechen, Rômer etc.. (1929). Ensemble complet des ventes Vogel. 12 
catalogues. 
300/400 

-Felix Schlessinger. Ventes à Berlin. 12 catalogues de 1928 à 1935. -Robert Bail. Ventes à 
Berlin. 12 catalogues, 1905-1937. 24 catalogues. 

100/150 

-Gaettens jun. Ventes à Heidelberg. Sammlung Julius. Krieg und Frieden in der Medaille und in 
der Gedenkmünze. teil bis 1740 Uuillet 1958) -Il teil 1740-1804 (novembre 1958) -III teil 
Flussgold-Noteklippen (février 1959) -Franzôsische Revolution. teil 1789-1808 (avril 1959) -
teil Il 1809-1815 (septembre 1959) -Varia. personenmedaillen (septembre 1959). 6 cata-

logues. 
100/120 

-Hans Meuss. Ventes à Hambourg. 5 catalogues,1925-1932 et 9 listes à prix marqués (1937-
1942). -Ludwig Grabow. Ventes à Rostock. 8 catalogues de 1921 à 1941. -Dr. Busso Peus. 
Ventes à Francfort, 11 catalogues de 1954 à 1965. -E. Button. Ventes à Francfort. 12 cata-
logues de 1954 à 1965. -Divers catalogues, 14 (Seligman, Gaettens, Kube, Merzbacher, 
Kraus, Lanz, Riechmann) 59 catalogues. 
80/120 


493 -Gitta Kastner. Ventes à Munich. 5 catalogues de 1973 à 1976. -Lanz. Ventes à Munich. 17 
catalogues de 1978 à 1989. -Lanz. Ventes à Graz. 3 cats. de 1974 à 1977. 25 catalogues. 
50/80 

494 -Brüder Egger. Ventes à Vienne. 15 catalogues de 1904 à 1913 
. -Dorotheum. Sammlung 
Apostolo Zeno, 3 catalogues 1955 

, 

1956 et 1957. 18 catalogues. 
50/70 

495 -Adolph Hess. Ventes à Lucerne. 16 catalogues de 1931 à 1937. 3 catalogues de 1951 à 1955. 
Adolph Hess / Leu &amp; Co. Ventes à Lucerne. 16 catalogues de 1956 à 1971. -Adolph Hess A.G. 
Ventes à Lucerne. 5 catalogues.1978-1986.40 catalogues. 
200/250 

496-Bank Leu AG. Ventes à Zurich. 26 catalogues de 1971 à 1992. Bank Leu/Münzen und 

Medaillen sammlung eines Kunstfreundes, 1974. -Numismatic Fine Arts/Bank Leu. Ventes à 
Zurich/Beverly Hills. The Garrett collections. 3 parties, 1984-1985. 30 catalogues. 

150/200 

497 -Münzhandlung Basel. Ventes à Bâle. 9 catalogues numérotés de 1 à 10 (manque le 2). 1934-
1938 -Münzen und Medaillen. Ventes à Bâle. 54 catalogues de 1943 à 1989. 63 catalogues. 
440/480 

498 -Münzen und Medaillen. Sammlung Walter Niggeler. 4 parties, 1965 à 1967. 4 catalogues. 
60/80 

499 -Frank Sternberg. Ventes à Zurich. 25 catalogues de 1973 à 1992. 
50/70 

500 -Rodolfo Ratto. Ventes à Gênes, 1902, 1905, 1908, 1909. Ventes à Lugano, 19 catalogues de 
1925 à 1934. Ventes à Milan, 27 catalogues de1913 à 1939. -Mario Ratto. Ventes à Paris. 7 
catalogues de 1928 à 1935. Ventes à Milan, 21 catalogues de 1948 à 1972. 78 catalogues. 

100/150 

501 -P.&amp; P. Santamaria.Ventes à Rome. 30 catalogues de 1913 à 1958 (col. Ruchat (4 ventes), col. 
Vaccaria (2 ventes). 
150/200 

502 -P.&amp; P. Santamaria. Collection conte Alessandro Magnaguti. Ventes à Rome. 1, Monete greche, 
(1949). -2, Monete romane, (1959). -3, Monete romane (1950). -4, Monete romane (1951). 

-5, Monete dell&apos;impero d&apos;Oriente, del Medio-Evo, 1 Communi e le repubbliche italiane, Venezia 
(1953). -6, Monete delle signorie italiane (1954). -7,1 Gonzaga (1957). -10, Casa di Savoia 
(1955). -11, Romani pontefici (1956). -12, Grandi famiglie sovrane del&apos; Europa (1959). 
Les monnaies des Gonzagues, nos 7, 8 et 9, furent cataloguées mais non vendus. A notre 
série, manquent les 8 et 9. 10 catalogues aux planches superbes. 
350/450 

503-P.&amp; P. Santamaria. Collezione già del Prof. Angelo Signorelli. Ventes à Rome. 1, Monete 

greche (1951). -2, Monete romane (1952). -3, Monete romane, monete dell&apos;impero d&apos;Oriente 
(1953). -4, Monete e medaglie papali (1954). -5, Monete di zecche italiane (1955). -6, Oselle 
di Venezia e di Murano (1955). Ensemble complet des 6 catalogues. 

180/220 


504 -Michele Baranowsky. Ventes à Milan. 9 catalogues de 1929 à 1932. Plus 4 listes à prix mar-
qués. -Giulio Sambon. Ventes à Milan et à Rome. 2 catalogues, 1880 et 1897. -C. &amp; E. 
Canessa. Ventes à Naples. 6 catalogues de 1883 à 1928, dont la vente Caruso (1923) avec en 
frontispice la photo de l&apos;artiste (relié demi-cuir). -Canessa/De Nicola. 2 listes à prix marqués, 
1948 et 1950. 3 catalogues divers. 26 catalogues. 
80/100 

505 -J. Schulman. Ventes à Amsterdam. 33 catalogues de 1908 à 1975 (vte Vierordt). Dupriez à 
Bruxelles. 17 ventes et listes de 1890 à 1930. 6 catalogues divers. 56 catalogues. 
60/80 </unit>





<back>PI AS A 

Ventes aux Enchères -Expertises 

P a r i s 

PICARD AUDAP SOLANET VELLIET 

5, RUE DROUOT 75009 PARIS 

TÉLÉPHONE : (33) 01 53 34 10 10 -TÉLÉCOPIE : (33) 01 53 34 10 II 

CORRESPONDANTEN BELGIQUE : 
MICHEL WITTAMER 
404 A, AVENUE LOUISE -1050 BRUXELLES 

TÉLÉPHONE : (32 2) 640 56 45 </back>










</text>
</tei>