<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">


















/ENTE A PARIS <lb/>

ILE Mercredi 15 Février 1911 <lb/>

H01BL DROUOT, SALLE N* 8 <lb/>

<front>Monnaies Antiques <lb/>

MONNAIES FÉODALES <lb/>

MONNAIES ET MÉDAILLES DES PAPES <lb/>

MÉDAILLES, JETONS <lb/>



Monnaies Antiques <lb/>

MONNAIES FÉODALES <lb/>

MONNAIES ET MÉDAILLES DE PAPES <lb/>

MÉDAILLES, JETONS <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

A PARIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, HUE DROUOT, 9 <lb/>

SALLE N* 8, AU PREMIER ÉTAGE <lb/>

Le Mercredi 15 Février 1911 <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT LA VENTE <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

Me EMILE BOUDIN <lb/>

14, Rue de la Grange-Batelière <lb/>

EXPERT : <lb/>

M. ETIENNE BOURGEY <lb/>

7, rue Drouot, 7 <lb/>

PARIS <lb/>

ADRESSE TÉLÉGR-ÉTIENBOURG-PARIS <lb/>


Exposition particulière : <lb/>

Les 8, 9, 10, II, i3 et 14 Février 1911, chez M. Etienne BouRGEY, <lb/>

expert, 7, rue Drouot. (Téléphone 274-64). <lb/>

Exposition publique : <lb/>

Le Mercredi i5 Février 1911, Hôtel des Ventes, Salle 8, une heure <lb/>
avant la vente. <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. <lb/>
L&apos;authenticité des piéces est garantie. <lb/>

M. Etienne BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d exécuter les <lb/>
commissions qui lui seront confiées. <lb/>

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;expert se réserve le droit de <lb/>
diviser ou de réunir les lots. <lb/></front>


<body>MONNAIES ANTIQUES <lb/>

r Alliba. Diobole. Arg. Teanum. Didr. Arg. et Br. 2 p. Laïos. Statère. <lb/>
Motya. Obole. Panticapée. Tétrobole. Callatia. Drachme. Arg. <lb/>
-Ens. 7 p. B. <lb/>
Phalanna. Tête nue, imberbe à dr. dans un grènetis. ~cj)AAAN-<lb/>
~NAlfiN. Cheval allant à dr. Drachme. Arg. B. <lb/>
Apollonia. ~&lt;j&gt;IAfiNO:I. Tête laurée d&apos;Apollon à g. <lb/>

ATTOAAO-<lb/>

NIATAN. Trois filles dansant autour d&apos;un feu ; dessous, AMIAN-<lb/>

. TOI-~ZnilAoKoY. Drachme. Arg. TB. <lb/>

4 Ambracie. Didr. Alyzia. Didr. Leucas. Statère. Delphes. Diobole. <lb/>

&apos;Arg.-Ens. 4 p. B. <lb/>

Thèbes. Didr. Thespies. Obole. Stymphale. Obole. Arg. -Ens. <lb/>
3 p. B. et TB. <lb/>
Elis. Tête d&apos;aigle à g. FA. Foudre ailé dans une couronne. Didr. <lb/>

Arg. B. <lb/>
Itanos. Tête casquée d&apos;Athéna à g. <lb/>
~ITANIHN-Aigle à g., se <lb/>

retournant vers un triton, dans un carré incus. Drachme. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Cromna. Tétrobole.. Lampsaque. Drachme et Hémidr. 2 p. Parium. <lb/>
Hémidr. Pergame. Cistophore. Milet. Drachme. Arg. -<lb/>
Ens. 6 p. B. <lb/>

9 Rhodes. Tête d&apos;Hélios de face. e. PoAION ~AMEINIA2-Fleur de <lb/>

balaustium avec tige à dr.; à g., une proue. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
10 Camiros. Feuille de figuier avec des <lb/>

entre les lobes. e. Carré <lb/>

incus avec 2 compartiments oblongs. Statère. Arg. B. <lb/>


II Masicytes. Lyre dans un carré. Hémidr. Sidé. KAEYX. Niké à g. <lb/>
Tétradr. Arg. -Ens. 2 p. B. <lb/>

12 Selgé. Statère. Citium. Héraclès tirant de l&apos;arc à dr. . Lion dévo-<lb/>

rant un cerf dans un carré incus. Statère. Arg. -Ens. 2 p. Br. <lb/>
La première B. <lb/>
I3 Sidon. Tète voilée et tourelée de Tyché à dr. <lb/>

~ZIAONOl THI <lb/>

IEPA2 KAI AIYAOY-Aigle à g. et LHM (an 48). Tétradr. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

14 Tripolis. Bustes laurés des Dioscures à dr.e. ~TPITIOAITON TH2 <lb/>

~IEPAZ KAI AYToNO. Tyché debout à g., dans une couronne <lb/>
de laurier. Tétradr. Arg. TB. <lb/>
Tyr. Melkart tirant de l&apos;arc, à cheval sur un hippocampe ailé. <lb/>
Chouette; dans le champ ~1110 (an 33). Didr. Arg. TB. <lb/>

16 Barcé. BAP. Tête d&apos;Ammon à dr. e. Silphium. Tétradr. Arg. TB. <lb/>

Mauritanie. Juba II. Drachme. Arg. Antioche. Othon. GB. Seg -<lb/>

briga. Denier celtibérien. Arg. -Ens. 3 p. B. et TB. <lb/>
18 Carnutes. Tête imberbe à g. avec un astre à 4.rayons sur la joue. <lb/>
Aigle à g.; dessus, un croissant. (Muret 6074). Demi-statère. <lb/>
Or. B. <lb/>

République romaine. Aburia. Quadrans (B. 7). Aemilia. As (i). <lb/>
Atilia. As (10). Aurélia. Sextans ( 15). Caecilia. As (8). Cal-<lb/>
purnia. As (18). 2 p. -Semis (19). Br. -Ens. 8 p. AB. et B. <lb/>
Clovia. As (1 et 6). 2 p. Curiatia. Semis (7). 2 p. Fabrinia. Triens <lb/>
(2) Br. -Ens. 5 p. AB. et B. <lb/>
21 Gargilia. As (7). Matia. As (4). -Triens (6). Naevia. As (1). Pom-<lb/>
peia. As (20). Br. -Ens. 5 p. AB. et B. <lb/>

Empire romain. J. César. CAESAR. DIC. TER. Buste de la Victoire à <lb/>

dr. <lb/>
c. CLOVI. PRAEF. Pallas à g. (C. 7). MB. B. <lb/>
Auguste. Monétaires: Asinia (368). Gallia (436). Maecilia (448). <lb/>
Nonia (474). Plotia (502). Salvia (515). MB. -Ens. 6 p. <lb/>
AB. et B. <lb/>

Aelia (340). Apronia (353). Asinia (372). Betiliena (376). -Autel <lb/>
de Lyon (238). PB. -Ens. 5 p. B. et TB. <lb/>
25 Livie. s. P. Q. R. IVLIAE. AVGVST. Carpentum attelé de 2 mules à dr. <lb/>
TI. CAESAR., etc., autour de S. C. (6). GB. AB. <lb/>
Tibère. Temple d&apos;Auguste, octostyle. <lb/>
TI. CAESAR., etc., autour <lb/>
de S. C. (70). GB. AB. Rare. <lb/>
Antonia. Tête à dr. (6). Germanicus. Quadrige (7). -Tête à dr. <lb/>
(9). MB. -Ens. 3 p. AB. et B. <lb/>


28 Agrippine mère. Buste à dr. TI. CLAVDIVS., etc., autour de S. C. <lb/>

(3). GB. B. <lb/>

29 Agrippine mère et Caligula. AGRIPPINA. MAT. C. CAES. AVG. GERM. <lb/>
Buste à dr. <lb/>
c. CAESAR. AVG. GERM. P. M. TR. POT. Tête laurée à <lb/>
dr. (1). Or. B. <lb/>

30 Néron. NERO. CAESAR. Tête laurée à dr. $. AVGVSTVS. GERMANICVS. <lb/>

Néron radié debout de face, tenant une branche de laurier et <lb/>
une Victoire (44). Or. TB. <lb/>
Tête laurée à g. <lb/>
ROMA. s. c. Rome nicéphore assise à g. (262). <lb/>
GB. TB. <lb/>
32 Galba. SER. GALBA. IMP. CAESAU. AVG. P. M. TR. P. Tête laurée à dr. <lb/>

. CONCORDIA. PROVINCIARVM. La Concorde debout à ! g. tenant <lb/>

une branche d&apos;olivier et une corne d&apos;abondance (37). Or. B. <lb/>

IMP. SER. GALBA. CAESAR. AVG. TR. P. Tête laurée à dr. . CONCORD. <lb/>

AVG. s. c. La Concorde assise à g. (24). GB. B. <lb/>
34 Vitellius. A. VITELLIVS. GERM. IMP. AVG. P. M. TR. P. Buste à dr. <lb/>

L. <lb/>

VITELLIVS. COS. III. CENSOR. Vitellius père assis à g. (54). Or. AB. <lb/>
Vespasien. IMP. CAESAR. VESPASIANVS. AVG. Tête laurée à dr. FOR-<lb/>
TVNA. AVGVST. La Fortune debout à g. sur un autel, tenant un <lb/>
gouvernail et une corne d&apos;abondance (172). Or. B. <lb/>
36 La Judée captive. MB. -Rome nicéphore debout à g. (418). GB. <lb/>
Ens. 2 p. B. <lb/>
Domitien. Germain à genoux devant l&apos;empereur (489). GB. -<lb/>
Armes germaines (538). MB. -Ens. 2 p. B. <lb/>
38 Nerva. Palmier (57). GB. -La Fortune debout (61). MB. Trajan. <lb/>
La Justice assise à: g. (611). GB. -Ens. 3 p. AB. et B. <lb/>
39 Victoire à g. (628). Adrien. L&apos;Allégresse (820). Sabine. La Con-<lb/>
corde assise à g. (19 var.). Antonin. La Piété (627). Faustine <lb/>
mère. Vesta sacrifiant à g. (162). MB. -Ens. 5 p. B. <lb/>
Marc-Aurèle. Victoire parthique (810). Fau&apos;stine jeune. Vénus <lb/>
(283). GB. -La Santé assise à g., nourrissant un serpent (201). <lb/>
MB. -Ens. 3 p. B. <lb/>
41 Vérus. Quadrige d&apos;éléphants (53). Commode. Un congiaire (293). <lb/>
-La Providence (622). GB. -Ens. 3 p. AB. et B. <lb/>
Crispine. L&apos;Allégresse debout (19). Albin. La Félicité debout (16). <lb/>
GB. -Ens. 2 p. AB. et B. <lb/>
Dide Julien. Tête laurée à dr. <lb/>
La Fortune debout à g. (12). <lb/>
GB. AB. Rare. <lb/>

Alexandre Sévère. Jupiter tonnant (100). MB. -Le Soleil mar-<lb/>
chant à g. (449). GB. -Ens. 2 p. B. <lb/>


Marnée. La Félicité debout (21). GB. Postume. Vaisseau à g. (1671. <lb/>
Bill. Fausta. Etoile dans une couronne (25). PB. Rare. -Ens <lb/>
3 p. TB. <lb/>

Constantin I. CONSTANTINVS. AVG. Buste cuirassé à dr. avec casque <lb/>

lauré. . VICTORIAE. LAETAE. PRINC. PERP. Deux Victoires tenant <lb/>

un bouclier avec VOT. x. sur un cippe (641). Or, petit module. <lb/>
Beau. <lb/>
Lot de GB. Auguste. Néron Drusus. Néron. Galba. Vespasien. <lb/>
Domitien. Trajan. Adrien. Sabine. AElius. Antonin. Faustine <lb/>
mère. M.-Aurèle. Faustine jeune. Vérus. Lucille. Commode. <lb/>
S. Sévère. Domna. Caracalla. Macrin. Maesa. Alexandre. <lb/>
Marnée. Maximin. Maxime. Balbin. Gordien Pie. Philippe <lb/>
père. Otacilie. Philippe fils. Décius. Etruscille. -Ens. 44 p. <lb/>

AB. et B. <lb/>

MONNAIES FÉODALES10 <lb/>

48 Bretagne. Conan III. Denier. Anonyme. Denier de Nantes. <lb/>
Jean II. Denier de S.-Brieuc. Jean IV. Demi-gros. Bill. -Ens. <lb/>

4 p. B. et TB. <lb/>

49 Charles de Blois. + KAROLVS: DEI; GRA. Autour, BRITAORV. DVX. Cou-<lb/>

ronne et 3 lis; bordure de lis (480). Gros blanc. Bill. B. <lb/>
50 CHAROLLVS DVX. Croix coupant la légende; autour, BNDICTV. etc. <lb/>

$. + MONETA. BRITAN. Lion de Flandre; bordure de lis (492). <lb/>

Gros. Bill. B. <lb/>
51 Jean IV. IOHANNES. DVX. BRITAIE. v. Ecu penché sous un casque <lb/>

orné de cornes. . + DEVS. IN. ADIVTORIVM. MEV. INTEDE. Croix <lb/>

(861). Gros. Bill. B. <lb/>
52 Jean V. Blanc aux 9 mouchetures. François 7. Blanc à la targe. <lb/>

François II. Blanc à la targe. -Blanc à l&apos;écu. Bill. -Ens. 4 p. <lb/>

B. et TB. <lb/>

(1) Les numéros entre parenthèses sont ceux de l&apos;ouvrage de Poëy d&apos;Avant: <lb/>

Monnaies féodales de France. <lb/>

. <lb/>


Anjou. Charles I. Châteaudun. Denier. Déols. Eudes l&apos;Ancien. <lb/>

Guillaume I. Issoudun. Raoul III. Deniers. Bill. -Ens. 5 p. <lb/>

B. et TB. <lb/>

Vierzon. Denier. Nevers. Hervé de Don,y. Mahaut II. Souvigny. <lb/>

Deniers. 2 variétés. Bill. -Ens. 5 p. B. et TB. <lb/>
55 Clermont. Deniers variés. 3 p. -Oboles variées. 2 p. Bill. -Ens. <lb/>
5 p. B. et TB. <lb/>
Riom. Alphonse. (2263, 2267, 2268). Deniers. 3 p. B. <lb/>
Turenne. Raymond. Poitou. Richard Coeur-de-Lion. La Marche. <lb/>
Hugues X. Angoulême. Deniers. Bill. -Ens. 4 p. <lb/>
Aquitaine. Guillaume X. Denier et obole. Eléonore. Denier. Bill. <lb/>
-Ens. 3 p. B. et TB. <lb/>

Richard. Denier. Edouard I. Denier-lion. 2 p. -Denier (2775) et <lb/>

obole. Edouard III. Demi-gros. Bill. -Ens. 6 p. B. et TB. <lb/>
Le Prince Noir. Denier. Richard II. Hardi. Henri IV. Hardis. <lb/>

2 variétés. Bill. -Ens. 4 p. B. <lb/>
Béarn. Centulle. Denier et obole. François-Phoebus. Blanc. (LXX, <lb/>
7 varié). Bill. -Ens. 3 p. B. et TB. <lb/>

Urgel. Ermangaud. + ERMENGAVDVS. Crosse entre 2 croix tréflées. <lb/>

COMES. VRGELLI. Croix cantonnée de 4 points (3524). <lb/>
Denier. Bill. TB. <lb/>
63 Toulouse. Bertrand. Denier. Raymond VII. Denier. Melgueil. <lb/>
Denier. Anduse et Sauve. Denier et obole. Bill. -Ens. 5 p. <lb/>
TB. <lb/>

64 Rodez. Hugues. +VGO. ~COME. . + RODE~. CIVI. Dans le champ, <lb/>

DAS et croisette (3881 ). Obole. Bill. TB. <lb/>

65 Henri I. HENR : COMES. Croix avec annelet au 2. . RODES : CIVIS. <lb/>

Même type (3883). Obole. Bill. B. <lb/>

66 Cécile. + CECILIA : COMIT. Croix avec annelet au 3. . Le précé-<lb/>

dent (3886). Obole. Bill. TB. Très rare. <lb/>

67 Henri I. Denier. Albi. Raymond. Denier. Cahors. Guillaume de <lb/>

Cardaillac. Denier et Obole. La Ville. Denier. Bill. -Ens. <lb/>
5 p. B. et TB. <lb/>

68 Forcalquier. Guillaume IV. + WILELMV*. Dans le champ, COME. <lb/>

PROENCIE. Croix (3927). Obole. Bill. TB. <lb/>

69 + VI. LEL. ~MVn. Dans le champ COME. Le précédent (3929). <lb/>

Denier. Bill. TB. <lb/>

70 Cadenet. Bertrand. + BERTRAND. Croix. + COMES : EDNE. Etoile à <lb/>

huit rais (4658). Denier. Bill. FDC. <lb/>
71 Mêmes types (4661). Obole. Bill. FDC. <lb/>


Provence. Alphonse d&apos;Aragon. Denier. Charles Id&apos; Anjou. Denier. <lb/>

Bill. -Denier marseillais (3955). Arg. -Ens. 3 p. B. et TB. <lb/>

+ KAROLVS. SCL. REX. Autour, BNDICTV. etc. Croix. + COMKS. <lb/>

PVINCIE. Chàtel tournois; bordure de lis (3940). Gros. Arg. TB. <lb/>

Charles II. Salut (3971). -Carlin (3974). Robert. Carlin (3977).-<lb/>

Sol coronat (3988). Arg. -Ens. 4 p. TB. <lb/>

Jeanne de Naples. + IOHANA : DEI : GR : IHR : SICL : REG. Ecu parti. <lb/>

. Type de S. Jean Baptiste (4014). Florin. Or. TB. <lb/>

76 Louis II. LVDOVICS : DVX : KALABRI : AND. Le prince armé debout <lb/>

sous un dais. <lb/>

+ XPC. etc. Croix dans une rosace (4047). <lb/>

Franc à pied. Or. B. <lb/>
Arles. Etienne de la Garde, s. AREL. ARCHP. Lis. <lb/>
Type de S. <lb/>
Jean Baptiste (4107). Florin. Or. TB. <lb/>

Die. + AVE : GRA : PLENA : Tête de la Vierge de trois-quarts à g. <lb/>

.+ : ciVITAS : DIEN : Croix feuillue (4744). Bill. TB. <lb/>

Vienne. Henri le Noir. Denier. -Deniers au St Maurice. 2 p. -<lb/>

Obole. Bill. -Ens. 4 p. B. et TB. <lb/>

Dauphiné. HumbertII. + H. DPH. VIENS. Lis. St Jean-Baptisie <lb/>

(4867). Florin. Or. TB. <lb/>
81 Charles V (4895). Gros. Charles VII (4963). Petit dauphin. 2 p. <lb/>
Bill. -Ens. 3 p. B. <lb/>

Louis XI. + LVDOVICVS. DALPHS. VIENENSIS. Ecu écartelé. + SIT. <lb/>

etc. Croix cantonnée de 2 dauphins et 2 lis (4985 var.). Blanc. <lb/>
Bill. Très beau. <lb/>

Lyon. Conrad. Denier. Besançon. Hugues III. Denier. Charles-<lb/>

Quint. Carolus 1543 et 1622. -Demi-carolus. 1540. Bill. -<lb/>
Ens. 5 p. B. <lb/>

Bourgogne. Eudes III. Denier de Dijon. Auxerre. Sens. Troyes. <lb/>

Thibaut I. Provins. Thibaut IV. Deniers. Bill. -Ens. 5 p. B. <lb/>
85 Meaux. Etienne de La Chapelle. Provins. Guillaume I. Amiens. <lb/>

Corbie. Deniers. Bill. -Ens. 4 p. B. <lb/>

Metz. Thierry et Othon. Thierry II. Jacques. Deniers. Arg. -<lb/>

Ens. 3 p. AB. <lb/>

Evèque mitré bénissant, à mi-corps à g. . + MOIIAVI. Croix <lb/>

pattée. Denier de Moyen-Vic. (Vente Robert N°595 : 42 fr.). <lb/>
Arg. B. Rare. <lb/>
88 Bouchard d&apos;Avesnes. BOVCARDVS. Ecu. <lb/>

MARS ALLENSIS. Croix <lb/>
pattée. Denier de Marsal (Vente Robert 612). Arg. TB. Rare. <lb/>

89 Thierry V de Boppart. THEODC. EPS. METE. L&apos;Evêque debout. <lb/>

9. + BNDICTV. etc. GROSSVS. METES. Croix. Gros. Arg. TB. <lb/>


Raoul de Coucy. Gros de Marsal. Charles I de Lorraine. Bugne. <lb/>

Robert de Lenoncourt. 1552. Bugne. Arg. -Ens. 3 p. B. <lb/>

La Ville. Gros au St Etienne. Arg. 3 p. variées. -Demi-gros. <lb/>
165I. Bill. -Quart de solidus. 1657. Cuivre. -Ens. 5 p. B. <lb/>
s. STEPHA. PROTHOM. S1 Etienne debout à g.; au bas, 98. .+MONETA. <lb/>
NOVA. METENSIS. Ecu sur la double aigle. Teston. Arg. TB. <lb/>
Buste à g. 1639 et 1660. Testons. Arg. -Ens. 2 p. variées. B. <lb/>
Toul. Thomas de Bourlémont. Esterlin. Saint-Mihiel. Esterlin. <lb/>
Liverdun. Denier. Arg. -Ens. 3 p. B. <lb/>

Lorraine. Mathieu II. Maille de Sierk. Ferri III. Maille de Nancy <lb/>
ThibautIl. Double denier. Ferri IV. Double spadin.-Maille. <lb/>

-Esterlin. Arg. -Ens. 6 p. B. et TB. <lb/>
Jean I. IOHANNES DVX LOTHOR ET MAR. Ecu dans un sexilobe. <lb/>

+ BNDICTV. etc. MONETA. SIERK. Croix. Gros. Arg. B. <lb/>

IOHES. DVX. LOTHOR. ET. MARC. Le duc armé debout. +MONETA : <lb/>

FACTA : IN : NANCEIO. Croix cantonnéede 4 alérions. Gros. Arg. B. <lb/>
IOHES : DVX : LOT : MARCH. Ecu penché sous un heaume cimé d&apos;un <lb/>

alérion. . MONETA : FCA : IN : NANCEY. Epée entre deux écus. <lb/>

Gros. Arg. TB. <lb/>

Charles II. KAROLVS :DVX: LOTHOR : ET : MAR. Ecu dans un sexilobe. <lb/>

. + BNDICTV. etc. MONETA : SIERK. Croix. Gros. Arg. TB. <lb/>

100 KAROLVS. DVX. LOTHOR. Ecu penché sous un casque cimé d&apos;un <lb/>

aigle. . BNDICTV. etc. MONETA : IN : SIERK. Epée entre 2 feuilles <lb/>

de houx. Gros. Arg. TB. <lb/>

101 KAROLVS. DVX. LOTHOR. Z. M. Le duc armé debout. + BNDICT. etc. <lb/>

MONETA. DE. NANCI. Croix. Gros. Arg. TB. <lb/>
102 Même droit. SIT. etc. Champ écartelé de Lorraine et de Bar; <lb/>
sur le tout d&apos;Anjou (Frappé par René). Demi-gros. Arg. B. <lb/>
103 René I. RENAT. D. BAR. M. P. co. Le duc armé debout, appuyé sur <lb/>

son écu. . + SIT. etc. MONETA. s. MICHA. Croix. Gros. Arg. TB. <lb/>

104 René II. RENATVS : D : G : REX : SI : IE : Z : LOTHO. Ecu couronné. <lb/>

FECIT : POTENCIAM: IN : BRACHIO : svo. Bras armé sortant d&apos;une <lb/>
nue. Plaque. Arg. TB. <lb/>
105 René I. Gros et demi-gros. Antoine. Demi-plaque. -Quart de <lb/>
plaque. -Quart de teston. 1527. Arg. -Ens. 5 p. B. et TB. <lb/>

106 Charles III. Testons. 2 variétés. Arg. B. et TB. <lb/>
107 Quart de teston. Arg. Henri. Denier. Charles IV et Nicole. <lb/>

Double denier. -Deniers, 2 variétés. Bill. -Ens. 5 p. TB. <lb/>


108 Charles IV. CAROLVS. D. G. DVX. LOTH. MARCH. D. C. B. G. Buste à <lb/>
dr. <lb/>
MONETA. NOVA. ROMARTI. CVSA. Ecu couronné. Teston. <lb/>
Arg. B. <lb/>
109 CAR. D. G. DVX. LOTH. MAR. D. c. B. G. Buste à dr., les cheveux longs. <lb/>

. MONETA. NOVA. NANCEII. CVSA. i665. Ecu couronné. Demi-<lb/>

teston. Arg. TB. <lb/>
110 Léopold I. Teston, 1716. -Demi testons, 1717 et 1720. Arg. <lb/>

3 p. B. <lb/>

111 LEOP. 1. D. G. LOT. BAR. REX. 1ER. Tète à dr. e. IN. TE. DOMINE. SPE-<lb/>

RAVI. 1724. Ecu couronné aux armes pleines. Ecu. Arg. TB. <lb/>
Un peu rayé. <lb/>

112 LEOPOLDVS. 1. D. G. D. LOT. BA. REX. IE. Tête à dr. e. Même lég. <lb/>

1719-Écu à la bande de Lorraine. Demi-écu. Arg. TB. <lb/>
113 Cambrai. 4-FLOR. EPI. CA. Lis. St Jean-Baptiste. Florin. Or.TB. <lb/>
114 Flandre. Gand. Heaume. Maille. Lille. Mailles. 3 variétés. Arg. <lb/>
-Ens. 4 p. B. et TB. <lb/>

115 Robert de Béthune. + R. COMES. FLANDRIE. Tète couronnée de <lb/>

face. . MONETA ALOTEN. Croix cantonnée de 12 globules. <lb/>

Esterlin. Arg. B. <lb/>
116 ROBERTVS : COMES. Autour, PAX : DOMINI : SIT : SEMPER : NOBISCVM : <lb/>

Croix. e. MONETA: FLANDE. Chàtel tournois; bordure de lis. <lb/>

Gros. Arg. B. Rare. <lb/>

117 Louis de Crécy. Gros au lion. -Demi-gros de Gand. Arg. -<lb/>
Double mite d&apos;Alost. Bill. -Ens 3 p. TB. <lb/>
118 Louis de Male. LVODOVIC : DEI: GRA : COMES : Z : DNS : FLADRIE. Le <lb/>

comte galopant à g. e. + xpc., etc. Croix dans un quadrilobe. <lb/>

Franc-à-cheval. Or. TB. <lb/>
LVDOVICVS : DEI : GRA : COM : Z : DNS : FLANDIE. Lion heaumé assis à <lb/>
g. sur une estrade; au bas, FLANDRES. <lb/>

BENEDICTVS : QVI : <lb/>

VENIT : IN : NOMINE : DOMINI. Croix cantonnée de F-L-A-N dans <lb/>
une rosace. Lion d&apos;or. TB. <lb/>
Gros au lion debout. -Lion de 4 gros. -Lion. Arg. -Double <lb/>
mite. Cuivre. -Ens. 4 p. B. et TB. <lb/>

121 Philippe-le-Hardi. Double gros au lion. -Double gros à l&apos;aigle. <lb/>

-Double gros aux deux écus. Arg. -Ens. 3 p. B. <lb/>
Gros au lion. -Demi-gros au lion. -Arg. -Mite. Cuivre. <lb/>
-Ens. 3 p. B. et TB. <lb/>

Jean-sans-Peur. Double gros au lion. -Double gros et Gros <lb/>

aux deux écus. Arg. -Double mite. Cuivre. -Ens. 4 p. B. <lb/>


124 Philippe-le-Bon. Double gros au lion. -Double gros Vierlander. <lb/>
Arg. -Mite. Cuivre. -Ens. 3 p. B. <lb/>
125 Charles-le-Téméraire. Double-gros Vierlander. Marie de Bour-<lb/>
gogne. Double briquet. -Gros. Arg. -Mite. Cuivre. -Ens. <lb/>
4 p. B. et TB. <lb/>
126 Philippe-le-Beau (Minorité.) Double briquet de Gand. -Demi-<lb/>
briquet. -Demi-patard aux armes. Arg. -Ens. 3 p. TB. <lb/>
127 Briquet. -Double gros. Arg. -Ens. 2 p. B. <lb/>
,Majorité). PHS : ARCHID : AVST : DVX : BV : co : FL. Ecu. <lb/>

INICIVM. <lb/>

etc. Toison sous 2 briquets. Toison d&apos;Argent. B. <lb/>
129 Double patard. Arg. -Double mite au P. -Gand. 4 mites, <lb/>
2 mites et courte. Cuivre. -Ens. 5 p. B. et TB. <lb/>

MONNAIES &amp; MÉDAILLES DE PAPES <lb/>

Monnaies. Nicolas V. + NICOLAVS. PP. QVINTVS. Armes de l&apos;Eglise. <lb/>

+ s. PETRVS. ALMA. ROMA. St Pierre debout. Sequin. Or. TB. <lb/>

Innocent VIII. INNOCENTIVS. PP. VIII. Ecu des Cibo. SANCTVS. <lb/>
PETRVS. ALMA. ROMA. La barque du Pêcheur. Sequin. Or. TB. <lb/>

Léon X. LEO. PAPA. DECIMVS. Ecu des Médicis. . s. PETRVS. ALMA. <lb/>

ROMA. S&apos; Pierre debout. Demi-gros. Arg. TB. <lb/>

Clément VII. CLEMEN. VII. PONT. MAX. Ecu des Médicis. 1$. + SANC. <lb/>

PETRVS. ALMA. ROMA. La barque du pêcheur. Sequin. Or. TB. <lb/>

Clément IX. CLEMENS. IX. PONT. MAX. Ecu des Rospigliasi. . SPLEN-<lb/>

DET A MAIESTATE EIVS. La chaire de St Pierre. Scudo. Arg. Trou <lb/>

rebouché. B. <lb/>

Clément X. CLEMENS. X. PONT. AN. IV. B. Buste à dr. g. CLAVSIS <lb/>

FORIBVS VENTET ET DABIT PACEM. MDCLXXV. La Porte Sainte entre <lb/>
SI Pierre et St Paul. Scudo. Arg. TB. <lb/>

136 Même droit. . Le Pape, entouré de personnages, ouvrant la <lb/>

Porte sainte. Au bas, MDCLXXV. Scudo. Arg. Trou rebouché. B. <lb/>

Ecu des Altieri. . DABIT FRVCTVM SVVM IN TEMPORE. Type de la <lb/>

Porte Sainte. MDCLXXV. Scudo. Arg. TB. <lb/>

138 Innocent XI. Buste à dr. . SANCTVS MATTHAEVS. APOST. Ange dic-<lb/>

tant l&apos;Evangile à S. Mathieu. Scudo. Arg. TB. <lb/>


139 Ecu des Odescalchi. AVARVS NON IMPLEBITVR dans un cartouche. <lb/>
Demi-scudo. Arg. TB. <lb/>
140 Buste à dr. 1$. DEXTERA TVA DOMINE PERCVSSIT INIMICVM 1684 cerné <lb/>
de palmes. Scudo. Arg. TB. <lb/>

Innocent XII. Buste à dr. <lb/>

DEVS PACIS CONTERET SATANAM. <lb/>

L&apos;archange foudroyant Satan. Scudo. Arg. TB. <lb/>
-NOVIT IVSTVS CAVSAM PAVPERVM. 1693. La Charité assise à dr. <lb/>
Scudo. Arg. B. <lb/>
143 -LOQVETVR. PACEM. GENTIBVS. Conclave ; dessous, 1696. Scudo. <lb/>
Arg. TB. Troué. <lb/>
-FIAT .PAX. IN. VIRTVTE. TVA. Le Pape agenouillé à g., contem-<lb/>
plant le St-Esprit. Demi-scudo. Arg. TB. Troué. <lb/>

INNOCEN. XII. PONT. M. AN. VI. Ecu des Pignatelli. . Même revers, <lb/>

daté 1697. Demi-scudo. Arg. TB. <lb/>
Clément XI. CLEMENS. XI.PONT. M. A. XVIII. Ecu des Albani. <lb/>
if. SVPER. FVNDAMENT. APOSTOL. La Religion debout à g. Scudo <lb/>
d&apos;or. TB. <lb/>

Buste à dr. . Buste de St Pierre de trois quarts à g. Demi-scudo. <lb/>

Or. TB. <lb/>
Ecu des Albani. 1$. VIDERVNT. OCVLI. MEI. SALVTARE. TVVM. 1704. La <lb/>
Présentation au Temple. Scudo. Arg. TB. <lb/>

Buste à g. . DIGNIS. VICTORIAM. La Peinture, l&apos;Architecture et la <lb/>

Sculpture debout. Teston. Arg. TB. <lb/>

Ecu des Albani. . QVI MISERETVR PAVPERI BEATVS ERIT. dans une <lb/>

guirlande. Teston. Arg. TB. <lb/>

151 Clément XII. Ecu des Corsini. . LVMEN RECTIS. 1735 dans un car-<lb/>

touche. Demi-scudo. Or. TB. <lb/>

152 <lb/>

e. QV^ERITE VT ABVNDETIE. MDCCXXXI. <lb/>

$. VRBE NOBILITATA. <lb/>
MDCCXXXV. Testons. Arg. -Ens. 2 p. TB. <lb/>
Pie VI. PIVS. VI. PONT. MAX. AN. XIII. Ecu des &apos;Braschi, sommé de <lb/>

la tiare et des clefs. . s. PETRON. PON. PROT. 1787. St Pétrone <lb/>

au-dessus des écus de Bologne et du cardinal Archetti; au bas: <lb/>
ZECCH. 5. Cinq sequins. Or. Très beau. <lb/>
Ecu des Braschi. <lb/>
S. Pierre et S. Paul. 1790. Teston. -<lb/>
Bologne. 5 paoli. 1796. Arg.-2 1/2 baïocchi.-2 baïocchi. <lb/>
Cuivre. -Ens. 4 p. TB. <lb/>

155 Pie VII. Ecu des Chiaramonti. . AVXILIVM DE SANCTO. 1818. La <lb/>

Religion assise sur des nuées. Scudo. Arg. TB. <lb/>

156 Léon XII. Buste à g. g. Le précédent. 1825. Scudo. Arg. TB. <lb/>


157 Siège vacant, SEDE VACANTE. MDCCCXXX. Ecu du cardinal Galleffi. <lb/>
VENI LVMEN CORDIVM. ROMA. Le St Esprit dans une gloire. <lb/>
Scudo. Arg. FDC. <lb/>

158 Pie IX. 5 lire 1870. -5o baïocchi. 1853. -20 b. i85o. -5 b. <lb/>

1862. Arg. -4 soldi. 1868. Cuivre. -Ens. 6 p. TB. <lb/>

159 Léon XIII. LEO XIII PONTIFEX MAXIMVS ANNO 1. Son buste de trois-<lb/>

quarts à dr. <lb/>
5. L. 1878. Armoiries; 5 lire. Arg. Pièce de fan-<lb/>
taisie. FDC. <lb/>
t6o Médailles. Pie V. PIVS. v. PONT. OPT. MAX. ANNO. VI. Buste à g. <lb/>

. DEXTERA TVA DOM PERCVSSIT INIMICVM. La bataille navale de <lb/>

Lépante. Br. doré. 35%. Très jolie médaille. <lb/>

161 Alexandre VII. Buste à g. . Eglise. Br. 42%. TB. <lb/>

162 -Un plan au-dessus d&apos;un portique. Br. 41 %. TB. <lb/>
lG3 InnocentXI. INNOCENTIVS. XJ. PONT. MAX. Buste à g. <lb/>

OMNIVM. <lb/>

PATER OMNIVM VOTIS DATVS AN. DNI. IG76 dans un cartouche. Br. <lb/>
76%. TB. Trouée. <lb/>

IG4 Buste à dr. g. IN SAECVLVM STABIT. La Foi debout à g. Arg. 34% <lb/>

TB. <lb/>

lG5 Buste à dr. avec la tiare. . SVB. TVVM. PRAESIDIVM. LaVierge au-<lb/>

dessus d&apos;une tour; bannière et combat de cavalerie ; à l&apos;exergue: <lb/>

TVRCIS AD PARKAN CAES. 18. AD. IOANNE. III. POL. REGI. A. 1684. Br <lb/>

39%. TB. <lb/>

166 Buste à dr. en calotte. <lb/>

IN PERPETVVM CORONATA TRIVMPHAT. <lb/>

Croix sur une île battue par quatre vents. Br. doré. 36%. Très <lb/>

belle. <lb/>

167 Innocent XII. Eglise. Inscription. 1694. Br. 47%. TB. <lb/>
168 Clément XI. Plan de l&apos;Eglise des Apôtres. 1702. Br. 44%. TB. <lb/>
169 Clément XIV. CLEMENS. XIV PONTIF. MAX. Buste bénissant à dr. <lb/>

e. NVNQVAM NOVI vos DISCEDITE A ME OMNES. Le Christ chassant <lb/>

les Jésuites; au bas, EXAVG. SOC. IESV MEMOR. MDCCLXXIII. ps. <lb/>
CXVII. 23. Arg. 44%. TB. <lb/>

170 Pie VII. Buste à dr. g. Bustes en regard de S. Pierre et de <lb/>

S. Paul. 1804. Arg. 38m/m TB. <lb/>

Buste à g. e. Buste de la Vierge à g. Arg. 32%. TB. <lb/>

-<lb/>

RELIGIONI AC BONIS ARTIBVS. La Foi guidant deux enfants vers <lb/>
une école; au bas, COLL. ROM. Arg. 37%. TB. <lb/>
Buste à dr. avec la tiare. <lb/>
IMPERATOR. SACRATVS. L&apos;Eglise Notre-<lb/>
Dame; au bas PARISIIS. 11. DEC.,MDCCCIV. (Sacre de Napoléon.) <lb/>

(TN. 111. 14\. Br. 40%. TB... <lb/>


174 <lb/>

EN JANVIER MDCCCV. S. S. PIE VII A VISITÉ LA MONNAIE DES <lb/>

MÉDAILLES. Parasol et clefs (TN. XXXI. 95). Br. 41%. TB&gt; <lb/>
175 Buste à g. <lb/>
EX GALLIA REDEVNTI POSTR. EID. MAI. Le pont Milvius; <lb/>
au bas, P. MILVIVS. REST. MDCCCV. Br. 3()%. TB. <lb/>
s. FRANCISCI SEPVLCRVM GLORIOSVM. MDCCCXVIII. Sépulcre de <lb/>
S. François. Arg. doré. 41 %. TB. <lb/>

.177 <lb/>

FRANC. 1. AVSTR. IMP. IN QVIRINALI HOSPES. Le Pape recevant les <lb/>

Souverains d&apos;Autriche; au bas: ANNO. MDCCCXIX. Arg.41~.TB. <lb/>

178 <lb/>

VIIS. ALVBIS. ET. oP. PVBL. Femme debout entre le Tibre et la <lb/>
Voirie; au bas, CONLEGIO CONSTITVTO. Arg. 41 % ; TB. <lb/>

179 Grégoire XVI. Buste àdr. e. PRID. KAL. IVN. MDCCCXXXII. S. SEDIS. <lb/>

LATERAN.POSSESS. Anges tenant la tiare et les clefs. Arg. 43%. TB. <lb/>

180 GREGORIVS. XVI. AVSV. ROMANO. SACRI. PRINCIPATVS.ANNO II. INCHOAVIT. <lb/>

• <lb/>

V. PERFECIT. Un paysage. <lb/>

TIBVRTES. CATILLO. PERFORATO. <lb/>

INDVCTO. ANIENE. SERVATi. Paysage et cascade; au bas : ANNO. <lb/>

DOMINI. MDCCCXXXV. Arg. 75~. Très belle médaille. <lb/>

181 Buste à g. g. CENTVMCELL. VRBA. AMPLIFICATA. La ville de Civitta <lb/>

Vecchia assise devant son port;au bas, PORTV. REDDITO.TVTIORE. <lb/>
Arg. 43%. TB. <lb/>
182 Buste à dr. R. Vue de Terracine; au bas, PORTV. TERRACINAE. SALV-<lb/>

TARI. ClVIBVS. OPPORTVNO.NAVIGANTIBVS. APERTO.AN. MDCCCXXXXIII. <lb/>

Arg. 43%. TB. <lb/>

183 -<lb/>

L&apos;Hospice des Incurables; au bas : VALETVDlNARIO. INCVRA-<lb/>

BILIVM. AB. S. IACOBI. IN. AVGVSTA. RESTITVTO. AMPLIATO. AN. M. <lb/>

DCCC. xxxxiv. Arg. 43~. TB. <lb/>

Pie IX. Buste à dr. . PASCE OVES MEAS. La mission de St Pierre; <lb/>

au bas, COLLEGIVM ALVMNIS CVIQUE DIOCESI DITIONIS PONTIFICIAE AD <lb/>

PHILOSOPHIAM ET THEOLOGIAM INSTITVENDIS. Br. 67~. TB. <lb/>

PRINCE.PS APOSTOLORVM -DOCTOR GENTIVM. Le Christ entre St Pierre <lb/>
et St Paul; au bas, ISTI SVNT TRIVMPHATORES ET AMICI DEI. <lb/>

. PIO ix. etc. Lég. en 12 lignes. Arg. 70%. TB. <lb/>

Buste à g. <lb/>
SACROS SEDIS. LATER. POSSESS. La Justice entre la Paix <lb/>

et la Clémence; au bas,vi. IDVS.VOV. MDCCCXXXXVI. Arg.43~.TB. <lb/>



Viaduc; à l&apos;exergue : ALBANO ET ARICIA PONTE CONJVNCTIS <lb/>
MDCCCLI. Arg. 43 %. TB. <lb/>
188 -La Salle du Bacchus; au bas, MVSEVM. IN. AEDlBVS. LATERAN. <lb/>

AVCTVM. AN. MDCCCLIII. Arg. 43 ~• TB. <lb/>

189 Buste à dr. . VIA APPIA RESTITVTA. Le Corps de St Sébastien <lb/>

étendu devant la voie Appienne; au bas, A. TEMP. S. SEBASTIANI. <lb/>
XP. M. AD BOVILLAS. Arg. 43%. TB <lb/>


.190 Buste à g. g. SINITE PARVVLOS VENIRE AD ME. Le Christ entouré <lb/>

d&apos;enfants; au bas, PVEROR. EDVCATIONEM INSTAVRAT AVGET. Arg. <lb/>
43%.TB. <lb/>

191 Buste à dr.~. Le Pape bénissant un mourant sur un lit d&apos;hôpital; <lb/>

au bas, AD SANCTI SPIRITVS LVE LABORANTES INVISIT XI KAL SEPT. A. <lb/>

MDCCCLIV. Arg. 43~. TB. <lb/>

1 92 <lb/>
PROVIDENTIA P. M. FERREA VIA ROMAM PROVINCIIS. AN. MDCCCLVI. <lb/>

L&apos;Industrie assise sur une locomotive. Br. 43%. TB. <lb/>

193 <lb/>
PORTAM VRBIS IN JANICVLI VERTICE RESTITVIT ORNAVIT. ANNO. <lb/>

MDCCCLVI. Porte du Janicule. Arg. 43%. TB. <lb/>

Buste à g. . Le Pape dans une campagne, bénissant des femmes <lb/>

allégoriques; au bas : OPT. PR. PROVINCIAR. LVSTRATIO. ANNO. <lb/>

MDCCCLVII. Arg. 43 %. TB. <lb/>
195 -La Chaire de St Pierre entre les quatre Docteurs; au bas, <lb/>
FIDEI REGVLA ECCLES. FVNDAMENTVM. Arg. 43%. TB. <lb/>
-DEVS MEVS CONCLVDAT ORA LEONVM. MDCCCLXI. Daniel entre <lb/>
2 lions. Arg. 43%. TB. <lb/>
-PETRI INOPIAM CHRISTIANI STIPE SVSTENTANT. Offrandes à St Pierre; <lb/>

au bas, ANTIQVA PIETAS RENOVATVR. MDCCCLXII. Arg. 43~. TB. <lb/>

-La manufacture des tabacs; au bas, NICOTIANIS. FOLIIS. ELABO-<lb/>

RANDIS. OFFICINAM. APTIOREM. A. SOLO. EXTRVXIT. AN. MDCCCLXIII. <lb/>

Arg. 43%. TB. <lb/>
-Colonne et église St Laurent; au bas, TEMPLVM. s. LAVRENTII. M. <lb/>

RESTITVIT. EXORNAVIT. COLVMN. EREXIT. A. MDCCCLXV. Arg. 43%. <lb/>

TB. <lb/>
200 -L&apos;Hospice des Aliénés; au bas. HOSPITIVM. DEMENTIBUS. CVRAND. <lb/>

COMMODIVS. INSTAVRATVM. AMPLIATVM. Arg. 43~. TB. <lb/>



ADSCENSV. COMMODIORE. AD. COLLEM. QVIRINALEM. APERTO. EXOR-<lb/>

NATO. AN MDCCCLXVII. L&apos;escalier du Quirinal. Arg. 43~. TB. <lb/>

202 -Entrée et vue du cimetière; au bas, COEMETERIVM. VRB. AD. AGR. <lb/>

VERANVM. INSIGNI. IN. FRONTEM. EXTRVCTIONE.AVCTVM. NOBILITATVM. <lb/>

A. CHR. MDCCCLXX. Arg. 43%. TB. <lb/>
203 -IOSEPHVS MARIAE v. SPONSVS. St Joseph entre la Religion et la <lb/>
Vierge; au bas: ECCLESIAE. CATH. PATRONVS. DATVS. 1.871. Arg. <lb/>
43%. TB. <lb/>
204 -Le Pape en prières entre le Christ et St Pierre; au bas, xxv <lb/>
ANNIS. REGNAVIT. FECITQ. QVOD RECTVM ERAT. Arg. 43%. TB. <lb/>
205 -Intérieur de la basilique de St Laurent; au bas, BASIL. s. LAV-<lb/>
RENTII. M. REST. ET. ORN. Arg. 43% . TB. <lb/>




Intérieur de l&apos;église Ste Marie du Transtévère; au bas, BASIL. <lb/>

TRANSTIB. MARIAE. D. N. REFECTA. EXORNATA. A. MDCCCLXXIV. Arg. <lb/>

43~. TB. <lb/>



PAVPERVM. COMMODITATI. AEDES. A. SOLO EXTRVCTAE. Fontaine et <lb/>

perspective. Arg. 43~. TB. <lb/>
Léon XIII. Buste à g. DEO. AVCTORE. VNIVERSAE. RECTOR. DATVS. <lb/>

x. KAL. MART. A. MDCCCLXXVIII. Armes du Pape. Arg. 43%. TB. <lb/>



GENS. ET. REGNVM.QVOD.NON. SERVIERIT. MIHI. PERIBIT. MDCCCLXXIX. <lb/>

La Papauté assise de face. Arg. 43%. TB. <lb/>



THOMAE. AQVIN. DOCTÔRA. IN. PRlSTINVM. DECVS. RESTITVTA. Saint <lb/>
Thomas d&apos;Aquih entre la Foi et la Science; au bas, RENOVATVM. <lb/>

DIVINAE. HVMANAEQ. SCIENTIAE. FOEDVS. Arg. 43 % <lb/>

. TB. <lb/>

211 <lb/>
PVBLlCA. IN. CYRILLVM. ET. METHODIVM. RELIGIONE. AVCTA. SLAVO-<lb/>

RVM. OBSEQVIE. EXCIPIT. A. MDCCLXXXI. Le Pape recevant les <lb/>
Slaves-Unis. Arg. 43 %. TB. <lb/>

212 <lb/>

PORTICV. PRODVCTA. BASILI. CVM. BAPTISTERIO. CONIVNX. A. <lb/>

MDCCCLXXIV. Corps de bâtiment. Arg. 43%. TB. <lb/>

213 <lb/>

CELLAM. MAXIMAM. BASIL. LATER. AMPLIARI. CENARIQVE. IVBET. AN. <lb/>

MDCCCLXXXVI. Le Pape commandant à des Architectes. Arg. <lb/>

43~. TB. <lb/>

214 <lb/>

ORBIS. VNIVERSI. OBSEQVIA. ET. GRATVLATIONES. Le Pape salué par <lb/>
des peuples divers; au bas, ANTISTITI. SACROR., MAX. A. L. SACER-<lb/>
DOTII. EIVS. Arg. 43%. TB. <lb/>

215 <lb/>

Le Cloître de S. Jean de Latran; au bas, PORTICVM. CLAVSTRI. <lb/>

LATER. EX. VET. FORMA. RESTITVTIT. ORNAVIT. A. MDCCCLXXXIX. Arg. <lb/>

43 ~. TB. <lb/>

.216 <lb/>

IVS. DOMINII. IVS. OFERARIAE. PLEBIS. ASSERTVM. La Religion <lb/>
debout, entourée de personnages divers. Arg. 43%. TB. <lb/>

217 -FI ET. VNVM. OVILE. ET. VNVS. PASTOR. MnccCXCVI. Le Christ par-<lb/>
lant à trois docteurs. Arg. 43%. TB. <lb/>
LEO. XIII. etc. MDCCCC. Buste à dr. <lb/>
Lion debout sur une hydre; <lb/>

au bas, VICIT LEO DE TRIBU JUDA. Signé LANCELOT. Br. 41~T B-. <lb/>


MÉDAILLES <lb/>

219 Pierre Gyron. PETRVS. GVRON. DVX. &amp; VRENIAE. COM. x : Buste à dr. <lb/>

. PRIMVS ET IRE VIAM. Cheval cabré à g. Br. 41 %. B. Trouée. <lb/>

Henri II. HENRICVS. II. GALLIARVM. REX. INVICTISS. P. P. Buste lauré <lb/>

et armé à dr. . OB RES IN ITAL : GERM. ET GAL. FORTITER AC FOELIC. <lb/>

GESTAS. Char de la Renommée à dr.; au bas, EX VOTO PVB. 1552. <lb/>

(TN. XII, 1). Br. 55%. TB. Trouée. <lb/>

221 Mème droit. <lb/>

RESTITVTA REP. SENENSI LIBERATIS. OBSIO. MEDIO-<lb/>

MAT. PARMA MIRAND. SANDAMI ET RECEPTO HEDINIO ORBIS CONSENSV <lb/>

1552 en 9 lignes dans une couronne de laurier (TN. XII, 2). <lb/>
Br. 55%. Traces de dorure. B. <lb/>
222 Le cardinal de Granvelle. ANT. S. R. E. PBR. CAR. GRANVELANVS. <lb/>

Buste à g. e. IN HOC VINCES. Le Pape assis à g., remettant une <lb/>

bannière à don Juan d&apos;Autriche. Br. 42~. TB. Trouée. <lb/>
22J Louis, cardinal de Guise, LVDOVICVS CARDINALIS DE GVISIA. 1578. <lb/>

Buste à g. avec barrette. . + ORTV. CLARVS. SINE. DOLO. Agneau <lb/>

pascal dans une gloire. Br. 37~. TB. <lb/>

Louis XIIIforce le pas de Su{e. Buste à dr., au bas, 1629. NON <lb/>

MARE NON MONTES FAMAM SED TERMINAT ORBIS. Le roi sous les attri-<lb/>
buts d&apos;Hercule combattant à dr., signé W. (TN. XXI, 1). Br. <lb/>
39%. TB. <lb/>
225 Anne de Rohan. ANNE DE ROHAN PRINCESSE DE GVEMENE. Buste à dr., <lb/>

signé WARIN. <lb/>
SPES DVRAT AVORVM. 1638. Aigle fixant le soleil. <lb/>
(TN. XXIX. 2). Br. 53. TB. <lb/>

De la Collection Lecomte. <lb/>

Anne d&apos;Autriche et Louis XIV. ANNA. D. G. FR. ET. NAV. REX. Buste <lb/>

à dr. . LVD. XIIII. etc. Buste à dr. Arg. 27%. TB. <lb/>

227 Louis XIV. 1643. Prise de Trin et de Pont de Sture. Br. 41~. <lb/>
TB. <lb/>
228 -Variété avec PADVS LIBER. Br. 41 %. TB. <lb/>
229 1654. Sacre du roi. Le roi agenouillé de face. Br. 41 %. TB. <lb/>
230 -Variété. Le roi agenouillé à dr. Br. 41%. TB. <lb/>


-Variété. Protée terrassé. Br. 41%. TB. <lb/>
1666. Académie des Sciences. Arg. 41%. TB. <lb/>
1668. Paix d&apos;Aix-la-Chapelle. Br. 41%. TB. <lb/>
LVD. XIV. D. G.FR. ET. NAV. REX. Le roi galopant à g. <lb/>

QVIS CONTRA <lb/>

NOS. Le roi exterminant l&apos;Hérésie (Triomphe du catholicisme <lb/>

à Nimègue). Br. 43^. TB. <lb/>

1685. Extinction de l&apos;Hérésie. La Foi couronnant le roi. Br. 41 % . <lb/>
Très beau. <lb/>
-Autre type. La Religion debout sur l&apos;Hérésie abattue. Br. <lb/>

41 ~. TB. <lb/>

1685. Démolition des temples calvinistes. Br. 41 %. TB. <lb/>
1690. Conquête de la Savoie. Br. 41 %. TB. <lb/>
241 1693. Victoire de la Marsaille. Br. 41 %. TB. <lb/>

1696. Paix avec le duc de Savoie. Br. 41 ~. TB. <lb/>

1699. Hommage du duc de Lorraine pour Bar. Br. 41 %. TB. <lb/>
1704. Prise d&apos;Ivrée. Br. 41%. TB. <lb/>

1705. Prise de Veriie. Br. 41 ~. TB. <lb/>

Louis XV. 1722. Le Sacre. Le roi agenouillé à dr. Arg. 38%. TB. <lb/>

-Autre type. Le roi assis de face. e. Ecu de la ville d&apos;Arras. Br. <lb/>

41~. TB. <lb/>
248 -Variété. ~. Ecu de l&apos;évêché d&apos;Arras. Br. 41 . TB. <lb/>
1722. Mariage de Mlle de Montpensier avec le prince des Asturies. <lb/>

Br. 41 ~. TB. <lb/>

250 1723. Reconstruction de la ville de Rennes. Br. 41~. TB. <lb/>
1724. Médiation entre le Czar et la Porte. Br. 41~. TB. <lb/>
252 1725. Mariage du roi avec Marie Leczinska. Arg. 34&quot;. TB. <lb/>

253 1732. La ville de Metz fortifiée. Br. 41 %. TB. <lb/>
254 1733. Conquête du Milanais. Br. 41%. TB. <lb/>
255 1737. Réunion de la Lorraine à la France. Br. 41 TB. <lb/>

256 1738. Pacification de la République de Genève. Br. 41TB. <lb/>

257 &quot;744. Erection de la statue du roi par les Etats de Bretagne. Arg. <lb/>
&apos;41%. TB. <lb/>

258 -La même pièce. Br. 41~. TB. <lb/>
259 1747. Les Etats de Provence à E. M. Bouret (TN. XLVI. 6). Br. <lb/>
73~. TB. <lb/>
260 1748. Paix d&apos;Aix-la-Chapelle. Femme près d&apos;un autel d&apos;où s&apos;élève <lb/>
la Paix sur des nuées. Arg. 41 %. TB. <lb/>

261 1754. Naissance du duc de Berry. Buste du roi. . OB NATUM BITIJR <lb/>

DUCEM srx MERCAT. PARIS. ORDINES M. DCC. LIV. dans une cou-<lb/>
ronne. Br. 73%. TB. <lb/>


262 1757. Naissance du Comte d&apos;Artois. La France présentant le <lb/>
nouveau-né à la province d&apos;Artois. Arg. 41 %. TB. <lb/>
263 1759. Université de Perpignan. Br. 41%. TB. <lb/>
264 1770. Mariage du Dauphin. Arg. 37%. TB. <lb/>
265 1773. Mariage du Comte d&apos;Artois avec Marie-Thérèse de Sar-<lb/>
daigne. Arg. 41 %. TB. <lb/>
266 Louis XVI, 1775. Le Sacre. Le roi agenouillé à g., reçoit l&apos;onction <lb/>
des mains d&apos;un ange. Arg. 30~. FDC. <lb/>

267 1781. Jubilé de la réunion de Strasbourg. e. ARGENTORATVM FELIX <lb/>

VOTIS SECILARIBVS MDCCLXXXXI dans une couronne. Arg. 41~. <lb/>
TB. <lb/>
268 1781. Naissance du Dauphin. Bustes affrontés du roi et de la <lb/>

reine. g. La France tenant le nouveau-né. Arg. 41 %. TB. <lb/>

269 1782. Même sujet. Bustes du roi et de la reine accolés à dr.; au <lb/>
bas LUTETIA. SOLEMNIADELPHINI NATALIA. La ville agenouillée à <lb/>

dr. devant les Souverains. Arg. 50~. Très jolie médaille. <lb/>

270 1785. Académie de Valenciennes. ier Prix de la classe de modèle. <lb/>
Br. 55%. TB. <lb/>
-Autre. ier Prix de la classe du dessin. Br. 42%. TB. <lb/>
272 1788. Gallois de La Tour, Intendant de Provence. Br. 55%. TB. <lb/>
Révolution. 1790* Fédération de Versailles (TN. XX. 3). Br. <lb/>

33~. TB. <lb/>

Confédération des Français (TN. XXIII. 3). Br. doré. TB. <lb/>
Pacte fédératif (TN. XXVI. 3i. Br. doré. ovale, 28/35%. et <lb/>
anneau. TB. <lb/>
1791. Confédération de l&apos;Orne, à Alençon. Autel (TN. XXX. 7). <lb/>
Br. 34%. TB. <lb/>
Médaille de Palloy. Colonne. <lb/>
Lég. en 9 lignes : LEGISLA-<lb/>
TEURS. etc. (TN. XXXIV. 3 varié). Fer cerclé de cuivre. <lb/>
38%. TB. <lb/>
1792. Décoration des membres de l&apos;Assemblée Nationale. Table <lb/>
des Droits de l&apos;Homme et &apos;de la Constitution, en émail blanc <lb/>
sur un fond rayonnant (TN. XXXV. 4). Cuivre doré. 74%. et <lb/>
anneau. TB. Rare. <lb/>
279 République. Liberté Française. A la Convention par les artistes <lb/>
réunis de Lyon (TN. XXXVIII. 4). Métal de cloche. TB. <lb/>
280 1793. Réunion des Français, 10 Août. Prestation de Serment <lb/>
(TN. XLIV. 10). Br. 37% et bélière. TB. <lb/>

281 Espérance de tous les Peuples. .Pat riote debout(TN. XLVIII. 4). <lb/>

Etain bronzé, 55%. TB. <lb/>


Marat, Lepelletier, Chalier, Barra et Viala. e. Mêmes bustes <lb/>
(TN. XLIX. 5). Etain bronzé, 31 ~. TB. <lb/>

Médaille de Palloy. Sans respect aux Lois point de Liberté <lb/>
(TN. L. 4). Fer cerclé de cuivre, 55%. TB. <lb/>
1794. Victoire de Fleurus, le 3 messidor an 2 de la R. F. Victoire <lb/>
assise à g., couronnant un guerrier suivi d&apos;un porte-trophée <lb/>
(TN. LUI. 2). Cliché étain bronzé, 79%. TB. <lb/>
Le général Alexandre Beauharnais. Buste à g. dans une couronne <lb/>
de chêne; cercle guilloché (TN. LUI. 4). Cliché Br. argenté, <lb/>
44%. TB. <lb/>
1796. Combats de Millésimo et Dégo (TN. LX. 3). Br. 42~. <lb/>
Tranche inscrite. TB. <lb/>
Prix de l&apos;Ecole de Sorèze. La Liberté instruisant un enfant <lb/>
(TN. LXII. 7). Br. 34%. TB. <lb/>
1797. La Ligurie reconnaissante. Buste de Bonaparte à g. Buste <lb/>

de G. Faipoult à g. (TN. LXIII. 6). Br. 49~. B. <lb/>

Loterie nationale. La Liberté debout (TN. LXV. 1). Br. 58% et <lb/>
bélière. TB. Rare. <lb/>

Commissaires de police à Milan. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. La <lb/>
Liberté debout. <lb/>
RESPECT A LA LOI dans une couronne civique. <lb/>
(TN. LXVII. 1). Arg. doré, 40%. TB. <lb/>
1798. Bataille des Pyramides. Bonaparte haranguant ses soldats. <lb/>
(TN. LXVIII. 5). Cliché. Br. 66%. TB. <lb/>
1799. Conseil des Cinq-Cents. Constitution de l&apos;an trois. <lb/>

e. Représentant du Peuple l&apos;an VII (TN. LXXI. 5). Br. argenté <lb/>

ovale, 46/55%. TB. <lb/>
1800. Le général Kléber, assassiné au Caire l&apos;an 8. Buste à g. <lb/>

(TN. LXXVII. 12). Cliché Br. doré sous verre, 46~. TB. <lb/>
294 Bonaparte.Paix d&apos;Amiens. Buste à dr..PAIX GÉNÉRALE 1801-1802. <lb/>

Victoire écrivant à dr. et entourée de drapeaux et d&apos;armes <lb/>

(TN. XC. 1). Br. 52~. TB. <lb/>

Buste à dr. e. Victoire volant à g. (TN. LXXXIX. 7). Arg. <lb/>

40%. TB. <lb/>
296 -La même pièce. Br. 40%. TB. <lb/>
-ITALICUS. Buste à g. <lb/>
Le précédent (TN. LXXXIX. 9). Br. <lb/>
39%. TB. <lb/>
-BONAPARTE PR. CONSUL DE LA RÉP. FRAN. Tête nue à g. <lb/>

$. LE RETOUR D&apos;ASTRÉE. La Justice debout sur le Monde <lb/>
(TN. LXXXIX. 10). Br. 40~. TB. <lb/>


-Génie sacrifiant à la Paix assise sur des nuages. <lb/>

Légende <lb/>
en 11 lignes (TN. XC. 4). Arg: 45%. TB. <lb/>
La Ville de Lille au Premier Consul, 9 avril i8o3. Buste à g. <lb/>
(TN. XCIV. 3). Br. 50%. TB. <lb/>
Buste du Ier Consul à dr. <lb/>
A LA FIDÉLITÉ dans une couronne de <lb/>
laurier (TN. XCV, II). Br. 38%. TB. <lb/>

Empire, NAPOLÉON EMPEREUR. Statue en pied. . EN L&apos;AN XII LE <lb/>

CODE CIVIL EST DÉCRÉTÉ. Minerve debout à dr. (TN. II, 10). Br. <lb/>
41 X. TB. <lb/>
i8o5. Buste à dr. <lb/>

PONTEM RHODANI FELICIORE SITV ^RESTITVIT. <lb/>

Victoire et trophée au-dessus du pont d&apos;Avignon (TN. XII, 3). <lb/>
Br. 42%. TB. <lb/>
1806. Conquête de la Dalmatie. Le Temple de Jupiter à Spalato <lb/>
(TN. XIII, 2). Br. 40%. TB. <lb/>
Variété. Sous la tète de Napoléon, la signature : DENON FECIT. <lb/>
MDCCCVI. TB. <lb/>

VIA. PUB. etc.; au bas SPALATI VOTUM. Plan de Spalato. e. ALEXANDRO <lb/>

MARMONT. etc. ANNO MDCCCVII. La Dalmatie assise à g. (TN. <lb/>
XXIV, 101. Br. 42%. TB. <lb/>
M. A. Caroline, reine de Naples et de Sicile. Buste à dr.; cercle <lb/>
guilloché (TN. XXIV, 14). Cliché. Br. doré. 44%. TB. <lb/>
Jérôme Napoléon, roi de Westphalie. Buste à g., cercle guil-<lb/>
loché (TN. XXVII, 17). Cliché. Br. doré. 44%. TB. <lb/>
Eugène Napoléon, vice-roi d&apos;Italie. Buste à g. (TN. XXVIII, 12). <lb/>
Cliché ovale. Br. entouré d&apos;un cercle. 38/44%. TB. <lb/>
Amélie de Bavière, vice-reine d&apos;Italie. Buste à dr. (TN. XXVIII, <lb/>
13). Cliché ovale. Br. entouré d&apos;un cercle. 38/44%. TB. <lb/>
S. Ex. M. Bernadotte, prince de Ponte-Corvo, maréchal de <lb/>

l&apos;Empire. Buste à dr. (TN. XXIX, 5). Cliché. Br. doré. 44~. <lb/>

Très beau. <lb/>
312 Marie-Louise d&apos;Autriche, Impératrice des Français, Reine <lb/>

d&apos;Italie. Buste diadémé à dr. (TN. XLIII, 11 varié). Cliché. <lb/>
Br. doré. 62~. Très beau. <lb/>
313 Tête laurée de Napoléon à dr. q. BATAILLE DE LA MOSKOWA. 7 SEP-<lb/>

TEMBRE 1812. Hercule combattant les Géants (TN. LUI, 7). Br. <lb/>
54%. TB. <lb/>
314 Buste à dr. en épaulettes. <lb/>
FIDÉLITÉ ET PATRIE. L&apos;estrade du <lb/>
Champ de Mai; au bas, CONSTITUTION D. 1815 (TN. LXV, 5). <lb/>

Br. 40~. TB. Rare. <lb/>


Louis XVIII. Buste à dr., chevelure bouclée. <lb/>

CHAMBRE DES <lb/>

PAIRS dans une couronne civique. Arg. 40%. TB. <lb/>
316 1821. Inauguration du pont de Bordeaux. Buste à dr. avec la <lb/>

queue. g. Lég. en I4 lignes. Br. 68%. TB. <lb/>

AVOCATS AUX CONSEILS DU ROI. Ecu couronné cerné de lauriers. <lb/>

g. Quatre branches de lis autour d&apos;un champ lisse. Octogone. <lb/>

Br. 50%. TB. <lb/>
318 Charles X. SPES OLIM NUNC SOLATIUM. Tête à g. <lb/>

TANDEM VOTI <lb/>

COMPOS. Femme casquée tenant l&apos;étendard du Sacré-Coeur, <lb/>
assise à g. devant une colonne et un trophée vendéen. Au <lb/>

bas : CAROL. x. CHRISTIANISS. REGE. SACRO. OLEO. REMIG. INVICTO <lb/>

ANN. MDCCCXXV. MAI. xxix. Br.75%. TB. <lb/>

319 1827. Liberté de la Presse. Protes au travail. Buste du roi à g. <lb/>

-Autre. e. Le roi à cheval. -Autre. VIVE LE ROI. Etain. <lb/>

-Ens. 3îp. TB. <lb/>

320 Buste du roi à dr. . CHAMBRE DES DÉPUTÉS. 1828. Couronne de <lb/>

chêne. Arg. 41%. TB. <lb/>
321 Louis-Philippe. Buste couronné de chêne à g.e. CHAMBRE DES <lb/>
DÉPUTÉS. SESSION 1843. Groupe allégorique. Arg. 52~. TB. <lb/>

FRANÇOIS ARAGO. Tête à dr. q. A ARAGO LES AUDITEURS DE SON COURS <lb/>

D&apos;ASTRONOMIE 1843. dans une couronne de laurier. Br. argenté. <lb/>
56%. TB. <lb/>
1844. Prise de Mogador. Buste du prince de Joinville à dr. <lb/>

e. Lég. en 12 lignes. Br. 51~. TB. <lb/>

Autre buste du prince. R. La flotte française devant Tanger et <lb/>
Mogador. Br. 52%. TB. <lb/>
Visite à Eu. 1843. Etain 52%.-Le Hâvre, 3 août i83o. Br. <lb/>
argenté. 36%. -Collège de Coutances. 1844. Br. 36%. -Ens <lb/>
3 p. TB. <lb/>
326 République de 1848. La République assise de face. <lb/>

TIPE DU <lb/>

SCEAU DE LA RÉPUBLIQUE. Dans le champ : ADOPTÉ POUR LES TIM-<lb/>
BRES ET CACHETS DES NOTAIRES. Etain 37%. TB. <lb/>

Napoléon III. Tête nue à g. CORPS LÉGlSALATIF -SESSION DE <lb/>

1856. Dans une couronne : LAFFITE CHARLES LOT-ET-GARONNE. <lb/>
Arg. 5o%. TB. <lb/>

Même tête. e. PRÉFECTURE DE POLICE. Dans le champ : MR PIETRI <lb/>

PRÉFET dans une couronne de chêne. Arg. 50~. TB. <lb/>

Même tête. . PAS-DE-CALAIS MÉDAILLE D&apos;HONNEUR 1858. -MR CLIt-<lb/>

MENT JUGE DE PAIX dans une couronne de laurier. Arg. 50~. TB. <lb/>


330 i858. Inauguration du chemin de-fer de Lyon à Genêve. Loco-<lb/>

motive décorée. . POST TENEBRAS LUX. Ecu de Genève. Arg. <lb/>

48%. TB. <lb/>
331 1869. Canal de Suez. L&apos;ÉPARGNE FRANÇAISE PRÉPARE LA PAIX DU <lb/>
MONDE. Femme de bout devant la Paix assise. Lég. en 7 lignes. <lb/>
Arg. 41 %. Jolie médaille par Roty. TB. <lb/>
République. Tête laurée à dr., couverte de la peau de lion. <lb/>

. CHAMBRE DES DÉPUTÉS. -MDCCCLXXVI. Dans une couronne de <lb/>

chêne : LEVÊQUE (CÔTE-D&apos;OR), Arg. 51~. TB. <lb/>
1880. Canal de Panama par Roty. PERCEMENT DE L&apos;ISTHME DE <lb/>

PANAMA. Femme réunissantles deux Océans. e. Lég. en 8 lignes. <lb/>

Arg. 34%. TB. <lb/>
La République debout entre deux enfants. <lb/>

DÉPARTEMENT DE <lb/>

L&apos;EURE. -VACCINATION DE 1897. Couronne de laurier; au centre <lb/>
M. ROBERDEAU, etc. gravé au trait. Arg. 50%. TB. <lb/>

Prix de tir par Roty. Buste cuirassé de la République à g. g. Cou-<lb/>

ronne. Vermeil 51~. TB. <lb/>

336 Union des Sociétés de tir de France par Dupré. . La France <lb/>

montrant la devise HONNEUR ET PATRIE à un enfant armé d&apos;un <lb/>
fusil. Plaquette. Arg. 38/5o%. TB. <lb/>

JETONS <lb/>

337 Louis XIII. Conseil du roi. 1617. Coeur couronné au milieu de <lb/>
7 coeurs enflammés. Arg. TB. <lb/>
338 Louis XIV. Voyage en Flandre et fortification de Lille. VTROQVE. <lb/>
IVPITER. 1670. Nuage d&apos;où sortent une pluie d&apos;or et la foudre. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

339 Receveurs payeurs des rentes. 1692. Siphon tirant de l&apos;eau d&apos;un <lb/>

puits. Arg. TB. <lb/>
340 Conseillers du roi notaires. 1693. Br. B. <lb/>
341 Chambre aux deniers. 1710. Ruche et essaim. Arg. TB. <lb/>
342 Louis XV. Trésor royal..1734. Jason élevant la toison d&apos;or. <lb/>
Arg. TB. <lb/>


343 Marine. 1738. Kalaïs et Zethès combattant les Harpies. Arg. TB. <lb/>
344 Payeurs des rentes. 1764. La Bonne Foi répandant des monnaies. <lb/>

Arg. TB. <lb/>
345 Les Juge et Consuls. La Justice, les yeux bandés, allant à <lb/>
dr. Arg. TB. <lb/>

346 Avocats aux Conseils du roi. 1751. Quatre aiglons regardant le <lb/>
soleil. Arg. TB. <lb/>

347 Substituts au Grand Conseil. Buste lauré et cuirassé à dr. e. RUGI <lb/>

CIVIBUS ARIS; dessous, sous une guirlande: SUBSTITUTS AIT <lb/>
GD CONSEIL. 1755. Le tout dans une couronne de chêne. Arg.TB. <lb/>
Procureurs de la Cour. La Justice assise à g. Arg. TB. <lb/>
Agents de change. 1718. La Prudence debout devant un coffre-<lb/>
fort. Arg. TB. <lb/>
350 -1758. La Prudence à g. ouvrant un coffre-fort. Arg. TB. <lb/>
351 Conseillers du roi notaires. 1720 Gnomon. Arg. TB. <lb/>
352 Louis XVI. Maison du roi. Buste à dr. <lb/>
Deux L cursifs formés <lb/>
de branches de lis fleuries entrelacées et sommées d&apos;une cou-<lb/>
ronne. Octog. Arg. TB. <lb/>
353 Académie de marine. 1778. Navire voguant à dr. Arg. TB. <lb/>
Procureurs au Châtelet. 1766. Le Char de l&apos;Aurore. Arg. TB. <lb/>
Syndics généraux. 1779, Massue entre deux épées en pal. Arg.TB. <lb/>

Huissiers du roi en sa Cour de Parlement. Buste à g. . EXPER-<lb/>

TUS FIDELEM JUPITER. Aigle à dr. sur un foudre. Arg. TB. <lb/>

Huissiers à cheval. 1761. Même buste. . SOLIS INFENSUS INIQUIS. <lb/>

Aigle à g. sur un foudre. Arg. TB. <lb/>
Conseillers du roi et Notaires. Gnomon. Arg. TB. <lb/>
359 École royale de Chirurgie. 1775. Façade de l&apos;Ecole. Arg. TB. <lb/>

360 Collège de Pharmacie. 1778. Buste à dr. . IN HIS TRIBUS VER-<lb/>

SANTUR. Armes des Pharmaciens dans un cartouche. Arg. TB. <lb/>
361 Société royale d&apos;Agriculture. 1789. Buste à g. <lb/>
Légende dans <lb/>
une couronne de raisins et d&apos;épis. Arg. TB. <lb/>
362 Mort du roi. 1793. Tète à dr. couronnée d&apos;épines. W. Femme <lb/>
pleurant sur une urne. Arg. TB. <lb/>
363 Mort de la reine. 1793. Buste.de Marie-Antoinette à g. Furie <lb/>
debout. Arg. TB. <lb/>
364 Paris. Administration des eaux. 1788. Armes de la Ville. q. LE <lb/>

DIEU DU FEU DEVIENT LE DIEU DES EAUX. Vulcain. Octog. Arg. TB. <lb/>


365 Tribunal de Cassation, DÉFENSEURS AVOUÉS dans une couronne. <lb/>

e. Tables de la Loi dans une couronne (TN. LXXXI, i). <lb/>

Octog. Arg. TB. <lb/>
366 Chambre de Commerce. 1804. Tête laurée de Napoléon à dr. <lb/>
Lég. dans une guirlande (TN. I, 4). Octog. Arg. TB. <lb/>

367 Préfecture de la Seine. An XIII. Fleuve et ruche. e. Aigle <lb/>

(TN. VIII, 8). Arg. TB. <lb/>
368 Avocats aux Conseils. VIR PROBUS LEGUM PERITUS. Tables de la Loi <lb/>
cernées de lauriers. Octog. Arg. TB. <lb/>

36&lt;) Caisse d&apos;Escompte. Femme assise près d&apos;un coffre-fort. e. Caducée <lb/>

entre 2 cornes d&apos;abondance. Octog. Arg. TB. <lb/>

370 Ecole de Pharmacie. Tête d&apos;Esculape à g. e. ET VIGIL ET PRUDENS. <lb/>

Coq et serpent. Octog. Arg. TB. <lb/>

371 Annonces judiciaires. 1815. Couronne de fruits. . CONCORDIA RES <lb/>

PARVAE CRESCUNT. Feuilles de papier timbré. Octog. Arg. TB. <lb/>
372 Agréés au Tribunal de Commerce. Tête de Charles X à g. <lb/>
Code, épée et caducée. Octog. Arg. TB. <lb/>
373 Société protestante de prévoyance. Tète d&apos;Hippocrate à g. Octog. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

37 4 Le Droit. Journal des Tribunaux. 1835. $. La Loi assise à g. <lb/>

Octog. Arg. TB. <lb/>
375 Mémorial du Commerce et de l&apos;Industrie. 1837. Main de justice, <lb/>
ancre et caducée en sautoir. Arg. TB. <lb/>
376 Société de psychologie physiologique. Tête casquée de Minerve <lb/>
à dr. Arg. TB. <lb/>
377 Agents de change par Roty. Femme assise sur des coffres-forts <lb/>
et Amour remplissant d&apos;or une cassette. Arg. TB. <lb/>
378 Alais. Compagnie des produits chimiques. Trois écussons. Arg. <lb/>
Très beau. <lb/>
379 Aire à la Bassée (Canal d&apos;). Tête de Louis-Philippe. -Autre. <lb/>
Ancre. Octog. Arg.-Ens. 2 p. TB. <lb/>

Angers. Buste de Louis-Stanislas-Xavier à g. g. CHARLES FELIX <lb/>

CLAVEAU ECUYER MAIRE. 1789. Ecu à ses armes. TB. <lb/>
381 Artois. Louis XIV. Parties casuelles. i655. -Conseil du roi. <lb/>
Louis XV. Etats. Cuivre. -Ens. 3 p. TB. <lb/>
Autun. Notaires. La Justice assise de face. Octog. Arg. TB. <lb/>
Bordeaux. Munificence du Commerce. 1807. Tête laurée de Napo-<lb/>

léon à dr. e. Femme assise à g. Octog. Arg. TB. <lb/>
384 Notaires. Buste de Louis XVIII à g. 1814. e. La Loi assise à g. <lb/>

Octog. Arg. TB. <lb/>


385 Bourgogne. Les Etats. 1780. OPIBVSQVE IVVABO. Olivier, Arg. TB. <lb/>

386 1725-REGIT ME ET DIRIGIT ORBEM. Cadran solaire. Arg. TB. <lb/>
387 1779. Buste de Louis XVI à g. <lb/>
Ecu de Bourgogne. Arg. TB. <lb/>
388 Brest. Notaires. Couronne de chêne et de laurier. Arg. TB. <lb/>
389 Bretagne. Les Etats. Louis XV. 1732 et 1766. -Louis XVI. 1778 <lb/>
et 1788. Arg. -Ens. 4 p. TB. <lb/>
39°Briare (Canal de). 1742. Armes du duc d&apos;Antin. <lb/>
Trois fleuves <lb/>
versant leurs urnes. Arg. TB. <lb/>

391 Cambrai. Buste de Louis XVI. q. Armes de la ville. Arg. TB. <lb/>
392 Notaires. La Justice debout. Lég. dans une couronne. Octog. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
393 -Variété. Les lettres plus petites. Octog. Arg. TB. <lb/>
394 Chartres. Notaires. Tète de Louis XVI. <lb/>
Ecu de France. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

395 Clermont-Ferrand. Notaires. Tête laurée de Napoléon. q. Main <lb/>

écrivant sur une table. Octog. Arg. TB. <lb/>

396 Dieppe. Prieur et Juges-Consuls. 1758. Tête de Louis XV. .LIBE-<lb/>

RATIO CELER ET AEQUA. La Justice assise à g. Arg. TB. <lb/>
397 Dijon. Guillaume Raviot. 1772. Armes de Dijon. REGI ET PATRIE: <lb/>
FIDELIS. Armes de Raviot. Arg. TB. <lb/>
398 Dunkerque. Syndicat des Transatlantiques. Armes de la ville sur <lb/>
un chevalier terminé en poisson. Octog. Arg. TB. <lb/>
399 Evreux. Notaires. Tête de Louis XVIII à g. <lb/>
Ecu de France. <lb/>
Octog. Arg. TB. <lb/>

400 Flandre. Les Etats. Tête laurée de Louis XV à dr. . Ecu de la <lb/>

Flandre Wallonne. Octog. Arg. TB. <lb/>

401 Buste drapé de Louis XVI à g. e. Le précédent. Octog. Arg. TB. <lb/>

402 Gien. Notaires. Tête de Louis-Philippe. <lb/>

Balances. Octog. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
4°3 Graissessac. Cie des 4 mines réunies. 1864. Mineur assis. Arg. TB. <lb/>
404 Le Hâvre. Sté d&apos;études diverses. 1833. Têtes accolées des Dela-<lb/>
vigne. Arg. TB. <lb/>
4°5 Joigny. Notaires. La Justice assise. Octog. Arg. TB. <lb/>

4°6 Languedoc. Les Etats. 1719. Buste de Louis XV. e. Ecu de <lb/>

Toulouse. Arg. TB. <lb/>
407 1728. Minerve et Mars se donnant la main. Arg. TB. <lb/>
4°8 1732. Minerve debout. Arg. TB. <lb/>
409 1740. ECCE SOLAMEN. La Province assise près d&apos;un lion couché; un <lb/>
enfant soulève son voile et tient l&apos;écu de l&apos;archevêque Berton <lb/>
de Crillon. Arg. TB. Rare. <lb/>


1756. Ecu de Toulouse. TB. <lb/>
1787. Buste de Louis XVI. <lb/>
Le précédent varié, Arg. TB. <lb/>

Laon. Notaires. 1829. Tête de Charles X. e. Tables de la Loi, <lb/>

lampe antique, etc. Arg. TB. <lb/>

1831. Tête de Louis-Philippe. e. Le précédent-Arg. TB. <lb/>
Lille. Les Etats. Buste couronné de Louis XV à dr. e. Statue de <lb/>

Janus sur une base entourée de canons et de drapeaux. Arg. TB. <lb/>

Chambre de Commerce. Tête de Louis XV. e. Boussole. -<lb/>

Autre. Buste de Louis XVI. Arg. -Ens. 2 p. TB. <lb/>

Lyon. Echevins. 1769. NOBLE ANDRÉ RAMBAUD, etc. Son écu.. Ecu <lb/>

de Lyon entre le Rhône et la Saône. Arg. TB. <lb/>
Conseillers du roi notaires. Ecu tenu par 2 anges. <lb/>
Gnomon. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

Notaires. i8o5. Ecu de l&apos;Empire sur un lion. $. Gnomon. <lb/>

Arg. TB. <lb/>
Autre avec l&apos;écu de la Restauration. [Même date conservée. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

Agents de Change. 1816. Armes. . Caducée et plume sur des <lb/>

registres. Arg. TB. <lb/>
Variété de gravure, lettres plus petites. Arg. TB. <lb/>
Mamers. Notaires. Balance et tables sur les rayons prolongés <lb/>
d&apos;une étoile. Octog. Arg. TB. <lb/>
Le Mans. Notaires. Code surmonté d&apos;un miroir entouré d&apos;un <lb/>
serpent. Octog. Arg. TB. <lb/>
Melun. Notaires.Tête nue de Louis-Philippeà g. Octog. Arg.TB. <lb/>

Nancy. Chambre de ville. 1674. Ecu de la ville. .Vuede Nancy. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

426 Nantes. Procureurs. Tête de Louis XVI. . Ecu entouré d&apos;une <lb/>

cordelière. Arg. TB. <lb/>
Pithiviers. Notaires. Balance et table de la Loi. Octog. Arg. TB. <lb/>

428 Pontoise. Notaires. 1816. Ecu fleurdelisé. e. Balance et laurier. <lb/>

Octog. Arg. TB. <lb/>
429 Réalmont. Caisse d&apos;épargne. 1879. Ecu cerné de palmes. Octog. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
430 Rive de-Gier. Cie de l&apos;Union des Mines. Outils de mineurs. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
La Rochelle. Notaires. Tête de Louis-Philippe couronnée de <lb/>

chêne à dr. . CHAMBRE DES NOTAIRES, etc. Arg. TB. <lb/>

1835. Balance et tables de la Loi. <lb/>
Le même. Arg. TB. <lb/>

Tète de la République à g. e. Le même. Arg. TB. <lb/>


La Justice assise de face. <lb/>

Lég. en 7 lignes. Octog. Arg. TB. <lb/>

Rouen. Prieur et Juges-Consuls. 1712. Tête de Louis XIV. La <lb/>

Justice assise à g. Arg. TB. <lb/>
CH. F. F. DE LVXEMBOVRG. GOVVER. DE NORMANDIE. Ecu à ses armes. <lb/>

. PRÉSENTÉ. PAR. LE. CORPS. DE. VILLE. DE. ROVEN. 1709. ECU de <lb/>

Rouen. Arg. TB. <lb/>
Tribunal de Commerce. i835. Caducée, ancre et code. Octog. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Lloyd rouennais. 1866. Mercure assis à g. Octog. Arg. TB. <lb/>

Saint-Etienne. Chemin de fer. 1826. Ecus de Lyon et de Saint-<lb/>

Etienne. Arg. TB. <lb/>
Saint-Omer. De Guernonval. Ecu. <lb/>
1715. Saint-Barthélemy. <lb/>
Cuivre. B. <lb/>

Notaires. Livre ouvert. Octog. Arg. TB. <lb/>
-Variété. Octog. Arg. TB. <lb/>
Sedan. Notaires. Livre ouvert. Octog. Arg. TB. <lb/>

Sens. Juge et Consuls. 1766. Buste de Louis XVI à g. . La Justice <lb/>

à dr. Arg. TB. <lb/>
44&apos;5 Notaires. Buste de St-Louis à dr. R. Gnomon. Octog. Arg. TB. <lb/>
Tours. Banchereau, maire, 1771. Tête de Louis XV. <lb/>
Armes <lb/>

de Tours. Arg. TB. <lb/>

Notaires. Armes royales. . Code. Arg. TB. <lb/>

Code. $. Balance et lampe antique. Arg. TB. <lb/>

Armes royales. <lb/>
Mains jointes. Octog. Arg. TB. 4, <lb/>
Armes de Tours (sans chef). Le précédent. Octog. Arg. TB. <lb/>

Valenciennes. Loge de la Parfaite Union. Deux femmes se don-<lb/>

nant la main. . CONSTANTIA MERUERE LUMEN. Emblêmes. <lb/>

Arg. TB. <lb/>
Versailles. Avoués. Tables de la Loi posées sur un caducée et un <lb/>
miroir en sautoir, fond rayonnant. Octog. Arg. TB. <lb/>
Notaires. Buste de Louis-Philippede face. Octog. Arg. TB. <lb/></body>



<back>1 <lb/>

NUMISMATIQUE -<lb/>
ARCHÉOLOGIE <lb/>

ART ANCIEN <lb/>

ETIENNE BOURGEY <lb/>

7, Rue Drouot (Téléphone 274-64) <lb/>

PARIS <lb/>

Adresse Télégraphique : ETIENBOURG-PARI S. <lb/>

d <lb/>

Achat au comptant, et quelle qu&apos;en soit l&apos;importance, de trou-<lb/>
vailles et collections de monnaies anciennes, jetons, médailles, etc. <lb/>
Achat et vente d&apos;antiquités romaines, gallo-romaines, grecques et <lb/>
égyptiennes, bronzes, statuettes, bijoux, etc. <lb/>
MM. les amateurs auront intérêt, avant de se défaire de leur <lb/>
collection, à la présenter à M. Étienne BOURGEY, qui fera toujours <lb/>
son possible pour donner un prix supérieur au prix déjà offert par les <lb/>
autres acheteurs. <lb/>
; <lb/>
Rédaction de catalogues, direction de ventes publiques, expertises. <lb/></back>




















</text>
</tei>