<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">


<front>MONNAIES ANTIQUES <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>
ET ETRANGERES <lb/>

VENTE A LYON <lb/>

: <lb/>

SALLE DES VENTES -6, rue de l&apos;Hôpital <lb/>

Le Jeudi 26 Mars 1953, à 14 heures <lb/>

Me J. DAMIRON <lb/>

Commissaire-Priseur <lb/>

GA. 04-51 <lb/>
LYON <lb/>

M. Emile BOURGEY <lb/>

Expert <lb/>

7, rue Drouot <lb/>

PARIS <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

Le Mercredi 25, de 9 à 12 et 14 à 17 heure* <lb/>
et le Jeudi matin <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/></front>

<other>J <lb/></other>

<front>Frais légaux en sus. <lb/></front>

<other>j <lb/></other>

<front>L&apos;authenticité des pièces est garantie. <lb/></front>

<other>j <lb/></other>

<front>M. E. BOURGEY, 7, rue Drouot (PRO. 88-67), s <lb/>

chargera d&apos;exécuter les commissions qui lui seroi <lb/>

confiées. <lb/>

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. <lb/></front>

<other>1 <lb/></other>



<annex>PARIS, le 31 Fars 19 53 <lb/>

E.BOURGEY <lb/>

EXPERT EN MÉDAILLES <lb/>

7 • RU E D ROU OT-7 <lb/>

PARI S IXe. <lb/>

TÉLÉPHONEiPROVENCE88-67 <lb/>

&quot; <lb/>

Monsieur DELEPIERRE ] <lb/>

2, rue Gerbillon <lb/>

\ <lb/>

PARIS <lb/>

y <lb/>

1 <lb/>

Cher Monsieur, <lb/>

J <lb/>

J&apos;ai l&apos;honneur de vous informer q <lb/>
acheté pour vous à Lyon à la Ventp <lb/>
Mars les pièces suivantes : <lb/>

£ <lb/>

NOS 14 <lb/>

14.000 francs <lb/>

18 <lb/>

12.000 <lb/>

37 <lb/>

8.000 <lb/>

34.000 francs <lb/>
Frais : 21,50% <lb/>

7.310 <lb/>

Commission : 5% <lb/>

1.700 <lb/>

s 43.010 francs <lb/>

Je conserve les pièces à votre dis <lb/>
t i o n . <lb/>

î <lb/>

Veuillez agréer, Cher Monsieur, l&apos; <lb/>

rance de mes sentiments bien dévoués. <lb/></annex>


<body>MONNAIES GRECQUES <lb/>

ITALIE <lb/>

1. CAMPANIE. -Naples. Téte de nymphe à g. R / Taureau andro-<lb/>
céphale marchant à dr. couronné par une Victoire. Didrachme. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

2. CALABRE. -Tarente. Taras à g. chevauchant un dauphin. R / Cava-<lb/>
lier au pas à g. couronnant son cheval. Dessous, entre les pattes, <lb/>
hache. (Voir Catalogue Collection Vlasto., no 423.) Didrachme. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

3. Taras à dr. chevauchant un dauphin. R / Cavalier au pas à g. ; un <lb/>
homme nu debout à dr. couronne le cheval. Didrachme. Arg. B. <lb/>

4. LUCANIE. -Métaponte. Tête de Leucippe à dr. R / META. Epi de <lb/>
blé avec feuille. Didrachme. Arg. B. <lb/>

5. Tête de Déméter à dr. les cheveux retombant sur la nuque. R / META. <lb/>
Epi de blé avec feuille. Didrachme. Arg. TB. <lb/>

6. <lb/>

Posidonia. Poséidon nu marchant à dr. tenant le trident. Derrière, <lb/>
H. R / Taureau debout à g. Entre les pattes, H. Didrachme. <lb/>

Arg. B. TB. <lb/>

7. Vélia. Tête d&apos;Athéna à g. casquée. R / Lion à dr. dévorant une proie <lb/>

qu&apos;il tient dans ses pattes. Didrachme. Arg. TB. <lb/>
8. BRUTTIUM. -Caulonia. Homme nu debout à dr. Devant, cerf R / <lb/>
Cerf debout à dr. Didrachme. Arg. B. <lb/>

9. Crotone. Trépied. A dr. une cigogne. R / Trépied incus. Didrachme. <lb/>
Arg. B. /TB. <lb/>

10. Locres. Tête lauréede Zeus à g. R / Aigle, les ailes éployées tenant un <lb/>

lièvre. Didraclime. Arg. TB. <lb/>

11. SICILE. -Agrigente. Aigle debout à g. R/ Crabe. Tétradrachme. <lb/>

Arg. Très beau. La tête de l&apos;aigle mal venue. <lb/>
12. Léontini. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. les cheveux courts. R / <lb/>
LEOTINON. Tête de lion à dr. la gueule béante ; au pourtour, <lb/>

quatre grains d&apos;orge. Tétradrachme. Arg. Très beau. <lb/>

13. Messine. Lièvre courant à dr. Au-dessous, dauphin à dr. R / La nymphe <lb/>
Messana conduisant un bige au pas et à dr. A 1 exergue, deux <lb/>
dauphins affrontés. Tétradrachme. Arg. Très beau. <lb/>
14. Sélinonte. Sélinos demi-nu debout à g. sacrifiant sur un autel. A dr. <lb/>
* <lb/>
taureau sur un socle sous une feuille de lierre ; à g. coq. R / Quadrige <lb/>
au pas à g. Tétradrachme. Arg. B. TB. Rare. <lb/>
15 Suracuse. Tête d&apos;Aréthuse à dr. les cheveux ramenés en un gros chignon <lb/>


16. Large tête d&apos;Aréthuse à dr. les cheveux noués en touffe sur le somme <lb/>
de la tête et retenus par quatre lacets. Au pourtour, quatre dau-<lb/>
phins. R / Quadrige au pas à dr. couronné par une Victoire <lb/>

(Boehringer : Die Munzen von Syrakus. n°6 67.) Tétradrachme <lb/>

» <lb/>

Arg. 16,95gr. Tête d&apos;un très joli style, très bien conservée. v°siècl; <lb/>
avant J.C. <lb/>

, <lb/>
. <lb/>

; ; <lb/>

17. Tête d&apos;Aréthuse à dr. les cheveux dans une résille allongée. R / Qua. <lb/>
drige au pas à dr. (Boehringer, n°6 43.) Tétradrachme. Arg. 17,34 <lb/>

gr. <lb/>

Tête d&apos;un très beau style du ve siècle avant J.C. <lb/>

18. Tête d&apos;Aréthuse à dr. ; les cheveux enserrés dans un large bandeau <lb/>
dont la terminaison se voit au-dessus de l&apos;oreille. R / semblable <lb/>

au <lb/>

précédent. (Boehringer no 630.) Tétradrachme. Arg. 17,36 gr. Tête <lb/>

d&apos;un style plus classique. Très bien conservé. -, <lb/>

19. Tète à g. entourée de quatre dauphins. R / Quadrige au galop à g <lb/>

au-dessus, triskèle. Tétradrachme. Arg. TB. <lb/>
20. Tête de Perséphone à dr. R / Niké dressant un trophée. Deuxième <lb/>
période d&apos;Agathoclès. Tétradrachme. Arg. B. TB. <lb/>
21. Tête voilée à g. de PHILISTIS. R / Niké conduisant un bige au trot <lb/>
à dr. Tétradrachme. Arg. Très beau. <lb/>
22. Tête à dr. d&apos;Athéna casquée. Le casque orné d&apos;un griffon. R / Pégase <lb/>
volant à g. Au-dessous, triskèle. Didrachme. Arg. TB. <lb/>

23. MACÉDOINE. -Philippe II. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. R / Bige <lb/>

--au galop à dr. Sous les pattes des chevaux, foudre. (Pella.) Statère. <lb/>

Or. Très beau. <lb/>

24. Tête de Zeus à dr. R / Cavalier portant une palme. Tétradrachme. Arg <lb/>

TB. <lb/>

25. Alexandre le Grand. Tête d&apos;Athéna à dr. R / Niké drapée debout à g, <lb/>
Devant, palme. (Sidon.) Statère. Or. Très beau. <lb/>
26. Tête d&apos;Héraclès coiffée de la peau de lion, à dr. R / Zeus assis à g. Tetra <lb/>
drachme. Arg. TB. <lb/>
27. Mêmes types. Drachme. Arg. TB. <lb/>
28. Démétrius Poliorcète. Tête de Démétrius à dr. R / Poséidon debout à g. <lb/>
le pied posé sur un rocher. Tétradrachme. Arg. TB. <lb/>
29. Antigone Gonatas. Tête de Poséidon à dr. les cheveux tombant sur <lb/>
la nuque. R / Sur une proue de navire, Apollon assis à g. tenant <lb/>
son arc. Tétradrachme. Arg. TB. Rare. <lb/>
30. Persée. Tête de Persée diadémé à dr. R / Aigle les ailes éployées dans <lb/>
une couronne de chêne. Tétradrachme. Arg. Très beau. Rare. <lb/>
31. THRACE. -Aenos. Tête d&apos;Hermès de face coiffée du pétase sans <lb/>
bord. R / Bouc debout à dr. ; devant lui, branche de laurier. <lb/>
(May. AINOS, its History and Coinage, Groupe LVI. No401à410, <lb/>
p. VI.) Tétradrachme. Arg. B. <lb/>
32. Lysimaque. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand cornue. R / Athéna <lb/>
Nicéphore assise à g. s&apos;appuyant sur un bouclier. Tétradrachme. <lb/>

Arg. Superbe. Très bon style. <lb/>
33. Mêmes types. Tétradrachme. Arg. B. TB. <lb/>
34. THESSALIE. -Larissa. Tête de nymphe de face, les cheveux flot-<lb/>

tants. R/ Cheval paissant. Didrachme. Arg. TB. <lb/>

35. ATTIQUE. -Athènes. Tête d&apos;Athéna à dr. R / Chouette. Tétra-<lb/>
drachme. Arg. B. /TB. <lb/>


6. Autre d&apos;un type varié. Tétradrachme. Arg. B./TB. <lb/>

\7. MEGARIDE. -Mégare. Tête d&apos;Apollon lauté à g. R / Lyre à sept <lb/>

cordes. Didrachme. Arg. B. TB._ | <lb/>
8.000 <lb/>
18. EG1NE. -Tortue marine. R / Cinq dépressions triangulaires. Dista-<lb/>
tère. Arg. B. /TB. <lb/>

49. CORINTHE. -Pégase volant à dr. R / Tête d&apos;Athéna casquée à dr. <lb/>
Derrière, serpent. Didrachme. Arg. Très beau. <lb/>

iO. PELOPONNESE. -Sicyone. Chimère marchant à g. R / Colombe <lb/>
J ^volant à g. dans une couronne. Tétradrachme. Arg. TB. <lb/>

41. ARGOLIDE. -Argos. Protomé de loup à g. R / Carré creux dans lequel <lb/>
4\ <lb/>
grand A ; dessous, cigogne. Hémidrachme. Arg. Très beau. <lb/>
42. IONIE. -Ephèse. Abeille vue de dos, les ailes écartées. R / Cerf à dr. <lb/>
devant un palmier. Drachme. Arg. Très beau. <lb/>

43. PHENICIE. -Arados. Type semblable au précédent ; les légendes <lb/>
diffèrent. Drachme. Arg. TB. <lb/>

[4. CARIE. -Cnide. Protomé de lion à dr. la gueule béante. R / Tête <lb/>
d&apos;Aphrodite à dr. les cheveux retenus dans un bandeau. Drachme. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

.,15.&apos; Rhodes. Tête de Hélios de face, les cheveux flottants. R / Rose avec <lb/>
bouton. Tétradrachme. Arg. TB. <lb/>
46. CYRENAIQUE. -Cyrène. Tête imberbe d&apos;Aristée à dr. R / Silphium. <lb/>

I -<lb/>

Didrachme. Arg. TB. <lb/>

147. PHENICIE. -Tyr. Buste lauré de Melkarth, à dr., la peau de lion <lb/>
nouée sous le menton. R / Aigle debout à g., une palme contre <lb/>

&apos;% <lb/>

son aile droite. Tétradrachme. Arg. B. <lb/>

148. Arados. Buste tourelé de Tyché à dr. R / Niké à g. tenant une palme, <lb/>
Tétradrachme. Arg. TB. <lb/>

149. Mêmes types variés. Tétradrachme. Arg. B. TB. <lb/>

150. Tête laurée et barbue de Baal-Arvad à dr. R/ Galère phénicienne, <lb/>

. <lb/>

Didrachme. Arg. B. <lb/>

51. EGYPTE. -Ptolémée I Soter. Tête d&apos;Alexandre le Grand. R / Athéna <lb/>

; <lb/>

Promachos marchant à dr. Tétradrachme. Arg. TB. <lb/>
52. SYRIE. -Antiochus le Grand. Tête du Roi diadémée à dr. R / Apollon <lb/>

assis à g. tenant de la main droite une flèche..Tétradrachme. Arg. <lb/>

j &quot; <lb/>

TB. <lb/>
|53 ZEUGITANE. -Carthage. Tête imberbe d&apos;Héraclès à dr., coiffée de <lb/>

&apos; <lb/>

la peau de lion. R/ Tête de cheval à g.; derrière, un dattier. <lb/>

Tétradrachme. Arg. B. TB. <lb/>

54. EPIRE. -Pyrrhus. Tête casquée à dr., les cheveux retombant en <lb/>
boucles sur la nuque. R / Niké volant à g. Or. Statère barbare <lb/>
de frappe postérieure. B. TB. <lb/>

55. Tête de Perséphonë à g., coiffée d&apos;épis. R / Athéna Promachos marchant <lb/>
à g. Didrachme. Arg. PHENICIE. Trajan. Tétradrachme. Arg. <lb/>

&gt; <lb/>

Ens. 2 p. B. <lb/>

56. Lotde 5 p. bronze de Sicile, Carthage, etc. et de 2 p. Arg. B. <lb/>
57. Lot de pièces faussesde Thrace, Syrie, Pont, Oponte, 7 p. Arg, B. <lb/>


MONNAIES ROMAINES <lb/>

58. Maximien Hercule. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R / Jupit <lb/>
debout, nu, le manteau flottant derrière lui, tenant un foudre; <lb/>

un sceptre. (C. 347). Or. B. TB. Rare. <lb/>
59. Constance Galle. Buste nu-tête, drapé et cuirassé à dr. R / RomeC <lb/>
onstantinople soutenant un bouclier sur lequel on lit VOTIS <lb/>
A l&apos;exergue, SMNT. (C. 24). Or. B. TB. <lb/>

60. Valens. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R / Rome et Gonstai <lb/>
tinople assises tenant un bouclier sur lequel on lit VOT X MVL XX <lb/>

A l&apos;exergue, ANOB. (C.7). Or. B. <lb/>

MONNAIES BYZANTINES <lb/>

61. Léon I. Buste casqué et cuirassé de face. R / Victoire marchant à g.t <lb/>

tenant une longue croix. Etoile dans le champ. (S. VI-22-H, 241 <lb/>

Sou d&apos;or. B. Troué. <lb/>

62. Focas. Buste de face, barbu et diadémé, tenant le globe crucigère <lb/>
R / Victoire de face tenant une haste terminée par le monogramn <lb/>

du Christ et le globe crucigère. (S. XXVI-27-R. -). Sou d&apos;or.~B <lb/>
63. Héraclius, Héraclius-Constantinet Héracléonas. Les 3 augustes diadème <lb/>

debout de face, tenant chacun le globe crucigère. R / Croix potenc <lb/>

sur 3 degrés. (S. XXXI-6 var. -R. -). Sou d&apos;or. B. <lb/>
64. Michel VII Ducas. Buste barbu de face, vêtu de la robe à carreau <lb/>
tenant le labarum et le globe crucigère. R / Buste nimbé du Chr <lb/>
tenant le livre des Evangiles. (S.2 p. 175-R. 2033). Sou d&apos;or. <lb/>

Troué. <lb/>

MONNAIES GAULOISES <lb/>

65. Pictones. Tête à dr. ; cordons de perles. R / Aurige dirigeant un che <lb/>
à dr. ; dessous, main étendue. (LT. 4395). Statère. Electrum. <lb/>

66. Morini. Uniface dentelé. R / Cheval disloqué à dr. ; dessous, glob <lb/>
et croissant. (LT. -). Statère. Or. TB. <lb/>

67. Boii. Type fruste et bombé simulant la tête d&apos;Hercule. R / Jupi <lb/>

Aeotophore ; hache dans le champ. (LT. 9640). Arg. B. <lb/>


MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

8. CAPETIENNES. -Philippe 1V. Agneau pascal debout, nimbé, <lb/>

détournant la tête vers une croix fleurdelisée à longue hampe <lb/>
où flotte une bannière. R / Croix fleuronnée dans un quadrilobe. <lb/>

(L. 216). Agnel Or. TB. <lb/>

&gt;9. Philippe VI. Le roi debout tenant un long sceptre, sous un dais <lb/>

gothique. R / Croix&apos; fleuronnée daus un quadrilobë (H. 1-L. 251). <lb/>
Royal d&apos;or. B/TB. <lb/>
|0. Jean le Bon. Le Roi assis sur un trône gothique, tenant l&apos;épée et <lb/>
appuyé sur l&apos;écu aux fleurs de lis sans nombre. R / Croix fleuronnée <lb/>
dans un quadrilobe. (H. 1-L.292 c). Ecu d&apos;or. 4e émission. B. <lb/>

,1. Charles V. Le Roi sous un dais, tenant l&apos;épée et la main de justice. <lb/>
R / Croix fleuronnée cantonnée de 2 couronnelles et de 2 lis, dans <lb/>
une rosace formée de 4 lobes et de 4 pointes. (H. 2-L.371). Franc <lb/>

à pied. Or. TB. <lb/>

J72. Charles VI. Ecu de France couronné. R / Croix fleurdelisée dans un <lb/>
quadrilobe. (H. 1-L.378 a). 3e émission. Villeneuve. Ecu à la <lb/>
couronne. Or. TB. <lb/>

j73. Agneau pascal, tournant la tête vers une croix à longue hampe. R / <lb/>

Croix fleuronnée, cantonnée de 4 lis, dans une rosace à 4 lobes <lb/>
et 4 pointes. (H. 3-L.380). Paris. Agnel. Or. B. TB. <lb/>

74. Mêmes types variés. R /Croix cantonnée de 3 lis et 1 croisette. (H. 4-L. <lb/>
400). 2e émission. Agnel. Or. B. T.B. <lb/>

75. Charles VII. Ecu couronné cantonné de 2 lis couronnés. R / Dans un <lb/>
quadrilobe, croix fleuronnée, cantonnée de 4 couronnelles. <lb/>
(H. 6-L. 510 a). 2°émission. Tournai. Ecu à la couronne, dit Ecu <lb/>

neuf. Or. B. TB. <lb/>

76. Louis XI. Ecu couronné cantonné de 2 lis couronnés. R / Dans un <lb/>

quadrilobe, croix fleuronnée cantonnée de 4 couronnelles. (H. 4-L. <lb/>
524). Saint-LÔ. Ecu à la couronne. Or. B. TB. <lb/>

77. Charles VIII. Ecu couronné d&apos;un soleil flamboyant. R / Croix fleur-<lb/>

delisée. (H. -L. 554). Ecu au soleil. 1re émission. Montpellier. <lb/>

Or. TB. <lb/>

78. François Ier. Ecu couronné, sommé d&apos;un soleil. R / Croix fleurdelisée, <lb/>
cantonnée de 2 F et de 2 Lis. (H. 4). Toulouse. Ecu au soleil. <lb/>

Or. B. TB. <lb/>

79. Louis XIII. Ecu couronné. R / Croix à volutes fleurdelisées. (H. 6 var.) <lb/>

Rouen. 1634. Ecu. Or. B. TB. <lb/>

80. Louis XIV. Tête juvénile, nue, à dr. R / Croix formée de 8 L couronnées <lb/>
et cantonnée de 4 lis. (H. 24). Paris. 1668. Louis juvénil à la tête <lb/>
nue. Or. TB. <lb/>
81. Tête âgée avec grande perruque laurée à dr. R / Ecu couronné (H. 30). <lb/>
Paris. 1691. 1 /2 louis à l&apos;écu. Or. TB. Surfrappé. <lb/>

82. Même tête. R / 4 lis couronnés en croix, cantonnés de 4 L. (H. 33). <lb/>
Lyon. 1694. Louis aux 4 L. Or. TB. <lb/>


84. Buste drapé à dr. R / Ecu couronné, écartelé de France et Bourgogne <lb/>

(H. 129). Lille. 1686. 1 /2 écu Carambole. Arg. B. TB. <lb/>

85. Louis XV. Tête à g., ceinte d&apos;un bandeau. R / Sous une courent <lb/>
2 écus ovales penchés, aux armes de France et de Navarre. (H. If <lb/>
Orléans. 1767. Double louis au bandeau. Or. B. TB. <lb/>
86. Buste cuirassé à g. R / Ecu ovale couronné, entre 2 branches de laurier <lb/>
(H. 50). Bordeaux, 1732. Ecu aux lauriers. Arg. TB. <lb/>
87. Tête à g., ceinte d&apos;un bandeau. R / Ecu ovale couronné, entre 2 branchi <lb/>
de laurier. (H. 56). Bayonne : 1768. Ecu au bandeau contn <lb/>
marqué aux armes de Berne. 40 Batzen. (Voir CW. 37). Arg. I <lb/>
88. REVOLUTION. -L&apos;Italie délivrée à Marengo. Buste à g., casquél <lb/>
auré. R / 20 francs. L&apos;AN 10 dans une couronne. (VG. 845). Or.T.! <lb/>
89. NAPOLEON III. -Tête laurée à dr. R / 5 FRANCS 1864 enti <lb/>

2 branches. (VG. 3666). Or. Très beau. <lb/>
90. 3e REPUBLIQUE. -Tête à g., coiffée du bonnet ailé. R / Epi ent <lb/>
2 rameaux d&apos;olivier et de chêne. (VG. 5398). 100 francs de Bazn <lb/>

1935. Or. Superbe. <lb/>

MONNAIES FÉODALES <lb/>

91. FLANDRES. -Louis de Mâle. Lion coiffé d&apos;un heaume, sur un <lb/>
éstrade gothique. R / Croix feuillue et fleuronnée, cantonnée de <lb/>

lettres FLAN, portant en coeur la lettre D ; le tout dans <lb/>

ẽntourage <lb/>

de 20 arcs de cercle. (G. 214). Lion d&apos;or. TB. <lb/>

92. ORANGE. -Raymond III. Saint-Jean-Baptiste. Rl Fleur de Jis <lb/>

(PA. XCVIII-5). Florin. Or. B. TB. <lb/>

MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

93. PAYS-BAS. -Ducat au chevalier. 1805. Or. B. TB. <lb/>
94. CAMPEN. -Cavalier galopant à dr. R / Ecu soutenu par 2 lions. ~Ec <lb/>
au cavalier. 1668. Arg. B. <lb/>
95. TURQUIE. -Mustapha IV. 112 sequin. (Bonneville 1-9). 3 p. Or. TE] <lb/>

96. 112 sequin. (B. 2-4). Or. TB. <lb/>

97. ESPAGNE. -Alphonse XIII. Tête jeune à dr. R / Armes couronnée <lb/>

entre 2 colonnes. 100 pesetas. 1897. Or. TB. <lb/>
98. LUCQUES. -Saint-Martin. R / Ecu couronné supporté par 2 lions <lb/>

1 /2 scudo : 1753. Arg. B. TB. <lb/>

99. MALTE. --Emmanuel de Rohan. Buste à dr. R / Croix de Malte entr <lb/>
2 branches de laurier. 2 Scudi. 1796. Arg. B. <lb/>

100. ANGLETERRE. -George II. Buste lauré à g. R / 4 écussons cou <lb/>

ronnés disposés en forme de croix. 1 /2 Couronne. 1745. Arg. B. TB <lb/></body>




</text>
</tei>