<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<front>Paiement au comptant à la livraison. C. C. P. Paris 8309-68. <lb/></front>

<body>MONNAIES EN OR <lb/>

GRÈCE. Macédoine. Alexandre Le Grand. Tête casquée -d&apos;Athena a dr. R). <lb/>
Nike deb. à g. Flambeau et TI dans le champ. (Millier 89 var.). Statère. <lb/>

Amphipolis. Superbe.. 4o.0&apos;00 <lb/>

EMPIRE ROMAIN. Vespasien. Tête laurée à dr. R). La Paix marchant a dr. <lb/>

(Cohen 283). Aureus. TB. <lb/>
23.000 <lb/>

Trajan. .Buste lauré à dr. R). Trajan marchant à dr. (C. 91) Aureus. 1B. <lb/>
2t. 000 <lb/>
Antonin le Pieux. Tête laurée à dr. r). La Fortune deb. à g. (C. 390 var.). <lb/>

Aureus. TB. <lb/>

; <lb/>

, 1 , <lb/>

20.000 <lb/>

Valentinien I. Buste diadème à dr. R). L&apos;Empereur deb. tenant le labarum <lb/>
et une Victoire. (C. 25). Sou. Très. Beau. <lb/>

&lt; <lb/>

13.000 <lb/>
Honorius. Buste casqué de face. R;. Rome assise de face. (C. 3). Sou. Très <lb/>
Beau. <lb/>
10.000 <lb/>
BYZANTINES. Arcadius. Buste diadémé à dr. 1\. Constantinople assise <lb/>
de face. (Sabatier 111-13). Sou. TB. <lb/>
22.000 <lb/>

Théodose II. Buste casqué de face. R;. Théodose let Valentinien III assis de <lb/>
face. (S. V-3 var. -Ratto 159). Sou. Très Beau. <lb/>
18.000 <lb/>

Même buste. R. Victoire à g. tenant une longue croix. (S. V-5 -R. 168). Sou. <lb/>

TB. <lb/>
14-000 <lb/>

Anastase Ier. Buste diadème à dr. R. Victoire de face. (S. VIIl-27 -R. 327). <lb/>

Trien s. TB.... T 4.000 <lb/>

Justin II. Buste casqué de face. R;. Victoire assise de face. (S. XXI-1). Sou. <lb/>

TB. <lb/>

10.000 <lb/>

Maurice-Tibère. Buste casqué de face. r\ Victoire deb. de face. (S. XXIV-<lb/>

10 -R. 1005). Sou. TB. <lb/>

8.000 <lb/>
Focas. Buste diadème de face. R). Victoire deb. de face (S. XXVI-27 -R. <lb/>

1187). Sou. TB.. , <lb/>

, <lb/>

10 000 <lb/>

14 Héracliius et H. Constantin. Bustes d« face. R). Croix potiencîe sur 4 degrés. <lb/>

(S. XiXIX-18 -R. 1359). Sou. TB. <lb/>
12.000 <lb/>

GAULOISE. Boii. Renflement. R). 8 traits et 5 globules dans le champ. (La <lb/>

Tour 9470). Triens. TB. <lb/>
7.000 <lb/>

FRANÇAISES. Charles V. Franc à pied. (Lafaurie 371 -Hoffmann 2). TB. <lb/>

11.000 <lb/>

17 François 1er. Ecu 4e type. Croix cantonnée de 2 F et 2 lis. (L. 639 -H. 4). <lb/>
Toulouse. B/TB. <lb/>
8.500 <lb/>
Ecu à la croisette. (L. 74-9 var. -H. 121. Rouen. Très Beau. <lb/>
19.000 <lb/>

19 Louis XV. Louis Mirliton. {H. 14). Paris, 1723. Très Beau. <lb/>

38.000 <lb/>
20 Louis XVI. Louis au buste nu. CH. 6). Lille, 1786. TB. <lb/>
13.000 <lb/>
FLANDRE. Louis de Mâle. Nouvel écu. (Gaillard 21S). TB. <lb/>
15.000 <lb/>


MONNAIES GRECQUES EN ARGENT <lb/>

iCALABHE. Tarente. Taras nu chevauchant un dauphin à g. Dessous, péton-<lb/>
cle. R/. Hippocampe à dr. (VJasto 137). Statère archaïque. 6,62 gr. <lb/>
B/TB. Rare. <lb/>

• <lb/>

6.000 <lb/>

Cavalier galopant à idr. portant un bouclier let une lance, R). Taras tenant <lb/>
une quenouille chevauchant, un dauphin à g. Aigle à g. dans le <lb/>

champ. (VI. 578). Statère. 7,68 gr. B/TB. <lb/>
3.080 <lb/>

Cavalier au pas à dr. couronnant .son cheval. R). Taras sur le dauphin à <lb/>
g. tenant une corne d&apos;abondence et un canthare. Torche à dr. dans <lb/>

champ. (VI. 852). Statère. 6,29 gr, TB. <lb/>
4.000 <lb/>

Cavalier galopant à dr. pointant de Ja lance. RJ. Taras sur le dauphin à g. <lb/>
tenant un trident et un canthare. Tête à dr.. dans Le champ. (VI. 877). <lb/>

Statère. 6,24 gr. Très Beau. <lb/>

7.000 <lb/>

LUCANIE. Mètaponte. META à l&apos;envers. Epi de blé. Ri. incus. Statère. <lb/>

7,71 gr. TB. <lb/>

7.000 <lb/>

Tête de Déméter à g. ru. Epi de blé avec feuille à g. Tenaill/es dans le <lb/>

champ à g. (BMC. 106). Didrachme. 7,57 gr. B/TB. <lb/>

4.500 <lb/>

Posidonila. Poséidon nu marchant à dr., brandissant son trident, RI. Tau-<lb/>

r-eau à dr. Didrachme. 8,05 gr. B/TB. <lb/>

5. 908 <lb/>

Thurium. Tête d&apos;Athéna casquée à dr. R Taureau à g. Dessous, oiseau. <lb/>

Statère. 7,85 gr. B/TB. <lb/>
4.560 <lb/>

Vélia. Tête d&apos;Athéna casquée&apos; à dr. Derrière, A. R). iLion marchant à dr. <lb/>
Dessus, dauphin entre I et &apos;phi. (BMC. 92). Didrachme. 7,12 gr. TB. <lb/>

5.000 <lb/>

Mêmes types. Au-dessus du lion, pentagone entre phi et 1. (BMC. 102). <lb/>

Didrachme. 7,1,0 gr. AB. R). TB. <lb/>
2.000 <lb/>

Têtle d&apos;Athéna casquée à g. Derrière, AP. Ri. Lion marchant à dr. Dessus, <lb/>
caducée. (BMC. 105). Didrachme. 7,17 gr. TB. <lb/>
4.500 <lb/>

BRUTTIIUM. Gaulonia. Homme nu deb. à dr. portant sur le bras g. une <lb/>
petite figur,e nue courant à dr. A dr. cerf deb. à g. regardant -en <lb/>
arrière, Ri. incus-(BMC. 8). Statère. 7,53 gr. TB, <lb/>

30.000 <lb/>
Crotone. Trépied. A g. cigogne. ru. incus. (BMC. 18). Statère. 5,35 gr. TB. <lb/>
7.608 <lb/>
Locres. Aigle deb. à g. tenant un lièvre dans ses serres, B). Foudre; dessous, <lb/>

caducée. (B&apos;MC. 2). Statèi^e. 6,25 gr. B. <lb/>
3.990 <lb/>

SICILE. Agrigente. Aigle deb. à g. X. Crabe; dessous, fleur -d&amp; chardon.. <lb/>

,(BM,C. 42). Tétradrachrne. 14,16 gr. B/TB à TB. <lb/>
19.800 <lb/>

Géla. Protomé de taureau androcéphale à dr. R). Quadrige au pas à dr. <lb/>
Niké couronne les. chevaux. (BMC. 41 var.). Tétradrachme. 16,89 gr. <lb/>
A. Très Beau d&apos;un style très, fin. BJ. B&apos;/TB. <lb/>

60.000 <lb/>

Leontium. Tête laurée d&apos;Apollon à g. R). Tête de lion a dr. Au pourtour, <lb/>
4 grains d&apos;orge. (BMC. 38 var.), Tétradrachme. 14,03 gr. B/TB. <lb/>

10,000 <lb/>

39 Syracuse. Tête d&apos;Aréthuse à dr. Au pourtour, 4 dauphins. RJ.. Quadrige au <lb/>
pas à dr. Niké couronne les chevaux. Tétradrachme. 17,18 gr. TB. <lb/>

12.008 <lb/>

Tête d&apos;Aréthuale à g. NK sous le cou. 4 dauphins au pourtour. R). Quadrige <lb/>
au galop à g. Dessus, triskèle. AI à l&apos;ex. (BMC. 346), Tétradrachme. <lb/>

16,99 gr. TB. <lb/>
35.000 <lb/>

41 Hiéron n. Tête voilée de Philistis à g. B). Niké conduisant un bige au <lb/>

pas à dr. Tétrad.rachme. 13,65 gr. Bl/TB. <lb/>

9.000 <lb/>

42 MACEDOINE. Alexandre le Grand. Tête d&apos;Héraclès à dr. coiffée de la peau-<lb/>
de lion. Ri. Zeus aëtophore assis à g. Dans le champ, à g. Couronne <lb/>
et MI. Drachme. 4,24 gr. TB. <lb/>
1.389 <lb/>

43 Domination Romaine. Bouclier, macédonien; au centre, buste d&apos;Artémis. <lb/>
R). Massue et monogrammes dans une couronne de chêne. (BMC. 7). <lb/>
Tétradrachme. 16,45 gr. B/TB. <lb/>

-<lb/>

5.000 <lb/>

44 Aesilas, questeur. Tête cornue d&apos;Alexandre le Grand à dr. R). Dans une <lb/>
Couronne, massue entre un coffret et une chaisle. (BMC. 81). Tétra-<lb/>
drachme. 16,35 gr. B/TB. <lb/>
4.500 <lb/>
45 THRACE. Lysimaque. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand à dr. RJ, Athéna <lb/>
nicéphore assise à g. Torche à g. Etoile sous le siège. (M. 381). Tétra-<lb/>
drachme. Cyzique, 16,80 gr. Sup&apos;erbe. <lb/>
23.008 <lb/>
46 ATTIQUE. Athènes. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. Ri. Chouette à dr. TétTa-<lb/>
drachme. 17,10 gr. TB. <lb/>

v <lb/>

9.000 <lb/>
47 Même types. Drachme. 4,18 gr. TB. <lb/>
3.000 <lb/>

48 Tête casquée d&apos;Athéna à idr. Ri. Dans une couronne, chouette sur une am-<lb/>
phore couchée. (BMC. 309 var.). Tétradrachrne aux noms de Adei et <lb/>
Helio. 16,57 gr. B/TB. <lb/>
4.000 <lb/>
49 CORINTHE. Pégase à g. Ri. Tête casquée d&apos;Athéna à g. Derrière, égide <lb/>
avec une tête de gorgone. (BMC. 253). Statère. 8,53 gr. Très Beau. <lb/>

2.600 <lb/>

50 IONIE. Ephèse. Abeille, R). Cerf deb. à dr. devant un palmier. Drachme. <lb/>

4,07 gr. TB. <lb/>

4.500 <lb/>
51 Autre exemplaire varié. 3,97 gr. TB. <lb/>

4.500 <lb/>

52 SYRIE. Démétrius 1 Soter. Tête diadémée à dr. R). Tyché assise à g. tenant <lb/>
un sceptre court et une corne d&apos;abondance. Devant, HP. (BMC. 28). Té-<lb/>
tradrachme. Héraclée. 16,37 gr. B/TB. <lb/>

2.909 <lb/>

53 Tryphon. Tête diadémée à dr. Ri. Aigle deb. à g. sur un foudre. -Devant, <lb/>
monogramme; derrière, L delta. (BMC -Bab. (Syrie) XX)-5). Tétra-<lb/>
drachme phénicien. 13.35 gr. B/TB à TB. Très Rare. <lb/>

55..000 <lb/>


Ô4 Antiochus VII Evergète. Tête diadémée à dr. RJ. Athéna Parthénos nicé-<lb/>
phare deb. à g. Le tout, dans une couronne. {BMC. 20 var.). Tétradra-<lb/>

chme. 16,55 gr. B/TB. <lb/>
3.000 <lb/>
Philippe Philadelphe. Tète diadémée à dr. R). Zeus nicéiphore assis à g. <lb/>
Tétradrachme. 15,90 gr. TB. <lb/>
5.000 <lb/>

PHENiCIE. Aradus. Abeille vue de dos. R]. Cerf deb. il dr. devant un pal-<lb/>
mier. Drachme. &lt;BMC. 158). 4,16 gr. TB. <lb/>
6.000 <lb/>
Antre exemplaire varié. Monogramme inconnu au BMC. Drachme. 3,69 gr. <lb/>
Tll. <lb/>
7.800 <lb/>

Sidon (Abdastoret II). Buste tourelé de Tyché à dr. R). Aigle deb. à g. sur <lb/>
LUI foudre. A g L; à dr. monogrammes. (BMC. 110). Shekel de poids <lb/>
phénicien. 13,43 gr. B/TB. <lb/>
19.000 <lb/>

Tyr. Buste lauré de Mel1iath à d,r. R). Aigle deb. à g. Devant, massue. <lb/>
(BMC. 128 vair.). Tétradrachme. 13,86 gr. Très Beau. <lb/>
6.000 <lb/>

(50 KUYPTE. Ptolémée VIII. Tête diadéme à iÙJr. R) Aigle deb. à g. sur un fou-<lb/>

dre. Rien dans le champ. (B.MC. 24-4). &apos;1 étradrachme. 14,15 gr. Très <lb/>
Beau. <lb/>
7.500 <lb/>

Autre exemplaire semblable. (BMC. 24-4). Tétradrachme. 13,50 gr. T. B. <lb/>
4.500 <lb/>
Mêmes typ&apos;s. Au R) P, 1 gamma. (BMC. 30 p. 102). Didrachme. 6,89 gr. T. B. <lb/>
1.000 <lb/>

Ptolémée X. Tête diadémée à dr. R. Aigle deb. à g. sur un foudre. LE-P,i A. <lb/>
(.BMC. 16 -Svoronos 57-7). Tétradrachm&apos;e. 13,26 gr. TB. <lb/>
2.800 <lb/>
Mêmes types. Au R) LI-Pi A. (BMC. 19 -Svor. 57-9). Tétradrachme. 13,77 <lb/>
gr. TB, <lb/>
5.000 <lb/>

IMèmes types. Au il LIA H-Pi A. (RMC. 19 -Svor. 57-13). Tétradrachme. <lb/>

13,73 gr. TB. <lb/>
2.900 <lb/>

Ptolémée XI seul. Tête diadémefe à dr. R]. Aigle deb. à g. sur un foudre. LI <lb/>
Thêta-Pi A. (BMC. 35 -Svor. 57-24). Tétradrachme. 14,09 gr. Très Beau. <lb/>

4.500 <lb/>

ZEUGITANE. Carthagc. Tête d&apos;Héraclès coiffé de la ipean de lion à dr. RJ. <lb/>
Tète de cheval à g. Derrière, dattier. (Millier 18). Tétradrachme <lb/>

Siiculo-punique. 16,80 gr. B/TB. <lb/>
7.500 <lb/>

Tête de Per.séphone à g. R). Cheval deb. à dr. regardant en arrière. (M. 113). <lb/>
Tétradradhme. Billon. 8,18. gr. B/TB. <lb/>
1.900 <lb/>

ROIS PARTHES. Gotarzes. Buste à g. R). (Arsacès assi&apos;s à dr. tenant un arc. <lb/>
Drachme. TB. <lb/>

600 <lb/>

70 Vardanes II. Buste à g. R). Même type. Drachme. Très Beau. <lb/>

2-500 <lb/>

Tête de Vardanes de face entfle 2 étoiles. R). Même type. Drachme. Très <lb/>
Beau. Rare. <lb/>

&apos; <lb/>

3.000 <lb/>
BACTRJANE. Ménandre. Buste à g., vu de dos, brandissant une lance. R). <lb/>
Athéna Promach&amp;s deb. à dr. Drachme. TB. <lb/>

2.000 <lb/>

73 MAURITANIE. Juba Ier. Buste harbu,et diadème à dr. R). Temple. (Mazard <lb/>

84 -Millier 60). Denier. B/TB. Rare. <lb/>
1.000 <lb/>

74 Juba II. Tète diadémée à dr. &apos;R). Corne d&apos;abondance et sceptre en sautoir. <lb/>

Dénier. Très Beau-<lb/>
1.000 <lb/>

75 ARABIE. Rois Himyarites. Tête diadémée à dr. R). Petite *tête diadémée <lb/>

à cIr. Drachme. Suplerbe. <lb/>
6.000 <lb/>

MONNAIES GRECQUES EN BRONZE <lb/>

BRUTTIUM. Tête diadémée de Niké à g. <lb/>
Zeus. marchant à dr. tenant le <lb/>
foudrle et un sceptre. Corne d&apos;abondance -et étoile dans le champ. <lb/>

(BMJC. 98 p. 331), 3,62 gr. B/TB. <lb/>

600 <lb/>

SICILE. Syracuse. ITête casquée de Pallas à g. R). Hippocampe à g. (BMC <lb/>

2a2 p. 187). 6,20 gr. TB. <lb/>

* <lb/>

900 <lb/>

78 Hiéron Il. Tête diadémée à g. R]. Cavalier galopant à dr. tenant une lance. <lb/>
(,BMC. 574/576 p. 216). 18,32 gr. B/TB. <lb/>

900 <lb/>

79 ZElXilTANE. &apos;Carthage. Tête d&apos;Aréthuse diadémée à g. R). Cheval deb. à dr. <lb/>
Derrière, dattier. (Voir Millier 154). 16,17 gr. TB. <lb/>

4.000 <lb/>

Tête d&apos;Aréthus&apos;e diadémée à g. R). Protomé de cheval à dr. Derrière, gilobule <lb/>
surmonté d&apos;un croissant. 11,15 gr. B/TB. RaTe. <lb/>

4 000 <lb/>

Têted&apos;Aréthuse à g. couronnée d&apos;épis. R). Cheval deb. à dr. Derrière, dattier <lb/>
et point. (PM. 164). 3,13 gr. TB. <lb/>

1.000 <lb/>

Tète diadémée d&apos;Aréthuse à g. R). Cheval deb. à rdr. regardant en arrière <lb/>

(M. 231). 7,37 gr. TB. <lb/>

1 .800 <lb/>

83 Tâte d&apos;Aréthus(e diadémée à g. R). Cheval deb. à dr. regardant en arrière <lb/>
(M. -204 var.). 4,93 gr. TB. <lb/>

&apos; <lb/>

3 qqo <lb/>

lt4 Mêmes types variés. (Voir M. 216). 3,22 gr. B/TB. <lb/>

800 <lb/>

85 Tête diadémée à g. R). Cheval galopant à dr. 6,72 gr. TB. <lb/>

900 <lb/>

Tète d&apos;Aréthuse à g. couronnée d&apos;épis. R). Protomé de cheval à dr. (M. 272). <lb/>

17,39 gr. TB. <lb/>

5 000 <lb/>

Protomé de cheval à dr. R). -Dattier. (M. 317). 0,10 gr. TB. <lb/>

2 000 <lb/>

Cheval deb. à dr. regardant en arrière, R). Dattier. (M. 315). 3,48 gr. TB. <lb/>

1.000 <lb/>


MONNAIES ROMAINES EN ARGENT OU BILLON <lb/>

.. (Deniers, sauf indication contraire) <lb/>

If <lb/>

89 RÉPUBLIQUE. Romano-Campanienne, Tête barbue et casquée de Mars il g <lb/>

&apos; <lb/>

R). Protomé de cheval bridé à dr. Derrière, épi. (Babelon 4 p. 10). 6,12 <lb/>

90 <lb/>

Têtediadémée d&apos;Hercule à dr la massule sur l&apos;épaule R). La Louve à dr. <lb/>
allaitant Rémlis et Romulus. (B. 8 p. 13). 5,23 gr. TB. <lb/>

10.010 <lb/>

91 Anonymes. Tête casquée de Rome à dr. IR). Les Dioscures galopant il r. <lb/>
(B. 2 p. 39). Très Beau. <lb/>

. <lb/>

92 Mêmes types. Victoire couronnant Les Dioscures. (B. 20 p. 47). TB. <lb/>

1.500 <lb/>

-93 Même tête. R). Diane dans un bige à dr. Dessous, écreviss.,e. (B. 22 p. 49). <lb/>
Très Beau. <lb/>

94 Tête laurée de&apos; Jupiter à dr. R Victoire couronnant un trophée. Dessous, <lb/>

Q. (B. 36 p. 56). Victoriat. TTès Beau... 1.400 <lb/>

95 Têtle laurée d&apos;Apollon Véjovis à dr. R). Juipiter dans un quadrige a dr. <lb/>

(R 226 i) 77) TB. <lb/>

96 Guerre Sociale. -ITALIA. Tête .laurée de l&apos;Italie à g. R). 8 soldats entourant <lb/>
un étendard au pied duquel est agenouillé un personnage. A 1 ex. Q. <lb/>
(Grueber 10 p. 324). TB. Très Rare. <lb/>

16000 <lb/>
97 Aemiliia. IBust&apos;e lauré de Rome à dr. R). Statue équestre sur un aqueduc. <lb/>

(H. <lb/>

7) TB <lb/>
1.000, <lb/>

..&apos;98 Le Roi&apos; Arétas à genoux à dr. R). Jupiter dans un quadrige à g. J(B. 8). TB. <lb/>

700 <lb/>

99 Tête vo&apos;iléè de la Concorde à dr. R). Paullus deb. ipres d &apos;un trophée-. (B. <lb/>

10-). TB. <lb/>

100 Annia. Buste d&apos;Anna Perenna à dr. R). Victoire dans un bige à dr. (B. 1 i <lb/>
Tarquitia 1). Très Beau. <lb/>
101 Mêmle tête. aeJ. Victoire dans un quadrige a dr. (B. 5). B/ iB. Rare. <lb/>

2500 <lb/>

102 Antestia. Tête casquée de Rome à dr. R). Les Dioscures à dr. Dessous, chien. <lb/>
(B. 1). Très Beau. <lb/>
i <lb/>
-103 Même tête. R). Jupiter dans un quadrige à dr. (B. 9). TB. <lb/>
104 .Aquillia. (Buste de la Valeur à dr. R). Aquillius Televant la Sicile. (B. 2). <lb/>

TB <lb/>
^• 000 <lb/>

105 Caecilia. Tête de Rome à dr. Ri. Bouclier macédonien. {B. 28). TB <lb/>
1.080 <lb/>

106.Tête d&apos;Apollon à dr. IR); Rome couronnée par il a Victoire (B. 45). B/TB. <lb/>

601 <lb/>

1.07 Tête,d,e l&apos;Afrique à dr. R]. Hercule deb. &apos;de face. (B. 60). TB. Rare. <lb/>

6.000 <lb/>

108 Calpurnia. Tête d&apos;Apollon à dr. R). Cavalier galopapt a dr. (B. 11). B/1B. <lb/>

SIO <lb/>

109 Même tête. R). Victoire deb. à dr. (B. 13). Quinaire. TB.. <lb/>

1.000 <lb/>

110 Même tête. R). Cavalier galopant à dr. (B. 24). TB <lb/>

1.800 <lb/>

111 Carisia. Tête de Sibylle à dr. R). Sphinx a dr. (B. 10). TB. <lb/>

1.800 <lb/>

112 Cassia. Tête de Bonuis Ev,entus à dr. R). Aigle sur un foudre. (B. 7). Très <lb/>
Beau <lb/>

1.13 Tête de Vesta à g. R). C.ItoMen à g. votant. (R 10). B/TB. <lb/>

. <lb/>

MO <lb/>

114 Claudia. Buste de Diane à. dr. R). Victoire dans un ibige à-dr. (.B. fi). B/TB. <lb/>

601 <lb/>

115 Coiilia. Tête de Rome à g. a). Victoire dans un bige à g. (B. 3). TB. <lb/>

1. <lb/>

116 Considia. Tête de Vénus Erycine à dr. R). Temple au sommet d une mon-<lb/>
tagne. (B. 1) Très Beau. <lb/>
117 Même tête. R]. Victoire dans un quadrige à g. (B. 6). B/TB. <lb/>

600 <lb/>

118 Cornelia. Tête de Rome à dr. R). Victoire dans un bige a ar. (B.^1). ires <lb/>

Beau. <lb/>
1.000 <lb/>

119 Tête de Scipion (l&apos;Africain à dr. R). Jupiter entre Junon et Pallas. (B. 19). <lb/>

B/TB.. <lb/>

120 .Buste du Génie du Peuple Romain à dr. R). Globe entre un sceptre et un <lb/>
gouvernail (B. 55). Très Beau. <lb/>

&quot; <lb/>

121 Tête d&apos;Hercule à dr. R). Globe entre 4 couronnes. (B. 62). TB, <lb/>
2.598 <lb/>

122 Tête nue -el barbue de Jupiter Pluvius à dr. R]. Diane ,d Ephesle deb. de face. <lb/>

(B. 66 -Sydenham 1031). B/TB. Très .Rare. <lb/>
12.000 <lb/>

123 Cupiennia. Tête de Rome il dr. FJ. Les Dioscures à dr. (B. 1). TB. <lb/>
1.088 <lb/>
124 Curi,atia. Même tête. RJ. Déesse dans un quadrige à dr. (B. 1). TB. <lb/>

1.411 <lb/>
125 Mêmes typieis variés. (B. 2). TB. v <lb/>
1.000 <lb/>

126 Didia. Tête de la Concorde à dr. %. La Villa Publica. (B. 1 -Fonteia 18). <lb/>

Très Beau.. 2.608 <lb/>

127. Domitia. Tête de Rome à dr. R). Jupiter dans un quadrige à dr. (B. 7). <lb/>

B/TB <lb/>

600 <lb/>

128. Même tête. u). Victoire dans un bige à dr. dessous, ,guerri,er combattant <lb/>
un chien. (B. 14). TB. <lb/>

1.800 <lb/>

.129 Egnatuleia. Tête d&apos;Apollon à dr. R). Victoire écrivant sur un trophée. &lt;B. 1). <lb/>
Quinaire B/TB <lb/>

880 <lb/>

130 Fabia. Tête de Rome à dr. n). Jupiter dans un quad-rige là dr. (B. 1). TB. <lb/>

800 <lb/>

131 Tête de iCvbèle à dr. R). Victoire dans un bige à dr. (B. 14). TB. <lb/>

1.500 <lb/>

132 Flaminia.&apos;Tête diadémée de Vénus à dr. R). La Victoire dans un bige galo-<lb/>
pant à dr. (B. 2 -Julia 44. Sydenham 1088). TB. Rare. <lb/>

8.000 <lb/>

133 Fonteia. Tête d&apos;Apollon Véjovis à dr. R). Génie ailé sur la chèvre Amalthée <lb/>

à dr. (B. -9). B/TB. <lb/>

1 <lb/>

900 <lb/>

134 Mêmes types vaniés (B. 11). Très Beau. <lb/>
1.600 <lb/>


Buste de Mars à dr. R). Cavalier à dr. transperçant un ennemi. {B. 17). <lb/>



Furia.Tête de Ja-nus. IV. Rume d-ch. à g. couronnant un trophéie. (B. 18). TB. <lb/>

1.500 <lb/>

Herennia. Tête de la Piété à dr. R). Amphinome à dr. portant son père sur <lb/>

ses épaules. {B. 1). TB.... <lb/>

Julia. Tête d&apos;Apollon Véjovis à dr. R). Victoire dans un quadrige a dr. (B. b). <lb/>

^132 <lb/>

Junia. Tête de lirutus à dr. R). Tête de A&apos;haila à dr. (B. 30 -Servilia 17). <lb/>

B/TB. <lb/>

800 <lb/>

.Buste voiil&apos;é die la Liberté :i dr. R. Trépied. (iB. 37 -Servilia 24; Sestia 2 <lb/>
Sydenham 1290). B/TB. Rare. <lb/>
7.000 <lb/>

Licinia. Tête de la Bonne Foi à dr. R). Cavalier à dr. traînant un barbare. <lb/>

(B. 24). TU. <lb/>

&quot; <lb/>

Livineia. Tête DE Livindus à dr. R. 2 bestiaires combattant. (B. 12). TB. <lb/>

1.600 <lb/>
Mallia. Tête de Rome à dr. R. Victoire dans un bige -à dr. (B. 2 -Claudia <lb/>

3). TB. <lb/>

Manlia. Même tète dans un collier de torques, R). Cavalier armé à g. (B. 2). <lb/>

1. 300 <lb/>

Marcia. Tète de Rome à dr. R). Victoire dans un bige à dr. (B. 8). TB. <lb/>

800 <lb/>

Même tète. K). Philippe de Macédoine galopant à dr. (B. 11). TB. <lb/>

ouu <lb/>

Tétc de Philippe V de Macédoine à dr. R). Statue équestre a dr. (B. 12). <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.400 <lb/>

14S Tète de Rome à dr. pJ. Victoire dans un quadnige à dr. (TI. 16 -Fabia 12; <lb/>

Roscia 1). Très Beau. <lb/>
1.000 <lb/>

Tète de Ancus Marcius à dr Rj Statue équestre à dr. sur un aqueduc.-(li. <lb/>

28) Très Beau. <lb/>
1.000 <lb/>

Memmia. Tête de Romulus à dr. R]. Gérés assise à dr {B. 9). TB. <lb/>

1.400 <lb/>

151 Minucia. Tête de Rome à g. R;. 2 guerriers combattant. (B 19). TB. <lb/>

1.000 <lb/>

Naevia. Tétle de Vénus à dr. R. Victoire dans un trige a dr. {B. b). la <lb/>

1.200 <lb/>

Nonia. Tête de Saturne à dr. R). Rome assise à g. couronnée-par la Victoire. <lb/>

(R. 1) TB <lb/>

&quot; <lb/>

600 <lb/>

Plaetoria. Buste de Vacuna à dr. R). Aigle sur un foudre. (B. 4). Très Beau, <lb/>

2.500 <lb/>

Plautia. Tête de Cybèle à dr. R\ Bacchius à genoux a dr (B 13). Très Beau. <lb/>

1.300 <lb/>
Pomponla. Tête d&apos;Apollon à dr. Ri. Numa a dr. sacrifiant. (B. 6). TB. <lb/>

6QO <lb/>

Même tête, IR). Thalie deb. à g. (B. 19). Superbe. <lb/>

3.500 <lb/>

Porcia. Tête de Rome à dr. 11). La Liberté dans un quadrige à dr..(B. 3). TB. <lb/>

700 <lb/>

Postumia. Même tête. RJ. Mars dans un quadrige a dr. (B. 1). I B. <lb/>

800 <lb/>

Buste de &apos;Diane à dr. Rj. Sacrificateur deb. à g. (H. 7). TB. <lb/>

1 ouu <lb/>

161 Tête de &apos;l&apos;Espagne à dr. B). Personnage deb. à g. entre une aigle légion-<lb/>
nair-c et un faisceau. (B. 8). TB. <lb/>

2.000 <lb/>

Tête de la Piété à dr. R). 2 mains jointes tenant un caducée. (B. 10 -Junia. <lb/>

2 .500 <lb/>



Tête2de Mars àdr. <lb/>

R). 2 carnyx en sautoir. (B. 11 -Juniaà 26). TB. <lb/>

1.500 <lb/>

Procilia. Tête de Jupiter à dr. Ri. Junon Sospita cîeb. a dr. (B 1). TB. <lb/>

1-50 <lb/>

165 Tête de Junon Sospita ,à dr. R). Junon dans un big.e a dr. (B 2) Superbe. <lb/>

2.600 <lb/>

Rubria. Tête de Jupiter à dr. R). Char triomphal a dr. &lt;B. 1). TB. <lb/>

600 <lb/>

167 Rustia. Tête de Mars à dr. RJ. Bélier deb. a Or. (B. 1). TB. <lb/>

800 <lb/>

168, Bustes. à dr. de la Fortuna Victrix: et de la Fortuna Felix. 11). Autel. (B. 3). <lb/>
Très Beau. <lb/>
1.600 <lb/>

Sentia. Tête de Rome à dr. 11). Jupiter dans un quadrige à dr. (B. 1). Très <lb/>



Servilia.Même tête. R). 2 cavaliers combattant à pied. &lt;B. 13). Très Beau. <lb/>

1.200 <lb/>
171 Sicinia. Tète d&apos;Apollon à dr. R). Massue recouverte de la peau de l&apos;ion.. (B. <lb/>

2 600 <lb/>



TerentiaTêtedeRomeàdr <lb/>

11). Les Dioscures à dr. (B. 10) Très Beau. <lb/>
1.000 <lb/>
Titia. Téte de Mutinus Titinus a dr. R]. Pégase a dr. (B. 1). TB. <lb/>

1.000 <lb/>

174 Tituria. Tète de Tatius à dr. R). 2 Romains enlevant 2 Sabinets. (B. 1). Très <lb/>

^.00-0 <lb/>



Mêmetête. <lb/>

R). Tarpeia séparant 2 combattants. (B. 5). Très Beau. <lb/>

1.4.0.0 <lb/>

176 Valeria. Tète de Rome à dr. ru. Victoire dans un bige à dr. (B. 7). 1 H. <lb/>

1.0 u <lb/>

177 Buste de la Victoire à dr. R). Mars deb. à g. (B. 11). TB. <lb/>

1.400 <lb/>

Tète du Soleil à dr. Ri. Diane dans un bige a dr. (B. 20). TB. <lb/>

1.500 <lb/>

Vibia. Tête de Bacchus à dr. R). Cérès marchant a dr. (B 16). Très Beau. <lb/>

1.50.0 <lb/>

180. Volteia. Tête de Corybas à dr. R\ Cybèle dans un char à dr. (B. 4). Très <lb/>

Beau. <lb/>

900 <lb/>

181, &apos;EMPIRE. Pompée. Tête diadémée de Numa Pompilius à dr. R]. Proue. <lb/>
(Cohen 4 -Calpurnia B. 30). TB. Rare. <lb/>

5.000 <lb/>

Jules César. Tête de Cérès à dr. IV. Instruments de sacrifice. (C. 4 -Julia <lb/>

0,00 <lb/>

B. 16). TB. <lb/>

3 <lb/>

Tète .laurce à dr. RJ. Vénus deb. à g. tenant une Victoire et un sceptre. <lb/>
(C. 22 -Acmilia B. 13; Julia B. 34). TB. Rare. <lb/>

5.000 <lb/>

Cassius. Tête diadémée de la Liberté à dr. n1. Va.sc à sacrifice et bâton <lb/>
d&apos;augure. (C. 4 -Cassia B. 16). TB. <lb/>

4.000 <lb/>

L85 Marc-Antoine. Tête de Jupiter Ammon à dr. ru. Victoire marchant à dr. <lb/>
{C. 1 -Antonia B. 98; Plaetoria B. 9). TB. Rare. <lb/>
4.400 <lb/>
Tète nue d&apos;Antoine à dr. R). Trophée., (C. 16 -Antonia B. 76). B/TB. Rare. <lb/>
2.900 <lb/>


187 Marc-Antoine et Octave. Tête nue d&apos;Antoine il dr. R\ Tète nue d&apos;Octave à <lb/>
dr. (C. 8&apos; -Antonia B. 51). TB. Rare. <lb/>
3.600 <lb/>

188 Auguste. Tête nue à dr. R). Crocodile à dr. (C. 4 -Julia B. 150). B/TB. Rare. <lb/>

3.900 <lb/>

189 Tête laurée à dr. RJ. Caïus et Lucius deb. tenant une haste et un bouclier. <lb/>

(C. 43). Très Beau. <lb/>
2.500 <lb/>

19,0 Même droit. RJ. Incus. (C. 43). Très Beau. <lb/>

» <lb/>

1.500 <lb/>
191 Tête &apos;nue à dr. RJ. Chaise curule surmontée d&apos;une couronne. (C. 55). TB. <lb/>
2.300 <lb/>

192 Tibère. Tête laurée à dr. RJ. Livie assise à dr. tenant une fleur et un <lb/>

sceptre. (C. 16). TB. <lb/>
2.000 <lb/>

193 Galba. Tête laurée à dr. R). Livie deb. à g. tenant une patère et un sceptre. <lb/>

(C. 58). TB. Rare. <lb/>
4.000 <lb/>
194 Othon. Tête nue à dr. R). Incus. B/TB. <lb/>

70-0 <lb/>

195 Vitellius. Tête laurée à dr. RJ. La Concorde assise à g. (C. 20). B/TB. <lb/>

1.0.00 <lb/>

196 Même tête. RJ. Vesta assise à dr. (C. 72). TB. <lb/>
1.500 <lb/>

197 Même tète. R). Trépied; dessus, dauphin; dessous, corheau (C. 111). TB. <lb/>

1.600 <lb/>
198 Adrien. Buste diadémé à dr. R). Femme assise à g. (C. 1147). TB. <lb/>
1.000 <lb/>
! 99 Sabine. Buste à dr. R). La Concorde assise à g. (C. 12). TB. <lb/>

600 <lb/>

21}0 Buste à dr. RJ. Vesta assise à g. (C. 81). TB. <lb/>

600 <lb/>

201 Aelius. Tête nue à dr. R. La Concorde assise à g. (C. 1) <lb/>

. <lb/>

TB. <lb/>

1.000 <lb/>
202 Antonin le Pieux. Tête laurée à dr. RJ. L&apos;Equité deb. à g. (C. 14). Très Beau. <lb/>
1.000 <lb/>

203 Marc-Aurèle. Tête nue à dr. R). La Paix deb. à g. (C. 105). Très Beau. <lb/>

1.500 <lb/>
204 Lucius Verus. Tête nue à dr. R&apos;. La Providence deb. à g. (C. 144). TB. <lb/>

600 <lb/>

205 Crispine. Buste à dr. R). Autel allumé. (C. 16). TB. <lb/>
2.000 <lb/>

206 Pertinax. Tête laurée à dr. R). L&apos;Assistance divine assise à g. (C. 33). B/TB. <lb/>
Très Rare. <lb/>

9.0.0-0 <lb/>

Albin. Tête laurée à dr. R1. 2 mains jointes tenant une aigle légionnaire. <lb/>

(C. 24). TB. <lb/>
1-500 <lb/>

Tête nue à dr. R). Minerve deb. à g. (C. 48). TB. <lb/>

-<lb/>

1.100 <lb/>

20.9 Septime Sévère. Tête laurée à dr. R). La déesse de Carthage assise sur un <lb/>
lion courant à dr. (C. 222). TB. <lb/>
Julia Domna. Buste à dr. R). Cybèle assise à g. (C. 123). TB. <lb/>

600 <lb/>

Buste à dr. RJ. Vénus assise à g. (C. 212). TB. <lb/>

600 <lb/>

Caracalla. Tête laurée à dr. R)&apos; Mars marchant à g. (C. l.)2). Très Beau. <lb/>

1.000 <lb/>
Même tête. R]. Apollon assis à g. (C. 242). Très Beau. <lb/>
/ <lb/>
Buste radié à dr. R). Jupiter assis à g (C. 277). TB. <lb/>

600 <lb/>

Buste radié à dr. RJ. Le Soleil radié deb. de face. (C. 287). TB. <lb/>

900 <lb/>

Buste jeune lauré à dr. 1W. Victoire marchant à g. (C. 658). Très Beau. <lb/>

2.500 <lb/>

217 Plautille. Buste à dr. RJ. Plautille deb. à dr. portant un enfant. (C. 16). TB. <lb/>

600 <lb/>

Buste à dr. R). Vénus deb. à g. (C. 25). Très Beau. <lb/>

-<lb/>

800 <lb/>

&quot;19 Géta. Buste nu à dr. R). Femme deb. à dr. tenant le palladium et un <lb/>

sceptre. (C. 90). TB. <lb/>

800 <lb/>

Même buste. R]. Géta deb. à g. Derrière, trophée. (C. 157). TB. <lb/>

500 <lb/>

221 Même buiste R). La Sécurité assise à g. (C. 183). Très Beau. <lb/>

1-000 <lb/>

Macrin. Buste lauré à dr. R). La Providence deb. à g. (C. 108). Très Beau. <lb/>

1.700 <lb/>

Elagabale. Buste lauré à dr. R). Elagabale sacrifiant à g. (C. 196). TB. <lb/>

1.100 <lb/>
224 Même buste. R1. Elagabale sacrifiant à dr. (C. 246). TB. <lb/>

;)00 <lb/>

Julia Paula. Buste à dr. R]. Vénus assise à g. (C. 21). TB. <lb/>

800 <lb/>

Soémias. Buste à dr. R). Vénus deb. à g. (C. 8). TB. <lb/>
, <lb/>

500 <lb/>

Alexandre Sévère. Tête laurée à dr. R). Alexandre marchant à dr., en <lb/>
habit militaire. (C, 585). Superbe. <lb/>

^1.000 <lb/>

Marnée. Buste diadémé à dr. R). Vénus deb. à g. (C. 76). TB. <lb/>

«00 <lb/>

Maximin Ier. Buste lauré à dr. R). La Paix deb. à g. (C. 31). Très Beau. <lb/>

500 <lb/>

Maxime. Buste nu à dr. RJ. Instruments de sacrifice. (C. 1). TB. Rare. <lb/>

3.500 <lb/>

Gordien d&apos;Afrique Père. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R). Rome <lb/>
Nicéphore assise à g. sur un bouclier, tenant une Victoire et un scep-<lb/>
tre. (C. 8). TB. Très Rare. <lb/>
16.000 <lb/>

Pupien. Buste lauré à dr. R). La Paix assise à g. (C. 22). TB. <lb/>

800 <lb/>

Même buste. pi. La Paix ou la Félicité deb. à g. (C.26). TB. Rare. <lb/>

2.500 <lb/>
Gordien le Pieux. Buste radié à dr. R). Le Soleil deb. à g. (C. 41). TB. <lb/>

500 <lb/>

235 Buste nu à dr. R). Instruments de sacrifice. (C. 182). Très Beau. Très Rare. <lb/>

6.000 <lb/>

?36 Hérennius. Buste radié à dr. R]. 2 mains jointes. (C.4). TB. <lb/>

60.0 <lb/>

Hostilien. Buste radié à dr. R). Mars marchant à dr. (C. 15). TB. <lb/>

2.000 <lb/>
238 Même buste. R). Hostijien deb. à g. (C. 34). B/TB. <lb/>

800 <lb/>

239 Trébonien Galle. Buste radié à dr. R). L&apos;Eternité deb. à g. (C. 13). TB. <lb/>

8.00 <lb/>

240 Même buste. RJ. La Liberté deb. à g. (C. 63). TB. <lb/>

500 <lb/>

241 Volusien. Buste radié à dr. R). La Valeur casquée deb. à dr. (C. 133). B/TB. <lb/>

500 <lb/>

242 Emilien. Buste radié à dr. R). Diane deb. à g. (C. 10). TB. <lb/>
1.000 <lb/>

243 Même buste. R,1. Jupiter nu deb. à g. Devant, Emilien cleb. (C. 16. TB. <lb/>

1.400 <lb/>

244 Gallien. Buste radié à g., la lance sur l&apos;épaule, R). Trophée entre 2 captifs. <lb/>

(C. 310). TB. <lb/>

600 <lb/>

245 Salonine. Buste à dr. sur le croissant. R). Vénus assise à g. (C. 115). TB. <lb/>

500 <lb/>

246 Macrien jeune. Buste radié à dr. R\ Le Soleil deb. à g. (C. 12). TB. Rare. <lb/>
4.500 <lb/>
247 Postume. Buste radié à dr. R). Postume deb. à g. (C. 243). TB. <lb/>

800 <lb/>

248 Même buste. R). La Providence deb. à g. (C. 295). TB. <lb/>

800 <lb/>


24.9 Maximien-Hercule. Tête laurée à dr. R). 4 soldats sacrifiant sur un trépied <lb/>
devant la porte d&apos;un camp. (C. 548). TB. <lb/>

6. SO-O <lb/>

230 Constance H. Buste diadémé à dr. R). VOTIS XXX MVLTIS XXXX dans <lb/>
une couronne. SIRM à l&apos;ex. (C. 342 <lb/>

. <lb/>

Très Beau. <lb/>
3.500 <lb/>

251 Mêmes types. SIRM. Module inférieur. (C. 343). Très Beau. <lb/>

3.000 <lb/>

252 Valens. Buste diadémé à dr. R). Valens deb. de face tenant le labarum <lb/>
et une Victoire. PLVG à l&apos;ex. (C. 28). TB. <lb/>

3&apos;.0.00 <lb/>

253 Gratien. Buste diadéme à dr. R). Rome assise à g. sur une cuirasse. LVGPS <lb/>

à l&apos;ex. (C. 87). TB. <lb/>
2.900 <lb/>

MONNAIES ROMAINES EN BRONZE <lb/>

254 Auguste. AVGVSTVS TRIBVNIC POTEST dans une couronne. R). C. CAS-<lb/>
SIVS CELER III VIR A.A.A.F.F. autour de SC. (C. 408-Cassia B. 23). <lb/>

MB. TB. <lb/>

600 <lb/>

255 N&apos;éron &apos;Drusus. Tête nue à g. R). Claude assis à g. tenant un rameau. (C. S). <lb/>

GB. TB. <lb/>

* <lb/>
2.500 <lb/>
25f Claude Ier. Tête nue à g. R). Cérès assise à g. (C. 1). MB. B/TB. <lb/>

500 <lb/>

257 Caligula. La Piété assise à g. R). Temple; devant, Caligula sacrifiant. <lb/>
(C. 9). GB. B. Rare. <lb/>
2.000 <lb/>

558 Néron. Tête radiée à dr. R). Temple de Janus fermé. (C. 150). MB. TB. <lb/>

50&apos;0 <lb/>

259 Vespasien. Tête Laurée à cIr. R;. L&apos;Espérance marchant à g. (C 452). MB. <lb/>

TB, <lb/>
1.200 <lb/>

260 Adrien. B.uste lauré à dr. R). La Paix ou la Félicité deb. à g. (C. ,1192). <lb/>
GB. TB. Patine verte. <lb/>
3.000 <lb/>
261 Antonin le Pieux. Tète laurée à dr. Ri. Victoire marchant à dr. tenant un <lb/>
trophée. (C. 433). GB. TB. <lb/>
2.000 <lb/>

262 Faustine Mère. Buste à dr. RJ. Cérès deb. à g. (C. 99). MB. TB. <lb/>

600 <lb/>

263 Marc-Aurèle. Tête radiée à dr. Ri. Victoire marchant à g. (C. 38Ü). MB. <lb/>

TB. <lb/>

90.0 <lb/>

264 Faustine Jeune. Buafte à dr. pj. Vénus deh. à g. &apos;(C. 269). MB. Très Beau. <lb/>

900 <lb/>

265 Julia Domna. Buste à dr. RJ. Julie deb. à g. devant un autel. (C. 179). MB. <lb/>

TB. <lb/>

6,00 <lb/>

6,6 Caracalla. Tête laurée à dr. Ri. La Providence deb. à g. (C. 532). TB. <lb/>

6.000 <lb/>

267 Macrin. Buste lauré à dr. R). Aigle ép&apos;loyé deb. regardant à g. MB. Antio-<lb/>

che. (Séleucide). B/TB. <lb/>
1.000 <lb/>

268 Alexandre Sévère. Buste lauré à dr. R). Jupiter nu deb. à g. Devant, <lb/>

Alexandre deb. (C. 74). GB. TB. <lb/>
1.500 <lb/>

559 Même buste, R) La Providence deb. à g. (C. 503). GB. Très Beau. Patine <lb/>

_ verte. <lb/>
2.500 <lb/>

270 Philippe Fils. Buste nu à d&apos;r. R). Philippe, en habit militaire, deb. à g. <lb/>
(C. 49). GB TB. Patine verte. Rare. <lb/>

8.500 <lb/>

?.71 Valérien Père. Buste radié à dr. R). L&apos;Orient deb. à dr. donnant une-cou-<lb/>
ronne à Valérien. deb. à g. (C. 189). PB. TB. <lb/>

500 <lb/>

272 Postume. Buste radié à g., une massue sur l&apos;épaule. R). Jupiter nu deb. <lb/>
de face. (C. 160). PB. TB. Rare. <lb/>

1.200 <lb/>

273 Buste radié à dr. R). Vaisseau allant à g. (C. 177). GB. TB. <lb/>

4.00&lt;0 <lb/>

274 Même buste, -R). Victoire c-ourant à g. (C. 379). GB. B. <lb/>

500 <lb/>

275 Même bu-ste. R). Vaissenu allant à g. (C. -). MB. B. Rare. <lb/>

1.800 <lb/>

276 Marius. Buste radié à dr. R\ 2 mains jointes. (C. 8). PB. Très Beau. <lb/>

* <lb/>

2 800 <lb/>

277 Victorin. Bust-e radié à g. R. La Santé deh. à dr. (C. 113). PB.. TB. <lb/>

60-0 <lb/>

278 Tétricus Fils. Buste radié à dr. R). L&apos;Espérance marchant à g. (C. 88). PB. <lb/>

Très Beau. <lb/>

800 <lb/>

279 Claude II. Buste radié à dr. -R). La Félicité deb. à g. (C. 79). PB. Très Beau. <lb/>

800-0 <lb/>

280 Buste radié il dr. R]. Trophée entre 2 captifs. (C. 306). PB. Superbe. Rare. <lb/>

3.000 <lb/>

281 Quintille. B.uste radié à dr. Ri. La Foi Militaire deb. à g. (C. 28). PB. TB. <lb/>

500 <lb/>

Même buste. RJ. La Valeur casquée deb. à g (C. 47). PB. TB. <lb/>

500 <lb/>

283&apos; Séverine. Buste à dr. R}. Vénus deb. à g. (C. 14). PB. Très Beau. <lb/>

600 <lb/>

284 Tacite. Tite radiée à dr. R). La Providence deb. à g. (C. 100). XXIA à l&apos;ex. <lb/>

PB. Superbe. <lb/>
1.400 <lb/>

Florien. Buste radié à dr. R;. La Providence deb. à g. (C. 77). XXIA. PB. <lb/>

Superbe. <lb/>

-<lb/>
• <lb/>

&apos; <lb/>
1.600 <lb/>

Probus. Buste radié à dr. Rl. Probus et la Concorde deb. se donnant la <lb/>
main. (C. 137). XXT. PB. Superbe. <lb/>
1.500 <lb/>

287 Carus. Buste radié à dr. R. Jupiter deb. à ï. donnant un globe, surmonté <lb/>
d&apos;une Victoire à Carus. (C. 13J. XXI. PB. Superbe. <lb/>

2.000 <lb/>
Dioclétien. B&apos;uste radié à dr. R\ Mars deh. à g. fC. 316). PB. Très Beau. <lb/>
1.000 <lb/>

Maximien-Hercule. Buste lauré à dr. R\ Génie deb. à g. (C. 153). MB. TB. <lb/>

500 <lb/>

Buste radié à dr. RJ. Jupiter et Hercule deb. (C. 604). PB. TB. <lb/>

600 <lb/>

291 AUectus. Buste radié à dr. ru. Vaisseau à la voile. (C. 81). PB. TB. Rare. <lb/>
1,200 <lb/>

Constance Chlore. Buste radié à dr. R). Jupiter deb. à g. donnant une <lb/>

Victoire à Constance. (C. 20). PB. TB. <lb/>

S00 <lb/>

Buste lauré et cuirassé à g. R). Génie deb. à g. (C. 142). MB. Très Beau. <lb/>

1 000 <lb/>


294 Maximin II Daza. Buste lauré à dr. R). Génie deb. à g. (C. 09). P&apos;LN. PB. <lb/>

TB. <lb/>

650 <lb/>

295 Constantin Le Grand. Buste lauré à dr. R1. Le Soleil radié deb à &lt;*. <lb/>
(C. 521 var.). PTR. PB. TB. <lb/>

°50,0 <lb/>

296 Magnence. Buste nu à dr. R). VOT V MVL X dans une couronne tenue par <lb/>
2 Victoires. (C. 68). PB. TB. <lb/>

600 <lb/>

MONNAIES GAULOISES EN ARGENT <lb/>

-<lb/>

(sauf indication contraire) <lb/>

297 Massilia. Tête d&apos;Apollon à g. RJ. MA dans les rayons d&apos;une roue. (Muret <lb/>
62o). Obole. Très Beau. <lb/>
1.500 <lb/>
298 Buste de Diane à dr. R). Lion à g. une patte de devant levée. (M. 1121). <lb/>
Drachme. TB. <lb/>

1 00,0 <lb/>

299 Même buste; devant HB. R). Lion à dr. Devant, X. (M. 1342). Drachme. <lb/>
Très Beau. <lb/>

2 500 <lb/>

300 Tête de Minerve casquée à dr. A derrière. R;. Aigle à dr. (La Tour 1462). <lb/>
Obole. TB. Rare. <lb/>

2 500 <lb/>

301 Imitation de monnaie massaliote. Tête de Diane à dr. R). Lion à dr. (LT. <lb/>

2146). Drachme. TB <lb/>

1 .0-00 <lb/>

302 Nédènes. Tête de Diane à dr. R). Taureau bondissant à dr. (LT. 2449 var.). <lb/>

Br. B. <lb/>

700 <lb/>

303 Allobroges. Tête d&apos;Apollon à g. R). Cheval à g. Dessus, tige. (LT. 2895). <lb/>

304 Même tête. R). Chamois bondissant à g. Dessous, rameau. (LT. 2896). TB. <lb/>

1.400 <lb/>
Rare. <lb/>

3 500 <lb/>

305 Volques Tectosaqes. Tête il g. n\ Croix cantonnée d&apos;un torques let de <lb/>
2 fleurs. (LT. 329&apos;3). TB. <lb/>

1 000 <lb/>

306 Tête à g. R). Sanglier à g. Dessous, point centré. (LT. 3433). TB. <lb/>

1.2&apos;00 <lb/>

307 Ruteni. Tête nue à g. R). Croix cantonnée de 2 roues perlées. (M. 3478). <lb/>

TB. <lb/>

2 000 <lb/>

?08 Arvernes. EPAD. Tête casquée à dr. R). Guerrier deb. tenant une enseigne <lb/>

et une lance. (LT. 3900). B/TB. <lb/>

1 200 <lb/>

309 Bituriges Cubi. Tête à g. R). Cheval à g. Dessus, épée; dessous, étoile. <lb/>
(LT. 4097). Très Beau. <lb/>

1 600 <lb/>

310 Même tête. R). Cheval à g. Dessus, épée; dessous, point centré. (JI. 4103). <lb/>

TB. <lb/>

800 <lb/>

311 Tête à g. R). Cheval à g. (LT. 4143 var.). Br. TB. <lb/>
1.000 <lb/>
312 Pictones. Tête à dr. R). Cavalier à dr. Dessous, fleuron. (LT. 4446). TB. <lb/>
Rare. <lb/>
8.500 <lb/>

313 Tête de Vénus à g. R)....OTAL. Guerrier d.eb. (LT. 4484). TB. <lb/>

6,00 <lb/>

514 Santones. SANTONOS. Tête casquée à g. R). Cheval galopant à dr. (LT. <lb/>

452&apos;0). TB. <lb/>

&apos; <lb/>

1.40,0 <lb/>

315 ARIV... Même tête. n). Cheval galopant à dr. (LT. 4525). B/TB. <lb/>
1.000 <lb/>
316 Eduens. Tête de femme à g. R). Cheval galopant à g. Dessous, dauphin. <lb/>

(LT. 4805). TB. <lb/>

-2000 <lb/>

317 Tête à dr. R). Cheval galopant à dr. (LT. 4858). TB. <lb/>
1.000 <lb/>
:118 Tête à g. R)...SVLOS. Cheval galopant à dr. (LT. 4871). B/TB. <lb/>

900 <lb/>

319 Tête casquée-à dr. R). DVBNO. Cheval galopant à dr. (M. 4958). R/TB. <lb/>

900 <lb/>

320 Tète casquée à g. R). CONE à l&apos;envers. Cheval à g. Devant, S. (LT. 5053)-<lb/>
B/TB. <lb/>

-<lb/>

800 <lb/>

321 Tête de Diane à dr. RJ. LITA. Cavalier à dr. (LT. 5072). B/TB. <lb/>

80-0 <lb/>

k22 Sequanes. Tête à g. R). Taureau à g. (LT. 5368). Potin. TB. <lb/>

60&apos;0 <lb/>

323 Tête casquée à g. R). Cheval à g. (LT. 5405). B/TB. <lb/>
2.000 <lb/>
324 TOG... Tête casquée à g. R). Cheval à g. Dessous, Jézard. (M. 5547). TB. <lb/>
2.200 <lb/>
325 TOGI. Même tête. R). Même type. (LT. 5550). B/TB. <lb/>
1.000 <lb/>

326 ...OGIRI. Même tête. R...GIRI. Même type. (M. 556&lt;0). TB. <lb/>

2.200 <lb/>

Type des Dioscures. DVRNACOS. Tête de Pallas à dr. r;. AVSC... Cava-<lb/>
lier à dr. (M. 5765). B/TB. <lb/>

60&apos;0 <lb/>

328 Calètes. ATEVLA. Buste ailé à g. R). VLATOS. Cheval à dr. Dessous, <lb/>
rosace. (LT. 7187). B/TB. <lb/>

* <lb/>
1 <lb/>

700 <lb/>

329 Mêmes types; sous le cheval, pentagone. (LT. 7191). Très Beau Portrait. <lb/>

3.800 <lb/>
330 Senones. Tête à dr. RJ. Cheval à g. (LT. 7417). Pot. TB. <lb/>

80.0 <lb/>

2 chèvres affrontées, R). 2 sangliers affrontés. (LT. 7465). Pot. TB. <lb/>

600 <lb/>

332 Meldi. Tête barbare à dr. R). Sanglier sur un aigle à dr. (LT. 7613). Br. <lb/>

TB. <lb/>

500 <lb/>

Bellovaques. Tête barbare à dr. R). Sanglier à dr. Dessous, point centré et <lb/>
5 globules. (LT. 79-05). Pot. Superbe. <lb/>
1.200 <lb/>
Tête à g. R). Cheval à dr. (LT. 7924). Pot. Superbe. <lb/>
1.200 <lb/>
Tête casquée à g. R). CRICIR... Cheval ailé à g. (M. 7965 var.). Br. B/TB. <lb/>

7.0.0 <lb/>

Remi. Tête de Janus. R). Lion à g. Dessus et dessous, annelets. (M. 8115). <lb/>

Br. B/TB. <lb/>

80-0 <lb/>


0-37 Incertaines de l&apos;Est. Tête casquée à g. R). Cheval à g. (M. 8184). B/TB. <lb/>

-<lb/>

500 <lb/>

Même tête. R;. Cheval à g. un pied de devant levé. (M. 8242). TB. <lb/>

700 <lb/>

:s39 Mêmes types variés. (LT. 8291). TB. <lb/>

700 <lb/>

Veromandui. Tête à g. R}. Coq à dr. Devant, astre et point centré. (LT. <lb/>

8584). Br. TB. <lb/>

9O0 <lb/>

Tectosages émigrés. Tête à dr. K). Croix cantonnée de 2 lambdas et de <lb/>
2 groupes de 3 annelets. (LT. 9284). TB. <lb/>
1.000 <lb/>

Vindelici. Personnage dansant. R). Cheval ;\ dr. regardant en arrière. (LT. <lb/>

9396). TH. <lb/>
1.600 <lb/>

Imitation de monnaies éduennes. Tête barbare à g. R]. Cheval à g. (LT. <lb/>

9401). B/TB. <lb/>

600 <lb/>

MONNAIES MÉROVINGIENNES EN ARGENT <lb/>

provenant de la Trouvaille de Bain (Ille-et-Vilaine). <lb/>
Ces pièces sont tontes reproduites dans la Revue Numismatique de 1907, pl.. VII il <lb/>
XIII. I.es références-sont données d&apos;uprès ces planches qui illustrent l&apos;article de MM. <lb/>
I rou et Bougenol sur la trouvaille. <lb/>

Style de BOURGES. I.... ENOVI. Buste diadémé à dr. R). + RACIOS... Groix <lb/>

pommetée dans un cercle de gréuetis. (R. N. 1907 pl. VIlI-124). <lb/>
Denier. TB. <lb/>
18.000 <lb/>

POITIERS. Buste diadème à dr. R).. + PECTAVIS C en légende rétro-<lb/>

grade. Croix. (RN. pl. XII-153). Denier. TB. <lb/>

12.0&apos;0&apos;0 <lb/>

34G St-Hiégire. + PICTA CIV en légende rétrograde. Croix. R). AVDOLEFOMO <lb/>

en légende rétrograde. Croix pommetée. (RN. pl. XII-158). Denier. <lb/>

TB. <lb/>

12.000 <lb/>

Pictai... en légende rétrograde. Tête i&apos;nforme. W. Légende rétrograde. <lb/>

Croix. (RN. pl. XlI-161). Deni,er. TB. <lb/>
14.000 <lb/>

Eglise de Poitiers. BAI... Croix aux extrémités ornées de 2 poin-tes. R). <lb/>
Entrelacs et croiseUes dans un cercle. (RN. pl. XII-187). Denier. TB. <lb/>

13.000 <lb/>

Eglise St-Hilaire. HELAR... Buste à dr. lÙ. + RVT...ITI. Croix dans un <lb/>

grénetis. (RN. pl. XII-188). Denier. TB. <lb/>
12.000 <lb/>

350 ...SCIVI. Tête diadémée il dr. R;. + RACI... Croix centrée d&apos;un annelet.&apos; <lb/>

(RN. pl. XII-189). Denier. TB. <lb/>
16.000 <lb/>

Style de POITIERS. + HON... Il. Tête diadémée à dr. 1\). NCOVRI en <lb/>
légende rétrograde. Croix à piecL fiché, ornée de globules. (RN. pl. XII-<lb/>

193). Denier. TB. <lb/>
10.000 <lb/>

352 + OIIOOIIPOIIIIIIC. Tète radiée à g. R. VIIOIIIIIIVIIIIO. Croix ornée <lb/>

de 2 points à chaque extrémité. (RN. pl. XII-194). Denier. TB. <lb/>

15.0-00 <lb/>

Tête radiée à dr. R). Monogramme composé de E, N et S, amorti en <lb/>
cintre; dessus et dessous, croisette. A l&apos;intérieur, 3 globules. A dr. <lb/>
3, points superposés. (RN. pl. XIII-20&apos;2). Denier. TB. <lb/>

H. 000 <lb/>
+ OIENIIOVV... Croix centrée d&apos;un annelet, cantonnée de 4 points. R). <lb/>

ODOC... Croix potencée accompagnée de 3 points. (RiN. pl. XIII-206). <lb/>
Denier. TH. <lb/>
12.000 <lb/>

+ SCOSAl... NO. Tête :1 dr. R). SIGOL... en légende rétrograde. Croix. <lb/>

3 &apos;points dans un canton. (RN. pl. XIlI-214). Denier. TB. <lb/>

13-000 <lb/>

+ DE...CIVI. Tête radiée à dr. R). AICOMN... Dans un grénetis, croix <lb/>

entourée de 4 croissants. (RN. pl. XII-143). Denier. TB. <lb/>

16.000 <lb/>

INDETERMINEES. + GENVLFOM. Buste informe à dr. R\ + CALI...CO. <lb/>

Croix fourchue sur un pied fourchu. (RN. pl. XIII-226). Denier. TB. <lb/>

12.00-0 <lb/>

+ CA...LIVI. Buste diadémé à dr. R)....SCIL... Croix pommetée accom-<lb/>

pagnée de points et d&apos;un segment de cercle. (RN. pl. XIII-227). Denier. <lb/>

TB. <lb/>

12.000 <lb/>

359 + RE...BER. Bust.e diadémé Il dr. R). A dont les lignes obliques se pro-<lb/>
longent en haut de forme de V, cantonné de C1A. (RN. pl. XIII-<lb/>

238). Denier. TB. <lb/>
12.000 <lb/>

36,0 ...CIO. Buste radié à dr. RJ. Croix sur une base formée de 2 demi-cercles, <lb/>
accostée d&apos;annelets. (RN. pl. XII-245). Denier. TB. <lb/>

19.0-0-0 <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES EN ARGENT <lb/>

361 Louis &apos;IX. Gros tournois. (Lafaurie 19-8 c). TB. <lb/>
1.000 <lb/>
Philippe IV. Gros tournois à J&apos;O rond. (L. 217). TB. <lb/>

1.000 <lb/>

363 Gros tournois à 1*0 long. (L. 218). B/TB. <lb/>

800 <lb/>

364 Gros à la fleur. (L. 219). TB. <lb/>
1.000 <lb/>
365 Maille tierce à 1&apos;0 rond. (L. 223 b). Très Beau. <lb/>
1.000 <lb/>

366 Philippe V. Gros tournois. (L. 242). TB. <lb/>

1.000 <lb/>
367 Louis XI. Gros de Roi. (L. 532 -H. 12). TB. <lb/>
1.000 <lb/>

368 François Ier. Tes&apos;ton. 4e&apos;type. Paris. (L. 658). B à B/TB. <lb/>

3.800 <lb/>
369 1/2 teston. 11, ty.pe. Lyon. (L. 670). B/TB. <lb/>
2.000 <lb/>
370 Teston. du Dauphiné. Romans. (L. 685 a). B/TB. <lb/>
8.500 <lb/>


Henri II. Franc au buste avec fraise. Toulouse. 1583. (L. 970 -H. 25). B/TB. <lb/>

1.800 <lb/>

Henri IV. 1/8 d&apos;écu de Dauphiné. Grenoble. 1603. (L. 109.3 -H. 27). TB. <lb/>
1.800 <lb/>
1/4 d&apos;écu. Rennes. 1610. (L. 1066 -H. 28). B/TB. <lb/>

1.00,0 <lb/>

Autre. Bayonne. 1591. B/TB. <lb/>

900 <lb/>

1/4 d&apos;écu de Navarre-Béarn. Pau. 1606. (L. 1099 -H. 32). TB. <lb/>
1.200 <lb/>

1/2 franc au buste. Limoges. 16&apos;00. (L. 1061 -H. 38). B/TB. <lb/>

2.000 <lb/>

1/2 franc au buste. Angers. 1608. (L. 1061&apos;). B/TB. <lb/>

2.200 <lb/>
Louis XIII. 1/2 franc au bu,ste. St-Lô. 1615. (H. 60). B/TB. <lb/>
2.000 <lb/>

30 sols. Paris. 1642. (H. 94). Très Beau. <lb/>

4.000 <lb/>

?8o. Autre. Paris. 1643. TB. <lb/>

3.500 <lb/>

15 sols. Paris. 1642. (H. 97). TB. <lb/>

1.600 <lb/>
Louis XIV. 1/4 d&apos;écu. Bayonne. 1648. (H. 44). B/TB. <lb/>

900 <lb/>

Ecu à la mèche courte. Paris. 1644. (H. 55)&apos;. TB. <lb/>

3.500 <lb/>
Ecu à la mèche longue. Montpellier. 1&apos;648. (H. 74). TB. <lb/>
4.000 <lb/>
1/2 écu à la mèche longue. Angers. 1659. (H. 76). TB. &apos;* <lb/>
1.800 <lb/>
Ecu aux 3 couronnes. La Rochelle. 1712. (H. 187). TB. <lb/>

3.000 <lb/>

i!87 Siège de Brisach par les Suédois. 48 batz. 1633. TB. <lb/>

5.500 <lb/>
Siège de Tournai, de Surville. 20, sols. TB. <lb/>
2.500 <lb/>
389, Siège d&apos;Aire. Guébriant. 50 sols. 1710. TB. <lb/>
2.000 <lb/>
Louis1 XV. Ecu de Navarre. Amiens. 1718. (H. 34). TB. <lb/>
2.300 <lb/>
1/6 d&apos;écu de Navarre. Paris. 1719. (H. 38). B/TB. <lb/>

800 <lb/>

392 Ecu aux lauriers. Lyon. 1737. (H. 50). TB. <lb/>

2.500 <lb/>

393 1/2 écu aux lauriers. Bayonne. 1726. (H. 51). TB. <lb/>

1.80&apos;0 <lb/>

Ecu au bandeau. Pau. 1758. (H. 56). TB. <lb/>
2.000 <lb/>

Ecu au bandeau contremarque aux armes de Berne. 40 Batzen. (C\V. 37). <lb/>

B/TB. <lb/>
2.000 <lb/>
396 Ecu à la vieille tête. Pau. .1772. (H. 62). B/TB. <lb/>
2.500 <lb/>

397 Louis XVI. Petit écu. Paris. 1791. (H. 13). B/TB <lb/>

1.000 <lb/>

Ecu constitutionnel. Paris. 1792. (VG. 252). B/TB. &apos; <lb/>

2.000 <lb/>

399 Autre. Paris. 1793. (VG. 374). B/TB. <lb/>

&apos; <lb/>

2.500 <lb/>

40,0, Ecu de 3 livres constitutionnel. Paris. 1792. (VG. 259). TB. <lb/>
1.5.00 <lb/>

401 30 sols. Limoges. 1791. (VG. 160). B/TB. <lb/>

1 200 <lb/>

Autre. Paris. 1792. (VG. 264). TB. <lb/>

1.500 <lb/>

La Convention. 6 Livres. Paris. 1792. (VG. 407). Très Beau. <lb/>

2.500 <lb/>

4-04 Napoléon Ker. i franc, tête nue. Paris. An 13. (VG. 1271). Superbe. <lb/>

700. <lb/>

405 5 francs, tête laurée. Paris. 1808. (VG. 2051). TB. <lb/>

2.200 <lb/>
Westphalie. Jérôme Napoléon. Thaler. 1813. (VG. 1932). TB. <lb/>
2.000 <lb/>
407 Parme. Marie-Louise. Lire. 1815. (VG. 2391). TB. <lb/>

700 <lb/>

408 Henri V. Franc. 1831. (VG. 2705). Très1 Beau. <lb/>

500 <lb/>

4,09 Napoléon IH. 5 francs. Paris. 1870. (VG. 3753). Très Beau <lb/>

1.450 <lb/>
410 3e République. 5 francs. Bordeaux. 1870&apos;. (VG. 3793). Très Beau. <lb/>
1.800 <lb/>
411 La Commune. 5 francs. 1871. (VG. 3797). Très Beau. <lb/>
4.000 <lb/>

LOTS <lb/>

412 Syracuse. Br. -Deniers romains de Adrien, Antonin le Pieux, Soémias. <lb/></body>




</text>
</tei>