<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<other>181 [texte_manquant] <lb/>

êntviaLtJJil&apos;Iûf^mueJIaliaialc <lb/></other>

<front>MONNAIES <lb/>

FRANÇAISES <lb/>

ET <lb/>

ÉTRANGÈRES <lb/>

EN OR ET EN ARGENT <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU <lb/>

HOTEL DROUOT, Salle N°9 <lb/>

Le Mercredi 12 Décembre 1951, à 14 heures <lb/>

COMMISSAIRES-PRISEURS: <lb/>

MePOGNON <lb/>

4, rue Gustave-Doré <lb/>

Me DEURBERGUE <lb/>

10, avenue Charles-Floquet <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>

L* Mardi Il Décembre 1951, de 14 heures à 18 heures <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

Elle sera faite au comptant. <lb/>

Les acquéreurs, paieront 21,20 pour cent en sus des <lb/>

enchères. <lb/>

EXPOSITION PARTICULIÈRE <lb/>
chez l&apos;Expert, 7, rue Drouot (PRO. 88-67). <lb/>

Du Lundi 3 au Samedi 8 Décembre 1951. <lb/>

RÉFÉRENCES <lb/>

COHEN. Monnaies Impériales Romaines. (C) <lb/>
SABATIER. Monnaies Byzantines. <lb/>

MURET et de la TOUR. Catalogue des Monnaies <lb/>

Gauloises. (LT) <lb/>

HOFFMANN. Monnaies Royales de France, (H) <lb/>
LAFAURIÈ. Monnaies des Rois de France. (L) <lb/></front>


<body>MONNAIES ROMAINES <lb/>

1. THEODOSE Ier. Buste à dr. RJ. Rome assise. (Cohen 8). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

2. THEODOSE II. Buste de face. . Rome assise, à g. (Sabatier V. 1). <lb/>

Sou d&apos;or. TB. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

3. PHILIPPE VI. Dans un polylobe, le Roi assis tenant l&apos;épée et l&apos;écu semé <lb/>

de lis. (L. 262 a-H. 3). Écu d&apos;or. 2e émission. TB. <lb/>

4. JEAN LE BON. Le Roi assis de face sur un trône. (L. 292 c-H. 1). Écu <lb/>
d&apos;or. B/TB. <lb/>

5. Le Roi à cheval à g., tenant l&apos;épée haute. (H. 10-L. 297). Franc à cheval. <lb/>

Or. TB. <lb/>

6. CHARLES V. Le Roi debout de face, sous un dais. (L. 371-H. 2). Franc <lb/>
à pied. Or. TB. <lb/>

7. -Autre exemplaire semblable. B/TB. <lb/>

8. Le Roi à cheval à g., l&apos;épée haute. (H. 4-L. 270). Franc à cheval. Or. TB. <lb/>

9. CHARLES VI. Écu surmonté d&apos;une couronne. (L. 378 a-H. 1). Écu <lb/>
d&apos;or. TB. <lb/>

10. HENRI VI. Écus de France et d&apos;Angleterre. Au-dessus, la Satutation. RJ. <lb/>
Croix accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard. (H. 3-L. 447). Saint-Lô. Salut <lb/>
o&apos;or. TB. <lb/>

11. CHARLES VII. Écu de France accosté de deux lis couronnés. (H. 6-<lb/>
L. 510 a). Tournai. Écu d&apos;or. TB. <lb/>

12. -Autre exemplaire semblable. Toulouse. TB. <lb/>

13. Le Roi debout, de face, tenant deux sceptres. RJ. Croix dans un quadri-<lb/>
lobe. (H. 9-L. 459). La Rochelle. Rpyal d&apos;or. TB. <lb/>

14. LOUIS XI. Écu accosté de deux lis couronnés. (H.6-L. 524). Écu à la <lb/>
couronne. Perpignan. Or. TB. <lb/>


15. CHARLES VIII. Écu au soleil. Saint-Pourçain. (H. 2-L. 554). Or. B/TB <lb/>

16. Écu d&apos;or au soleil, lis initial. Rouen. (H.2-L. 554 f). Or. B.. <lb/>

17. LOUIS XII. Écu accosté de deux porcs-épics. RJ. Croix, cantonnée de <lb/>
deux L et de deux porcs-épics. (H. 6-L. 598). Écu aux porcs-epics. <lb/>

Montpellier. Or. TB. <lb/>

18. FRANÇOIS 1er. Champ écartelé de France-Dauphiné. iy. Croix cantonnée <lb/>
de deux F couronnés. (H. 20). Écu d&apos;or du Dauphiné. Or. TB. <lb/>

19. -Autre. R7. Croix cantonnée de deux dauphins. (H. 23). Écu d&apos;or du, <lb/>

Dauphiné. Or. B/TB. <lb/>

20. CHARLES IX. Écu couronné.. Croix fleurdelisée. (H. 1). Limoges. 1569. <lb/>
&apos;Écu au soleil. Or. TB. <lb/>

21. CHARLES X.&quot; Écu couronné. RJ. Croix fleurdelisée. (H. 1). Paris. 1593. <lb/>
Écu d&apos;or. B. <lb/>

/&apos; <lb/>

22. HENRI IV. Écu couronné, RJ. Croix fleurdelisée formée de 4 H. (H. 3). <lb/>

Écu aux quatre H. Or. TB. Très rare. <lb/>

23. LOUIS XIII. Écu de France, ty. Croix fleurdelisée (H. 6). Paris. 1631. <lb/>
Écu d&apos;or. TB. <lb/>

24. Tête laurée à dr. Dessous 1641. RJ. Croix formée de huit L couronnés, <lb/>
cantonnée de quatre lis. (H. 22). Louis. Or. TB. <lb/>

25. Tête laurée à dr. Dessous 1640. RJ. Même type. (H. 24). Demi-louis. Or. <lb/>
T.B. <lb/>

26. Buste lauré et drapé, à dr. RJ. Écu couronné. 1642. (H. 95). Louis de <lb/>

30 sols. Arg. TB. <lb/>

27. LOUISXIV. Tête jeune, laurée, à dr. avec mèche longue. RJ. Croix formée <lb/>
de huit L, cantonnée de quatre lis. (H. 12). Paris. 1650. Louis a la <lb/>

mèche longue. Or. TB. <lb/>

28. Tête juvénile et laurée, à dr. (H. 22). Aix. 1667. Louis à la tête juvénile. <lb/>

-Or. TB. <lb/>

29. LOUIS XV. Tête à g. avec bandeau dans les cheveux. . Écus couronnés <lb/>

de France et Navarre. (H. 20). 1742. Demi-louis au bandeau. Or. TB. <lb/>

30. Buste vieilli, lauré, à g. RJ. Même type. (H. 22). 1774. Louis à la vieille <lb/>
tête. Or. Très beau. Rare. <lb/>

31. LOUIS XVI. Tête nue, à g. RJ. Écus de France et Navarre. (H. 5). Lyon. <lb/>
1786. Double louis. Or. TB. <lb/>

-<lb/>


32. <lb/>

Autre exemplaire semblable. Bordeaux. 1789. Double louis. Or. TB. <lb/>

33. -Même type. (H. 6). Orléans. 1790. Louis. Or. TB. <lb/>

34. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. Règne de la Loi. Génie ailé. 1793. . <lb/>

Dans une couronne de chêne : 24 LIVRES. (V. G. 405). Louis de <lb/>
24 livres. Or. B./TB. <lb/>

35. MARENGO. Italie délivrée. RJ. 20 francs. An 10. (V. G. 845). Or. TB. <lb/>

36. RESTAURATION. Buste de Louis XVIII, à g. au petit collet, R/. S. A. R. <lb/>
Monsieur Cte d&apos;Artois visite la Monnaie de Marseille, le 4 8bre 1814. <lb/>

(V. G. 2373). Arg. F D C. <lb/>

36 bis. MÉDAILLE du Conseil des Anciens. An VI. Arg. 50 mm. TB. <lb/>

MONNAIES GAULOISES ET ROMAINE <lb/>

37. BELLOVAQUES. Tête laurée à dr. à grande chevelure frisée. R/. Cheval <lb/>
à dr. et Victoire (LT. 7878 var.) Statère. Or. T/B. <lb/>

38. ATREBATES.Bateau stylisé.. Chêne, faucille, etc... (LT. 8611). 1/4 sta-<lb/>
tère. Or. B/TB. <lb/>

39. Traits entrecroisés. RJ. Cheval à gauche. (LT. 8697). 1/4 statère de la <lb/>

région de Calais. Or. TB., <lb/>

40. MORINI. Cheval disloqué à dr. ty. Sans type. (LT. 8717). Statère. Or. B. <lb/>

41. Chêne, faucille, etc... . Sans type. (LT. 8722). 1/4 statère. Or. B/TB. <lb/>

42. DOMITIEN. Tête laurée à dr.. Domitien à cheval à g. (C. 663). Or. <lb/>

Très beau. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

43. PHILIPPE VI. Dans un polylobe, le roi assis tenant l&apos;épée et l&apos;écu semé <lb/>
de lis. (L. 262 c-H. 3). Écu d&apos;or. 4e émission. B. <lb/>

44. CHARLES V. Le Roi debout, de face, sous un dais. (L. 371-H. 2). Franc <lb/>
à pied. Or. B/TB. <lb/>

45. HENRI VI. Écus de France et d&apos;Angleterre. Au-dessus, la Salutation. . <lb/>

Croix accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard. (L. 447-H. 3). Salut d&apos;or. Paris. <lb/>

TB. <lb/>


46. CHARLES IX. Écu couronné. . Croix fleurdelisée. (H. 2). Rouen. 1570. <lb/>

Demi-écu d&apos;or. TB. <lb/>

47. HENRI III. Buste à dr. à col plat. RJ. Croix fleuronnée. (H. 23). Poitiers. <lb/>

1587. Demi-franc. Arg. TB., <lb/>

48. Buste avec fraise à dr. R7. Même type. (H. 25). Toulouse. 1585. Franc. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

v <lb/>

49. LOUIS XIII. Buste lauré, cuirassé à dr. ty. Écu de France. (H. 91). Paris. <lb/>

1643. Louis d&apos;argent de 60 sols. 2e poinçon de Varin. Arg. B/TB. Rare. <lb/>

50. LOUIS XIV. Buste drapé à dr. . Écu écartelé de France-Bourgogne. <lb/>

(H. 131). Lille. 1686. 8e d&apos;écu carambole. Arg. TB. <lb/>

51. LOUIS XV. Tête jeune, à dr. . Écu ovale couronné, sur un sceptre et <lb/>

une main de justice en sautoir. (H. 4). Lille. 1716. Louis aux insignes. <lb/>

Or. TB. Rare. -<lb/>

52. Buste jeune, à g. . Écus ovales. (H. 17). Paris. 1726. Demi-louis d&apos;or <lb/>

aux lunettes. TB. <lb/>

» <lb/>

53. Buste enfantin, drapé et cuirassé à dr. . Écu écartelé de France et de <lb/>

Navarre. (H. 34). Bordeaux. 1718. Écu de Navarre. Arg. -Très beau. <lb/>

54. Buste juvénile, lauré et cuirassé, à dr. . 4 lis en croix, entourés de quatre <lb/>

double L et de 4 couronnes. (H. 45). Amiens. 1725. 1/4 d&apos;écu aux 8 L. <lb/>
Arg. Très beau. Rare. <lb/>

A <lb/>

55. Tête vieillie, à g. (H. 62). Paris. 1774. Écu à la vieille tête. Arg. TB. <lb/>

56. -Autre, 1772, Bayonne. Écu vieille tête. Arg. TB. <lb/>

57. LOUIS XVI. Écu constitutionnel. (H. 60-VG. 174). Paris. 1793. Arg. <lb/>

B. <lb/>

58. LOT de monnaies françaises Henri III, IV, Louis XIV, XV, Napoléon Ier. <lb/>
Louis XVIIl, Louis-Philippe, Napoléon III, 3e République. Arg. 24 p. <lb/>

125 gr. B/TB. <lb/>

59. BESANÇON. Tête laurée de Charles-Quint à dr. . MONE: AUREA: <lb/>

CIVI: BISVNTINE... Aigle à deux têtes portant en coeur l&apos;écu de la &quot; <lb/>

ville. Quadruple pistole d&apos;or. TB. Rare. <lb/>
v <lb/>

«* <lb/>

60. BAR. Robert. Florin au type de Florence avec la légende : ROBERTVS <lb/>

DVX. Or. TB. <lb/>

61. <lb/>

METZ. Buste de Saint-Étienne à g. RJ. Écu de la ville dans un polylobe. <lb/>
1640. Écu d&apos;argent. B/TB. <lb/>


MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

62. BRABANT. Jeanne et Wenceslas. Saint Pierre de face tenant un écu <lb/>
écartelé dans un polylobe. Pietèr d&apos;or. Très beau. <lb/>

, <lb/>

63. Philippe le Beau. Demi-florin au Saint Philippe. Or. B/TB. <lb/>

64. FLANDRES. Philippe le Bon. Noble au type anglais. Or. TB. <lb/>

65. Lion à g. sous un-dais accosté de deux briquets. Lion d&apos;or. TB. <lb/>

66. Philippe le Beau. Florin au Saint Philippe. Or. B. Fêlé. <lb/>

67. Charles-Quint. Florin Carolus au buste de face. Or. B/TB. <lb/>

68. Philippe IV. Lion à g. 1651. Bruges. Lion d&apos;or. TB. <lb/>

69. TOURNAI. Albert et Isabelle. Les archiducs assis de face. Double sou-<lb/>
verain frappé à Tournai. Or. B. <lb/>

70. LIEGE. Jean de Horn. Florinlau Saint Lambert. Or. TB. <lb/>

1 <lb/>

71 -Autre exemplaire semblable. Or. AB. <lb/>

72. CAMPEN. Demi-noble au type anglais. Or. TB. <lb/>

73. Florin au titre de Rodolphe. 1587. Or. B/TB. <lb/>

74. ZÉLANDE. Ducat au chevalier debout. 1658. Or. B. <lb/>

75. GUELDRE. Philippe II d&apos;Espagne. Buste à g. 1561. Arg. B/TB. <lb/>

76. -Autre exemplaire semblable. Arg. B/TB. <lb/>

77. LOT de monnaies des Flandres, etc... Arg. Bill. et Cuivre. 33 p. En général B. <lb/>

78. ESPAGNE. Ferdinand et Isabelle. Demi-excelente. Or. B. <lb/>

79. Jeanne et Charles, rois de Sicile. Écu d&apos;or. TB. <lb/>


80. Philippe II. Double écu à la croix. Or. TB. <lb/>

81. ANGLETERRE. Henri VII. Angelot d&apos;or. B. <lb/>

82. Guillaume III. Demi-guinée, 1701. Or. Fruste. <lb/>

83. BRANDEBOURG. Frédéric et Sigismond. Florin au Saint Jean. Or. TB. <lb/>

84. PALATINAT. Charles Théodore. Ducat du Rhin. 1767. Or. TB. <lb/>

85. TREVES. Werner von Falkenstein. Florin au Saint Jean. Or. B/TB. <lb/>

86. LOT. 5 lires de Charles Félix de Sardaigne. Napoléon III, jetons (2 p.). <lb/>
Et 3 médaillettes. Ens. 6 p. Arg. TB. <lb/></body>






</text>
</tei>