<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">


















<cover>HOTEL DROUOT 

_/ Avril 1957 </cover>



<title>IMPORTANTE COLLECTION 

de 

DÉCORATIONS 

FRANÇAISES ET ÉTRANGÈRES 

HOTEL DROUOT -SALLE N°9 

Le Jeudi 4 Avril 1957, à 14 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

Me ETIENNE ADER 

6, rue Favart, PARIS 

ASSISTÉ DE : 

M. ÉMILE BOURGEY 

Expert près le Tribunal Civil de la Seine 

7, rue Drouot, PARIS 

EXPOSITION PUBLIQUE : 

Le Mercredi 3 avril 1957, de 14 heures à 18 heures 

EXPOSITION PARTICULIÈRE 

du 14 mars au Ier avril 1957 (dimanches exceptés) 
chez M. E. BOURGEY, 7, rue Drouot (PRO. 88-67). </title>


<preface>CONDITIONS DE VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. 

Pour les adjudications supérieures à 600.000 francs : les frais 
sont réduits de 3 pour cent, de 600.001 à 2.000.000; de 4,50 pour 
cent au-dessus de 2.000.000. 

M. Emile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les 
commissions qui lui seront confiées. 

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit 

de diviser ou réunir les lots. 

Les numéros marqués d&apos;un astérisque sont reproduits sur les planches. </preface>




<unit>CROIX DE CHEVALIER en or émaillé de blanc, XIXe siècle, iormee de 
4 branches doubles anglées de 4 fleurs de lis, surmontée de la couronne 
royale. 28 mm. Bélière. Traces de réparation. B./T. B. 

2 -CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé de blanc, formée de 4 branches 
doubles anglées de 4 fleurs de lis, surmontée de la couronne royale. 
51 mm. Bélière. T. B. 

ORDRE ÉQUESTRE DU SAINT-SÉPULCRE DE JÉRUSALEM 

Fondé au XIIe siècle pour la garde du tombeau du Christ, cet Ordre équestre 

est actuellement directement rattaché au Saint-Siège et de nouveaux statuts lui 
ont été accordés en 1949. 

3*-CROIX D&apos;OFFICIER en or, début du xixe siècle, à 4 branches potencées 

anglées de 4 fleurs de lis, surmontée de la couronne royale. Centre 
émaillé représentant d&apos;un côté le Christ sortant du tombeau, de l&apos;autre 
les armes de Jérusalem. 27 mm. Bélière. Ruban noir à rosette. Superbe. 
Rare. 

ORDRE DU SAINT-ESPRIT 

Fondé par Henri III, en décembre 1578, il resta jusqu&apos;à la Révolution la plus 

grande récompense royale et disparut définitivement à l&apos;avènement de Louis-
Philippe. 

4*-PLAQUE DE CHEVALIER en broderie et paillettes d&apos;argent, xvine siècle, 

à 4 branches doubles anglées de 4 fleurs de lis. Au centre, la colombe. 
105 mm. Très bel état de conservation. Rare. 

5 -PLAQUE DE CHEVALIER, xixe siècle, en argent ciselé à 4 branches doubles 
anglées de 4 fleurs de lis. Au centre, la colombe dans un cercle. 75 mm. 
Broche au revers. T. B. 

ORDRE DE SAINT-LOUIS 

Fondé par Louis XIV, le 5 avril 1693, cet Ordre est le premier en date des 

« ordres de mérite », accessible aux non-nobles. L&apos;Ordre disparut en 1830. 

6*-CROIX DE CHEVALIER, xvne siècle, en or émaillé de blanc, à 4 branches 
doubles bouletées, anglées de 4 fleurs de lis. Au centre, à l&apos;avers, 
Saint Louis debout, de face, entouré de la légende : LUD. M. INST. 
1693; au revers, une épée en pal traversant une couronne de lauriers, 
entourée de la devise : BELL. VIRTUTIS. PRAEM. Le centre est 
riveté sur les branches verticales, rond et très bombé. 40 mm. Bélière. 
Ruban. Manques à l&apos;émail. Très rare. 

7 -CROIX DE CHEVALIER du même type. Centre riveté sur les branches 
latérales, rond et fortement bombé. 39 mm. Bélière. Ruban. Manque 
une boule et parties d&apos;émail. Très rare. 


8 -CROIX DE CHEVALIER, XVIIIe siècle, d&apos;un type semblable, mais le centre 

est de forme ovale et les branches non bouletées. La légende de l&apos;avers 
est : LUD. M. INS. 1693. Or. 38 mm. Bélière. Ruban. Très bonne 
conservation. 

9*-CROIX DE CHEVALIER, xixe siècle, analogue à la précédente, mais 
les branches bouletées. Centre ovale. Légende : à l&apos;avers, LUD M 
INST. 1693; au revers, BELLIC.E. VIRTUTIS. PRAEMIUM. Or. 
39 mm. Bélière. Ruban. Superbe. 

10 -CROIX DE CHEVALIER d&apos;un type similaire, vraisemblablement fin 
xvme siècle. Centre ovale. Légende du revers : BELL. VIRTUTIS. 
PRAEM. Or. 38 mm. Bélière. Ruban. T. B. 

11*-INSIGNE DE GRAND-CROIX, Restauration, en or émaillé, même type 

avec les pointes bouletées. Centre ovale. Légendes : LUDOVICUS 
MAGNUS INSTITUIT 1693 et BELLIOE VIRTUTIS PRIE-
MIUM. 73 mm. Bélière. Grand cordon. Superbe pièce de très belle 
conservation. Très rare. 

Consulter aussi le nO 68, Insigne de la Sté Militaire de St Louis. 

ORDRE DE SAINT-MICHEL 

Créé par Louis XI, le Ier août 1469 à Amboise, pour contrebalancer l&apos;Ordre 

de la Toison d&apos;Or. A partir de Louis XIV, l&apos;Ordre devint surtout la récompense 
des savants, des écrivains, des artistes. Il disparut en 1830. 

12*-INSIGNE DE GRAND-CROIX, XVIIIe siècle, en or, à 4 branches émaillées 

de blanc et portant à l&apos;intérieur des flammes vertes sur fond or, anglées 
de 4 fleurs de lis. Centre ovale représentant, à l&apos;avers et au revers, 
saint Michel terrassant le dragon, en or découpé et émaillé sur fond 
d&apos;or. 52 mm. Bélière. Grand cordon noir. Superbe insigne de conser-
vation impeccable. De la plus grande rareté. 

Reproduit sur la couverture. 

ORDRE DU MÉRITE MILITAIRE 

Créé par Louis XV, le 10 mars 1759, pour récompenser les officiers protestants 

qui ne pouvaient être admis dans l&apos;Ordre de Saint-Louis réservé aux catholiques. 

Il disparut en 1830. 

13 -CROIX DE CHEVALIER en or émaillé de blanc, à 4 branches doubles 
non bouletées, anglées de 4 fleurs de lis. Centre ovale représentant, 
à l&apos;avers, une épée en pal sur fond rouge avec la devise : PRO VIR-
TUTE BELLICA; au revers, une couronne de laurier sur fond rouge 
avec la légende : LUD. XV. INST. 1759. 38 mm. Bélière. Ruban 
bleu. Superbe, poinçon de la Restauration. Centres postérieurs. 

ORDRE DES DEUX-ÉPÉES 

Fondé par Louis XV, le 16 avril 1771, pour récompenser les soldats ayant servi 

24 ans sous les drapeaux. 

14*-MÉDAILLON DE VÉTÉRANCE pour la troupe, du XVIIIe siècle. Dans un 

cercle ovale en bronze ciselé, deux épées croisées en bronze sur fond 
de drap rouge. Modèle de l&apos;Ancien Régime. Ce médaillon se portait 
cousu au côté gauche de l&apos;habit. 68 X 55 mm. Très bien conservé. 


RÉCOMPENSES DÉCERNÉES PENDANT LA RÉVOLUTION 

TR* 

MÉDAILLE COMMUNALE POUR LES GARDES FRANÇAISES VAINQUEURS DE 

LA BASTILLE : LA LIBERTÉ CONQUISE LE 14 JUILLET 1789. 

En haut, anneau d&apos;où pendent 2 chaînes brisées; dessous, cadenas 
ouvert, 2 boulets et des bouts de chaîne. Revers : IGNORANT NE 
DATOS NE QUISQUAM SERVIAT ENSES. Epée en pal traversant 

une couronne. (Hennin 34, T. N. VII-IL) Or. Forme losangée. 
36 X 27 mm. Bélière. Ruban ancien bleu et rouge avec un liseré 

blanc. Insigne de facture postérieure. (1830?) 

16*-COURONNE MURALE DES CITOYENS BOURGEOIS VAINQUEURS DE LA BAS-

TILLE. Couronne à 5 tours. Au revers : RECOMPse NIe De A 
Lis Meu BIDAULT VAINQf DE LA BASTILLE. Cuivre doré. 
27x18 mm. Bélière. Ruban bleu et rouge avec un liseré blanc. 

Superbe insigne de très bonne qualité. Très rare. 

LÉGION D&apos;HONNEUR 

Fondée par la Loi du 29 Floréal An X (19 mai 1802), inaugurée par Napoléon Ier 

le 15 juillet 1804 aux Invalides à Paris et, à l&apos;Armée, au Camp de Boulogne, 

le 16 août 1804. 

PREMIER EMPIRE. ier type. 

17 -ETOILE DE CHEVALIER en argent émaillé à 5 branches doubles non 
bouletées, reliées entre elles par une couronne de chêne et de laurier. 
Modèle dit « à la grosse tête ». Centre rond, portant à l&apos;avers : NAPO-
LÉON EMP. DES FRANÇAIS. Sa tête laurée à droite. Au revers : 
HONNEUR ET PATRIE. Aigle regardant à gauche. 36 mm. Bélière. 
Emaux remis en état. B./T. B. Rare. 

18 -ETOILE DE CHEVALIER en argent émaillé. Même type, dit « à la grosse 
tête ». 36 mm. Bélière. Bon exemplaire. T. B. Rare. 

19*-ETOILE D&apos;OFFICIER en or émaillé. Modèle dit « à la petite tête ». 38 mm. 
Bélière. Ruban. Superbe exemplaire de très bonne qualité. Pièce très 
intéressante tant pour sa conservation que pour sa très grande rareté. 

3 e type. 

20 -ETOILE DE CHEVALIER en argent émaillé à 5 branches doubles non 
bouletées, reliées entre elles par une couronne de chêne et de laurier, 
surmontée d&apos;une couronne articulée à 8 branches, dont la base est 
ornée de fleurons. Même centre mais, au revers, l&apos;aigle regarde à 
droite. 37 mm. Bélière. Ruban. T. B. 

21*-ETOILE D&apos;OFFICIER en or émaillé. Même type. 42 mm. Bélière. Ruban. 
Très bel exemplaire, de conservation remarquable. Rare. 

4e type. 

22 -ETOILE DE CHEVALIER en argent émaillé à 5 branches doubles boule-
tées, reliées entre elles par une couronne de chêne et de laurier, sur-
montée d&apos;une couronne articulée à 8 branches, dont la base est ornée 
de fleurons. Même centre. L&apos;aigle regarde à droite. 45 mm. Bélière. 
Ruban. B./T. B. 


-ETOILE D&apos;OFFICIER en or émaillé. Même type. 42 mm. Bélière. Ruban 
à rosette. T. B. 

PREMIÈRE RESTAURATION (1814-1815). 

-CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé, du 3 e type du Premier Empire, 
les branches sont non bouletées et l&apos;étoile est surmontée d&apos;une cou-
ronne à 8 branches ornée de fleurons. Le centre porte, à l&apos;avers : 

HENRI IV ROI DE FRANCE ET DE NA. Buste lauré à droite 
d&apos;Henri IV. Au revers : HONNEUR ET PATRIE. Trois fleurs de 
lis posées 2 et 1. 39 mm. Bélière. Ruban. T. B. 

DEUXIÈME RESTAURATION (1815-1830). 

-CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé à 5 branches doubles bouletées, 
reliées entre elles par une couronne de chêne et de laurier, surmontée 
d&apos;une couronne à 8 branches fleurdelisées. Même centre que la pré-
cédente, mais portant la légende : HENRI IV ROI DE FRANCE 
ET DE NAVARRE. 42 mm. Bélière. Ruban. Superbe. 

-CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé. Même type. 44 mm. Bélière. 
Ruban. B./T. B. 

-CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé. Même type. Modèle réduit. 
32 mm. Bélière. B./T. B. 

-CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé. Même type. 41 mm. Bélière. Ruban 

à rosette. Très beau. 

-PLAQUE DE GRAND-OFFICIER en argent ciselé, à 5 branches doubles 
anglées de 5 fleurs de lis. Au centre, buste de Henri IV à gauche, 
entouré de la devise : HONNEUR ET PATRIE. 73 mm. Broche au 

revers. Très beau. 

MONARCHIE DE JUILLET (1830-1848). 

30 -CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, du 4e type du Premier Empire; 
l&apos;étoile est surmontée d&apos;une couronne impériale fleuronnée. Le centre 
porte, à l&apos;avers : HENRI IV et le buste lauré d&apos;Henri IV à droite. 
Au revers : HONNEUR ET PATRIE et 2 drapeaux tricolores en 
sautoir. 45 mm. Bélière. Ruban. B./T. B. 

-CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, à 5 branches doubles boule-
tées, reliées entre elles par une couronne de chêne et de laurier, sur-
montée d&apos;une couronne royale fleuronnée. Même centre que la pré-
cédente. 45 mm. Bélière. Ruban. T. B. 

32 -CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé. Même type. 42 mm. Bélière. Ruban 
à rosette. B./T. B. 

33 -CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé. Même type. Modèle réduit. 19 mm. 
Bélière. Ruban. B./T. B. 

34*-PLAQUE DE GRAND-CROIX en argent ciselé et or émaillé, à 5 branches 
doubles bouletées, séparées par des trophées de drapeaux tricolores. 
Au centre : HONNEUR ET PATRIE et le buste lauré à droite 
d&apos;Henri IV. 77 mm. Broche au revers. Très jolie pièce. F. D. C. Rare. 


Ile RÉPUBLIQUE (1848-1851). 

-CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, 1er type, dit « à la petite 
tête ». Pointes bouletées, sans couronne. Au centre, à l&apos;avers : BONA-

PARTE PREMIER CONSUL 19 MAI IB02 et tête nue de Bonaparte 
à droite. Au revers : RÉPUBLIQUE FRANÇAISE et 2 drapeaux 
en sautoir surmontant la devise : HONNEUR ET PATRIE. 45 mm. 
Bélière. Ruban. T. B. 

-CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, 1er type, dit « à la petite 
tête ». A l&apos;avers : BONAPARTE Ier CONSUL 19 MAI IB02. 43 mm. 
Bélière. Ruban. T. B. 

-CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé, IER type, dit « à la petite tête ». A 
l&apos;avers : BONAPARTE Ier CONSUL 19 MAI IB02. 43 mm. Bélière. 
Ruban à rosette. Très beau. 

-CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé fantaisie. Le centre porte, à l&apos;avers : 
NAPOLÉON EMP. DES FRANÇAIS et la tête laurée de Napoléon 

à gauche. Au revers : BELL. VIRTUTIS PRAEM. Centre de l&apos;Ordre 
de Saint-Louis. L&apos;anneau est poinçonné au coq. (1798-1819). 42 mm. 
Bélière. Ruban à rosette. B./T. B. 

39*-PLAQUE DE GRAND-CROIX en argent ciselé et en or émaillé, à 5 branches 
bouletées, séparées par des trophées de drapeaux tricolores. Au centre : 
BONAPARTE PREMIER CONSUL HONNEUR ET PATRIE et 
la tête nue de Bonaparte à droite. 78 mm. Broche au revers. Superbe 
pièce. F. D. C. Très rare. 

LA PRÉSIDENCE (1851-1852). 

-CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, 1er type, avec les pointes 
bouletées et l&apos;étoile surmontée de la couronne impériale à 8 branches 
fleuronnées. Le centre porte, à l&apos;avers : BONAPARTE PREMIER 
CONSUL 19 MAI 1802 et la tête nue de Bonaparte à droite. Au revers : 
RÉPUBLIQUE FRANÇAISE et 2 drapeaux en sautoir surmontant 
la devise : HONNEUR ET PATRIE. 45 mm. Bélière. T. B. 

-CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, 1er type varié. L&apos;avers du 
centre porte : NAPOLÉON EMP. DES FRANÇAIS et la tête laurée 
de Napoléon à droite. Modèle réduit. 19 mm. Bélière. Ruban. T. B. 

-CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, 2 e type, avec les pointes 
bouletées et l&apos;étoile surmontée de la couronne impériale à 8 branches 
fleuronnées. Le centre porte, à l&apos;avers : NAPOLÉON EMP. DES 
FRANÇAIS et la tête laurée de Napoléon à droite. Au revers : 
HONNEUR ET PATRIE et l&apos;aigle regardant à gauche. 40 mm. 
Bélière. Ruban. T. B. 

-CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé, 2 e type. Au centre : NAPOLÉON 
EMPEREUR DES FRANÇAIS. 38 mm. Bélière. Ruban. Superbe. 

-CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé, 2 e type. Même type. Modèle réduit. 
30 mm. Bélière. Ruban à rosette. B./T. B. 

-CROIX D&apos;OFFICIER en bronze doré émaillé, 2e type varié. L&apos;étoile est 
surmontée d&apos;une couronne royale à 8 branches fleuronnées. Le centre 
porte, à l&apos;avers : BONAPARTE Ier CONSUL 19 MAI IB02. 36 mm. 
Bélière. Ruban. B./T. B. 


46*-CROIX DE COMMANDEUR en or émaillé, 2E type varié. Le centre porte, 

à l&apos;avers : BONAPARTE PREMIER CONSUL 19 MAI 1802 et la 
tête de Bonaparte à droite. Au revers : HONNEUR ET PATRIE 
et l&apos;aigle regardant à gauche. 59 mm. Bélière. Cravate. Quelques 
manques d&apos;émail. T. B. Rare. 

SECOND EMPIRE. 

47 -CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, avec les pointes bouletées et 
l&apos;étoile surmontée d&apos;une couronne impériale à 8 branches ornées 
d&apos;aigles. Au centre, à l&apos;avers : NAPOLÉON EMPEREUR DES 
FRANÇAIS et la tête laurée de Napoléon à droite. Au revers : HON-
NEUR ET PATRIE et l&apos;aigle regardant à droite. 41 mm. Bélière. 
Ruban. T. B. 

48 -CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé. Même type. 39 mm. Bélière. Ruban 
avec sa rosette. Très beau. 

49 -CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé. Même type. L&apos;avers porte : NAPO-
LÉON ElVIP. DES FRANÇAIS. 40 mm. Bélière. Ruban à rosette. 
Superbe. 

50 -CROIX DE COMMANDEUR en or émaillé. Même type. Couronne arti-
culée. 57 mm. Bélière. Cravate. Superbe exemplaire. Rare. 

51 -CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé, composée de 3 types différents. 
L&apos;étoile est du 3s type de Napoléon Ier; le centre est de la Monarchie 
de Juillet. La couronne est celle du Second Empire, à 8 branches 
ornées d&apos;aigles. 38 mm. Bélière. Ruban. Pièce curieuse et intéressante. 
Conservation superbe. Rare. 

52*-PLAQUE DE GRAND-CROIX en argent ciselé, à 5 branches diamantées 

et bouletées, séparées par des rayons. Au centre : HONNEUR ET 
PATRIE et l&apos;aigle regardant à droite. 90 mm. Broche au revers. 
F. D. C. Rare. 

ORDRE DE LA COURONNE DE FER 

Fondé par Napoléon Ier, le 5 juin 1805, en tant que Roi d&apos;Italie, pour récom-

penser les services rendus dans l&apos;armée, la magistrature, l&apos;administration, les 

lettres et les arts. Cet Ordre fut remplacé, en 1815, par l&apos;Ordre de Remplacement 

et, le 1er janvier 1816, par l&apos;Ordre Impérial autrichien de la Couronne de Fer. 

53*-CROIX DE CHEVALIER en argent ciselé et émaillé représentant la cou-

ronne de fer des rois lombards, à 10 pointes bouletées et à 10 fleurons, 
portant sur son bandeau : DIO ME LA DIEDE GUAI A CHI LA 
TOCCA. Au centre de la couronne, médaillon en or ajouré représen-
tant la tête laurée et couronnée de Napoléon. Sur la couronne, l&apos;aigle 
éployé debout, de face, sur son foudre, regardant à gauche. 34 X 21 mm. 
Bélière. Ruban. Très bel exemplaire de très bonne facture. Très bien 
conservé. Très rare. 

ORDRE ROYAL DES DEUX-SICILES 

Fondé par Joseph Bonaparte, Roi des Deux-Siciles, le 24 février 1808, confirmé 

et légèrement modijié par Murât, remanié par Ferdinand IV, en 1815. 

54*-CROIX DE CHEVALIER en or émaillé, formée d&apos;une étoile à 5 branches 
émaillée de couleur rubis, surmontée d&apos;un aigle d&apos;or attaché à une 


couronne à 8 branches. Au centre, à l&apos;avers, les armes de Sicile, la 

Trinacrie, entourées de la légende : JOSE NAPOLE SICILI REX 
INSTI sur un cercle d&apos;émail bleu. Au revers, les armes de Naples, 
un cheval à gauche, entourées de : PRO RENOVATA PATRIA sur 
un cercle d&apos;émail bleu. 39 X 58 mm. Bélière. Ruban. Très belle pièce. 
Très rare. 

ORDRE IMPÉRIAL DE LA RÉUNION 

Fondé par Napoléon IeT, au Palais d&apos;Amsterdam, le 18 octobre 1811, pour 

remplacer les ordres supprimés des territoires rattachés à la France et récompenser 

les services rendus dans l&apos;armée, la justice ou &quot;adininisti&apos;ation. Il fut supprimé 

le 28 juillet 1815. 

-CROIX DE CHEVALIER en or émaillé, à 12 pointes bouletées et posées 

sur un faisceau de 30 flèches maintenues 5 par 5 par un ruban portant 
la devise : A JAMAIS -A JAMAIS. L&apos;étoile est surmontée d&apos;une 
couronne articulée à 8 branches ornées d&apos;aigles et portant sur son 
bandeau : NAPOLÉON FONDATEUR. A l&apos;avers au centre : trône 
impérial entouré de 2 tridents, symboles de Gênes et Hambourg. 
En bas, à gauche : faisceau de flèches rappelant la Hollande et, à 
droite, fleur stylisée représentant la Toscane. Aux pieds du trône, 
la Louve allaitant Romulus et Rémus. Autour, sur un cercle d&apos;émail 

bleu : TOUT POUR L&apos;EMPIRE. Au revers : N dans une couronne 
de laurier sur un fond rayonnant; autour, sur un cercle d&apos;émail bleu: A 
JAMAIS. 36 X 57 mm. Bélière. Ruban. Très bon exemplaire. Malgré 
quelques légers manques d&apos;émail, de conservation excellente. De 
grande rareté. 

56*-CROIX DE CHEVALIER en or émaillé. Même type. Modèle réduit. 

26 X 43 mm. Bélière. Ruban. Très bel exemplaire. Quelques man-
ques d&apos;émail. Très rare. 

ORDRE DU LYS 

Créé le 26 avril 1814 pour récompenser les Gardes Nationaux de Paris, des 

départements, les Gardes du Corps de la Maison du Roi et les volontaires royaux. 

A la demande de la Garde Nationale de Paris, [a décoration du Lys est trans-

formée et devient la « Croix de la Fidélité ». 

57 -LYS DE LA GARDE NATIONALE DE PARIS : DÉCORATION DITE « CROIX 

DE LA FIDÉLITÉ ». Etoile en argent émaillé, à 5 pointes bouletées, 
surmontée d&apos;une fleur de lis à laquelle s&apos;articule une couronne royale. 
Centre en or émaillé. A l&apos;avers : FIDÉLITÉ DÉVOUEMENT, tête 
de Louis XVIII à droite. Au revers : 12 AVRIL 3 MAI 1814 19 MARS 
8 JUILLET 1815, fleur de lis. 31 X 40 mm. Bélière. Très beau. 

58*-DÉCORATION DU Lys. Fleur de lis en argent gaufré surmontée de la 
couronne royale. 15 x 38 mm. Ruban de la Garde Nationale de la 

Drôme. Superbe. 

59 -FLEUR DE LIS en argent gaufré surmontée de la couronne royale. 
11 X 28 mm. Ruban de la Garde Nationale de la Drôme. Superbe. 

60*-FLEUR DE LIS en argent gaufré surmontée de la couronne royale. 

16 x 38 mm. Ruban de la Garde Nationale de l&apos;Isère, orné d&apos;une 
agrafe en argent portant au centre un lis couronné. Superbe. 

61*-GRANDE FLEUR DE LIS en argent surmontée de la couronne royale. 

25 X 49 mm. Bélière. Superbe. 


62*-FLEUR DE LIS en argent surmontée d&apos;une couronne de comte. 16X36 mm 
Superbe. 

63*-FLEUR DE LIS en nacre surmontée d&apos;une couronne royale en argent. 

11 X 25 mm. Bélière. Superbe. 

64 -CROIX en argent émaillé blanc à l&apos;avers et bleu au revers, surmontée 
d&apos;une couronne royale, formée de 4 branches doubles bouletées anglées 
de 4 lis. Au centre, à l&apos;avers : VIVE LOUIS XVIII, tête du Roi 
à droite. Au revers : GAGE DE LA PAIX, fleur de lis. 26 x 41 mm. 

Bélière. 

65 -CROIX en or émaillé rubis à l&apos;avers et blanc au revers, à 4 branches 
doubles bouletées anglées de 4 lis. Au centre, à l&apos;avers : UN DIEU 

UN ROI, tête de Louis XVIII. Au revers, le centre manque. 26 mm. 

Bélière. T. B. 

66 -CROIX en argent émaillé blanc à 4 branches doubles bouletées anglées 
de 4 lis et surmontée d&apos;une couronne royale. Au centre, à l&apos;avers, 
tête de Louis XVIII à gauche. Au revers, fleur de lis entourée de : 
VIVE LE ROI. 22 X 34 mm. Bélière. T. B. 

67*-CROIX DU SIÈGE DE LYON en argent émaillé blanc à l&apos;avers, rouge 
au revers, à 4 branches doubles bouletées anglées de 4 lis et surmontée 

d&apos;une couronne royale. Au centre, à l&apos;avers, tête de Louis XVIII à 
gauche, entourée de : UN DIEU UN ROI. Au revers, 1793, entouré 
de : SIÈGE DE LYON. 23 X 40 mm. Bélière. T. B. 

68*-SOCIÉTÉ MILITAIRE DE SAINT-LOUIS. Croix en argent à 4 branches 
doubles bouletées, suspendue à l&apos;intérieur d&apos;un cercle d&apos;argent sur 
lequel est gravé à l&apos;avers : SOCIÉTÉ. MILITAIRE. DE. St LOUIS. 
Au revers : AD. MAIOREM. DEI. GLORIAM. 24 mm. Diamètre 
de la croix : 13 mm. Bélière. Ruban orange bordé de 2 lisières jaunes. 
Très beau. Rare. 

MONARCHIE DE JUILLET 

69 -CROIX DE JUILLET en argent émaillé à 3 branches doubles bouletées, 
reliées entre elles par une couronne de chêne, surmontée d&apos;une cou-
ronne murale. Le centre, en or émaillé, est constitué par une cocarde 

tricolore, portant à l&apos;avers : 27 28 29 JUILLET i83o, entouré de 
DONNÉ PAR LE ROI DES FRANÇAIS. Au revers, le coq gaulois, 
entouré de : PATRIE ET LIBERTÉ. 40 mm. Bélière. Ruban. Superbe. 
Rare. 

Créée par la Loi du 13 décembre et l&apos;Ordonnance Royale du 30 décembre 1830, 

cette croix était destinée à récompenser les citoyens qui s&apos;étaient distingués pendant 
les Trois Glorieuses. 

MÉDAILLE MILITAIRE 

Créée par Louis-Napoléon, Président de la République, le 29 février 1852, 

pour récompenser les sous-officiers et soldats cités à l&apos;Ordre de la Nation ou 

ceux qui auraient été blessés. Elle a été confirmée par un décret de la Défense 

Nationale du 8 novembre 1870. 

70 -MÉDAILLE MILITAIRE DU SECOND EMPIRE, 2 E MODÈLE, en argent émaillé. 
Au centre : LOUIS-NAPOLÉON, dans un cercle d&apos;émail bleu, 


tête nue de Napoléon III à gauche. Au revers : VALEUR ET DIS-

CIPLINE en 3 lignes. Le médaillon central est entouré d&apos;une couronne 
de laurier surmontée d&apos;un aigle éployé regardant à droite, les ailes 
ne touchant pas la médaille. 26 X 46 mm. Bélière. Ruban. Très beau. 

-MÉDAILLE MILITAIRE DU SECOND EMPIRE, 2 e MODÈLE, en argent émaillé. 
Même type. 26 X 46 mm. Bélière. Ruban. T. B. 

-MÉDAILLE MILITAIRE DE LA iiie RÉPUBLIQUE, 2 e MODÈLE, en argent 

émaillé. Au centre : RÉPUBLIQUE FRANÇAISE 1870, tête de 
Cérès à droite. Au revers : VALEUR ET DISCIPLINE. Médaillon 
central entouré d&apos;une couronne de laurier surmontée d&apos;un trophée 
d&apos;attributs militaires, à double face, formant corps avec la médaille. 
27 X 48 mm. Bélière. Ruban. Très beau. 

MÉDAILLES DU SECOND EMPIRE 

-MÉDAILLE DE SAINTE-HÉLÈNE en bronze : NAPOLÉON I EMPE-
REUR, sa tête laurée à droite. Au revers, inscription en 9 lignes. 
(Bramsen 2058). 31 X 51 mm. Bélière. Ruban. T. B. 

Cette médaille fut instituée le 12 août 1857 pour les militaires survivants ayant 
fait les campagnes de 1792 à 1815. 

-MÉDAILLE D&apos;ITALIE en argent, par Barre. Dans une couronne de 
laurier, tête laurée à gauche de Napoléon III. Au revers, dans une 

couronne de laurier : MONTEBELLO PALESTRO TURBIGO 
MAGENTA MARIGNAN SOLFÉRINO dans le champ, entouré 
de : CAMPAGNE D&apos;ITALIE 1859. 30 mm. Bélière. Ruban. T. B. 

Cette médaille fut instituée par décret impérial du II août 1859. 

-MÉDAILLE DE CHINE, en argent, par Falot. Dans une couronne de lau-
rier, tête laurée à gauche de Napoléon III. Au revers, dans une cou-

ronne de laurier : TA-KOU CHANG-KIA-WAN PA-LI-KIAO 
PE-KING dans le champ, entouré de : EXPÉDITION DE CHINE 
1860. 31 mm. Bélière. Ruban portant des inscriptionschinoises.Superbe. 

Cette médaille fut instituée par décret impérial du 23 janvier 1861. 

-MÉDAILLE DE CHINE, en argent, par Barre. Même type, de coin varié. 
31 mm. Bélière. Ruban avec inscriptions chinoises. Très beau. 

-MÉDAILLE DU MEXIQUE, en argent, par Barre. Dans une couronne de 

laurier, tête laurée à gauche de Napoléon III. Au revers, dans une 

couronne de laurier : CUMBRES CERRO-BORREGO SAN-
LORENZO PUEBLA MEXICO dans le champ, entouré de : 
EXPÉDITION DU MEXIQUE 1862-1863. 31 mm. Bélière. Ruban 
portant les armes du Mexique. Très beau. 

Cette médaille fut instituée par décret impérial du 29 août 1863. 

-MÉDAILLE DE CRIMÉE en argent. Tête diadémée à gauche de Victoria 
jeune. Au revers : CRIMEA, la gloire couronnant un guerrier. 36 mm. 
Large bélière. Ruban portant 4 agrafes ALMA, BALACLAVA, 
INKERMANN, SÉBASTOPOL. T. B. Rare. 

Cette médaille fut décernée par la Reine Victoria aux troupes françaises ayant 

pris part à la Guerre de Crimée. Un décret du 26 avril 1856 leur permit de 

porter cette médaille. 


79 -MÉDAILLE DE CRIMÉE en argent. Même type. 36 mm. Large bélière. 
Ruban portant 2 agrafes : INKERMANN, ALMA. T. B. 

80 -MÉDAILLE DE LA BALTIQUE en argent. Tête diadémée à gauche de 
Victoria jeune. Au revers : BALTIC 1854-1855, l&apos;Angleterre assise à 
gauche. 36 mm. Large bélière. Ruban. Superbe. 

Cette médaille fut décernée par la Reine Victoria aux troupes françaises ayant 

pris part au débarquement de la Baltiqlle. Un décret du ID juin 1857 les autorisa 

à porter cette médaille. 

-MÉDAILLE SARDE DE LA VALEUR MILITAIRE en argent : AL VALORE 
MILITARE, armes de Savoie. Au revers : GUERRE D&apos;ITALIE 
1859, 2 branches de laurier. 30 mm. Bélière. Ruban. Très beau. 

Cette médaille fut créée par le Roi Victor-Emmanuel pour les Français ayant 

pris part à la Campagne d&apos;Italie, en 1859. 

-CROIX DE MONTANA en maillechort. Croix portant, au centre, les 
armes pontificales, entourées de la légende : FIDEI ET VIRTUTI 
et, sur les branches, PIVS IX 1867. Au revers : HINC VICTORIA, 
au-dessus d&apos;une croix posée sur 2 branches de laurier. 41 mm. Bélière. 
Ruban. Très beau. 

Cette croix fut instituée par le Pape Pie IX, le 14 novembre 1867, pour récom-

penser les troupes françaises ayant aidé les forces pontificales à repousser l&apos;invasion 

garibaldienne. 

-Autre exemplaire en argent. 41 mm. Bélière. Ruban. Rare. Très beau. 

-MÉDAILLE DE ROME en bronze : SEDES APOSTOLICA ROMANA, 
armes papales dans une couronne de laurier. Au revers : PIVS IX 
PONT. MAX. ROMiE RESTITVTVS CATHOLICIS ARMIS 
COLLATIS AN. MDCCCXLIX en 5 lignes dans le champ. 32 mm. 
Bélière. Ruban. Très beau. 

Cette médaillefut instituée par le Pape Pie IX, en 1849, pour les troupes fran-

çaises. 

85 -MÉDAILLE MILITAIRE ANNAMITE en argent, surmontée d&apos;une tête de 
dragon et de 2 coupe-coupe. Dans une couronne de chêne et de laurier, 
inscription chinoise. Au revers : PROTECTORAT DE L&apos;ANNAM 
ET DU TONKIN. VALEUR ET DISCIPLINE. 30 mm. Bélière. 
Ruban à inscription. Superbe. 

MÉDAILLES DE LA IIIe RÉPUBLIQUE 

86 -MÉDAILLE DU TONKIN POUR L&apos;ARMÉE DE TERRE en argent, non signée. 
Dans une couronne de laurier, buste casqué de la République à 
gauche. Au revers, dans une couronne de laurier : SONTAY BAC-
NINH FOU-TCHEOU FORMOSE TUYEN-QUAN PESCADORES 
dans le champ, entouré de : TONKIN CHINE ANNAM 1883-1885. 
31 mm. Bélière. Ruban. Superbe. 

Cette médaille fut créée par la loi du 6 septembre 1885. 

87 -MÉDAILLE DU TONKIN POUR L&apos;ARMÉE DE MER en argent, signée Dupuis. 
Même médaille, mais portant au revers : GAU-GIAI en plus. 30 mm. 
Bélière. Ruban. Superbe. 

Instituée par la loi du 6 septembre 1885. 


88 -MÉDAILLE DE MADAGASCAR, Ire EXPÉDITION, en argent, par Dupuis. 
Dans une couronne, tête casquée de la République à gauche. Au 
revers, dans une couronne : 1883-1886 et MADAGASCAR, entre 
une étoile sur un fond rayonnant et un trophée. 30 mm. Bélière. 
Ruban. Superbe. 

Créée par la loi du 31 juillet 1886. 

89 -Autre exemplaire semblable. 30 mm. Bélière. Ruban. Superbe. 

G0 -MÉDAILLE DU DAHOMEY en argent, par Dupuis. Même avers. Au 
revers, dans une couronne de laurier : DAHOMEY, entre une étoile 
sur fond rayonnant et un trophée. 30 mm. Bélière. Ruban. Superbe. 

Créée par le décret du 24 novembre 1892. 

91 -MÉDAILLE DE MADAGASCAR, 2e EXPÉDITION, en argent, par Roty. 
Buste casqué et cuirassé à gauche de la République. Au revers : 
MADAGASCAR 1895 et trophée d&apos;attributs militaires. 30 mm. 
Bélière. Ruban orné d&apos;une agrafe en argent, composée de branches 
de chêne et de laurier, réunies par un ruban portant : 1895. Superbe. 

Créée par la loi du 15 janvier 1896. 

92 -MÉDAILLE DE CHINE en argent, par Lemaire. Buste casqué et cuirassé 
à gauche de la République. Au revers, un palais chinois sur un fond 
rayonnant. Devant : trophée, CHINE 1900-1901. 30 mm. Bélière 
formée de 2 dragons affrontés. Ruban orné d&apos;une barette en argent 
portant : 1900 CHINE 1901. Très beau. 

Créée par la loi du 15 avril 1902. 

93 -CROIX DE GUERRE 1914-1918 en bronze. Croix formée de 4 branches 
portant 2 épées en sautoir. Au centre, à l&apos;avers, tête de la République 
à droite. Au revers : 1914 1918. 39 mm. Bélière. Ruban portant une 
étoile en argent et une palme en bronze. Très beau. 

-MÉDAILLE COMMÉMORATIVE DE LA GRANDE-GUERRE en bronze. Buste 

casqué à gauche de la République portant une épée. Revers : GRANDE 
GUERRE 1914-1918. 33 mm. Large bélière. Ruban. Très beau. 

-MÉDAILLE INTERALLIÉE DE LA VICTOIRE en bronze. Victoire ailée 
debout, de face. Revers : LA GRANDE GUERRE POUR LA 
CIVILISATION 1914-1918, sur un fond de feuillage. 36 mm. Bélière. 
Ruban. Très beau. 

-MÉDAILLE DES BLESSÉS DE LA GRANDE-GUERRE en bronze doré. Etoile 
à 5 branches en émail de couleur rubis sur un fond formé par 2 branches 
de chêne et de laurier. Uniface. 32 mm. Bélière. Ruban. Très beau. 

MÉDAILLES D&apos;HONNEUR POUR ACTES DE COURAGE 
ET DE DÉVOUEMENT 

97 -MÉDAILLE DE SAUVETAGE en argent, coin de Barre. Tête laurée à 

droite de Napoléon III. Au revers, le Courage et l&apos;Humanité enca-

drant un médaillon dans lequel on lit : MINISTÈRE DE L&apos;INTÉ-
RIEUR ACTES DE DÉVOUEMENT CHIRON Henri 1867. 
27 mm. Large bélière. Ruban. Superbe. 


98 -MÉDAILLE DE SAUVETAGE en argent, non signée. Dans une cou-
ronne de chêne : RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. Même revers que 
la précédente au nom de MAYMAT André 1852-1873. 27 mm. 
Large bélière. Ruban. Superbe. 

99 -MÉDAILLE DE SAUVETAGE en argent, coin de Barre. Tête diadémée 
de la République à gauche. Même revers, mais au nom de JAILLET 
Benoît D. 1893. 27 mm. Large bélière. Ruban. Superbe. 

-MÉDAILLE DE RÉCOMPENSE en argent, coin de Ponscarme. Tête nue 

à gauche de Napoléon III. Au revers, couronne de laurier. Champ 

lisse. 28 mm. Large bélière. Ruban. Superbe. 

-AUTRICHE. MÉDAILLE COMMÉMORATIVE DES CAMPAGNES DE 1813-
1814&quot; bronze. 27 mm. Ruban. -ALLEMAGNE. MÉDAILLE DES 
CAMPAGNES DE 1813-1815, argent. 35 mm. Ruban. -BELGIQUE. 
CROIX DE GUERRE, bronze. 42 X 63 mm. Ruban. Ensemble 3 pièces. 
T. B. 

-PLAQUE en argent, formée de 5 doubles branches anglées d&apos;aigles 

regardant à droite. Au centre : HONNEUR ET PATRIE entourant 
un buste en uniforme à gauche pouvant ressembler à Bolivar. 108 mm. 
Semble être une plaque de fantaisie. Très belle. 

-IIIe RÉPUBLIQUE. MÉDAILLE DE LA BRIGADE DE GARIBALDI, 

1870-1871, bronze argenté. 46 X 57 mm. Ruban. -RESTAU-
RATION. INSIGNE DE HÉRAUT D&apos;ARMES DE FRANCE, bronze doré 
émaillé. 40 mm. Ruban. -SIÈGE DE LYON, argent émaillé. 23 X 40 mm. 
Ruban. -
LÉGION D&apos;HONNEUR. DEUX CROIX DE CHEVALIER, 
centres manquant ou abîmé. Argent émaillé. 46 et 43 mm. Ensemble 
5 pièces. T. B. Refrappes. 

104 -SECOND EMPIRE. MÉDAILLE MILITAIRE, type du ier MODÈLE, 
bronze. 27 X 37 mm. Ruban. -MEXIQUE. MÉDAILLE MILITAIRE, 
réduction. Argent. 11 mm. Ruban. -DEUX PENDELOQUES, composées 
chacune de 3 médaillettes en bronze doré : Négociations avec l&apos;Angle-
terre, 1803 (15 mm); Elisabeth de France, 1794 (12 mm); Naissance 
du Roi de Rome (7 mm). Ensemble 4 pièces. T. B. 

105 -

MÉDAILLES. CONSEIL DES CINQ-CENTS (R. de Hennin 846), por-
celaine de Wedgwood. 51 mm. (Réparée.) -CONSEIL DES CINQ-
CENTS. An 7. (H. 886-TN. 71-5), bronze, ovale. 56 X 46 mm. 
-BARON DE VINCENT, préfet du Rhône. 1851, bronze. 36 mm. 
SIÈGE DE PARIS, jeton de présence. 1870, bronze. 34 mm. Ensemble 
4 pièces. T. B. 

106 -LIBERTÉ DU COURTAGE. Justice debout portant un caducée et une 

balance. Revers : LIBERTÉ DU COURTAGE. LOI DU 18 JUIL-
LET 1866. Dans le champ : COURS OFFICIEL DES MARCHAN-

DISES. Argent. 37 mm. Très beau. 

107 -LOT de RUBANS, en bon état, comprenant : 
-Ordre de Saint-Louis. Ruban feu XVIIIe siècle pour une croix. 

43 cm. 

-Légion d&apos;Honneur (33 mm). 3 m 85 + 61 cm + 42 cm. 

-Légion d&apos;Honneur (28 mm). 11 cm. 
-Légion d&apos;Honneur (22 mm). 19 cm. 


-Légion d&apos;Honneur (20 mm). 19 cm. 

-Légion d&apos;Honneur (18 mm). 10 cm + 5 cm. 

-Légion d&apos;Honneur (12 mm). 3 m 45. 
-Légion d&apos;Honneur (9 mm). 1 m 12. 

-

Médaille Militaire. 3 m 20 + 97 cm. 

-

Médaille de Chine du Second Empire. 63 cm. (Pour 6 médailles.) 

IIIe République. Médaille du Tonkin. 1 ruban. 

-Médaille de Madagascar. 2 rubans. 
-Médaille Coloniale. 2 rubans dont 1 avec la barette « Algérie ». 

-Médaille de Crimée (38 mm). 8 m 10 + 1 m 58. 
-Médaille de Crimée (31 mm). 5 m + 80 cm + 1 ruban. 

-Médaille de la Baltique (29 mm). 99 cm. 

-Médaille de Sauvetage. 45 cm + 43 cm + 40 cm. 

Ruban pour brochette, comprenant la Médaille du Mexique, la 
Médaille de N.-D. de la Guadalupe et la Médaille de Maximilien. 
60 cm. Ruban pour 6 brochettes. 
-N.-D. de la Guadalupe. 53 cm. 
-Nichan Iftikhar. 38 cm. 
Valeur Militaire Sarde pour la Campagne d&apos;Orient (14 mm). 

99 cm. 
-Angleterre. Saint-Michel et Saint-Georges. 14 cm. 
-Croix de Fer. 28 cm. 

-BREVET de Commandeur de l&apos;Ordre de Saint-Louis, au nom de 
Lemouton, 1829. 
-BREVET de Chevalier de l&apos;Ordre de Saint-Louis, au nom de 

Terrasson, 1770. 
Sera divisé. 

108 -VITRINES en gainerie noire, intérieur tapissé de velours noir. L&apos;une 
mesure 42 X 31,5 X 5 cm. L&apos;autre mesure 42 X 31 X 4 cm. 

AUTRES PROPRIÉTÉS 

ORDRE DE SAINT-LOUIS 

109 -CROIX DE CHEVALIER, époque Louis-Philippe, en or émaillé. Croix 
formée de 4 doubles branches non bouletées, sans lis. Au centre, 
médaillon ovale portant, à l&apos;avers : LUD. M. INST. 1693. Au revers : 
BELL. VIRTUTIS PRTEM. Epée en pal traversant une couronne 
de laurier. 41 mm. Bélière. Ruban. T. B. 

ORDRE DE CINCINNATUS 

Fondé le 10 mai 1783 par les officiers de l&apos;Armée Américaine pour perpétuer 

Vamitié et Valliance de la France et des Etats-Unis ; V Ordre comprenait les 

officiers américains et français ayant pris part à la Guerre de l&apos;Indépendance. 

110.-INSIGNE DE CINCINNATUS en or émaillé, représentant un aigle, les 

ailes éployées, surmonté d&apos;une couronne de laurier et portant en coeur 
un médaillon ovale portant, à l&apos;avers : OMNIA. RELINQ. SERV. 
REMP. Cincinnatus prenant les armes. Au revers : VIRT. PRAEM. 
SOC. CINC. INST. A. D. 1783. Cincinnatus retournant à sa charrue. 
21 X 36 mm. Très bel exemplaire de la plus grande rareté. Très 
bien conservé. 


LÉGION D&apos;HONNEUR 

-RESTAURATION. CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, sur-
montée de la couronne royale. Au centre, à l&apos;avers, Henri IV à 
droite. Au revers, 3 lis. Réduction. 25 mm. Bélière. T. B. 

-CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé. Même type. Réduction. 26 mm. 
Bélière. Ruban. T. B. 

-MONARCHIE DE JUILLET. CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé, 

surmontée de la couronne royale. Au centre, à l&apos;avers, Henri IV à 
droite. Au revers, 2 drapeaux en sautoir. 41 mm. Bélière. Ruban 
à rosette. Superbe. 

-

PRÉSIDENCE. CROIX DE CHEVALIER, 2 e type, en argent émaillé, 
surmontée de la couronne impériale. Au centre, à l&apos;avers, tête de 
Napoléon à droite. Au revers, aigle regardant à gauche. 42 mm. 
Bélière. Ruban. B./T. B. 

-CROIX DE CHEVALIER, 2 e type, en argent émaillé. Même type. 41 mm. 
Bélière. Superbe. 

-SECOND EMPIRE. CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, sur-
montée de la couronne impériale ornée d&apos;aigles. A l&apos;avers du centre, 
tête de Napoléon à droite. Au revers, aigle regardant à droite. 41 mm. 
Bélière. Ruban. T. B. 

117 -CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé. Même type. 40 mm. Bélière. Ruban 
à rosette. Superbe. 

118 -IIIe RÉPUBLIQUE. CROIX DE CHEVALIER en argent émaillé, sur-

montée d&apos;une couronne de chêne et de laurier. Au centre, à l&apos;avers, 
tête de Cérès à droite; en légende : RÉPUBLIQUE FRANÇAISE 
IB7°. Au revers : HONNEUR ET PATRIE, 2 drapeaux en sautoir. 
40 mm. Bélière. Ruban avec tige. Superbe. 

11 g -CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé. Mêmes types. 40 mm. Bélière. 

Ruban à rosette. B./T. B. 

120 -CROIX D&apos;OFFICIER en or émaillé. Mêmes types. 40 mm. Bélière. 

Ruban à rosette. T. B. 

121 -CROIX DE COMMANDEUR en vermeil émaillé. Mêmes types. 61 mm. 
Bélière. Superbe. 

1 2 2 -BARETTE comprenant CINQ RÉDUCTIONS cousues à un ruban de la 
Médaille d&apos;Italie : Chevalier Restauration (9 mm) ; Officier Res-
tauration (11 mm) et 3 Chevaliers (12, 10 et 7 mm). Les centres 
des trois dernières manquent. B./T. B. 

123 -BARETTE comprenant DEUX RÉDUCTIONS suspendues à un ruban de 
la Légion d&apos;Honneur : Chevalier Restauration (10 mm); Eperon 
d&apos;Or (8 mm). B./T. B. 

124 -BARETTE comprenant QUATRE RÉDUCTIONS : Officier de la Légion 

d&apos;Honneur IIIe République (13 mm, ruban à rosette); Médaille de 

Crimée (12 mm, ruban portant 3 agrafes : Traktir, Alma, Sébas-
topol) ; Médaille d&apos;Italie (12 mm, ruban) ; Naples, Ordre de François-
Ier (13 mm, ruban à rosette). T. B. 


RESTAURATION 



LYS DE LA GARDE NATIONALE DE PARIS, DÉCORATION DITE « CROIX 

DE LA FIDÉLITÉ ». Croix en argent émaillé, à 5 branches bouletées, 
surmontée d&apos;un lis couronné. A l&apos;avers du centre, tête à droite de 
Louis XVIII. Au revers, lis. Réduction. 19 mm. Bélière. Ruban. T. B. 

SECOND EMPIRE 

-MÉDAILLE DE SAINTE-HÉLÈNE en bronze. Tête laurée de Napoléon IER 

à droite. Revers : inscription. 31X51 mm. Bélière. Ruban. Très beau. 

-MÉDAILLE DE CRIMÉE en argent. Tête diadémée de Victoria à gauche. 
Revers : la Victoire couronnant un guerrier. 36 mm. Large bélière. 
Ruban portant une agrafe en argent : SÉBASTOPOL. T. B. 

128 -MÉDAILLE DE MONTANA en maillechort. Croix portant les armes 
pontificales au centre avec la légende : FIDEI ET VIRTVTI et, 
sur les branches : PIVS IX 1867. Revers, au centre : HINC VIC-
TORIA au-dessus d&apos;une croix posée sur 2 branches de laurier. 42 mm. 
Bélière. Ruban. Très beau. 

ESPAGNE 

129 -ORDRE DE SAINT-FERDINAND. Croix de 2 e classe, en or émaillé à 

4 doubles branches bouletées, reliées entre elles par une couronne de 
laurier, et surmontée d&apos;une couronne de laurier articulée. Au centre, 
à l&apos;avers : AL MERITO MILITAR, saint Ferdinand debout, de face. 
Au revers : EL REY Y LA PATRIA, 2 globes couronnés. Réduction. 
28 mm. Bélière. Ruban à rosette. Très beau. 

Cet Ordre fut créé par les Cortes le 21 Août 1811, pour exciter les officiers 

à la défense du pays. 

130 --ORDRE D&apos;ISABELLE LA CATHOLIQUE. Croix d&apos;Officier en or émaillé, 

à 4 doubles branches bouletées anglées de rayons, surmontée d&apos;une 
couronne de laurier. Au centre, à l&apos;avers : POR ISABEL LA CATO-
LICA et FR couronnés. Au revers : A LA LEALTAD ACRISO-
LADA, armes d&apos;Espagne. 48 mm. Bélière. Ruban. Superbe. 

Cet Ordre fut créé par Ferdinand VII, le 24 mars I8IS, sous le patronage de 

Sainte Isabelle de Portugal, pour récompenser les services rendus aux colonies. 

Par la suite, il servit à récompenser tous les mérites. 

131*--ORDRE ROYAL DE CHARLES III. Plaque en or émaillé formée d&apos;un 
aigle, les ailes éployées, regardant à gauche et tenant en son bec 
une couronne et une banderolle avec : VIRTUTI ET MERITO. 

Il tient entre ses serres un manteau bleu doublé de blanc, sur lequel 
se trouve la croix de l&apos;Ordre, formée de 4 doubles branches anglées 
de 4 lis et portant, au centre, l&apos;Immaculée-Conception dans un 
médaillon ovale. 44 X 79 mm. Bélière. Superbe. 

Cet Ordre, créé par Charles III le 10 septembre 17 71 et approuvé par le Pape 

Clément XV le 21 février 1772, était destiné à récompenser les nobles Espagnols 

qui se distinguaient par leur mérite et leur vertu. 

132*-LOSANGE en or émaillé portant, en son centre, dans un médaillon 

ovale, la croix de l&apos;Ordre de Charles III. Ce losange est surmonté 


de branches de laurier portant, dans un petit médaillon ovale, le 

chiffre de Charles III et une banderolle avec : VIRTUTI ET 

MERITO. 30 X 58 mm. Bélière. Superbe. 
133*-LOSANGE en or émaillé représentant une Victoire ailée et casquée 

jouant de la trompette et tenant la croix de l&apos;Ordre de Charles III. 
Ce losange est surmonté d&apos;un faisceau de 4 drapeaux entourant 2 

globes accolés et couronnés. Dans le faisceau passe une banderolle 

avec : VIRTUTI ET MERITO. 41 x 80 cm. Bélière. Superbe. 

Ces trois insignes ont vraisemblablement été fabriqués pour Charles III dans 

un atelier napolitain. Ils sont d&apos;unefacture extrêmement soignée et de très grande 

rareté. 

DANEMARK 

134*-ORDRE DE DANNEBROG. Plaque en argent brodé, formée d&apos;une croix 
portant sur ses branches les inscriptions : GUD OG KON GEN 
(Dieu et le Roi). Au centre de cette croix : W couronné. Cette croix 
est anglée de rayons. 95 mm. T. B. 

Cet Ordre fut institué par Waldemar II, en 1219, pour perpétuer le souvenir 

d&apos;une bataille qu&apos;il gagna sur les Livoniens. Il est destiné à récompenser les 
services rendus à l&apos;Etat. 

SUÈDE 

135*-ORDRE DE L&apos;ÉPÉE. Plaque en argent brodé formée de 4 doubles 

branches. Au centre, une épée en pal au-dessus d&apos;une couronne et 
entourée de 2 autres couronnes. 92 mm. T. B. 

Cet Ordre fut institué, en 1522, par Gustave le povr la défense de la religion 

catholique contre le schisme de Luther. 

VENEZUELA </unit>


























</text>
</tei>