<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<other>BOU 

1950 
MAI 25 </other>





<cover>de 

Monnaies Grecques 

et 

Romaines 

Médaillier 

VENTE 

HOTEL DROUOT 

Salle N°9 

JEUDI 25 MAI 1950 </cover>



<other>V&gt;l*t© O&apos;J 

*:&gt; 

-&quot;Àibxf&quot; 

e, ;,:.1 

o*;X0 

45 . 
6* îajO 

Ï? 

r4 

^u&gt; il * 

i a 

2 

&quot;#&apos;A&apos;^5 1 

lU.^w 

vfc 

&lt;t 

*•&apos;&apos; 

8.l.\..\... 

ivvc 

2 
&quot; 
&apos;Se 
13 

t.tiOO 

luI 

W 

6#v^v 

f. ^« -
&quot;&quot;&quot;il 
7 

8O.0cv 

f? 

0 

. 

, 

:.&gt;5 

O«&apos;JUO 

• 

4.7*.., utU 

p, . 

ivr., 

,., /. 

;t,A 

g% 

, 

tLHj^• &lt;-X.-0 

y 

^M â,u.&apos;0 

Ili s 

10 

4.\,,¡Ü() 

ba 

8.v\)v 
106 

!* 

T&quot;*^&apos; » 

&apos;1.lilrÜ -

IL? 

v 

f, 

l:,&apos;:&apos;;v 

4. eoo 

ivc) 

i&lt;i 

V# U&apos;.&apos;^. .. 

,. T/ 

&quot;&apos;, ii 

•r* 

T 

If 

i.*I0iy 

jA-V 

15 

vlow 

6~3 .Iù\) 

11(,\ 

l ® 

0#fc&gt;L-0.-h.( 

O^O 

^** 

i l JL 

« v« 

. 

117f 

r^*UOU(,( 

t&apos;l 

A6#4v0Â&apos;( 

:11; 

, 

,.. «....... &apos;i s i. 

1 f.V 

Àw ,., £i ,. 

tj(i 

1 t wv? 

Ai*&amp; 

&lt;» uWO 

v» fm 

O* 

f &apos;; i-, 

-

0 / 

1-S./V 

i j. &apos;-&gt; 

JWtfl 

i&apos;vv^JLiwO 

j,./-j 

tX 

,r 

Air7 •&quot; 

1-f t-, 

• %a 

w 

1 &apos;&quot;&apos;•t &lt;-*»&apos;w 

,-.f. 

&apos;i /&apos; -i&quot;; 

T î &quot;? 

, .... 

, 

... 

u» 

AA * 

&lt;*«4 

o» OV\J 

tyt.. J 

; 7 iv 

A 

(. /&apos; 
*«*-* 

j£&gt;s.l 

v# v} s,, Aj 

? T1 

&apos;V ,.-.. 

....,1J.&quot;-(A 

, -

TO 

f-f 

&apos; 

fI.J.d,.&quot;,&apos;\) 

«&apos;&apos; * 

1 

« J 

1-t-

i.v -é 

i&apos;r 

, if 

Y 

t •&apos; * 

..»»Â 

O*V/UO 

»5; &apos; 

t / 

T ;&apos;T 

, &gt;..-

*j 

A v * *»/ 

A 

=&gt;.» 

A 

b»uuv 

t.. 

, 

« 

» 

U 

7A(*m 

f&gt;;O» wwU 

A &apos;&quot;,&apos; &apos;l,., 

f* 

,*;, 

vû 

b.j(¡O 

i-i 

*4 

T*ît°7 8 

ô.iX;0 

11) 

77 

v)« IvÜ 

Ju.o 

t 

r 

^7» ¡(j.btA; 

l..£&gt; 

tt ir&apos;^*V^* .üüU 

i.? 

.,* 
.7°&quot;T*H 
bu 
JS.0VÛ 

..,..u;r 

&quot;&quot; £:;;&apos;iv.(.;+.JO 

i.&apos;, 

%&gt;4 

&apos;&quot;&quot;&quot;,-&quot;&apos;\J, 
.... 
,., n 

-e 

T , 

y 

Ci-U* 

l.-, ft ;..J\.J\,.! 

Ar «&gt;W 

;¡;5 

i&apos;j1» 

X.&apos; 

/-

f 

,. m 

... 

C*} 

4Ü.\,A,(J 

ÀvU 

W 

A 44* tWw&apos; u 

&lt;:;4 

1C {. -, 

m 

. «vO 

lu.,x 

w » 

*-»•^» -»V&apos; w 

» \ g» 

.. 

^,-w 

f., 

O &lt;3 

«• •-9 &apos;v/ &apos;•• 

&lt;î.vw^i 

Jdt 
/ • A &lt;-v 

, fl_ 

T ; 

&quot; / ( 

X 

A 

^,:. ,f 

i;9 

Au* *vU 

1^4; 

4HIift 

(•. 

(ê 

wWr,s 

{.;;.r 

..j» -

loU 

» 

S» 

wOwj 

AT a . f.. v;, 

• 

l,....fV 

U 

A^.UvU 

*, 

o»o^ù 

±u7 



Il.v&lt;.)U 

i 

T .... 



lt»t&gt;Uv/ 

, T 

1 

-.u 

;? 

^iVwvU&apos; 

,l,\/:&apos;J:¥A 



ii.i ï 

... 

fcï*l 

ÿ.\...... 

6..ÀJO 

i-,,» 
7.1UU 

i-i% 


1 

&lt;,&quot;&gt; 

« «.W 

fT 

T*M 

iS --

1 

*MI 

S £2 M t« 

UN 

* 

w« S ?S «I ..a.-.&apos;&quot; 14* ».m 

* 

C«ÉM -T ** 

MH 

m £25 

,a 

55» ** % S 1&amp;S {j jm; 

1 

mtËÊ 
m 

^.S 

M ÎS W ««M» 

* 4M **S zS S jSS x* »eeu 

XX 

gg S 

lk-
U U.VW 

2 SE 

S S5rz 1H U«IM 

x-

&quot;.1&apos;, S g=? 

S ifS 14 M.w 

1111 

iss S «S S KS ?» ,&apos;e..I.I,.6.-

&quot; 7S «4 MN II* n»w» 

52 

laIf 

lu^• • M* 
u. ***• 

fî? lli*»** 

n *&lt;tl^i 

•»&apos; &apos; !«••• 

lM 

ÎMM 

^Jfi 

M&quot; 

IM 

¡.. 

iv.iu, 

Ms 

(.!23 
S» U.M*^5» 

i&lt;* 

***** 
81 

I*-*2 

n fat : tiî fcdé 

Sg 

*HJJ 

km w iw» 

* * JfS!ÎJ&quot; nw Ta»-

18 IMM 

fg -&gt;g22 

«« 

M?a5 

S îriS 9111 ïm&apos;&gt;m 

M 

t.MC ..2S 

M w tff 
u* .81.&apos;&quot; 

5 

B irW 

Sal 

MM 

noIfl 

&apos;1&quot;&apos;-

* 25 H Ê5 

&quot;&quot;Re 

a»31 

S5» 

m mmi 

JI1 

*£3, 

nim 

«b«M 

il IIMM 

S 

S ÔS IH **• 

«JN 

2 7«!ZÎ 

S 1&apos;. &quot; J7# a.ilQ8 

2!» 

2*5 
m 335 

15 xTjS 

«*-j5 

5*2 
« &quot;&apos;11.. 

Ht 

i*«l 

Ifaif&apos; 

Î&apos;S 

6 ®Î!2 M ikM 

*»* 

fc«e 

-S* Ï*S 

«* 

uwm 

m &apos;.181 

MIl 

f*3 * 

. 

H? M X«*£M 

|S4 ,&apos; tX«M* 

2* 

t*5SS 

V £SS 

S ifc» w 

Stt 

£SwNB 

m 

i m 

T*f 

ft.M| 

» 

,. frîS 

M 

18... 

lU ryles&quot; 

fS ®*2 

Mliii 

vit 

Tft A §A 

tlA 
«É.ÉII 

&apos;tom ]L*4 

*W 

ta 

1&amp;.488..., 

i£ n....8... 

1.1. 

tt$5*XM tlZ 

188 

v.toO 
**#m 

149 

lem 

2 },ae*#?5® 

2S 

S*S***** 

la 

t*«M 

¡ta »&gt;M« 

lM 

48 

Ia-M T.W 

Ï44 

L. 1*4 -i * v,* </other>



<title>ROMAINES 

MÉDAILLIER 

VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES 

A PA.RIS, HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS -9, RUE DROUOT 

Salle N&quot; 9 

LE JEUDI 25 MAI 1950 

\A 14 HEURES PRECISES 

EXPOSITION. PUBLIQUE LE MERCREDI 24 MAI 1950 

. 

HOTEL DROUOT -SALLE N°10 

. 

de 14 h. à 18 heures 

Commissaire-priseur : 

M Etienne ADER 

Successeur de M&quot; MAURICE ADER 

et F. LAIR-DUBREUIL 

6, rue Favart 

Expert : 

M. Emile BOURGEY 

7, rue Drouot 

PARIS </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 
Les acquéreurs paieront 19,90 pour cent en sus des enchères. 

Pour les adjudications supérieures à 500.000 francs : les frais sont 
réduits de 3 pour cent de 500.000 à 2.000.000 
; de 4,5 pour cent au-dessus. 
L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. 

M. Emile &quot;BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commis-
sions qui lui seront confiées. 

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de 
diviser ou réunir les lots. 

S 

Exposition particulière chez l&apos;Expert, 7, rue Drouot (PRO. 88-67) : du 
12 au 22 mai 1950. </preface>


<unit>2 CALABRE. Tarente. Tête d&apos;Hercule jeune à dr. avec la peau de lion. . 

Bige à dr. conduit par Taras tenant un trident (British Museum Coins 10). 

Demi-statère. Or. TB. 

Pl. 1 

Cavalier à g. 

Taras sur un dauphin à dr. dessous, coquille. Didr. Arg. Flan 

large. TB. 

Cavalier à dr. couronnant son cheval. R) Taras sur un dauphin à g. Didr. au 
poids réduit. Arg. Très beau. 

Cavalier au galop à g. tenant un bouclier. R). Taras sur un dauphin à g. Didr. 
Arg. B/TB. 

6 LUCANIE. Héraclée. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. R). Pégase,volant à g. ; dessous 

H. Statère corinthien. Arg. Très beau. Rare. 

Pl. 1 

Métaponte. Tête de Leucippe à dr. coiffé du casque corinthien sur lequel on 

voit Scylla. . Deux épis de blé (BMC. I). Or. Superbe. Rare. Pl. 1 

8 Tête de femme à dr. : sur la tranche du cou, la signature « POLY . Epi de 

blé. Didr. Arg. Superbe. 

Pl. 1 

ex, vente Bément n°1 72 -Coll. Sir Weber n°762 

\ 

9 Tête de femme parée de bijoux à dr. . Epi de blé ; sur la feuille, souris. Sta-

tère. Arg. Très beau style. Très beau. 

10 Tête de Perséphone à g. Rj. Epi de blé ; à g. tenailles. Statère. Arg. TB. 

11 Sybaris. Taureau à g. regardant en arrière. . Même type à dr. incus. Statère. 

Arg. TB. 

12 Thurium. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. R). Taureau marchant à dr. ; sur la 

croupe, un delta. Didr. Arg. Coin très rare. Très beau. 

Même tête d &apos;Athéna à dr. ; devant le cimier : 

. Taureau à g.; entre ses 

jambes, colombe. OEuvre de Phrygillos. Didr. Arg. TB. Très rare. 

Pl. 1 

14 BRUTTIUM. Caulonia. Apollon deb. à dr. tenant sur son bras une petite 

silhouette 
; devant lui, un cerf. 

Incus. Statère. Arg. TB. 

15 Crotone. Trépied surmonté de la cortine avec ses anneaux, et de deux têtes de 

Serpents. R. incus. Statère. Arg. Très beau. 


1.6 Locres. Tête de Jupiter à g. . Aigle volant à dr. et tenant un lièvre dans ses 

serres. Didr. Arg. Superbe. 

17 Térina. Tête de femme à dr. . Niké assise tenant une couronne. Didr. Arg. 

B/TB. 

18 SICILE. Agrigente. Aigle à dr. R). Crabe. Tétradr. Arg. TB. Beau style. 

19 Cephaloedium. Tête de femme à dr. coiffée d&apos;une sphendone ; derrière, un 

dauphin. R). Quadrige à dr. couronné par la Victoire. Tétradr. Arg. Rare. TB. 

20 Géla. Protomé de taureau androcéphale à dr. . Quadrige âu pas à dr. ; a 

l&apos;arrière-plan, colonne à chapiteau ionien. Tétradr. Arg. Très beau. 

21 Léontini. Tête d&apos;Apollon à dr. les cheveux courts. Rl. Tête de lion rugissant, à 

dr. entre quatre épis. Tétradr. Arg. Beau style. TB. 

Pl. 1 

22 Messine. (Zanclé). Dauphin nageant à dr. R]. Pétoncle dans un carré. Statère. 

Arg. Très beau. 

23 Lièvre courant à.dr, . Bigë de mules à dr. couronné par la Victoire. Tétradr, 

Arg. B/TB. 

24 Même type varié ; sous le lièvre, dauphin. R). Bige sans la Victoire ; à l&apos;exergue 
deux dauphins qui s&apos;affrontent. Tétradr. Arg. Superbe. 

Pl. 1 

25 Pano,rme. Tête de femme à g. couronnée d&apos;épis. . Quadrige à g. couronné 

par la Victoire. Tétradr. Arg. d&apos;un style très soigné. Très beau. 

26 Syracuse. Ve siècle. Tête d&apos;Aréthuse à dr. entre quatre dauphins. Ri. Quadrige 
à dr. couronné par la Victoire.Tétradr. Arg. TB. 

27 Même type varié. Tétradr. Arg. Très beau. 

28 Autre. Même type varié. Tétradr. Arg. Excellent style sévère. Très beau. &apos;Pl. 1 

29 Tête d&apos;Aréthuse à g. entre quatre dauphins, les cheveux dans une sphendone. 
Sur le bord inférieur de la sphendone, la signature^de l&apos;artiste (Eucleidas). 

R}. Quadrige à g. Tétradr. Arg. Jolie pièce. B/TB. Très rare. 

Pl. 1 

3°T ête d&apos;Aréthuse à g. les cheveux dans un double bandeau et flottant au vent ; 

autour, quatre dauphins. . Quadrige à g. Tétradr. Arg. Flan large. 

Superbe. 

PL 1 

31 Tête d&apos;Aréthuse&apos; à g. ; boucles d&apos;oreilles, les cheveux dans une sphendone 
étoilée ; sous la nuque, monogramme. R\ Hercule nu agenouillé à dr. étouf-
fant un lion (BMC. 170 var.). Style d&apos;Evainete. 100 litres. Or. Très beau. 
Revers de conservation splendide. Très rare. 

Pl. 1 

* 


32 Tête imberbe juvénile à g. les cheveux courts; derrière la nuque, grain d&apos;orge. 

. Cheval galopant à dr. ; dessus, une étoile. 50 litres. Or. Superbe. Très 

rare. 

j 

33 Tête d&apos;Aréthuse à g. entre quatre dauphins, les cheveux relevés dans un filet ; 

sur le front, un ampyx ; sur l&apos;un des dauphins, la signature Kimon. . Qua-

drige à g. couronné par la Victoire. Décadrachme. Poids: 42 gr. 9. Arg. Très 
bel exemplaire, d&apos;un style remarquable. Très rare. 

Pl. 1 

34 Agathocles. Tête laurée d&apos;Apollon à g. . Bige à dr. dessous, triskèle (BMC. 357). 

100 litres. Or. Très beau. 

Pl. 1 

35 Epoque de Dion. Tête de femme à g.; les cheveux sur la nuque; derrière la, 
nuque, canthare. Trépied. 100 litres. Or. TB. 

36 Philistis. Tête de Philistis voilée à g. R). Niké conduisant un quadrige à dr. ; 

sous les chevaux, épi de blé. Tétradr. Arg. Superbe. 

Pl. 1 

37 -Autre. Même type. Arg. TB. 

Hiéronyme. Tête de Hiéronyme coiffée d&apos;un bandeau à g. . Foudre ailé. 

Didr. Arg. Très beau. 

39 MACÉDOINE. Néapolis. Gorgoneion de face, la langue pendante. . Tête d&apos;Arté-

mis à dr. les cheveux relevés en une boucle derrière la tête. Drachme. Arg. 

De toute beauté. 

40 Philippe Il. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. Rj. Bige au galop à dr. ; sous les pieds 

des chevaux, foudre (Müller I). Statère. Or. TB. 

41 

Autre. Même type. Or. Très beau. Beau style. 

-Autre ; sous les pieds des chevaux, trident (M.59). Or. Très beau. Beau style. 

43 -Même type varié, avec le trident. Or. Très beau. Beau stylé. 

-Autre. Même type varié avec le trident. Or. TB. 

Pl 1 

-Autre. Sous les chevaux, un grain d&apos;orge (M. 170). Or. Très beau. 

-Autre; sous les chevaux, une amphore (M. 198). Or. TB. 

-! Autre ; sous les chevaux, serpent (M.199). Or. Splendide. 

Pl. I 


48 Tête de Zeus laurée à dr. R). Cavalier coiffé de la kausia, levant le bras droit, 
au trot à g. Tétradr. Arg. B/TB. 

49 -Même tête variée. Ri. Cavalier nu portant une palme, à dr. Tétradr. Arg. Très 

beau. 

50 Alexandre III le Grand. Tête casquée d&apos;Athéna à dr. ; devant le casque,&apos; S. 
Ri. Niké deb. à g. tenant une stylis et une couronné. Statère. Or. Très beau. 

Rare. 

Pl. 1 

-Autre. Même type. Devant Niké, casque à aigrettes (M.229) Statère. Or. Très 

beau. 

52 -Autre. Même type. Devant Niké, une tête de griffon (M.293). Statère. Or. 
Très beau. 

-Autre. Même type. Devant Niké, 2 protomés de chevaux accolés (M.393). 
Statère. Or. Très beau. 

54 -Autre. Même type. Devant Niké, un serpent (M.529). Statère. Or. Très beau. 

55 -Autre. Même type. Devant Niké, un canthare (M.933). Statère. Or. TB. 

Même droit. . Foudre, arc et massue. Quart destatère. Or. Très beau. Rare. 

Pl.I 

Philippe III Aridée. Même type semblable au nom de Philippe. Statère. Or, 

B/TB. 

Antigone Conatas. Tête de Pan cornue à g. sur un bouclier macédonien. . 

Athéna Alkis deb. à g. tenant un bouclier et un foudre. Tétradr. &apos;Arg. Splen-

dide. 

-

-Autre. Même type semblable. Tétradr. Arg. Très beau. 

Pl. I 

Philippe V. Tête de Persée à g. sur un bouclier macédonien. . Massue dans 

une couronne de chêne. Tétradr. Arg. B/TB. 

\ 

61 Domination romaine. Buste d&apos;Artémis à dr. dans un bouclier macédonien. . 

Massue dans une couronne de chêne. Tétradr. Arg. Très beau. 

62 THRACE. Istros. Deux têtes imberbes de face. celle de droite renversée. . Aigle 

deb. à.g. sur un dauphin. Drachme. Arg. Très beau. 

Lysimaque. Tête divinisée et diadémée d&apos;Alexandre le Grand à dr. avec corne 

de bélier. . Athéna Nicéphore drapée assise à g. s&apos;appuyant sur un bouclier. 

Statère. Or. Splendide. 
Pl. 1 


64 Même exemplaire d&apos;un type semblable. Tétradr. Arg. Superbe. 

65 THESSALIE. Larissa. Tête de nymphe de face, un peu inclinée. . Chèval pais-

sant à dr. Drachme. Arg. De toute beauté. 

66 ILLYRIE. Dyrrachium. Vache deb. à g. flairant le veau qu&apos;elle allaite. . Dessin 

floral dans un double, carré. Drachme. Arg. B/TB. 

67 EPIRE. Ambracie. Tête casquée d&apos;Athéna à g. ; derrière, un homme nu, casqué, 

assis sur un rocher. . Cheval ailé marchant à dr. ; dessous. A. Statère du type 

Corinthien. Arg. TB. Variété rare. 

Pl. 1 

68 PHOCIDE. Tête de taureau de face. R). Tête de femme dans un carré creux. 

Drachme. Arg. B/TB. 

ATTIQUE. Athènes. Tête d&apos;Athéna à dr. . Chouette à dr. la tête de face. Té-

tradr. archaïque. Arg. TB. 

Tête d &apos;Athéna casquée a dr. . Chouette de face deb. sur une amphore ; ins-

cription. Tétradr. Arg. Flan très large. De toute beauté. 

Pl. 1 

71&quot; EGINE. Tortue. . Carré creux partagé en cinq. Statère. Arg. TB. 

CORINTHE. Tête d&apos;Athéna casquée à g. ; derrière le casque, protomé de cheval. 

.Pégas e à g. Statère. Arg. Très beau. 

ELIDE. Olympie. Tête d&apos;Héra à dr. coiffée d&apos;un stephanos orné de fleurons. . 

F A dé chaque côté d&apos;un foudre ; le tout dans une couronne. Tétradr. Arg. 
B/TB. 

Rois DE PERGAME. Attale. Tête de Philétaire à dr. R). Athéna assise à g. cou-

ronnant le nom de Philétaire. Tétradr. Arg. Très beau. 

EOLIDE. Cymé. Tête de Cymé à dr. une bandelette dans ses.cheveux relevés. 

RJ. Cheval bridé au pas dansune couronne. Tétradr. Arg. Très beau. 

Lesbos. Tête laurée d&apos;Asclépios à dr. . Protomé de serpent dans un carré. 

Hecté. Electrum. TB. 

CARIE. Cnide. Protomé de lion à dr. la gueule béante, une patte avancée. 

. 

Tête d&apos;Aphrodite à dr. dans un carré creux. Drachme. Arg. B/TB. 

LYDIE. Crésus. Protomés affrontés de lion et de taureau. . Deux carrés creux. 

Statère de poids faible. Arg. B/TB. 

CILIÇIE. Mallos. Femme ailée vêtue d&apos;un chiton talaire courant à g. et regar-

dant en arrière. . Bétyle conique accosté de deux grappes de raisin. Statère. 

Arg. TB. Rare. 

Pl. II 

&apos; 

4 


80 Rois DE PERSE. Artaxerxès II. Le roi courant à dr. portant un arc et un jave-

lot. . Carré creux irrégulier. Darique. Or. Très beau. 

EGYPTE. Ptolémée Il et Arsinoé II. Leurs bustes accolés à dr. . Bustes accolés 

de Ptolémés 1er et Bérénice à dr. Octodr. Or. TB. 

Pl. II 

82 -Même type varié. Tétradr. Or. TB. 

Pl JI 

83 Arsinoé Il. Son buste à dr. diadémé et voilé ; derrière : K. . Double corne 

d&apos;abondance avec le bandeau royal. Octodr. Or. (BMC.10). Superbe. 

Pl. II 

Même buste varié. R). Même type varié (BMC.16) Tétradr. Arg. TB, Rare. 

Alexandre Aegus. &apos;Sa tête à dr. . Athéna combattant à dr. à ses pieds, un 

aigle. Tétradr. Arg. Très beau. 

CYRÉNAIQUE. Cyrène. Zeus aétophore assis à g. ; devant lui, thymiatérion. R:.. 

La nymphe Cyrène dans un quadrige. Statère. Or. TB. Rare. 

Pt. II 

Zeus deb. à g. 

Niké dans un quadrige à dr. Statère. Or. B. 

Tête imberbe de Zeus Ammon. Rl. Silphium. Statère. &apos;Arg. Très beau. 

ZEUGITANE. Carthage. Monnaies Siculo-puniques. Tê-te imberbe d&apos;Héraclée à 
dr. R. Tête de cheval à g.; derrière, dattier (Muller: Numismatique ancienne 

Afrique p. 75.8) Tétradr. Arg. Très beau. 

90 Tête d&apos;Aréthuse à g. couronnée de roseaux, boucles d&apos;oreilles au pourtour, 

3 dauphins. . Type semblable au précédent. Copié d&apos;après les décadrachmes 

de Sicile (M.p.75.15). Tétradr. Arg. D&apos;un très beau style. Superbe. 

PL II 

91 Tête d&apos;Aréthuse, d&apos;un style varié, à dr.; devant, deux dauphins. . Cheval au 

pas; au fond, un palmier (Voir M.p.77.32). Tétradr. Arg. Très beau style. 
D&apos;excellente conservation. 

Pl. II. 

92 Monnaies frappées à Carthage. Tête de Cérès à g. un bandeau passé dans les che-

veux. R. Cheval deb. à dr. regardant en arrière. (M.p.85.66). Statère lourd -
ou Trihémistatère. Or. 12 gr. 5. De la plus grande rareté. Etat splendide. Pl. 1.1 

93 Tête de Cérès. Même type varié. RJ. Cheval à dr. ; au-dessus, disque radié entre 

deux uréus (M.p.85.63). Trihémistatère. Electrum. Très beau. 

94 Te te de Cérès type varié. R]. Cheval à dr. (M.p.84.48). Statère. Electrum. T.B. 

95 Tête de femme couronnée d&apos;épis, à g. R}. Cheval à l&apos;amble, à dr.; devant, globule 
(M.p.91.116). Tranche dentelée. Tétradr. phénicien. Arg. TB. 


96 Tête de femme couronnée d&apos;épis à g. R. Cheval debout; derrière, palmier (M.p. 

89.100). 6 drachmes phéniciennes. Potin. B/TB. Rare. 

97 Tête de femme couronnée d&apos;épis à g. Rf. Cheval deb. à dr.: au-dessus, étoile 
(M.p.88.94). Tétradr. phénicien. Potin. Très beau. Rare. 

98 Tête de femme couronnée d&apos;épis à g. R). Cheval deb. à dr. au-dessus disque radié; 

-

entre les jambes du cheval : o (M.p.87.89). Drachme phénicienne. Arg. Très 

beau. 

MONNAIES ROMAINES 

99 RÉPUBLIQUE. Manlia. L.MANLI.PROQ. Tête de Rome à dr. . L.SVLLA 1M: 

Sylla dans un quadrige à dr. couronné par la Victoire (Babelon 6: 450 fr.). 

Or. B. Rare. 

Vibia. Tête laurée de Vénus à dr. R). C.VIBIVS VARVS. Vénus à demi-nue près 

d&quot;une colonne, se regardant dans un miroir (B.27:400 f.). Or. Très beau. Rare. 

Pl. I 

EMPIRE. César. C.CAESAR COS.TER. Tête voilée de la. Piété jeune à dr. . 

Bâton d&apos;augure, vase à sacrifice et hache (Cohen 2 -B. Hirtia 1). Or. TB. 

Auguste. CAESAR. Tête nue d&apos;Auguste à dr. R). AVGVSTVS. Vache mar-

chant à g. (C.26: 100 t.). Or. Pièce de très beau style, vraisemblablement d&apos;un 
artiste grec. Superbe. 

Pl. II 

&apos; 

Ex. Vente Ponton d&apos;Amécoun n°7 4 

-Tête nue à dr. . IMP.X. Taureau cornupète à dr. (C.136). Or. B/TB à TB. 

1 

104 Tibère, Tête laurée à dr. R). PONTIF.MAXIM. Livie assise à dr. tenant un 

sceptre et une fleur (C.i5). Or. TB. 

105 -TI.DIVI F. AVGVSTVS. Tête laurée à dr. RJ. TR.POT.XXV. Vénus assise 
à dr. sur un globe tenant un diadème (C.53). Or. Quin. Très beau. Rare. Pl. If 

Néron Drusus. Tête laurée à g. R). Arc de triomphe surmonté de la statue de 

Drusus entre deux trophées (C.3). Or. B/TB à TB. 

Germa nic us et Caligula. GERMANICVS CAES.P.C. CAES. AVG. GERM. 

Tête nue à dr. . C. CAESAR AVG. GERM.P.M.TR.POT.Tête laurée de 

Caligula à dr. (C.I.: 200 f.). Or. B/TB. Rare. 

Pl. II 


t 

108 Caligula. Tête laurée à dr. R). S.P.Q.R.P.P. OB CIVES SERVATOS dans -une 

couronne de chêne (C. 25). GB., Patine vert foncé. B/TB. 

Caligula et Auguste. C. CAESAR AVG. PON.M.TR.POT.III COS.III. Tête 

laurée de Caligula à dr. . DIVVS AVG. PATER PATRIAE. Tête radiée 

d&apos;Auguste à dr. (C.6: 150 f.). Or. Très beau. Rare. 

/ 

PU II 

110 Claude. Tête laurée à dr. . La Paix marchant à dr. tenant un caducée et pré-

cédée d&apos;un serpent (C.57), Or. B/TB. 

-Tête laurée à dr. . S.P.Q.R.P.P.OB C.S. dans une couronne de chêne (C.92). 

Or. B/TB. 

112 Claude et Néron. Tête laurée de Claude à dr. R). Buste jeune paludé de Néron 

à g. (C.4 var.). Or. B/TB. 

Agrippine et Claude. AGRIPPINAE AVGVSTAE Buste d&apos;Agrippine à dr. 

couronné d&apos;épis. R). TI.CLAVD.CAESAR AVG.GERM.P.M.TRIB.POT.P.P. 

Tête laurée de Claude à dr. (C.3: 120 f.). Or. B/TB. à TB. 

Néron. Tête laurée à dr. 

Auguste radié tenant un sceptre et une patère, Livie 
voilée tenant une patère et une corne d&apos;abondance, tous deux deb. à g. (C.42). 

Or. T.B. 

, 

-Tête nue à dr. . EX.S.C. dans une couronne de chêne (C.208). Or. Très 

bel exemplaire. Rare en cet état. 

PL III 

116 Galba. IMP.SER.GALBA AVG. Sa tête nue à dr. . S.P.Q.R. OB.C.S. dans une 

couronne de chêne (C.286; 150 f.). Or. Beau. Rare. 

117 -Tête laurée à dr. R). Rome assise sur une cuirasse et des armes (C. -voir, 
168). GB. Patine vert brun. TB. 

118 Othon. IMP.M.OTHO CAESAR AVG.TR.P. Sa tête nue à dr. .PAX ORBIS 

TERRARVM. La Paix deb. à g. tenant une branche d&apos;olivier et un caducée 

(C.2: 250 f.). Or. B. Rare. 

Vitellius et ses enfants. A. VITELLIVS IMP.AVG.TR.P. Sa tête laurée à.dr. 

. LIBERI IMP.GERMAN. Bustes en regard de son fils et de sa fille (C.l. : 

200 f.). Or. B. Rare. 

120 Vespasien. Tête laurée à g. R). Vespasien deb. à g. couronné par la Victoire 

(C.131). Or. B/TB. 


121 Titus. Tête laurée à dr. . La Fortune deb. à g. sur un autel tenant une corne 

d&apos;abondance et un gouvernail (C. 165 var.). Or. B/TB. à TB. 

122 Domitien. Tête laurée barbue à dr. . L&apos;Espérance deb. à g. tenant une fleur 

et relevant sa robe (C.174). Or. TB. 

Pl. III 

T23 

Tête laurée à dr. Rj. Buste casqué de Pallas à g. tenant un sceptre (C.607). 

Or. B. 

Nerva. Tête laurée à dr. R). LIBERTAS PVBL1CA. La Liberté deb. à g. tenant 

un bonnet et un sceptre (C. 112). Or. Très Beau. 

Pl. III 

Trajan. Son buste lauré, drapé et cuirassé à dr. . Buste radié du Soleil à dr. 

(C.18,). Or. Très Beau. 

Pl. III 

-Buste lauré à dr. R). ALIM.ITAL. (à l&apos;ex.) S.P.Q.R. OPTIMO PRINCIPI. 
L&apos;Abondance deb.; à ses pieds, un enfant (C.io). GB. Belle patine vert foncé. 
Beau portrait. TB. 

127 Adrien. Buste nu à dr. . FIDES PVBLICA. La Bonne Foi deb. à dr. tenant 

deux épis et une corbeille de fruits (C.715). Or. B/TB à TB. 

Pl. III 

-Buste lauré à dr. R). La Valeur deb. à g. le pied sur un casque, tenant un 
parazonium et une haste (C.1465). GB. Patine vert foncé. Portrait remarquable, 
de toute beauté. F.D.C. 

Pl. II 

129 Aelius. L.AELIVS CAESAR. Sa tête nue à g. R). PIETAS (dans le champ) 
TRIB.POT.COS.II. La Piété deb. à dr. tenant une boîte à parfums devant un 

autel (C.42: 200 f.). Or. B/TB. Rare. 

130 An ton in. Tête laurée à dr. . L&apos;Equité deb. à g. tenant une balance et une corne 

d&apos;Abondance (C.239). Or. TB. 

-Buste lauré à dr. . La Fortune deb. à g. tenant une patère, un gouvernail 

et une corne d&apos;Abondance (C.390 var.) Or. TB. 

132 -Tête laurée à. dr. R). Le Génie du Sénat deb. à g. tenant un rameau et un 

sceptre (C.400). GB. TB. 

-Buste lauré à dr. . La Richesse assise à g. tenant un sceptre et relevant h 

draperie de sa robe (C.569). GB. Patine noire. Superbe. 

134 Antonin et Marc-Aurèle. Tête laurée d&apos;Antonin à g. R). Buste juvénile, drapé 

de Mar-Aurèle à dr. (C.20). Or. Très beaux portraits. Pièce d&apos;excellente con, 

servation. Rare. 
Pl. III 


r35 Faustine mère. Son buste à dr. R. L&apos;Eternité deb. à g. tenant une patère et un 

gouvernail (C.2). Or. TB. sauf tassement sur l&apos;oreille. 



Son buste à dr. R). Femme deb. à g. tenant une patère et un gouvernail posé 
sur un globe (C.-m.). Or. B/TB. 

137 

Marc-Aurèle. Sa tête nue à dr. . Marc-Aurèle et Lucius Verus deb. se don-

nant la main (C.70). Or. TB. 

-Tête jeune nue à dr. RJ. L&apos;Allégresse deb. à g. tenant une longue palme, et 

une corne d&apos;Abondance (C.233). Or. Très beau. 

Pl. III 

-Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. . La Paix ou la Félicité deb. à g. tenant 

un caducée et une corne d&apos;abondance (C.489 var.). Or. F.D.C. 
Pl.&apos;III 

Faustine jeulne. FAVSTINA AVG. PII AVG. FIL. Son buste à dr. . CON-

CORDIA. Colombe à dr. (C.61). Or. B/TB à TB. 



Buste à dr. . La Joie deb. à g. tenant une couronne et un sceptre (C.154). 

Or. B/TB à TB. 

142 -Buste à dr. . Diane tenant une flèche et un arc (C.210). GB. Pàtine brune. 

TB. 

143 Lucius Vérus. Buste lauré et cuirassé à dr. . Victoire .deb. à dr. plaçant, sur 

un palmier, un bouclier sur lequel on lit : VIC.AVG. (C.247). 

F.D.C. 

El. III 

144 

Tête laurée à dr. . L &apos;Equité assise à g. (C.214). GB. Patine verte. Très beau. 

Lucille. LVCILLAE AVG. ANTONINI AV.F. Son buste à dr. . VOTA PV-

BLICA dans une couronne de laurier (C.97 : 130 f.). Or. TB. Rare. 

Pl. III 

-Buste à dr. R). Vénus tenant une pomme et un sceptre (C.72). GB. Patine vert 

clair. TB. 

Commode. M. COMMODVS AN TON.AVG.PIVS. Son buste lauré et cuirassé 

à dr. . P.M.TR.P.VIII.IMP.VI.COS.IIII.P.P. Jupiter assis à g. tenant une Vic-

toire et un sceptre (C.421: 130 f.). Or. TB. Rare. 

Pl. III 

148 -Tête laurée à dr. . Hercule nu deb. à g. tenant une massue et la peau de &apos;lion 

et posant un casque sur un trophée (C.203). GB, Patine foncée. TB. 

149 Dide Julien. Sa tête laurée à dr. . RECTOR ORBIS, Julien deb. à g. tenant un 

globe et un livre (C.I7 ; 30 f.). GB. Patine brune. TB. Rare. 


Albin. Tête nue à dr. . MINER.PACIF.COS.II. Minerve deb. à g. tenant une 

branche d:olivier, une haste et bouclier (C.49 : 30 f.) GB ; Patine brun foncé. 

Excellent portrait. Conservation remarquable. Rare. 

Pl. II 

151 Septime Sévère. L.SEPT.SEV.PERT.AVG.IMP.VIII. Sa tête laurée à dr. . 

P.M.TR.P.IIII.COS.II.P.P. Victoire marchant à g. tenant une couronne et une 

palme (C.418: 150 f.). Or. F.D.C. Rare. 

Pl. III 

152 -Tête laurée à dr. . Arc de Triomphe à trois arcades (C.104 : 100 f.). Arg. 

TB. Rare. 

153 -Même tête. .Le vaisseau du Cirque à la voile entourée de quatre quadriges; 

dessous: animaux (C.253: 60 f.). Arg. TB. Rare. 

-Tête laurée à dr. . Victoire type du n°1 51. (C.683). GB. TB. Rare. Patine 

-foncée. TB. 

Julie Domna. IVLIA AVGVSTA, son buste à dr. R;. DIANA LVCIFERA. 
Diane deb. à g. tenant une torche (C.31 : 200 f.). Or. Superbe. Rare. 

Pl. III 

Ca&apos;racalla. ANTONINVS PIVS AVG. Son buste imberbe, lauré et cuirassé à dr. 

. ROMA AETERNA. Rome assise à g. tenant le palladium et une haste ; 

auprès d&apos;elle, un bouclier (C.554: 200 f.). Or. F.D.C. Rare. 

Pl. III 

Caracalla et Géta. M. ÀVRELIVS ANTON.AVG. Buste jeune, lauré, drapé et 

cuirassé de Caracalla à dr. R). P. SEPT. GETA CAES.PONT. Buste jeune, nu. 

drapé et cuirassé de Géta à dr. (C.4 : 400 f.). Or. Conservation parfaite. Très 

rare. 

&apos; 

Pl. III 

158 Géta. P.SEPT.GETA.CAES.PONT. Son buste jeune, nu, drapé et cuirassé à 

dr. . SECVRIT.IMPERII. La Sécurité assise à g. tenant un globe (C.185 : 

400 f.). Or. Très Beau. Rare. 

Pl. III 

. 

Elagabale. Son buste lauré et cuirassé à dr. . SALVS ANTONINI AVG. La 

Santé deb. à dr: nourrissant un serpent (C.26i: 12 f.). GB. Patine noire. TB. 

160 Uranius Antonin. L.IVL.AVR.SVLP.VRA.ANTONINVS. Son buste lauré, 

drapé et cuirassé à dr. . FORTVNA RED VIX. La Fortune assise à g. tenant 

un gouvernail et une corne d&apos;abondance; sous son siège, une roue (C. manque). 

Or. Splendide pièce. De la plus grande rareté. 

Pl. III 

Gordien d&apos;Afrique. IMP.CAES.M.ANT.GORDIANVS.AFR.AVG. Buste lauré 
drapé et cuirassé à dr.. VICTORIA AVGG. Victoire marchant à g. tenant 

une couronne et une palme (C.14 : 70 f.). GB Patine vert foncé. B/TB. Rare. 


162 Pupien. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R}. La Concorde assise à g. tenant 

une patère et une double corne d&apos;abondance (C.7). GB. Patine verte. Beau 
portrait. TB. 

163 Philippe père. Buste à dr. . FIDES EXERCITVS. Quatre &apos;enseignes militaires 

(C.S1). GB. Patine vert foncé. Beau portrait. 

164 Trajan Dèce. IMP.C.M.Q.TRAIANVS DECIVS AVG. Son buste lauré et cui-

rassé à dr. R). VICTORIA AVG. Victoire marchant à g. tenant une couronne 
et une palme (C.107 : 200 f.). Or. Très beau. Rare. 

Pl. III 

165 Hérennius. Son buste nu, drapé et cuirassé à du . Hérennius deb. à g. tenant 

une enseigne et une haste (C.34). GB. Patine verte. TB. 

166 Hostilien. Son buste nu et drapé a dr. . Apollon assis à g. tenant une branche 

de laurier et accoudé à sa lyre (C.31). GB. Patine brune. TB. 

167 Tétricus père. IMP.C.TETRICVS P.F.AVG. Son buste lauré et cuirassé à dr. 

R). P.M.TR.P.II COS.P.P. Tétricus deb. à dr. tenant un séeptre transversal et 
un globe (C.128: 350 f.). Or. F.D.C. Très rare. 

Pl. III 

Càrin. IMP.CARINVS P.F.AVG. Son buste lauré et cuirassé à dr. 

.. 

P.M.TRI. 

P.COS.P.P. Carin dans un quadrige au pas à dr. tenant un rameau (C.79: 300 
fr.). Or. F.D.C. Très rare. 

&apos; 

Pl. III 

Julien le Tyran IMP.C.IVLIANVS P.F.AVG. Son buste lauré, drapé et cui-

rassé à dr. . LIBERTAS PVBLICA. La Liberté deb. à g. tenant un bonnet 

et une corne d&apos;abondance (C.4 : 700 f.). Or. F.D.C. De la plus grande rareté. 

Pl. III 

Dioclétien. DIOCLETIANVS P.F.AVG. Son buste lauré à dr. . IOVI CON-

SERVAT. AVGG. Jupiter deb. à g. tenant un foudre et un sceptre ; à l&apos;ex. P. 

ROM. (C.221 var.). Or. F.D.C. 

Pl. III 

171 Maximien-Hercule. MAXIMIANVS AVGVSTVS. Sa tête laurée à dr. . 

CONCORDIA AVGC. N.N. Les deux empereurs assis à g. tenant un globe: 
une Victoire les couronne (C.47 : 300 f.). Or. Superbe. Rare. 

Pl. III 

172 Constance Chlore. CONSTANTIVS NOB.C. Sa tête laurée à dr. . HERCVLI 

CONSER.AVGG.ET CAESS.N.N. Hercule deb. regardant à g. tenant une 

massue et un arc (C.146 var.: 150 f.)., Or. F.D.C. Rare.&apos; 

Pl. III 

Provenant de la trouvaille d&apos;Arras 


Galère Maximien. MAXIMIANVS NOB.C. Sa tête laurée à dr. . IOVI CON-

SERVAT.AVGG. ET CAESS.N.N. Jupiter assis à g. tenant un foudre et un 
sceptre ; à l&apos;ex. TR (C.121: 120 f.). Or. Splendide. Rare. 

Pl. III 

Constantin le Crand. Tête diadémée à dr. R). Victoire assise à dr. écrivant 
VOT.XX. sur &apos;un bouclier que tient un génie (C.617). Or. Superbe. 

175 Constance Il. Buste de face. R]. Rome et Constantinople tenant un bouclier sur 
lequel on lit : VOT.XX MVLT. XXX (C.112). Or. Très beau.. 

-Buste diadémé à dr. R). Semblable au précédent (C.122). Or. Très beau. 

Jqvien. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. Rj. Rome et Constantinople assises 

tenant un bouclier sur lequel on lit : VOT.V.MVLT.X. à l&apos;ex.SMNS (C.II 

var.), Or. TB. 

f 

Honorius. Buste diadémé à dr. R). L&apos;empereur deb. à dr. mettant le pied sur un 

captif (C.44). Or. Très Beau. 

Valentinien III. Son buste diadémé à dr. Rj. L&apos;empereur deb. de face posant le 
pied sur un serpent à tête humaine (C.19). Or. TB. 

Ho.noria. D.N.IVST. GRAT.HONORIA.P.F.AVG. Son buste diadémé à dr. 
Rj. Croix dans une couronne; à l&apos;ex. COMOB. (C.5 : 300 f.). Triens. Or. B. 

Rare. 

181 BYZANCE. Arcadius. Buste diadémé à dr. R). L&apos;empereur deb. à dr.. le pied sur 
un captif (Sabatier IV.2 var.). Sou d&apos;or. Très beau. 

-Buste casqué de face. R). Constantinople assise (S.III.11). Sou d&apos;or. B/TB. 

183 Théodose II. Son buste casqué de face. Théodose assis et Valentinien III déb. 

de face (S.V.3.). Sou d&apos;or. TB. 

-Même buste. R). Rome assise à g. tenant un sceptre et le globe crucigère (S. 
V.6). Sou d&apos;or. B/TB. 

-

j85 Léon Ier. Buste casqué de face. . Victoire à g. tenant une longue croix (S.VI. 

22). Sou d&apos;or. TB. 

Anastase. Buste casqué de face. . Victoire à g. tenant une longue croix. Sou 

d&apos;or frappé en Italie par les Ostrogoths (Catal. du British Muséum, pl. VI.25). 
Très Beau. 

^• 


187. Maurice-Tibère. Buste diadème à dr. . Victoire de face. Triens frappé par 

les Lombards (Catal. du British Muséum, pl. XVIII.22). Or. Très beau. 

Héraclius, Héraclius-Constantin et Héracléonas. Les trois deb. de face. 

Croix sur un socle (S.XXXI.6). Sou d&apos;or. 

Constantin Copronyme et Léon IV. Buste de face de Léon III. RJ. Buste de 

face de Constantin V et de son fils (S.XL.16). Sou d&apos;or. TB. 

Nicéphore III Botaniate. L&apos;èmpereur deb. de face. . Le Christ nimbé assis 

de face (S.LI.16). Sou d&apos;or concave. TB. </unit>









<back>Imp 

1 

E. P. 

7. rue Cadet 

PA R 1 S 19&quot;) </back>






</text>
</tei>