<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>BOU 

1944 

FEV16 





MON N AIES 

JETONS 

VENTE HOTEL DROUOT 

Salle N°9 

LE MERCREDI16 FEVRIER 1944 </cover>



<title>M 0 N N A 1 E S 

JETONS -
MÉDAILLES 

1 

Vente HOTEL DROUOT, Salle N°9 

Le MERCREDI 16 FEVRIER 1944, à 14 heures 

.-

1 

Me Roger MOREL d&apos;ARLEUX 

COMMISSAIRE-PIUSEUR 

à Paris, 34, rue Laffitte 

M. Emile BOURGEY 

EXPERT 

à Paris, 7, rue Drouot 

Exposition Publique le Mardi 15 Février 1944, Salle 9 

EXPOSITION PARTICULIÈRE du 7 au 12 Février 1944 

Maison BOURGEY, 7, rue Drouot </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant, 17,50 ou 27,50 % en plus des enchères. 

Les pièces décrites sont garanties authentiques. </preface>


<unit>M&apos;ONNAIES ANTIQUES 

I. GRÈCE. Lot de pièces diverses : tétradrachmes, didrachme, drachme. Arg. 10 p. AB. 
et B. 
2. Lot de pièces diverses. Br. et Pot. 24 p. En général B. 
3. RÉPUBLIQUE ROMAINE. Deniers (20 p.) et quinaire. Arg. AB. et B. 
4. EMPIRE ROMAIN. AUGUSTE. Médaillon (Cohen 33), Denier (C. 43). NÉRON. 
Deniers (C. 119, 320). OTHQN. Denier (C. 10). Arg. 5 p. B. 
5. VESPASIEN, TITUS, DOMITIEN, NERVA. Deniers. Arg. 8 p. B. 
6. TRAJAN, ADRIEN, SABINE, AELlUS, ANTONIN, FAUSTINE 1 et II, COMMODE. Deniers 

Arg. 12 p. B. et TB. 
7. Lot de deniers de JULES CÉSAR à SABINE. Arg. 32 p. AB. et B. 
8. Autre lot, d&apos;ANTONIN à. CARACALLA. Deniers Arg. 39 p. AB. et B. 
9. Lot de Deniers en billon. 27 p. AB. B. et TB. 
10. POMPÉE, CÉSAR ET OCTAVE, VESPASIEN, NERVA, TRAJAN, ADRIEN. GB. 7 p. Bronze. B. 

11. Lot de GB du Haut Empire, quelques Padouannes et fausses. Bronze. 65 p. AB. et B. 

12. AUGUSTE ET AGRIPPA. MB de Nîmes (C. 8). Br. Superbe. 
13. Autre variété. AUGUSTE, AGRIPPA, DRUSUS, CLAUDE, GERMANUCIS, NÉRON, TITUS, 
DOMITIEN: MB. 13 p. Bronze. B. et TB. 
14. MB de NERVA à FAUSTINE MÈRE. 19 p. Bronze. B. 

15. ANTONIN, FAUSTINE MÈRE, MARC-AURÈLE, FAUSTINE JEUNE, VÉRUS, LUClLLE, COM-

MODE. GB. 10 p. Bronze. B. 
16. LOT de GB. des Antonins. 68 p. Bronze AB. et B. 
17. GB d&apos;Impératrices. 51 p. Bronze. AB. et B. 

18. SEPT. SÉVÈRE, CARACALLA, ALEXANDRE SÉVÈRE, GORDIEN III, PHILIPPE PÈRE, 

POSTUME. GB. 10 p. Bronze. B. et TB. 
19. LOT de GB de GORDIEN à POSTUME., 43 p. Bronze. AB. et B. 

20. MB du Haut Empire. 63 p. Bronze. AB. et B. 
21. MB de NERVA aux ANTONINS. MB d&apos;Impératrices. 72 p. Bronze. AB. et B. 
22. MB, Follis, PB de la fin de l&apos;Empire. 125 p. Bronze. En, général B. 

MONNAIES FRANÇAISES 

23. CAROLINGIENS. MELLE. Deniers et oboles de Charlemagne, Charles-le-
Chauve, Louis le Débonnaire et types immobilisés. Arg. 6 p. B. et TB. 
24; Louis ;LE DÉBONNAIRE. Deniers de Courtisson. Le Mans, St-Denis. EUDES. Deniers 
d&apos;Angers, Blois. Arg. 5 p. TB. 

25. CHARLES LE CHAUVE. Orléans (Gariel XXI.II). CHARLES LE GROS. Blois. LOTHAIRE. 

Bourges. Deniers. Arg. 5 p. B. et,TB. 

26. EUDES. Limoges. Deniers au temple au nom de Louis. Arg. 6 p. B. et TB. 
27. CAPÉTIENS. HUGUES CAPET, PHILIPPE I, Louis VI, VII. Deniers et oboles. Pièces 
diverses de Louis VIII à PHILIPPE VI. Arg. et Bill. 52 p. B. 
28. Louis XI. PHILIPPE III, IV, VI. CHARLES IV. Gros Tournois (11 p.) et mailles. Arg 

14 p. B. et TB. 
29. JEAN LE BON. Gros (Hoffmann 15, 25, 28, 31, 46). Bill. 6 p. B. 


30. CHARLES V. Gros (H. 6, 7). CHARLES VI. Gros (H. II), florettes, guénars. 
CHARLES VII. Gros de Roi (H. ai). Grands blancs, etc. Et billons variés de diffé-

rents règnes. Arg. et Bill. 34 p. B. 
3I. FRANçois I. Teston à la couronne radiée (H. 81). Lyon. Arg. TB. 
32. Autre moins beau. Testons (H. 53, 77, 88). 1/2 teston (H. 62). Arg. 5 p. B. 

33. HENRI II. Testons et 1/2 testons variés. Arg. 6 p. B. 
34. FRANÇOIS, dauphin de France et Marie-Stuart. Gros d&apos;Ecosse, 1559. Arg. B/TB. 
35. CHARLES IX. Testons (3 p.). CHARLES X. 1/4 d&apos;écus. Arg. 7 p. AB et B. 

36. HENRI III. Teston, 1/4 d&apos;écus, Francs. Arg. 8 p. B. 

37. HENRI IV. 1/4 d&apos;écus (7 p.). Demi-francs. Arg. 9 p. B. 

38. Louis XIII. Teston, 1/4 d&apos;écus, 15 sols. Arg. 9 p. B. et TB. 

39. Louis d&apos;argent de 60 sols. Buste drapé cuirassé (H. 91). Paris, 1643. Arg. B/TB. 
40. Louis XIV. 1/4 d&apos;écus. Arg. 12 p. B. et TB. 
41. Écu, demi, quart d&apos;écu mèche courte. Arg. 3 p. TB. 
42. Demi-écus mèche courte, demi et quart mèche longue, écu au buste juvénile. Arg. 

5 p. B. et TB. 

43. Écu de France Navarre Béarn au buste juvénile (H. 109). Arg. B. 
44. Ecu du Parlement (H. 113). Rennes, 1679. Arg. B/TB. 
45. Ecu aux palmes (H. 140). Paris, 1697. Arg. B/TB. 
46. -Autre, moins beau. Ecu aux insignes (H. 153). Arg. 2 p. B. 
47. Ecu aux 8 L. (H. 174). Rennes, 1708. Arg. Très beau. 
48. -Autre, de Paris. Arg. TB. Légère surfrappe. 
49. Ecu aux trois couronnes (H. 187). Besançon, 1711. Arg. TB. 
50. -Autre, Paris, 1710. Arg. TB. 
5I. -Autre, un peu moins beau. Demi-écus (4 p.) et petites pièces diverses. Arg. 12 p. 
B. et TB. 
52. Louis XV. Ecu vertugadin (H. 26), La Rochelle, 1716. Arg. B/TB. 
53. Ecu et demi-écu de Navarre (H. 34, 35). Arg. 2 p. TB. 
54. Ecu et demi-écu au bandeau (H. 56, 58). Arg. 2 p. TB. 
55. Ecu tête vieille (H. 62). Bayonne, 1773. Arg. TB. 
56. Louis XVI. Ecu aux lauriers (H. II -Catalogue 1943 VG. 77). Arg. TB. 
57. Ecu Constitutionnel (H. 60 -VG. 252). Paris, 1792. Arg. TB. 
58. -Autre exemplaire, Paris, 1793 (-VG. 374). Demi-écu constitutionnel, (H. 62 -
VG. 259). Paris, 1792. Ens. 2 p. Arg. TB. 

59. RÉVOLUTION. Six livres (VG. 407). Paris, 1793. Arg. B/TB. 

60. CONSU&apos; AT ET EMPIRE. 2, 1, 1/2 Fr.de Bonaparte. 1, 1/4 Fr. de Napoléon (VG. 1248, 
49&gt; 50; 1271, 1500, 2053, 1273, 1863, 1887). Arg. II p. La plupart TB. 
61. 5 Fr. 1811 (VG. 2298). 5 lire 1812, Milan (VG. 1396). Arg. 2 p. B/TB. 
62. Parme. Marie-Louise, 5,1 lire; 10,5 soldi. (VG. 2387, 91, 92, 96). Arg. 3 p. B/TB.&quot; 
63. Berg et Clèves. Joachim Napoléon. Petit thaler à son buste, IB06 (VG. 1509). Arg. 

B/TB. 
64. Deux Siciles. Joseph Napoléon. 120 grani, 1808 (VG. 1519). Arg. TB. 
65. Joachim Napoléon. 5 lire, 1813 (VG. 2255). Arg. Superbe. 

1 

66. Hollande. Louis Napoléon. Ecu de 50 stuyvers, 1808 (VG. 1575). Arg. TB. 
67. Espagne, Joseph Napoléon. 20 réaux, 1810 (VG. 2066). Westphalie. Jérôme Napo-
léon. 2/3 thaler 1812 (VG. 1969). Arg. 2 p. TB. 
68. MONNAIE: FRANÇAISES anciennes et modernes. 113 p. 650 gr. Arg. 
69. MO NNAIES FÉODALES 32 p. Arg. et Bill. En général B. 


DIVERS 

S 

70. ANGLETERRE. Commonwealth. Demi-couronne au buste de Cromwell, 1658. Arg. 
Très belle. 
71. ALLEMAGNE. Hambourg. Thaler 161 o. Arg. TB. 
72. Saxe. Auguste et Jean Georges. Thaler, 1612. PAYS-BAS. 10 esçalins de Zélande, 

1687. Arg. 2 p. B. et TB. 
73. ETATS-UNIS. Dollar, 1796; autre, 1798. Arg. 2 p. B/TB. 
74. LOT d&apos;écus étrangers, pour la plupart du xixe siècle. Arg. 14 p. 

75. MONNAIES ÉTRANGÈRES. Arg. 64 p. 240 gr. 

76. MÉDAILLES. Grégoire XIII. Innocent XI. Arg. 2 p. TB. 
77. Mazarin. Buste à dr. R/.Ancre. 1660 (Mazerolle. Jean Varin N°36). Frappe Arg. 

36 m/m. TB. 
78. Lot de médaillettes et jetons. Arg. 13 p. 80 gr. 
79. Médailles Françaises et étrangères. Bronze. 25 p. 
80. LOT de monnaies, médailles, jetons. Bronze. &lt;2 kgs 600. 

&apos;MONNAIES D&apos;OR 

81. MÀCÉDOINE. PHILIPPE II. Tête laurée d&apos;Apollon à dr. R/.Bige à dr. Statère. 
Or. B/TB. 
82. FRANCE. PHILIPPE VI. Ecu. Le Roi assis de face sur un siège g&apos;othique tenant une 
épée et l&apos;écu de France, le tout dans une rosace (Hoffmann 3). Or. TB. 
83. JEAN LE BON. Franc à cheval (H. io). Or. B/TB. 
84. CHARLES V. Franc à pied (H. 2). Or. TB. 
85. -Autre exemplaire varié, un peu moins beau. 
86. CHARLES VI. Ecu (H. 1). Or. TB. 
87. CHARLES VIII. Ecu au soleil (H. 2). Saint-Pourçain. Or. B/TB. 
88. Louis XII. Ecu au sbleil (H. 1). Montpellier. Or. B. 

89. FRANÇOIS I.Ecu au soleil (H. 1). Lyon. Or. TB. 

go. -Autre. La croix cantonnée de 2 F couronnés (H. 2). Lyon. Or. B/TB. 

gi. -Autre. Croix cantonnée de 2 lis et 2 F (H. 4). Bayonne. Or. TB. 

92. Ecu du Dauphiné (H. 19). Romans. Or. B/TB. 
93. -Autre. Croix cantonnée de 2 F couronnés (H. 20). Or. B. 
94. CHARLES IX. Ecu au soleil (H. 1). Rouen. Or. TB. 

95. Louis XIII. Ecu au soleil (H-6). Paris. Or. TB. 

96. Demi-louis. Tête laurée à dr. (H. 24). Paris, 1642. Or. TB. 
97. Louis XIV. Louis aux 4 L (H. 33). Paris, 1694. Or. Très beau. 
98. ÉTRANGÈRES. COLOGNE.&quot;Florin au St-Jean de Dietrich, Cte de Mors. Or. TB. 
99. PALATINAT. Charles Théodore. Ducat. Vue des bords du Rhin, 1764. Or. Très beau. 

100. PRUSSE. Médaille de récompense au buste de Frédéric III par Jachtmann (vers 

1814). Or. 56 gr. FDC. 

j 

^101. ANGLETERRE. Henri VIII. Angelot au Saint-Michel. Or. TB. 

102. SAINT-SIÈGE. Pie IV. Double doppia. 1787. Bologne. Or. TB. 
103. HOLLANDE. Guillaume de Bavière. Ecu Klinkaert. Or. TB. 
104. HAINAut. Philippe le Bon. Lion d&apos;Or. TB. 


JETONS-

105. CONSEIL DU ROI, 1636 (Feu ardent 147). Arg. TB. 

106. AVOCATS AUX CONSEILS DU ROI, 1725 (F. 359). Arg. TB. 

107. ARTILLERIE, 1694. Armes du Maréchal de Humières (F. 1002). Arg. TB. 
108. 1750. Buste du Duc d&apos;Aumale (F. 1119). Arg. TB. 

109. CAVALERIE LÉGÈRE, 1629 (F. 1146). Arg. TB. 

110. MARINE, 1714. Buste du Comte de Toulouse (F. 1292). Arg. TB. 

m. GALÈRES, 171 1. Armes du Duc de Vendôme (F. 1.466). Arg. TB. 

112. INVALIDES DE LA MARINE, 1773 (F. 1.556). Octogone. Arg. B./TB. 

113. COLONIES FRANÇAISES DE L&apos;AMÉRIQUE, 1757. Guerrier sur une conque guidé par 
Neptune (F. 1.578). Arg. TB. 
114. COMPAGNIE DE LA GUYANE FRANÇAISE. (F. 1.587). Oct. Arg. TB. 
115. COMPAGNIE DES INDES. Buste de Louis XVI. 1775. (F. 1.594). Oct. Arg. TB. 

116. CONTROLEURS DU PAPIER. 1730 (F. 2.552). Arg. TB. 
117. GREFFIERS DU CHATELET. (F. 3.238). Arg. TB. 
118. AGENTS DE CHANGE DE PARIS. An 9. Buste de Bonaparte. Oct. Arg. TB. 

• 

119. NOTAIRES DU DÉPARTEMENT DE LA SEINE. Buste de Napoléon 1er. Oct. Arg. TB. 
120. ARMAND JÉROME BIGNON, Prévôt de Paris. 1765 (F. 3.734). Arg. TB. 
121. CHRISTOFE MAILLET. Receveur Général des Pauvres (voir F. 3.899 et 4.844 à 57). 
Arg. TB. 
122. CLERGÉ. 1690, S. d., 1740, 1742 (F. 3.944, 3.951, 3.964, 3.965). Arg. 4 pièces. TB. 
123. MARGUILLERS DE SAINT EUSTACHE (F. 4.065). Arg. TB. 
124. ACADÉMIE DES INSCRIPTIONS. R/. Ecole de chirurgie (F. 4-401). Arg. TB. 

-

125. PIERRE BERCHER, Doyen de la Faculté de Médecine. 1766, ,67, 68 (F. 4.642). Arg. 

126. LES 6 CORPS DES MARCHANDS (F. 4.795 var.). Arg. TB. 
127. EPICIERS APOTHICAIRES. 1710 (F. 4.836).-Arg. TB. 
128. MERCIERS. 1588 (F. 841). Arg. TB. 
129. BRODEURS CHASUBLIERS. 1704 (F. 5.023). Arg. TB. 
130. MESUREURS DE GRAINS. 1716. (F. 5.121) Arg. TB. 
131. HORLOGERS DI PARIS (F. 5.255). Arg. TB. 

132. TAPISSER, 

L V PARIS. 1726 (F. 5.345). Arg. TB. 

133 T ~UBANNTERS , FRANGERS DE PARIS. 1747 (F. 5. 364). Arg. TB. 

~MVRCHAJNPS DE VIN. 1691 Saint NicoLs. RI Nef. MIL. SIX. GENS. QUATRE. 

VINcr, VNSE (F.-). Arg. B/TB. 

135. LOGE DE SAINT JEAN (Zirkel-Correspondenz. 743). Arg. TB. 
136. ROUEN. La Rochefoucauld, Archevêque de Rouen (F. 6.231). Oct. Arg. TB. 
137. Réunion des Marchands de Rouen. 1719 (F. 6&apos;4320). Arg. TB. 
138. Lingères de Rouen (F. 6.333). Arg. TB. 
139. Loge de l&apos;Ardente Amitié. Octogone. Arg. TB. 
140. Notaires. Tête de Napoléon Ier. 1811. Arg. B. 
141. ELBEUF. Manufacture. Louis XV (F. 6.400). Arg. TB. 

142. VALENCIENNES. Loge de la-Parfaite Union (F. 7.378). Arg. TB. 

143. LORRAINE. Charles de Guise. 1603 (F. 7.628). Arg. TB. 

144. REIMS. François II. Buste à g. Jeton du Sacre. 1559 (F. 7.866). Arg. TB. 
145. Loge dè la Triple Union. 1812. Arg. TB. 


146. ORLÉANS. Mairie de M. Lamyrault de Cottinville. 1777 (F. 8.146). Oct. Arg. TB. 
147. Mairie de Monsieur Massuau de Laborde. 1783 (F. 8.149). Oct. Arg. TB. 
148: Mairie de Monsieur Crignon de Bonvalet. 1786 (F. 8.151). Oct. Arg. B./TB. 
149. Marchands fréquentant la route de Loire. 1653 (F. 8.169). Arg. TB. 
150. MAINE. Perrochel et Varelet de Gibecour (F. 8.282). Arg. TB. 

151. TOURAINE. A. Ruzé d&apos;Effiat. Ses Armes. R/ Canons. 1630 (F. 8.395 var.). Arg. TB. 
152. -Autre avec le titre de Grand Maître des Mines. Ses Armes. R./ Puits. 1632 (F-
8.400 en cuivre). Arg. TB. 
153. BRETAGNE. Louis XIV debout. R/ REGIIS RATIONIBVS. IVDICANDIS. AD. 
ARMOR. La Justice (F. 8.629). Arg. TB. 
154. Armes de Menoude Kéramel. R/. Armesaccoléesde France et de Bretagne (F. 8.689). 
Arg. TB. 

155. Etats. Jeton à l&apos;hermine. S. d. (F. 8.706). -Autre, R/. NIL NISI CONSILIO. 
Ecu de France. Arg. 2 p. TB. 
156. SAINTES. Collège.Jeton au nom de l&apos;Evêque de La Rochefoucauld. 1786 (F. 9.156). 
Oct. Arg. TB. 
157. BOURGOGNE. Marie Adélaïde. 1700 (F. 9.728). Arg. B. 
158. DIJON. Monsieur de Badière, Vicomte Mayeur (F. 10.062). Arg. TB. 
159. MACONNAIS.Mre. BERNARD DE NOBLET. CHer. COMTE. DE CHENELETTE. 

Ses Armes. R/. BELLICA VIRlVS NOBILICAT. Epée (F. -). Arg. TB. 

160. LYON. Armes de Constant, échevin. R/. Statue de Louis XIV. 1697 (F. 10.559) 

Arg. TB. 
161. Agents de Change. 1816. Arg. TB. 
162. Drapiers. 1755 (F. 10.791). Arg. TB. 
163. Imprimeurs Libraires (F. 10.794). Arg. B./TB. 
164. Affinages de Lyon. 1744 (F. 10.795). Arg. B. 
165. DOMBES. Gaston de France. 1636 (F. 10.845). Arg. TB. 
166. LANGUEDOC. Etats. 1730 (F. 10.959). Arg. TB. 
167. -Autrej Ecu du Languedoc. 1764 (F. -). Arg. TB. 
168. -Autre, Ecu varié. 1782 (F. 11.000). Arg. TB. 
169. DAUPHINÉ. Marie Josèphe, Maison de Madame la Dauphine. 1758 (F. 11.226). 
Arg. TB. 
170. MARSEILLE. Le Port. 1774 (F. 11.425). Oct. Arg. TB. 
171. Chambre de Commerce. 1775 (F. 11.426 var.). Oct. Arg. TB. 
172. STRASBOURG. Médaille de l&apos;entrée de Marie-Louise. 1810. Arg. 32 mm. TB. 

173. CATHERINE DE MÉDICIS (F. 11.628). Arg. TB. 

174. CHARLES IX et Elisabeth. Entrée à Paris. 1571 (F. 11.696). Arg. TB. 

&quot; 175. Le Roi debout entre 2 colonnes (F. 11.705 var.). Arg. TB. 

i.? 

176. HENRI III. Troupe de cavaliers. 1578 (F. 11.764). Arg. TB. 

177. HENRI IV. Cavaliers. 1595 (F. 11.855). 
avec l&apos;Espagne. Arg. TB. 
178. Buste du Roi. 1601 (F. 11.866). Arg. TB. 
179. MARIE DE MÉDICIS. Tournesol. 1601 (F. 11.983). Arg. TB. 
180 -Autre,.plant de lys. 1607 (Fr. 11.989). Arg. TB. 

181. ANNE D&apos;AUTRICHE. Palmiers. 1625 (F. 12.345). Arg. TB. 
182&apos;. MARIE-ANTOINETTE (F: 13.501). Refrappe. DISTILLATEURS et Marchands d&apos;eau-ae-
vie (F. 5.078), troué. Arg. 2 p. TB. 

DIVERS 

183. -GAULE. Anlerci Censmani. Tête laurée à dr. R/. Androcéphale ; dessous, 
guerrier (L. T. 6852). Electrum. TB. 


184. JUSTINIEN. Imitation mérovingienne du Triens. Or. TB. 
185. -Autre exemplaire varié. Or. TB. 

186. ESPAGNE. Charles III. Quarto. 1783, 1788 2 p. Or. TB. 

187. LoT. de deniers romains. 21 p. Arg. et Billon. 
188. FRANCE. Louis XV. Ecu vertugadin. H. 26. Lille 1716. Arg. B./TB. 
189. Demi-écu de France. H. 41. Tours. 1721. Arg. TB. 
190. Ecu au bandeau, contremarqué 40 BZ pour Berne. Arg. TB. 

191 

• 

Louis XVI. Ecu aux lauriers. Paris. 1790 et demi-écu aux lauriers. Paris 1792. 
H. 11, 13. Arg. 2 p. B. et TB. 
192. Ecu constitutionnel. H. 60. Paris. 1792. Arg. TB. 
193. NAPOLÉON IER. Demi-franc, an 12. 2 lire, 1808. Arg. 2 p. TB. et fleur de coin. 
194. Charles Louis et Marie-Louise d&apos;Etrurie. Demi-écu de Pise. 1806. Arg. T. TB. 
195. 2 Siciles. Joseph Napoléon. 120 grani. 1808. Arg. TB. 
196. CHARLES X. 5 francs. 1827. Bordeaux. Arg. TB. 
197. HENRI V. 5 francs. 1831. Arg. TB. 

198. NAPOLÉON III. 2 francs. 1854. 3E RÉPUBLIQUE, 50 cent. 1894. Arg. 2 p. TB. 

199. ÉTRANGER. Double thaler de Georges V de HANOVRE. 1855. Arg. TB. 
200. PRUSSE. Double thaler de Frédéric Guillaume IV. 1848. Arg. TB. 
201. Thaler, Double Gulden et Guldens variés. 5 p. Arg. TB. 
202. AUTRICHE. Thaler de Ferdinand 1er. 1845. Arg. Très beau. &quot; 
203. Thaler, Demi-Thaler et lire autrichienne de François-Joseph. 1er. Arg. 3-p. TB. 
et F. de C. 
204. ÉTRURIE. Ecu de PISE de Léopold II. 1856. Arg. Très beau. 

205. DEUX SICILES. 120 grani de Ferdinand II de 1854. ITALIE. 5 lire d&apos;Humbert 1er. 1878. 

Arg. 2 p. Très belles. 
206. PAPES. Scudo de Grégoire XVI. 1834. Arg. TB. 
207. Pie IX. Scudo, 50, 20, 10 baiocchi. Arg. 4 p. TB et FDC. 

208. SUISSE. 5, 2 francs. 1874. Arg. 2 p. TB. 

209. PAYS-BAS. 2 1/2, 1, 1/2 florin de Guillaume II et III. Arg. 3 p. TB. 

210. TURQUIE, ÉTHIOPIE, ANNAM, RUSSIE, etc. Ensemble 13 p. Arg. TB et f. d. c. 
211. LOT de monnaies françaises et étrangères en argent. 1.830 gr. 

, 

212. JETONS. CONSEILLERS DU ROI ET NOTAIRES. 1720. Buste jeune. Signé Du Vivier. 

Arg. TB. 
213. -Autre, Buste âgé, lauré; signé. G. N. R. FILIVS. Arg. TB-

214. Lot intéressant de jetons des Notaires de Paris de Louis XVIII à la 3E République, 

et 4 refrappes. Ensemble 11 p. Arg. TB. 
215. JETONS D&apos;ASSURANCE. II p. Arg. TB. 

216. GASTON DE FRANCE: 1636 (F. 10.844). Arg. TB. 

217. Louis XIV. Etats de Bretagne. Louis XV. Secrétaires du Roi, Experts en Bâti-
ments. Arg. 3 p. B. et TB. 
218. LOT de jetons. 19 p. 
219. MÉDAILLES. Louis XV. Académie Royale. d&apos;architecture. Prix d&apos;émulation. 1763* 
41 mm. Arg. TB. 
220. Médailles modernes en argent. 5 p. Arg. TB. 
221. Lot de refrappes argent. 16 p. TB. 
222. Médailles de bronze diverses. 20 p. TB. 
223. Lot de refrappes en bronze. 18 p.. TB. 

224. GRAND LOT de monnaies françaises et étrangères en bronze, nickel.&apos; </unit>






</text>
</tei>