<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<front>COLLECTION <lb/>

DE <lb/>

MONNAIES GRECQUES <lb/>

FRANÇAISES <lb/>

ROMAINES <lb/>

ET ÉTRANGÈRES <lb/>

-<lb/>

HOTEL DROUOT <lb/>

Mars 1955 <lb/>



COLLECTION <lb/>

ROMAINES <lb/>

FRANÇAISES <lb/>

ET ÉTRANGÈRES <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, Salle N°8 <lb/>

Le Mercredi 23 Mars 1955, à 14 heures précises <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

Me PRUD&apos;HOMME <lb/>

84, avenue Mozart -PARIS <lb/>

ASSISTÉ DE : <lb/>

M. Émile BOURGEY <lb/>

1 XPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE <lb/>

7, rue Drouot, PARIS <lb/>

EXPOSITION PARTICULIÈRE <lb/>

Du Lundi 14 au Samedi 19 Mars 1955 <lb/>
chez M. Émile Bourgey, Expert, 7, rue Drouot (PRO 88=67) <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>
Le Mardi 22 Mars 1955, Hôtel Drouot, Salle Nu 8 de 14 à 18 heures <lb/>


CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>
Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères, <lb/>
Pour les adjudications supérieures à 500.000 francs : les frais <lb/>
sont réduits de 3 pour cent, de 500.001 à 2.000.000; de 4,5 pour <lb/>

cent au-dessus de 2.003.000. <lb/>

L&apos;authenticité des pièces est garantie. <lb/>

M. Émile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les <lb/>

commissions qui lui seront confiées. <lb/>

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de <lb/>
diviser ou réunir les lots. <lb/>

RÉFÉRENCES <lb/>

BABELON (E.) : Monnaies Consulaires. <lb/>

COHEN : Monnaies de l&apos;Empire Romain. (2e édition). <lb/>
SABATIER : Monnaies Byzantines. <lb/>

RATTO (R.) : Vente de Monnaies Byzantines à Lugano, 1930. <lb/>
BELFORT : Monnaies Mérovingiennes. <lb/>
GARIEL : Monnaies Royales de France sous la Race Carolingienne. <lb/>

LAFAURIE : Monnaies des Rois de France. <lb/>
HOFFMANN : Monnaies Royales de France. <lb/>
V. G. : Monnaies Françaises. 1774-1942. <lb/>
Poey D&apos;AVANT : Monnaies Féodales. <lb/>
DESCHAMPS DE PAS : Essai sur l&apos;histoire monétaire des Comtes de <lb/>

Flandre. <lb/>

DE WITTE : Histoire monétaire de Brabant et d&apos;Anvers. <lb/>

SERAFINI : Monete del Medagliere Vaticano. <lb/>


ROMAINES <lb/>

FRANÇAISES <lb/>

ET ÉTRANGÈRES <lb/>

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS <lb/>

HOTEL DROUOT, Salle N°8 <lb/>

Le Mercredi 23 Mars 1955, à 14 heures précises <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR : <lb/>

Me PRUD&apos;HOMME <lb/>

84, avenue Mozart -PARIS <lb/>

ASSISTÉ DE : <lb/>

M. Émile BOURGEY <lb/>

XPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE <lb/>

7, rue Drouot, PARIS <lb/>

EXPOSITION PARTICULIÈRE <lb/>

Du Lundi 14 au Samedi 19 Mars 1955 <lb/>
chez M. Émile Bourgey, Expert, 7, rue Drouot (PRO 88=67) <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>
Le Mardi 22 Mars 1955, Hotel Drouot, Salie N°8 de 14 à 18 heures <lb/>


Pour les adjudications supérieures à 500.000 francs : les frais <lb/>
sont réduits de 3 pour cent, de 500.001 à 2.000.000; de 4,5 pour <lb/>

cent au-dessus de 2.00J.000. <lb/>

L&apos;authenticité des pièces est garantie. <lb/>
M. Émile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les <lb/>

commissions qui lui seront confiées. <lb/>

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de <lb/>
diviser ou réunir les lots. <lb/>

RÉFÉRENCES <lb/>

BABELON (E.) : Monnaies Consulaires. <lb/>

COHEN : Monnaies de l&apos;Empire Romain. (2e édition). <lb/>
SABATIER : Monnaies Byzantines. <lb/>
RATTO (R.) : Vente ch Monnaies Byzantines à Lugano, 1930. <lb/>

BELFORT : Monnaies Mérovingiennes. <lb/>
GARIEL : Monnaies Royales de France sous la Race Carolingienne. <lb/>

LAFAURIE : Monnaies des Rois de France. <lb/>
HOFFMANN : Monnaies Royales de France. <lb/>
V. G. : Monnaies Françaises. 1774-1942. <lb/>
Poey D&apos;AVANT : Monnaies Féodales. <lb/>

DESCHAMPS DE PAS : Essai sur l&apos;histoire monétaire des Comtes de <lb/>
Flandre. <lb/>

DE WITTE : Histoire monétaire de Brabant et d&apos;Anvers. <lb/>

SERAFINI : Monete del Medagliere Vaticano. <lb/>

SCHLUMBERGER : Numismatique de l&apos;Orient Latin. <lb/>

BRAMSEN : Médaillier de Napoléon le Grand. <lb/>

Les numéros marqués d&apos;un astérisque sont reproduits sur les <lb/>

planches. <lb/></front>


<body>*2. ÉGYPTE. Arsinoé Il. Buste diadémé et voilé à dr. Derrière, K. Double corne <lb/>

d&apos;abondance avec le bandeau royal. Octodrachme. Or. Très beau. <lb/>

3. ZEUGITANE. Carthage. Tête de cheval à dr. Devant, 3 globules. R. Dattier. <lb/>
Monnaie Siculo-punique. 1/8 Statère ol. (Muller 82). Or. Très beau. <lb/>

MONNAIES ROMAINES <lb/>

4. RÉPUBLIQUE. Acilia. (Babelon 8). -Aemilia. (B. 8, 10). -Aquilia. (B. 2). -<lb/>
Cassia. (B. 7). Arg. 5 p. B. et B/TB. <lb/>

5. Cassia. (B. 7). -Cipia. (B. 1). -Claudia. (B. 2). -Cornelia. (B. 50). -Curtia. <lb/>

(B. 2). -Furia. (B. 23). Arg. 6 p. B. et B/TB. <lb/>

6. Mussidia. (B. 6). -Norbana. (B. 2). -Postumia. (B. 1). -Sergia. (B. 1). -<lb/>

Titia. (B. 1). -Volteia. (B. 3). Arg. 6 p. B. et B/TB. <lb/>

7. EMPIRE. César. Tête voilée de la Piété à dr. M. Instruments de sacrifice. <lb/>
(Cohen 3; Julia B. 23; Hirtia B. 2). Or. TB. <lb/>

8. Marc-Antoine et Octave.Tête nue à dr. de M. Antoine. Tête nue à dr. d&apos;Octave. <lb/>

(C. 8). Arg. B/TB. <lb/>

9. Pompée. (C. 17). -Marc-Antoine et Octave. (C. 8). -Auguste. (C. 43, 137). <lb/>

Arg. 4 p. B. <lb/>

10. César et Octave. Tête laurée de César à dr. M. Tête nue d&apos;Octave à dr. (C. 3). <lb/>

GB. B/TB. <lb/>

11. Auguste. (C. 244). -Livie. (C. 1). -Agrippa. (C. 3 var.). -Tibère. (C. 22). <lb/>
-Drusus. (C. 2). -Néron Drusus. (C. 8). 5 MB et 1 GB. B/TB et B. <lb/>

12. Tibère et Auguste. Tête laurée de Tibère à dr. R?. Tête laurée d&apos;Auguste à dr. <lb/>

Dessus, étoile. (C. 3). Or. TB. <lb/>

13. Tibère. (C. 16). -Vitellius. (C. 21). -Vespasien. (C. 226). Arg. 3 p. B. <lb/>

14. Claude Ier. Tête laurée à dr. R7. La Paix, marchant à dr. et tenant un caducée. <lb/>

Devant, serpent. (C. 64). Or. TB. <lb/>

15. Antonia. MB. (C. 6). -Caligula. MB. (C. 27). -Claude I. GB et 2 MB. (C. 85, <lb/>
14, 84). -Néron. GB et MB. (C. 261, 338). Br. 7 p. B. et B/TB. <lb/>


16. Galba. Tête nue à dr. R7. SPQR OB CS dans une couronne. (C. 286). Or. B. <lb/>

17. Titus. Tête laurée à dr. R7. La Fortune deb. à g. sur un cippe tenant un gouvernail <lb/>
et une corne d&apos;abondance. (C. 166). Or. TB. <lb/>

18. Denier. (C. 316). -Domitien. (C. 282). -Nerva. (C. 20). -Trajan. (C. 203, <lb/>

301, 395). Arg. 6 p. B. et B/TB. <lb/>

19. Vitellius. Buste lauré et drapé à dr. R;. La Paix deb. à g. tenant un rameau et <lb/>

une corne d&apos;abondance. (C. 63). GB. B. Rare. <lb/>

20. Domitien. Tête laurée à dr. R7. Domitien deb. à g. sacrifiant; à g. joueurs de <lb/>

flûte et de lyre; au fond, temple. (C. 85 v.). MB. B/TB. <lb/>

21. Tête radiée à dr. La valeur deb. à dr. le pied sur un casque, tenant une haste <lb/>

et un parazonium. (C. 659). MB. Très beau. Patine verte. <lb/>

22. Denier. (C. 253). -Nerva. (C. 6). -Adrien. (C. 374). -Faustine Mère. (C. 234). <lb/>

-Faustine Jeune. (C. 99). -Crispine. (C. 8). -Albin. (C. 48). -Plautille. <lb/>

(C. 25). Arg. 8 p. B/TB et TB. <lb/>

23. Trajan. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. Trajan galopant à dr. et terrassant <lb/>

un ennemi. (C. 503). GB. B/TB. <lb/>

24. GB. (C. 508). -Adrien. (C. 1249). -Sabine. (C. 82). -Aelius. (C. 46). GB. <lb/>
4 p. B et B/TB. <lb/>

25. Antinoüs. Buste nu et drapé à dr. R. Bélier à dr. Br. B/TB. <lb/>

26. Faustine Mère. Buste à dr. R7. L&apos;Éternité deb. à g. tenant une patère et un <lb/>

gouvernail. (C. 2). Or. TB. <lb/>

27. Marc-Aurèle. Buste nu et cuirassé à dr. R. La Santé deb. à g. nourrissant un <lb/>
serpent enroulé autour d&apos;un autel et tenant un sceptre. (C. 560). Or. B/TB. <lb/>

28. Adrien. (C. 390). -Antonin le Pieux. (C. 398). -Faustine Mère. (C. 78, 166). <lb/>
-Marc-Aurèle. (C. 105). -Commode. (C. 762). Arg. 7 p. B. et B/TB. <lb/>

29. Antonin le Pieux. (C. 318). -Faustine Mère. (C. 240, 240 v.). -Marc-Aurèle. <lb/>
(C. 98). -Faustine Jeune. (C. 193). -Lucius Verus. (C. 207). -Lucille. (C. 77). <lb/>

GB. 7 p. B. <lb/>

30. Commode. Tête laurée à dr. RJ. La Fortune assise à g. tenant un gouvernail et <lb/>

une corne d&apos;abondance. (C. 153). GB. B. <lb/>

31. Commode galopant à dr. (C. 957). -Crispine. La Santé. (C. 32). GB. 2 p. <lb/>

B/TB et B. <lb/>

32. Pertinax. Tête laurée à dr. R¡&apos;. Pertinax voilé sacrifiant à g. (C. 56). Arg. B. Rare. <lb/>

33. Tête radiée à dr. R/. L&apos;Assistance Divine assise à g. tenant deux épis. (C. 46). <lb/>

MB. B. Rare. <lb/>


34. Dide julien. Tête laurée à dr. M. La Fortune deb. à g. tenant un gouvernail et <lb/>

une corne d&apos;abondance. (C. 12). GB. B/TB. <lb/>

35. Manlia Scantilla. Buste à dr. m. Junon deb. à g. tenant une patère et un sceptre. <lb/>

A ses pieds, un paon. (C. 6). OB. B. Rare. <lb/>

36. Albin. Tête nue à dr. R. La Fortune assise à g. tenant un gouvernail et une <lb/>
corne d&apos;abondance. Roue sous le siège. (C. 32). GB. B. <lb/>

37. Septime Sévère. OB. (C. 428). -Julie. MB. (C. 74). -Diaduménien. Bithynie. <lb/>

PB. Ens. 3 p. B. et B/TB. <lb/>

37 bis. Septime Sévère. La Félicité. (C. 124, 630). GB. 2 p. B/TB. <lb/>

38. Crispine. (C. 15). -Septime Sévère. (C. 476). -Julie. (C. 150). -Caracalla. <lb/>
(C. 658, 676). -Géta. (C. 90). -Elagabale. (C. 80 var.). -Julia Maesa. (C. 45). <lb/>

Arg. 8 p. B et B/TB. <lb/>

39. Caracalla. (C. 193). -Géta. (C. 52). -Elagabale. (C. 64). GB. 3 p. B/TB. <lb/>

40. Géta. (C. 170). -Macrin. (C. 5). -Elagabale. (C. 108). -Julia Maesa. (C. 36). <lb/>

-Alexandre Sévère. (C. 161). -Maximin I. (C. 55, 77, 99, 103 var., 107). <lb/>
Arg. 10 p. B et B/TB. <lb/>

40 bis. Alexandre Sévère. (C. 163, 415, 454). -Maximin I. (C. 100). GB. 4 p. TB. <lb/>

41. Macrin. Buste lauré et cuirassé à dr. R/. La Félicité deb. à g. tenant un caducée <lb/>
et une corne d&apos;abondance. (C. 94). MB. TB. Rare. Patine verte. <lb/>

42. Julia Soémias. Buste à dr. iç. Vénus deb. à g. tenant une pomme et un sceptre. <lb/>

Etoile dans le champ. (C. 12 var.). MB. Très Beau. Rare. <lb/>

43. Alexandre Sévère. (C. 477, 503, 513, 548, 550). -Orbiane. (C. 6). -Marnée. <lb/>
(C. 21). -Maxime. (C. 9). -Maximin 1. (C. 34), GB. 9 p. B/TB. <lb/>

44. Denier. (C. 77). -Balbin. (C. 17). -Salonine. (C. 130) -julien II. (C. 154). <lb/>

Arg. 4 p. B/TB. <lb/>

45. Pauline. Buste voilé à dr. M. Pauline tenant un sceptre assise à g. sur un paon <lb/>

qui l&apos;enlève au ciel. (C. 3). GB. B/TB. Rare. <lb/>

46. Gordien d&apos;Afrique Père. Buste lauré et drapé à dr. R7. La Sécurité assise à e <lb/>

(C. 11). GB. B/TB. Rare. <lb/>

47. Balbin. Libéralité. (C. 11). -Pupien. Concorde. (C. 7). GB. 2 p. B/TB. <lb/>

48. Trajan Dèce. Buste radié et cuirassé à dr. i?. La Félicité deb. à g. tenant un <lb/>

caducée et une corne d&apos;abon&apos;dance. (C. 39). Médaillon. Br. Très beau. <lb/>

49*. Hostilien. Buste nu et drapé à dr. m. Hostilien en habit militaire deb. à g <lb/>
tenant une baguette et une haste transversale. (C. 37). Or. B. Excessivement <lb/>

rare. <lb/>


50. Émilien. Buste lauré et drapé à dr. y. L&apos;Espérance marchant à g. (C. 55). GB. <lb/>

B/TB. Rare. <lb/>

51. Gordien le Pieux. (C. 211). -Philippe Père. (C. 125). -Otacilie. (C. 10). -<lb/>

Philippe Fils. (C. 55). -Hérennius. (C. 31). -Hostilien. (C. 31). -Volusien. <lb/>
(C. 26). -Gallien. (C. 124 v.). GB. 8 p. B/TB et TB. <lb/>

52. Postume. MB. (C. 75). GB. (C. 74, 175, 320, 379). Ens. 7 p. B. <lb/>

52 bis. Marius. (C. 13). -Tétricus Père. (C. 96, 153). -Tétricus Fils. (C. 97). <lb/>

-Claude II. (C. 243). -Quintille. (C. 5, 61). -Hélène. (C. 14). PB. 12 p. B/TB. <lb/>

53. Carausius. Paix. (C. 194). -Allectus. Paix. (C. 37). PB. 2 p. B/TB et TB. <lb/>

54. Lot de follis et PB de Aurélien, Séverine, Valérie, Sévère II, Maximin II, <lb/>

Constance Galle, Crispe, Maxence, Dioclétien, Galère Maximien. Br. 15 p. <lb/>

B/TB. <lb/>

55. Lot d&apos;antoniniens de Gordien le Pieux à Salonin. Arg. 22 p. B/TB. <lb/>

56. Lot de GB d&apos;Agrippine à Valérien. 24 p. B et B/TB. <lb/>

57. Lot de GB, MB et PB de Tibère à Constantin II. 21 p. B et B/TB. <lb/>

58. Lot de PB variés. 56 p. B et B/TB. <lb/>

59. Constance II. Buste casqué et cuirassé de face. <lb/>

Rome et Constantinople <lb/>

assises tenant un bouclier sur lequel on lit : VOT XXX MVLT XXXX. A l&apos;ex. <lb/>

SMNT. (C. 112). Or. B/TB. Troué. <lb/>

60. Autre exemplaire. SMANI à l&apos;exergue. Or. TB. <lb/>

61. Buste diadémé et drapé à dr. R¡. Même type; mais VOT XXXV MVLT XXXX <lb/>

sur le bouclier. (C. 123). Or. TB. <lb/>

62. Tête diadémée à dr. R. Même type avec VOT XXX. A l&apos;exergue : TES. <lb/>

(C. 126 var.). Or. TB. <lb/>

63. Dioclétien. (C. 517 var.). -julien le Philosophe. (C. 58, 148, 163). -Arcadius. <lb/>

(S. IV-6). Arg. 6 p. B. <lb/>

64. julien II. Buste barbu, diadémé, drapé et cuirassé à dr. R7. Julien en habit <lb/>

militaire marchant à dr., traîne un captif par les cheveux et tient un trophée. <lb/>

(C. 78). Or. B/TB. <lb/>

65. Jovien. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. Ri. Rome et Constantinople <lb/>
assises tenant un bouclier avec : VOT V MVLT X. A l&apos;ex. SMNS. (C. 10 var.). <lb/>

Or. B/TB. <lb/>

66. Valentinien I. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. <lb/>

Valentinien en habit <lb/>
militaire deb. de face tenant un étendard et une Victoire sur un globe. Dans le <lb/>

champ, une croix. (C. 26). Or. B/TB. <lb/>


67. Même buste. R7. Valentinien et son fils assis de face soutenant un globe. Dans <lb/>

le champ, croix. (C. 43). Or. Très beau. <lb/>

68. Valens. Buste diadémé et drapé à dr. Valens en habit militaire deb. de face, <lb/>
tenant un étendard et une Victoire sur un globe. (C. 32). Or. B/TB. <lb/>

69. Buste diadémé à g. tenant un livre et un sceptre. 19. Valens deb. tenant le <lb/>

labarum et une Victoire sur un globe, pose le pied droit sur un captif. Dans le <lb/>

champ, deux étoiles. (C. 43). Or. B. <lb/>

70. Gratien. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. m. Gratien nimbé deb. à dr. <lb/>

tenant une haste transversale et un globe. (C. 28). Or. B/TB. <lb/>

70 bis. Buste diadémé et drapé à dr. <lb/>

Rome assise de face, tenant un globe et un <lb/>

sceptre. (C. 56). Trèves. Arg. TB. <lb/>

71. Valentinien Il. Buste diadémé et drapé à dr. R7. Rome assise de face tenant un <lb/>

sceptre et un globe, posant le pied droit sur une proue. (C. 1 var.). Or. B/TB. <lb/>

72. Même buste. 19. Valentinien et Gratien assis de face tenant un globe; entre eux. <lb/>

palme et Victoire. (C. 37). Or. Très beau. <lb/>

73. Théodose I. Buste diadémé, drapé et cuirassé à dr. R7. Théodose et Valentinien 11 <lb/>
assis de face soutenant un globe; entre eux, palme et Victoire. MD. (C. 37). <lb/>

Or. TB. <lb/>

73 bis. Flacille. Victoire assise à dr. PB quinaire. Flacille deb. de face. MB. (C. 5,6), <lb/>

Ens. 2 p. AB et TB. <lb/>

74. Honorius. Buste diadémé et drapé à dr. R7. Honorius deb. à dr. posant le pied g. <lb/>

sur un captif et tenant un étendard et une Victoire sur un globe. Dans le champ, <lb/>

M D. (C. 44). Or. TB. <lb/>

74 bis Magnus Maximus. Buste diadémé et drapé à dr. 19. Rome assise de face, <lb/>
tenant un glube et un sceptre. (C. 20). Trêves. Arg. B/TB. <lb/>

75. Constantin III. Buste diadémé et drapé à dr. R. Même type. Dans le champ, <lb/>

L D. (C. 5). Or. B. <lb/>

76. Valentinien III. Buste diadémé et drapé à dr. R7. Valentinien deb. de face <lb/>
posant le pied sur un serpent à tête humaine, tenant une croix et une Victoire <lb/>

sur un globe. Dans le champ, R V. (C. 19). Or. TB. <lb/>

77. Autre exemplaire semblable. (C. 19). Or. B/TB. <lb/>

78. Même buste. R\ Croix dans une couronne. CONOB à l&apos;exergue. (C. 49). Triens. <lb/>

Or. B. <lb/>

79. Autre exemplaire varié. (C. 49). Triens. Or. B/TB. <lb/>

80. Anthème. Buste casqué et cuirassé de face. 19. Anthème et Léon, en habit <lb/>
militaire, deb. de face soutenant un globe crucigère et tenant chacun une haste. <lb/>

Dans le champ, RM en monogramme. (C. 6). Or. B. <lb/>


MONNAIES BYZANTINES <lb/>

81. Arcadius. Buste casqué et cuirassé de face. 17. Constantinople assise de face, <lb/>

tenant une haste et le globe nicéphore. (Sabatier 111-11 ; R. 41). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

82. Théodose II. Buste casqué et cuirassé de face. 1?. Rome assise à g. tenant un <lb/>

sceptre et le globe crucigère; derrière, bouclier. Étoile dans le champ. (S. 6). <lb/>

Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

83. Marcien. Buste casqué et cuirassé de face. R7. Victoire deb. à g. tenant une <lb/>

longue croix. Étoile dans le champ. (S. VI-6; R. 221). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

84. Pulchérie. Buste diadémé à dr., couronné par une main. 1?. Rome casquée <lb/>
assise à g. tenant un sceptre et le globe crucigère. Derrière, bouclier. Étoile dans <lb/>

le champ. (S. VI-15). Sou d&apos;or. B. Rare. <lb/>

85. Léon I. Buste casqué et cuirassé de face. M. Victoire deb. à g. tenant une longue <lb/>

croix. Étoile dans le champ. (S. VI-22 ; R. 249). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

86. Zénon. Buste casqué et cuirassé de face. <lb/>

Même type. (S. VII-18; R 282). <lb/>
Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

, <lb/>

87. Buste diadémé et drapé à dr. Hl. Victoire deb. de face tenant une couronne et <lb/>

le globe crucigère. Étoile dans le champ. (S. VI1-22; ; R. 292). Triens. Or. B/TB. <lb/>

88. Basiliscus. Buste casqué et cuirassé de face. 37. Victoire deb. à g. tenant une <lb/>

longue croix. Étoile dans le champ. (S. VIII-14; R. 301). Sou d&apos;or. TB. Rare. <lb/>

89. Anastase. Buste casqué et cuirassé de face. 37. Même type. (S. VI11-25; ; R. 313). <lb/>

Sou d&apos;or. B/TB. Troué.. <lb/>

90. Buste diadémé et drapé à dr. <lb/>
Victoire deb. de face tenant une couronne <lb/>

et le globe crucigère. Étoile dans le champ. (S. VII1-27; R. 327). Triens. Or. <lb/>
B/TB. <lb/>

91. Justin 1. Buste casqué et cuirassé de face. 1?. Victoire deb. à g. tenant une longue <lb/>

croix finissant en monogramme du Christ. Étoile dans le champ. (S. 2;R. 382). <lb/>
Sou d&apos;or. TB. Rare. <lb/>

92. Justinien 1. Buste casqué et cuirassé de face. R. Victoire deb. de face tenant une <lb/>

longue croix et le globe crucigère. Étoile dans le champ. (S. X11-2). Sou d&apos;or. <lb/>

B/TB. <lb/>

93. Buste casqué et cuirassé de face tenant le globe crucigère. R. Même type mais <lb/>
la croix finissant en monogramme du Christ. (S. XII-3; R. 452). Sou d&apos;or. B. <lb/>

94. Mêmes types variés. (S. XI1-3; R. 459). Sou d&apos;or. TB. Style plus ordinaire. <lb/>


95. Buste diadémé à dr. m. Victoire assise à dr. écrivant sur un bouclier. Étoile <lb/>

et monogramme du Christ dans le champ. (S. XI1-4; R. 466). Demi-sou. Or. <lb/>
B/TB. Rare. <lb/>

96. Même buste. Victoire deb. de face tenant une couronne et le globe crucigère. <lb/>

Étoile dans le champ. (S. XI1-5; R. 467). Triens. Or. TB. <lb/>

97. Justin Il. Buste casqué et cuirassé de face tenant le globe nicéphore. R7. Constan-<lb/>
tinople assise de face tenant une haste et le globe crucigère. (S. XXI-1 ; R. 752). <lb/>

Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

98. Mêmes types variés. (S. XXI-1 ; R. 755). Sou d&apos;or. B. <lb/>

99. Tibère-Constantin.Buste diadémé et cuirassé de face tenant le globe crucigère. <lb/>

R. Croix sur 4 degrés. (S. XXI1-13). Sou d&apos;or. B. Rare. <lb/>

100. Maurice-Tibère. Buste casqué et cuirassé de face tenant le globe crucigère. <lb/>
M. Victoire deb. de face tenant une longue croix finissant en monogramme du <lb/>

Christ et le globe crucigère. (S. XXIV-10; R. 999). Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

101. Buste diadémé à dr. m. Croix. (S. XXIV-13; R. 1027). Triens. Or. B. Rare. <lb/>

102. Focas. Buste couronné de face tenant le globe crucigère. M. Victoire deb. de <lb/>

face tenant une longue croix finissant en monogramme du Christ et le globe <lb/>
crucigère. (S. XXVI-27; R. 1187). Sou d&apos;or. Très beau. <lb/>

103. Héraclius. Buste casqué de face tenant le globe crucigère. 19. Croix sur 4 degrés. <lb/>

A l&apos;exergue : OB + et étoile. (S. XXVI11-8 var.). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

104. Buste diadémé à dr. 19. Croix pattée. (S. XXVIII-12). Triens. Or. B/TB. <lb/>

105 <lb/>

&apos; <lb/>

Héraclius et Héraclius-Constantin. Bustes couronnés de face. 1?. Croix sur <lb/>
4 degrés. (S. XXIX-18; R. 1359). Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

106. Mêmes bustes. m. Croix sur 2 degrés. (S. XXIX-21). Sou d&apos;or globuleux. B/TB. <lb/>

107. Constant Il. Buste diadémé de face tenant le globe crucigère. 17. Croix pattée <lb/>

sur 3 degrés. (S. XXX11-4), Sou d&apos;or épais. TB. <lb/>

108. Même buste varié. 19. Croix pattée sur 3 degrés. (S. XXXII-5). Sou d&apos;or. Très <lb/>

beau. <lb/>

109. Constantin IV, Héraclius et Tibère. Buste casqué et cuirassé de face de Constan-<lb/>

tin, la lance sur l&apos;épaule, sans bouclier. M. Croix pattée sur 3 degrés entre <lb/>
Héraclius et Tibère. (S. XXXV-14 var. ; R. 1644). Sou d&apos;or. TB. Rare. <lb/>

110. Mêmes types. (S. XXXV-16; R. 1651). Sou d&apos;or globuleux. B. <lb/>

111. Constantin IV Pogonat. Buste casqué et cuirassé de face, la lance sur l&apos;épaule. <lb/>
17. Croix pattée sur 3 degrés. (S. XXXVI-9). Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>


112. Tibère V Absimare. Buste couronné et cuirassé de face, tenant la lance trans-<lb/>

versale. R7. Croix pattée sur 3 degrés. (S. XXXV11-24). Sou d&apos;or. B. <lb/>

113. Constantin V et Léon IV. Buste couronné de face de Léon III tenant une croix <lb/>
potencée. Bustes de face de Constantin V et Léon IV ; petite croix entre eux. <lb/>

(S. XL-16; R. 1751). Sou d&apos;or. TB. Rare. <lb/>

114. Mêmes types variés. (S. XL-16; R. 1752). Sou d&apos;or. B/TB. Rare. <lb/>

115. Léon IV et Constantin VI. Les deux Augustes assis de face. R7. Bustes couronnés <lb/>

de face de Léon III et Constantin V. (S. XL 1-3; R. 1767). Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

Rare. <lb/>

116. Théophile. Buste de face tenant le globe crucigère. R7. Même buste, avec la <lb/>
robe à carreaux. (S. XLIII-8; R. 1818). Demi-sou. Or. B/TB. <lb/>

117. Théophile, Michel et Constantin VIII. Buste couronné de face de Théophile <lb/>

tenant une croix grecque et le volumen. i?. Bustes de face de Michel et Constan-<lb/>

tin. Petite croix entre eux. (S. XLIII-16; R. 1832). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

118. Basile 1 et Constantin VIII. Bustes de face tenant ensemble une longue croix <lb/>

grecque. Le Christ nimbé assis de face. (S. XL IV-22 ; R. 1858). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

119. Constantin X et Romain II. Même type. R?. Buste nimbé du Christ de face sur <lb/>
la croix. (S. XLVI-18; R. 1905). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

120. Autre exemplaire semblable. Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

121. Nicéphore II Focas. Bustes de face de la Vierge et de Nicéphore tenant ensemble <lb/>

une longue croix grecque. R7. Même type. (S. XLVII-12; R. 1912). Sou d&apos;or. <lb/>

B/TB. Rare. <lb/>

122. Jean 1 Zimiscès. Buste de face tenant une longue croix grecque, couronné par <lb/>

la Vierge; la main divine au-dessus de sa tête. i?. Même type que le précédent. <lb/>
(S. XLVII-17; R. 1918). Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

123. Basile II et Constantin XI. Bustes de face tenant ensemble une longue croix. <lb/>

R?. Même type; le nimbe orné de deux petits croissants. (S. XLVIII-14; R. 1945). <lb/>
Sou d&apos;or. B/TB. Troué. Rare. <lb/>

124. Constantin XI. Buste couronné de face tenant le labarum et le volumen. <lb/>

R7. Même type. (S. XLVIII-20; R. 1969). Sou d&apos;or. TB. Rare. <lb/>

125. Romain III Argire. Romain deb. de face couronné par la Vierge deb. à sa g. <lb/>
R7. Le Christ nimbé assis de face. (S. XLIX-2; R. 1972). Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

126. Michel IV. Buste de face vêtu de la robe à carreaux tenant le labarum et le <lb/>

globe crucigère; dessus, main divine. 19. Buste du Christ nimbé de face. <lb/>

(S. XLIX-3; R. 1976). Sou d&apos;or concave. TB. Très rare. <lb/>


127. Isaac 1 Comnène. Isaac deb. de face tenant son épée de la main dr. et le fourreau <lb/>

de la main g. r7. Le Christ nimbé assis de face, la main dr. levée. (S. XLIX-17; <lb/>
R. 2007). Sou d&apos;or. TB. Rare. <lb/>

128. Constantin XIII Ducas. Constantin deb. de face tenant le labarum et le globe <lb/>

crucigère. R. Le Christ nimbé assis de face. (S. L-4). Sou d&apos;or concave. B/TB. <lb/>

129. Eudocie, Romain IV, Michel, Constantin et Andronic. Le Christ nimbé deb. <lb/>

de face, couronnant Romain et Eudocie. 17. Les trois fils deb. de face. (S. L-1 1 ; <lb/>
R. 2026). Sou d&apos;or concave. B/TB. <lb/>

130. Michel VII Ducas. Buste de face tenant le labarum et le globe crucigère. <lb/>

i?. Le Christ nimbé de face sur la croix. (S. 2-R. 2032). Sou d&apos;or concave. B/TB. <lb/>

131. Autre exemplaire. Sou d&apos;or. B/TB. Troué. <lb/>

132. Nicéphore III Botaniate. Nicéphore deb. de face tenant le labarum et le globe <lb/>

crucigère. 19. Le Christ assis de face. (S. LI-15; R. 2051). Sou d&apos;or concave. <lb/>

B/TB. <lb/>

133. Jean II Comnène. Bustes de face de jean et de la Vierge tenant ensemble une <lb/>
longue croix grecque; main divine sur la tête de jean. 17. Le Christ nimbé <lb/>

assis de face levant la main dr. (S. -; R. 2094). Sou d&apos;or concave. B/TB. <lb/>

134. jean deb. de face tenant le labarum et le volumen couronné par la Vierge. <lb/>

R7. Même type. (S. LIII-12; R. 2097). Sou d&apos;or. B. <lb/>

135. Jean Il et Alexis. Les deux Augustes deb. de face tenant ensemble le labarum <lb/>
et portant chacun une croix. R7. Le Christ nimbé assis de face, levant la main dr. <lb/>

(Voir S. LIV-16). Sou d&apos;or concave. B/TB. Rare. <lb/>

136. Manuel 1 Comnène. Manuel deb. de face couronné par la main divine, tenant <lb/>

le labarum et le globe surmonté de la croix grecque. m. Buste nimbé de face <lb/>
du Christ jeune, imberbe. (S. LV-3; R. 2111). Sou d&apos;or concave. B/TB. <lb/>

137. Andronic 1 Comnène. Andronic deb. de face tenant le labarum et le volumen <lb/>

couronné par le Christ deb. à côté. 17. La Vierge nimbée deb. de face levant <lb/>
les mains. (Voir S. LV11-4; R. 2167). Sou d&apos;or concave. B/TB. Très rare. <lb/>

138. Michel VIII Paléologue. Michel à genoux de face, soutenu par saint Michel; <lb/>

à dr. le Christ deb. 17. Buste de face de la Vierge, les mains levées, entouré des <lb/>

murs de Constantinople. (S. LIX-3; R. 2218). Sou d&apos;or concave. B/TB. Fente. <lb/>

139. Andronic II et Michel IX. Le Christ deb. de face posant les mains sur la tête <lb/>

des deux Augustes à genoux de face de chaque côté. 17. Type semblable au <lb/>

précédent. (S. LX-14; R. 2228). Sou d&apos;or concave. B. Rare. <lb/>

140. LOMBARD. Perctarit. Buste diadémé à dr. 17. Croix pattée. (Voir B. M. XIX-<lb/>

14 à 20). Triens. Or. TB. <lb/>


MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

141. MÉROVINGIENNES. Imitation de Justinien. Buste diadémé à dr. i?. Victoire <lb/>
de face tenant une croix et une couronne. Triens. Or. B. <lb/>

142. Imitation de Justin II. Buste casqué de face, la lance sur l&apos;épaule. M. Victoire <lb/>
deb. à g. tenant une longue croix chrismée; dans le champ, A et étoile. (Belfort <lb/>

5155). Sou d&apos;or. TB. <lb/>

143. CAROLINGIENNES. Charlemagne. Bénévent. Buste de face de Grimoald <lb/>

tenant le globe crucigère. 17. Croix pattée entre G et R. (Gariel XI-154). Triens. <lb/>

Or. TB. <lb/>

144. Autre exemplaire semblable. Triens. Or. B/TB. <lb/>

145*. CAPÉTIENNES. Philippe IV. Le Roi assis de face tenant le sceptre et une <lb/>

fleur de lis, dans un polylobe. 17. Croix fleuronnée cantonnée de 4 lis dans une <lb/>
rosace à 4 lobes et 4 pointes. (Lafaurie 212-Hoffmann 4). Masse d&apos;or. TB. <lb/>

146. Philippe V. Agneau Pascal deb. à g. Croissant sous PH&apos;REX. 17. Croix fleu-<lb/>

ronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 lis. (L. 241-H. -). Agnel. Or. B. <lb/>

Troué. Trace de soudure. <lb/>

147. Philippe VI. Le Roi assis de face tenant un long sceptre fleuronné et le sceptre <lb/>

court fleurdelisé, sur un trône gothique avec dais, les pieds sur un lion. 17. Croix <lb/>
fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 253-H. 6). Lion <lb/>
d&apos;or. B/TB. <lb/>

148. Le Roi assis de face, tenant le sceptre fleurdelisé, sur un trône placé sous un <lb/>

pavillon fleurdelisé. 17. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de <lb/>
4 couronnelles. (L. 254-H. 8). Pavillon d&apos;or. TB. <lb/>

149. Le Roi assis de face tenant le sceptre long fleuronné et le sceptre court fleur-<lb/>

delisé, sur un trône gothique avec dais. 17. Croix fleuronnée cantonnée de <lb/>

4 couronnelles dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. (L. 256-H. 11). Double <lb/>
d&apos;or. B/TB. <lb/>

150. Sous un dais que soutient un polylobe, ange couronné deb. appuyé sur l&apos;écu <lb/>
de France nouveau et tenant une croix à longue hampe qu&apos;il tient sur la tête <lb/>

du dragon, 17. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couron-<lb/>
nelles. (L. 258 a-H. 12). Ange d&apos;or. 2e émission. TB. <lb/>

151. Autre exemplaire varié. (L. 258 b-H. 12 var.). Ange d&apos;or. 3e émission. TB. <lb/>

152. Le Roi assis de face, tenant un sceptre et la main de justice. 17.Même type <lb/>

que l&apos;Ange. (L. 261 ; H. 14). Chaise d&apos;or. TB. <lb/>

153. Le Roi assis de face, tenant l&apos;épée et appuyé sur l&apos;écu de France ancien. <lb/>

R7. Même type, mais le quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (L. 262; H. 3). Écu <lb/>
d&apos;or. B/TB. <lb/>


154. Charles IV. Agnel d&apos;or. Étoile sous le nom du roi. (L. 243; H. 1). TB. <lb/>

155. Le Roi deb. tenant un long sceptre, sous un dais gothique. R. Croix fleuronnée <lb/>

dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 244; H. 2). Royal d&apos;or. TB. <lb/>

156. Jean II le Bon. L&apos;Agneau Pascal. <lb/>
Croix fleuronnée cantonnée de 4 lis dans <lb/>
une rosace à 4 lobes et 4 pointes. (L. 294; H. 3). Mouton d&apos;or. TB. <lb/>

157. Le Roi deb. tenant un sceptre, sous un dais gothique. <lb/>

Dans un polylobe, <lb/>

croix fleuronnée cantonnée de 4 lis. (L. 296 a; H. 8). Royal d&apos;or. 2e émission. <lb/>

B/TB. <lb/>

158. Le Roi à cheval au galop à g. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné <lb/>
de 4 trèfles. (L. 297 ; H. 10). Franc à cheval. Or. B/TB. <lb/>

159. Autre exemplaire. Franc à cheval. Or. B. Troué. <lb/>

160. Charles V. Mêmes types variés. (L. 370; H. 4). Franc à cheval. Or. TB. <lb/>

161. Le Roi deb. de face sous un dais, tenant l&apos;épée et la main de justice; champ <lb/>

fleurdelisé. 17. Croix fleuronnée cantonnée de 2 couronnelles et 2 lis dans une <lb/>
rosace à 4 lobes et 4 pointes. (L. 371 ; H. 2). Franc à pied. Or. TB. <lb/>

162. Charles VI. Écu de France couronné. <lb/>
Croix fleurdelisée dans un quadrilobe <lb/>

cantonné de 4 couronnelles. (L. 378; H. 1). Écu à la couronne. lre émission. <lb/>

Or. TB. <lb/>

163. Agnel d&apos;or. (L. 380; H. 3). Troyes. B. <lb/>

164. Autre exemplaire. Agnel d&apos;or. B/TB. <lb/>

165. Henri VI. La Salutation Angélique. 17. Dans un polylobe, croix entre un lis <lb/>
et un léopard. (L. 447 a; H. 2). Salut d&apos;or. 2e émission. St-Lô. TB. <lb/>

166*. Buste d&apos;ange supportant les écus de France et écartelé France-Angleterre. <lb/>

17. Croix entre un lis et un léopard. (L. 448; H. 4). Angelot. Paris. TB. <lb/>

167. Charles VII. Le Roi deb. vêtu d&apos;une longue robe et d&apos;un manteau, tenant <lb/>

2 sceptres; champ fleurdelisé. 17. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné <lb/>
de 4 couronnelles. (L. 459; H. 9). Royal d&apos;or. La Rochelle. TB. <lb/>

168. Autre exemplaire. Royal d&apos;or. Poitiers. TB. <lb/>

169. Écu couronné accosté de 2 lis couronnés. 17. Croix fleuronnée cantonnée de <lb/>
4 couronnelles dans un quadrilobe. (L. 510 a; H. 6). Écu neuf. 2e émission. <lb/>
Tournai. Or. B/TB. <lb/>

170. Louis XI. Mêmes types variés. (L. 524; H. 4). Écu à la couronne. Bordeaux. <lb/>

Or. B/TB. <lb/>

171. Écu couronné sommé d&apos;un soleil. Ri. Croix fleurdelisée. (L. 530; H. 2). Demi-<lb/>

écu au soleil. Or. B/TB. <lb/>


172. Charles VIII. Écu couronné sommé d&apos;un soleil. Rf. Croix fleurdelisée cantonnée <lb/>
d&apos;un B et d&apos;un croissant. (L. 554 d; H. 4). Écu au soleil. Bordeaux. Or. B/TB. <lb/>

173. Écu couronné sommé d&apos;un soleil et accosté de deux hermines couronnées. <lb/>
Croix fleurdelisée cantonnée de 4 hermines couronnées. (L. 557; H. 7). Écu <lb/>

au soleil de Bretagne. Rennes. Or. TB. <lb/>

174. Louis XII. Écu couronné sommé d&apos;un soleil. R7. Croix fleurdelisée. (L. 592; H. 1). <lb/>

Écu au soleil. Bayonne. Or. B/TB. <lb/>

175. Autre. Écu au soleil. Bordeaux. Or. B/TB. <lb/>

174. Champ écartelé de France-Dauphiné. En haut, soleil. R?. Croix fleurdelisée. <lb/>

(L. 597). Écu au soleil du Dauphiné. Montélimar. Or. B/TB. <lb/>

177. Écu couronné soutenu par 2 porcs-épics. <lb/>

Croix à bras trifides cantonnée <lb/>
de 2 L et de 2 porcs-épics. (L. 598; H. 6). Écu au porc-épic. Lyon. Or. TB. <lb/>

178. Écu couronné accosté de 2 hermines couronnées et supporté par un porc-épic. <lb/>
M. Croix fleurdelisée cantonnée de 4 hermines couronnées. (L. 600 a; H. 9). <lb/>

Écu au porc-épic de Bretagne. Nantes. Or. TB. <lb/>

179. François Ier. Écu couronné sommé d&apos;un soleil ; dessous, M. R7. Croix fleurdelisée <lb/>

cantonnée de 2 F et 2 lis; dessous, M. (H. 4). Écu au soleil. Toulouse. Or. B/TB. <lb/>

180. Mêmes types, mais sans lettre d&apos;atelier. (H. 5). Demi-écu au soleil. Toulouse. <lb/>

Or. B/TB. <lb/>

181. Écu couronné. <lb/>
Croisette dans une rosace. (H. 12). Écu à la croisette. Paris. <lb/>
Or. B/TB. <lb/>

182. Écu couronné accosté d&apos;un F couronné et d&apos;une hermine couronnée. R?. Croix <lb/>
fleurdelisée cantonnée de 2 F couronnés et de 2 hermines couronnées. (H. 25). <lb/>

Écu de Bretagne. Nantes. Or. B/TB. Troué. <lb/>

183*. Henri II. Buste à dr. avec cuirasse damasquinée. Rf. Croix formée de 4 H <lb/>
couronnés cantonnée de 2 croissants et de 2 lis. (H. 23). Double Henri d&apos;or. <lb/>

Angers. 1559. TB. <lb/>

184. Mêmes types. (H. 24). Henri d&apos;or. Angers. 1554. B/TB. <lb/>

185. Charles IX. Écu couronné. R7. Croix fleurdelisée. (H. 1 var.). Écu au soleil. <lb/>
Paris. 1567. Or. TB. <lb/>

186. Mêmes types variés. Écu au soleil. Paris. 1568. Or. B/TB. <lb/>

187. Henri III. Écu couronné. R7. Croix aux bras tortillés et fleurdelisés. (H. 6). Écu <lb/>

au soleil. La Rochelle. 1578. Or. B/TB. <lb/>

188. Mêmes types variés. Écu au soleil. Bordeaux. 1578. Or. B/TB. <lb/>

189. Louis XIII. Écu couronné. R?. Croix fleurdelisée à volutes. (H. 3). Demi-écu <lb/>
d&apos;or. Rouen. 1632. TB. <lb/>




190. Mêmes types variés. (H. 6). Écu d&apos;or. Rouen. 1636. B/TB. <lb/>

191. Tête laurée à dr. i?. Croix formée de 8 L couronnés, cantonnée de 4 lis. (H. 22). <lb/>
Louis. Paris. 1641. Or. Très beau. <lb/>

192. Mêmes types. (H. 24). Demi-louis. Paris. 1642. Or. TB. <lb/>

193*. Tête laurée à dr. à grosses mèches. R. Même type, une croisette après IMP. <lb/>

(H. 28). Double-louis à grosses mèches. Paris. 1640. Or. TB. Très rare. <lb/>

194*. LVDO.XIII.D.G.F.ET.N.REX. Tête laurée à dr. à mèche courte. <lb/>

Même <lb/>

type avec IMPE. (H. 29). Double-louis, LVDO. Paris. 1640. Or. Très beau. <lb/>

Très rare. <lb/>

195. LOUIS XIV. Tête enfantine laurée à dr. à mèche longue. R7. Croix formée de <lb/>

8 L couronnés, cantonnée de 4 lis. (H. 12). Louis à la mèche longue. Paris. <lb/>

1652. Or. Très beau. <lb/>

196*. Autre exemplaire. Louis à la mèche longue. Arras. 1652. B/TB. Rare. <lb/>

197. Mêmes types. (H. 13). Demi-louis à la mèche longue. Paris. 1652. Or. TB. <lb/>

198*. Croix formée de 4 lis couronnés, cantonnée de 4 lis. i?. DOMINE.ELEGISTI. <lb/>
LILIVM.TIBI. Deux anges soutenant l&apos;écu de France couronné. (H. 20). Lis <lb/>
d&apos;or. Paris. 1656. Très beau. Rare. <lb/>

199. Tête juvénile laurée à dr. m. Croix formée de 8 L couronnés, cantonnée de 4 L. <lb/>
(H. 22). Louis juvénile lauré. Paris. 1666. Or. Très beau. <lb/>

200. Tête juvénile, nue, à dr. ry. Même type. (H. 24). Louis juvénile à la tête nue. <lb/>

Paris. 1668. Or. Très beau. <lb/>

201. Tête âgée avec grande perruque laurée. m. Écu couronné; à la pointe, étoile. <lb/>

(H. 29). Louis à l&apos;écu. Bourges. 1690. Or. TB. <lb/>

202. Mêmes types. Louis à l&apos;écu. Rennes. 1691. Or. TB. <lb/>

203. Mêmes types.; à la pointe de l&apos;écu, étoile et croissant. (H. 30). Demi-louis à <lb/>

l&apos;écu. Paris. 1691. Or. TB. mais légères surfrappes. <lb/>

204. Tête âgée, laurée, avec grande perruque. rçr. Croix formée de 4 lis couronnés, <lb/>
cantonnée de 4 L. (H. 33). Louis aux 4 L. Aix. 1694. Or. TB. <lb/>

205. Mêmes types. Louis aux 4 L. Caen. Or. B. Surfrappé. <lb/>

206. Tête âgée, laurée à dr., cheveux courts. 19. Croix formée de 8 L couronnés, <lb/>

brochant sur un sceptre et une main de justice passés en sautoir. (H. 35). <lb/>
Double-louis aux 8 L et aux insignes. Lyon. 1701. Or. Très beau. <lb/>

207. Mêmes types. (H. 36). Louis aux 8 L et aux insignes. Troyes. Or. AB. Surfrappé. <lb/>


208*. Tête âgée, laurée à dr. avec très grande perruque. iy. Croix formée de 4 lis <lb/>

couronnés brochant sur un sceptre et une main de justice passés en sautoir. <lb/>

(H. 38 var.). Double-louis aux insignes. Paris. 1706. Or. Très beau. <lb/>

209. Tête âgée à dr., laurée, avec grande perruque, R;r. Croix formée de 8 L cou-<lb/>
ronnés, cantonnée de 4 lis; au centre, soleil. (H. 43). Demi-louis au soleil. <lb/>
Paris. 1709. Or. TB. <lb/>

210*. Louis XV. Tête enfantine couronnée à g. <lb/>
Quatre écus de France et de <lb/>

Navarre posés en croix et cantonnés de 4 lis. (H. 6). Double-louis de Noailles. <lb/>

Paris. 1717. Or. Très beau. <lb/>

211*. Mêmes types. (H. 8). Demi-louis de Noailles. Paris. 1717. Or. B/TB. <lb/>

212. Tête jeune laurée à dr. <lb/>

Croix de Malte ayant 3 lis en coeur. (H. 9). Louis de <lb/>

Malte. Reims. 1718. Or. TB. <lb/>

213. Tête jeune laurée à dr. R-. Deux L adossés sous une couronne, entre 3 lis. <lb/>
(H.1 1). Louis aux 2 L. Nantes. 1720. Or. Superbe. <lb/>

214*. Buste jeune lauré à dr. R/. Deux L cursifs enlacés couronnés, entourés de <lb/>
2 palmes. (H. 13). Double-louis Mirliton. Paris. 1724. Or. TB. <lb/>

215. Mêmes types. (H. 14). Louis Mirliton. Paris. 1724. Or. Superbe. <lb/>

216. Buste jeune drapé à g. R7. Sous une couronne, 2 écus ovales penchés de France <lb/>

et de Navarre. (H. 16). Louis aux lunettes. Paris. 1735. Or. B/TB. <lb/>

217. Mêmes types. (H. 17). Demi-louis aux lunettes. Paris. 1726. 2e semestre. Or. <lb/>

Très beau. <lb/>

218. Tête adulte, ceinte d&apos;un bandeau, à g. R7. Même type. (H. 18). Double-louis au <lb/>

bandeau. Bayonne. 1757. Or. B/TB. <lb/>

219. Mêmes types. (H. 19). Louis au bandeau. Aix. 1744. Or. Très beau mais légè-<lb/>
rement rogné. <lb/>
Pièce provenant du « Trésor de la rue Moufletard ». <lb/>

220. Autre exemplaire. Louis au bandeau. Bayonne. 1741. Or. Très beau. <lb/>

221*. Louis XVI. Buste habillé à g. R7. Écu couronné reposant sur un sceptre et une <lb/>
main de justice, entouré de 2 palmes. (H. 1 ; VG. 63). Louis aux palmes. Paris. <lb/>
1774. Or. Très beau. <lb/>

222. Même buste. R-. Deux écus ovales penchés de France et de Navarre, sous une <lb/>

couronne. (H.2; VG. 64). Double-louis au buste habillé. Nantes. 1775. Or. TB. <lb/>

223. Mêmes types. (H. 3; VG. 66). Louis au buste habillé. Paris. 1775. Or. Très beau. <lb/>

224*. Mêmes types. (H. 4; VG. 67). Demi-louis au buste habillé. Limoges. 1777. <lb/>

Or. B/TB. <lb/>


225. Tête nue à g. Sous une couronne, deux écus carrés de France et de Navarre. <lb/>

(H. 5; VG. 68). Double-louis au buste nu. Rouen. 1786. Or. Très beau. <lb/>

226. Mêmes types. (H. 6; VG. 69). Louis au buste nu. Paris. 1786. 2e semestre. <lb/>

227. Autre exemplaire. Louis au buste nu. Paris. 1789. Or. B/TB. <lb/>

228*. Tête à g. H7. Génie gravant la Constitution. (H. 59; VG. 250). Paris. 1792. <lb/>

2e semestre. Louis de 24 livres. Or. TB. <lb/>

229. RÉVOLUTION. Génie gravant la Constitution. (VG. 405). 24 Livres. Paris. <lb/>

1793. An 11. Or. B/TB. <lb/>

230. Francfort. Vue de la Ville. RT. Inscription entre 2 branches d&apos;olivier. (VG. 508). <lb/>
Ducat. 1796. Or. Très beau. <lb/>

231. Gaule Subalpine. Buste à g. casqué et lauré. (VG. 842). 20 francs. An 9. Or. <lb/>
Très beau. <lb/>

232. EMPIRE. Napoléon I. Tête nue à g. (VG. 870). 40 francs. Turin. 1807. Or. <lb/>

B/TB. <lb/>

233. HOLLANDE. Louis-Napoléon. Tête nue à g. R. Écusson couronné. (VG. 1583). <lb/>
Ducat. Or. Très beau. <lb/>

234. Napoléon 1. Tête laurée à g. (VG. 1622). 20 francs. Utrecht. 1813. Or. TB. <lb/>

235. LOUIS XVIII. Buste habillé à dr. <lb/>

Écu couronné entre 2 branches d&apos;olivier. <lb/>
A l&apos;ex. 1815 entre lis et R. (VG. 2436). 20 francs. Londres. Or. TB. <lb/>

236. Autre exemplaire semblable. Or. TB. <lb/>

237. Tête nue à dr. (VG. 2470). 40 francs. Perpignan. 1816. Or. Très beau. <lb/>

238. 40 francs. Lille. 1818. (VG. 2501). Or. Superbe. <lb/>

239. CHARLES X. Tête nue à dr. par N. Tiolier. (VG. 2572). Épreuve uniface. <lb/>

Bronze plaqué or. Très beau. <lb/>

240. Tête nue à dr. Iy&apos;. Écusson couronné entre 10-FR et ancre et A; dessous : <lb/>
ESSAI, entre 2 branches d&apos;olivier. (VG. 2578). Essai de 10 frs. Paris. S. d. Or. <lb/>

Superbe. Rare. <lb/>

241. LOUIS-PHILIPPE.Tête à g. par Galle. 100 FRANCS 1831 entre 2 branches <lb/>
d&apos;olivier. (VG. 2749). Épreuve en 2 flans bronze plaqués or. Très beaux. <lb/>

242. Tête à g. par Tiolier. (VG. 2812). 20 francs. Paris. 1831. Tr. en creux. Type <lb/>
courant provisoire. Or. TB. <lb/>

243. Tête couronnée de chêne à g. par Domard. (VG. 2857). 40 francs. Paris. 1836. <lb/>

Or. Très beau. <lb/>


244. Mêmes types. (VG. 3007). 20 francs. Paris. 1848. Or. Superbe. <lb/>

245. IIe RÉPUBLIQUE. Tête à dr. ceinte de 3 rangs d&apos;épis, par Barre. (Voir <lb/>

VG 3043). Épreuve uniface de la pièce de 20 francs. Br. plaqué or. Très beau. <lb/>

246. NAPOLÉON III. Tête nue à dr. (VG. 3372). 5 francs. Petit module. Paris. 1854. <lb/>

Or. Très beau. <lb/>

247. Autre. Paris. 1854. Or. TB. <lb/>

248. IIIe RÉPUBLIQUE. Imitation du ducat deNaples de Louis XII. Buste couronné <lb/>

à dr. R7. Écu couronné. (Voir VG. 3962). Or. Très beau. <lb/>

249. 50 francs. (VG. 4039). Paris. 1887. Or. Très beau. <lb/>

MONNAIES FÉODALES <lb/>

250*. AQUITAINE. Édouard Prince Noir. Buste de face tenant l&apos;épée. R7. Croix <lb/>

feuillue cantonnée de 2 lis et 2 léopards. (Poey d&apos;Avant 3033). Hardi. La <lb/>

Rochelle. Or. TB. <lb/>

251. PROVENCE. Jeanne deNaples. La Reine deb. sous un dais. Champ fleurdelisé. <lb/>

R7. Croix fleuronnée cantonnée de 2 couronnelles et 2 lis. (PA. 90-9/10). Franc <lb/>

à pied. Or. B/TB. <lb/>

252. ORANGE. Raymond III ou IV. Florin. (PA. 98-5 var.). Or. B/TB. <lb/>

253. BESANÇON. Charles-Quint. L&apos;Empereur deb. à dr. tenant la main de justice <lb/>

et le globe. <lb/>
DVCATVS.CIVIT.BISVNT.AD.LEG. IMP.1655. (PA. 124-3). <lb/>
Ducat. Or. Très beau. <lb/>

254. FLANDRE. Philippe le Bon. Le Roi à cheval au galop à dr. tenant l&apos;épée. <lb/>

R7. Ecu à 7 quarts sur une croix aux extrémités terminées par une pomme de <lb/>

pin et 2 fleurons. (Deschamps de Pas XX1-44). Cavalier d&apos;or. Très beau. <lb/>

255. Lion assis à g. sous un édifice gothique, accosté de 2 briquets avec étincelles. <lb/>
R. Même type varié. (D. de P. XXI-51). Lion d&apos;or. TB. <lb/>

256. Philippe le Beau. Saint Philippe à mi-corps tenant une croix et un livre. Devant, <lb/>

écu à 5 quarts couronné. Rl. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 lis et 2 couronnes. <lb/>
(D. de P. VII-8I). Florin Philippus. Or. B/TB. <lb/>

257*. BRABANT. Jeanne et Wenceslas. L&apos;Agneau Pascal. Dessous : IOH&apos;DUX. <lb/>

1^7. Croix fleuronnée cantonnée de 4 lis dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes <lb/>

(de Witte 389). Double Mouton d&apos;or. TB. Rare. <lb/>

258. Charles-Quint. Écu à 5 quarts couronné et accosté du bijou de la Toison d&apos;or. <lb/>

• R7. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 aigles biceps et 2 tours. (de W. 664). <lb/>

Couronne. 1543. Contremarquée aux armes de Hollande. Or. B. <lb/>


MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

259. PAYS-BAS. Utrecht. Double ducat au chevalier. 1653. Or. B/TB. <lb/>

260. Hollande. Ducat au chevalier. 1773. Or. TB. <lb/>

1 <lb/>

261. ANGLETERRE. Édouard III. Le Roi à mi-corps de face sur une nef, tenant <lb/>

l&apos;épée et l&apos;écusson. iç. Croix fleurdelisée cantonnée de 4 léopards couronnés, <lb/>

dans un polylobe. Noble d&apos;or. Très beau. <lb/>

262. Henri VI. Mêmes types variés. Noble d&apos;or. TB. <lb/>

263. ÉTRURIE. Léopold 1. Saint Jean-Baptiste. R. Fleur de lis florencée. Sequin <lb/>

1779. Or. Très beau. <lb/>

264. GENES. 24 Lire. 1793. Or. B/TB. <lb/>

265*. SAVOIE. Marie et Victor-Amédée Il. Bustes accolés. l;ç. Écusson couronné. <lb/>

Doppia. Or. TB. <lb/>

266. SARDAIGNE. Charles-Félix. 80 Lire. 1826. Or. Très beau. <lb/>

267. PAPALES. Pie Il. Saint Pierre. R. Écusson sous la tiare et les clefs. (Serafini <lb/>

XIX-6 var.). Ducat. Or. TB. <lb/>

268. Benoît XIV. Buste de saint-Pierre à dr. Iy. BEN XIV sous la tiare et les clefs; <lb/>
dessous, 2 palmes. (S. CXXI11-19). Quart de Sequin. Or. B/TB. <lb/>

269. Pie IX. Buste à g. (S. CLXIV-15). Scudo. 1853. Rome. Or. Très beau. <lb/>

270. ESPAGNE. Ferdinand et Isabelle. Bustes affrontés. Entre eux, S. Iy. Écusson <lb/>

couronné sur un aigle. Double excelente. Or. B/TB. <lb/>

271. Charles IV. Buste à dr. Iy. Écusson couronné entouré du collier de la Toison <lb/>
d&apos;Or. 8 escudos. 1791. Or. B/TB. <lb/>

272. ÉTATS-UNIS. Buste de la Liberté à dr. Iy. Aigle. 5 dollars. 1800. Or. Très beau. <lb/>

273. ORIENT LATIN. Imitation du dinar d&apos;Amed. (Schlumberger V-21). Besant <lb/>
sarracénat. Or. B. <lb/>


DIVERS <lb/>

274. MÉDAILLE. Couronnement de Napoléon 1. Tête laurée à dr. R. Un sénateur <lb/>
et un soldat le portant sur un pavois. (Bramsen 330). Or. 13 m/m. Très beau. <lb/>

275. Lot. Monnaies françaises et étrangères. 102 p. Jetons modernes. 10 p. 3 médail-<lb/>

lettes. Eus. 116 p. Arg. <lb/>

276. Lot de monnaies, médailles, jetons divers. Br. Nick. Alu... 485 p. <lb/>

277. LIVRES. Engel et Serrure. Numismatique du Moyen-Age. Tomes 1 et II. <lb/>
Numismatique Moderne et Contemporaine. lre partie. Ens. 3 vol. br. <lb/>

278. Blanchet et Dieudonné. Manuel de Numismatique Française. Tomes III et IV. <lb/>

Paris. 1930, 1936. 2 vol. rel. <lb/>

279. De Witte. Recherches sur les empereurs qui ont régné dans les Gaules. <lb/>

Lyon. 1868. Rel. <lb/>

280. Mattingly et Sydenham. The Roman Impérial Coinage. Vol. v. Part 1. Valerian <lb/>

to Florian. Londres. 1927. Rel. <lb/>

281. CATALOGUES de Ventes : Meyer, Hoffmann, Ventes Bourgey, etc... Grand <lb/>
lot. Sera divisé. <lb/>

282. MÉDAILLIER en acajou verni. Haut.,36 cm.; Larg., 41 cm. Profond. 34 cm. <lb/>

25 tiroirs : 8 de 48 trous de 3 cm et 17 de 30 trous de 4,5 cm. Fermant à clé. <lb/>

Une poignée br. de chaque côté. <lb/>


MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

1 <lb/>

259. PAYS-BAS. Utrecht. Double ducat au chevalier. 1653. Or. B/TB. <lb/>

260.. Hollande. Ducat au chevalier. 1773. Or. TB. <lb/>

261. ANGLETERRE. Édouard IIL Le Roi à mi-corps de face sur une nef, tenant <lb/>

l&apos;épée et l&apos;écusson. <lb/>
Croix fleurdelisée cantonnée de 4 léopards couronnés, <lb/>

dans un polylobe. Noble d&apos;or. Très beau. <lb/>

262. Henri VI. Mêmes types variés. Noble d&apos;or. TB. <lb/>

263. ÉTRURIE. Léopold 1. Saint Jean-Baptiste, i?. Fleur de lis florencée. Sequin-<lb/>

1779. Or. Très beau. <lb/>

264.,GENES.24 Lire. 1793. Or. B/TB. <lb/>

265*. SAVOIE. Marie et Victor-Amédée Il. Bustes accolés, Hl. Écusson couronné. <lb/>

Doppia. Or. TB. <lb/>

266. SARDAIGNE. Charles-Félix. 80 Lire. 1826. Or. Très beau. <lb/>

267. PAPALES. Pie II. Saint Pierre. <lb/>
Écusson sous la tiare et les clefs. (Serafini <lb/>
XIX-6 var.). Ducat. Or. TB. <lb/>

268. Benoît XIV. Buste de saint-Pierre à dr. M. BEN XIV sous la tiare et les clefs; <lb/>
dessous, 2 palmes. (S. CXXIII-19). Quart de Sequin. Or. B/TB. <lb/>

269. Pie IX. Buste à g. (S. CLXIV-15). Scudo. 1853. Rome. Or. Très beau. <lb/>

270. ESPAGNE. Ferdinand et Isabelle. Bustes affrontés. Entre eux, S. i?. Écusson <lb/>
couronné sur un aigle. Double excelente. Or. B/TB. <lb/>

271. Charles IV. Buste à dr. 19. Écusson couronné entouré du collier de la Toison <lb/>

d&apos;Or. 8 escudos. 1791. Or. B/TB. <lb/>

272. ÉTATS-UNIS. Buste de la Liberté à dr. R¡. Aigle. 5 dollars. 1800. Or. Très beau. <lb/>

273. ORIENT LATIN. Imitation du dinar d&apos;Amed. (Schlumberger V-21). Besant <lb/>
sarracénat. Or. B. <lb/>


DIVERS <lb/>

274. MÉDAILLE. Couronnement de Napoléon 1. Tête laurée à dr. R. Un sénateur <lb/>
et un soldat le portant sur un pavois. (Bramsen 330). Or. 13 m/m. Très beau. <lb/>

275. Lot. Monnaies françaises et étrangères. 102 p. jetons modernes. 10 p. 3 médail-<lb/>

lettes. Ens. 116 p. Arg. <lb/>

276. Lot de monnaies, médailles, jetons divers. Br. Nick. Alu... 485 p. <lb/>

277. LIVRES. Engel et Serrure. Numismatique du Moyen-Age. Tomes 1 et 11. <lb/>

Numismatique Moderne et Contemporaine. lre partie. Ens. 3 vol. br. <lb/>

278. Blanchet et Dieudonné. Manuel de Numismatique Française. Tomes IIIet IV. <lb/>
Paris. 1930, 1936. 2 vol. rel. <lb/>

279. De Witte. Recherches sur les empereurs qui ont régné dans les Gaules. <lb/>

Lyon. 1868. Rel. <lb/>

280. Mattingly et Sydenham.The Roman Impérial Coinage. Vol. v. Part 1. Valerian <lb/>

to Florian. Londres. 1927. Rel. <lb/>

281. CATALOGUES de Ventes : Meyer, Hoffmann, Ventes Bourgey, etc... Grand <lb/></body>








</text>
</tei>