<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">


















<cover>-

TE A PARIS 

19 Décembre 1908 

HÔTEL DROUOT, SALLE N* 10 

GRECQUES ET ROMAINES 

MONNAIES DU MOYEN AGE ET MODERNES 

COMMISSAIRE-PRISEUR. : 

Me ÉMILE BOUDIN 

14. RUE DE LA GRANGE-BATELIÈRE 

EXPERT : 

M. ÉTIENNE BOURGEY 

7, RUE DROUOT, 7 

PARIS 

ADRESSE TÉLÉGR. ÉTIENBOURG-PARIS </cover>



<title>Monnaies Antiques 

GRECQUES ET ROMAINES 

MONNAIES DU MOYEN AGE &amp; MODERNES 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

A PARIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT, 9 

SALLE N* 10, AU PREMIER ÉTAGE 

Samedi 19 Décembre 1908 

A DEUX HEURES PRÉCISES 

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT LA VENTE 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

Me ÉMILE BOUDIN 

14, rue de la Grange-Batelière 

EXPERT .* 

M. ETIENNE BOURGEY 

7, rue Drouot, 7 

PARIS 

ADRESSE TÉLÉGR. ETIENBOURG-PARIS </title>


<preface>Exposition particulière : 
Le Vendredi 18 Décembre igc8, chez M. Etienne BOURGEY, expert, 
7, rue Drouot. (Téléphone 274-64). 
Exposition publique : 
Le Samedi 19 Décembre 1908, Hôtel des Ventes, Salle 10, une 
heure avant la vente. 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. 

L&apos;exposition mettant les acheteurs à même de juger de l&apos;état des 
pièces, aucune réclamation ne sera admise aussitôt l&apos;adjudication 
prononcée. 

M. Etienne BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge aux conditions habi-

tuelles (5 % sur la limite) des commissions qui lui seront confiées. 

L&apos;ordre du catalogue sera suivi ou non. L&apos;expert se réserve le droit 
de diviser ou de réunir les lots. </preface>


<unit>2 Agrigente. Didr. Syracuse. Tétr. Abdère. Drachmes. 2 p. 
Byzantium. Drachmes. 2 p. Maronea. Tétr. Ens. 7 p. 

Arg. B. 

3 Thasos. Satyre et nymphe. Statère. -Hercule debout. 
Tétradr. 2 p. Ens. 3 p. Arg. 
4 Rois de Thrace. Lysimaque. Tète cornue d&apos;Alexandre. 

. ~~.P allas nicéphore. Fr. à 

Lysimachia (Muller47). Sestos (88, 91). Tétr. 3 p. Arg. B. 
5 -Autres, frappés à AEnus. (106, 114). Tétr. Arg. 2 p. TB. 
6 -Autre, Ir. à Callatia (242 varié). Tétr. Arg. TB. 
7 -Variété fr. à Callatia (246 var.). Tétr. Arg. TB. 
8 -Autres variétés de Callatia (251 varié, 254). Tétr. ?. p 
Arg. TB. 
9 -Autres. Incertaines de Thrace (311 var., 314 var. 356) 
Tétr. 3 p. Arg. B. 
10 -Incertaine de Macédoine (362 var.). Héraclée de Pont 
(369). Tétr. 2 p. Arg. 
11 -Autres. Cyzique (38ia). Sigeum (394, 399). Tétr. 3 p. Arg. 



Autres de Sigeum (400, 402). Tétr. 2 p. Arg. 
-Atelier de Smyrne (408). Tétr. Arg. Rare. B. 
-Autres fr. à Ephèse (418, 424). Tétr. 2 p. Arg. 
15 -Autre d&apos;Ephèse (434). Incertaines (472 var.). Tétr 2 p 

Arg. B. 

16 -Autres. (477, 488 var., 519 var.). Tétr. 3 p. Arg. TB. 
-Autres. (537, 539 var., 543). Tétr. 3 p. Arg. TB. 
18 -Incertaine (552). Tétr. Arg. TB. 
19 -Variété (552). Autre sans monog. Tétr. 2 p. Arg. B. 
-Autres (monogr. manquant à Muller). Tétr. 3 p -
Drachmes dont une au type d&apos;Héraclès 3 p. Ens. 6 p. Arg. 


21 Acanthe. Lion dévorant un boeuf. Tétr. Arg. B. rare. 

ï 

22 -Protomé de taureau. Drachme. Arg. 

23 Néapolis de Macédoine. Gorgoneion. . Carré incus. Statère 

Arg. TB. 

24 Rois de Macédoine. Philippe Il. Tête de Zeus. ~. 

Cavalier. Frappé à Amphipolis (Muller 43, 46). Tétr. 

2 p. Arg. B. 

25 Alexandre 111 le Grand. Tête d&apos;Héraclès. (o 
u ~~).Z eus aetophore. Incert. 

Macéd. (224). 2 p. Maronea (3o6 var.). Coela (369). 
Salymbria (3g2). 2 p. Tétr. Ens. 6 p. Arg. 
-Magnésie (5o3). Incert. Thessalie (56o, 591). Tétr. 3 p. 
Arg. TB. 
-Incert. Thessalie (649, 2 p., 65o, 667, 672 var.). Tétr. Ens. 

5 p. Arg. 

-Incert. Thessalie (670, 680). Tétr. Arg. 2 p. 
-Incert. Thessalie (710). Temnos. Large flan (957). Tétr. 

, 

2 p. Arg. 

-Rhodes. ~a u-dessus de la fleur. (1163). 

Tétr. Arg. TB. 

-Autre avec ~( 1166). Tétr. Arg. TB. 

-Aspendus (1215). Cilicie (1283). 2 p. Tétr. Ens. 3 p. Arg. B. 
-Cilicie (1283, 1284, 1294). Aspendus ( 136t ). Ascalon 
(1483). Tétr. Ens. 5 p. Arg. 
-Incertaines (1542, 1652 var.). Tétr. Ens. 2 p. Arg. TB. 
-Indéterminées. Tétr. 3 p. Arg. et 2 p. fourrées. Ens. 5 p. 
-Type des tétradrachmes. Drachmes. 18 p. variées. Arg. 
-Autre lot de drachmes. 21 p. variées. Arg. 
-Autres drachmes, 22 p. variées. -Hémi-drachme. -
Obole. Ens. 24 p. Arg. 

39 Philippe Ill. Tête d&apos;Héraclès. . ~B AIIAEHI. 

Zeus aetophore. Lycie (99). Tétr. Arg. 
40 -Autre. Incert. de Phénicie (113). Tétr. Arg. TB. 
41 -Lycie (99). Incertaines ( 125, i32). Tétr. 3 p. -Drachmes. 
6 p. variées. Ens. 9 p. Arg. 

42 Antigone Doson. Tête de Poseidon à dr. . Apollon assis 

à g. sur une proue portant ~Té 

tr. Arg. B. 
43 Macédoine romaine. Premier Canton. Buste d&apos;Artémis sur un 
bouclier. -Aesillas questeur. Tête d&apos;Alexandre. Tétr. 

2 p. Arg. 


44 Pannonie. Imitation gauloise des tétr. de Philippe II. Apol-
lonia. Drachme. Dyrrachium. Drachmes, 6 p. Chalcis. 
Drachme. Histiaea. fétroboles, 3 p. Ens. 12 p. Arg. 

45 Athènes. Tête d&apos;Athéna casquée à dr. . AE. Chouette. 

Tétr. 3 p. Arg. TB. 
46 -Mêmes pièces légèrement variées. Tétr. 8 p. Arg. 

47 -Tétr. avec les noms HMH. lEP. Arg. TB. 

48 -Tétr. avec noms de magistrats. 2p. variées. -Drachme. 

-Obole. -Hémi-obole. Ens. 5 p. Arg. 
49 Egine. Tortue. Hémi-obole. Ligue Achéenne. Drachmes 2 p. 
Sicyone. Statère et drachme. Ens. 6 p. Arg. 
50 Amisus. Drachmes, 3 p. Sinope. Drachmes, 6 p. -Hémi-
drachmes, 2 p. Ens. 11 p. Arg. 

Rois de Bithynie. Prusias I. Sa tête diadémée à dr. 

. ~~Z eusàg., couronnant le nom 

du roi. Tétr. Arg. TB. 
52 -La même pièce. Tétr. Arg. TB. 

53 Apollonia. Gorgoneion. . Ancre. Drachme. Pergame. Cis-

tophores, 6 p. variées. Ens. 7 p. Arg. B. et TB. 
54 Rois de Pergame. Attale I. Tète laurée de Philétaire à dr. 

l|. Athéna assise à g. couronnant le nom ~.• 

Dans le champ, une feuille de lierre et A. Tétr. Arg. B. 
-Variété avec le monogr.. Tétr. Arg. TB. 
56 -Mêmes types. Tétr. 2 p. Arg. B. 

57 Eumène /. Même tête. 

Même type d&apos;Athéna. Dans le 
champ, grappe de raisin et A. Tétr. Arg. TB. 
58 Cymé. Tête de l&apos;amazone Cymé à dr. 

KYMAIQN. 

~.Ch eval à dr., le pied sur un vase, dans une 

couronne. Tétr. Arg. TB. 

59 -Autre du même magistrat. Tétr. Arg. TB. 

60 -Variété avec ~.T étr. Arg. TB. 

61 -Même magistrat. Tétr. Arg. TB. 
-Le même. Tétr. Arg. TB. 
-Variété avec KAAAIAZ-Tétr. Arg. TB. 
-Le même. Tétr. Arg. TB. 
-Le même. Tétr. Arg. TB. 
-Le même. Tétr. Arg. TB. 
-Le même. Tétr. Arg. TB. 
-Le même. Tétr. Arg. TB. 
-Même nom de magistrat. Tétr. 2 p. Arg. TB. 

-Autres. ~.2p . -~T étr. Ens. 

3 p. Arg. B. 


Myrina. Tète d&apos;Apollon à dr. if. ~MYP!NA!flN&apos; Apollon Gry-
neos à dr. dans une couronne. Tétr. Arg. TB. 
Ephèse. Drachmes. 3 p. variées.-Cistophores, 3 p. variées. 
Ens. 6 p. Arg. TB. 
Milet. Lion se retournant. Drachme. -Etoile. Diobole. 6 p. 
Ens. 7 p. Arg. TB. 

Chios. Sphinx assis à g. . Carré à 4compartiments. Statères 

archaïques, 5 p. Samos. Sanglier ailé. Drachme. Ens. 6 p. 
Arg. B. 
Rhodes. Didrachme. -Drachmes, 4 p. -Hémi-drachmes, 
3 p. Ens. 8 p. Arg. B. 
Lycie. Sanglier à dr. 
Tortue. Statère. Aspendus. Lutteurs. 

Statère troué. Sidé. Tête de Pallas. . Victoire. Tétr. 

Sagalassus. Drachme. Ens. 4 p. Arg. 
Celenderis. Gorgoneion. 
Protomé de Pégase à g. Oboles, 

10 p. -Tète d&apos;Athéna à g. . Le même. Oboles, 5 p. 

Ens. i5 p. Arg. B et TB. 

KEA&apos; Bouc agenouillé à dr. . Protomé de Pégase à dr. 

Obo,les. Ens. 34 p. Arg. B. et TB. 
-Autres avec Pégase à g. Oboles, 8 p. et 3 variétés. -Hémi-
oboles, 13 p. Ens. 24 p. Arg. B. 

Soli. 1 ête d&apos;archer perse. .Gr appe de raisin. Oboles, 7p. -

Demi-oboles, 10 p. Ens. 17 p. Arg. B. 

81 Tarse. Adrien. Sa tête laurée. . ~MH TPO-

~nOAEOI. Lion dévorant un taureau. Tétr. Arg. TB. 
82 Tralles. Cistophore. Arg. T&apos;B. 

83 Rois de Cappadoce. Ariarathe VI. Drachme. Ariarathe VII. 
Drachmes, 3 p. Ariobar^ane I. Drachmes, 14 p. Ariobar-

Kane III. Drachmes, 4 p. Ens. 23 p. Arg. B. 

84 Césarée. Néron. Demi-drachmes, 5 p. Vespasien. 2 p. Titus. 
2 p. Trajan. Didr. -Drachmes, 3 p. Adrien. Didr. 2 p. 

-Demi-dr. 4 p. Antonin. Didr. M. Aurèle. Didr. 4 p. 
Ens. 24 p. Arg. 
85 Vérus. Didr. 2 p. Septime Sévère. Drachmes, 6 p. JulieDomne. 
Drachme. Caracalla. Drachme. Ens. 10 p. Arg. 
86 Antioche. Drachme. Caligula et Agrippine. Tétr. Agrippine 
et Claude. Drachme. Claude et Néron. Tétr. 2 variétés, 
3 p. et drachme. Trajan. Didr. 2 variétés. Ens. 9 p. Arg. 
87 Rois de Syrie. Séleucus I. Tête de Zeus. 

Ãi 

héna dans un quadrige d&apos;éléphants. Tétr. 

Arg. B. rare. 
88 -Variété de la précédente pièce. -Drachmes, 4 p. Ens. 
5 p. Arg. 


89 AntiochusI. Sa tête diadéméeà dr. $. 

Apollon assis à g. sur l&apos;omphalos. Tétr. et drachme. Ens. 

2 p. Arg. B. 

go Antiochus II. Sa tête diadémée à dr. $. Le précédent. Tétr. 

et 2 drachmes. Ens. 3 p. Arg. B. 

91 Séleucus Il. Sa tête diadémée à dr. . ĨE 

AEYXOY. Apollon debout à g. Tétr. 2 p. Arg. 

92 Antiochus Hiérax. Sa tête diadémée à dr. . ÃN 

TIOXOY. Apollon à g. sur l&apos;omphalos. Tétr. Arg. B. 

93 Séleucus III. Sa tête diadémée à dr. 

Ãp 

ollon sur l&apos; omphalos. Tétr. Arg. TB. 
94 -Deux autres tétr. et une drachme. Ens. 3 p. Arg. 

95 Antiochus III. Sa tête diadémée à dr. q. ÃN 

TIOXOY. Apollon assis à g. sur l&apos;omphalos. Tétr. 
Arg. TB. 
96 -Autres. 2 tétr. et 4 drachmes variés. Ens. 6 p. Arg. 

97 Séleucus IV. Sa tête diadémée à dr. e. ĨE 

AEYKOY. Apollon sur l&apos;omphalos. Tétr. Arg. TB. 
98 Antiochus IV. Drachme.-Demi-dr., 2 p. Antiochus V. Zeus 
assis à g. Tétr. Ens. 4 p. Arg. 
99 Démétrius 7. Tête diadémée à dr. dans une couronne de 

laurier. \f. ~A HMHTPIOY ~O NP 

(an 159). La Fortune assise à g. Tétr. Arg. B. 
-Variété de la précédente, sans date. Tétr. Arg. TB. 

-2 autres tétr. variés. Arg. 

Même tête. . Même lég. Corne d&apos;abondance. Drachmes, 

4 p. Arg. B. 

Alexandre I. Sa tête diadémée. e ~~-

APOY. ~(an 162). Aigle à g. sur une palme. Fr. à 

Béryte. Tétr. Arg. TB. 

-Autre. ~~Ẽ 

YEPrETOY. Zeus nicéphore assis à g. Tétr. Arg. 1 B, 
-Tétr. à l&apos;aigle. -Drachmes. Apollon sur l&apos;omphalos, 
4 p. Ens. 5 p. Arg. B et TB. 
DémétriusII. Athéna Magarsia de face. Tétr. -La Fortune. 
Tétr. -Drachme. Antiochus VI. Drachme. -Hémi-dr. 
Ens. 5 p. Arg. 

Tryphon. Sa tête diadémée à dr. ÃY 

TOKPATOPOZ. Casque macédonien orné d&apos;une corne. 

Drachme. Arg. TB. rare. 
108 Antiochus VII.Pallas nicéphore debout à g. Tétr. -Victoire 
à g. Drachmes, 4 p. Ens. 5 p. Arg. B et TB. 


log Démétrius II (2me règne). Tête barbue à dr. . ~BA2IAEHZ 

AHMHTPIOY 0EOY NIKATOPOI. Zeus assis à g. Tétr. 
Arg. TB. 
-Autres tétr. variés, 2 p. Arg. B. 

Alexandre II. Zeus nicéphore assis. Tétr. variés, 3 p. -

Corne d&apos;abondance. Drachmes, 2 p. Ens. 5 p. Arg. B 

etTB. 

Antiochus VIII. Tête diadémée. . ~A NTIOXOY 

~Z eus Ouranios debout à g. Tétr. 2 var. 

Arg. TB. 

-Même type, 2 variétés. Tétr. Arg. TB. 
-Même type. Tétr. 2 p. Arg. B, 

Tête diadémée à dr. . Autel de Zeus Dolichenos. Tétr. 

Arg. TB. 
Zeus nicéphore assis à g. Tétr., 2 p. variées. -Trépied. 
Drachme. Ens. 3 p. Arg. B. 
117 Antiochus IX. Zeus nicéphore assis à g. -Athéna nicé-
phore debout. Ens. 2 tétr. Arg. 
118 Séleucus VI. Sa tête diadémée à dr. 

ĨE 

AEYKOY ~N IKATOPOI-Zeus nicéphore 

assis à g. Tétr. Arg. TB. 
119 Philippe. Zeus nicéphore assis à g. Tétr. 3 p. Arg. B. et TB. 
120 -Même type. Tétr. 4 p. Arg. B. 
Antiochus XII. Sa tête diadémée à dr. 

ÃN 

TIOXOY ~~K AAAINIKOY. 

Divinité barbue de face, entre deux taureaux couchés 
dans une couronne de laurier, datée ZKI (an 227). 
Tétr. Arg. rare. 
122 Tripoli. Têtes laurées et accolées des Dioscures à dr. 

~T HI IEPAI KAI AYTONOMOY. Tyché 

debout à g. dans une couronne de laurier. Tétr. Arg. B. 
123 Rois parthes. Drachmes de divers règnes, 8 p. Arg. -
Cuivre, 6 p. Bactriane. Eucratidès. Obole. Arg. Ens. i5 p. 
124 Rois d&apos;Egypte. Alexandre IV. Tête couverte d&apos;une peau 
d&apos;éléphant. 

~.P allas combattant à dr.; 

devant, un aigle. Tétr. Arg. TB. 

125 PtoléméeI.Satêtediad. à dr.^. ~Ãi 

gle sur un foudre à g. Tétr. 2 variétés. Arg. 
126 Ptolémée II. Même tête. Le précédent. Devant l&apos;aigle EY-
Tétr. Arg. 2 p. 
127 -Mêmes types, rien dans le champ. Didr. Arg. TB. 
128 -Autres. Didrachmes, 2 p. Arg. 

129 Ptolémée III. Mêmes types. Tétr. de Gaza et Joppé, 2 p. 

Arg. B. etTB. 


&lt;3o Ptolémée IV. Tétr. avec L. NA. n A 
--DiJr. Buste avec le 
thyrse. Ens. 2 p. Arg. 

i31 Ptolémée lV et V. Tétr. avec p dans le champ. 4 variétés. Arg. 

132 -Didrachmes avec P entre les pattes de l&apos;aigle. Arg. TB. 

133 -Autres did. avec ~sur le foudre. 2 p. Arg. TB. 

j34 -Autres didr. avec PZ sur le foudre. 8 p. Arg. B et TB. 

135 -Autres didr. avec PC sur le foudre, ou P0 ou pi dans le 

champ. Ens. 3 p. Arg. TB. 

i36 -Autres variétés: lA, ~, ~dans le champ. Didr. 3 p. 

Arg. B et TB. 

J37 Ptolémée V. Tétradr. LA.A -~. -~. dans le 

champ. Ens. 3 p. Arg. B. 

138 -Autres. L. TT et LA. A. dans le champ. Tétr. 2 p. 

Arg. B. 

139 -Autres. LE.A -LI.IA dans le champ. Tétr. 2 p. 

Arg. TB. 

140 -Autres. LI-A (2 p.). -~-~-~-
~d ans le champ. Tétr. 6 p. Arg. B. 

i41 -Autres. ~(2 p.). -Ll0.KI -LKr KI. -da 

ns le champ. Tétr. Ens. 5 p. Arg. la plupart TB. 

&gt;142 -Autres. LKB KI -~-A0 .KI dans le champ. 

Tétr. Ens. 3 p. Arg. B et TB. 
143 Ptolémée VI. Mêmes types. Dans le champ LUTTA (2 p.). 

-LI.IA -~.Tét r. Ens. 4p. Arg. TB. 

J44 -Autres. LO-nA(2 p.). -~( 3 p.) -~( 2 p.). 

-~da ns le champ. Térr. Ens, 8 p. Arg. 
445 -Autres. KA ~. -~-~d ans le champ. Tétr. 

Ens. 3 p. Arg. TB. 
146 -Au ires. LKA.nA 

• -LKE nA. -~.-LA.nA. 

dans le champ. Tétr. Ens. 4 p. Arg. TB. 

&apos;147 -Autres. ~-L AA-KI -~. dans le champ. 

Tétr. Ens. 3 p. Arg. T B. 

148 -Autres. ~. -~.-~.-~. 

dans le champ. Tétr. Ens. 4 p. Arg. TB. 

149 -Autres. L ~-LKI -IA--~L-KE-KI--~L-K0.KI-

L.A. dans le champ. Tétr Ens. 5 p. Arg. TB. 
150 Ptolémée VIII. Mêmes types. Dans le champ ~L.KI.nA. -
Autre ~L-KH ~TTA-Tétr. Ens. 2 p. Arg. TB. 

151 -Autres. L.KH.nA. -L-KH.IA. (2 p.). -~KO.IA. -

L.A.IA. dans le champ. Tétr. Ens. 5 p. Arg. B. 
.152 Ptolémée X. Mêmes types. Dans le champ, ~LH-TTA-Tétr. 
3 p. Ptolémée XI. Daté L ~tr-UA. Tétr. Ens. 4 p. Arg. 


1 

153 Cléopâtre VII et Marc-Antoine. BACIAICCA. ~KAEOTTATPA-

0EA. NEWTEPA. Son buste à dr. e. ~ANTWNIOC. 

~AYTOKPATWP. TPITON. ~TPIWN. ~ANAPGON-Sa tête-
nue à dr. Tétr. Arg. B. Rare. 
154 Incertaines. 3 tétr. et 12 divisions. Arg. 
Autonomes grecques en bronze. Syracuse. Abdera. Amphi-
polis. Pella. Thessalonique. Rois de Macédoine. Divers 
règnes. Ens. 44 p. variées. Br. 
156 Thessaiie. Epire. Acarnanie. Athènes. Eleusis. Sicyone. 
Lacédémone. Argos. Phigalia. Cydonia. Ens. 20 p. 
variées. Br. 
Amisus. Heracléa. Nicée. Prusias. Cyzique. Pergame. 
Alexandria-Troas. Scepsis. Erythrée. Ephèse. Magnésie. 
Chios. Cos. Rhodes. Sidé. Célenderis. Philadelphie. Tarse. 
Ens. 78 p. variées. Br. 
Sardes. Ancyre. Apamée. Hieropolis. Eusebia. Doliche. 
Antioche. Laodicée. Séleucie. Tripolis. Ascalon. Chara-
cène et diyers. Ens. 94 p. variées. Br. 
i5g Rois de Syrie. Séleucus I. Antiochus I. Antiochus II. Séleu-
cus II. Séleucus III. Antiochus III. Séleucus IV. Ens. 

44 p. Br. 

Antio:hus IV. Pièces de grand, moyen et petit module. Ens.. 

17 p. Br. 

161 Démétrius I. Alexandre I. Démétrius II. Antiochus VI. 
Ens. 23 p. Br. 

162 Tryphon. Sa tête à dr. . Casque cornu. 3 p. Br. 

163 Antiochus VII. Alexandre II. CléopâtreThéa. Antio-
chus VIII. Antiochus IX. Séleucus VI. Ens. 49 p. Br. 
164 Rois d&apos;Egypte. Bérénice. Cléopâtre. Ptolémées de tous 

modules. Ens. 41 p. Br. 

165 Impériales grecques. Auguste. Amphipolis. Nicopolis. 
Auguste et Tibère. Ajax et Tibère. Olba. Ens. 11 p. Br. 
166 Vespasien. Domitien. Domitien et Domitia. Mopsus. GB. 
Trajan. Chypre. Adrien. Bithynie. Timbrias. etc. Ens. 

7 p. Br. 

167 

Marc-Aurèle. Dionysopolls. BRM. Tarse. GB. Commode. 
Césarée. Poroséléné. Septime Sévère. Hiérocésarée. Thes-
salonique. Caracalla. Antioche. Chypre. Nacrasa, etc.. 

Ens. 13 p. Br. 

168 Cardcalla et Plautille. Stratonicée. BRM. Géta. Hadriani, 
etc. Ens. 4 p. Br. 
169 Elagabale. Pautalia, etc. Alexandre-Sévère. Gordien III. 

Thessalonique, etc. Philippe père. Philippopolis, etc. 
Philippefils. Anazarbe. Trajan-Dèce. Etruscille. Trébo-
nien-Galle. Valérien.Gallien. Tarse, etc. Ens. 21 p. Br. 


170 Divers empereurs. Villes variées. Tous modules. Ens. 

68 p. Br. 

171 Alexandrie. Tibère et Auguste. Tête laurée de Tibère. 
if. Tête radiée d&apos;Auguste. 3 p. variées. Pot. 

172 Antonia et Claude. Buste d&apos;Antonia à dr. 
Tête laurée de 
Claude à dr. 4 p. Pot. 
173 Claude. Sa tête laurée à dr. 
Variés. Ens. 4 p. Pot. 

174 Claude et Messaline. Tête laurée de Claude à dr. . MEi-

~ZAAINA-KAIZ-~ZEBAZ-Messaline debout à g. Dates 
variees. Ens. 10 p. Pot. 

Agrippine jeune. Son buste à dr. . Buste de l&apos;Abondance. 

MB. -Tête laurée de Claude à dr. Pot. Ens. 2 p. 

Néron. Tète laurée ou radiée, à dr. ou à g. . Variés. Ens. 

22 p. Pot. 
Néron et Auguste. Tète de Néron radiée à g. 
Tête 
d&apos;Auguste radiée à dr. 2 p. Néron et Tibère. Tête radiée 

de Néron à g. . Tête laurée de Tibère à dr. 2 p. Ens. 

4 p. Pot. 

Néron et Poppée. Tête radiée de Néron à dr. . Buste de 

Poppée à dr. 4 p. Néron et Octavie. Tête laurée de Néron 

à dr. e. OKTAOYIA ~iEBAiTOY. L E. Buste d&apos;Octavie 

à dr. Ens. 5 p. Pot. 

Galba. Sa tête laurée à droite. e. Variés. 3 p. Othon. Tête 

laurée à dr. 
Divers. 4 p. Ens. 7 p. Pot. 

Vespasien, 2 p. variées. Titus. 5 p. diverses. Nerva. 2 p. 

différentes. Ens. 9. Pot. 

Trajan. Pièces variées, 10 Pot., 2 GB., 4 Br. quinaires. Ens. 

16 p. 

Adrien. Pièces variées. 20 Pot., 8 GB., 14 Br. quinaires. 

Ens. 42 p. 
Adrien et Sabine. Buste lauré à dr. 
Buste de Sabine à dr, 

2 p. AElius. Tête nue à dr. e. Femme sacrifiant. Ens. 

3 p. Pot. 

184 Antonin. Pièces variées. 7 Pot., 3 GB., 1 MB. Marc-Aurèle. 
2 Pot. Faustine jeune. L&apos;Equité assise. Pot. Ens. 14 p. 
Vérus. 1 Pot., 1 GB. Lucille. L.Z. La Fortune sur le lec-
tisternium. Pot. Commode. 14 p. variées. Ens. 17 p. 
Septime Sévère. Pot. Caracalla. 2 Pot. variés, Plautille. 
MB. Elagabale. 5 Pot. variés. Paula. 3 Pot. variés. Soé-

mias. Pot. Maesa. Pot. Ens. 14 p. 
Alexandre-Sévère. 20 pièces variées. Pot. 
Orbiane. 2 var. Marnée. 6 var. Maximin. 5 var. Ens. 13 p. 
Pot. 


189 Gordien d&apos;Afrique père. A. K M. AN. ~rOPAlANOC-CEM. 

AP EYCEB 

• 

Buste lauré à dr. 
L.A. Victoire à g. Pot. 

190 Gordien III. 5 pièces variées. Pot. 

Tranquilline. L.~G-Jupiter assis à g. -L.Z. Aigle. Ens. 

2 p. Pot. 

192 Philippe père. 8 var. Otaciiie. i p. Philippe fils. 2 var. 
Trajan Dèce. 2 p. Trébonien Galle. 3 var. Volusien. La 
Fortune. Valérien père. 8 var. Gallien. 23 var. Ens. 

48 p. Pot 

193 Salonine. 9 var. Salonin. L.. Aigle. Claude I. ig var. 

Aurélien. 18 var. Ens. 47 p. Pot. 
194 Aurélien et Valabathe. 3 p. Sévérine. 4 var. Tacite. 3 var.. 
Probus. 3o var. Carus. 4. var. Numérien. 7 var. Carin. 

12 var. Ens. 63 p. Pot. 

Dioclétien. 46 var. Maximien Hercule. 36 var. Galère 
Maximien. 3 var. Ens. 85 p. Pot. 

MONNAIES ROMAINES 

Empire. Auguste. 4 p. Tibère. 1 p. Galba. 3 p. Ens. 8 p. 
variées. Arg. B. 

Néron, IMP. NERO. CAESAR. AVGVSTVS. Sa tête la urée à dr. 
IVPPITER CVSTOS. Jupiter assis à g. (Cohen 120). Or. 

Ig8 Othon. 3 p. var. Arg. 
Vespasien. IMP. CAES. VESP. AVG. P. M. cos. IIII. Sa tête laurée 
à dr. 
VIC. AVG. Victoire à dr. (586). Or. 
Domitien. L&apos;Espérance debout à g. (374). Or. B. 
201 Trône surmonté d&apos;un casque (398). Or. 

Vitellius. 
1 p. Vespasien. 17 p. Titus. 7 p. Domitien. 16 p. 
Ens. 41 p. variées. Arg. la plupart B. 

203 Nerva. 4 p. Trajan. 43 p. Ens. 47 p. variées. Arg. B. 
Adrien. 43 p. variées. Arg. 
Sabine. 4 p. AElius. La Concorde assise. Ens. 5 p. Arg. B. 

An,tonin. 54 p. variées. Arg. B. et TB. 
Antonin et Marc-Aurèle. 3 p. Faustine mère. 20 p. Ens. 

23 p. variées. Arg. B. 

Marc-Aurèle. 40 p. variées. Arg. B. 
20g Faustinejeune. 14 p. variées. Arg. B. 
L. Vérus. 9 p. Lucille. 4 p. Ens. i3 p. variées. Arg. B. 
211 Commode. 65 p. variées. Arg. B. 


212 Crispine. La Fécondité. -Vénus. Ens. 3 p. Arg. B. 
Pertinax. IMP. CAES. P. HELV. PERTIN. AVG. Sa tête laurée à 

dr. 
OPI. DIVIN, TR. P. cos. II. L&apos;Assistance assise à g. 
(33). Arg. TB. 
-La même pièce (33). Arg. B. 

215 Pescennius Niger. IMP. CAES. C. PESC. NIGER. IVST. AV. Sa tête 

laurée à dr. . IVSTITIA. AVG. L&apos;Equité debout à g. (43). 

Arg. B. 

Deux capricornes soutenant un bouclier. (42) (Trouée). -
L&apos;Equité à g. (44). Ens. 2 p. Arg. 
Albin. 5 p. variées. Arg. B. 
218 Septime Sévère. 45 p. variées. Arg. B. et TB. 
219 -Autres. 45 p. variées. Arg. B. et TB. 
220 -Autres. 46 p. variées. Arg. B. et TB. 

221 JulieDomne. 24 pièces variées. Arg. TB. 

-Autres. 27 p. variées. Arg. B. et TB. 

Caracalla. 71 p. variées. Arg. B. etTB. 

Plautille. 4 p. Géta. i5 p. Ens. 19 p. variées. Arg. B. 
Elagabale. 2 p. J. Paula. (trouée).A quilia Sévéra. Concorde 

debout. Ens. 4 p. Arg. 

226 Soémias. 3 p. J. Maesa. 3 p. Alexandre Sévère. 19 p. Ens. 

25 p. Arg. B. et TB. 
227 Orbiane. SALL. BARBIA. ORBIANA. AVG. Son buste à dr. 

q. CONCORDIA . AVG. La Concorde assise à g. (1). Arg. B. 

228 Mamée. 3 p. Maximin 1. 3 p. Maxime. 1 p. Gordien III. 

25 p. Ens. 32 p. Arg. 

229 Philippe père. 10 p. Otacilie. 1 p. Philippefils. 2p. Trajan 
Dèce. 2 p. Etruscille. 1 p. Herennius. 1 p. Volusien. 2 p. 
Valérien. 6 p. Mariniane. 1 p. Gallien. 4 p. Salonin. 1 p. 
Ens. 3i p. Bil. B. 

230 Macrien jeune. 2 p. Vabalathe et Aurélien. 2 p. Ens. 

4 p. Bil. 

Nigrinien. DIVO NIGRINIANO. Tête radiée. . CONSECRATIO. 

Aigle (3). PB. TB. 

232 Dioclétien. Porte de camp-Constance I. Quatre soldats. 

Ens. 2 p. Arg. B. 
233 Sévère II. PB. Delmace. 3 p. variées. Ens. 4 PB. 
234 -Autres variétés. 4 PB. B. 

235 Constance II. 4 p. Arg. Julien II. Autonomes, 4 PB. Jovien. 

GB. Procope. PB. Ens 10 p. 


2 36 Julien II. FL. CL. IVLIANVS. PP. AVG. Son buste barbu à dr. 
1. VIRTVS. EXEHCITVS. ROMAN ORVM. Julien trainant un 

captif (78). Sou d&apos;or. 

Valentinien /. D. N. VALENTINIANVS. PF AVG. Buste à dr. 

. RESTlTVTOR. REIPVLICAE. Valentinien debout à g. (24). 

Sou d&apos;or. 
Théodose I. D. N. THEODOSIVS. PF. AVG. Buste diadémé à dr. 

. CONCORDIA. AVGGGB. Rome assise de face (10). Sou d&apos;or. 

Tbéodose foulant un barbare (38). Sou d&apos;or.TB. -Victoire 
debout de face. Triens. B. Ens. 2 p. Or. 
Empire d *Orient. Théodose II. D. N. THEODOSIVS. P. F. AVG. 

Buste casqué de face. . IMP. XXXXII. cos. XVII. P. P. 

Rome assise à g. (Sabatier, V. 1 ). Sou d&apos;or. 

Marcien. D. N. MARCIANVS. PF. AVG. Buste casqué de face. 

q. VICTORIA. AVGGG. Victoire à g. tenant une croix (VI. 6). 

Sou d&apos;or. 2 p. variées. 

242 Léon L. D. N. LEO. PEPPET. AVG. Buste casqué de face. 

. VICTOPIA. AVGGGB. Victoire à g. tenant une croix 

(VI. 22). Sou d&apos;or. B. 

243 Léon II et Zénon. D. N. LEO. ET. ZENO. PP. AVG. Buste casqué 

de face. . SALVS. REIPVBLICAE. Les deux empereurs assis 

(VII. 15). Sou d&apos;or. TB. 
244 Zénon. D. N. ZENO. PERP. AVG. Buste casqué de face. 

VIC-

TORIA. AVGGGI. Victoire à g. tenant une croix (VII. 18). 
Sou d&apos;or. TB. 
245 Basilisque. D. N. BASILISCUS. PP. AVG. Buste casqué de face. 

.. . VICTORIA. AVGGGE. Victoire à g. tenant une croix 

(VIII. 14). Sou d&apos;or. 
246 -Variété avec D. N. BASILISCVS. PRET. AVG. (sic) (manque à S.) 
Sou d&apos;or. 

247 Anastase 1. Victoire à g. (VIII. 27). Triens. Justin I. Vic-

toire de face (IX. 21). Sou d&apos;or. Ens. 2 p. Or. 
248 D. N. I VSTINVS. PP. AVG. Buste casqué de face. 

VICTORIA. 

AVGGG. Victoire à g. tenant une croix (manque à S.). Sou 
d&apos;or. Troué B. 

249 Justinien /. D. N. IVSIINIANVS. PP. AVG. Buste casqué de face 

. VICTORIA. AVGGGA. Victoire de face (XII. 2). Sou d&apos;or. 

250 -Autre. Buste tenant un globe crucigère (XII. 3). Sou 
d&apos;or. B. 
251 -Le même d&apos;un autre coin. Sou d&apos;or. TB. 

252 Buste diadémé à dr. e. Victoire à dr. (XII. 5). Triens. 

3 p. Or. 


Justin Il. n. N. IVSTINVS. PP. AVG. Buste casqué de face, 

tenant un globe nicéphore. . Victoire assise (XXI. i). 

Sou d&apos;or. B. 
La même pièce d&apos;un autre coin. Sou d&apos;or. Tibère Cons-
tantin. Buste à dr. 
Croix (XXII. 16 var.). Triens. Ens. 

2 p. Or. 

Maurice Tibère. D. N. MAVRC. TIB. PP. AVG. Buste casqué 

tenant un globe. . Victoire de face (XXIV. 10). Sou 

d&apos;or. B. 
a56 -Variété. Buste diadémé de face. Sou d&apos;or. TB. 

Buste à dr. . Victoire (XXIV. 12). Triens. -Croix (var. de 

XXIV. 13). Triens. Ens. 2 p. Or. 

Focas. DN. FOCAS. PERP. AVG. Buste de face. . Victoire de 

face (XXVI. 27). Sou d&apos;or. TB. 

Buste de face, tenant le volumen et une croix. . Le précé-

dent (manque à S.). Sou d&apos;or. B. 

260 Buste à dr. . Victoire à dr. Triens. -Croix (XXVI. 29). 

Triens. Ens. 2 p. Or. 

Héraclius I. Buste à dr. . Croix potencée (XXVIII. 10). 

1 riens. -Croix simple (XXVIII, Il). Triens. Ens. 

2 p. Or. 

Héraclius et Héraclius-Constantin. Leurs bustes de face. 

. 

Croix potencée sur 3 degrés (XXIX. 18). Sou d&apos;or. TB. 
-Coins différents, 2 variétés. Sous d&apos;or. B. 
264 Héraclius, Héraclius-Constantin et Héracléonas. Les trois 

Augustes debout. . Croix sur 3 degrés (XXXI. 6 var.). 

Sou d&apos;or. TB 

Constant Il. Buste de face. . Croix sur 3 degrés (XXXII. 5;. 

Sou d&apos;or. TB. 
-Deux variétés de la précédente pièce. Sous d&apos;or. 

Constant Il, Constantin IV. Héraclius et Tibère. Deux 

bustes de face. . Croix entre deux Augustes debout 

(XXXIV. 17). Sou d&apos;or. B. 

268 Constantin Pogonat, Héraclius et Tibère. Buste casqué de 

Constantin de face. . Croix entre les deux Augustes 

(XXXV. 14). Sou d&apos;or. 

26g Léon III. Buste de face. . Croix (XXXIX. 8). Demi-sou. 

Théophile, Michel et Constantin VIII. Buste de face. 

. Deux bustes de face (XLIII. 16). Sou. Ens. 2 p. Or. 

percées. 

270 Jean II Comnène. IW. ~AECTTOTH. St-Georges et l&apos;Empe-

reur tenant une croix. ~)C-XC. Le Christ assis (LIII. i5). &apos; 
Sou d&apos;or concave, 2 p. TB. 


271 -Autreavec ~&apos;9°-~AEcnoTHC -o. ~rEWPrlOC. 

(LIII. 16). Sou d &apos;or concave. TB. 

Manuel I Comnène. MAN8HA. 0. ~8EOAWPOC. Saint-

Théodore et l&apos;Empereur tenant une croix. . ~IC-XC. Le 

Christ entre 2 étoiles, (LV. 2). Sou d&apos;or concave. 2 p. B. 
273 -Variété. Le Christ assis (manque à S.). 2 p. Sous d&apos;or 
concaves. TB. 
La Vierge couronnant Manuel. 
Buste du Christ (LV. 7). 
Main couronnant Manuel. (LV. 8). Ens. 2 p. Sous d&apos;or 
concaves. TB. 

Saint Théodore et Manuel tenant une croix. . ~MP-oV. 

La Vierge assise (manque à S.). 2 p. Sous d&apos;or concaves. 
276 La Vierge couronnant Manuel. 
IC-XC. Le Christ assis 
(manque à S). Sou d&apos;or concave. 

Lot de 3i pièces pareilles. Sous d&apos;or concaves. Lot à 
diviser. 
278 Androniç 1 Comnène, ANAPONIKOC. ~AECnOTH-IC-XC. 

Le Christ couronnant l&apos;Empereur. i£. + KEBOH8EI-

MP-OV. La Vierge de face (LVII. 4). Sou d&apos;or concave. TB. 
Lot de 25 pièces pareilles. Sous d&apos;or concaves. TB. Lot à 
diviser. 

Isaac II l&apos;Ange. ICAAKIOC. AECn. L&apos;archange Michel et 

l&apos;Empereur debout.. ~Mp-OV.La Vierge assise (LVII. i5). 
Sou d&apos;or concave. 
281 Lot de Byzantines variées, 9 p. Arg., 4 p. Cuivre. Ens. 13 p. 

MOYEN-AGE ET TEMPS MODERNES 

282 Croisades. Antioche. Roger. Saint Georges à cheval à dr. 

e. Légende. Ens. 4 p. Br. 

283 Raymond de Poitiers. Denier. Boémond III. Denier. 
Boémond IV. Deniers. 72 p. Jérusalem. Baudouin IV 
ou V. Deniers. 2 p. Amauri III. Deniers. 3 p. Ens. 79 p. 

Bil. B.etTB. 

284 Monnaies d&apos;imitation arabe. Copie des dinars fatimides 
(Schlumberger. V. 19). Ens. 4 p. Or. 
285 -Variété (S. V. 20). Ens. 7 p. Or. 
286 -Autre variété (S. V. 21). Or. 


Besant à légendes chrétiennes en lettres arabes. Croix dans 
le champ du droit et au commencement des légendes 
(S. V. 27). Or. 
Saïda. Renaud. Denier. Indéterminées des Croisades. 
Deniers. 4 p. Tripoli. Raymond 1. Denier. Raymond II. 
Deniers, 7 p. Raymond III. Denier. Ens. 14 p. Uil. 

Boémond VI. Étoile. . Croix. Gros. 6 p. Arg. TB. 

-Mêmes pièces. Gros. 6 p. Arg. TB. 
Demi-gros aux mêmes types. Arg. TB. 

Boémond VII. Château à 3 tours. . Croix. Gros. Ens. 

10 p. Arg. B. 

-Mêmes pièces. Gros. i3 p. Arg. B. et TB. 
Demi-gros aux mêmes types. 4 p. Arg. B. 
Rhodes. Hélion de Villeneuve. Gros. Roger de Pins. Gros. 

Arg. Emirs turcomans d&apos;Anatolie. Monnaies avec têtes 

humaines. 5 p. Br. Ens. 7 p. 

Chypre. Henri II. Le roi assis. . Croix de Jérusalem. Gros. 

3 p. Arg. TB. 
Hugues IV. Le roi assis. 
Même croix. Gros. 6 p. Arg. B. 
-Gros aux mêmes types, 5 p. -Demi-gros. Ens. 6 p. 
Arg. B. 
299 Pierre I. Le roi assis, tenant une épée. Gros. 3 p. Arg. 
300 Pierre II. Le roi assis, tenant un sceptre. Gros. 3 p. Arg. 
301 Gros aux mêmes types. 6 p. Arg. Deux trouées. 
302 Jean II. IOAN REX: D : Le roi assis, tenant un sceptre: à g. un 

chaudron. . + IERVSAL&apos;M : E: D: CHIPR. Croix de Jéru-

salem. Gros. Arg. TB. 
Famagouste. Domination génoise. 3 p. Bill. Arménie. Types 
chypriotes et bysantins. Gros. 10 p. Arg. Califes et 
Sultans. Contemporains des Croisades. 11 p. Arg., 23 p. 
Cuivre. Ens. 47 p. 

France. Philippe III. Gros tournois. 6 p. Philippe IV. Gros 

tournois. 2 p. Divers. 4 p. Arg. Monnaiesféodales. Deniers 
17 p. variées. Bil. Ens. 29 p. 

305 Lorraine. Charles III. Testons variés. 4 p. Henri. Teston 

troué. Charles 1V. Testons. 2 p. Ens. 7 p. Arg. 
306 Orange. Frédéric-Henri, FRED. HENR. D.G. PRIN. AVR. CO. NA. 

Buste à dr. . SOLI. DEO. HONOR. ET. GLORIA. Ecu cou-

ronné. Teston. Arg. TB. 

307 Italie. Gènes. Daniel Campofregoso. + DVX : IANVENSIVM : 

SEXTVS. Portail. . + CONRADV : REX: ROMANORVM L. Croix. 

Genovino d&apos;or. B. 
308 Florence. Florin au Saint-Jean-Baptiste. Or. B. 


1 

309 Malte. Martin de Garzès. Sequin au typ2 vénitien Or. 

percé. B. 

310 Venise. Michel Steno (1400-1413). Sequin. Or. TB. 
3II Christophe Moro (1462-1471). Sequin. Or. 
André Gritti ( 1523-1539). Sequin. Or. TB. 
Léonard Donato (1606.1612). Demi-sequin. 2 p. Or. 
314 François Molino (1646-1655). Demi-sequin. Or. troué. 
Dominique Contarini (1659-1675). Demi-sequin. Or. troué. 
316 Louis Mocenigo (1700-1709). Demi-sequin. Or. troué. 
Charles Ruzzini (1732-1735). Sequin. Or. troué. 
3 18 François Laurédan (1752-1702). Sequin. Or. B. troué. 
319 Louis Manin (1789-1747). Sequin. Or. B. troué. 
320 Monnaies des Doges. De Pierre Ziani à Nicolas da Ponte. 
21^p. Anonymes. 7 p. Ens. 28 p. Arg. et Bil. quelques 
pièces trouées. 
321 Silvestre Valieri Grand écu. Dalmatie. Aloïs Mocenigo. 
Petit écu. 1706. Troué. Arg. Raguse. Grand écu. 1745. 
Fourré. Ens. 3 p. 
322 Sicile. Frédéric II. Alphonse IV. Ferdinand V. 4 p. Papes. 
Paul V. 1/2 franc pour Avignon. Divers, 4 p. Angleterre. 
Anglo-Saxons. 3 p. Espagne. Doubles réaux et réaux. 7 p. 
Pologne. Quart d&apos;écu et divisions. 5 p. Ens. 23 p. 
variées. Arg. 

323 Hollande. Philippe Il. Ecu patagon. i58o. Arg. B. 

Ducatons des États. 1608 et sans date. Zélande. Ducaton. 
Ens. 3 p. Arg. B. 

Westfrise. Ducaton. 1624. Frise. Ecu-daldre. 1618. 

Gueldres. Demi-ducaton. 1617. Ens. 3 p. Arg. B. 
Deventer. Ecu. 1617. Campen. Ecu. 1615. Zwolle. Ecu. 
1622. Ens. 3 p. au titre de Mathias. Arg-. B. 
Liège. Gérard de Groesbeck. Écu au titre de Maximilien 
1568. Arg. B. 

S&apos;Heerenberg. Guillaume IV. Buste de Saint Oswald à dr. 
Lion tenant l&apos;écu. Daldre de 3o stuyvers. Arg. B. 
Vianen. Henri Il de Bréderode. Buste de saint Henri. 

. Lion portant l&apos;écu de Bréderode. Thaler. Arg. B. 

Thorn. Marguerite de Bréderode, abbesse. Thaler au titre 
de Charles-Quint. 1557. Arg. B. 

331 Jever. Marie. Lion portant l&apos;écu. $. Le Christ. Salvator 

thaler. Arg. B. 
Pays-Bas. Ducat de 1730. Or. 


333 Allemagne. Stolberg et Wernigerode. Wolfgang, Louis. 

Albert-Georges et Christophe. Armoiries. 1546 . Cerf. 

Thalerd&apos;association. Arg. TB. 
334 Salzbourg. Michel de Kuenbourg. 1552. Thaler. Lubeck. 
Thaler au titre de Maximilien II. Ens. 2 p. Arg. B. 
Nimègue. Buste armé de Charles-Quint. Thaler. Arg. 
336 Cologne. Deniers variés. i3 p. Arg. Divers. Thaler et divi-

sions. 12 p. Arg. et Bil. Ens. 25 p. 
Russie. Ivan IV. 11 p. Féodor I. 6 p. Vasili Schouisky. 2 p. 
Divers. 32 p. Ens. 5i Kopeks. Arg. 
Turquie. Mustapha III. Double iselotte. 1757. Abdul-</unit>




<back>NUMISMATIQUE -ARCHÉOLOGIE 

-

ART ANCIEN 

ÉTIENNE BOURGEY 

7, Rue Drouot (Téléphone 274-64) 

PARIS 

1 

Adresse Télégraphique : ETIENBOURG-PARIS. 

Achat au comptant, et quelle qu&apos;en soit l&apos;importance, de trou-
vailles et collections de monnaies anciennes, jetons, médailles, etc. 
Achat et vente d&apos;antiquités romaines, gallo-romaines, grecques et 
égyptiennes, bronzes, statuettes, bijoux, etc. 

MM. les amateurs auront intérêt, avant de se défaire de leur 
collection, à la présenter à M. Étienne BOURGEY, qui fera toujours 
son possible pour donner un prix supérieur au prix déjà offert par les 
autres acheteurs. 
Rédaction de catalogues, direction de ventes publiques, expertises. </back>




















</text>
</tei>