<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">


















<cover>MONNAIES ANTIQUES 

ET 

MONNAIES FRANÇAISES 

EN OR 

HOTEL DROUOT 

MAI 1958 </cover>



<title>COLLECTION 

DE 

MONNAIES ANTIQUES 

ET DE 

MONNAIES FRANÇAISES 

EN OR 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS 

HOTEL DROUOT, Salle N°9 

Le Vendredi 9 Mai 1958, à 14 heures 30 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

Me CHAMPETIER DE RIBES 

14, rue Drouot, PARIS-9e 

ASSISTÉ DE : 

M. Emile BOURGEY 

EXPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE ET LES DOUANES 

7, rue Drouot, PARIS-9e 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le jeudi 8 Mai 1958, HOTEL DROUOT, Sali&apos;&apos; N°9 

de 14 à 18 heures 

EXPOSITION PARTICULIÈRE 

Du Lundi 28 Avril au Mardi 6 Mai 1958 (dimanches et jours fériés exceptés) 
chez M. Emile BOURGEY, Expert, 7, rue Drouot (PRO. 88-67) </title>


<preface>CONDITIONS DE VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. 

Pour les adjudications supérieures à 600.000 francs : les frais sont réduits de 3 pour 
cent de 600.001 francs à 2.000.000; de 4,50 pour cent au-dessus de 2.000.000. 
L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser ou réunir les 

lots. 

L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. 

M. Emile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commissions qui lui 

seront confiées (PRO. 88-67). </preface>

<reference>OUVRAGES CITÉS 

MULLER : Numismatique d&apos;Alexandre le Grand et de Philippe II. Copenhague. 1855. 

SABATIER (S.) : Monnaies byzantines. Paris, 1862. 
RATTO (R.) : Collection de Monnaies Byzantines. Lugano, 1930. 

LAFAURIE (L.) : Les Monnaies des Rois de France. Paris, 1951-1956. 
HOFFMANN (H.) : Monnaies Royales de France. Paris, 1878. 
V. G. : Monnaies Françaises 1670-1942. Versailles, 1937-1942. 
BRAMSEN : Médaillier de Napoléon le Grand. Paris, 1904-1913. 

Les numéros marqués d&apos;un astérisque sont reproduits sur les planches. </reference>


<unit>MONNAIES ANTIQUES 

1*. GRECQUE. Macédoine. Alexandre le Grand. Tête d&apos;Athéna à dr. coiffée du casque 
corinthien à aigrette, orné d&apos;un serpent. R/. Niké drapée deb. à g. tenant une stylis 

et une couronne; dans le champ à g. 2 chevaux à mi-corps réunis et monogramme 
formé de delta, 1 et o. (Müller 394). Statère. Perinthus. TB. 

2. BYZANTINES. Théodose II. Buste casqué de face, tenant le bouclier et la lance sur 

l&apos;épaule. R/. Constantinople assise à g. tenant un sceptre et le globe crucigère; étoile 
dans le champ. (Sabatier V-1 ; Ratto 154). Sou d&apos;or. TB. 

3. Anastase Ier. Buste diadémé à dr. R/. Victoire deb. de face tenant une couronne et le 

globe crucigère; étoile dans le champ. (S. VIII-27 var.; R. 327). Triens. 

4. Héraclius Ier. Buste diadémé à dr. R/. Croix potencée sur un globe. (S. XXVIII-10; 

R.-). Demi-sou. TB. 

5. Héraclius et Héraclius-Constantin. Bustes de face; entre eux, une petite croix. 

R/. Croix sur 3 degrés. (S. XXIX-20; R.-). Sou à flan épais. B/TB. 

6. Constant II. Buste de face, à longue barbe, tenant le globe crucigère. R/. Croix potencée 

sur 4 degrés. (S. XXXII-5 var.; R.-). Sou d&apos;or. TB. 

7. Constantin V Copronyme et Léon IV. Buste de face de Léon III, tenant une longue 

croix potencée. R/. Bustes de face de Constantin V et de Léon IV; entre eux, une 
petite croix. (S. XL-16; R. 1752). Sou d&apos;or. Très beau. 

8. Théophile, Michel et Constantin VIII. Buste de Théophile de face, tenant une croix 

grecque et le volumen. R/. Bustes de face de Michel et de Constantin; entre eux, 
une petite croix. (S. XLIII-16; R. 1832). Sou d&apos;or. Très beau. 

9. Basile II et Constantin XI. Bustes de face, tenant ensemble une longue croix grecque 
fleuronnée. R/. Buste nimbé du Christ de face, tenant le livre des Evangiles.(S. XLVIII-

10 var.; R. 1942). Sou d&apos;or. TB. 

10. Nicéphore III Botaniate. Nicéphore deb. de face tenant le labarum et le globe cruci-

gère. R/. Le Christ assis de face sur un trône. (S. LI-15 var.; R. 2051). Sou concave. 
TB. 

11. Manuel 1 Comnène. Manuel deb. de face tenant le labarum et le globe avec &apos;la croix 

grecque; une main divine le couronne. R/. Buste du Christ imberbe, de face. (S. LV-4 
var.; R. 2111 var.). Sou concave. TB. 

MONNAIES FRANÇAISES 

12*. Philippe IV. Dans un polylobe, le Roi assis sur une chaise gothique, tenant un sceptre 

et une fleur de lis. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couron-
nelles. (Lafaurie 213-Hoffmann 3). Chaise d&apos;or. Très beau. Très rare. 

13*. L&apos;Agneau Pascal; dessous, Ph&apos;REX. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné 
de 4 lis. (L. 216-H. (Ph. III) 1). Agnel d&apos;or. Superbe. 

14*. Charles IV. Le Roi, tenant un long sceptre, deb. sous un dais gothique. R/. Croix 

fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 244-H. 2). Royal 
d&apos;or. Très beau. 


15. Philippe VI. Le Roi, tenant un long sceptre, deb. sous un dais gothique. R/. Croix 

fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 251-H. 1). Royal 
d&apos;or. Trace de soudure. B. 

16*. Le Roi assis, tenant la main de justice et un long sceptre, sur un trône gothique avec 
dais, les pieds posés sur 2 lions. R/. Croix fleuronnée cantonnée de 4 lis dans une 
rosace à 4 lobes et 4 pointes. (L. 252-H. 2). Parisis d&apos;or. Superbe. Très rare. 

17*. Le Roi assis, tenant un long sceptre et un sceptre court, sur un trône gothique avec 
dais, les pieds posés sur un lion. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné 
de 4 couronnelles. (L. 253-H. 6). Lion d &apos;or. TB. Rare. 

18*. Le Roi, tenant un sceptre fleurdelisé, assis sur une chaise curule placée sous un pavillon 
fleurdelisé. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. 
(L. 254-H. 8). Pavillon d&apos;or. Très beau. Rare. 

19*. Le Roi, tenant un long sceptre et le sceptre court, assis sur un trône gothique à 2 étages. 

R/. Croix fleuronnée cantonnée de 4 couronnelles dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. 

(L. 256-H. 11). Double d&apos;or. Superbe. Très rare. 

20*. Sous un dais soutenu par un polylobe, ange couronné deb. de face, appuyé sur l&apos;écu 
de France nouveau et appuyant une croix à longue hampe sur le dragon. R/. Croix 
fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 258a-H. 12). Ange 
d&apos;or. 2e émission. Très beau. Rare. 

21. Dans un polylobe, le Roi, tenant un sceptre et la main de justice, assis sur un trône 
gothique à 6 pinacles. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couron-
nelles. (L. 261-H. 14). Chaise d&apos;or. TB. 

22. Dans un polylobe, le Roi, tenant F épée et appuyé sur 1 &quot;écu de France ancien, assis sur 
un trône gothique. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. 
(L. 262-H. 3). Ecu d&apos;or. 1re émission. Très beau. 

23*. Jean II le Bon. Dans un polylobe, l&apos;Agneau Pascal; dessous, IOh &apos;REX. R/. Croix 

fleuronnée cantonnée de 4 lis dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. Mouton d or. TB. 

24. Le Roi, tenant un long sceptre, deb. sous un dais gothique. R/. Dans un polylobe, croix 
flturonnée cantonnée de 4 lis. (L. 296a-H. 8). Royal d&apos;or. 2e émission. Plié. B/TB. 

25. Le Roi, à cheval, galopant à g. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 
4 trèfles. (L. 297-H. 10). Franc à cheval. B/TB. 

26. Charles V. Le Roi, à cheval, galopant à g. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe 

cantonné de 4 trèfles. (L. 370-H. 4). Franc à cheval. TB. 

27. Le Roi deb. sous un dais à pinacle, tenant l épée et la main de justice; champ semé 
de lis. R/. Croix fleuronnée cantonnée de 2 lis et de 2 couronnelles, dans une rosace 
à 4 lobes et 4 pointes. (L. 371-H. 2). Franc à pied. TB. 

28. Charles VI. Ecu de France couronné. R/. Croix fleurdelisée dans un quadrilobe can-

tonné de 4 couronnelles. (L. 378-H. 1). Ecu à la couronne. TB. 

29. Dans un polylobe, l&apos;Agneau Pascal; dessous, kOFRXo. R/. Croix fleuronnée cantonnée 
de 3 lis et une croisette dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. (L. 400-H. 4). Agnel 
d&apos;or. 2e émission. Montpellier. B/TB. 

30. Henri VI. La Salutation Angélique; dessous, écus de France et écartelé France-Angle-

terre. R/. Dans un polylobe, croix latine plaine, accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard; 

dessous, h. (L. 447a-H. 2). Salut d&apos;or. 2e émission. Paris. TB. 

31*. Buste d&apos;ange supportant les écus de France et écartelé France-Angleterre. R/. Croix 
latine plaine accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard. (L. 448-H. 4). Angelot. Paris. B/TB 

à TB. Rare. 






32*. Charles VII. Le Roi deb., vêtu d&apos;une longue robe et d&apos;un manteau, tenant 2 sceptres; 

champ fleurdelisé. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couron-
nelles. (L. 459-H. 9). Royal d&apos;or. lre émission. Orléans. TB. 

33. Ecu de France couronné, accosté de 2 lis couronnés. R/. Croix fleuronnée cantonnée de 
4 couronnelles dans un quadrilobe. (L. 510-H. 2). Ecu neuf. 1 émission. B/TB. 

34. Autre, mais couronnelles en tête des légendes. (L. 510a-H. 6). Ecu neuf. 2e émission. 
Tournai. TB. 

35. Autre, mais couronnelles initiales pointées. (L. 510b ou d-H. -). Ecu neuf. 3e ou 5e 
émission. Toulouse. (Annelet 5°). Très beau. 

36. Ecu de France couronné. R/. Croix fleuronnée. (L. 511 -H. 7). Demi-écu d &apos;or. lre émission. 
Paris. B/TB. 

37. Autre exemplaire. (L. 511-H. 7). Demi-écu d&apos;or. lre émission. Paris. TB. 

38. Louis, fils ainé de France, dauphin de Viennois (1440-1456). Champ écartelé 

de France-Dauphiné. R/. Croix fleuronnée cantonnée de 2 lis et de 2 dauphins. (Poey 
d&apos;Avant 4976). Ecu d&apos;or. Montélimar. TB. 

39. Louis XI. Ecu couronné, accosté de 2 lis couronnés. R/. Croix fleuronnée cantonnée 

de 4 couronnelles dans un quadrilobe. (L. 524-H. 4). Ecu ,d or. 
de maître : étoile surmontée d&apos;une croisette en fin de légende. (1461-1474). TB. 

40. Charles VEtt. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant. R/. Croix fleurdelisée. 

(L. 554f-H. 2). Ecu au soleil. 2e émission. Bordeaux. (Nef sur croissant). TB. 

41*. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant, accosté de 2 hermines couronnées. 
R/. Croix fleurdelisée cantonnée de 4 hermines couronnées. (L. 557-H. 7). cxu au 

soleil de Bretagne. Nantes. (N oncial). TB. 

42. Champ écartelé de France-Dauphiné; soleil rayonnant au-dessus. R/. Croix fleurdelisée 
(L. 558-H. -). Ecu au soleil du Dauphiné. Grenoble. (Rose). BjTB. 

43. Louis XII. Ecu couronné sommé d&apos;un soleil flamboyant. R/. Croix fleurdelisée. (L. 592-

H. 1). Ecu au soleil. Lyon. (Trèfle final). M. m. : annelet en tête des légendes (1504-
1508). Sauf légère fente, TB. 

44. Autre. (L. 592-H. 1). Ecu au soleil. Lyon. M. m. : annelet sous le trèfle final (1508-
1513). Très beau. 

45. Champ écartelé de France-Dauphiné; dessus, soleil rayonnant. R/. Croix fleurdelisée. 
(L. 597-H.-). Ecu au soleil du Dauphiné. Crémieu. B/TB. 

46. Ecu de France couronné supporté par 2 porcs-épics. R/. Croix à bras trifides cantonnée 
de 2 porcs-épies et de 2 L. (L. 598-H. 6). Ecu au porc-épic. Bayonne. 1 B. 

47*. Gênes. LVD:DEI:GRACIA:FRANCOR:REX:Z:IANVE:D. Ecu de France couronné 
sommé d&apos;un soleil flamboyant. R/. XPS:VINCIT:XPS:REGNAT:XPS:IMPERAT:IC. 
Croix fleurdelisée. (L. -H. 104). Ecu d&apos;or. TB. 

48. François Ier. Ecu couronné sommé d &apos;un soleil flamboyant. R/. Croix fleurdelisée can-

tonnée de 2 lis et de 2 F. (L. 639-H. 4). Ecu au soleil. 4e type. Toulouse. M. m. : 
trèfle entre 4 points; Antoine Auriscote (1523-1529). TB. 

49. Autre. (L. 639-H. 4). Ecu au soleil. 4e type. Villeneuve-St-André-lès-Avignon. B/TB. 

50. Mêmes types. (L. 640-H. 5). Demi-écu au soleil. 4e type. Toulouse. M. m. : trèfle accosté 
de 2 points; Antoine Auriscote (1523-1529). B/TB. 

51. Champ écartelé de France-Dauphiné; dessus, soleil rayonnant. R/. Croix fleurdelisée 
cantonnée de 2 F couronnés. (L. 646-H. 20). Ecu du Dauphiné. 2e type. Grenoble. 
M. m. : E; Etienne Nachon (1521-1527). TB. 


52. Ecu de France couronné, accosté d&apos;un F couronné et d une hermine couronnée; dessus, 

soleil rayonnant. R/. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 hermines couronnées et de 2 F 
couronnes. (L. 652-H. 25). Ecu d &apos;or de Bretagne. 2e type. Nantes. TB. 

53*. Autre. (L. 652-H. 25). Ecu d&apos;or de Bretagne. 2e type. Rennes. TB. 

54*. Ecu de France couronné accosté de 2 salamandres. R/. Croix fleurdelisée cantonnée 
e 2 salamandres et de 2 F. (L. 745-H. 27). Ecu d &apos;or aux salamandres. 2e type. La 

Rochelle. M. m. : A; André Cybot (1540-1541). TB. Rare. 

55. Ecu de France couronné. R/. Croix plaine, alésée, dans un polylobe. (L 749-H. 12). 

(1540 -1547). TB.croisette. 

type. Toulouse. M. m. : coquille; Jacques Chambon 

56*. Charles IX. Au nom de Henri II. Buste cuirassé à dr. de Henri II. R/. Croix formée 

de 4 H couronnés cantonnée de 2 croissants et de 2 lis. (L. 873). Double Henri d&apos;or. 

Rare.type. 

t&quot;Lo-1561. M. m. : petit arbre; Raoul Forest (1560-1566). Très beau. 

57. Au nom de Charles IX. Ecu de France couronné. R/. Croix fleurdelisée. (L. 890-H. 1). 

Ecu d&apos;or. Ier type. Paris. 1561. TB. 

58*. 

TB.Demi-écu d&apos;or. 

type. 
1564. M. 

: 

59. Henri m. Ecu de France couronné. R/. Croix fleurdelisée. (L. 960-H. 4). Ecu d&apos;or 

B/TB.type. 

gerS&apos; 

m. : rose sur un croissant; Pierre Fleuriot (1577-1583). 

60. Charles X. Ecu de France couronné. R/. Croix fleurdelisée. (L. 1015-H. 1). Ecu d&apos;or. 

1 

type. Paris. 1591. M. m. : flambe de feu; Jehan de La Haye (1591-1594). TB. 

61 

&apos; 

LouisXIII.Ecu de France couronné. 

Croix fleurdelisée. (H. 6). Ecu d&apos;or. Paris. 

62*. 

laurf à ^Dessous, 1640. R/. CHRISTVS. 

RGNAT.VINCIT.ET.IMPERAT. 

Croix formée de 8 L couronnés et cantonnée 

rL/&gt; ^centce&apos; Adans un cercle. Tranche cannelée. (H. 17). Huit Louis. Paris. 

1640. 53,78 gr. Superbe exemplaire de ce type très rare. 

63*. Mêmes types, mais au R/. la légende est abrégée en CHRS.REGN.VINC.IMP. (H 

&apos; 

20). 

Double Louis. Paris. 1640. TB. 

64*. Mêmes types. (H. 22). Louis. Paris. 1641. Très beau. 

65. Mêmes types. (H. 24). Demi Louis. Paris. 1642. Très beau. 

66. Louis XIV. Tête enfantine laurée à dr. à mèche courte. R/. Croix formée de 8 L cou-

ronnés, cantonnée de 4 lis. (H. 6). Louis à la mèche courte. Paris. 1644. TB. 

67. Tête enfantine laurée à dr. à mèche longue. R/. Même type. (H. 12). Louis à la mèche 

longue. Angers. 1652. TB. 

68. Tête juvénile, laurée à dr. R/. Même type. (H. 22). Louis juvénile lauré. Bayonne. 1668. 

Très beau. 

69. Tête juvénile nue à dr., les cheveux longs. R/. Même type. (H. 26). Louis juvénile à 
la tête nue. Lyon. 1671. Très beau. 

70. Autre. (H. 26). Louis juvénile à la tête nue. Lyon. 1674. TB. 

71*. Tête âgée à dr. avec grande perruque laurée. R/. Ecu couronné. (H. 28). Double Louis 

a l&apos;écu. Paris. 1690. B/TB. 

72. Mêmes types. (H. 29). Louis à l&apos;écu. Aix. 1691. B/TB à TB. 


73. Mêmes types. (H. 30). Demi Louis à l&apos;écu. Tours. 1691. TB. 

74. Tête âgée, laurée à dr. avec grande perruque. R/. Croix formée de 4 lis couronnés, can-

tonnée de 4 L. (H. 33). Louis aux 4 L. Paris. Surfrappé. B/TB. 

75. Mêmes types. (H. 34). Demi Louis aux 4 L. Surfrappé. B/TB. 

76. Tête âgée, laurée à dr., les cheveux courts. R/. Croix formée de 8 L couronnés, brochant 
sur un sceptre et une main de justice en sautoir. (H. 36). Louis aux 8 L et aux insignes. 

Aix. 1702. TB. 

77. Même tête à dr. R/. Croix formée de 4 lis couronnés, brochant sur un sceptre et une 
main de justice en sautoir. (H. 39). Louis aux insignes. Amiens. Surfrappé. B/TB. 

78*. Tête âgée, laurée à dr., avec grande perruque. R/. Croix formée de 8 L couronnés, 

cantonnée de 4 lis; au centre, soleil. (H. 42). Louis au soleil. Paris. 1710. Superbe. 

79. Mêmes types. (H. 43). Demi Louis au soleil. Poitiers. 1712. Très beau. 

80*. Louis XV. Tête enfantine, couronnée à g. R/. 4 écus de France et de Navarre posés 
en croix et cantonnés de 4 lis. (H. 6). Double Louis de Noailles. Paris. 1717. Très beau. 

81*. Tête jeune laurée à dr. R/. Croix de Malte ayant 3 lis en coeur. (H. 9). Louis de Malte. 

Reims. 1718. TB. 

82*. Tête jeune laurée à dr. R/. 2 L adossés sous une couronne entre 3 lis. (H. 11). Louis 

aux 2 L. Lille 1722. TB. 

83*. Buste jeune lauré à dr. R/. 2 L cursifs enlacés et couronnés, entre 2 palmes. (H. 14). 
Louis Mirliton. Toulouse. 1724. TB. 

84. Buste jeune drapé à g. R/. Sous une couronne, 2 écus ovales penchés, aux armes de France 
et de Navarre. (H. 16). Louis aux lunettes. Lyon. 1726. TB. 

85. Mêmes types. (H. 17). Demi Louis aux lunettes. Montpellier. 1726. B/TB. 

86. Tête adulte, ceinte d&apos;un bandeau, à g. R/. Même type. (H. 19). Louis au bandeau. Aix. 

1757. B/TB. 

87. Mêmes types. (H. 20). Demi Louis au bandeau. Reims. 1746. B/TB. 

88*. Louis XVI. Buste habillé à g. R/. Sous une couronne, 2 écus ovales penchés aux armes 
de France et de Navarre. (H. 3). Louis au buste habillé. Paris. 1776. Très beau. 

89. Tête nue à g. R/. Sous une couronne, 2 écus carrés accolés, aux armes de France et de 

Navarre. (H. 5). Double Louis au buste nu. Paris. 1786. TB. 

90. Mêmes types. (H. 6). Louis au buste nu. Paris. 1786. B/TB. 

91. Autre. (H. 6). Louis au buste nu. Paris. 1786. Soudures. B/TB. 

92. Gaule Subalpine. Buste casqué à g. (VG. 842). 20 francs. An 9. Très beau. 

, 

93. Louis XVllI. Tête nue à dr. R/. Ecusson couronné entre 2 branches. (VG. 2470). 

40 francs. Paris. 1816. Superbe. 

94. Charles X. Tête nue à dr. R/. Ecusson couronné entre 2 branches. (VG. 2619). 40 francs. 
Paris. 1824. Très beau. 

95. Louis«Philippe. Tête couronnée de chêne à g. R/. Valeur entre 2 branches. (VG. 2988). 

20 francs. Paris. 1847. F.D.C. 

96*. Napoléon III. NAPOLEON III PAR LA GRACE DE DIEU ET LA VOLONTE 
NATIONALE. Tête nue à g., par Bouvet. R/. EMPEREUR DES FRANÇAIS. 

Ecusson aux armes couronnées, entre 5 -F. Dessous, 1853. (Voir VG. 3326). Essai 
en or de la pièce de 5 francs. 1853. Tranche lisse. Superbe. Très rare. 


97. 5 francs, petit module. (VG. 3377). Paris. 1854. Superbe. 

98. 5 francs, tête nue, grand module. (VG. 3486). Paris. 1857. Superbe. 

99. 5 francs, tête laurée, grand module. (VG. 36%). Strasbourg. 1866. Superbe. 

100. 5 francs, tête laurée, grand module. (VG. 3727). Strasbourg. 1868. Superbe. 

101. 3e République. 50 francs au Génie. (VG. 4509). Paris. 1904. F.D.C. 

102. 100 francs, de Bazor. (VG. 5398). 1935. F.D.C. 

DIVERS 

103. VENISE. Louis Manin. Sequin. Traces de soudure. B/TB. 

104. MEDAILLETTE. Couronnement de Napoléon. Tête laurée à dr. R/. Un sénateur 

et un soldat portant Napoléon sur un pavois. (Bramsen 329). An XIII. 14 mm. TB. </unit>






















</text>
</tei>