<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<cover>Monnaies d&apos;Or 

T ableaux 
Armes 

HOTEL DES VENTES 

POITIERS 

Rue du Plat-d&apos;Etain 

Le 8 Mars 1975 </cover>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 
Les acquéreurs paieront en sus des enchères : 

16 pour cent jusqu&apos;à 6.000 F. 
11,50 pour cent de 6.001 à 20.000 F. 
10 pour cent au-dessus de 20.000 F. 

Le commissaire-Priseur et l&apos;expert se chargent 
d&apos;exécuter tous les ordres d&apos;achat qui leur sont con-
fiés, en particulier pour les amateurs ne pouvant 
assister à la vente. 

EXPOSITION : le Vendredi 7 Mars 1975, de 9 heures à 22 heures 
et le matin de la vente 

EXPOSITION PRIVÉE des MONNAIES, du 24 Février au 4 Mars 
chez M.BOURGEY, 7, rue Drouot, PARIS (ge) 

Pour les monnaies les numéros précédés d&apos;un astérisque sont reproduits 
grandeur nature. </preface>


<title>MONNAIES D&apos;OR 

Monnaies Royales -françaises -contemporaines -étrangères 

TABLEAUX ANCIENS ET MODERNES 

Important Dessin de DUNOYER DE SEGONZAC 
six dessins de STEINLEN 
Lithographies par B. BUFFET -LABOUREUR 
Tableaux par COROT -DIAZ -LUCE -RAFFAELLI -ROYBET 

MEUBLES ET OBJETS D&apos;ARTS 

Céramique de Moustiers -Marseille -Delft etc... 
Montre or ép. L. XVI -Cadran solaire équinoxial XVII0 

ARMES ANCIENNES BLANCHES ET A FEU 

Arquebuses à Rouet -Pistolets à silex 
Importante collection de revolvers 
et système, anglais américain et français 
Sabres -épées -couteaux de vénerie 

TAPIS D&apos;ORIENT 

Dont la VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 
aura lieu le SAMEDI 8 Mars, à 14 heures 

HOTEL DES VENTES 

3, rue du Plat-d/Étain/ à POITIERS -Tél. (49) 41.37.01 

par le Ministère 

de Maître Jean-Pierre VERHAEGHE 

Commissaire-Priseur 

assisté de : 

Pour les Monnaies : 

M. Emile BOURGEY 

Expert National près les Cours d&apos;Appel et les Douanes, 7. rueDrouot. PARIS (9&quot;) 

Tél. 770.88.67 

Pour les Céramiques : 

M. Georges LEFEVRE 

Expert près les Douanes Françaises, 24, rue du Bac, PARIS (7&quot;) 

Tél. 261.18.40 

Pour les Armes : 

M. Pierre-Maxime GLAIN </title>


<unit>MONNAIES d&apos;OR 

* i -CHARLES V. (1364-1380). Franc à Pied. Le roi debout sous 
un dais à pinacle, couronné, portant par-dessus la cotte de 
maille une tunique fleurdelisée, tenant l&apos;épée et la main de 

justice. Champ semé de fleurs de lis. R/. Croix fleuronnée, 

cantonnée de deux couronnelles et de deux fleurs de lis, dans 
une rosace à quatre lobes arrondis et quatre pointes. 
(Hoffmann 2 -Lafaurie 371). 3 g 76. Très beau. 
4 500/6 ooo 

* 2 -CHARLES IX. (1560-1574). Ecu d&apos;or. Ecu de France timbré 

d&apos;une couronne fermée. Soleil en tête de légende. R/. Croix 

fleurdelisée, avec lettre d&apos;atelier en coeur. (H. 1 -L. 890 
var.). Rouen 1569. 3 g 33. Superbe 

6 000/9 ooo 

* 3 -Louis XIV. (1643-1715). Louis aux 8 L et aux insignes. 

Tête âgée et laurée à d., les cheveux courts. R/. Croix formée 

de 8L couronnées et adossées, brochant sur un sceptre et 
une main de justice passés en sautoir. Au centre et dans un 
cercle, lettre d&apos;atelier. (H. 36 -Ciani 1805). Rouen, 1701. 
3 g 67. Réformation. T. B. 
3 000/4 000 

* 4 -LOUIS XV. (1715-1774). Louis aux lunettes. Buste jeune, 

drapé, du roi à g. Dessous, différent de maître. R/. Sous une 

couronne, deux écus ovales, penchés, aux armes de France 
et de Navarre. Dessous, lettre d&apos;atelier. (H. 16 -C. 2085). 
Riom, 1732. 8 g 12. T. B. à Très beau. 
4 000/6 ooo 


-Autre exemplaire. Mêmes types. H. 16 -C. 2085). Lyon, 
1733. 8 g I0-T. B. 
3 000/5 000 

* -Demi Louis aux lunettes. Mêmes description. (H. 17 -
C. 2086). Strasbourg, 1726. 4 g 04. T. B. à Très beau. 
3 000/5 000 

-Autre exemplaire. Mêmes types. (H. 17 -C. 2086). Stras-
bourg, 1726. 4 g. T. B. 
2 500/3 500 

* -LOUIS XVI. (1774-1793). Louis au buste habillé. Son buste 
à g., avec plaque et cordon du Saint-Esprit. Sur la tranche 
du bras, premières lettres du nom du graveur, DUVIV., 

pour Duvivier. R/. Sous une couronne, deux écus ovales 

penchés, aux armes de France et de Navarre. (H. 2 -
C. 2179). La Rochelle, 1782, 8 g 16. 
Très beau à superbe. Rare. 
8 000/12 OOC) 

* 9 -Double Louis au buste nu. Buste nu du roi à g. Longue 
chevelure bouclée descendant sur la nuque. Sur la tranche de 

l&apos;épaule, DUVIV. R/. Sous une couronne, deux écus carrés 

aux armes de France et de Navarre. (H. 5 -C. 2182). 
Bordeaux, 1790. 15 g 24. Très beau. 
4 000/6 000 

* 10 -Autre exemplaire. Mêmes types. (H. 5 -C. 2182). Nantes, 
1786. 15 g 26. Très beau à superbe. 
6 000/7 000 


II -NAPOLEON Ier EMPEREUR. (18°4-1815). 40 Francs. Tête 
laurée à g. R/. Valeur dans une couronne de laurier. 

(Mazard 412). Paris, 1811. 12 g 80. T. B. 
1 300/1 600 

-40 Francs. Autre. (M. 412). Paris, 1811. 12 g 90. T. B. 
1 200/1 $00 

-40 Francs. Autre (M. 413). Paris, 1812. 12 g 84. T. B. 
1 200/1 500 

-NAPOLEON ROI D&apos;ITALIE. 40 Lire. Tête nue à g. 
R/. Armoiries couronnées. (Pagani 11). Milan, 1808. 12 g 87. 

Très beau. 
1 300/1 600 

-40 Lire. Autre exemplaire. Même description. (P. 13). Milan, 
1810. 12 g 83. Très beau. 
1 300/1 600 

-40 Lire. Autre. (P. 15). Milan, 1812. 12 g 90. Superbe. 
1 500/1 800 

-LOUIS XVIII. (1814/15-1824). 40 Francs. Tête nue à d. 

R/. Armes couronnées, entre deux branches de feuillage. 

Valeur de part et d&apos;autre. (M. 647). Paris, 1816. 12 g 92. 
Très beau. 
1 500/1 800 

* -40 Francs. Autre exemplaire. Même description. (M. 650). 
Lille, 1819. 12 g 88. Très beau. 
1 600/2 000 

-20 Francs au collet. Buste du roi, habit à collet, à d. R/. 

Armes couronnées entre deux branches de feuillage. (M. 656). 
Paris, 1815. 6 g 40. Très beau. 

4°°/600 

-20 Francs. Tête nue à d. R/. Armes couronnées, accostées de 

la valeur, entourée de deux branches de feuillage. -20 Francs. 
Autre exemplaire. Même description. -20 Francs. Autre. 
(M. 659, 660). Paris, 1817 (2 p). -Lille 1818. 6 g 41, 
6 g 37, 6 g 44. Ens. 3 p. T. B. 
900/1 200 

-LOUIS PHILIPPE. (1830-1848). 40 Francs. Sa tête couron-

née de chêne à g. R/. Valeur et millésime dans une couronne 

de feuillage. (M. 937). Paris, 1838. 12 g 85. Très beau. 
1 300/1 600 

22 -20 Francs. Tête nue à g. R/. Valeur, lettre d&apos;atelier et millé-

sime, dans une couronne. -20 Francs. Tête laurée à g. 

R/. Valeur et millésime dans une couronne. (M. 940 a -

M. 958). Lille, 1831 -Paris, 1848). 6 g 41, 6 g 43. 
Ens. 2 p. Très beau. 
600/800 


23 -NAPOLEON III. (1852-1870). 100 Francs. Tête nue à d. 

R/. Armoiries impériales. (M. 1407). Paris, 1857. 32 g 23. 

Presque très beau. 
2 500/3 500 

24 -100 Francs. Autre exemplaire. Même description. (M. 1409). 
Strasbourg, 1859. 32 g 24. Très beau à superbe. 3 000/4 500 

25 -50 Francs. Mêmes types. (M. 1421). Paris, 1856. 16 g 15. 
Très beau à superbe. 
1 500/1 800 
-50 Francs. Autre. Mêmes types. (M. 1422). Paris, 1857. 
16 g 13. Très beau à superbe. 
1 500/1 800 

* 27 -100 Francs. Tête laurée à d. R/. Même type. (M. 1416 a). 

Strasbourg, 1867. 32 g 22. 2807 exemplaires. 
Superbe. 

7000/10000 

-5 Francs Grand Module. Tête laurée à d. R/. Valeur et 

millésime dans une couronne. (M. 1476). Paris, 1863. 1 g 61. 
Très beau. 
250/350 

-TROISIEME REPUBLIQUE. (1870-1940). 100 Francs. 

Génie gravant la Constitution, debout, à d. R/. Valeur et 

millésime dans une couronne de chêne. (M. 1774). Paris, 

1886, 32 g 24. Très beau. 
2 000/3 000 
* -VENISE. LUDOVIC MANIN. (1789-1797). Oselle. MATRI 
AMANTI AMANTES FILI. La République, debout de face, 
légèrement tournée à g. reçoit l&apos;offrande d&apos;un citadin 
agenouillé à d., de sacs de monnaies qu&apos;il dépose à ses pieds. 

A l&apos;exergue, F. B R/. LUDOVICI/MANIN/PRINCIPUS/ 

MUNUS. AN. III/ 1796. * dans une guirlande de lau-

rier. (CNI. 162, p. 558). 13 g 94. Presque superbe. Très rare. 

20000/25000 


31 -BELGIQUE. LEOPOLD II. (1865-1909). 20 Francs. Tête 

nue à d. R/. Armes couronnées -20 Francs. Autre exem-

plaire. Même description. -20 Francs. Autre. (De Mey, 91). 
1875, 1876 (2 p.). -6 g 43, 6 g 45, 6 g 43. Ens. 3 p. T. B. 
800/1 ooo 

32 -SAVOIE -SARDAIGNE. CHARLES ALBERT. (1831-
1849). 20 Lire. (P. 179). Gênes, 1834. 6 g 43. 
ESPAGNE. 
CHARLES III. (1760-1788). Escudo. Son buste drapé à d. 

R/. Armes couronnées. (Vicenti 331). Madrid, 1772. 3 g 32. 

Ens. 2 p. T. B. 
500/700 

* 33 

ETATS-UNIS. 3 Dollars. Tête d&apos;une princesse indienne, les 

cheveux longs, coiffée de plumes à g. Sur le bandeau de cette 
couronne, entre deux rangées de perles, le mot LIBERTY. 

R/. Valeur et millésime dans une couronne de tabac, de blé, 

de maïs et de coton. (Yeoman, p. 164). 1855. Très beau. 
1 200/1 800 

34 -5 Dollars. Tête de la Liberté à d., coiffée d&apos;un diadème, sur 
lequel est inscrit le mot LIBERTY. Etoiles au pourtour. 

R/. Aigle et devise. (Y. p. 175). San Francisco, 1904. Superbe. 

500/750 

35 -21/2 Dollars. Tête d&apos;indien à g. R/. Aigle à g., et devises. 

-21/2 Dollars. Autre. Même description. -21/2 Dollars. 

Autre. (Y., p. 164). 1908, 1909, 1910. Ens. 3 p. T. B. 
600/900 

36 -2 1/2 Dollars. Autres. (Y., p. 164). 1911, 1912, 1913-Ens. 
3 p. T. B. 
600/900 

37 -21/2 Dollars. Autres. (Y. p. 164). 1914, igi5, Denver 1925. 

Ens. 3 p. T. B. 
600/900 

38 -2 1/2 Dollars. Autres. (Y. p. 164). 1926, 1927, 1928, 1929. 
Ens. 4 p. T. B. 
800/1 000 

DIVERS 

39 -MONNAIES ANTIQUES, en argent. ATHENES. (196 -
87 Av. J.-C.). Tétradrachme nouveau style, aux noms de 
Lysan et Glaukos. (B.M.C. 438 var.). 16 g 36. 
ROIS DE 
CAPPADOCE. ARIOBARZANE. (95 -62 Av. J.-C.). 
Drachme. (B.M.C. var.). 3 g 96. -PERSE. CHOSROES II. 
(590-627). Drachme. (De Morgan, p. 326). 4 g 12. Ens. 3 p. 

T. B. et très beau. 
1 000/1 200 


40 -REPUBLIQUE ROMAINE. M. Serius Silus. Denier. (Babe-
Ion, Sergia i -Sydenham 544). 3 g 88. -EMPIRE 
ROMAIN. SEPTIME SEVERE. (193 -211). Denier. 
(Cohen 205 -RIC. 265). 3 g 41. Ens. 2 p. 
200/500 

MOUSTIERS 
41 -Rafraîchissoir de forme cylindrique -à décor polychrome 
bleu et jaune d&apos;après BERAIN, orné sur la panse d&apos;une dou-
ble armoirie de la famille de BLAINVILLE (DAUHINE) 
marqué OLERYS, XVIIIe siècle, hauteur : 19 cm. 

(voir reproduction) 


42 -Plat ovale de forme contournée à décors de grotesque en 

camaïeu manganèse, xvm&apos; siècle (cheveu). 

43 -Légumier couvert de forme contourné à décor de grotesque en 
camaïeu vert reposant sur 3 pieds (pieds réparés), XVIIIe siècle. 

44 -LES ISLETTES. Paire de caissettes de forme quadrangulaire 

à décor polychrome de fleurs, XVIIIe siècle (éclats). 

45 -MARSEILLE. Suite de 6 assiettes à décor camaïeu vert à 
marli décoré de guirlandes et ornées au centre d&apos;un oiseau 

branché, XVIII0 siècle. 

46 -DELFT. Paire d&apos;assiettes à décor polychrome de vases chinois 

avec fleurs stylisées, XVIIIC siècle. 

47 -CHINE. Pot couvert de forme globulaire à décor polychrome 
de chrysanthèmes et oiseaux, xixc siècle. 

48 -MARANS. Assiette à décor de fleurs polychrome, XVIIIe siècle. 

49 -NEVERS. Assiette à décor polychrome de chinois fumeur et 
pécheur, XVIII0 siècle. 

50 -CENTRE. Assiette à décor d&apos;armoiries en camaïeu bleu, 

XVIIIC siècle. 

51 -LUNEVILLE. Paire d&apos;assiettes à décor de rose polychrome, 

xviii0 siècle 

52 -NEVERS. Assiette à décor polychrome de barque et paysage, 

xviii&apos; siècle 

53 -LES ISLETTES. Assiette à décor d&apos;oiseau polychrome, 
début xix&apos; siècle. 

54 -SCEAUX. Paire d&apos;assiettes à décor polychrome d&apos;après 
TENIERS, xviii&apos; siècle. 

55 -LA ROCHELLE. Assiette à décor polychrome de fleurs et 
corne d&apos;abondance, XVIIIe siècle 

55bls -LA ROCHELLE. Assiette à décor d&apos;oiseau branché poly-
chrome, xviii&apos; siècle. 


MEUBLES ET OBJETS D&apos;ART 

-Cadran solaire équinoxial, par LORENZ GRAFSL à AUGS-
BOURG, fin XVIIe -il est en laiton doré et ciselé, de forme 
octogonale avec sa boîte en buis et sa notice. 

-Soupière en argent de forme ovale (1819-1838) M.O. 
J.H. FAUCONNIER. Poids 2, 3 kgs. 

-Gobelet en argent (1809-1819) M.O. T. TONNELIER. 

59 -Montre en or xviii6 
(voir reproduction) 

et principalement : 

-Pendules ép. L. XVI et Restauration. 
-Baromètre bois doré Ep. Empire. 
-Table Ep. L. XIII -Console acajou Ep. Empire -Chaise 

chauffeuse Ep. L. XVI. 

-Commode marqueterie Ep. L. XVI -Bibliothèque acajou 

anglaise. 

-Tapis d&apos;Orient. 


DESSINS ET TABLEAUX ANCIENS 

60 -Ecole Italienne XVIII0 -dessin au lavis. 

61 -Ecole Française XVIIIE -moine en méditation. 

62 -Ecole Française XVIIE -Sainte famille -panneau (50 X 37) 
(voir reproduction) 

62bis -Ecole Française XVIIE -Scène allégorique -panneau 

(19 X 16). 

63 -Ecole Hollandaise XVIIe -Scène de Genre -Panneau 
(35X41). 


GRAVURES -DESSINS 

TABLEAUX XIXe ET MODERNES 

LITHOGRAPHIES 

64 -BERNARD BUFFET. La parade. 

65 -LABOUREUR. La marchande de fleurs de Picadilly circus. 

DESSINS ET AQUARELLES 

66 -CHERET. Etude de femme -dessin à la sanguine, signé en 
bas à droite (33 X 23). 

67 -HARPIGNIES. Paysage -dessin au lavis, signé en bas à 
gauche (12X10). 

68 -DUNOYER DE SEGONZAC. Colline de Miremer -dessin 
à la plume et au lavis, signé en bas à gauche (38 X 57). 
(voir reproduction) 


69 -TERECHKOVITCH. Les cavaliers -aquarelle gouachée, 

signée en bas à droite (33 X 26). 

70 -G.D. ROUAULT. Le quai Conti -aquarelle signée en bas 
à gauche (33 X 47). 

71 -G.D. ROUAULT. Neige à Montmartre -aquarelle signée en 
bas à gauche (33X47). 

72 -ECOLE FRANÇAISE DU XIX0 SIECLE. La Moisson -
gouache (22X31). 

73 -ROUSSELOT. Brassée de tulipes -aquarelle signée en bas 
à droite (46 X 55). 

74 -H. SOMM. Rêverie -aquarelle signée en bas à droite 

(21 X 32). 

75 à 80 -STEINLEN. Six dessins encadrés. (Seront divisés). 

TABLEAUX 

81 -ALLEROUX. « Le bouquet », toile signée en bas à droite 

(27 X 22). 

82 -ALLEROUX. « Amandine » -panneau signé en bas à 
droite (18 X 14). 

83 -ANDERBOUHR. Quai du Pont-Neuf -toile signée en bas 
à droite (46 X 55). 

84 -CALLOT. Paysage -panneau signé en bas à gauche 

(25 X 32). 

85 -COLIN Gustave. Charrette au Pays Basque -toile signée en 

bas à gauche (64 X 37). 
(voir reproduction ci-contre) 

86 -COROT. Le mont Socrate -toile signée en bas à gauche 
(43X28). 

87 -DIAZ. La clairière -toile signée en bas à gauche (45 X 35). 
(voir reproduction ci-contre) 

88 -DUPRE Victor. Paysage au troupeau -panneau signé en 

bas à gauche (34 X 23). 

89 -FONTAYNE. « La machine à battre » -huile sur carton 
signée en bas à droite (46 X 55). 



9°-GONTARD. Paysage -huile sur panneau signée en bas à 

droite (38 X 46). 

91 -INNOCENTI. Odalisque -toile signée en bas à gauche 

(60 X 72). 

92 -INNOCENTI. Le hallebardier -panneau signé en bas à gau-

che (33 X 24). 

93 -LAVAL. Les Péniches -toile signée en bas à gauche 
(soX61). 

94 -LUCE. Le maçon 1895 -toile signée en bas à droite 
(50X36). 
(voir reproduction) 


95 -MESTRE. Quai aux fleurs -toile signée en bas à gauche 

(27 X 22). 

96 -MARTIN FERRIERE. Bords de rivière -toile signée en 
bas à droite (65X81). 
(voir reproduction) 


97 -NOËL Jules. Village de pêcheurs -toile signée en bas à 

gauche (25 X 38) 
(voir reproduction) 

98 -PECHAUBES. Gargilesse -panneau signé en bas à droite 

(22 X 27). 

99 -RAFFAELLI. Femme à la lanterne -panneau signé en bas 
à droite (33,5 X 45,5). 
(voir reproduction ci-contre) 

-ROYBET Fernand. Mousquetaire -panneau (17,5X28,5). 

-TURLOT. Le pont à Auray -panneau signé en bas à 
droite (33X41). 

-WEINMAN. Forêt en pays Basque -toile signée en bas à 
droite (60X73). 



ICONES 

103 -VIERGE DE TIKHVIN (tikhvinskaïa) Riza (monture cape) 

en argent et vermeil -poinçon de Moscou, xixe siècle 
(22 X 26,3). 

104 -SAINT NICOLAS, entouré du Christ, de la Vierge et des 
Saints Jean, Basile, Dimitri et Serge, peinture du XVIIIe siècle 
-Riza bronze argenté repoussé et ciselé en style Baroco 
exécutée au xixe siècle (25,5X31). 

1°5 -« CHRIST MAITRE DU MONDE » Riza en argent et 
vermeil, portent les poinçons de Moscou 1875, joaillier A.P., 
Contrôleur E.M. (17,7X22). 

io6 -SAINT NICOLAS, Ecole grecque (Macédoine) début 
xixe siècle (19X23). 

107 -Tryptique en bronze fondu et ciselé, au centre le Christ, la 
Vierge et St Jean, entourés des six saints du calendrier Ortho-
doxe (17 X 6,3) Icône dite « de voyage », XVIIIe siècle. 

108 -Plaque de bronze fondu et ciselé, fonds revêtus d&apos;émail bleu, 
représentant la Vierge du Perpétuel Secours, surmontée de 
Dieu le Père bénissant -XVIIIe siècle (8 X 12,5). 

109 -SAINT NICOLAS bénissant entouré du Sauveur et de la 
Vierge -Moscou xix°s iècle. Influence Italienne (37X47). 

11°-CHRIST « Pentocrator » Ecole Serbo-Croate, début 

XVIIIe siècle (44 X 35). 

ni -SAINT CONSTANTIN ET SAINTE HELENE au pied de 

la croix -Ecole provinciale du Nord de la Russie, XVIIIe siè-

cle (33,5 X 40). 

112 -La Résurrection, la Descente aux Limbes entourée des douze 
fêtes principales de la religion Orthodoxe et des quatre évan-
gélistes -Ecole Provinciale Naïve du Nord de la Russie, 

xixe siècle (31 X 26). 

113 -CHRIST « Pentocrator » -sur fond doré exécuté à la fin du 

xixe siècle dans le style 1830 (influence italienne) (31 X 33,3). 

114 -Saint Michel le Guerrier, sur fond doré, Moscou 1830 
(17,5X22). 

115 -VIERGE « Consolatrice des Affligés » surmontée de la 

Sainte Face, Moscou 1830 (18 X 22). 

116 -SAINT ANDRE dans un cadre en bois sculpté représentant 
des feuillages, St-Pétersbourg, XVIIIe siècle (25 X 20). 


ARMES 

1 -SABRE D&apos;ENFANT : modèle dans le goût des sabres d&apos;offi-

cier IIIe République, avec son fourreau. 

-SABRE D&apos;ENFANT : modèle dans le goût des sabres « à la 

chasseur » avec son fourreau. Epoque Ier Empire. 

-CURIEUX GLAIVE : la poignée en bronze représente au 
pommeau un mufle de lion, sur les plaquettes des trophées 
militaires et à la garde des têtes d&apos;animaux, belle lame à dou-

ble tranchant marquée de KLIGENTHAL, sans fourreau. 

Epoque Ier Empire. 
(voir reproduction page 25) 

-FUSIL D&apos;INFANTERIE : il est du modèle de l&apos;an XI, rac-

courci et transformé, aucune marque, bon état, manque la 
baguette. Epoque xixfi siècle. 

-CARABINE FLOBERT : modèle pour le tir de grande pré-

cision, calibre de 5 mm 5, elle porte la marque de Liège, état 
parfait. Epoque fin du XIXe siècle. 
(voir reproduction page 26) 

6 -GIBERNE : modèle pour la gendarmerie, banderolle jaune et 
blanche. Epoque 1880. 

-HAUSSE COL : lot composé de modèles, Garde Nationale, 
Louis-Philippe, sera divisé. 

-PLATINE HINDOUE : tout en fer, bon état. Epoque xix&apos;. 

9 -PLATINE A LA MIQUELET : transformée à percussion. 

10 -PISTOLET A SILEX : la platine et toutes les garnitures 

sont en fer, modèle de fabrication révolutionnaire. Bon état. 

-PISTOLET A SILEX : la platine et toutes les garnitures 
sont en fer, modèle de fabication d&apos;Epoque Révolutionnaire, 
transformé à percussion et remis à silex. Bon état. 

12 -PISTOLET A PERCUSSION : modèle dit « de braconnier » 

il est à deux canons en table, toutes les garnitures sont en 
acier, très bon état, longueur 55 cm. Epoque du xixe siècle. 


PISTOLET A SILEX : il est à double canon en table ciselé 

et légèrement bleui, garnitures en acier gravé, très belles pla-
tines avec chien en col de cygne, état superbe. Fin du 

XVIIIe siècle. 

(voir reproduction ci-dessous) 

14 -PISTOLET A SILEX : il est du modèle dit « à l&apos;Ecossaise » 

avec baïonnette repliable sous le canon, la crosse est filigra-
née d&apos;argent, très fines gravures sur le coffre, état superbe. 
Fin du XVIIIe siècle. 
(voir reproduction ci-dessous) 

15 -PISTOLET A SILEX : la platine porte un chien en col de 

cygne, le canon à pans au tonnerre se dévisse, toutes les garni-
tures sont en acier décoré « au trait », très jolie pièce de 
pouce en fer gravé. Il porte la marque « ANEGRIN », très 
bon état. Fin du XVIIIC siècle. 
(voir reproduction ci-dessous) 

16 -PISTOLET A PERCUSSION : il est à double canon super-
posé, la crosse en ébène porte un pommeau en argent orné 
d&apos;un mufle de lion, la gachette est pliante, il porte les poin-
çons de Liège, pièce de pouce en or, état superbe. Seconde 
moitié du XIX8 siècle. 
(voir reproduction ci-dessus) 


-PAIRE DE PISTOLETS A SILEX : la platine est ciselée, 

les garnitures sont en bronze, il est complet avec sa baguette, 
bon état. Epoque fin du VIIIe siècle. 

-PISTOLET A SILEX : il est à double canon en table gravé 
et doré, les platines portent la marque de « DEVINEAU à 
PARIS », la crosse en noyer est décorée d&apos;une tête d&apos;animal, 
toutes les garnitures sont en acier, les couvre-bassinets ont 
était refaits. Bon état. Epoque XVIIIe siècle. 

-PISTOLET A SILEX : la platine porte un chien en col de 

cygne, toutes les garnitures sont en acier, la crosse est déco-
rée de filigranes d&apos;argent. Très bon état. Epoque fin du 

xvni&apos; siècle. 

20 -PISTOLET A SILEX : modèle à « balle forcée », le canon 

se dévisse à la moitié de sa longueur, toutes les garnitures sont 
en acier, petit accident au bois. Assez bon état. Epoque fin du 

xvin&apos; siècle. 

(voir reproduction ci-contre) 

21 -PISTOLET A SILEX : la platine porte un chien en col de 

cygne, toutes les garnitures sont en acier. Bon état. Epoque 

fin du xviii&apos; siècle. 

(voir reproduction ci-contre) 

-FUSIL D&apos;INFANTERIE, modèle 1822 Tbis, poinçonné: 
Manufacture royale de TULLE, complet avec baguette et 
baïonnette. Très bon état. 

-SABRE DE CAVALERIE LEGERE, modèle de l&apos;An 13, la 
lame marquée : Manufacture Impériale de KLIGENTHAL 
1813, avec son fourreau. Très bon état. 
(voir reproduction page 23) 

-SABRE D&apos;ABORDAGE, modèle 1833, la lame poinçonnée, 
ne porte pas d&apos;Ancre, complet avec son fourreau. Très bon 
état. 

-SABRE D&apos;OFFICIER D&apos;INFANTERIE : la poignée et le 
fourreau en fer. Fin XIXe. Très bon état. 

26 -SABRE D&apos;OFFICIER D&apos;INFANTERIE : la poignée en 

laiton, le fourreau en fer. Epoque 1880. 


27 -PISTOLET A SILEX : le canon, la platine et les garnitures 
sont en bronze, il porte la marque CASSAIGNARD à 
NANTES, il est complet avec sa baguette. Epoque XVIIIe. 
Très bon état. 

28 -PISTOLET A SILEX : à double canon, il est du modèle à 
l&apos;écossaise, la crosse en noyer filigranée d&apos;argent, le pom-
meau en forme de grotesque, porte les poinçons d&apos;argent de 
BIRMINGHAM 1780, le coffre très finement gravé porte la 
marque BARBAR à LONDRES. Longueur 29 cm. Travail 
anglais de la 2e moitié du XVIIIe siècle. Etat superbe. 

(voir reproduction en couverture) 

29 -PISTOLET A SILEX : à double canon en table, toutes les 

garnitures sont en acier, les chiens sont en col de cygne, il 
est complet avec sa baguette (petite réparation au bois). 
Epoque XVIIIe. Etat superbe. 
(voir reproduction ci-dessus) 


30 -PISTOLET A SILEX : toutes les garnitures sont en acier 

ciselé, le chien a été changé (manque au mécanisme). Epoque 
XVIIIe. Assez bon état. 

31 -EPEE D&apos;OFFICIER D&apos;ETAT MAJOR : le pommeau, la 

garde et le clavier sont en bronze doré et ciselé, la lame est 
bleuie et dorée au tiers, elle est complète avec son fourreau à 
double garniture de laiton. Epoque Ier Empire. Très bon état. 
(voir reproduction ci-dessus) 

32 -REVOLVER A PERCUSSION : Remington New Model, 
Patented Sept 14-1858 March 17-1863. Très bon état. 

33 -REVOLVER A BROCHE : crosse de noyer. Fin xixe. Très 
bon état. 

34 -REVOLVER A BROCHE : crosse de noyer. Fin xix&apos;. Très 
bon état. 

35 -REVOLVER A BROCHE : portant les poinçons de la Manu-
facture de LIEGE, très finement gravé. Fin xixe. Très bon 
état. 


-CASQUE DE CUIRASSIER PRUSSIEN : il est en acier, 
décoré d&apos;une plaque à l&apos;aigle repoussé, complet avec ses jugu-
laires, écailles et sa coiffe intérieures. 2e moitié du XIXe siècle. 
Il porte la marque du 3&quot; cuirassier. Très bon état. 
(voir reproduction ci-dessus) 

-CHOPE DE RESERVISTE : en porcelaine à décor poly-
chrome de scènes militaires, datée 1907, couvercle en étain 
décoré d&apos;un fantassin en ronde bosse. Etat superbe. 

-PISTOLET A PERCUSSION : la platine est décorée « au 
trait », réparation ancienne au chien, le canon à pans porte 
la marque de Liège. Bon état. 2e moitié du XIXe siècle. 

39 -PISTOLET A PERCUSSION : le canon est à pans, le ton-

nerre, la platine et le chien sont ciselés de motifs floraux, la 
crosse en noyer porte un pommeau de corne faisant boîte à 
amorces. Bon état. Travail Français de la seconde moitié du 

xixe siècle. 


-POIRE A POUDRE : elle est en corne décorée de motifs 
géométriques, toutes les garnitures sont en laiton finement 
découpé. Très intéressant modèle de la fin du XVIIC siècle. 
Bon état. 

-PLATINE A ROUET : modèle pour pistolet, quelques petits 
manques. Etat moyen. Epoque XVIIe siècle. 

-PLATINE A ROUET : modèle pour fusil, quelques man-

ques, Bon état. Epoque XVIIe siècle. 

43 -CARABINE WINCHESTER : modèle 86 au calibre de 
5°/110, elle est bien marquée, quelques petites piqûres au 

métal, rebronzée. Parfait état. Epoque fin du xixe siècle. 
(voir reproduction ci-dessous) 

44 -CARABINE SUISSE SCHMIDT : très curieux système de 

chargement, le canon à pans a été rebronzé, modèle en bon 
état (recherché). Epoque fin du XIXe siècle. 
(voir reproduction ci-dessus) 

45 -CARABINE SUISSE : modèle à percussion, elle porte sur 
la platine la marque « HEURET FRERES à LIEGE ». Très 

bon état, bien complète. Epoque 1850. 
(voir reproduction ci-dessus) 


46 

CARABINE AUTRICHIENNE : modèle à percussion, toutes 
les garnitures sont en acier, elle est en très bon état, petit 
manque à la hausse. Epoque 1855. 

47 -FUSIL DE CHASSEUR SUISSE : modèle à percussion, il 
porte sur la platine la marque « HEURET FRERES à LIE-
GE ». Toutes les garnitures sont en acier. Très bon état, bien 
complet. Epoque 1850. 
(voir reproduction page 25) 

48 -FUSIL DE CHASSE A SILEX : il est à double canon en 

table, platine à chiens en col de cygne, bassinet en fer, il est 
en très bon état, complet avec sa baguette. Epoque fin du 

xviii6 siècle. 

49 -FUSIL DE CHASSE A SILEX AUTRICHIEN : il est à un 

seul canon, platine avec chien en col de cygne, toutes les 
garnitures sont en laiton ciselé et en partie doré, jolie crosse 
en noyer sculpté. Assez bon état. Epoque 2e moitié du 

XVIIIe siècle. 

5°-EPEE D&apos;OFFICIER : modèle réglementaire de la fin du 

xviii0 siècle, garde et plateau en laiton, pommeau en forme de 
casque. Belle lame marquée « DUCREUX FOURBISSEUR, 
rue Dauphine à la garde d&apos;or à Paris » avec son fourreau cuir 
postérieur. Etat superbe. Epoque fin du XVIIIe siècle. 

51 -SABRE REVOLUTIONNAIRE : modèle d&apos;officier volon-
taire, la garde « au lion grimpant » complet avec son fourreau 
à triple garnitures de laiton. Bon état. 
(voir reproduction ci-dessus) 


52 -SABRE REVOLUTIONNAIRE : la garde « aux trois 

ordres » sans son fourreau. Bon état. 
(voir reproduction ci-dessous) 

53 -SABRE REVOLUTIONNAIRE : la garde « au soleil », pom-

meau en mufle de lion, il est sans son fourreau. Bon état. 
(voir reproduction ci-contre) 

-SABRE REVOLUTIONNAIRE : la garde « à palmette », il 
est sans son fourreau. Bon état. 
(voir reproduction ci-dessus) 

-SABRE REVOLUTIONNAIRE : la garde « au soleil », 
pommeau en mufle de lion, il est sans son fourreau. Bon état. 
(voir reproduction ci-dessus) 

-CARABINE BUFFALO : de la manufacture de ST. ETIEN-

NE. Bon état. Epoque 1900. 

-GLAIVE : modèle dit « de Sapeur Pompier », complet avec 
son fourreau. Assez bon état. Epoque Louis-Philippe. 


5 8 

COUTEAU DE VENERIE : curieux modèle dont la garde 
représente deux chevaux cabrés, le pommeau est en forme de 
tête de mort, belle lame en partie dorée, très finement gravée. 
Complet avec son fourreau à trois garnitures de laiton doré. 
Bon état. Epoque XIXe siècle. 
(voir reproduction ci-dessous) 

59 -COUTEAU DE VENERIE : la garde en bronze décorée de 
deux têtes de chien et de hure de sanglier, poignée en noyer 
strié, la lame est bleuie et dorée au tiers, complet avec four-
reau. Très bon état. ir0 moitié du XIXe siècle. 
(voir reproduction ci-dessous) 

60 -COUTEAU DE VENERIE : la garde est décorée de deux 
têtes de chien et de hure de sanglier, la poignée est en ébène, 
la lame bronzée au tiers, complet avec son fourreau (le cuir 
est postérieur). Ire moitié du xixe siècle. Très bon état. 
(voir reproduction ci-dessus) 

61 -COUTEAU DE VENERIE : la garde et les garnitures sont 
en argent, la poignée en ébène est décorée d&apos;applications de 
trophées de musique, le fourreau est à double garniture de 
bronze argenté, XVIIIe. Très bon état. 
(voir reproduction ci-dessus) 


-COUTEAU DE VENERIE : la garde est en argent, le pom-
meau est en forme de lion, la poignée en ébène strié, le 
fourreau est à double garniture d&apos;argent ciselé. PARIS 1753. 
Très bon état. 

(voir reproduction ci-contre) 

-COUTEAU DE CHASSE : poignée en corne avec système 
d&apos;adaptation au canon d&apos;un fusil complet avec son fourreau 

et son cuir de suspension. 
(voir reproduction ci-contre) 

64 -COUTEAU DE VENERIE : le manche est en ébène avec 
garnitures de laiton, superbe lame décorée et dorée représen-
tant des personnages « à l&apos;antique », complet avec son four-
reau. Bon état. Epoque fin du xviu°s iècle. 
(voir reproduction ci-contre) 

-COUTEAU DE VENERIE : la poignée est en ébène, toutes 
les garnitures sont en argent ciselé, belle lame ornée d&apos;un 
cerf et d&apos;un chien, complet avec son fourreau, une garniture 

a été refaite. Poinçon de PARIS 1762-1768. Epoque 
xviii6 siècle. 
(voir reproduction ci-contre) 

66 -RARE ET GRANDE ARQUEBUSE DE REMPARTS A 
ROUET : le canon à pans, garni d&apos;une hausse porte des 

poinçons en forme d&apos;ancre de marine, la platine, décorée de 
motifs « au trait » est gravée sur sa partie arrière de l&apos;inscrip-
tion : ERNESTUS FABER MEISENHEIM, le pontet est 
en bois (les vis de fixation ont été refaites) le fût porte à son 
extrémité deux renforts de laiton, le canon est monté à gou-
pilles. Très bon état. Travail Allemand du XVIIe siècle. Lon-
gueur totale de l&apos;arme 1 m 73. 
(voir reproduction ci-dessus) 


67 -ARQUEBUSE A ROUET : le canon rond porte au tonnerre 
les poinçons de SANTOS, la platine très finement découpée 
et décorée « au trait » de fleurs et de feuilles de fougère, beau 
pontet d&apos;acier, le bois est incrusté dans sa totalité de motifs 
d&apos;os et de nacre à dessins géométriques, crosse à tiroir, quel-
ques petits manques dans le décor, il n&apos;y a pas de baguette. 
Assez bon état. Travail espagnol du début du XVIIe siècle. 
Longueur de l&apos;arme i m 25. 
(voir reproduction ci-dessus) 

68 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle « Le merveilleux », 
toutes les pièces sont en acier très finement ciselé, ce curieux 
revolver est en état parfait de conservation (rare). 
(voir reproduction ci-contre) 

69 -PISTOLET DE TIR A PERCUSSION : dans le goût FLO-
BERT, il est au calibre de 5 m/m 5, canon bleui, bois de 

crosse vernis, état superbe, toutes les garnitures sont en acier 
ciselé. Epoque fin du xix°s iècle. 
(voir reproduction page 32) 

70 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle WHITNEY, la 
carcasse est en bronze, le canon et le barillet en acier bleui. 
Il porte la marque WHITNEY VILLE ARMORY U.S.A. 

Arme intéressante en très bel état de conservation (rare). 
(voir reproduction ci-contre) 

71 -REVOLVER A PERCUSSION : Modèle NEW MARLIN, 
la carcasse est en bronze, le barillet et le canon en acier, il 
porte la marque MARLIN -NEW HAVEN USA July 1878. 
Arme en très bel état de conservation (rare). 
(voir reproduction ci-contre) 


72 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle ETHAN, la car-
casse est en bronze, le canon bronzé, la marque est presque 
effacée. Bon état. 
(voir reproduction ci-contre) 

73 -REVOLVER A PERCUSSION: modèle ADAMS, il est en 
acier avec traces de bronzage, le canon porte la marque : 
MADE FOR ADAMS REVOLVING ARMS CO N.Y. BY 
WAS ARMS CO CHICOPEE FAB PATENTE 1853 1856 

1857. Arme en bon état. Quelques piqûres. 
(voir reproduction page 32) 

74 -FUSIL DE CHASSE A SILEX : le canon à pans porte en 
lettres d&apos;or l&apos;inscription : JUAN FERNANDEZ en MADRID 
ANO de 1739. Incrustations d&apos;or au milieu du canon et à la 
mire, la platine porte un chien en col de cygne finement ciselé, 
la contre platine, la plaque de couche et le pontet sont en 
acier, très jolie crosse en noyer, manque la baguette. Très bon 
état. Travail Espagnol de la 2e moitié du XVIIIe siècle. 
(voir reproduction ci-dessus) 


75 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle SMITH ET 

WESSON New model Russian. Il est au calibre 44. Toutes 
les pièces et garnitures sont en acier, le canon porte la Marque 
RUSSIAN NEW MODEL. Il est en parfait état. 
(voir reproduction page 34) 

76 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle SMITH ET WES-

SON Second modèle, il est au calibre 32, toutes les pièces 
sont en acier, elles ont été rebronzées, le canon porte la mar-
que SMITH et WESSON SPRING FIELD MASS. Très 
bon état de conservation. 
(voir reproduction ci-dessous) 

77 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle V BERNARD. Il 
est en acier bronzé et niellé d&apos;argent, la crosse est très fine-
ment sculptée, le canon porte l&apos;inscription V. BERNARD bre-
veté. Etat superbe de conservation. 
(voir reproduction ci-dessus) 

78 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle 1873, il porte la 
marque de la manufacture d&apos;armes de ST-ETIENNE. Très 
bon état. Bons poinçons. 
(voir reproduction ci-dessus) 


79 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle GALAND SPORT-
MAN, il porte les poinçons de la manufacture de LIEGE, il 
est au calibre de 450, toutes les pièces sont en métal poli, 
(quelques piqûres). Bon état de conservation. Pièce assez 
recherchée. 
(voir reproduction page 31) 

80 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle COLT type OLD 
MODEL PISTOL LONDON, il est au calibre 31, il porte 

de bons poinçons, toutes les pièces sont en acier poli, le 

canon est marqué ADREE COL COLT LONDON, il s&apos;agit 
d&apos;une fabrication de la filiale Colt à Londres entre 1850 et 

1860. 
(voir reproduction ci-dessous) 

81 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle COLT NEW MO-
DEL POLICE, il est au calibre 30, toutes les pièces en acier, 
le pontet est en bronze, le canon porte la marque « ADRESS 
SAM L COLT NEW YORK USA, il est en bon état de 

conservation. 
(voir reproduction ci-dessus) 


82 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle REMINGTON 
NEW MODEL POLICE, il est au calibre 36. Toutes les 
pièces et garnitures sont en acier bronzé, le pontet en métal 
argenté, le canon porte ses marques. Cette arme est dans un 
superbe état de conservation. 
(voir reproduction page 33) 

83 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle REMINGTON 
NEW MODEL POCKET, il est au calibre 31, toutes les 
pièces et garnitures sont en acier (fortes piqûres) arme en 
état moyen. 
(voir reproduction page 31) 

84 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle STARR single 
action, il est au calibre 44, toutes les garnitures et pièces sont 
en acier poli, restauration au refouloir, il porte l&apos;inscription 
sur la carcasse « STARR NEW YORK » arme en très bon 
état de conservation. Rare. 
(voir reproduction ci-dessus) 

85 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle ALLEN Poivrière, 

la carcasse, le chien et les canons sont en acier gravé de motifs 
floraux. Les canons sont marqués : WORCESTER CAST 
STEEL, le chien : ALLEN&apos;S PATENT, arme en très bon 

état de conservation. Rare. 
(voir reproduction page 33) 


86 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle WHITNEY COLT, 
toutes les pièces sont en acier, le pontet en bronze, le canon 
porte la marque E. WHITNEY -N. HAVEN, arme en super-
be état de conservation. Rare. 
(voir reproduction page 33) 

87 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle SAVAGE, il est 
au calibre 36, toutes les garnitures et pièces sont bronzées. 

Il porte l&apos;inscription : SAVAGE R.F.A. C°M IDDLETOWN 

1856, arme recherchée en état superbe de conservation. Rare. 
(voir reproduction ci-contre) 

88 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle BUTTERFIELD 
ARMY, il est au calibre 41, bloc et pontet en bronze, porte 
l&apos;inscription BUTTERFIELD&apos;S patent DEC 11 -1855 PHI-
LADA. N°de série 338. Cette arme très rare est dans un 
superbe état de conservation. 
(voir reproduction ci-contre) 

89 -REVOLVER A PERCUSSION : modèle PETTINGILL 

ARMY, il est au calibre 44, bloc et carcasse au bronzage 

ancien, le canon porte l&apos;inscription PETTINGILL PATENT 

1856 N°de série 4512. Cette arme rare est dans un superbe 
état de conservation. 
(voir reproduction ci-contre) 

90 -DECORATIONS, ORDRES DE CHEVALERIE : sous ce 
numéro sera vendu un lot composé de croix de St Louis, 
légion d&apos;Honneur, Ordre de Malte, Ordres Coloniaux, etc... ; 

sera divisé. </unit>















</text>
</tei>