<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<other>PI AS A <lb/>

Pa r 1 s <lb/></other>

<front>Commissaires-Priseurs <lb/>

NUMISMATIQUE <lb/>

PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

Sabine BOURGEY <lb/>
Expert <lb/></front>


<other>PI AS A <lb/>

Pa r 1 s <lb/>

Commis s aires-Pris eurs <lb/></other>

<front>JEAN-LOUIS PICARD <lb/>

PIERRE E. AUDAP <lb/>

LUCIEN SOLANET <lb/>
ALEXIS VELLIET <lb/>

en coopération avec <lb/>

FOUNDED 1796 <lb/>

PIASA : 5 RUE DROUOT 75009 PARIS -TÉLÉPHONE : (33) 0153 34 10 10 -FAX : (33) 0153 34 10 II <lb/>

PHILLIPS : 101 NEW BOND STREET LONDON WXYOAS TELEPHONE: (44) 171 629 6602 -FAX: (44) 171 629 8876 <lb/>

PARIS -LONDRES -<lb/>
GENÈVE <lb/>
-NEW YORK <lb/></front>


<other>p1 ASA <lb/>

Pa r 1 s <lb/>

Commissa ires -Pris eu rs <lb/></other>

<front>VENTE A PARIS <lb/>

HÔTEL AMBASSADOR <lb/>

Salon Haussmann <lb/>

11, boulevard Haussmann -75009 Paris -Tél. : 01 44 83 40 66 -Fax : 01 44 83 40 69 <lb/>

Le Mercredi 26 Novembre 1997 <lb/>

Première vacation à 11 h 30 <lb/>

n&quot;5 1 à 76 <lb/>

Deuxième vacation à 14 h 30 <lb/>

n&apos;&quot; 77 à 474 <lb/>

Le Jeudi 27 Novembre 1997 <lb/>

Première vacation à 11 h 30 <lb/>

n&quot;&apos; 475 à 561 <lb/>

Deuxième vacation à 14 h 30 <lb/>

nOS 562 à la fin <lb/>

Les n&apos;&quot; 908 à 911, 911b, 912 à 917 figureront sur le procès-verbalde l&apos;étude OGER-DUMONT <lb/>
22, rue Drouot -75009 Paris -Tél. : 01 42 46 96 95 -Fax : 01 45 23 16 32 <lb/>

Les lots nOS 653, 654, 655, 659, 663, 685, 693, 711 à 715, 730, 731, 735 à 749 <lb/>

figureront sur le procès-verbal de DROUOT ESTIMATIONS <lb/>

7, rue Drouot -75009 Paris -Tél. : 01 48 01 91 00 -Fax : 01 40 22 96 47 <lb/>
Les nos 605, 717 à 719, 723, 776 à 780 figureront sur le procès-verbalde l&apos;étude WETTERWALD <lb/>

11 bis, rue Pertinax -06000 Nice -Tél. : 04 93 62 14 71 -Fax : 04 93 62 69 97 <lb/>

EXPERT <lb/>

Mme Sabine BOURGEY <lb/>

Expert C.N.E. <lb/>
Assesseurde la C.C.E. Douanière <lb/>

7, rue Drouot -75009 PARIS -Tél. : 01 47 70 35 18 et 01 47 70 88 67 -Télécopie : 01 42 46 58 48 <lb/>

EXPOSITION PRIVÉE <lb/>

: <lb/>

Chez Sabine BOURGEY <lb/>
7, rue Drouot du 7 au 21 Novembre (jours ouvrables) de 9 h 30 à 12 h et de 13 h à 18 h <lb/>

EXPOSITIONS PUBLIQUES : <lb/>
Hôtel AMBASSADOR <lb/>

Le Mercredi 26 Novembre 1997 de10hà11h <lb/>

et le Jeudi 27 Novembre 1997 de 10 à 11 h <lb/>
Catalogue sur Internet : http//www.auction-fr.com/piasa <lb/>

PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

5, RUE DROUOT 75009 PARIS <lb/>
TÉLÉPHONE : (33) 01 53 34 10 10 -<lb/>

TÉLÉCOPIE : (33) 01 53 34 10 II <lb/></front>



<other>PI AS A <lb/></other>

<front>Paris <lb/>

Commissaires-Priseurs <lb/>

VENTE A PARIS <lb/>

HÔTEL AMBASSADOR <lb/>

Salon Haussmann <lb/>

16, boulevard Haussmann -75009 Paris -Tél. : 01 44 83 40 66 -Fax : 01 44 83 40 69 <lb/>

COLLECTION DE MONNAIES DE SAVOIE <lb/>

par le Ministère de : <lb/>
Étude COUTURIER-NICOLAY <lb/>

20, rue Drouot -75009 PARIS <lb/>

Tél. : 01 42 46 75 10 -Fax : 01 42 46 21 58 <lb/>

MILLON &amp; ASSOCIÉS <lb/>

Union contractuellede Commissaires-Priseurs <lb/>

Collection d&apos;un amateur <lb/>

MÉDAILLES <lb/>

-INSIGNES -JETONS <lb/>
DÉCORATIONS DE LA RÉVOLUTION ET DE L&apos;EMPIRE <lb/>

MONNAIES GRECQUES -BYZANTINES -GAULOISES <lb/>
FRANÇAISES -<lb/>
ÉTRANGÈRES -BILLETS ET LOTS <lb/>

Provenant notamment de la Succession de Monsieur et Madame B. au profit de <lb/>

l&apos;Institut Pasteur et Orphelins du Monde <lb/>

Le Mercredi 26 Novembre 1997 à 11 h 30 et 14 h 30 <lb/>
Le Jeudi 27 Novembre 1997 à 11 h 30 et 14 h 30 <lb/>

Mme Sabine BOURGEY <lb/>

Expert C.N.E. <lb/>
Assesseurde la C.C.E. Douanière <lb/>

7, rue Drouot -75009 PARIS <lb/>

7, rue Drouot -75009 PARIS -Tél. : 01 47 70 88 67 et 01 47 70 35 18 -Télécopie : 01 42 46 58 48 <lb/>

PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

5, RUE DROUOT 75009 PARIS <lb/>

TÉLÉPHONE : (H) 01 53 34 10 10 -TÉLÉCOPIE : (B) 01 53 34 10 II <lb/>


La vente se fera expressément au comptant. <lb/>
Aucune réclamation ne sera recevable dès l&apos;adjudication prononcée, les expositions successives ayant permis aux acquéreurs de <lb/>

constater l&apos;état des objets présentés. <lb/>

CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

1-L&apos;adjudicataire sera le plus offrant et le dernier enchérisseur, et aura pour obligation de remettre ses nom et adresse. <lb/>
2-Il devra acquitter, en sus du montant des enchères, par lot les frais et taxes suivants: 10,854%. <lb/>
3-Dès l&apos;adjudication prononcée les achats sont sous l&apos;entière responsabilité de l&apos;adjudicataire. <lb/>
4-Aucun lot ne sera remis aux acquéreurs avant acquittement de l&apos;intégralité des sommes dues. <lb/>
5-Les acquéreurs pourront obtenir tous renseignements concernant la livraison et l&apos;expedition de leurs achats à la fin de la vente. <lb/>
6-En cas de contestation au moment des adjudications, c&apos;est-à-dire s&apos;il est établi que deux ou plusieurs enchérisseurs ont <lb/>
simultanément porté une enchère équivalente, soit à haute voix, soit par signe, et réclament en même temps cet objet après le <lb/>
pronocé du mot «adjugé», le dit objet sera immédiatement remis en adjudication au prix proposé par les enchérisseurs et tout le <lb/>
public présent sera admis à enchérir à nouveau. <lb/>
7-Les éventuelles modifications aux conditions de vente ou aux descriptions du catalogue seront annoncées verbalement pendant <lb/>
la vente et notées sur le P.V. <lb/>

CONSEILSAUX ACHETEURS <lb/>

1-La vente sera conduite en Francs Français. Le règlement des objets, ainsi que celui des taxes s&apos;y applicant sera effectué dans la <lb/>
même monnaie. <lb/>
2-Les chèques tirés sur une banque étrangère ne seront autorisés qu&apos;après l&apos;accord préalable de l&apos;étude PIASA. Pour cela, il est <lb/>
conseillé que les acheteurs obtiennent avant la vente une lettre accréditive de leur banque pour une valeur avoisinant leur <lb/>
intention d&apos;achat, qu&apos;ils trasmettront à l&apos;étude. <lb/>
3-Ordres d&apos;achats. L&apos;Expert se charge d&apos;executer les ordres qui lui sont confiés par les enchérisseurs ne pouvant assister à la vente. <lb/>
Tél: 01.47.70.35.18. et 01.47.70.88.67. <lb/>
Pendant la vente: 01.44.83.40.40. <lb/>

ESTIMATIONS <lb/>

Une estimation du prix de vente probable figure à la suite de chaque lot. Il ne s&apos;agit que d&apos;une indication, le prix d&apos;adjudication <lb/>

résultant des enchères peut varier, bien sûr, en plus ou en moins de cette estimation. <lb/>

CONDITIONS OF SALE <lb/>

Full cash settlement of the purchases will be required. <lb/>
In addition to the sale price, the buyers will have to pay the following charges for each individual purchase: <lb/>

10,854% <lb/>

Bids may be placed trough the Expert, by using the enclosed order. <lb/>
Tel: 01. 47. 70. 88. 67 and 01.47. 70. 35.18. <lb/>
Phone number during the auction: 01.44.83.40.40. <lb/>
The conditions of sale are subject to existing French regulations regarding public auctions. <lb/>

ETATS DE CONSERVATION INDIQUES <lb/>

SCALE DESCRIBING THE CONDITIONS OF THE COINS <lb/>

F.D.C. : Fleur de coin <lb/>
10/10 <lb/>

Superbe ou Splendide 8 à 9/10 <lb/>

Très Beau <lb/>

6 à 7/10 <lb/>

T.B <lb/>

4 à 5/10 <lb/>

B/T.B. <lb/>

2 à 3/10 <lb/>

Mint State <lb/>
10/10 <lb/>

Extremely fine or Splendid 8-9/10 <lb/>

very fine <lb/>

6-7/10 <lb/>

Fine <lb/>

4-5/10 <lb/>

Fair <lb/>

2-3/10 <lb/>

Les numéros reproduits sur les planches sont précédés d&apos;un astérisque. <lb/>

The numbers identified with an asterisk are illustrated on the plates. <lb/>


PREFACE <lb/>

Deux collections hors du commun, l&apos;une de monnaies de Savoie et l&apos;autre de médailles de <lb/>
la Révolution et de l&apos;Empire constituent l&apos;essentiel de cette vente publique. Elles ont quelques <lb/>
points communs : toutes deux ont été créées par plusieurs générations d&apos;amateurs et chacune, par <lb/>
son sujet, a des dimensions européennes. <lb/>

Les monnaies de Savoie, réunies par des collectionneurs de la région, nous rappellent le <lb/>
temps où les descendants d&apos;Humbert aux blanches mains étendent leur suprématie sur les Alpes. <lb/>
Farouchement indépendante, la Savoie se tournera pourtant, au cours des siècles, vers la Suisse, <lb/>
vers l&apos;Italie et reviendra à la France... définitivement. Les premiers comtes étendirent leurs <lb/>
possessions vers le Rhône et le Pô. Amédée VI, le comte «vert», que l&apos;on retrouve dans les <lb/>
chroniques de Froissart, tourna ses ambitions vers Annecy et le pays de Vaud, puis l&apos;Orient <lb/>
l&apos;appelle, et en 1366 il conduisit sa croisade. Son fils Amédée VII surnommé «le comte rouge» <lb/>
(son armure était rouge du sang de l&apos;ennemi) fut un souverain chevalier et batailleur qui lutta <lb/>
contre l&apos;ennemi Anglais. Amédée VIII eut un destin européen en devenant un pape schismatique <lb/>
sous le nom de Félix V. Autres personnages charismatiques : Emmanuel Philibert, représenté par <lb/>
une belle série d&apos;écus d&apos;or des ateliers de Nice, Turin, Chambéry et Bourg-en-Bresse, et Charles <lb/>
Emmanuel I. <lb/>
Christine de France, la soeur de Louis XIII, gouverna pendant le règne de ses deux fils, <lb/>
François Hyacinthe et Charles Emmanuel II. Les quadruples d&apos;or de ces souverains sont toujours <lb/>
particulièrement esthétiques. La pièce la plus marquante de la collection reste le carlino de <lb/>
5 doppie de Charles Emmanuel III, frappé à Turin présentant un splendide portrait classique. <lb/>
Enfin en 1860... la Savoie est rattachée à la France ! <lb/>

«C&apos;est beaucoup d&apos;être à la fois une gloire nationale, une garantie révolutionnaire et un <lb/>
principe d&apos;autorité» disait de Napoléon l&apos;homme d&apos;état François Guizot. La collectionde médailles <lb/>
de la Révolution et de l&apos;Empire, présentée dans ce catalogue, composée de plus de mille objets, <lb/>
fait écho à ce jugement. Elle fut constituée par un père et son fils. Un certain nombre de ces <lb/>
médailles ont un pédigree prestigieux puisqu&apos;elles viennent des célèbres collections Bramsen et <lb/>
Julius. Peu de personnages ont suscité un engouement tel que Napoléon, et déjà Bonaparte avait <lb/>
compris le parti que l&apos;on pouvait tirer des médailles comme instrument de propagande de la <lb/>
nouvelle idéologie. Le fait que ces amateurs ne soient pas français donne à l&apos;ensemble une <lb/>
dimension particulière, puisque la plupart des grands évènements de la période seront traduits et <lb/>
interprétés par des médailleurs français et étrangers : La Révolution et l&apos;Empire seront vus à <lb/>
travers le miroir de l&apos;Europe entière. <lb/>
Des ensembles intéressants se dégagent comme les médailles de la conquête de l&apos;Egypte, <lb/>
assez exotiques, à la veille de son bicentenaire. Quelques médailles, par leur beauté classique, <lb/>
méritent d&apos;être signalées comme cette prise du Palazzo di Broletto à Brescia, épisode de la <lb/>
campagne d&apos;Italie en 1797 par Salwirck, ou la prise de Seringapatam par les Anglais deux ans plus <lb/>
tard. A côté des médailles françaises classiques, qui retracent la conquête de l&apos;Europe par <lb/>
Napoléon, signalons ce superbe centenaire du royaume de Prusse par Loos, avec ses portraits <lb/>
multiples, en 1801. <lb/>
Intéressante également cette série de médailles sur la Paix de Lunéville traitée par la <lb/>
plupart des artistes européens,d&apos;Andrieu à Loos, en passant par Merker et Abramson, où les séries <lb/>
de médailles pour le mariage de Napoléon et de Marie-Louise. Les médailleurs anglo-saxons <lb/>

Webb,Wyon... donnèrent évidemment de très esthétiques versions de la mort de Nelson àTrafalgar <lb/>

tout comme d&apos;intéressantes médailles de la victoire de Waterloo. Les artistes italiens donnèrent <lb/>
eux aussi leur version des faits. On peut retenir la belle médaille de Santarelli pour le création du <lb/>
grand-duché de Toscane avec Elisa Bonaparte et Félix Baiocchi en 1809. <lb/>


Une autre originalité profonde de cette collection réside dans la diversité des objets qui la <lb/>
composent. En plus des médailles, elle comporte quelques médailles-boîtes et médailles-calen-<lb/>
driers ainsi qu&apos;un splendide ensemble d&apos;insignes de la Révolution et du Consulat. Parmi eux un <lb/>
très rare insigne de commissaire de police de Bruxelles et d&apos;autres très spectaculaires et poétiques <lb/>
avec leur «oeil de Dieu». Une belle série maçonnique rappelle le rôle que la maçonnerie joua dans <lb/>
la diffusion des idées nouvelles dans l&apos;Europe du XVIIIème siècle. Rares également ces repoussés <lb/>
qui nous offrent une galerie de portraits de ceux qui firent l&apos;histoire européenne pendant 25 ans: <lb/>
Robespierre,Wellington, François II d&apos;Autriche, Frédéric Guillaume III de Prusse... A une époque <lb/>
où les médias ne disposent que du dessin, ces témoignages fidèles et raffinés sont extrêmement <lb/>
précieux. L&apos;excellente conservation de la plupart des objets offre un charme supplémentaire à <lb/>
cette collection, constituée avec intelligence et culture. <lb/>

Quelques monnaies grecques classiques, une série de pièces romaines et byzantines, des <lb/>
monnaies françaises et étrangères ainsi qu&apos;une collection de billets du monde, terminent cette <lb/>
vente qui devrait permettre à bien des amateurs d&apos;enrichir leur collection. <lb/>

Sabine Bourgey <lb/>


Chronologie sommaire <lb/>



5 mai <lb/>

Ouverturedes Etats Généraux. <lb/>

9 juillet <lb/>
L&apos;assemblée générale se déclare constituante. <lb/>
14 juillet <lb/>

Prise de la Bastille. <lb/>

4 août <lb/>
Abolition des privilèges. <lb/>
6 octobre <lb/>
Emeutes : le roi s&apos;installe àParis. <lb/>



26 décembre <lb/>
Constitution civile du clergé. <lb/>



20/21 juin <lb/>
Fuite du roi à Varennes. <lb/>
1er octobre <lb/>
L&apos;assemblée constituante est remplacée par l&apos;assemblée législative. <lb/>



20 avril <lb/>

Déclaration de guerre à l&apos;Autriche. <lb/>
10 août <lb/>
La famille royale est enfermée au Temple. <lb/>
20 septembre <lb/>
Victoire de Kellermann sur les Prussiens à Valmy. <lb/>
21 septembre <lb/>
La Convention remplace l&apos;assemblée législative. <lb/>
La royauté est abolie et la République proclamée. <lb/>
6 novembre <lb/>
Victoire de Dumouriez à Jemmapes. <lb/>



21 janvier <lb/>
Exécution de Louis XVI. <lb/>
1er février <lb/>

Déclaration de guerre à l&apos;Angleterre et à la Hollande. <lb/>

7 mars <lb/>
Déclaration de guerre à l&apos;Espagne. <lb/>
28 mars <lb/>
Début de la guerre de Vendée. <lb/>
16 octobre <lb/>
Exécution de Marie-Antoinette. <lb/>



19 avril <lb/>

Coalition contre la France : Angleterre, Prusse et Hollande. <lb/>
27 juillet <lb/>
Chute de Robespierre. Fin de la Terreur. <lb/>
19 juillet <lb/>
Révolution à Genève en faveur de la France. <lb/>



23 septembre <lb/>

Proclamation de la Constitution de l&apos;An III (Directoire). <lb/>

1er novembre <lb/>
Formation du Directoire. <lb/>

1796 <lb/>

23 février <lb/>
Bonaparte est nommé chef de l&apos;armée d&apos;Italie. <lb/>

11/12 avril <lb/>

Début de la campagne d&apos;Italie. <lb/>

aôut <lb/>

Mesures de pacification de la Vendée <lb/>



19 février <lb/>

Traité de paix à Tolentino entre Pie VI et la France. <lb/>

9 juillet <lb/>
Proclamation de la République Cisalpine. <lb/>
17 octobre <lb/>

Fin de la guerre d&apos;Italie : Traité de Campo-Formio. <lb/>

1798 <lb/>

janvier <lb/>
Invasion de la Suisse <lb/>

19 mai <lb/>

Départ de l&apos;expédition d&apos;Egypte. <lb/>

6 décembre <lb/>
Déclaration de guerre aux rois de Naples et de Sardaigne. <lb/>
18 décembre <lb/>
L&apos;Angleterre s&apos;allie à la Russie contre la France. <lb/>

1799 <lb/>

12 mars <lb/>
Le Directoire déclare la guerre à l&apos;Autriche : formation de la deuxième coalition. <lb/>
8 octobre <lb/>

Bonaparte laisse le commandement à Kléber et débarque à Fréjus. <lb/>

9 novembre <lb/>

Coup d&apos;état du 18 Brumaire. <lb/>

10 novembre <lb/>
Bonaparte, Sieyes et Roger Ducos sont proclamés consuls. <lb/>
24 décembre <lb/>

Constitution de l&apos;An VIII : Consulat. <lb/>



11 février <lb/>
Création de la Banque de France. <lb/>

16/20 mai <lb/>

Passage des Alpes par l&apos;armée française. <lb/>

14 juin <lb/>
Bataille de Marengo. <lb/>
2 et 4 juin <lb/>
Nouvelle proclamation de la République Cisalpine. <lb/>



9 février <lb/>

Traité de paix de Lunéville entre la France et l&apos;Autriche. <lb/>

mars/juin <lb/>
Perte de l&apos;Egypte par les Français. <lb/>



25 mars <lb/>

Paix d&apos;Amiens entre la France et l&apos;Angleterre. <lb/>

19 mai <lb/>

Création de la Légion d&apos;Honneur. <lb/>

2 août <lb/>
Bonaparte est premier consul à vie. <lb/>



novembre <lb/>
Evacuation de Saint-Domingue. <lb/>


1804 <lb/>

mai <lb/>

Adoption du code civil. <lb/>

18 mai <lb/>

Napoléon est proclamé empereur. <lb/>
décembre <lb/>
Couronnement et sacre à Notre-Dame de Napoléon et Joséphine. <lb/>

1805 <lb/>

8 avril <lb/>

3ème coalition contre la France : Angleterre et Russie. <lb/>

mai <lb/>

Napoléon roi d&apos;Italie à Milan. <lb/>
9 août <lb/>
L&apos;Autriche entre dans la 3ème coalition. <lb/>
octobre <lb/>
Bataille navale de Trafalgar. Nelson est tué. <lb/>
14 novembre <lb/>
Les français occupent Vienne. <lb/>
décembre <lb/>
Bataille d&apos;Austerlitz. <lb/>
décembre <lb/>
Traité de Paix de Presbourg entre la France et l&apos;Autriche. <lb/>

1806 <lb/>

mars <lb/>
Joseph Bonaparte est proclamé roi des Deux-Siciles. <lb/>
juin <lb/>
Louis Bonaparte est proclamé roi de Hollande. <lb/>
octobre <lb/>

Annonce d&apos;une quatrième coalition contre la France. <lb/>

14 octobre <lb/>
Bataille d&apos;Iéna. <lb/>
11 décembre <lb/>
Traité de paix avec l&apos;électeur de Saxe. <lb/>

1807 <lb/>

février <lb/>
Bataille d&apos;Eylau. <lb/>
14 juin <lb/>
Bateille de Friedland. <lb/>
juillet <lb/>
Traité de paix de Tilsitt entre la France, la Russie et la Prusse. <lb/>
décembre <lb/>
Création du royaume de Westphalie en faveur de Jérôme, frère de Napoléon. <lb/>
10 décembre <lb/>

Création du royaume d&apos;Etrurie pour Joseph, frère de Napoléon. <lb/>

1808 <lb/>

juillet <lb/>
Joseph, roi d&apos;Espagne après l&apos;abdication de Charles IV, entre à Madrid. <lb/>
septembre <lb/>
Convention de Paris entre la France et la Prusse. <lb/>
novembre <lb/>
Convention de Berlin. <lb/>

1809 <lb/>

avril <lb/>

5ème coalition contre la France. <lb/>
29/31 juillet <lb/>
Bataille de Wagram. <lb/>
octobre <lb/>
Traité de paix de Vienne entre la France et l&apos;Autriche. <lb/>
décembre <lb/>
Divorce de Napoléon et de Joséphine de Beauharnais. <lb/>

1810 <lb/>

janvier <lb/>

Traité de paix entre la France et la Suède. <lb/>

décembre <lb/>
Mariage de Napoléon avec Marie-Louise d&apos;Autriche. <lb/>

1811 <lb/>

octobre <lb/>
Naissance du roi de Rome. <lb/>

1812 <lb/>

mars <lb/>
Traité d&apos;alliance entre la France et 1&apos; Autriche. <lb/>
1er août <lb/>

Traité d&apos;alliance entre l&apos;Angleterre et la Russie. <lb/>

septembre <lb/>
Bataille de la Moskowa. <lb/>
octobre <lb/>

Début de la retraite de Russie. <lb/>

1813 <lb/>

janvier <lb/>
Concordat de Fontainebleau entre Pie VII et Napoléon. <lb/>
1er mars <lb/>
6ème coalition contre la France. <lb/>
octobre <lb/>
Bataille de Leipzig. <lb/>
décembre <lb/>
Evacuation de la Hollande par la France. <lb/>

1814 <lb/>

avril <lb/>

Traité de Paris, abdication de Napoléon. Première Restauration. <lb/>

avril <lb/>

Départ de Napoléon pour l&apos;île d&apos;Elbe. <lb/>

mai <lb/>

Entrée solennelle de Louis XVIII à Paris. <lb/>

1815 <lb/>

mars <lb/>

Napoléon quitte l&apos;île d&apos;Elbe et débarque au golfe Juan. <lb/>

mars <lb/>
Napoléon débarque à Paris. <lb/>

mai <lb/>

Nouvelle coalition européenne contre Napoléon. <lb/>
juin <lb/>
Bataille de Waterloo. <lb/>
juin <lb/>
Deuxième abdication de Napoléon. Deuxième Restauration. <lb/>
juillet <lb/>

Entrée de Louis XVIII à Paris. <lb/>

septembre <lb/>
Arrivée de Napoléon à Sainte-Hélène. <lb/>
20 novembre <lb/>
Traité de Paris. <lb/>

1821 <lb/>

mai <lb/>

Mort de Napoléon à Sainte-Hélène. <lb/></front>


<body>COLLECTION D&apos; UN AMATEUR : MONNAIES DE SAVOIE <lb/>

Comté de Savoie <lb/>

1 <lb/>

UMBERTO II, 6e comte de Savoie (1080-1 103). Denier sécusien. Suse. <lb/>

(CNI (Piemonte) pl. XXXVII, 13; Simonetti 1). AMEDEE III, 7e comte de Savoie <lb/>
(1103-1148). Denier sécusien. Suse. (CNI pl. XXXVII, 17; Sim. 5). AMEDEE IV, <lb/>

10e comte de Savoie (1232-1253). Denier. (CNI (Savoia) 9 p. 4 ; Sim. 2). Arg. Ens. <lb/>

3 p. T.B. <lb/>

600/800 <lb/>

&quot;2 <lb/>

AMEDEE V, 14e comte de Savoie (1285-1323). Gros de Savoie. 1er type. Aigle au <lb/>
collier. (CNI pl. I, 8 ; Sim. 1). Arg. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

3 <lb/>

Gros de Savoie. 2ème type (cou de l&apos;aigle nu). (CNI pl. 1,9 ; Sim. 2). Gros de <lb/>
Savoie à l&apos;aigle bicéphale. (CNI pl. 1,10 ; Sim. 3). Arg. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>

4 <lb/>

EDOUARD, 15e comte de Savoie (1323-1329). Fort. (CNI pl. 1,18 ; Sim. 1). <lb/>
AIMONE, 16e comte de Savoie (1329-1343). Fort. (CNI pl. ii, 6). <lb/>
AMEDEE VI, 17e comte de Savoie (1343-1383). 4 Escucellati. (CNI pl. 111,1). <lb/>
Escucellato. (CNI pl. 111,7). Arg. Ens. 4 p. B. à T.B. <lb/>

500/700 <lb/>

5 <lb/>

AMEDEE VIII, 19e comte de Savoie (1391-1416). Obole. (Sim. 26). Arg. <lb/>

Ens. 23 p. T.B. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

Duché de Savoie <lb/>

6 <lb/>

AMEDEE VIII, duc (1416-1451). Demi Gros type savoyard. (CNI pl. IV, 19 ; <lb/>
Sim. 36). Demi Gros type Chiablese. (CNI PL. IV, 20 ; Sim. 35 (2)). Quart de Gros <lb/>
type Chiablese. (CNI pl. IV, 21; Sim. 38) (5). Quart de Gros type savoyard. <lb/>

(Sim. 39) (6). Fort. (Sim. 41) (2). Arg. Ens. 15 p. T.B. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

7 <lb/>

LOUIS (1434-1465). Double blanc. (CNI pl. V, 14 ; Sim. 7) (2). Fort. (CNI pl. <lb/>
VII,16). AMEDEE IX (1465-1472). Parpagliole. Bourg-en-Bresse. (CNI pl. VI, 6 ; <lb/>

Sim. 4). Demi parpagliole. (Sim. 5). Arg. Ens. 4 p. T.B. <lb/>

800/1.000 <lb/>

8 <lb/>

CHARLES 1 (1482-1490). Teston. Cornavin. Buste à dr. tenant l&apos;épée. R./ Ecu de <lb/>
Savoie. Au centre de l&apos;inscription <lb/>

: FERT. (CNI pl. VII, 2 ; Sim. 5) (2). Arg. T.B. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

&quot;9 CHARLES II (1504-1553). Scudo al cavallo. Turin. Le duc couronné, à cheval, à <lb/>

dr. R./ Entre les lettres FE et DT, écu couronné surmonté du soleil. (CNI pl. IX, <lb/>

13; Sim. 7). Or. T.B. à Très Beau. <lb/>
12.000/15.000 <lb/>

::-10 <lb/>

8 Grossi. Turin. Ecu en tête de cheval. R./ Saint-Maurice galopant à g. (CNI pl. XI, <lb/>

6 ; Sim. 41). Arg. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

11 <lb/>

Gros. Aoste. (Sim. 57) (2). Gros. Cornavin. (Sim. 56). Quart. (CNI pl. XIII, 2; <lb/>

Sim. 81). Fort. (Sim. 87). Arg. Ens. 5 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

600/800 <lb/>

12 EMMANUEL PHILIBERT (1553-1580). Scudo. Atelier indéterminé. 1556. Ecu <lb/>

oval de Savoie couronné, encadré des chiffres de la date. R./ Les lettres FERT <lb/>

disposées dans les bras d&apos;une croix ayant pour centre une rose. (CNI 27 p. 189; <lb/>

Sim. 21). Or. T.B. à Très Beau. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

&quot;13 <lb/>

Scudo. Chambéry. 1562. Ecu écartelé, couronné, P en fin de légende. R./ FERT <lb/>

dans les bras d&apos;une croix. (CNI 98 p. 198 ; Sim. 24). Or. Très Beau. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>


&quot;14 <lb/>

Scudo. Nice. 1564. Même description. N en fin de légende. (CNI 120 p. 201, <lb/>

Sim. 25). Or. Très Beau. Rare. <lb/>
4.500/5.500 <lb/>

&quot;15 <lb/>

Scudo. Turin. 1573. Ecu écartelé, couronné. R./ FERT entourant une grande croix <lb/>
de Saint-Lazare et une petite de Saint-Maurice. T en fin de Légende. (CNI 236 p. <lb/>

215, Sim. 27). Or. Presque Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*16 <lb/>

Scudo. Bourg-en-Bresse. 1578. Ecu écartelé, couronné. R./ FERT dans les bras <lb/>

d&apos;une croix. ED en fin de légende. (CNI 328 p. 226, Sim. 25). Or. T.B. à Très Beau. <lb/>

3.200/3.800 <lb/>

*17 <lb/>

Autre. Or. Rogné sinon Superbe. <lb/>

4.000/4.500 <lb/>

*18 <lb/>

Scudo. Chambéry. 1580. Même description. IM en fin de légende. (CNI 384 p. 233, <lb/>

Sim. 25). Or. Très Beau à Superbe. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*19 <lb/>

Scudo. Bourg-en-Bresse. 1580. ED en fin de légende. (CNI 379 p. 232, Sim. 25). <lb/>

Or. T.B. à Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*20 <lb/>

Lire. Chambéry. 1562. Buste cuirassé à dr. du Duc. R./ INSTAR OMNIUM dans <lb/>
une couronne. (CNI pl. XIV, 10 ; Sim. 32). T.B. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

&quot;21 <lb/>

Teston. Asti. 1561. Buste cuirassé à dr. du Duc. R./ Ecu couronné. (CNI 83 p. 196, <lb/>

Sim. 36). Arg. Très Beau. <lb/>
4.000/4.500 <lb/>

22 <lb/>

4 Gros. Atelier indéterminé. 1555 et 1556. (Sim. 43). Blanc de 4 soldi. <lb/>

Vercelli. 1563. Chambéry. 1564. 1567. Turin. 1573. 1576. (Sim. 45). Arg. Ens. 7 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.500/1.700 <lb/>

23 <lb/>

Blanc de 4 soldi. Vercelli. 1577. Chambéry. 1579. (Sim. 45). Blanc de 3 <lb/>
soldi. Nice. 1561. (Sim. 50). Cavalloto d&apos;Asti. (Sim. 6) (2). Gros d&apos;Aoste. <lb/>
(Sim. 53) (2). Soldo du 3e type. (Sim. 59). Soldo du 4e type. Chambéry. (Sim. 60). <lb/>

Parpagliole. (Sim. 61). Demi quart de sou. (Sim. 76). Arg. Ens. 11p. T.B. <lb/>

800/1.000 <lb/>

&quot;24 CHARLES EMMANUEL 1 (1580-1630). Doppia. Nice. 1581. Buste à dr. R./ <lb/>

Ecu couronné. N en fin de légende. (CNI 5 p. 247 ; Sim. 12). Tranche légèrement <lb/>

ébréchée. Très Beau. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*25 <lb/>

Ducat. Turin. 1603. Ecu écartelé, couronné, entouré du grand collier de l&apos;ordre <lb/>

de l&apos;Annonciade. R./ Madonne. (CNI 253 p. 275 ; Sim. 18). T.B. à Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

26 <lb/>

2 Florins. 1616. 1617. 1625. 1626. (Sim. 60). Ens. 4 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

600/800 <lb/>

27 2 Florins. 1620. 1625. (Sim. 60). Florin. 1629. (Sim. 61). 6 soldi. (Sim. 58) (2). <lb/>

Ens. 5 p. T.B. <lb/>
800/1.000 <lb/>

28 <lb/>

Cavalloto. (Sim. 66) (3). Sou de quatre deniers. (Sim. 68) (12). Sou avec le buste. <lb/>
(Sim. 71). (6). Demi sou. (Sim. 72) (4). Parpagliole. (Sim. 73). Parpagliole <lb/>

2e type. (Sim. 74). Gros du Piémont. (Sim. 76). Gros. (Sim. 77). Quart de sou <lb/>

(Sim. 85) (4). Fort. (Sim. 93) (2). Arg. Ens. 35 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

500/1.000 <lb/>

29 VICTOR AMEDEE (1630-1637). 5 soldi. (Sim. 17, 18). Arg. Ens. 2 p. T. B. <lb/>

300/400 <lb/>

&quot;30 CHARLES-EMMANUEL II (1638-1675). Quadruplo. Turin. 1640. Bustes à <lb/>

dr. de la Régente Christine et de Charles Emmanuel II. R./ Ecu couronné. <lb/>
(CNI 6 p. 326, Sim. 5). Or. Cassure de flan sinon Superbe. Rare. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*31 <lb/>

Autre. 1641. (CNI 21 p. 327 ; Sim. 5). Or. T.B. Rare. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

32 <lb/>

5 Soldi. (Sim. 24) (3 exemplaires). Demi Lire. Turin. 1653. (Sim. 34) <lb/>

(2 exemplaires). Lira nuova. 1675. (Sim. 32). 5 soldi. 1668. (Sim. 40). Arg. <lb/>

Ens. 7 p. T.B. <lb/>

1.000/1.400 <lb/>


11 <lb/>


33 <lb/>

VICTOR AMEDEE II (1675-1730). Doppia. Turin. 1676. Bustes à dr. de la <lb/>

Régente Maria-Giovanna Battista et de Victor Amédée II. (CNI 11 p. 353, <lb/>

Sim. 3). Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

34 <lb/>

Lire. Turin. 1676. 1678. (Sim. 6). 1682. (Sim. 23). 1691. (Sim. 24). Demi <lb/>

lire. 1676. 1677. 1678. 1679. (Sim. 7). 5 soldi. (Sim. 31) (3). Grano. (Sim. 61). <lb/>

Arg. et Br. Ens. 12 p. T. B. <lb/>

800/1.000 <lb/>

*35 <lb/>

CHARLES EMMANUEL III (1730-1773). 4 Zecchini. Turin. 1746. Ecu de <lb/>
Savoie sur un aigle couronné. R./ L&apos;Annonciation. (CNI 84 p. 385, Sim. 1). <lb/>

Tranche martelée sinon T.B. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*36 <lb/>

Zecchino. Turin. 1744. Mêmes types. (CNI. 67 p. 383, Sim. 7). Or. Coup sur la <lb/>

tranche sinon Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

&apos;&apos;37 Carlino da 5 doppie. Turin. 1755. Tête nue à g. R./ Ecu rond couronné, <lb/>

entouré du grand collier de l&apos;ordre. (NI. 109 p. 388, Sim. 28). Or. Superbe. Rare. <lb/>

50.000/60.000 <lb/>

*38 <lb/>

Mezzo Carlino pour la Sardaigne. Turin. 1770. Buste drapé et cuirassé à g. R./ Ecu <lb/>
ovale couronné. (CNI 286 p. 410, Sim 42). Or. Très Beau à Superbe. Très rare. <lb/>

12.000/15.000 <lb/>

::-39 <lb/>

Scudo. Turin. 1733. Buste habillé à dr. R./ Ecu couronné. (CNI. 11 p. 376, <lb/>

Sim. 12.) Arg. Presque Très Beau. Rare. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

&apos;-40 <lb/>

Scudo nuovo de 6 Lire. Turin. 1757. (Sim. 33). Arg. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

41 <lb/>

Demi écu sardes. Turin. 1769. (Sim. 45). Quart d&apos;écu. 1764. (Sim. 35). 5 soldi. <lb/>

(Sim. 21). (4). 5 soldi. (Sim. 22). (2). 5 soldi (Sim. 23). 2,6 soldi. (Sim. 24 et 25). <lb/>
7,6 soldi. (Sim. 37). 2 deniers. (Sim. 40). (2). Arg. Ens. 14 p. T.B. <lb/>

1.000/1.400 <lb/>

&quot;42 VICTOR AMEDEE III (1773-1796). Mezzo Carlino de 2,5 doppia. Turin. 1786. <lb/>

Tête nue à g. R./ Ecu de Savoie sur un aigle couronné. Attributs de l&apos;ordre de <lb/>
l&apos;Annonciade. (CNI 79 p. 423). Très Beau. Rare. <lb/>

15.000/18.000 <lb/>

43 <lb/>

Quart d&apos;écu. Turin. 1777 et 1779. (Sim. 11). 20 soldi. 1794 et 1796. <lb/>

(Sim. 12). 15 soldi. 1794. (Sim. 13). (2). 7,6 soldi. 1795. (Sim. 15). 5 soldi. 1794. <lb/>
(Sim. 16). Ens. 8 p. T.B. <lb/>
700/900 <lb/>

•&quot;44 <lb/>

CHARLES EMMANUEL IV (1796-1802). Mezzo scudo. 1799. (Sim. 3). Arg. <lb/>

T.B. <lb/>

800/1.200 <lb/>

&apos;:-45 <lb/>

VICTOR EMMANUEL I (1802-1821). 20 Lire. Turin. 1819. (CNI 13 p. 441). <lb/>

5 Lire. Turin. 1820. (Sim. 14). Or. Ens. 2 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
500/800 <lb/>

&apos;-46 <lb/>

CHARLES FELIX (1821-1831). 80 Lire. Gênes. 1828. (CNI 63 p. 447). Or. <lb/>

Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*47 <lb/>

40 Lire. Turin. 1825. (CNI 23 p. 445). Or. Très Beau. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

48 <lb/>

20 Lire. Turin. 1827. (CNI 53 p. 447). Or. Très Beau à Superbe. <lb/>

500/800 <lb/>

49 5 Lire. Turin. 1826. Gênes. 1829. (Sim. 6). 50 centimes. Turin. 1826. (Sim. 12). Arg. <lb/>

Ens. 3 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
400/500 <lb/>

&quot;&quot;50 <lb/>

CHARLES FELIX (1821-1831). Médaille par Amadeo Lavy, 52 mm. Tête nue à <lb/>
droite de Charles Félix. R./ Le cours de l&apos;Isère régulé. 1824. (Forrer p. 349). Arg. <lb/>
Quelques petites rayures, sinon Superbe. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>


13 <lb/>


*51 <lb/>

CHARLES ALBERT (1831-1849). 100 Lire. Turin. 1834. (CNI 38 p. 454). Or. <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*52 <lb/>

100 Lire. Turin. 1835. (CNI. 44 p. 454). Or. Très Beau. <lb/>

1.400/1.800 <lb/>

*53 <lb/>

20 Lire. Gênes. 1849. Or. Très Beau à Superbe. <lb/>

500/800 <lb/>

*54 <lb/>

VICTOR EMMANUEL II, roi de Sardaigne. 20 Lire. Gênes. 1859. (Sim. 2/18). <lb/>
Or. VICTOR EMMANUEL II, roi d&apos;Italie. 5 Lire. Turin. 1863. (Sim. 8/1). Arg. <lb/>

Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

800/1.000 <lb/>

55 <lb/>

CHARLES ALBERT. 5 Lire. 1849. Trou rebouché. VICTOR EMMANUEL II. <lb/>

5 Lire. 1862. 1870. 1871. 1873. 1875. Lire. 1860. Ens. 7 p. T. B. <lb/>

500/800 <lb/>

56 <lb/>

CHARLES EMMANUEL III. VICTOR EMMANUEL II ET III... 3 monnaies <lb/>

de Louis d&apos;Achaïe. Ens. 51 p. Quelques unes en argent. B. à T.B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

::-57 <lb/>

CALIGULA. Aureus. (40). Tête laurée à dr. R./ S.P.Q.R. P.P. OB. C. S. dans une <lb/>
couronne de chêne. (Ric. 27). Quelquesfines rayures dans le champ, au droit, sinon <lb/>

Très Beau. Cette monnaie fut découverte à Saint-ColombColomban-des-Villards (Savoie) <lb/>
et fit l&apos;objet d&apos;une publication de J.C. Richard dans les cahiers numismatiques de <lb/>

septembre 1982. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

Empire romain <lb/>

58 <lb/>

ALEXANDRE le GRAND. Tétradrachme. Tétroboled&apos;Histiée. Rome : 2 deniers <lb/>
de la République, denier d&apos;Antonin le Pieux. Ens. 5 p. T.B. <lb/>

600/1.000 <lb/>

59 <lb/>

Bronzes romains. Divers. Ens. 75 p. B. à T.B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Monnaies françaises et étrangères <lb/>

60 <lb/>

Evêché de Lausanne. Denier. (L. Coraggioni, Münzgeschichte der Schweiz, XLI, <lb/>

20). Ens. 8 p. T. B. et Très Beau. <lb/>

700 <lb/>

61 <lb/>

AUTRICHE. Marie-Thérèse, Joseph II, François II. 20 Kreutzer. Ens. 13 p. T.B. <lb/>

à Très Beau. <lb/>

500/700 <lb/>

*62 <lb/>

ITALIE. Gênes. Simone Boccanegra, doge (1339-1344). Genorrino. (CNI, 18 p. <lb/>

43). Cassé et resoudé. T. B. <lb/>
300/400 <lb/>

63 <lb/>

VENISE. Francesco Molin, doge (1646-1655). Oselle. (CNI 148). Arg. GAULE <lb/>
SUBALPINE. 5 francs. An 10. (V.G. 846) (2). Monnaies divisionnaires italiennes <lb/>
diverses du XIXème siècle. Ens. 18 p. (4 bronze, 14 arg.). T.B. à Très Beau. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

64 <lb/>

5 lire. 1848. (4). 5 franchi. 1807. Lucques et Piombino. GAULE SUBALPINE. <lb/>

An 9. Ens. 6 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

65 <lb/>

LOUIS XIV. Ecu aux trois couronnes. 1709. Paris. (Dy. 1568). LOUIS XVI. <lb/>

Demi-écu aux lauriers. 1783. Paris. (Dy. 1709). Ecu constitutionnel. 1792. Paris. <lb/>

(Dy. 1718). Ens. 3 p. T.B. <lb/>

800/1.200 <lb/>

66 <lb/>

LOUIS XIV. Ecus et demi-écus. LOUIS XVI. Ecus. Ens. 14 p. B. à T.B. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

67 NAPOLEON 1er. 20 francs. 1812. Lille. (G. 1025). Or. NAPOLEON,roi d&apos;Italie. <lb/>

20 lire. 1808. Milan. (V.G. 1371). Or. Ens. 2 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
400/600 <lb/>

68 <lb/>

Ilème REPUBLIQUE. 20 francs. 1851. Paris. (G. 1059). Or. SECONDEMPIRE. <lb/>

10 francs. 1856. Paris. (G. 1014). Or. 5 francs. 1856. Paris. (G. 1001). Or. Ens. 3 p. <lb/>

T.B. et Très Beau. <lb/>

500/700 <lb/>


69 <lb/>

FRANCE. ITALIE. BELGIQUE. GRECE. ESPAGNE. Ecus du XIXème siècle. <lb/>
50 francs. 10 francs. Vèmc REPUBLIQUE. Ens. 26 p.T. B. et Très Beau. <lb/>

500/700 <lb/>

70 <lb/>

PHILIPPE IV Le Bel. Gros tournois. NAPOLEON 1er. 2 francs. ALPHONSE <lb/>

XII. Pesete. Jetons (2). LOUIS XIV. Divisionnaires... Arg. pour la plupart. Ens. <lb/>

35 p. environ. T. B. à Très Beau. <lb/>
800/1.000 <lb/>



BELGIQUE. LEOPOLD II. 20 francs. 1874. (Friedberg 8). AUTRICHE. <lb/>

FRANCOIS-JOSEPH. Ducat. 1854. Vienne. (Fr. 388). Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

700/900 <lb/>



Médailles se rapportant à la Savoie. LOUIS XIV. La conquête de la Savoie. 1690. <lb/>
Br. 41 mm. (Médailles du règne de Louis le Grand, p. 233). Prise de Montmélian. <lb/>

1691. Br. 41 mm. (Médailles du règne de Louis le Grand, p. 239). NAPOLEON I. <lb/>
Monument sur le Mont-Cenis. 1813. Br. 41 mm. (Bramsen 1233). VICTOR-<lb/>

EMMANUEL I. Renaissance de la Savoie. 1815. Br. 41 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>



LOUIS-PHILIPPE. Médaille de la Chambre des députés, session de 1836. Arg. <lb/>
MAXIMILIEN-JOSEPH, comte de Montcelas. Br. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

600/800 <lb/>



Luigi SIMONETTI. &quot;Monete Italiane Medioevali e Moderne&quot;. Casa Savoia. <lb/>

3 tomes. Florence. 1969. Reliure verte. Très Bon état. <lb/>
800/1.500 <lb/>



Mallette en cuir noir à quatre plateaux avec clés. <lb/>

400/500 <lb/>

76 <lb/>

Médaillier en plastique vert à huit plateaux et boîte en cuir noir présentant deux <lb/>

plateaux avec clé. <lb/>
400/500 <lb/>

COLLECTION D&apos;UN AMATEUR : <lb/>

MÉDAILLES DE LA RÉVOLUTION ET DE L&apos;EMPIRE <lb/>

1789 <lb/>



Voltaire, 1694-1778. G.C. Waechter. 1770. 57 mm. Rousseau, 1712-1778. <lb/>

G.C. Waechter. 1770. Frappée à Munich. 55 mm. Br. Ens. 2 p. Jolies patines. <lb/>
Superbe. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>



Mariage par procuration de Marie-Antoinette avec le Dauphin de <lb/>

France, Louis XVI, à Vienne. Wideman. 1770. Arg. 44 mm. Jeton. Même sujet. <lb/>
W.H. 1770. Arg. 25 mm. Mariage du dauphin. Duvivier. 1770. Br. 41 mm. <lb/>

Ens. 3 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
1.800/2.200 <lb/>



Couronnement de Marie-Antoinette reine de France. Lorthior. Uniface. 1774. <lb/>

Pb bronzé. 115 mm. Même sujet. Lorthior. Uniface 1774. Br. 129 mm. <lb/>

Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>



Prix de Vertu. N. Gatteaux. 1782. (J. 631, H. 809 et 851 avers). Br. 74 mm. <lb/>
Médaille de prix de l&apos;académie française pour actions vertueuses, institué en 1782. <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>
700/900 <lb/>

81 <lb/>

Liberté et Vérité triomphent des sophistes. J.J. Perret-Gentil. 1786. Etain <lb/>

41 mm. Satire envers Samuel Monvert, châtelain du Val de Travers (près de <lb/>

Neuchâtel). Voir l&apos;article de Michaud dans le «Musée Neuchâtelois», mai-juin <lb/>

1903, p. 102-104. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

-•-82 <lb/>

Répression des troubles révolutionnaires dans les Pays-Bas. 1787. Arg. <lb/>

41 mm. (Van Loon supplément 712). Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*83 <lb/>

Rappel de Necker à Pari s. J.J. Perret-Gentil. (J. 41, H. 48, Tasbille 68). Br. <lb/>

75 mm. Très Beau. Rare. <lb/>

1.300/1.600 <lb/>




Pasquale Paoli General Cors/LibertatisPatriae Defensor et Spes. Etain 29 mm. <lb/>

Pasquale Paoli, 1725-1807, Lieutenant général et commandeur de Bastia en 1789. <lb/>
Election de J. S. Bailly à la Mairie de Paris. Duvivier. (J. 29, H. 37, T. N. 9.2, <lb/>
Nocq 243) Br. 41 mm. Même sujet. Duvivier et Dupré. (J. 30, H. 39, T. N. 9.5). <lb/>
Br. 53 mm. Rappel de Necker à Paris. (J. 45, H. 53 vgl, T. 70). Pb. 44 mm. <lb/>

Exemplaire de la collection Julius. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

85 <lb/>

Jeton. Sacre de Louis XVI à Rheims. N. M. Gatteaux. 1775. Arg. 34 mm. <lb/>

Jeton de la ville de Lorient dédié aux soldats du 2ème bataillon de <lb/>

Bassigny pour leur soutien des miséreux. Duvivier. O. 58, H. 65, T. 89). <lb/>

Br. 36 mm. Maire de Paris Jean-Sylvain Bailly, 1736-1793. Duvivier. (J. 77, <lb/>
H. 93, T. 116 Arg.) Br. 34 mm. Médaille. Reconnaissance de la ville de <lb/>

Meaux envers Nicolas Tronchon pour ses livraisons de grain. (J. 60, H. 66, <lb/>
T. 90). Pb. bronzé. 43 x33 mm. Médaille en l&apos;honneur de la garde nationale. <lb/>

(J. 67 étain, H. 78 étain, T. 104 étain.) Br. 43 mm. Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

1790 <lb/>



Reconnaissance de la Garde Nationale de Versailles envers le roi, à l&apos;occasion <lb/>
de son discours devant l&apos;Assemblée Nationale. Simon. (J. 98, H. 124, T. 150). <lb/>

Br. 53 mm. Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>



Fédération de Lyon. Galle. O. 106, H. 129). Br. 4 mm. Confédération des <lb/>

départements du Nord, du Pas de Calais et de la Somme à Lille. Durig. (J. 113, <lb/>
H. 138). Br. doré 26mm. Confédération des français à Paris. N. M. Gatteaux. <lb/>

(J. 118, H. 140, T. 165 Arg.). Br. 41 mm. Même sujet. N. M. Gatteaux. (J. 119, <lb/>
H. 142). Br. doré 34 mm. Médaille à bélière. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

88 <lb/>

Confédération des français à Paris. N. M. Gatteaux. O. 121, H. 142, T. 170 <lb/>
Br. doré). Br. 34 mm. Même sujet. N. M. Gatteaux. Q. 121, H. 142, T. 170 Br. doré). <lb/>
Br. 34 mm. Jeton. Même sujet. (J. 126). Br. 36 x 31 mm. Jeton uniface. Serment du <lb/>

roi à la Constitution. Dupré. O. 139, H. 164, T. 202). Etain 35 mm. Exemplaire de <lb/>

la collection Julius. Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>



Election de Léopold II comme empereur d&apos;Allemagne à Francfort. B. <lb/>

Arg. 23 mm. Léopoldus II Augustus. Repoussé rectangulaire. Br. 18 x 15 mm. <lb/>

Jeton à bélière. La Constitution. (J. 146, H. 183 var.). Br. 24 mm. Jeton des <lb/>
membres du district des cordeliers, président Georges Danton. Numéro <lb/>
gravé : 389. (J. 151, H. 189, T. 233). Br. 30 mm. Jeton des fonderies de Maromme <lb/>

près de Rouen. (J. 152, T. 235). Br. 29 mm. Exemplaire de la collection Julius. <lb/>

Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

*90 <lb/>

Arrivée de Ferdinand IV et de Caroline de Naples à Presbourg pour le <lb/>
couronnement de Léopold II roi de Hongrie. Wirt. (J. 1 2895). Arg. 48 mm. <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

91 <lb/>

Louis XVI restaurateur de la Liberté française / Salut et régénération de la <lb/>

France par l&apos;Assemblée Nationale. J. J. Perret-Gentil. (J. 144, H. 176). Etain. <lb/>

77 mm. Très Beau. <lb/>
500/800 <lb/>

92 Louis XVI / Salut et régénération de la France par l&apos;Assemblée <lb/>

Nationale. J.J. Perret-Gentil. (J. 144 var, H. 176 var.) Arg. 73 mm. Très Beau. <lb/>

Style naïf. Rare. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

93 <lb/>

Jetons. Les états de Flandre fêtent la retraite des Autrichiens hors de <lb/>

Belgique. (J. 155 Arg.). Br. 33 mm. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

500/600 <lb/>


17 <lb/>


1791 <lb/>

94 Jeton. Fondation de la Société Inventions et Découvertes. Dupré. (J. 162, H. 205, <lb/>

T. 287 Br.). Arg. 27 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
300/400 <lb/>

*95 <lb/>

Traité de Pillnitz. Krüger. R./ Portraits multiples. (J. 170, H. 216). Arg. 50 mm. <lb/>

Superbe. Très beau style. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

96 <lb/>

Médaillettes. La Constitution. (J. 175, H. 223). Médaille ovale à bélière. Br. doré <lb/>

25 x 20 mm. Même sujet. (J. 176, H. 224, T.N. 30.9). Br. 26 x 21 mm. Ens. 2 p. <lb/>

Exemplaires des collectionsJulius et Bramsen. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

97 Jeton. Caisse Patriotique établie à Paris en 1791. N. M. Gatteaux. (J. 180, H. 291, <lb/>

T. 332 rare). Arg. 34 mm. Exemplaire de la CollectionJulius. Très Beau. <lb/>
700/1.000 <lb/>

98 <lb/>

Reconnaissance de la ville de Vérone envers le pro-préfet Hermolaus III <lb/>
Pisanus pour ses livraisons de nourriture. Cuillemard. Vue de l&apos;abattoir. <lb/>

(B. 2234). Br. 55 mm. Caisse de Bonne Foy établie à Paris. 2 sols 6 deniers <lb/>

(6 blancs). (J. 4329, H. 346, T. 387). Br. 26 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
700/1.000 <lb/>

99 <lb/>

Monneron au J. J. Rousseau. Dumarest. (J. 187 var., H. 307, T. 358). Br. doré <lb/>
35 mm. Monneron de 2 sols, An III de la Liberté. La France assise. (J. 4328, <lb/>

H. 342, T. 385). Br. 32 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
700/1.000 <lb/>

1792 <lb/>

100 Projet d&apos;une colonne pour la place de la Liberté à l&apos;emplacement de la <lb/>

Bastille/Serment à la Constitution. Palloy. Q. 199, H. 349, Weil 26/27, T. 391). <lb/>

Fer. 37 mm. Médaille à bélière. Palloy, ardent républicain et publicitairedans l&apos;âme, <lb/>

fit frapper des médailles avec le fer de la Bastille. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

&quot;101 Même sujet. (J. 200, H. 349, W. 26/27, T. 391). Palloy. Fer. 36 mm. Très Beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

&quot;102 <lb/>

Louis XVI restaurateur de la liberté française/Homme nu tenant ses <lb/>

chaînes brisées devant la Bastille. Palloy. (J. 202, H. 353 avers, W. 11/12, T. 398). <lb/>

Fer. 42 mm. Très Beau. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

103 <lb/>

Mort de Gustave III de Suède. Küchler. Br. 56 mm. Hommage de Vienne à <lb/>

François II. Arg. 25 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

800/1.000 <lb/>



Au fabricant de papier J. B. Réveillon. Duvivier. (J.205, H. 354, N.247). <lb/>

Nocq et Hennin : Rare. <lb/>

800/1.200 <lb/>

105 <lb/>

Couronnement de François II comme empereur d&apos;Allemagne à Francfort. <lb/>
Wirt. (J. 1 2957) Etain 49 mm. Hommage du Hainaut à l&apos;empereur François II. <lb/>

(J. 1 2992, Mont. 2266). Br. 22 mm. Même sujet. Arg. 22 mm. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

500/700 <lb/>



Combat des Tuileries. Duvivier. (J. 214, H. 363, T. 412, N. 248). Br. 55 mm. <lb/>

Autre. Frappe postérieure. Br. 55 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

500/800 <lb/>



Combat des Tuileries. Duvivier. (J. 215, H. 364, T. 412, N. 249). Br. 41 mm. <lb/>
Introduction du calendrier républicain. Duvivier. (J. 220, H. 374, T. 420, N. 250). <lb/>
Br. 41 mm. Défaite du Sultan Tipoo Sahib, 1749-1799, dans la 3ème guerre du <lb/>

Mysore. C. H. Küchler. Br. 47 mm. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>



Triomphe de la Liberté. Cadre en laiton poli. (Inconnu à J., B., T.N., Tasbille). Br. <lb/>

94 mm. Très décoratif. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>


19 <lb/>


109 Jeton. Lycée des Arts. (J.234, H. 397, T. 436). Arg. 31 mm. Exemplaire de la <lb/>

CollectionJulius. Superbe. <lb/>
400/500 <lb/>

&quot;110 Défaite du Sultan Tipoo Sahib, 1749-1799, dans la 3ème guerre du Mysore. <lb/>

C. H. Küchler. Br. 47 mm. Exemplaire avec date fautive à l&apos;exergue du revers : <lb/>

1793. Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

&quot;111 <lb/>

Reconnaissance de la Ville de Fréjus envers François Rota, gouverneur (?), <lb/>
à l&apos;occasion de sa mort (?). Anton Schabel. (Wellenheim 14655). Arg. 44 mm. <lb/>

Presque Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

112 <lb/>

Token : Inclined Plane at Ketley/Iron Bridge at Coalbrook Dale. Br. 29 mm. <lb/>
Monneron de 5 sols, An IV de la Liberté. Serment des soldats. Dupré. (J. 4326, <lb/>
H. 431). Br. 40 mm. Même sujet. (J. 4326, H. 431 var. tranche). Monneron de <lb/>

2 sols, An IV de la Liberté. La France assise. (H. 436). Br. 32 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

600/800 <lb/>

113 Jetons. Jeton en l&apos;honneur du roi Louis XVI. (J. 226, H. 383, T. 425 Br.). <lb/>

Br. argenté. 24 mm. Même sujet. (J. 226, H. 383 avers, comp. T. 425). Br. <lb/>
argenté 24 mm. Reconnaissance de la ville de Reims envers Jean-Baptiste <lb/>

Blavier, administrateur de la caisse patriotique. Duvivier. (J. 297, H. 503, <lb/>
T. 533, T. N. 42.13). Br. 55 mm. Constitution de la République Française. <lb/>

Duvivier. (J. 329, H. 526, T. 555, N. 251). Br. 41 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

800/1.000 <lb/>

1793 <lb/>

*114 Repoussé. Mort de Lepelletier de Saint-Fargeau. (J. 247, H. 461). Br. argenté <lb/>

44 mm. Exemplaire de la collection Julius. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

115 <lb/>

Le 6 octobre 1789, le roi s&apos;installe aux Tuileries : &quot;J&apos;y ferai désormais ma demeure <lb/>

habituelle&quot;. Duvivier. 1789. (H. 63). Br. 53 mm. La dernière entrevue de Louis <lb/>

XVI avec sa famille. Kiichler. 1793. (H. 463). Br. 48 mm. Ens. 2 p. Très Beau à <lb/>
Superbe. <lb/>
800/1.200 <lb/>

116 <lb/>

Mort de Louis XVI. Küchler. (J. 255, H. 465, T. 506). Br. 51 mm. Même sujet. <lb/>
C. I. M. (J. 257 var., H. 466 var., T. 507). Pb. 44 mm. Même sujet. /. C. Reich ? <lb/>

(J. 271, H. 480, T. 521). Br. argenté 26 mm. Même sujet. J. C. Reich ? (J. 271, <lb/>
H. 483, T. 521). Br. 24 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

800/1.000 <lb/>

117 <lb/>

Mort de Louis XVI. F. Loos. (J. 262, H. 469, Sommer A 32). Arg. 30 mm. <lb/>

Même sujet. F. Loos. Même sujet. F. Loos. (J. 263, H. 471, S. A 32 var.). <lb/>
Même sujet. Stierle. (J. 267, H. 473). Arg. 34 mm. Même sujet. Konig. <lb/>
(J. 270, H. 475, T. 517). Arg. 25 mm. Même sujet. (J. 271, H. 486). Br. 24 mm. <lb/>

Ens. 6 p. Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

&quot;118 Repoussé monté sous verre avec bélière. Mort de Louis XVI. Liénard, depuis <lb/>

1801. (J. 274, H. 492). Br. argenté 48 mm. Vraisemblablement exemplaire de la <lb/>

collection Julius. Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

&quot;119 Repoussé. Mort du général Dampierre, 1756-1793. Liénard, depuis 1801. <lb/>

(J. 292, H. 501). Br. 46 mm. Exemplaire de la collection Julius. Superbe. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

120 <lb/>

Mort du Général Dampierre, 1756-1793. Médaille uniface d&apos;après le repoussé de <lb/>

Liénard. (J. 293, H. 501). Pb. 44 mm. Exemplaire de la collection Julius. <lb/>
Même sujet. Gayrard. 1793. (J. 294, E. 2714). Br. 41 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

800/1.000 <lb/>

121 <lb/>

Jeton. Victoires de l&apos;archiduc Charles en Belgique. Q. 296, H. 502). Arg. 34 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>
500/700 <lb/>


&quot;122 <lb/>

Révolte des modérés de Lyon sous la conduite du maire Niviéré-Chol <lb/>
contre les jacobins, exécution de Châlier. (J. 300, comp. T. 578 Pb.). Br. 72 mm. <lb/>

Exemplaire de la collection Julius. Très Beau. Sujet intéressant. <lb/>
1.400/1.800 <lb/>

::.123 <lb/>

Cliché ovale. Mort de Marat (ou de Marie-Antoinette ?). (J. 307). Br. doré. <lb/>

37 x 32 mm. Superbe. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

124 <lb/>

Mort de Charlotte Corday. (J. 311, H. 514, T.547). Br. doré 29 mm. Très rare. <lb/>

Même sujet. Repoussé à bélière. (J. 317, T. 551). Br. argenté 35 mm. Ens. 2 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

125 <lb/>

Constitution de la République Française. Duvivier. (J. 329, H. 526, T. 555, <lb/>

N. 251). Br. 41 mm. Exemplaire de la collection Julius. Très Beau à Superbe. <lb/>

500/700 <lb/>

126 <lb/>

Mort de Marie-Antoinette. Küchler. (J. 330, H. 533, T. 560). Br. 48 mm. <lb/>

Même sujet. Mainwaring. (J. 338, H. 538). Etain. 33 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*127 Mort de Marie-Antoinette. Baldenbach. (J. 332, H. 534). Arg. 47 mm. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

128 Jetons. Mort de Marie-Antoinette. Loos. (J. 335, H. 536, S. A 36). Arg. 30 mm. <lb/>

Même sujet. Abramson. (J. 336, H. 537, T. 565). Arg. 30 mm. Ens. 2 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>

600/800 <lb/>

&quot;129 Repoussé monté en médaillon. Mort de Marie-Antoinette. (J. 344). Br. argenté <lb/>

35 mm. Exemplaire de la collection Julius. Très Beau. Rare. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

&quot;130 Repoussé monté en médaillon. Mort de Marie-Antoinette. (J. 345). Br. argenté <lb/>

35 mm. Exemplaire de la collection Julius. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

131 <lb/>

Marie-Thérèse-Charlotte,fille de Louis XVI et plus tard (1799) épouse de son <lb/>

cousin, le duc d&apos;Angoulême,fils de Charles X. (J. 349). Br. 32 mm. Mort du Roi <lb/>

et de la Reine. (J. 350, H. 544). Arg. 33 mm. Même sujet. J. C. Reich. (J. 354, <lb/>
H. 546). Etain 43 mm. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

900/1.200 <lb/>

132 <lb/>

Avers et revers de la médaille commémorant la présence de Robespierre Jeune <lb/>
au camp devant Toulon. (J. 357 var. H. 549, T. 579). Pb. 54 x 46 mm. Très Beau. <lb/>
Grand intérêt historique. <lb/>

1.300/1.600 <lb/>

133 <lb/>

Jeton. Mort de Philippe Egalité, duc d&apos;Orléans. Loos. (J. 360, H. 550, S. A 37). <lb/>

Arg. 30 mm. Très Beau. <lb/>
600/800 <lb/>

134 <lb/>

Retour de Frédéric GuillaumeII à Berlin après la campagne contre les français. <lb/>

Loos. (S. A 38). Arg. 37 mm. Superbe. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

*135 Repoussé. Mort d&apos;Antoine-Pierre Joseph-Marie Barnave, né en 1761. <lb/>

Liénard, depuis 1801. (J. 367, H. 555, T. 585). Br. doré. Superbe. <lb/>
1.800/2.200 <lb/>

&quot;136 <lb/>

Mariage de Louise de Mecklenburg-Strelitz avec le prince héritier de Prusse <lb/>
Frédéric-Guillaume III. Loos. (S. A 40). Arg. 43 mm. Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

*137 Repoussé ovale. Les victimes de la Liberté (Marat, Lepelletier, Châlier, <lb/>

Barra, Viala). (J. 393, H. 582). Br. argenté 51x41 mm. Rare. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

138 <lb/>

Jetons. Mort de Louis XVI. F. Loos. (J. 263, H. 471, S. A 32 var.). Arg. 30 mm. <lb/>
Destin indécis des enfants de Louis XVI. Loos. 1794. (J. 430, H. 644, S. A 33 <lb/>

(1793)). Arg. 31 mm. Ens. 2 p. Très Beau et Superbe. <lb/>
800/1.200 <lb/>


139 <lb/>

Inauguration du Monument de Jean-Jacques Rousseau à Genève. <lb/>

Bonneton. (J. 373, H. 557. T. N. 48.1). Br. 36 mm. Médaille de prix du Lycée <lb/>

des Arts. (J. 391, H. 576). Br. 41 mm. Prix de littérature du Musée de <lb/>

Bordeaux. Q. 432, H. 646 avers, T. 693 avers, T. N. 54.5 var.). Br. 41 mm. <lb/>

Exemplaire de la collection Julius. Ens. 4 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

700/900 <lb/>

1794 <lb/>

.,140 <lb/>

Arrivée de François II en Belgique. (J. 1 3000). Arg. 39 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

141 <lb/>

Jetons. Mort de Madame Elisabeth, soeur de Louis XVI. Loos. (J. 404, H. 621, <lb/>

S. A 44). Arg. 30 mm. Destin indécis des enfants de Louis XVI. Loos. (J. 430, <lb/>
H. 644, S. A 33 [1793]). Arg. 31 mm. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

900/1.400 <lb/>

142 <lb/>

Victoire Navale des Anglais sous Lord Howe contre les Français au large <lb/>
d&apos;Ouessant. Küchler. (J. 407, H. 624, T. 664). Br. 48 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

*143 <lb/>

Repoussé monté en médaillon. Mort de Robespierre et de Cécile Renaud. <lb/>
(J. 421, H. 637). Br. argenté 40 mm. Très Beau. D&apos;un haut intérêt historique. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

144 <lb/>

Repoussé. Mort (?) du poète Jean-Pierre Claris de Florian, 1755-1794, petit <lb/>

neveu de Voltaire. Br. 47 x 38 mm. Très Beau. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

1795 <lb/>

&quot;&apos;145 <lb/>

Paix de Bâle. Loos. (J. 443, H. 661, S. A 45/1, T. 709). Arg. 43 mm. Presque <lb/>
Superbe. Très joli style. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

146 Jeton. Mort du Dauphin, Louis XVII. Loos. (J. 446, H. 664, S. A 50). Arg. 30 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>
500/800 <lb/>

147 <lb/>

Mort de Louis XVII. Tiolier. Médaille uniface d&apos;après le repoussé de Liénard. <lb/>

(J. 449 var., H. 666). Pb. 44 mm. Même sujet. Tiolier. (J. 451, T. 714). Br. 41 mm. <lb/>

Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
800/1.000 <lb/>

148 <lb/>

Médaille de membre du conseil des anciens. (J. 463, H. 680 var.). Br. 41 mm. <lb/>

Médaille de membre du tribunal civil et correctionnel du département de la <lb/>

Seine. N. M. Gatteaux. (J. 474, H. 691). Br. 46 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

1796 <lb/>

149 <lb/>

Bataille de Montenotte. Gayrard et Jeuffroy. Q. 491, H. 731, T. 765, Adani 2). <lb/>
Br. 41 mm. Combats de Millesimo et de Dego. Lavy. Tranche inscrite. Q. 493 <lb/>

Arg., H. 732, T. 766, pas dans A.). Br. 43 mm. Même sujet. Lavy. Q. 494, H. 734, <lb/>
T. 767, A. 3). Br. 43 mm. Bataille de Castiglione et de Peschiera. Lavy. <lb/>

Q. 502, H. 743, T. 772, A. 6). Br. 43 mm. Ens. 4 p. Presque Superbe. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>

150 Jeton de prix du lycée de Grenoble. Q. 503, H. 745, T. 773 Br., T. N. 61.4). <lb/>

Arg. 30 mm. Exemplaire de la collection Julius. Même sujet. (J. 503 Arg., H. 745, <lb/>

T. 773, T. N. 61.4). Br. 30 mm. Jeton de jeu des établissements Louis Huguenin. <lb/>

(J. 504, H. 746, T. N. 61.5). Br. 24 mm. Médaille de prix du collège de Bordeaux. <lb/>

A. Ruzé. Q. 517, H. 759, T. 787 Arg., T. N. 62.12). Br. 38 mm. Jeton : Heros <lb/>
Buonaparte. (J. 521, H. 763, T. 789). Br. 24 mm. Jeton en l&apos;honneur du Général <lb/>

Bonaparte et de l&apos;armée d&apos;Italie. Q. 524, H. 768). Br. 32 mm. Même sujet. Q. 524, <lb/>

H. 767, T. 791). Etain 33 mm. Ens. 7 p. Très Beau. <lb/>

1.300/1.500 <lb/>

151 <lb/>

Ecole Centrale du Département de la Côte d&apos;or / Ecole de Dessin, <lb/>

Peinture, Sculpture. M. Monnier. Q. 515, H. 757, T.785). Arg. doré. 39 mm. <lb/>

Très rare. <lb/>

1.300/1.600 <lb/>


23 <lb/>


&quot;152 Médaille de récompense pour les membres de la milice bourgeoise <lb/>

d&apos;Augsbourg. Neuss. (J. 529). Arg. 41 mm. Léger coup sinon Superbe. Médaille <lb/>

attrayante. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

1797 <lb/>

153 <lb/>

Capitulation de Mantoue. E. Gatteaux. (J. 533, H. 781, A. 7). 35 mm. Même sujet. <lb/>

Lavy. (536, H. 784, A. 8, T. 808). 43 mm. Passage du Tagliamento et prise de <lb/>
Trieste. Lavy. (J. 545, H. 787, A. 10). Br. 43 mm. Mariage de Georges IV, prince <lb/>

de Galles, avec Caroline de Brunswick. Küchler. Br. 48 mm. Premier gouverne-<lb/>
ment de Mantoue sous la République Cisalpine : Coddaeus, Volta, Creminiani. <lb/>

Q. 555, A. 13, E. 712). Pb. 43 mm. Médaille de prix de l&apos;école française. Dumarest. <lb/>
(J. 564, H. 796, T. 816 Arg.). Br. 56 mm. Exemplaire des collections Julius et <lb/>
Bramsen. Médaille uniface de paix. O. 587, H. 824, T. 842 Br. doré.). Pb. 48 mm. <lb/>

Jeton : Heros Buonaparte. O. 603, H. 837, T. 855). Br. 24 mm. Ens. 8 p. Très Beau <lb/>

dans l&apos;ensemble. <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

*154 Prise du Palazzo di Broletto à Brescia et fin de la République de Venise. <lb/>

Salwirk <lb/>

. <lb/>

O. 542, A. 9). Arg. 63 mm. Superbe. Très spectaculaire. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

155 <lb/>

Fondation de la République Ligure. Vassallo. (J. 550, H. 791, T. 813, A. 14). <lb/>

Br. 50 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
700/1.000 <lb/>

156 <lb/>

Victoire des Anglais sur la flotte hollandaise au large de Camperduin. Webb <lb/>
et Wyon/Mudie V, vers 1819. (J. 568). Br. 41 mm. Bataille navale de Camperduin. <lb/>

O. 570). Br. doré. 39 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.200 <lb/>

157 <lb/>

Traité de Campo Formio. B. Duvivier. O. 575, H. 811, A. 12, N. 259). Br. 55 mm. <lb/>
Même sujet. Frappe postérieure.Jeton de Nuremberg en l&apos;honneur du traité de <lb/>

de Campo Formio. Lauer. O. 582, H. 819, T. 836 argenté). Br. 33 mm. Ens. 3 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>

800/1.000 <lb/>

&quot;158 <lb/>

Intronisation du Roi Frédéric-Guillaume III de Prusse. Loos. (S. A 59). Arg. <lb/>

41 mm. Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

159 Jetons. Caisse d&apos;escompte du commerce. Andrieu. O. 585, H. 822). Arg. 35 mm. <lb/>

Autre. (J. 585, H. 822, T. 839). Arg. 34 mm. Autre. (J. 586). Br. 32 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>

500/600 <lb/>

&quot;160 Traité de Rastadt. Mainoni. (J. 663, H. 880). Arg. 40 mm. La médaille est, <lb/>

semble-t-il, mal datée (Rastadt -1.12.1797). Superbe. Très joli portrait. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

161 <lb/>

Jetons. Société Philotechnique. O. 588, H. 826, T. 844). Exemplaire de la collection <lb/>
Julius. Architectes de Paris. Bernier. (J. 589, H. 828, T. 846 Br.). Arg. 29 mm. <lb/>

Ens. 2 p. Superbe. <lb/>
700/900 <lb/>

*162 Médaille de récompense pour la défense du Tyrol. Wirt. (J. 609, H. 840, T. 857). <lb/>

Arg. 39 mm. Presque Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

1798 <lb/>

163 <lb/>

Médaille de membre du Conseil des Anciens. N. M. Gatteaux. O. 616, H. 845). <lb/>
Br. 50 mm. Frappe postérieure. Médaille de membre du Conseil des Cinq-cents. <lb/>
N. M. Gatteaux. O. 618, H. 846). Br. doré 50 mm. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

164 Jetons. Société des Sciences et des Arts de Bordeaux. (J. 651, H. 864, T. 876 var.). <lb/>
Médaille de prix de la Société d&apos;Agriculture, de Commerce, des Sciences et des <lb/>
Arts du Département de la Marne. O. 653, H. 865, T. 817). Arg. 31 mm, 27 mm. <lb/>

Exemplaire de la CollectionJulius. Ens. 2 p. Superbe. <lb/>
600/800 <lb/>


25 <lb/>


165 Jeton. Prix pour les élèves de l&apos;institut de Madame Pinon. (J. 659, H. 875, T. 887 <lb/>

étain, T. N. 70.7). Br. doré 35 mm. Exemplaire des collections Julius et Bramsen. <lb/>
Victoires anglaises en 1798. Kuchler. Q. 660 Arg.). Br. 48 mm. Ens. 2 p. Très Beau <lb/>

à Superbe. <lb/>
800/1.000 <lb/>

166 <lb/>

Premier anniversaire de la République Ligure. Médaille pour les membres de <lb/>
l&apos;Instituto Nazionale Ligure. Q. 666, E. 2467 Arg.). Br. argenté 47 mm. Jeton de <lb/>
passage d&apos;une porte de Gênes. Finanza Porte/Entrata e Sortita Libéra. V = <lb/>

Vassallo ? Q. 667, E. 2473 Br.). Br. argenté 38 mm. Ens. 2 p.Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

167 <lb/>

Victoires de l&apos;Archiduc Charles en Allemagne. Rheni Pacator et Istri. <lb/>
Guillemard. Q. 1 3022, Mont. 2316). Br. 42 mm. Cachet octogonal, vraisembla-<lb/>
blement d&apos;un régiment. Coupé dans un écu de Louis XV. Arg. 22 x 17 mm. <lb/>

Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
800/1.200 <lb/>

Campagne d&apos;Egypte <lb/>

168 <lb/>

Bataille navale d&apos;Aboukir. Küchler. Q. 633, H. 852, T. 867 Br. doré). Br. 48 mm. <lb/>

Même sujet. Hancock et Kempson. Q. 643, Brown 448). Br. doré. 49 mm. Ens. 2 p. <lb/>

Très Beau et T. B. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

*169 Conquête de l&apos;Egypte. Jouannin et Brenet. 1798. Q. 661, H. 879, T. 889 Br.). <lb/>

Arg. 40 mm. Superbe. <lb/>
3.200/3.800 <lb/>

&quot;170 Echec de Bonaparte devant Acre. Mills et Brenet/Mudie VII, en 1819. (J. 689). <lb/>

Arg. 41 mm. Très Beau. <lb/>
2.800/3.200 <lb/>

171 <lb/>

Conquête de la Basse-Egypte. Brenet. Q. 628, H. 850). Br. 33 mm. Conquête de <lb/>

l&apos;Egypte. Jouannin et Brenet. (J. 662, H. 879, T. 889). Br. 40 mm. Même sujet. <lb/>

Frappe postérieure. Conquête de la Haute-Egypte. Galle. Q. 694, H. 896). <lb/>

Br. argenté 35 mm. Très Beau. Ens. 4 p. <lb/>
800/1.200 <lb/>

172 <lb/>

Conquête de la Haute-Egypte. Galle. Q. 694, H. 896). Br. 35 mm. Arrivée de <lb/>
Bonaparte à Fréjus au retour d&apos;Egypte. Galle. Q. 716, H. 921, T. 918). Br. <lb/>

33 mm. Arrivée de l&apos;armée anglaise en Egypte. Webb/Mudie VIII, vers 1819. <lb/>
Q. 967, B. 141). Br. 41 mm. Débarquement des Anglais en Egypte et mort <lb/>

d&apos;Abercromby.Hancock. Q. 973, B. 2151). Br. 49 mm. Exemplaire des collections <lb/>

Julius et Bramsen. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

173 Délivrance de l&apos;Egypte par les Anglais. Webb et Dupré/Mudie IX, vers 1819. <lb/>

(J. 1001, B. 2161). Arg. 41 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
2.800/3.300 <lb/>

&quot;174 Repoussé. Mort du Général Kleber. Liénard, depuis 1801. Q. 8149 var., B. 51). <lb/>

Br. doré 46 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

175 <lb/>

Vivant Denon, 1747-1825, directeur du musée Napoléon (Louvre). Galle. <lb/>

Q. 2009, B. 800, E. 2723). Arg. 18 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
200/300 <lb/>

1799 <lb/>

*176 Victoires de l&apos;Archiduc Charles en Allemagne. Batailles de Pfullendorf (et <lb/>

Stockach ?). Baldenbach. Q. 672, H. 882, T. 894). Arg. 48 mm. Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

177 <lb/>

Prise de Seringapatam, capitale du Mysore, sultan Tipoo Sahib, par les <lb/>

Anglais. Küchler. (E. 783 Br.). Arg. 48 mm. Avec bélière. Coup sur la tranche sinon <lb/>

Très Beau. Les Anglais prirentSeringapatam, en Hindoustan, soumis à Tipoo-Sahib, <lb/>
seul allié qu&apos;ait la France. Le souverain périt en défendant sa capitale contre le <lb/>
pillage. D&apos;un très haut intérêt historique. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>


178 <lb/>

Reconquête de l&apos;Italie par Souworoff. Kiïchler. U. 698, H. 903, T. 904). Br. 48 mm. <lb/>
Victoires de Souworoff en Italie./. C. Rel&apos;ch f U. 702, H. 906, T. 906). Br. dore ? <lb/>
31 mm. Rétablissement de Ferdinand IV sur le Trône de Naples et de Sicile. <lb/>

Küchler. U. 704 var.). Br. 48 mm. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

179 Théâtre de la République et des Arts. N. M. Gatteaux. U. 708, H. 913, T. 911). <lb/>

Arg. 31 mm jeton de présence pour les séances du jury des Arts, vraisemblablement <lb/>

responsable du Théâtre des Arts (l&apos;ancien Opéra, démoli en 1820 après l&apos;assassinat <lb/>

du duc de Berry) et du Théâtre de la République, anciennement Théâtre du Palais-<lb/>
Royal, en 1799 Théâtre Français, tous les deux rue de Richelieu. Médaille de prix <lb/>
de l&apos;école de Sorèze. Duvivier. U. 516, H. 758, T. 786 Arg., N. 256). Br. 34 mm. <lb/>

Insigne à 5 pans pour les (25) membres de la Commission du Conseil des Cinq-<lb/>

cents. U. 732, H. 927, T. 922 Arg., B. 5). Br. 34 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
800/1.000 <lb/>

*180 Sénat Conservateur. Dumarest. Médaille de membre. U. 733, B. 7, Millin 163). <lb/>

Arg. doré. 49 mm. Exemplaire des collections Julius et Bramsen. Le Sénat comptait <lb/>

80 membres. Légers coups sinon Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

1800 <lb/>

::-181 <lb/>

Sauvegarde de Georges III lors de l&apos;attentat du 15 mai. Küchler. Arg. doré <lb/>

48 mm. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

182 <lb/>

Repoussé. Passage des Alpes par l&apos;armée française (d&apos;après le tableau de David à <lb/>

la Malmaison). U. 790). Br. 41 mm. Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

183 <lb/>

Bataille de Marengo. Brenet et H. Auguste. U. 796, B. 38, A. 19). Br. 50 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>

400/600 <lb/>

184 <lb/>

Passage des Alpes par l&apos;armée française et bataille de Marengo. Dubois. <lb/>

U. 793, B. 37, A. 18). Br. 40 mm. Bataille de Marengo. Brenet et H. Auguste. <lb/>

U. 796, B. 38, A. 19). Br. 50 mm. Autre. Mort du Général Desaix à Marengo. <lb/>

Brenet et Auguste. U. 807 var., B. 44). Br. 50 mm. Pose de la première pierre de la <lb/>

colonne nationale Place Vendôme. Duvivier. U. 835, B. 61, N. 264, E. 846). <lb/>
Br. 42 mm. Pose de la première pierre de la colonne du département de <lb/>
Seine et Marne. (J. 842, B. 66). Br. 42 mm. Fondation du quai Desaix à Paris. <lb/>

(J. 846, B. 68, E. 854, Mi. 27). Br. 42 mm. Bonaparte. Médaillon uniface ovale. <lb/>

Simon. Fer. 40 x 34 mm. Date approximative. Fonte de fer de Gleiwitz. Cette <lb/>

médaille est mentionnée dans Thieme/Becker. Ens. 8 p. Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

185 <lb/>

Cliché uniface. Bataille de Marengo. Andrieu, An X = 1802/3. U. 801, B. 40). <lb/>

Pb. 68 mm. Autre. Pb. bronzé 73 mm. Dans un cadre en ivoire avec une note <lb/>
manuscrite collée au revers : This was given to me by an officer who was at the <lb/>
taking of Ile de France (île Maurice). Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

::-186 <lb/>

Bataille de Marengo et rétablissement de la République Cisalpine. Lavy. <lb/>

U. 802, B. 42, A. 20). Arg. 52 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
3.200/3.800 <lb/>

187 <lb/>

Repoussé. Mort du Général Desaix à Marengo. Liénard, depuis 1801. (J. 808 var., <lb/>

B. 45 var.). Br. doré 47 mm. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

::-188 <lb/>

Repoussé. Mort du Général Desaix à Marengo. U. 814, B. 48 avers). Br. argenté <lb/>

38 x 37 mm. Très Beau. Légèrement chiffonné. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

&quot;189 Pose de la première pierre pour la rénovation de la Place Bellecour à Lyon. <lb/>

Mercié. U. 830 Br., B. 58). Arg. 44 mm. Très joli style. Presque Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>


*190 Pose de la première pierre de la colonne nationale Place Vendôme. Duvivier. <lb/>
(J. 834, B. 61, N. 264, E. 846). Cette colonne ne fut pas érigée. Arg. 42 mm. Très <lb/>

Beau. <lb/>
1.800/2.200 <lb/>

191 <lb/>

Pose de la première pierre de la colonne nationale Place Vendôme. Duvivier. <lb/>

(J. 838, B. 63, N. 263). Br. 55 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

700/800 <lb/>

* 192 <lb/>

Pose de la première pierre de la colonne du département de la Seine. Gatteaux. <lb/>

(J. 839, B. 64). Arg. 59 mm. Presque Superbe et spectaculaire. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

&quot;193 <lb/>

Pose de la première pierre de la colonne du département du Rhône. (J. 843, <lb/>

B. 67). Arg. 33 mm. Très Beau. <lb/>
700/900 <lb/>

194 Jetons. Société libre d&apos;émulation à Rouen. Jeuffroy. (J. 853, B. 73). Comptabilité <lb/>

Nationale. (J. 871, B. 89). Br. 36 mm. Très Beau. <lb/>

500/700 <lb/>

195 <lb/>

Attentat contre Bonaparte à Paris. Auguste. (J. 857, B. 76). Br. 50 mm. <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>
600/800 <lb/>

196 <lb/>

Repoussé. Liberti. Buste en face de Bonaparte. (J. 894,). Arg. 38 x 32 mm. <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

197 Jetons. Société d&apos;Agriculture d&apos;Histoire Nat. et des Arts utiles de Lyon. <lb/>
(J. 888, B. 103). Arg. 33 mm. Institut National des Sciences et des Arts. Dumarest. <lb/>

Médaille du membre correspondant Philippe Picot, baron de La Pérouse. Q. 887). <lb/>

Arg. 39 mm. Exemplaire de la collectionJulius. La Pérouse, (1744-1818), naturaliste <lb/>

de Toulouse, professeur d&apos;Histoire Naturelle. Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

198 Jeton. Cour de Cassation. Conseil des Prises. Avocats. (J. 879). Arg. 34 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

;:-199 <lb/>

Fin du 18ème siècle. Loos. (J. 956, S. B 25/1). Arg. 37 mm. Même sujet. Krüger. <lb/>
(Mers. 1987). Arg. 40 mm. Médaille de bons voeux. (S. B 48/2). Arg. 36 mm. <lb/>

Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.600 <lb/>

*200 Fin du 18ème siècle. Stuckart et Guillemard. (J. 1 3033). Br. 37 mm. Médaille de <lb/>
mariage. Loos. (S. B47). Arg. 39 mm. Superbe. <lb/>

700/1.000 <lb/>

1801 <lb/>

201 <lb/>

Union Act entre l&apos;Angleterre et l&apos;Irlande. Küchler. Br. 48 mm. Frappes unifaces <lb/>
de l&apos;avers et du revers de la médaille en l&apos;honneur de la paix de Lunéville. <lb/>

Duvivier. (J. 900 var., B. 105, N. 266). Etain 55 mm. Paix de Lunéville. Droz. <lb/>
(J. 902, B. 106, E. 877, A. 21). Br. 55 mm. Paix de Lunéville. Andrieu. Q. 905, <lb/>
B. 107, E. 880, Mi. 41). Br. 42 mm. Paix de Lunéville. Hancock/Kempton et <lb/>

Kindon. Q. 917, B. 115). Br. 38 mm. Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>
1.000/1.300 <lb/>

*202 Centenaire du Royaume de Prusse. Loos. (S. A 76). Arg. 56 mm. Splendide. <lb/>

Extrêmement spectaculaire avec ces cinq portraits de profil. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

&quot;&apos;203 <lb/>

Paix de Lunéville. Droz. (J. 901, B. 106, E. 877, A. 21). Arg. 55 mm. Superbe. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

*204 Paix de Lunéville. Andrieu. Q. 903, B. 107, E. 880, Mi. 41). Arg. 42 mm. Frottée, <lb/>
sinon Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*205 Paix de Lunéville. Loos. Q. 914, B. 113, S. A 79). Arg. 36 mm. Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

*206 Paix de Lunéville. Loos. Q. 914, B. 113, S. A79). Arg. 36 mm. Très Beau. <lb/>

600/900 <lb/>

*207 Paix de Lunéville. (J. 923, B. 119). Arg. 41 mm. Défaut de métal sinon Superbe. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>


29 <lb/>


*208 Paix de Lunéville.Abramson. (J. 930, B. 124, H. 159). Arg. 42 mm. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

&quot;&apos;209 <lb/>

Paix de Lunéville. Loos. (J. 936, B. 129). Arg. 36 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

210 Paix de Lunéville. Hoeckner. (J. 938, B. 131). Etain 44 mm. Paix de Lunéville. <lb/>
J. C. Reich. (J. 939, B. 132). Etain 42 mm. Voir la médaille en l&apos;honneur de la paix <lb/>

de Schônbrunn. Anniversairedu 14 juillet. (J. 1003, B. 156). Etain 41 mm. Médaille <lb/>

à bélière. Exemplaire des collections Julius et Bramsen. Voyages de découverte du <lb/>

Capitaine Baudin. Montagny. (J. 851, B. 72). Br. 38 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

900/1.400 <lb/>

îi-211 <lb/>

Paix de Lunéville. Guillemard et Stuckhart. (J. 943, B. 135). Arg. 42 mm. Superbe. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

&quot;212 <lb/>

Paix de Lunéville. Merker. (J. 951, B. 2143, E. 877, A. 21). Arg. 45 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

&quot;213 <lb/>

Paix de Lunéville (?). Kriiger. O. 955, B. 2149). Arg. 40 mm. Léger coup sinon <lb/>
Presque Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

&quot;214 Jeton. Loi pour la construction de 3 ponts en fer sur la Seine. Tiolier. Octogonal. <lb/>

(J. 975, B. 145). Arg. 35 mm. T.B. à Très Beau. <lb/>
500/700 <lb/>

*215 Bombardementde Copenhague par les Anglais. Loos. (J. 983, B. 2157, S. A 81). <lb/>

Arg. 39 mm. Superbe. <lb/>
700/1.100 <lb/>

&quot;216 Bombardementde Copenhague par les Anglais. Loos. (J. 983, B. 2157, S. A 81). <lb/>

Arg. 39 mm. T.B. <lb/>
300/500 <lb/>

217 Colonne nationale de la République Ligure à Gênes. O. 997, B. 154). Br. 38 mm. <lb/>

30 soldi de la République Cisalpine. Fête de la paix de Lunéville et fondation du <lb/>
forum Bonaparte. (1. 4172, B. 2105). Arg. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

500/700 <lb/>

*218 Médaille de prix de l&apos;exposition des produits de l&apos;industrie française à Paris. <lb/>

Duvivier. Q. 655 Br., H. 871, N. 261). Inscription gravée : «Le Premier Consul au <lb/>
Cn Boulet An 9». (1801-1802). Arg. 56 mm. Léger coup sur la tranche sinon Très <lb/>

Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

219 Jeton. Chambre des avoués du tribunal de première instance. (J. 1031, B. 179). <lb/>

Arg. 32 mm. Très Beau. <lb/>
500/700 <lb/>

220 Préliminaires de la Paix d&apos;Amiens. (J. 1011, B. 160). Etain. 44 mm. Autre. O. 1015, <lb/>
B. 162). Etain 38 mm. Autre. Kettle. O. 1017, B. 164). Br. 25 mm. Reconnaissance <lb/>
de la ville de Lyon pour la paix d&apos;Amiens. Mercié. (J. 1020 Arg., B. 167). Br. <lb/>

48 mm. Paix d&apos;Amiens. Dumarest. O. 1053, B. 195, A. 25). Br. 49 mm. Paix <lb/>
d&apos;Amiens. Droz. Q. 1057, B. 199). Br. 40 mm. Paix d&apos;Amiens. Hancock/Kempton <lb/>

et Kindon. O. 1065 Br., B. 204). Etain. 38 mm. Autre. Paix d&apos;Amiens ? (J. 1075, <lb/>

B. 212). Br. 24 mm. Paix d&apos;Amiens. Kiichler. (1. 1079, B. 2172). Br. 48 mm. Prise <lb/>

du titre d&apos;Empereur d&apos;Autriche par François II. Arg. 24 mm. Ens. 11 p. Très <lb/>

Beau dans l&apos;ensemble. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

1802 <lb/>

221 <lb/>

Constitution de la République Italienne à Lyon. Manfredini. (J. 1044, B. 189, <lb/>

A. 23). Br. 55 mm. Presque Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

222 Constitution de la République Italienne à Lyon. Manfredini. Arg. 41 mm. <lb/>

Défaut au revers sinon Très Beau. <lb/>

500/800 <lb/>

&quot;223 <lb/>

Constitution de la République Italienne à Lyon. George. (J. 1048, B. 193, pas <lb/>

dans Adani). Arg. 45 mm. Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>


31 <lb/>


224 Paix d&apos;Amiens. Uniface. (J. 1051, B. 194). Pb. 115 mm. Très Beau. <lb/>

500/800 <lb/>

*225 Paix d&apos;Amiens. Dumarest. (J. 1052, B. 195, A. 25). Arg. 49 mm. Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

&quot;226 <lb/>

Reconnaissance de Hambourg pour la paix d&apos;Amiens. Abramson. (J. 1062 or, <lb/>

B. 2170, H. 141). Arg. 37 mm. Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

227 Paix d&apos;Amiens. Neuss. 0.1069, B. 206). Arg. 32 mm. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

*228 Réorganisationde l&apos;instruction publique. Andrieu. (J. 1085, B. 214). Arg. 40 mm. <lb/>

Presque Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

229 Réorganisationde l&apos;instruction publique. Andrieu. (J. 1085, B. 214). Arg. 40 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.000/1.300 <lb/>

*230 Conservatoirede Musique. Dumarest. (J. 1117, B. 236). Arg. 49 mm. Superbe. <lb/>

1.400/1.800 <lb/>

231 <lb/>

Jeton. Préfecture de police. Gatteaux. (J. 1125, B. 243). Arg. 29 mm. Exemplaire <lb/>
des collections Julius et Bramsen. Très Beau à Superbe. <lb/>

800/1.000 <lb/>

232 Bonapartepremier consul. George. (J. 1098 var. B. 222). Pb. 24 mm. Jetons. Canal <lb/>
de Briare. (J. 1112, B. 232 comp.). Arg. 34 mm. Comptoir commercial. (J. 1121, <lb/>

B. 240). Arg. 30 mm. Agents de commerce de Paris. Galle. (J. 1131, B. 249). <lb/>

34 mm. Arg. Ens. 4 p. Très Beau et Très Beau à Superbe. <lb/>
800/1.200 <lb/>

1803 <lb/>

233 Refus de Louis XVIII, alors à Varsovie, de renoncer à la couronne. Andrieu. <lb/>

(J. 1147, B. 261). Frappée vers 1815. Br. 50 mm. Très Beau. <lb/>
300/500 <lb/>

*234 Elévation de la Hesse-Kassel à l&apos;électorat. Holtzemer. (J. 1163, B. 2183). Arg. <lb/>

43 mm. Presque Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

235 4ème année du Consulat. Andrieu. (J. 1170, B. 273, Mi. 406). Arg. 24 mm. T. B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>

400/600 <lb/>

236 Mort de l&apos;architecte de marine Jean-David Leroy. Duvivier. (J. 1179, B. 278, <lb/>

N. 268). Très Beau. <lb/>

600/900 <lb/>

237 Translationde la Vénus de Medicis en France et visite de Bonaparte au Museum <lb/>

(Louvre).Jeuffroy. (J. 1183, B. 280). Arg. 40 mm. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

*238 Médaille de prix de la Société d&apos;agriculture, de commerce, des sciences et des arts <lb/>
du département de Haute-Marne. Andrieu. Revers gravé. (J. 1188 Br., B. 282 <lb/>

avers). Arg. 52 mm. Beau portrait. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

239 Jeton. Chambre de Commerce de Bordeaux. Tiolier. (J. 1193, B. 286). 33 mm. <lb/>
Médaille de prix de la Société d&apos;agriculture du département de Seine et Oise. <lb/>

N. M. Gatteaux. Revers gravé. O. 1194). Exemplaire de la collection Julius. 42 mm. <lb/>

Arg. Très Beau à Superbe. <lb/>
800/1.200 <lb/>

240 Médaille de prix de la Société de vaccination antivariolique autrichienne. <lb/>

Guillemard. (Br. 1590). Arg. 26 mm. Superbe. <lb/>

400/600 <lb/>

241 <lb/>

Médaille de mariage. Andrieu et Gatteaux. (J. 1194 avers). Arg. 42 mm. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

&quot;242 <lb/>

Bonheur marital et joie du foyer. Loos. (S. B69). Arg. 45 mm. Superbe. <lb/>

1.800/2.000 <lb/>


33 <lb/>


*243 <lb/>

Médaille-calendrier pour 1804. Loos. Datée selon l&apos;ère grégorienne (1804) et <lb/>

hébraïque (5565). (S. Al 11). Arg. 44 mm. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

Insignes et décorations <lb/>

&quot;244 Médaille des vainqueurs de la Bastille. Frappe postérieure. 1789. (J. 27 or, H. 34, <lb/>

T. 36, v. Heyden 15). (Refrappe en petit nombre de 1889, 100e anniversaire). Arg. <lb/>

36 x 26 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
800/1.200 <lb/>

245 Insigne des colporteurs de papiers publics. N. M. Gatteaux. 1789. (J. 73/74, <lb/>

H. 86 vgl.). Pb. 60 mm. 2 Frappes unifaces de l&apos;avers et du revers. Exemplaire de la <lb/>

collection Bramsen. Ens. 2 p. Superbe. <lb/>
700/1.000 <lb/>

*246 Insigne (n°43) des Forts de Soissons. N. M. Gatteaux. 1790. (J. 101/102, H. 126 <lb/>

var., T.N. 18.7, T. 152 var.). Br. 59 mm. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

&quot;247 Confédération des Français à Paris. N. M. Gatteaux. 1790. (J. 118, H. 140, <lb/>

T. 165 Ag.). Br. doré 41 mm. Avec son très beau ruban brodé d&apos;époque : Liberté <lb/>

14 juillet 89 / Egalité 10 Août 92. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

248 Confédérationdes Français à Paris. N. M. Gatteaux. Médaille à bélière avec son <lb/>

ruban bleu, blanc, rouge. 1790. (J. 120, H. 142). Br. argenté 34 mm. T.B. <lb/>

700/900 <lb/>

249 Fédération du département du Tarn à Castres le 26.9.1790. Médaille ovale à <lb/>

bélière, à deux faces réunies par des rivets. 1790. Br. 36 x 32 mm. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

250 Insignes des Commissaires Civils de Paris. N. M. Gatteaux. 1790. (J. 150, H. 188, <lb/>
T. 232, T. N. 29.3). Br. 42 mm. Exemplaire de la collection Julius. Presque Superbe. <lb/>

500/800 <lb/>

251 <lb/>

Insigne de la Garde Nationale, bataillon de Sainte-Opportune. Médaille <lb/>

ovale uniface. 1790. Pb. bronzé 30 x 25 mm. Avant le 21.5.1790 (Suppression des <lb/>
districts remplacés par les sections). Très Beau. <lb/>

800/1.000 <lb/>

&quot;252 Insigne d&apos;un commissaire de police de Bruxelles. Inscriptions gravées. Médaille <lb/>

ovale à bélière. 1790. (T. 27.1). Br. 48 x 41 mm. Presque Superbe. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

253 Insigne de la Garde Nationale de Versailles. 1791. (Comp. T. 133). Pb. bronzé <lb/>

27 mm. Très Beau. <lb/>
400/600 <lb/>

:;-254 <lb/>

Insigne des Administrateurs de districts et procureurs-syndics. Maurisset. <lb/>

Médaille ovale à bélière. 1792. (J. 207, H. 360). Arg. 53 x 43 mm. Superbe. <lb/>

1.400/1.700 <lb/>

&quot;255 Insigne des Administrateurs de départements et Procureurs-généraux-<lb/>

syndics. Maurisset. Médaille ovale à bélière. 1792. (J. 208, H. 360). Br. doré 51 x <lb/>
42 mm. Superbe. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

&quot;256 Insigne des Administrateurs de districts et Procureurs-syndics. Maurisset. <lb/>

Médaille ovale à bélière. 1792. (J. 209 var. H. 361). Arg. 53 x 43 mm. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*257 Insigne ovale à bélière. Oeil de Dieu. 1792. (J. 212). Arg. 52 x 42 mm. Insigne de <lb/>

police ? Superbe. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

&quot;258 <lb/>

Insigne ovale à bélière. Faisceau de licteur sans hache. 1792. (J. 212 comp.). Arg. <lb/>
52 x 41 mm. Huissier de justice ? ou de l&apos;Assemblée Nationale ? (comp. H. 81). <lb/>

Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

&quot;259 Insigne ovale à bélière. Faisceau de licteur avec hache. 1792. (J. 212 comp.). Arg. <lb/>
58 x 43 mm. Huissier de justice ? ou de l&apos;Assemblée Nationale ? (comp. H. 81). <lb/>

Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>


35 <lb/>


36 <lb/>


37 <lb/>


&quot;260 Insigne des Administrateursde départements et Procureurs-généraux-syndics. <lb/>

Maurisset. 1793. Médaille ovale à bélière. (J. 385, H. 569). Br. doré 52 x 42 mm. T.B. <lb/>

à Très Beau. <lb/>
1.800/2.000 <lb/>

&quot;261 Insigne de fonctionnaired&apos;administration. 1793. (J. 386, H. 569 vgl, T. 597). Pb. <lb/>

bronzé 46 x 39 mm. Exemplaire de la collection Julius. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

&quot;262 <lb/>

Insigne des Administrateurs de districts et Procureurs-syndics. Maurisset. <lb/>

1793. Médaille ovale à bélière. (J. 387, H. 570). Arg. 53 x 43 mm. Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*263 <lb/>

Insigne d&apos;huissier auprès du juge de paix du canton de Lignevelle. <lb/>

Inscriptions gravées. Médaille ovale à bélière avec ruban. 1793. Br. doré <lb/>

34 x 29 mm. Superbe. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

264 Insigne de la section jacobine des Droits de l&apos;Homme, comité de surveillance, <lb/>

à Reims. 1793. (J. 398?). Pb. bronzé. 29 x 25 mm. Superbe. <lb/>

500/800 <lb/>

265 Insigne octogonal de membre du Conseil des Anciens. N. M. Gatteaux. 1797. <lb/>

(J. 548, H. 789). Br. 41 mm. Autre. Nom gravé au revers, illisible. Très Beau et <lb/>

Superbe. <lb/>
600/900 <lb/>

*266 Insigne portatif des employés de la Loterie Nationale. N. M. Gatteaux. 1797. <lb/>

(J. 565, H.810, T. 829, T.N. 65.1). Br. 58 mm. Exemplaire des collections Julius et <lb/>

Bramsen. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

267 Insigne d&apos;huissier du préfet de Police de Paris. 1799. (J. 684) Pb. bronzé 37 mm. <lb/>

Exemplaire de la collection Julius. T.B. à Très Beau. <lb/>
500/700 <lb/>

268 Service de l&apos;intérieur du Palais/Consul de la Rép. Fr. 1799. (J. 751, B. 24). <lb/>

Br. 39 mm. Exemplaire de la collection Julius. Le Palais des Tuileries devint la <lb/>

résidence des consuls par un décret du 24.12.1799. Très Beau. <lb/>

600/900 <lb/>

269 Insigne ovale à bélière : Autorité de la Loi/ Comm.re du Direct.re Executif près le <lb/>
Trb. Correctl. de Malines (Belgique). 1800. (J. 760 ff.). Arg. doré 67 x 43 mm. Très <lb/>

Beau à Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*270 Insigne ovale à bélière pour fonctionnaires du gouvernement et magistrats : <lb/>
LA LOI sur les deux faces. 1800. (J. 760 var.). Br. doré 55 x 40 mm. Petit défaut <lb/>

à l&apos;émail au revers, sinon Superbe. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

&quot;271 <lb/>

Insigne ovale à bélière : La Loi / Off.r De Police De Sureté. 1800. (J. 760 comp.). <lb/>

Arg. doré 68 x 48 mm. Superbe. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

&quot;272 <lb/>

Insigne ovale à bélière pour fonctionnaires du gouvernement et magistrats. <lb/>

Ruban tricolore. 1800. (J. 762 avers). Br. doré 60 x 44 mm. Manque le centre en <lb/>

émail au revers, sinon Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

&quot;273 <lb/>

Insigne ovale à bélière pour fonctionnaires du gouvernement et magistrats. <lb/>

1800. (J. 762 avers). Br. doré 60 x 44 mm. Manque le centre en émail au revers, sinon <lb/>

Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

&quot;274 <lb/>

Insigne ovale à bélière (le centre de l&apos;avers manque) : Commissaire du Directoire <lb/>
Exécutif. (J. 773 var.). Br. doré 50 x 40 mm. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

&quot;275 Tribunal de Première Instance. Maurisset. 1800. (J. 884, B. 100 var.). Br. argenté <lb/>

40 x 33 mm. Très Beau. <lb/>
900/1.400 <lb/>

276 Tribunal de Première Instance. Maurisset. Insigne à bélière. 1800. (J. 885, B. 100). <lb/>
Br. doré 40 x 33 mm. Bélière cassée, sinon Très beau. <lb/>

400/700 <lb/>


39 <lb/>


277 Insigne à bélière des commissaires de la République Cisalpine. (J. 964, E. 2482, <lb/>

Br. doré). Etain 59 mm. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

278 <lb/>

Insigne uniface ovale d&apos;un juge de paix du canton de Courtrai, département <lb/>

de la Lys (Belgique). 1803. Q. 1202 ?). Pb. 37 x 32 mm. Très Beau. <lb/>
300/400 <lb/>

279 Insigne uniface ovale d&apos;un juge de paix du canton de Leuze (Belgique). 1803. <lb/>

(J. 1202 ?). Pb. 30 x 25 mm. Très Beau. <lb/>
200/300 <lb/>

*280 Insigne à bélière de la Regia Amministrazionedelle Elemosine(Administration <lb/>
Royale des Aumônes) per l&apos;Istituto Generale dei Poveri. 1804. (J. 1218, Brett. <lb/>

3522). Br. 38 mm. Exemplaire de la collection Julius. Très Beau. <lb/>
400/600 <lb/>

*281 <lb/>

Mariage de Napoléon et de Marie-Louise à Vienne. Stuckhart et Guillemard. <lb/>
1810. (J. 2255, B. 945). Arg. 47 mm. Avec son ruban original aux couleurs des <lb/>
Habsbourgs surmonté d&apos;une cocarde tricolore. Très Beau. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

*282 Décoration des membres de la milice bourgeoise de Bruxelles pendant les <lb/>

jours difficiles de 1815. Avec ruban. 1816. (Dirks 55, Bax 40, Meijer-Mulder-<lb/>

Wagenaar 25). Br. 35 mm. Très Beau. <lb/>
300/500 <lb/>

283 <lb/>

Décoration pour douze ans de service, Guillaume 1er, 1815-1830. 1825. (Dirks <lb/>

252 II). Br. 36 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
300/500 <lb/>

284 Médaille militaire. (Dite du 2ème type). Second Empire. (E. 3034). Sans ruban. <lb/>

Arg. doré. Très Beau. <lb/>
500/600 <lb/>

&quot;285 <lb/>

Croix de Chevalier de la Légion d&apos;Honneur, 2ème Empire. 1852. (J. 4271). Arg. <lb/>

Quelques manques à l&apos;émail. Très Beau. <lb/>

600/700 <lb/>

286 Médaille de Sainte-Hélène. 1857. Q. 3743, B. 2058). Br. 48 x 31 mm. Miniaturede <lb/>

la médaille de Sainte-Hélène. 1857. Q. 3743 var., B. 2058). Arg. 30 x 18 mm. <lb/>

Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
500/600 <lb/>

Jetons Francs-maçons <lb/>

*287 Parfaite égalité à Rouen. 1795. (J. 477, H. 698, Zirkel 666, T. 737). Arg. 32 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>

1.000/1.200 <lb/>

&quot;288 <lb/>

Loge de la Philantropie à Saint-Quentin. 1799. (J. 754, B. 25, Z. 681). Arg. <lb/>

29 mm. Très Beau. <lb/>
700/1.000 <lb/>

&quot;&apos;289 Grand Orient de France. 1802. (J. 1141, B. 258, Z. 704). Arg. 30 mm. Presque <lb/>

Superbe. Rare. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*290 Grand Orient de France. Coquardon. 1803. (J. 1199, B. 259 var., Z. 705). Arg. <lb/>

28 mm. Presque Superbe. <lb/>
600/700 <lb/>

*291 <lb/>

Loge du Grand Sphinx à Paris. 1804. Q. 1352, B. 404, Z. 754). Arg. 26 mm. <lb/>

Presque Superbe. <lb/>
700/1.000 <lb/>

*292 <lb/>

Loge des Arts et de l&apos;Amitié à Louviers. 1805. (J. 1539, B. 508. Z. 522). Arg. 28 mm. <lb/>

Presque Superbe. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

*293 <lb/>

Loge de Saint-Victor des amis de la Victoire à Paris. Merlen. 1806. (J. 1702, <lb/>

B. 618, Z. 648). Arg. 28 mm. Presque Superbe. <lb/>

1.400/1.700 <lb/>

294 Cambacérès, Grand Maître de la loge écossaise de France. Jaley. Q. 1732, B. 629). <lb/>
Br. 41 mm. Autre. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>


41 <lb/>


295 Loge de l&apos;abeille Impériale à Paris. Merlen ? 1807. (J. 1870, B. 712, Z. 1004). Arg. <lb/>

23 mm. Commandeurs du Mont Thabor à Paris. 1807. (J. 1873, B. 714, Z. 731). <lb/>

Br. 31 mm. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
800/1.200 <lb/>

296 Loge des sept écossais réunis à Paris. 1809. (J. 2228, B. 930, Z. 636). Br. 30 mm. <lb/>

Loge d&apos;Hérodom à Rouen. Jaley. (J. 2230, B. 933, Z. 738). Arg. 35 mm. Superbe. <lb/>

1.000/1.400 <lb/>

297 Francs-maçonsde Blois. Médaille ovale à bélière.1808. (J. 2052, B. 834, Z. 1019). <lb/>

Br. 30 x 26 mm. Loge Impériale des Francs Chevaliers à Paris (?). 1810. (J. 2414, <lb/>

B. 1085, Z. 1027). Br. 26 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
600/1.000 <lb/>

*298 Loge de la Triple Union à Reims. 1812. (J. 2596, B. 1208). Arg. 27 mm. Très Beau. <lb/>

600/900 <lb/>

&quot;299 Loge de l&apos;Ardente Amitié à Rouen. v: Médaille octogonale. 1812. (J. 2600, <lb/>

B. 1215, Z. 660). Arg. 33 mm. Presque Superbe. <lb/>

1.000/1.400 <lb/>

*301 <lb/>

Loge de la Concorde (zur Eintracht) à Berlin. Insigne à bélière. 1820. (Z. ?). Br. <lb/>

58 x 52 mm. Très Beau. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

&quot;302 <lb/>

Loge de la Parfaite Union à Douai. Insigne à bélière. 1830. (Zirkel 503). Arg. <lb/>

48 mm. Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

1804 <lb/>

303 <lb/>

3ème année de Bonaparte en tant que Président de la République Italienne. <lb/>

Manfredini. (J. 858, B. 77, T. N. 80.3). Br. 60 mm. Très Beau. <lb/>

400/500 <lb/>

304 Mort du Duc d&apos;Enghien. E. Gatteaux. (J. 1209 var., B. 293 var.). Pb. 41 mm. T. B. <lb/>

à Très Beau. <lb/>

400/500 <lb/>

305 Mort du duc d&apos;Enghien. E. Gatteaux. (J. 1210, B. 294). Br. 40 mm. <lb/>

Débarquement en Angleterre. Droz. (J. 1312, B. 2188). Br. 41 mm. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>
700/1.000 <lb/>

306 Jetons. Défenseurs avoués près le tribunal d&apos;Appel à Paris. Duvivier. (J. 1213, <lb/>
B. 296, N. 353). Arg. 32 mm. Chambre de commerce de Paris en l&apos;honneur du <lb/>

couronnement de Napoléon. Andrieu. (J. 1234, B. 305). Arg. 36 mm. Très Beau <lb/>

et Superbe. <lb/>
500/700 <lb/>

307 Repoussé. Napoléon Empereur. Liénard. (J. 1230). Br. 55 mm. Superbe. <lb/>

1.300/1.600 <lb/>

*308 Médaille de prix d&apos;un concours de tir à Hazebrouck, Belgique. Gravée sur les <lb/>

deux faces. Arg. 42 mm. Superbe. <lb/>
1.300/1.800 <lb/>

*309 Création de la Légion d&apos;Honneur. Andrieu et Jalley. (J. 1238, B. 310). Arg. <lb/>

40 mm. Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

310 Création de la Légion d&apos;Honneur. Andrieu et Jaley. (J. 1238 Arg., B. 310). Br. <lb/>

40 mm. Très Beau. <lb/>
400/600 <lb/>

&apos;311 <lb/>

Première grande distribution de la Légion d&apos;Honneur au camp de Boulogne. <lb/>

Jeuffroy et Jalley. (J. 1247, B. 318). Arg. 41 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

&quot;312 <lb/>

Construction de 2000 barques prévues pour le débarquement en Angleterre. <lb/>

Droz. (J. 1251, B. 320). Arg. 41 mm. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

&quot;313 <lb/>

Mort du Général prussien et gouverneur de Glatz, F. A. de Favrat. Médaille <lb/>

dédiée par son régiment(Reg. Inf. n°33). Loos. (S. A 118, E. 2748 Br.). Arg. 39 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>


43 <lb/>


314 Couronnement de Napoléon. Andrieu et Jeuffroy. (J. 1258, B. 326). Arg. 40 mm. <lb/>

Presque Superbe. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

315 <lb/>

Couronnement de Napoléon. Droz et Galle. (J. 1266, B. 328). Arg. 26 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>

350/500 <lb/>

316 Couronnement de Napoléon. Jeuffroy. (J. 1270, B. 330). Petite médaille en or. <lb/>

13 mm. Très Beau. <lb/>
600/900 <lb/>

317 Fêtes données par la ville de Paris en l&apos;honneurdu couronnement de Napoléon. <lb/>

Galle et Jeuffroy. (J. 1295, B. 358). Arg. 68 mm. Coup sur la tranche sinon <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.800/2.200 <lb/>

&quot;318 <lb/>

Des mines et usines du Harz protégées pendant la guerre. (J. 1303, B. 362, <lb/>

Vogelsang 130). Arg. 43 mm. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

319 Transfert de la Monnaie des Médailles du Louvre à l&apos;Hôtel des Monnaies, <lb/>
quai de Conti. Andrieu. (J. 1329, B. 379, E. 1050 Br.). Arg. 41 mm. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*320 Visite de François II au camp d&apos;entraînement de l&apos;armée près de Prague. <lb/>

Guillemard et Stuckhart. (J. 1335, B. 381 var.). Arg. 39 mm. Défaut sur la tranche <lb/>

sinon Très Beau à Superbe. <lb/>
1.800/2.200 <lb/>

321 <lb/>

Repoussé. François II empereur d&apos;Autriche. Gayrard. Br. 40 x 36 mm. Très Beau. <lb/>

Légèrement chiffonné. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

,,-322 <lb/>

Repoussé avec son revers monté en médaillon et sous-verre. Georges-Louis <lb/>
Leclerc, comte de Buffon, 1707-1788. Liénard, depuis 1801. (J. 1357). Br. doré <lb/>
47 mm. Exemplaire de la collection Julius. Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

323 Médaille-calendrier pour 1805. (S. A 120, E. 1060). Arg. 44 mm. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

324 Restauration du collège catholique britannique à Paris. N. M. Gatteaux. <lb/>

(J. 1326, B. 376, E. 1049). Arg. 31 mm. Ecole de médecine de Paris. Dumarest. <lb/>

(J. 1495, B. 470, Brett. 2762). Arg. 30 mm. Ens. 2 p. Superbe. <lb/>
600/800 <lb/>

325 <lb/>

Victoire de quelques bâtiments de commerce de la East India Co. sur une <lb/>
flotille française. Droz et Mills/Mudie II, vers 1819. (J. 1205, B. 2184, Brown 567. <lb/>
Br. 41 mm. Fin de la République et de la Révolution. Dupré. (J. 1219). Br. <lb/>
32 mm. Création de la Légion d&apos;Honneur.Andrieu et Jalley. Frappe postérieure. <lb/>
(J. 1238 Arg. B. 310). Br. 40 mm. Prise du titre d&apos;empereur d&apos;Autriche par <lb/>
François II. Arg. 24 mm. Jeton de Nuremberg en l&apos;honneur du couronnement <lb/>

de Napoléon. Lauer. (J. 1257, B. 323). Br. 26 mm. Autre. (J. 1257, B. 325). Br. <lb/>
24 mm. Couronnement de Napoléon. Andrieu. (J. 1263 Arg. B. 327). Br. 32 mm. <lb/>
Jeton de Nuremberg en l&apos;honneur du couronnement de Napoléon. Lauer. <lb/>

(J. 1277, B. 341). Br. 25 mm. Distribution des aigles à l&apos;armée. Droz et Jeuffroy. <lb/>
(J. 1294, B. 357). Br. 26 mm. Fêtes données par la ville de Paris en l&apos;honneur <lb/>

du couronnement de Napoléon. Galle et Jeuffroy. (J. 1296, B. 358). Br. 68 mm. <lb/>

Ens. 10 p. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

326 3ème année de Bonaparte en tant que Président de la République italienne. <lb/>

Manfredini. (J. 858, B. 77, T. N. 80.3). Br. 60 mm. Arrivée de Napoléon à Lyon <lb/>
lors de son voyage vers Milan. F. D. (J. 1375, B. 416). Etain 38 mm. <lb/>
Couronnement de Napoléon Roi d&apos;Italie. Andrieu et Jaley. (J. 1380, B. 418, <lb/>

A. 31). Br. 40 mm. Même sujet. Manfredini. (J. 1883, B. 420, A. 29). Br. 42 mm. <lb/>

Autres (2). La Ligurie réunie à la France. Andrieu et Brenet. (J. 1393, B. 422, <lb/>
A. 28). Br. 40 mm. Pose de la première pierre du monument de Desaix sur le <lb/>
Saint-Bernard. Droz et Brenet. (J. 1398, B. 426). Br. 27 mm. Ens. 8 p. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>


45 <lb/>


326 bis Le pape Pie VII à Paris. Droz. (Br. 349). Le couronnement. Denon et Jeuffroy <lb/>

(Br. 327). Pb. et Br. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
200/300 <lb/>

1805 <lb/>

*327 Retour d&apos;Alexandre Von Humboldt à Berlin après un long voyage en <lb/>

Amérique du Sud. Loos. (S. A 123, E. 2794). Arg. 39 mm. Vente Bourgey 311. <lb/>

Presque Superbe. Naturaliste et voyageur allemand, il est connu pour ses expé-<lb/>
riences sur l&apos;irritation nerveuse. Il voyagea cinq ans en Amérique du Sud et <lb/>

particulièrement à Cuba, il publia un atlas avant de se rendre en Russie. Une <lb/>

université de Berlin porte son nom. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*328 Séjour du pape Pie VII à Paris. Maurisset. Médaille ovale. (J. 1367 var., B. 412). <lb/>

Arg. 22 x 18. Très Beau. <lb/>
500/600 <lb/>

329 Jeton de présence de la préfecture de la Seine. Brenet. (J. 1405, B. 429). Arg. <lb/>

32 mm. Superbe. <lb/>
400/500 <lb/>

*330 Dissolution du camp de Boulogne et traversée du Rhin par la Grande Armée <lb/>
près de Strasbourg.Andrieu et Brenet. (J. 1407 Br., B. 430). Arg. 40 mm. Presque <lb/>

Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*331 <lb/>

Victoire et mort de Nelson à Trafalgar. Webb et Droz/Mudie VI vers 1819. <lb/>

(J. 1420, B. 2197). Arg. 41 mm. Presque Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

332 Victoire et mort de Nelson à Trafalgar. Wyon. Br. 45 mm. Presque Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

*333 <lb/>

Prise de Vienne et de Presbourg. Droz et Galle. (J. 1440, B. 443 var.). Arg. 40 mm. <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

&quot;334 <lb/>

Prise de Vienne. Manfredini. (J. 1442, B. 444). Arg. 42 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

335 Députation des maires de Paris auprès de l&apos;empereur à SchÕnbrunn en <lb/>
remerciement pour les drapeaux pris au combat de Wertingen et offerts à la <lb/>

ville de Paris. Galle et Brenet. (J. 1460, B. 453). Br. 67 mm. Coup sur la tranche <lb/>
sinon Superbe. <lb/>

1.000/1.200 <lb/>

*336 Te Deum pour la paix à la cathédrale Saint Stéphane de Vienne. Droz et <lb/>

Andrieu. (J. 1477, B. 461 var.). Arg. 40 mm. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

337 Empire Français. D&apos;après Andrieu. (J. 1501, B. 474). Etain 41 mm. Napoléon, <lb/>

empereur et roi. Andrieu. (J. 1504). Pb. bronzé 69 mm. Très Beau et Superbe. <lb/>

600/1.000 <lb/>

338 A la mémoire du général George Washington. Webb. (B. 242 comp.). Br. 75 mm. <lb/>

T.B. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>

339 Médaille en l&apos;honneur du compositeur et écrivain Pietro Metastasio, 1698-1782. <lb/>

T Mercandetti. (Coll. Morbio 4392). Br. 67 mm. Superbe. <lb/>

500/800 <lb/>

::-340 <lb/>

Médaille de prix pour les médecins vaccinateurs du royaume de Prusse. <lb/>

Abramson. (Hoffmann 111, Brett. 1648). Arg. 68 mm. Superbe. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*341 <lb/>

Cours donnés à Berlin par François Joseph Gall, 1758-1828, fondateur de la <lb/>

phrénologie. Dédiée par ses auditeurs. Abramson. (Hoff. 208, Brett. 375). Arg. <lb/>

40 mm. Vente Bourgey 312. Superbe. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

342 <lb/>

Jeton. Avoués du tribunal d&apos;arrondissement de Rouen. (J. 1524, B. 496). Arg. <lb/>

30 mm. Superbe. <lb/>
500/600 <lb/>


47 <lb/>


343 <lb/>

Dissolution du camp de Boulogne et traversée du Rhin par la Grande Armée <lb/>
près de Strasbourg.Andrieu et Brenet. (J. 1407, B. 430). Br. 40 mm. Adresse de <lb/>
Napoléon à l&apos;Armée sur le pont du Lech près d&apos;Augsbourg.Andrieu. (J. 1411, <lb/>
B. 432). Br. 40 mm. Bataille d&apos;Austerlitz.Andrieu et Jaley. (J. 1446 Arg., B. 445, <lb/>

Horsky 3384). Br. 40 mm. Même sujet. Andrieu. (J. 1451 var., B. 446). Fer. 39 mm. <lb/>

Entrevue de Napoléon et de François 1er d&apos;Autriche à Urschitz. Andrieu. <lb/>

(J.1456, B. 452). Fer. 40 mm. Ens. 5 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

344 Entrée de Ney à Innsbruck et récupération des drapeaux perdus en 1799. <lb/>

Droz et Brenet. (J. 1437, B. 442 var., A. 33). Br. 40 mm. Prise de Vienne et de <lb/>
Presbourg. Droz et Galle. (J. 1440 Arg., B. 443 var.). Br. 40 mm. Prise de Vienne. <lb/>

Manfredini. (J. 1443, B. 444). Br. 42 mm. Autre. Entrevue de Napoléon et de <lb/>

François 1er à Urschitz. Andrieu. (J. 1456, B. 452). Br. 40 mm. Elévation de la <lb/>

colonne de la Grande Armée sur la place Vendôme. Andrieu et Brenet. (J. 1482, <lb/>

B. 463). Br. 42 mm. Ens. 6 p. Très Beau. <lb/>

1.300/1.600 <lb/>

1806 <lb/>

345 <lb/>

Mort du Premier Ministre anglais William Pitt. Repoussé du revers de la médaille <lb/>

de Wyon. (E. 2906 (?)). Br. 52 mm. Très Beau. <lb/>
600/800 <lb/>

346 Conquête de l&apos;Istrie. Andrieu et Brenet. (J. 1546, B. 512, A. 36). Arg. 40 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>

1.800/2.300 <lb/>

&quot;347 Corps Législatif. Session de l&apos;An 1806. Médaille de membre à bélière avec nom <lb/>

gravé : Mr. Darthenay. (J. 1560, B. 517). Arg. 38 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

&quot;348 Médaille de mariage. Andrieu. Monogramme gravé au revers. (J. 1570, B. 525 <lb/>

Anm.). Arg. 36 mm. Superbe. <lb/>
700/1.000 <lb/>

&quot;349 Das Gerettete Weimar (Weimar sauvée). Bovy. (J. 1605, B. 543). Arg. 41 mm. <lb/>

Frappée en 1825 à l&apos;occasion du 50ème anniversaire de mariage de la grande <lb/>

duchesse Louise de Saxe-Weimar. Superbe. <lb/>
800/1.200 <lb/>

350 Distribution de leur solde aux invalides prussiens à Berlin. (J. 1612, B. 547). <lb/>

Arg. 18 mm. Très Beau. <lb/>
200/300 <lb/>

&quot;351 <lb/>

La Saxe faite royaume. Krüger. (B. 552, Pas dans Merseburger). Arg. 65 mm. <lb/>

Presque Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

&quot;352 Monument équestre de Joseph II à Vienne. Wirt. (J. 1 3049). Arg. 49 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

353 <lb/>

Monument équestre de Joseph II à Vienne. Stuckhardt. (J. 1 3051, Horsky 3393, <lb/>

Montenuovo 2347). Exemplaire de la collection Julius. Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

354 Regno d&apos;Italia/ Commesso di Sanita. Médaille à bélière. (J. 1647). Arg. 49 mm. <lb/>

Frappe uniface à l&apos;avers de la médaille de prix du lycée royal de Vérone. <lb/>
Putinati. (J. 1667, B. 590, Brett. 365). Br. 43 mm. Frascatoro était médecin. Ens. <lb/>

2 p. Très Beau. <lb/>

600/800 <lb/>

&quot; 355 <lb/>

Médaille-calendrier pour 1807 (?). 1806. Arg. 50 mm. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

356 Conquête de Naples. Andrieu et Brenet. (J. 1557 Br., B. 516, A. 34). Pb. 40 mm. <lb/>

Mariage de la fille adoptive de Napoléon, Stéphanie de Beauharnais, avec <lb/>

Charles, prince héritier de Bade. Droz et Andrieu. (J. 1566 var., B. 522 var.). <lb/>
Br. 40 mm. Jeton de la Société médico-philanthropique. (J. 1680, B. 601, <lb/>
Brett. 2767). Br. 29 mm. Médaille calendrier pour 1807. Guillemard. Br. 49 mm. <lb/>

Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
500/600 <lb/>


49 <lb/>


357 Mort du Premier Ministre anglais William Pitt. Hancock. (E. 2908). Br. 53 mm. <lb/>
Frappe en bronze du module de 2 Francs pour la visite du prince héritier de <lb/>
Bavière Ludwig Karl August (Louis I) à la Monnaie. Thiolier. (J. 4176 Arg. <lb/>
B. 2108). Br. 28 mm. Confédération du Rhin. Andrieu et Brenet. Frappe posté-<lb/>

rieure. (J. 1586 var., B. 534). Br. 41 mm. Bataille d&apos;Iéna. Andrieu. (J. 1594, B. 537, <lb/>
Mbg. 3687). Br. 40 mm. Même sujet. Manfredini. (J. 1599, B. 539). Br. 41 mm. <lb/>

Blocus Continental. Droz et Jeuffroy. (J. 1620, B. 550). Br. 40 mm. Alliance de la <lb/>

Saxe avec la France. Andrieu. (J. 1623, B. 551, (Mers. 2024 Arg.). Br. 40 mm. <lb/>

Société d&apos;agriculture, de science, d&apos;art et de littératurede Tours. (J. 1686, B. 605). <lb/>

Arg. 29 mm. Ens. 9 p. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

1807 <lb/>

&quot;358 <lb/>

Karl von Dalberg, Grand-Duc de Francfort, prince-primat de la confédération <lb/>

du Rhin. (J. 1717, B. 2202). Arg. 41 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

&quot;359 Médaille de prix de l&apos;Institut Impérial de France. Dumarest. (J. 1726, B. 627). <lb/>

Arg. 50 mm. Un peu académique. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*360 Bataille d&apos;Eylau. Andrieu et Brenet. (J. 1727 Br., B. 628). Arg. 40 mm. Très Beau <lb/>

à Superbe. <lb/>
1.300/1.800 <lb/>

*361 <lb/>

Prise de Berlin, Varsovie et Konigsberg pendant les campagnes de 1806 et 1807. <lb/>

Andrieu et George. (J. 1743, B. 634). Arg. 40 mm. Presque Superbe. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

&quot;362 <lb/>

Visite de Napoléon à Dresde. Hockner. (J. 1776, B. 654). Arg. 41 mm. Très Beau. <lb/>

Double portrait. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

&quot;363 <lb/>

Médaille de mariage : Charles Pierre Boquet de Liancourt et Joséphine <lb/>
Esmangart de Boumonville. Andrieu et Brenet. (J. 1798, B. 662 var.). Arg. 40 mm. <lb/>

Monogrammegravé au revers et inscription sur la tranche. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

&quot;364 Repoussé sous verre. Mort du Ministre des cultes Jean-Etienne-MariePortalis, <lb/>

né en 1745. Liénard. (J. 1807, B. 667). Br. doré 47 mm. Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*365 Victoires de 1807. Droz et Jaley. (J. 1817, B. 674). Arg. 41 mm. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

&quot;366 Repoussé. Frédéric-Guillaume III roi de Prusse. Liénard. (J. 1833, B. 684). <lb/>

Br. doré 47 mm. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

367 Repoussé. Même sujet. (J. 1834, B. 684). Br. 44 mm. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

368 Repoussé. Même sujet. (J. 1836, B. 685 var.). Br. 50 mm. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

369 Repoussé. Même sujet. (J. 1837). Br. doré 68 mm. Très beau. Légèrement <lb/>

chiffonné. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*370 Les citoyens de la ville de Kalisch (Prusse méridionale) au colonel français et <lb/>

commandant de la place Henri Boissier, 1759-1833. Abramson. (J. 1849, B. 692, <lb/>

Hoff. 186). Arg. 42 mm. Presque Superbe. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

371 <lb/>

Jetons. Commissaire-Priseursà Paris. Tiolier. (J. 1858, B. 699). Arg. 33 mm. <lb/>
Société Académique des Enfants d&apos;Apollon. D.=Dumarest ? (J. 1863, B. 703). <lb/>
Arg. 30 mm. Médaille de prix de la Société d&apos;agriculture, de science et d&apos;art <lb/>

du département de la Haute-Vienne (Limoges). Andrieu. (J. 1865, B. 704). Arg. <lb/>

32 mm. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>
800/1.200 <lb/>

372 Médaille de prix de l&apos;école de commerce de Bruxelles. Andrieu. (J. 1878 comp.). <lb/>

Revers gravé. Arg. 40 mm. Très Beau. <lb/>
800/1.500 <lb/>


51 <lb/>


373 <lb/>

Quartiers d&apos;hiver de la Grande Armée à Osterode, Prusse Orientale. Andrieu. <lb/>

(J. 1735, B. 631, Mbg. 2734). Paix de Tilsit. Andrieu et Droz. (J. 1756, B. 640, <lb/>

Mbg. 2739 Arg.). Br. 40 mm. Autre. Avec les armoiries de Bavière. Daiser. (J. 1761, <lb/>

B. 647, E. 1176, Witt. 2477). Etain 40 mm. Délivrance de Danzig. Andrieu. <lb/>

(J. 1768, B. 652 var.). Br. 40 mm. Route de Nice à Rome. Andrieu et Gayrard. <lb/>
(J. 1846, B. 690, A. 39). Modèle du revers de la médaille de la route de Nice à <lb/>

Rome. Denier (112-114) de l&apos;empereur Trajan, 117-138. Via Trajana. (J. 1846 <lb/>

comp., RIC 266). Ecluses sur le Rhin à Katwijk. Droz. (J. 1848, B. 691). <lb/>
Br. 47 mm. Jeton pour l&apos;obtention d&apos;eau clarifiée à Paris. Etablissement Cuchet <lb/>

et Comp. (J. 1868, B. 708, T. N. 23.10, Brett. 4186). Br. 22 mm. Abolition de la <lb/>

traite des esclaves par la Grande Bretagne. G. F. P. et J. P. (J. 1876, Fonrobert <lb/>

6752). Br. 36 mm. Ens. 10 p. Très Beau dans l&apos;ensemble. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

1808 <lb/>

*374 Médaille de prix d&apos;un concours de tir à l&apos;arquebuse à Arnay (Côte d&apos;or). <lb/>

Inscriptions gravées sur les deux faces. (J. 2040). Arg. 55 mm. Vraisemblablement <lb/>

exemplaire des collectionsJulius et Essling (2013). Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

375 Mariage de François 1er d&apos;Autriche avec Marie-Louise Béatrice, fille du grand <lb/>

duc Ferdinand. Stuckhart et Guillemard. (J. 1 3059). Br. 49 mm. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>
500/700 <lb/>

376 Repoussé sous verre. Mort du cardinal Jean-Baptiste de Belloy, archevêque de <lb/>

Paris, né en 1709. Liénard. (J. 1897, B. 726). Br. doré 47 mm. Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

&apos;&apos;377 La société philarmoniquede Saint-Petersbourgfondée en 1802 en l&apos;honneurde <lb/>

Joseph Haydn, 1732-1809. Carl Leberecht. Arg. 64 mm. Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

&quot;&apos;378 <lb/>

Repoussé. Joachim Napoléon (Murat), roi de Naples et de Sicile. Liénard. <lb/>

(J. 1904, B. 729). Br. doré 44 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

&quot;379 <lb/>

Séjour de Napoléon à Toulouse. Andrieu. (J. 1916 Br., B.740). Arg. 40 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*380 Médaille de prix de l&apos;Institut Royal italien. Manfredini. (J. 1922, B. 743, E. 2540). <lb/>

Arg. 45 mm. Inscription gravée : A. Giacomo Donadieu di Milano per introdotta <lb/>

maglia a gazza ed Orfani impiegativi. Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

381 <lb/>

Jetons. Fonderies de Vaucluse. Merlen. (J. 1940, B. 754). Arg. 33 mm. Société <lb/>

Médico Pratique. (J. 2034, B. 820). Arg. 29 mm. Société d&apos;agriculture, de science <lb/>
et d&apos;art de Provins. (J. 2039, B. 823). Arg. 30 mm. Jeton des maisons de jeu <lb/>

parisiennes. (J. 2042, B. 826). Arg. 28 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

&quot;382 <lb/>

Bataille de Sommo Sierra et abolition de l&apos;Inquisition en Espagne. Andrieu et <lb/>

Brenet. (J. 1944, B. 756). Arg. 41 mm. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

383 <lb/>

Entrée des français à Madrid. Andrieu et Brenet. (J. 1946, B. 757). Arg. 40 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

384 Repoussé. Oudinot, général de division. Liénard. (J. 2001, B. 793). Br. doré <lb/>

44 mm. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

&quot;&apos;385 <lb/>

Prix de dessin du Lycée de Rennes. Dumarest. Revers gravé. Arg. 49 mm. (J. 1509, <lb/>
B. 477). Exemplaire des collections Julius et Bramsen. Superbe. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

1809 <lb/>

&quot;386 <lb/>

Création du Grand-Duché de Toscane. Elisa Bonaparte/Félix Bacciochi. <lb/>

Santarelli. (J. 2064 Br., B. 838 ; Pas dans Adani). Arg. 41 mm. Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>


[texte_manquant] <lb/>


387 Jeton. Dourdan. Société du Parterre. Tiolier. (J. 2061). Arg. 31 mm. Imprimerie <lb/>

Impériale. Andrieu. (J. 2066, B. 840). Arg. 32 mm. Frappe postérieure. Superbe. <lb/>

500/700 <lb/>

&quot;388 Médaille de récompense pour les légions provinciales du Royaume de Naples et <lb/>

de Sicile. Murat. (J. 2070 A, B. 842). Arg. 37 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

*389 Rome et les états romains réunis à la France. Andrieu. (J. 2087, B. 848, A. 43). <lb/>

Arg. 41 mm. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

::-390 <lb/>

Bataille d&apos;Essling et passage du Danube. Brenet. (J. 2105, B. 859). Arg. 41 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

391 <lb/>

Nicolas Baron Heurteloup, chirurgien en chef de la Grande Armée. (J. 2114, <lb/>

B. 865, Brett. 487). Br. 97 mm. Superbe. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*392 Nicolas Baron Heurteloup, chirurgien en chef de la Grande Armée. Médaille <lb/>

uniface anépigraphe. (J. 2114 var., B. 865 var. Brett. 867 var.). Br. 101 mm. Vente <lb/>
Bourgey. Superbe. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

393 <lb/>

Ouverture du bassin de l&apos;Ourcq (de la Villette). Andrieu. (J. 2122, B. 868). Br. <lb/>
40 mm. Paix de Schônbrunn./. C. Reich. (J. 2146). Etain 43 mm. Voir la médaille <lb/>

de la paix de Lunéville. <lb/>

600/800 <lb/>

*394 Paix de Schônbrunn./. C. Reich. (J. 2145, E. 1253 étain). Voir la médaille de la <lb/>

Paix de Lunéville. Arg. 43 mm. Presque Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*395 Le Comte de Songis Premier Inspecteur Général de l&apos;Artillerie, né en 1711, <lb/>
mort en 1809. (J. 2179). Br. 159 mm. Exemplaire de la collection Julius. Superbe. <lb/>

Très décoratif. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*396 Médaille de prix de la Société Libre d&apos;Emulation de Rouen. Dumarest. Revers <lb/>

gravé. (J. 1510, B. 477). Arg. 49 mm. Exemplaire de la collection Julius. Superbe. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

397 Jetons. Circ. Liter. LVGVD. Mercié. (J. 2208, B. 914). Arg. 30 mm. Chambre de <lb/>
Commerce d&apos;Anvers. Droz. (J. 2215, B. 920). Arg. 32 mm. Autre. Messageries <lb/>

Impériales. Droz. (J. 2218, B. 922). Arg. 36 mm. Ens. 4 p. Très Beau et Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

398 Rupture de la paix de Presbourg et batailles d&apos;Abensberg et d&apos;Eckmühl. <lb/>

Andrieu et Brenet. (J. 2077, B. 844. A. 41). Br. 40 mm. Bataille de Raab. Depaulis, <lb/>
vers 1820. (J. 2104, B. 858). Br. 41 mm. Bataille de Wagram. Andrieu et Galle. <lb/>
(J. 2108, B. 860). Br. 40 mm. Banque de France. Droz. (J. 2210, B. 916). Br. 68 mm. <lb/>

Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
800/1.000 <lb/>

1810 <lb/>

*399 Médaille de prix de la Société des amis du commerce et des arts de Lyon. <lb/>

Chavanne. Revers gravé. (J. 1536, B.505). Arg. 52 mm. Exemplaire des collections <lb/>
Julius et Bramsen. Très académique. <lb/>

800/1.200 <lb/>

&quot;400 <lb/>

Mariage de Napoléon et de Marie-Louise à Vienne. Harnisch et Zeichner. <lb/>

(J. 2248, B. 942). Arg. 48 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

*•&quot;401 <lb/>

Autre. Schmidt. (J. 2256, B. 946). Arg. 53 mm. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

&quot;402 Autre. Schmidt. (J. 2257, B. 946). Br. argenté 52 mm. Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

403 Médaillettes. Mariage de Napoléon et de Marie-Louise à Vienne. (J. 2251, B. 943). <lb/>
Arg. 29 mm. Arrivée de Marie-Louise en France via Strasbourg. EHB. Courtot. <lb/>
(J. 2260, B. 949). Arg. 32 mm. Autre. (J. 2951, B. 943). Arg. 29 mm. Ens. 3 p. <lb/>

Superbe. <lb/>
500/700 <lb/>



404 La Ville de Lyon en l&apos;honneur du mariage de Napoléon et de Marie-Louise. <lb/>

Mercié. (J. 2270, B. 960). Arg. 49 mm. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

&quot;405 <lb/>

Sauvegarde du prince Kourakine (ambassadeur de Russie à Paris) lors d&apos;un <lb/>

incendie. Droz. (J.2285, B. 970). Arg. 49 mm. Superbe. Le prince Alexandre <lb/>

Kourakine, fut un des négociateurs de la paix de Tilsitt en 1807, ambassadeur à <lb/>
Paris à partir de 1808, il fut gravement brûlé lors de l&apos;incendie du 1er juillet 1810, <lb/>

lors d&apos;une fête donnée pour le mariage de l&apos;empereur. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

&quot;406 Mort de la Reine Louise de Prusse. Loos. Arg. 40 mm. Médaillon ovale uniface <lb/>
de Louise de Prusse. Cadre en laiton. (J. 2285). Fer. 40 x 34 mm. Fonte de fer de <lb/>

Gleiwitz. Ens. 2 p. Très Beau et Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

407 Repoussé. Nomination de Jean Siffrein, cardinal Maury, comme archevêque <lb/>

de Paris. (B. 1051). Br. 54 mm. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

&quot;408 Création de maisons d&apos;éducation pour les orphelines de la Légion d&apos;Honneur. <lb/>

Andrieu et Depaulis. (J. 2311 Br., B. 980). Arg. 40 mm. Presque Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*409 Couronnement de Bernadotte comme prince royal de Suède. Enhôrning. <lb/>

(J. 2317, B. 982). Arg. 58 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

410 Jetons. Trésor Public. Tiolier. (J. 2327, B. 989). Arg. 33 mm. Commerce de la <lb/>
Boucherie de Paris. Andrieu. Médaille octogonale. (J. 2402, B. 1076). Arg. 34 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>

400/500 <lb/>

411 <lb/>

Napoléon. Galle. (J. 2352, B. 1014). Repoussé dans un cadre en laiton. Br. doré <lb/>

74 mm. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

412 Repoussé. François II empereur d&apos;Autriche. (J. 2370). Br. doré 44 mm. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

&quot;413 <lb/>

Orphelinat de l&apos;hôpital des enfants trouvés. Saint-Vincent de Paul/Hospice <lb/>
de la maternité.Jeuffroy. (Brett. 3140 Br.). Arg. 41 mm. Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

414 Mariage de Napoléon et de Marie-Louise à Vienne. Harnisch et Zeichner. (J. 2249, <lb/>
B. 942). Br. 48 mm. Même sujet. Stuckhart. (J. 2253, B. 944). Br. 33 mm. Mariage <lb/>

de Napoléon et de Marie-Louise à Paris. Andrieu et Jouannin. (J. 2261 Arg., <lb/>

B. 952). Br. 40 mm. Même sujet. Andrieu et Brenet. (J. 2264, B. 954). Br. 32 mm. <lb/>
Même sujet. Andrieu. Frappe postérieure. (J. 2268 Br., B. 958 var.). La ville de <lb/>

Lyon en l&apos;honneurdu mariage de Napoléon et de Marie-Louise. Mercié. (J. 2271, <lb/>

B. 960). Br. 49 mm. Mariage de Napoléon et de Marie-Louise à Paris. Médaille à <lb/>
bélière. (J. 2277, B. 965). Etain 40 mm. Elévation de la statue du général Desaix. <lb/>
Andrieu et Brenet. (J. 2305, B. 976). Br. 40 mm. Cinquantenaire du règne de <lb/>
George III d&apos;Angleterre. Wyon. Etain 42 mm. Ens. 9 p. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

415 Médaillettes. Mariage de Napoléon et de Marie-Louise à Paris. Andrieu. <lb/>

(J. 2269, B. 959). Arg. 16 mm. Napoléon et Marie-Louise. Andrieu. Arg. 32 mm. <lb/>
Naissance du roi de Rome. Frappe postérieure. (J. 2334, B. 1102). Arg. 19 mm. <lb/>

Ens. 3 p. Superbe. <lb/>
500/900 <lb/>

415 bis Mariage de Napoléon et de Marie-Louise à Vienne. Harnisch et Zeichner. <lb/>

Frappe postérieure. 1810. Etain 48 mm. (J. 2249, B. 942). Naissance du roi de <lb/>

Rome. Andrieu. 1811. (J. 2423, B. 1091). Arg. 40 mm. Jeton pour l&apos;obtention <lb/>
d&apos;eau clarifiée à Paris (10 voies). 1811. Br. 28 mm. (J. 2495, B. 1146, T.N. 52.11, <lb/>

Bret. 4189). Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>


57 <lb/>


1811 <lb/>

&quot;416 Naissance du Roi de Rome. Andrieu et Jouannin. (J. 2430, B. 1099). Arg. 40 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

*417 Autre. Stuckhart. (J. 2441, B. 1107). Arg. 49 mm. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*418 <lb/>

Autre. Schmidt. (J. 2443, B. 1108). Arg. 41 mm. Superbe. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

&quot;419 Médaille de prix du Gymnasiumde Stralsund. M. Arg. 42 mm. Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

420 Naissance du Roi de Rome. (J. 2434, B. 1102). Br. 19 mm. Baptême du roi de <lb/>
Rome. Andrieu. (J. 2464, B. 1126, T. N. 50.14). Br. 68 mm. Médaille de prix de la <lb/>

ville d&apos;Osimo à l&apos;occasion des fêtes données pour la naissance du roi de Rome. <lb/>
(J. 2466, B. 1127). Pb. 42 mm. Colonne érigée par les habitants de la ville de <lb/>
Montone en l&apos;honneur d&apos;Elisa Bonaparte et de Félix Bacciochi. Galle. (J. 2432, <lb/>

B. 1139). Br. 36 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
800/1.000 <lb/>

1812 <lb/>

*421 <lb/>

Repoussé en l&apos;honneur du peintre Jean-BaptisteRegnault, 1754-1829. Tiolier. <lb/>
(J. 2563 A, B. 1181). Br. doré 30 mm. Très Beau à Superbe. Elève de Bardin, il fut <lb/>

membre de l&apos;Académie de peinture en 1783 et termina sa carrière membre de <lb/>
l&apos;Institut. Parmi ses toiles les plus connues, «Le Baptême de Jésus-Christ», «Le <lb/>

Déluge», «La Toilette de Vénus»... <lb/>
800/1.000 <lb/>

422 La ville de Bergame en l&apos;honneur de Napoléon. (J. 2567, B. 1186). Br. 83 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>
400/600 <lb/>

423 Entrée de Wellington à Madrid. Wyon. (J. 2522, B. 1160). Fe 43 mm. Victoires de <lb/>
Wellington en Espagne et au Portugal. (J. 2554 A, B. 1176). Br. 27 mm. Même <lb/>
sujet. (J. 2554 A, B. 1176). Br. 27 mm. Autre. Wellington au congrès de Vérone. <lb/>

W. Binfield, éditeur. Herausgeber. (J. 3764, B. 1859). 1822. Br. 41 mm. Exemplaire <lb/>

des collectionsJulius et Bramsen. Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

424 Campagne de Russie. Prise de Wilna. Andrieu. (J. 2512, B.1156). Br. 41 mm. <lb/>
Les armées françaises atteignent le Borysthène (Dniepr). Andrieu et Brandt. <lb/>

(J. 2519, B.1158). Br. 40 mm. Bataillede Borodino, Moskowa.Andrieu et Jeuffroy. <lb/>

(J. 2528, B. 1162, E. 1370). Br. 40 mm. Entrée à Moscou. Andrieu et Brenet. (J. <lb/>
2533, B. 1164, E. 1372). Br. 40 mm. Retraite de Russie. Andrieu et Galle. (J. 2542, <lb/>

B. 1168). Br. 40 mm. Ens. 5 p. Superbe. <lb/>

1.000/1.200 <lb/>

1813 <lb/>

*425 <lb/>

Bataille de Lutzen. Depaulis et Brenet. (J. 2627 var., B. 1229). Arg. 41 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

*426 Bataille de Wurtchen. Depaulis et Brenet. (J. 2634, B. 1232). Arg. 41 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*427 Bataille de Vitoria. Mills et LefèvrelMudie XXII, vers 1819. (J. 2640, B. 1236). <lb/>

Arg. 41 mm. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

428 Médaillettes. Blücher vainqueur à la Katzbach. Délivrance de la Silésie. Carl <lb/>
Lesser. (J. 2649, B. 1241). Arg. 26 mm. Autre. (J. 2650). Ens. 2 p. Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

&quot;429 Alliance entre l&apos;Autriche, la Russie et la Prusse. Lesser. (J. 2664, B. 1251). Arg. <lb/>

40 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

430 Bataille de Leipzig. (J. 2680, B.1262). Etain 35 mm. Très Beau. <lb/>

500/800 <lb/>


59 <lb/>


&quot;431 <lb/>

Passage des Pyrénées par les Anglais de Wellington. Brenet/Mudie XXIII, vers <lb/>

1819). (J. 2721, B. 1285). Arg. 41 mm. Presque Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

&quot;432 <lb/>

Médaille-boîte. Victoire des alliés. Stettner. (J. 2732, B. 1291). Etain 50 mm. <lb/>
A l&apos;intérieur 12 gravures coloriées à la main sur des rondelles de papier avec les <lb/>
textes explicatifs en regard, eux aussi gravés. Bel état. Grand intérêt historique. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

&quot;433 <lb/>

Ouverture du Canal de Mons (Hainaut, Belgique) à Condé. Andrieu et Brenet. <lb/>

(J. 2737, B.1293). Arg. 40 mm. Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

434 Prix d&apos;architecture de l&apos;académie des Beaux Arts de Paris. E. Gatteaux. (J. 2755, <lb/>

B. 1306). Arg. 56 mm. Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

435 Mort du mathématicienJoseph-Louis Lagrange, 1736-1813. Donadio. (J. 2621, <lb/>
B. 1226). Br. 41 mm. Bataille de Wurtchen. Depaulis et Brenet. (J. 2635, B. 1232). <lb/>
Br. 40 mm. Armement d&apos;une nouvelle armée pour la campagne de 1813 et <lb/>
inauguration du monument de la grande armée sur le Mont-Cenis. Andrieu et <lb/>

Brenet. (J. 2637, B. 1233, A. 45). Br. 41 mm. Inauguration de la route du Mont-<lb/>

Cenis. Autre. Bataille de Hanau. Lauer. (J. 2698, B. 1273). Br. argenté 33 mm. <lb/>
Ouverture du canal de Mons (Hainaut, Belgique) à Condé. Andrieu et Brenet. <lb/>
(J. 2738, B. 1293). Pb. bronzé 40 mm. Médaille de prix pour l&apos;ouverturedu canal <lb/>

de Mons à Condé. Brenet. (J. 2739, B. 1294). Br. 41 mm. Ens. 7 p. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

436 Bataille de Leipzig. Stettner. (J. 2673, B. 1259, E. 1259, Mers. 2568). Br. doré <lb/>

33 mm. Autre. Br. argenté. Autres (4 dont une avec bélière). Br. Ens. 6 p. Très <lb/>

Beau. <lb/>
1.000/1.300 <lb/>

1814 <lb/>

&quot;437 Repoussé ovale. Field MarshalMarquis Wellington. El duque de ciudad Rodrigo. <lb/>

Halliday. (J. 4038). Br. doré 66 x 55 mm. Exemplaire de la collection Julius. <lb/>
Wellington : marquis de Wellington le 18.8.1812, duc le 3.5.1814, Field Marshal le <lb/>
21.6.1813 (bataille de Vitoria), duc de Ciudad Rodrigo dès 1812. Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

&quot;438 Rétablissement de Ferdinand VII sur le trône d&apos;Espagne. Hommage de Madrid. <lb/>

Arg. 43 mm. Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

&quot;439 Départ de Napoléon pour l&apos;armée. Depaulis et Brenet. (J. 2813, B. 1333). Arg. <lb/>

41 mm. Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

&quot;440 Départ de Napoléon pour l&apos;armée. Droz et Brenet. (J. 2813 var., B. 1333 var.). Arg. <lb/>

41 mm. Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

&quot;441 <lb/>

Bataille de Montereau. Brenet. (J. 2828, B. 1342). Arg. 40 mm. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*442 Entrée du Duc d&apos;Angoulême à Bordeaux. Andrieu. (J. 2840, B. 1351, E. 1441). <lb/>

Arg. 40 mm. Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

&quot;443 <lb/>

Autre. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*444 Capitulation de Paris. Depaulis et Brenet. (J. 2854 var., B. 1365). Arg. 41 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*445 Médaille-boîte. Campagne de 1814 et entrée des alliés à Paris. Stettner. (J. 2872, <lb/>
B. 1375). Etain 50 mm. A l&apos;intérieur 12 gravures coloriées à la main par Georg <lb/>

Adam de Nuremberg, 1784-1823, avec les textes explicatifs en regard, eux aussi <lb/>

gravés. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>


61 <lb/>


&quot;446 Abdication de Napoléon. Andrieu et Brenet. (J. 2888, B. 1386). Arg. 40 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*447 Entrée de Louis XVIII à Paris. Andrieu et Brenet. (J. 2930, B. 1410). Arg. 40 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

*448 Victoires de Wellington et de Blücher. Délivrance d&apos;Hambourg. (J. 3501, <lb/>
B. 1736). Etain 74 mm. Wellesley est fait duc de Wellington le 3.5. Napoléon arrive <lb/>

à l&apos;Ile d&apos;Elbe le 4.5. Hambourg capitule le 28.5.1814. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

449 Paix de Paris. Mills et Dubois/Mudie XXVIII, vers 1819. (J. 2973, B. 1438, <lb/>
Brown 776). Br. 41 mm. Même sujet. Gayrard et Droz/Mudie XXVII, vers 1819. <lb/>
(J. 2977, B. 1441, Brown 825). Br. 41 mm. Victoire de Blücher en France. Lauer. <lb/>
(J. 2983?). Br. doré 24 mm. Paix de Paris. G. Mills. (J. 3003, Brown 815). Br. 58 mm. <lb/>

1814. Ens. 4 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
700/1.000 <lb/>

&quot;451 <lb/>

Paix de Paris. Loos. (J. 2986, B. 1451, S. A162). Arg. 42 mm. Superbe.. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

&quot;452 <lb/>

Paix de Paris. Loos. (J. 2988, B. 1452, S. A161). Arg. 36 mm. Très Beau. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

*453 Paix de Paris. Stuckhart. (J. 2994, B. 1455). Arg. 48 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

454 Repoussé ovale. Paix de Paris. (J. 3006). Br. 28 x 42 mm. Superbe <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

455 Paix de Paris. Quadrige de la Victoire de la porte de Brandebourg à Berlin. <lb/>

Cliché sur le flan octogonal. (J. 3007). Br. 38 x 40 mm. Très Beau. <lb/>

600/900 <lb/>

*456 Séjour d&apos;Alexandre 1er à Paris. Andrieu. (J. 3014, B. 1464). Arg. 40 mm. Très Beau <lb/>

à Superbe. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

&quot;457 Module de 5 Francs. Visite d&apos;Alexandre 1er à la Monnaie de Paris. Ange de paix. <lb/>

Tiolier. (J. 4196, B. 2118). Arg. Superbe. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

458 La Nouvelle Constitution. Andrieu. (J. 3023, B. 1468). Br. 40 mm Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>
500/700 <lb/>

*459 Séjour de Blücher en Angleterre. Mills. (J. 3034, B. 1477). Arg. 40 mm. Très Beau <lb/>

à Superbe. <lb/>
1.300/1.600 <lb/>

460 Séjour de l&apos;Hetman des cosaques Platoff en Angleterre. I. M. (J. 3038, B. 1479 ; <lb/>

Pas dans Brown). Br. 49 mm. Très Beau. <lb/>
400/600 <lb/>

&quot;461 <lb/>

Présence de Frédéric Guillaume III de Prusse au congrès de Vienne. Harnisch. <lb/>

(J. 3075, B. 1492). Arg. 42 mm. Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*462 Repoussé. Fried. Wilhelm III Koenig V. Preussen. (J. 3098). Br. doré 51 mm. <lb/>

Exemplaire de la collection Julius. Presque Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

463 Repoussé. Fried. Wilh. III Koenig Von Preussen. Stuckhart. Arg. 38 mm. Très <lb/>

Beau. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

&quot;464 <lb/>

Karl Philipp Fürst Schwarzenberg à Vienne. Boehm. (J. 3131, B. 1508). Arg. <lb/>

47 mm. Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>


63 <lb/>


Hommage d&apos;Amsterdam à Guillaume 1er, prince des Pays-Bas. Br. 23 mm. <lb/>

Victoire de Blücher à Brienne. Stettner et Lauer. (J. 2818, B.1337). Br. argenté <lb/>

33 mm. Bataille de Champaubert. Depaulis et Brenet. (J. 2827 var., B. 1341 var.). <lb/>
Br. 40 mm. Entrée de Blücher et de Schwarzenberg à Paris. Pfeuffer ? (J. 2874, <lb/>

B. 1377). Médaille à bélière. Etain 38 mm. Arrivée de Louis XVIII à Calais. <lb/>

Andrieu. (J. 2920, B. 1407). Br. 50 mm. Entrée de Louis XVIII à Paris. Andrieu et <lb/>

Brenet. (J. 2931, B. 1410). Br. 41 mm. Même sujet. Andrieu et Desboeufs. (J. 2932, <lb/>

B. 1411). Br. 50 mm. Ens. 7 p. Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

Paix de Paris. (J. 2967, B. 1435). Etain 43 mm. Même sujet. Des. et Wyon. <lb/>

(B. 1439). Br. 56 mm. Blücher présent à la signature des préliminaires de la paix <lb/>
de Paris. (J. 2983, B. 1446). Br. 25 mm. Blücher présent à la signature de la paix <lb/>

de Paris. (J. 2983, B. 1448). Br. 25 mm. Paix de Paris. Zbirow et Lerch. (J. 2999, <lb/>
B. 1458, E. 1510). Fer. 53 mm. Paix de Paris. Halliday et Wyon. (J. 3002, B. 2278). <lb/>
Br. 54 mm. Exemplaire de la collection Julius. Séjour de Frédéric Guillaume III de <lb/>

Prusse en Angleterre. (J. 3027, B. 1472). Etain 43 mm. Exemplaire des collections <lb/>

Julius et Bramsen. Ens. 7 p. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

Arrivée de Louis XVIII à Paris. Galle. (J. 2929, B. 1409). Br. 68 mm. Tranche <lb/>

gravée et datée. Reconnaissance de la ville de Nice envers le marquis de <lb/>
Gratet du Bouchage, Préfet des Alpes-Maritimes de 1803 à 1814. (J. 2938, <lb/>

B. 1416). Br. 33 mm. Exemplaire des collections Julius et Bramsen. Séjour <lb/>

d&apos;Alexandre 1er à Paris. Andrieu. (J. 3015, B. 1464). Br. 40 mm. La nouvelle <lb/>
Constitution. Andrieu. (J. 3023, B. 1468). Br. 40 mm. Blücher fait prince. <lb/>

Thomason. (J. 3032, B. 1475). Br. 54 mm. Ens. 5 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

Ouverture du Congrès de Vienne. (J. 3193, B. 1528). Etain 72 mm. Repoussé. <lb/>

Ferdinand prince héritier d&apos;Autriche. (J. 3059). Br. doré 55 mm. Repoussé. <lb/>
Feldmarshal Blücher. (J. 3110, B. 1504). Br. 55 mm. Repoussé. Prince Metternich. <lb/>

(J. 3127, B. 2297). Br. 56 mm. Repoussé. Prince Schwarzenberg. (J. 3133, B. 1509). <lb/>

Br. doré 56 mm. Repoussé. Hetman comte Platow. (J. 3171, B. 1523). Br. doré <lb/>

55 mm. Heuberger. Ens. 6 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

t68 bis <lb/>

Actions de grâce en l&apos;honneur des victoires anglaises en Espagne et au <lb/>

Portugal. 1814. (J. 3510). Br. 39 mm. Victoires en février 1814. Andrieu et Brenet. <lb/>
(J. 2837, B. 1348). Br. 40 mm. Séjour de Frédéric Guillaume III de Prusse et de <lb/>

Blücher en Angleterre. Halliday. 1814. Br. 53 mm. Séjour de Blücher en <lb/>

Angleterre. Halliday. 1814. (J. 3120, B. 1476) Br. 53 mm. Victoires de Blücher. <lb/>

Mills ? 1814. Br. 33 mm. Présence de Maximilian 1er Joseph, roi de Bavière, au <lb/>
congrès de Vienne. Harnisch. 1814. (J. 3076, B. 1493). Br. 43 mm. Victoires de <lb/>
Blücher. Lauer. 1814. (J. 3109, B. 1503 var.) (2). Br. 24 mm. Schwarzenberg. <lb/>

Pichler. 1814. Br. 46 mm. (J. 3130, B. 1507). Ens. 9 p. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

Siegespfennige <lb/>

Délivrance de Berlin par le général des cosaques Tschernichef. Loos. (J. 2612, <lb/>

B. 1219, S. A 166.1). Arg. 15 mm. Bataille de Bidassoa. Médaille anglaise sur le <lb/>

modèle des Siegespfennig. (J. 2670, B. 1256). Br. 15 mm. Exemplaire des collections <lb/>

Julius et Bramsen. Entrée d&apos;Alexandre 1er et de Frédéric-GuillaumeIII de Prusse <lb/>

à Paris. Loos. Médaille ovale à bélière. (J. 2882, B. 1383, S. A 168). Arg. 20 x 17 mm. <lb/>
Délivrance de Magdebourg. Loos ? (J. 2944, B. 1420 ; pas dans Sommer). Arg. <lb/>

15 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
800/1.000 <lb/>

Retour du Quadrige de la Victoire de la Porte de Brandebourg à Berlin. <lb/>

Loos. (J. 3043, B. 1483, S. A 170). Arg. 15 mm. Victoires de Blücher en 1813 et <lb/>
1814. Avec bélière. (J. 3115 or). Arg. 15 mm. Bataille de Waterloo. Loos. (J. 3362, <lb/>

B. 1650, S. A 165/60 var.). Arg. 19 mm. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>
600/900 <lb/>


65 <lb/>


471 <lb/>

Bataille de Waterloo. Loos. Avec bélière. (J. 3360, B. 1649, S. A 165/60 var.). <lb/>
Arg. 15 mm. Même sujet. (J. 3362 A, B. 1651). Arg. 12 mm. Prise de Paris. Loos. <lb/>

(J. 3400, B. 1671, S. A 165/62 var.). Arg. 19 mm. Entrée de Blücher et de <lb/>

Wellington à Paris. Loos. (J. 3407, B. 1675, S. A 165/61). Arg. 15 mm. Paix de <lb/>
Paris. Loos. (J. 3464, B. 1718. S. A 165/63 var.). Arg. 19 mm. Ens. 5 p. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

472 Bataille de la Katzbach. (J. 2648, B. 1240, S. A 165/9). Même sujet. (J. 2648, <lb/>

B. 1240, S. A 165/9). Batailles de Lübnitz et de Belzig. (J. 2651, B. 2252, S. A <lb/>

165/10). Bataille de Kulm. (J.2652, B. 1242, S. A 165/11). Bataille de Dennewitz. <lb/>
(J. 2660, B. 1248, S. A 165/12). Délivrance de Brême. (J. 2706, B. 1278, S. A <lb/>

165/18). Conquête de Dresde. (J. 2709, B. 1280, S. A 165/21). Délivrance de <lb/>
Lübeck. (B. 1288, S. A 165/24). Délivrance de Stettin. (J. 2726, B. 2256, S. A <lb/>
165/25). Occupation de Neuchâtel. (J. 2729, B. 2257, S. A 165/27). Loos. 1813. <lb/>

Avec Bélières. Arg. 15 mm. Ens. 10 p. Très Beau. <lb/>
800/1.200 <lb/>

473 Prise de Lüneburg. (J. 2618, B. 1225, S. A 165/2). Bataille de Grofi-Gôrschen. <lb/>
(J. 2631, B. 1231, S. A 165/4). Bataille de Haynau. (J. 2638, B. 1234, S. A 165/6). <lb/>
Bataille de Luckau. (J. 2639, B. 1235, S. A 165/7). Passage de l&apos;Elbe par Blücher. <lb/>

(J. 2669, B. 1255, S. A 165/14). Bataille de Môckern. (J. 2671, B. 1257, S. A 165/15). <lb/>

Bataille de Leipzig. (J. 2672, B. 1258, S. A 165/16). Entrée du prince d&apos;Orange à <lb/>
Amsterdam. (J. 2724, B. 1287, S. A 165/23). Passage du Rhin. (J. 2799, B. 1326, <lb/>
S. A 165/29). Conquête de Torgau. (J. 2806, B. 1327, S. A 165/31). Loos. 1813. Arg. <lb/>

15 mm. Avec Bélières. Ens. 10 p. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

474 Conquête de Wittenberg. (J. 2807, B.1328, S. A 165/55). Bataille de Langres. <lb/>

(J. 2808, B. 1329, S. A 165/32). Bataille de la Rothière. (J. 2816, B.1335, S. A <lb/>

165/34). Bataille de Brienne. (J. 2819, B. 1338, S. A 165/35). Bataille de Bar sur <lb/>
Aube. (J. 2816, B. 1335, S. A 165/34). Bataille d&apos;Orthez. (J. 2834, B. 1346, S. A <lb/>

165/39). Conquête de la Fère. (J. 2835, B. 1347, S. A 165/40). Bataille de Mâcon. <lb/>
Sans bélière. (J. 2842, B. 1354, S. A 165/49). Conquête de Lyon. Sans bélière. <lb/>
(J. 2845, B. 2266, S. A 165/45). Entrée des alliés à Paris. (J. 2873, B. 1376, S. A <lb/>

165/50). Loos. 1814. Avec bélières. Arg. 15 mm. Ens. 10 p. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

1815 <lb/>

Prise d&apos;Aquila. Loos? (J. 3301, B. 1608 ; pas dans Sommer). Arg. 19 mm. Prise de <lb/>
Naples. Loos? (J. 3316, B. 1623 ; pas dans Sommer). Arg. 19 mm. Ens. 2 p. Très <lb/>

Beau. <lb/>

500/600 <lb/>

Médaillettes. Occupation de Rome. (J. 3301, B. 1612). Arg. 19 mm. Bataille de <lb/>
Tolentino. (J. 3301, B. 1610). Arg. 19 mm. Combat de Popoli. (J. 3312, B. 1610). <lb/>

Arg. 19 mm. Ens. 3 p. Superbe. <lb/>

1.000/1.200 <lb/>

Fondation du royaume de Lombardie-Vénétie. Hommage de Milan. (J. 3311, <lb/>

B. 1616). Arg. 22 mm. Même sujet. Hommage de Venise. (J. 3313, B. 2310). Arg. <lb/>

23 mm. Superbe. <lb/>
800/1.200 <lb/>

&quot;478 <lb/>

Ouverture de la session parlementaire de 1815, chambre des représentants. <lb/>

Jeuffroy. (J. 3330, B. 1635). Arg. 38 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

479 Médaille de prix de la Société d&apos;agriculture de Paris pendant les Cent-Jours. <lb/>

Andrieu. (E. 2169). Arg. 40 mm. Revers gravé. Exemplaire de la collection Essling <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

::-480 <lb/>

Médaille de récompense à bélière des villes d&apos;Hambourg, Lübeck et Brême pour <lb/>
la Légion Hanséatique.Loos. (J. 3238, B. 1561, S. V 6). Arg. 36 mm. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>


481 <lb/>

Victoire de Blücher et Wellington à Waterloo. Loos. (J. 3342, B. 1641, S. A 179). <lb/>

Arg. 36 mm. Splendide. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

::&apos;482 <lb/>

Victoire de Wellington à Waterloo. BrenetlMudie XXXV, vers 1819). (J. 3349, <lb/>

B. 1645). Arg. 41 mm. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

483 Wellington et Blücher à la bataille de Waterloo. Stettner ? (B.1646). Br. argenté <lb/>
33 mm. Wellington et Blücher à la bataille de Waterloo. Lang. (E. 1600). Br. <lb/>

39 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
800/1.200 <lb/>

484 Repoussé. Victoire de Blücher et de Wellington à Waterloo. Br. argenté 24 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>

500/700 <lb/>

485 Repoussé. Victoire de Wellington à Waterloo. D.V Br. 27 mm. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

&quot;486 <lb/>

Médaille-boîte. Victoires de Wellington. (J. 3353, B. 2315). Br. 47 mm. A l&apos;intérieur <lb/>

12 rondelles de papier avec les noms et les dates des victoires de Wellington. Très <lb/>

Beau. D&apos;un grand intérêt historique. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

&quot;487 Alexandre Premier vainqueur de Napoléon. Mainert. (J. 3388, B. 1661). Arg. <lb/>

51 mm. Splendide. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

&quot;488 <lb/>

Abdication de Napoléon. Depaulis et Brenet. (J. 3390, B. 1664 var.). Arg. 41 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

489 Abdication de Napoléon. Brenet. Frappe postérieure (Lille 1850-1857). (J. 3391, <lb/>

B. 1663). Arg. 40 mm. Bombardementde Valenciennes. Médaille de récompense <lb/>
pour les pompiers. Brenet. (B. 1670). Arg. 35 mm. Exemplaire de la collection <lb/>

Bramsen. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

490 Entrée de Blücher et de Wellington à Paris. Loos. (J. 3401, B. 1673, S. A 180). <lb/>

Arg. 37 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
800/1.200 <lb/>

491 <lb/>

Entrée de Wellington à Paris. BrenetlMudie XXXVI, vers 1819. (J. 3403, B. 1674). <lb/>

Arg. 41 mm. Superbe. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

492 Constance de Louis XVIII pendant les Cent-Jours. Andrieu et Jeuffroy. (J. 3421, <lb/>
B. 1683). Br. 51 mm. Exemplaire de la collection Julius. 2ème entrée de Louis <lb/>

XVIII à Paris. Andrieu et Gayrard. (J. 3423, B. 1684). Br. 51 mm. 2ème <lb/>

Restauration. Depaulis. (J. 3424, B. 1685). Br. 31 mm. Exemplaire des collections <lb/>

Julius et Bramsen. Ens. 3 p. Très Beau et Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

493 Blücher et Wellington, 2ème entrée des alliés à Paris. Stettner ? (J. 3408, B. 1676). <lb/>
Br. argenté 33 mm. L&apos;Intendance de l&apos;armée Prussienne à Paris en l&apos;honneur de <lb/>

l&apos;anniversaire du roi Frédéric-Guillaume III. (J. 3447, B. 1706). Arg. 38 mm. Le <lb/>
duc d&apos;Angoulême, Président du collège électoral de la Gironde. Andrieu. Br. <lb/>

41 mm. Ens. 2 p. Très Beau et Superbe. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

494 Médaillettes. Redditionde Grenoble. (J. 3429, B. 1687). Arg. 19 mm. Reddition de <lb/>

Lyon. (J. 3429, B. 1689). Arg. 19 mm. Même sujet. (J. 3429, B. 1689 var.). Ens. 2 p. <lb/>

Superbe. <lb/>
600/900 <lb/>

&quot;495 <lb/>

Embarquement de Napoléon sur le Bellérophon. Webb et BrenetlMudie <lb/>

XXXVII, vers 1819. (J. 3430, B. 1691). Arg. 41 mm. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

496 Napoléon à Sainte-Hélène. D. A. A. (J. 3457, B. 1713). Br. 27 mm. Superbe. <lb/>

500/900 <lb/>

497 Retour de Frédéric Guillaume III à Berlin. Loos. (J. 3460, B. 1716, S. A 181). <lb/>

Arg. 36 mm. Superbe. <lb/>
1.000/1.300 <lb/>


Schwarzenberg. Loos. (J. 3497 (?), S. A177). Arg. 28 mm. Superbe. <lb/>

800/1.200 <lb/>

Arrivée de François 1er à Milan. Vasallo et Manfredini. (J. 1 3095, E. 1655). Br. <lb/>
42 mm. Barclay de Tolli, maréchal russe. Loos. (J. 3485 var., B. 1730, S. A 172). <lb/>

Fer. 28 mm. Tauentzien von Wittenberg, général prussien. Loos. (J. 3492 var., <lb/>
B. 1733, S. A 174). Fer. 28 mm. Yorck von Wartenburg, général prussien. Loos. <lb/>
(J. 3493 var., B. 1734, S. A 173). Fer. 28 mm. Autre. Loos. (J. 3497 (?), S. A 177). <lb/>

Arg. 28 mm. Ens. 5 p. Très Beau et Superbe. <lb/>
600/800 <lb/>

Jeton. Tête de Napoléon à gauche/C&apos;est du cuivre. Embarquement pour Sainte-<lb/>
Hélène ? Br. 26 mm. Jeton de la société d&apos;agriculture, de science et d&apos;art <lb/>

d&apos;Evreux, Eure. Gayrard. (J. 1862, B.701 var.). Arg. 26 mm. Superbe. <lb/>

500/800 <lb/>



Napoléon quitte l&apos;Ile d&apos;Elbe. Dédiée par le général Bertrand. Merlen. (J. 3287, <lb/>
B. 1595). Br. 38 mm. Louis XVIII s&apos;enfuit de Paris. Andrieu et Jeuffroy. (J. 3296, <lb/>
B. 1603). Br. 50 mm. Capitulation du duc d&apos;Angoulême à Pont-St-Esprit. <lb/>
Gayrard. (J. 3298, B. 1605, E. 1571). Br. 40 mm. Mort du Maréchal Berthier à <lb/>
Bamberg. Desboeufs. (J. 3328, B. 1634). Br. 50 mm. La garde nationale <lb/>

parisienne à son colonel Charles (X), frère du roi. Tiolier. (J. 3428 ?). Br. 45 mm. <lb/>

Décoration du Lys. Andrieu. (J. 3476, B. 1724). Br. 40 mm. Souvenir des guerres <lb/>
de libération, 1813-1815. C. Jacob. (J. 3511, B. 1737). Fer. 74 mm. Ens. 7 p. Très <lb/>

Beau et Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>



Bataille de Waterloo. Rogat. (J. 3336, B. 1636). Br. 42 mm. Guillaume II, prince <lb/>

héritier d&apos;Orange, à la bataille de Waterloo. (J. 3340 var., B. 1640). Br. 25 mm. <lb/>
Autre. Réunion de Saarlouis à la Prusse. Loos. (J. 3470, B. 1722, S. A 182). <lb/>
Br. 42 mm. Anniversaire de Waterloo. Wyon. (J. 3600, B. 1791). Arg. 27 mm. <lb/>
50ème anniversaire de la bataille de Waterloo. (J. 4149 var., B. 2095 var.). Br. <lb/>

30 mm. Ens. 6 p. Très Beau. <lb/>
400/500 <lb/>



Protestation de Napoléon contre son bannissement à Sainte-Hélène. Rogat. <lb/>
(J. 3434, B. 1694). Br. 51 mm. Grenadier Français. Dubois. (J. 3439, B. 1701). Br. <lb/>
40 mm. Napoléon à Sainte-Hélène. D. &amp; A. A. (J. 3457 Br., B. 1713). Arg. 27 mm. <lb/>

Repoussé ovale à bélière. Prince Blücher. Br. argenté 24 x 29 mm. Ens. 4 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>

600/1.000 <lb/>

Translation à Saint-Denis, Reims, des cendres de Louis XVI et de Marie-<lb/>
Antoinette. Andrieu. Br. 50 mm. Ordre de Saint-Louis. Gayrard et Levêque. Br. <lb/>
40 mm. Louis XVI, Marie-Antoinette et Madame Elisabeth, victimes de la <lb/>
Révolution.Barre. Br. 40 mm. Date approximative. Ens. 3 p. Superbe. <lb/>

300/400 <lb/>

1816 <lb/>

::-505 <lb/>

Retour de François 1er à Vienne. Detler. (J. 1 3099). Arg. 51 mm. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>
3.000/3.300 <lb/>

1817 <lb/>

Rétablissement de la statue équestre de Henri IV à Paris. Gayrard. Br. 33 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>

200/300 <lb/>

Mort du général Tadeusz Kosciuszko à Soleure. Etain. 16 mm. Très Beau. <lb/>

200/300 <lb/>



Jean-Jacques Rousseau, 1712-1778. Dubois. Arg. 41 mm. Très Beau à Superbe <lb/>

1.200/1.500 <lb/>


69 <lb/>


1818 <lb/>

509 Mort du prince de Condé, 1736-1818. Petit, 1821. (J. 3749). Br. 50 mm. Pose de la <lb/>
première pierre du monument des guerres de libération sur le Kreuzberg à <lb/>
Berlin par Alexandre 1er et Frédéric-Guillaume III. Brandt. (B. 1808). Br. 50 mm. <lb/>

Ens. 2 p. Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

510 Translationdes cendres du prince de Condé à Saint-Denis. (J. 3632, B. 1804). Br. <lb/>
50 mm. Les armées alliées quittent la France. Henrionnet. (J. 3637, B. 1810). Br. <lb/>

41 mm. Exemplaire des collectionsJulius et Bramsen. Ens. 2 p. Superbe. <lb/>
500/700 <lb/>

1819 <lb/>

&quot;511 Monument à la mémoire de Blücher inauguré à Rostock. Jachtmann. (J. 3653, <lb/>

B.1817). Arg. 51 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

512 Mort de Blücher. (J. 3664 var.). Repoussé à bélière. Br. 114 mm. Autre. (J. 3664 <lb/>

var.). Repoussé à bélière. Le fond est peint en bleu. Br. 114 mm. Ens. 2 p. Très Beau <lb/>

et Superbe. Très décoratif. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

1820 <lb/>

513 <lb/>

Mort de Charles Ferdinand, Duc de Berry. Gayrard et de Puymaurin. Br. <lb/>

40 mm. Superbe. <lb/>
300/400 <lb/>

514 Mort de Charles Ferdinand,duc de Berry. Gayrard. Br. 50 mm. Les membres de <lb/>

la famille royale française victimes de la Révolution. Caqué. (J. 3686, B. 1832). <lb/>

Br. 57 mm. Naissance du duc de Bordeaux, Henri V, fils du duc de Berry. <lb/>

Andrieu et Depaulis. (J. 3695, Br. 50 mm). Même sujet. Gayrard. Br. 38 mm. <lb/>

Ens. 4 p. Superbe. <lb/>
600/1.000 <lb/>

1825 <lb/>

*515 Mort d&apos;Alexandre 1er de Russie. Klepikow. (B. 1880). Arg. 68 mm. Presque <lb/>

Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

1826 <lb/>

&quot;516 <lb/>

Repoussé. Mort de l&apos;acteur François-Joseph Talma. Ribourt. (J. 3836). Arg. <lb/>

42 mm. Superbe. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

517 Repoussé dans son cadre. Autre. (J. 3836). Br. doré 42 mm. Exemplaire de la <lb/>

collection Julius. Presque Superbe. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

1827 <lb/>

518 Mort de François, marquis de la Rochefoucauld-Liancourt, 1747-1827. Taylor <lb/>

et Griffin. 1827. Etain 43 mm. Ancien président de l&apos;Assemblée Constituante. <lb/>

Révolution de 1830. Caqué. 1830. Br. 51 mm. Superbe. <lb/>

500/700 <lb/>

1835 <lb/>

*519 Monument aux russes tombés à Kulm. (Doneb 4504). Arg. 44 mm. Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

1836 <lb/>

520 Inaugurationde l&apos;Arc de Triomphe de l&apos;Etoile. Montagny. (J. 3962, B. 1963). Arg. <lb/>

16 mm. Superbe. <lb/>
200/300 <lb/>


71 <lb/>


1837 <lb/>

*521 <lb/>

Le Musée de Vienne en l&apos;honneur du 100ème anniversaire de la naissance du <lb/>

numismateJoseph Eckel, 1737-1798. Manfredini. Arg. 47 mm. Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

1840 <lb/>

522 Comité des Notaires des Départements.Barre. 1840. Médaille à bélière. (J. 4030, <lb/>

B. 1999). Arg. 32 mm. Jeton Superbe. <lb/>

200/300 <lb/>

1844 <lb/>

523 <lb/>

Mort de Charles XIV Jean (Bernadotte), roi de Suède. Lundgren. (J. 4056, <lb/>

B. 2016). Arg. 31 mm. Superbe. <lb/>
800/1.300 <lb/>

1853 <lb/>

524 Inaugurationdu tombeau de Napoléon. Médaille à Bélière. (J. 4082 (?), B. 2041). <lb/>

Br. 23 mm. Très Beau. <lb/>
100/200 <lb/>

*525 Le vicomte de Partourneaux, Var, membre de l&apos;Assemblée législative. Barre. <lb/>

Arg. 50 mm. Superbe. <lb/>
1.000/1.300 <lb/>

1865 <lb/>

&apos;&apos;526 Plaquette rectangulaire de la Ned. Belg. Vereeniging der Penningvrienden. <lb/>
Anno Nieuwpoort 1600. Vivat Oranje/Anno Waterloo 1815. Arg. 49 mm. <lb/>

Très Beau. <lb/>
600/1.000 <lb/>

1913 <lb/>

527 3 Mark. Centenaire des guerres de libération. (J. 110, Schôn 26). Arg. Autre. <lb/>

Monument de la bataille de Leipzig. (J. 140, Schôn 31). Arg. Ens. 2 p. Superbe. <lb/>

500/800 <lb/>

1969 <lb/>

528 <lb/>

200e anniversaire de la Naissance de Napoléon. ZA. 34 mm. Napoléon. 30 mm. <lb/>

Or. Splendide. <lb/>
600/800 <lb/>

LOTS <lb/>

529 Monument de Rowland Lord Hill à Shrewsbury. Halliday. Br. 54 mm. 1816. <lb/>
L&apos;Angleterre protectrice du Monde. Webb et Depaulis/Mudie I, vers 1819. <lb/>
(J. 3612, Brown 933). Br. 41 mm. 1817. Francis Henry Egerton, earl of <lb/>

Bridgewater. Donadio. Date approximative. Br. 41 mm. 1820. Major général A. <lb/>

Wayne, 1745-1796, vainqueur à Brandywine, Germantown, Monmouth et <lb/>
Stony Point. Robinson&apos;s historical sériés n°1. 1900. Etain 35 mm. Ens. 4 p. Très <lb/>

Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

530 Mort de Madame de Staël, 1766-1817. E. Gatteaux. (E. 2879). 1819. Br. 41 mm.. <lb/>
Mort de Malesherbes, 1721-1793. Galle. (J. 1 1936). 1819. Br. 41 mm. Charette, <lb/>
1763-1796. Desboeufs. (J. 505, E. 2704). 1821. Br. 51 mm. Mort du général Foy. <lb/>
Donadio. (B. 1879). 1825. Br. 41 mm. Mort de Ferdinand comte de Bubna et <lb/>
Littitz, 1768-1825. Nesti. 1825. Br. 43 mm. 1812 : ambassadeur extraordinaire à <lb/>

Paris. 1813 : dito à Dresde/bataille de Leipzig. 1815 : commandant du 2e corps de <lb/>
l&apos;armée d&apos;Italie, occupe Lyon. 1818 : commandant en chef de la Lombardie. <lb/>

Ens. 5 p. Très Beau et Superbe. <lb/>
1.000/1.300 <lb/>




ANGLETERRE. Mort de l&apos;homme d&apos;état anglais C. J. Fox. Webb. (Brown 604). <lb/>
1806. Br. 53 mm. Mort de l&apos;industriel anglais Matthew Boulton, 1728-1809, <lb/>
e.a. possesseur d&apos;un atelier de frappe (médailles de Küchler). 1809. Br. 40 mm. <lb/>

C. J. Fox, 1749-1806. Wolf. (E. 2753). 1823. Br. 41 mm. Ens. 2 p. Superbe. <lb/>
500/800 <lb/>



Mort du Général Hoche. Gayrard. U. 3754). Br. 41 mm. Mort du Maréchal <lb/>

Masséna, 1758-1817. E. Gatteaux. 1822. (J. 3767, B. 1862). Br. 41 mm. Maréchal <lb/>

Jean Lannes, 1769-1809. Gayrard. 1823. (J. 3741, B. 1855 var.). Br. 41 mm. Mort <lb/>

du Général Foy. Caunois. 1825. (J. 3809 var., B. 1877 var.). Br. 37 mm. Maréchal <lb/>

Mortier, duc de Trévise. Montagny. 1835. (J. 3933, B. 1938). Br. 51 mm. Mort du <lb/>
Maréchal Mouton, comte de Lobau. Borrel. 1838. (J. 3980, B. 1974). Br. 52 mm. <lb/>
Mort du Général Bertrand. 1844. (J. 4054, B. 2014). Br. argenté 26 mm. Ens. 7 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>



Berlin en l&apos;honneurde Blücher. Konig. (J. 3584, B. 1787). Br. 81 mm. Mariage de <lb/>

Charles Ferdinand,duc de Berry, avec Caroline Ferdinandede Naples. Gayrard <lb/>
et Barre. Br. 40 mm. Inauguration du temple érigé en l&apos;honneur du sculpteur <lb/>

Antonio Canova, 1757-1822, dans sa ville natale. A. Fabrice d&apos;Udine. 1831. Br. <lb/>
52 mm. Mort de Louis-Jérôme Gohier, 1746-1830. Rogat. 1831. (J. 3864). Br. <lb/>
50 mm. Mort du duc de Reichstadt. Bauchery. 1832. (J. 3871, B. 1896). Br. 51 mm. <lb/>
Passage du Saint-Bernard et bataille de Marengo. Montagny d&apos;après Andrieu. <lb/>
1834. (J. 782, B. 32). Br. 59 mm. Mort de Georges Cuvier (1769-1832).Bovy. 1834. <lb/>

(Wurz.-Tan. 1554). Br. 67 mm. Ens. 7 p. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>



MORT DE NAPOLEON. Rétablissement de la statue équestre de Henri IV <lb/>
à Paris. Andrieu. (J. 3603, B. 1793). Br. 50 mm. Mort de Napoléon. Andrieu. <lb/>
(J. 3715, B. 1844, T.N. 68.8). Br. 69 mm. Autre. Campagne des armées françaises <lb/>

en Espagne. Gayrard. (Wurz.-Tan. 5643). Br. 50 mm. Ens. 4 p. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>



BATAILLES. Bataille d&apos;Austerlitz. Droz et Jaley. 1805. (J. 1448, B. 445). Br. <lb/>
40 mm. Bataille d&apos;Iéna. Andrieu. 1806. (J. 1594, B. 537, Mbg. 3687). Br. 40 mm. <lb/>
Même sujet. Manfredini. 1806. (J. 1599, B. 539). Br. 41 mm. Bataille d&apos;Eylau. <lb/>

Andrieu et Brenet. 1807. (J. 1727, B. 628, Mbg. 2736 Arg.). Br. 40 mm. Bataille de <lb/>
Friedland. Droz et Brenet. 1807. (J. 1742, B. 633). Br. 40 mm. Modèle du revers de <lb/>

la médaille de la bataille de Friedland. Denier romain (101-102) de l&apos;empereur <lb/>

Trajan (98-117). (J. 1742 comp., RIC. 65, Cohen 246, BMC 14). Bataille de <lb/>

Wagram. Manfredini. 1809. (J. 2112, B. 862). Br. 42 mm. Bataille de Lutzen. <lb/>

Depaulis et Brenet. 1813. (J. 2628, B. 1229). Br. 40 mm. Ens. 8 p. Très Beau dans <lb/>
l&apos;ensemble. <lb/>
1.600/2.000 <lb/>

Mort du Prince Eugène de Beauharnais, duc de Leuchtenberg à Munich. <lb/>
Gayrard. (J. 3792, B. 1872). Br. 50 mm. Napoléon Eug. L. J. J. Prince <lb/>
Impérial/caporal au 1er Régt. des Grenadiers de la Garde. C. T. Bélière. 1860. <lb/>
Br. 23 mm. Eugène Napoléon. Br. 50 mm. Médaille en l&apos;honneur du juriste <lb/>

André Marie Jean Jacques Dupin, 1783-1865, défenseur de Ney en 1815. Galle. <lb/>
1839. (J. 3991, B. 1977). Br. 61mm. Guillaume II, Roi des Pays-Bas. Veyrat. <lb/>

1840. Br. 59 mm. Taler de la ville de Brême. 50ème anniversaire des guerres de <lb/>
libération. 1863. (J. 4215, B. 2130). Arg. (2). Ens. 7 p. Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

DIVERS 1809. Rupture de la paix de Presbourg et batailles d&apos;Alensberg et <lb/>

d&apos;Eckmühl. Andrieu et Brenet. (J. 2077, B. 844. A. 41). Br. 40 mm. Entrée à <lb/>

Vienne. Andrieu. (J. 2086, B. 847). Br. 40 mm. Bataille de Raab. Andrieu et <lb/>
Dubois. (J. 2102, B. 854). Br. 40 mm. Bataille de Wagram. Manfredini. (J. 2112, <lb/>

B. 862). Br. 42 mm. Ouverture du bassin de l&apos;Ourcq, de la Villette. Andrieu. <lb/>

(J. 2122, B. 868). Br. 40 mm. Paix de Schônbrunn. Médaille dédiée par la ville de <lb/>

Strasbourg. Droz. (J. 2155, B. 880). Br. 68 mm. Banque de France. Droz. (J. 2211, <lb/>

B. 917). Br. 68 mm. Ens. 7 p. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>


538 <lb/>

Translation des cendres de Napoléon en France et inhumation aux Invalides. <lb/>
Montagny. (J. 4004, B.1986). Br. verg. 52 mm. Autre. Médaille à bélière. (J. 4010, <lb/>
B. 1991 var.). Br. 33 mm. Autre. Montagny. (J. 4013, B. 1993). Br. 52 mm. Autre. <lb/>
Médaille à bélière. (J. 4016, B. 1996). Br. 23 mm. Autre. Blachère. (J. 4028 ?). Br. <lb/>

25 mm. Ens. 7 p. Très Beau. <lb/>
1.300/1.600 <lb/>

539 NUMISMATIQUE. Nouveau procédé de frappe inventé par J. P. Droz. <lb/>

Sepulveda. 1801. (J. 1038, B. 187). Br. 39 mm. Visite du pape Pie VII à la Monnaie <lb/>
des Médailles. Droz. 1805. (J. 1362, B. 409). Br. 40 mm. Visite du roi de Saxe <lb/>

Frédéric-Auguste 1er à la Monnaie des Médailles de Paris. Andrieu. 1809. <lb/>
(J. 2160, B. 883, Mers. 2038). Br. 40 mm. Projet uniface d&apos;une médaille pour le <lb/>
concours de gravure de 1812. Brandt. (J. 2559, B.1179, Lehnert p.8). Pb. 72 mm. <lb/>

Exemplaire des collections Julius et Bramsen. Visite de François 1er à la Monnaie <lb/>
des Médailles de Paris. Gayrard. (J. 3016, B. 1465, E.1519, Horsky 3415). Br. <lb/>

40 mm. Autre. Visite de Charles-Philippe de France, Charles X, à la Monnaie des <lb/>
Médailles. E. Gatteaux. 1818. (Wurzb.-Tan. 4323). Br. 50 mm. Mort du Médailleur <lb/>
Jean-Pierre Droz, 1746-1823. Dubois. 1823. (J. 3788). Br. 35 mm. Mort du <lb/>
graveur des monnaies et médailles Nicolas-Marie Gatteaux. E. Gatteaux. 1832. <lb/>
(J. 3880, B. 1901). Br. 50 mm. Visites des Reines Marie-Christine et Isabelle <lb/>
d&apos;Espagne à la Monnaie de Paris. Barré. 1840. Br. 51 mm. Ens. 10 p. Très Beau. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

PEINTURE. Jeton de présence de l&apos;Ecole Nationale de Dessin pour la classe <lb/>
d&apos;ornement. 1792. (J. 231, H. 395, T. 434, T.N. 39.5). Jeton de présence des Ecoles <lb/>
gratuites de Dessin, mercredi. Avec Lys. 1792. (J. 233 var., H. 394 var.). Br. 33 mm. <lb/>
Médaille de prix pour les dames élèves du peintre Jean-Baptiste Regnault. <lb/>

Tiolier. (J. 2563, B. 1181). Arg. 30 mm. Exemplaire de la collection Julius. Repoussé <lb/>

en l&apos;honneur du peintre Jean-Baptiste Regnault, 1754-1829. Tiolier. (J. 2563 A, <lb/>

B. 1181). Br. doré 30mm. Médaille de prix pour les dames élèves du peintreJean-<lb/>
Baptiste Regnault. Tiolier. 1819. (J. 2603 ?). Br. 37 mm. Regnaultfutfait baron en <lb/>
1819. Mort du peintre Anne-Louis Girodet-Trioson, 1767-1824. Tiolier. 1824. <lb/>

(J. 3802 A). Br. 40 mm. Ens. 6 p. Très Beau. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>



WELLINGTON.Paix de Paris. 1814. (J. 2979 A, B. 1442). Etain 42 mm. Mort du <lb/>
duc de Wellington. Pope &amp; Co. 1852. (J. 4082 ?). Etain 48 mm. Inhumation du <lb/>

corps de Wellington. Ottley. 1852. (J. 4078, B. 2034). Etain 65 mm. Exemplaire des <lb/>
collections Julius et Bramsen. Ens. 3 p. Très Beau et Superbe. <lb/>

600/900 <lb/>



ROUSSEAU. Translation des cendres de J.J. Rousseau au Panthéon. <lb/>

Dumarest. 1794. (J. 426, H. 639 avers, T. 684 avers). Br. 36 mm. Rousseau, <lb/>
1712-1778. Montagny. 1840. Etain 42 mm. Date approximative. Même sujet. <lb/>
Médaille uniface dans un cadre en laiton. 1840. Date approximative. Etain 48 mm. <lb/>

200ème anniversaire de la naissance de J.J. Rousseau. Bonneton et Schlütter. <lb/>

1912. Br. 55 mm. Ens. 4 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
500/800 <lb/>

542 bis Achèvementdu monument de Blücher à Krieblowicz. Kullrich. 1853. (J. 4089). <lb/>
Arg. 51 mm. Mort du prince Blücher. Lesser. 1819. (J. 3655, B. 1818). Arg. 40 mm. <lb/>
Mort du prince Blücher. Brandt. 1819. (J. 3657, B. 1819, Lehnert S. 18 (V, 27». <lb/>

Br. 41 mm. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

543 <lb/>

WATERLOO. Médaille satirique de Waterloo. Félicien Rops. 1858. (J. 4111 <lb/>
Arg., B. 2060). Br. 35 mm. Taler du royaume de Hanovre. 50ème anniversaire de <lb/>

la bataille de Waterloo. Georges V. 1865. (J. 4216, B. 2131). Arg. Souvenir de la <lb/>
bataille de Waterloo. Médaille à bélière. 1900. Br. argenté 20 mm. Ens. 3 p. Très <lb/>

Beau et Superbe. <lb/>
500/800 <lb/>


544 <lb/>

50ème anniversaire de la libération de la Hollande. Cornélius de Vries jun. 1863. <lb/>

Br. 77 mm. 50ème anniversairedes volontaires de Francfort. Schnitzspahn. 1863. <lb/>
Arg. 36 mm. 50ème anniversairedu rattachement de Genève à la Suisse. Bovy. <lb/>
1864. Br. argenté 47 mm. 100ème anniversaire de la naissance de Napoléon. <lb/>

1869. (J. 4156 var., B. 2100). Br. 50 mm. Napoléon 1er. F. Sttiasny. Plaquette <lb/>
rectangulaire uniface. 1900. Br. Victoire des armées allemandes. Karl Goetz. 1942. <lb/>

Br. 68 mm. Société Belge d&apos;Etudes Napoléoniennes. Anne de Liedekerke. 1950. <lb/>

Br. 55 mm. Ens. 7 p. Très Beau. <lb/>

500/800 <lb/>

545 <lb/>

MEDECINE. Jeton. Societas Med. Paris. 1797. (J. 486, H. 721, Brett. 2755). Arg. <lb/>

33 mm. D&apos;abord nommée Société de Santé (Ière séance le 22.3.1796), puis <lb/>

rebaptisée société de Médecine de Pans le 15.2.1797. Médaille de prix de la <lb/>

Société de Médecine de Paris. Duvivier. 1797. (H. 724, Brett. 2758, N. 260). <lb/>

Médaille de prix de la Santé Publique. 1800. (J. 874, B. 91). Br. 50 mm. Prix <lb/>

de médecine interne de la faculté de médecine de Paris, fondé par le baron <lb/>
Corvisart. Dupré. 1810. (J. 2391, B. 1066, Brett. 2711). Br. 40 mm. Médaille <lb/>
de prix de l&apos;Institut de vaccination anti-variolique du Dr. Fr. W. L. Hirt à <lb/>

Zittau. 1810. (Brett. 1664). Arg. 22 mm. Bernard de Jussieu, médecin et <lb/>
botaniste de Lyon, 1699-1776. Depaulis. 1823. (Comp. Brett. 580). Br. 41 mm. <lb/>
Publication de l&apos;ouvrage Les Sciences Médicales acquises au XIXème siècle. C. <lb/>
L. F. Panckoucke Editeur. Barre. (Brett. 2791). Br. 50 mm. Mort du médecin <lb/>

Xavier Bichat, 1711-1802. Dubour. 1826. (Brett. 110). Br. 41 mm. Ens. 10 p. <lb/>

Très Beau et Superbe. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

DUC DE BERRY. Mariage de Napoléon et de Marie-Louise à Paris. Galle. 1810. <lb/>
(J. 2267, B. 957 var.). Arg. 15 mm. Autre. Retour de l&apos;Ile d&apos;Elbe. Andrieu. Frappe <lb/>
postérieure. 1815. (J. 3284, B. 1593). Arg. 16 mm. Mort de Charles Ferdinand, <lb/>

duc de Berry. 1820. Arg. 11 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

PRIX. Médaille de prix de la société pour l&apos;encouragement de l&apos;Industrie <lb/>
Nationale. Tiolier. 1801. (J. 1114, B. 234). Br. 54 mm. 9 brumaire an X = <lb/>
31.10.1801. Médaille de prix de l&apos;Institut National des Sciences et des Arts. <lb/>

Dumarest. 1803. (J. 1182, B. 279). Br. 49 mm. Exemplaire des collections Julius et <lb/>

Bramsen. Prix de peinture. Dumarest. 1803. (J. 1190, B. 283). Br. 35 mm. Médaille <lb/>

de prix : Première Décade du Dix-neuvième Siècle. Andrieu. 1810. (J. 2323 Arg., <lb/>

B. 985). Br. 68 mm. Réorganisation du Conservatoire de Musique de Paris. <lb/>

Dumarest. 1812. (J. 2539, B. 1167). Br. 50 mm. Ens. 5 p. Superbe dans l&apos;ensemble. <lb/>

800/1.000 <lb/>



DIVERS. Souvenir de la bataille de Mont-St-Jean. Petit. (J. 3337, B. 1637). <lb/>
1830. Br. 52 mm. Joseph Napoléon prince français, 1768-1844. Dubois. 1831. <lb/>
Br. 50 mm. Anniversaire de la prise de la Bastille, 1789, et de la mort du duc <lb/>

d&apos;Enghien, 1804. Rogat. 1844. Br. 42 mm. Gouvernement provisoire du canton <lb/>
de Vaud et expulsion des Jésuites. (Stroehlin 4216). 1845. Br. 31 mm. <lb/>

Napoléon Bonaparte. Médaille uniface. 1900. Pb. 51 mm. Napoléon. Médaille <lb/>

uniface à bélière. 1900. Pb. argenté 39 mm. Ens. 6 p. Très Beau et Superbe. <lb/>
500/700 <lb/>

549 <lb/>

DIVERS. 2ème Empire. (J. 4080, B. 2038). 1852. Br. 23 mm. Autre. Le prince <lb/>
Napoléon, fils de Jérôme, et la princesse Clotilde de Savoye. C. T à <lb/>

l&apos;occasion de leur mariage ? Médaille à bélière. (J. 4105, B. 2056 var.). 1859. <lb/>

Br. 23 mm. Mort de Jérôme Napoléon. Médaille à bélière. (J. 4113, B. 2063). 1860. <lb/>

Br. 23 mm. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

200/300 <lb/>


550 Imprimerie impériale. Andrieu. Frappe postérieure. (J. 2066 Arg., B. 840). 1809. <lb/>

Br. 32 mm. Publication de l&apos;ouvrage les Victoires et Conquêtes des Français de <lb/>

1792 à 1815. C. L. F. Panckoucke Editeur. Barre. (J. 3685, B. 1831). 1820. <lb/>
Br. 50 mm. Napoléon, 1769-1821. Caqué. (J. 3982, B. 1975). 1838. Br. 51 mm. <lb/>

Société Montyon et Franklin. Barre. 1853. Br. 42 mm. Napoléon. C. L. R. <lb/>
Médaille à bélière. 1900. Br. argenté 37 mm. 100ème anniversaire de l&apos;engagement <lb/>
des troupes de Brunswick sous Frédéric Guillaume dans la guerre de la <lb/>

Péninsule. Médaille à bélière. 1909. Br. 35 mm. Ens. 6 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

800/1.000 <lb/>

551 <lb/>

DIVERS. Mort de Charles XIV Jean Bernadotte, roi de Suède. Lundgren. <lb/>
(J. 4056, B. 2016). 1844. Arg. 31 mm. Monument équestre de Ferdinand-Philippe, <lb/>
duc d&apos;Orléans, 1810-1842. Barre. 1845. Br. 27 mm. Même sujet. 1845. Br. 25 mm. <lb/>
Lafayette commandant de la garde nationaleparisienne. Refrappe de la médaille <lb/>

de 1789. Dumarest. (J. 92, H. 103, Olivier 6). 1845. Br. argenté 32 mm. Refrappe, <lb/>
1845-1860, de la médaille de la banque de France, 1800. Dumarest. (J. 778, B. 29). <lb/>

1845. Arg. 36 mm. Inauguration du tombeau de Napoléon. C. T. (J. 4082?, <lb/>
B. 2041). 1853. Br. 23 mm. Statue du général Hoche à Versailles. Petit. 1856. <lb/>
Br. 24 mm. Jeton uniface. Napoléon Bonaparte Lieutenant d&apos;artillerie. C. T <lb/>
1870. Pb. 25 mm. Date approximative. 100ème anniversaire de la mort de <lb/>

Jean-Jacques Rousseau. 1878. Br. 36 mm. Ens. 9 p. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

552 DIVERS. La Rochejacquelein, 1772-1794. Desboeufs. (J. 3755). 1821. Br. 51 mm. <lb/>

Exemplaire de la collection Julius. Lafayette, 1757-1834, commandant des gardes <lb/>
nationales. Caunois. (J. 3859). 1830. Br. 51 mm. Souvenir du Consulat en 1789. <lb/>

Petit. (J. 743, B. 13). 1830. Br. 51 mm. Ens. 3 p. Superbe. <lb/>
600/1.000 <lb/>



DIVERS. Médaille de prix de l&apos;Athénée du Vaucluse à Avignon. Andrieu. <lb/>
(J. 2490, B. 1144). 1811. Br. 42 mm. Carle Vernet, 1758-1836. Peuvrier. <lb/>
(J. 3832, E. 2986). 1826. Br. 50 mm. Fondation de la Galerie Vernet au musée <lb/>

Calvet d&apos;Avignon. Petit. 1826. Br. 41 mm. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

554 DIVERS. Rétablissement de la statue de Napoléon sur la colonne Vendôme. <lb/>
Montagny. 1833. (J. 3892, B. 1907)(2). Arg. 23 mm. Autre. Duclos. 1833. (J. 3898, <lb/>
B. 1914). Br. 34 mm. Autre. Médaille à bélière. (J. 3904, B. 1921). Etain 31 mm. <lb/>
Autre. (J. 3905, B. 1922). Br. 22 mm. Inauguration de l&apos;Arc de Triomphe de <lb/>

l&apos;Etoile. Montagny. 1836. (J. 3950 var., B. 1954). Br. 52 mm. Autre. (J. 3952, B. <lb/>
1955). Autre. (J. 3955, B. 1956). Br. 25 mm. Ens. 8 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>



DIVERS 1814. Entrée des alliés à Paris. Stettner. (J. 2867?, B. 1374, E. 1449). <lb/>
Br. doré 38 mm. Prise de la dignité royale par Louis XVIII. Andrieu et Jeuffroy. <lb/>
(J. 2893, B. 1389, E. 1462). Etain 50 mm. Charte constitutionnelle.Andrieu et <lb/>

Jaley. (J. 2908?, E. 1470, 59 mm). Br. 50 mm. Entrée de Louis XVIII à Paris. <lb/>

Andrieu et Desboeufs. (J. 2932, B. 1411). Br. 50 mm. 1814. Ens 4 p. Très Beau et <lb/>

Superbe. <lb/>
600/800 <lb/>

DIVERS 1809. Rome et les états romains réunis à la France. Andrieu et Depaulis. <lb/>

(J. 2094, B. 849, A. 42). Br. 40 mm. Bataille de Raab. Depaulis. (J. 2104, B. 858). <lb/>
Br. 41 mm. Frappe uniface du revers de la médaille de la bataille d&apos;Essling et du <lb/>
passage du Danube. Brenet. (J. 2106, B. 859). Pb. bronzé 41 mm. Bataille de <lb/>

Wagram. Andrieu et Galle. (J. 2108, B. 860, Horsky 3408). Br. 40 mm. Conquête <lb/>

de l&apos;Illyrie. Andrieu et Depaulis. (J. 2152, B. 879). Br. 40 mm. Jeton. Messageries <lb/>
impériales. Droz. (J. 2219, B. 923). Br. 36 mm. Ens. 6 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>


Collection de 30 médailles de l&apos;Empire en bronze parmi lesquelles Conquête de <lb/>
la Basse-Egypte. Brenet. 1798. (J. 628, H. 850). Br. 33 mm. Attentat contre <lb/>

Bonaparte à Paris. Auguste. 1800. (J. 857, B. 76). Br. 50 mm. Rétablissement du <lb/>

culte. Andncu. 1802. (J. 1083, B. 213) Br. 50mm. Création de la légion d&apos;honneur. <lb/>

Andrieu et Jaley 1804 (J. 1238) Br. 40mm... Superbe dans l&apos;ensemble et présentées <lb/>
dans un magnifique écrin en forme de livre, orné de dorures aux fers. Inscription <lb/>
«médaillier Ashridge Library 1». <lb/>

4.000/5.000 <lb/>



Collection de 37 médailles de l&apos;Empire en bronze parmi lesquelles. <lb/>
Couronnement de Napoléon. Andrieu et Jeuffroy. 1804. (J. 1260, B. 326). Br. <lb/>
40 mm. Entrevue de Napoléon et de François 1er d&apos;Autriche à Urschitz. <lb/>
Andrieu. 1805. (J. 1756, B. 452). Br. 40 mm. Entrée des français à Berlin. <lb/>
Andrieu et Jaley. 1806. (J. 1610, B. 546). Br. 40 mm. Confédération du Rhin. <lb/>
Andrieu et Brenet. 1806. (J. 1586, B. 534). Br. 41 mm. Quartiers d&apos;hiver de la <lb/>
Grande Armée à Osterode, Prusse Orientale. Andrieu. 1807. (J. 1735, B. 631, <lb/>
Mbg. 2734). Br. 40 mm. Création du Royaume de Westphalie. Andrieu et Brenet. <lb/>

1807. (J. 1788, B. 660). Br. 40 mm. Même présentation que le précédent ensemble <lb/>

avec inscription Ashridge II. Superbe dans l&apos;ensemble. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>



Ensemble de 10 repoussés par Heuberger et Dettler. Guillaume III de Prusse et <lb/>

Louise, Maximilien-Joseph de Bavière, Louis de Bavière, Fr. Auguste de Saxe, <lb/>
Wellington, Blücher, Ostermann, Von Wrede, Pie VII. Dans deux écrins <lb/>

d&apos;origine réunis dans un emboîtage. Superbe dans l&apos;ensemble. Très intéressant <lb/>

historiquement. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

Ensemble de 13 repoussés par Heuberger et Dettler. Louis XVIII, George <lb/>

d&apos;Angleterre, Alexandre 1er de Russie, Elisabeth de Russie, Charles-Jean <lb/>
de Suède, Von Stein, Hardenberg, Castlereagh, Barclay de Tolly, Talleyrand, <lb/>
Guillaume et Fréderic de Wurtemberg, Frederic VI de Danemark. Dans trois <lb/>
écrins d&apos;origine réunis dans un emboîtage. D&apos;un grand interêt historique. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>



MEDAILLIER ANDRIEU. <lb/>
Siège de la Bastille. (J. 14, H. 23). Arrivée du roi à Paris. (J. 54, H. 62). Cliché sous <lb/>

verre. 1789. 85 mm. Passage des Alpes par l&apos;armée française. D&apos;après le tableau de <lb/>

David, 1800. Cliché. (J. 788, B. 35). 68 mm. Bataille de Marengo. An X = 1802/3. <lb/>

Cliché sous verre. 1800. (J. 801, B. 40). 68 mm. Napoléon Empereur. Cliché sous <lb/>
verre. 1804. (J. 1221, B. 299). 68 mm. Napoléon Empereur et Roi. Cliché. 1805. <lb/>

(J. 1504, B. 475 var.). 68 mm. Joséphine Imp. et Reine. 1805. Cliché. (J. 1506, <lb/>
B. 476). 68 mm. Ens. 7 p. Napoléon et Marie-Louise. Cliché sous verre. 1810. <lb/>
(J. 2339, B. 1001). 141 mm. Marie-Louise Impératrice. Cliché sous verre. 1810. <lb/>

(J. 2360, B. 1028). 67 mm. Pb bronzé. Ens. 10 p. Le tout dans un écrin en forme de <lb/>

livre relié pleine peau avec dorure en fer ornée de quatre abeilles. Assez mauvais <lb/>

état. Intérêt historique. <lb/>

2.500/2.800 <lb/>


MONNAIES GRECQUES <lb/>

562 <lb/>

TARENTE. Hégémonie de Pyrrhus (281-272). Didrachme. Cavalier se <lb/>

couronnant. R./ Taras sur le dauphin. (Vlasto. 803). Arg. 6,14 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

800/1.300 <lb/>

&quot;563 <lb/>

METAPONTE. Didrachme (550-540). Epi d&apos;orge. R./ Même type en incus. <lb/>

(SNG. Delepierre 305). Arg. 7,59 g. Ebréché. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

&quot;564 <lb/>

SYBARIS. Didrachme (avant 510). Taureau debout à g. retournant la tête. R./ <lb/>

Même type en incus. (SNG Delepierre 360). Arg. 7,55 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

&quot;565 <lb/>

MESSINE. Tétradrachme (489-460). Lièvre courant à dr. R./ Bige de mules au <lb/>

pas à dr. ; à l&apos;exergue, feuille de laurier. (Boutin, Pozzi 1088). Arg. 17,16 g. T.B. <lb/>

1.500/2000 <lb/>

565 bis SYRACUSE. Tétradrachme de 1&apos; époque de Gelon (485-479). Quadrige à dr. sur-<lb/>

volé de nike. R./ Tête de nymphe entourée de quatre dauphins. (Boehringer <lb/>

351). Arg. 17,07 g. T.B à Très Beau. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

&quot;566 Tétradrachme non signé d&apos;Eukleidas (413-399). Quadrige à g. dont l&apos;aurige est <lb/>

couronné par la Victoire ; à l&apos;exergue, un épi. R./ Tête de nymphe coiffée de la <lb/>
splendoné et de l&apos;ampyx. (Tudeer 87). Arg. 17,31 g. Très Beau. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

&quot;567 MACEDOINE. PHILIPPE II. Statère posthume. Pella. 323-310. (Le Rider 398). <lb/>
Or. 8,48 g. traces de montures sinon Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*568 ALEXANDRE LE GRAND (336-323 avt J.C.). Double Statère. Aegeae ? (336-<lb/>

323). (Price 191). Or. 17,16 g. Très Beau. <lb/>

13.000/15.000 <lb/>

569 Tétradrachme. Byblos. (330-320). (Price 3426). Arg. 16,96 g. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

570 Tétradrachme.Salamis. (Price 3139). Arg. 16,14 g. Macédoine sous la domination <lb/>
romaine. Tétradrachme (158-149). (SNG Delepierre 1071). Arg. 17,15 g. Aesilas <lb/>
questeur. Tétradrachme (92-88). (SNG Delepierre 1077). Arg. 16,50 g. Ens. 3 p. <lb/>

T.B. à Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

571 <lb/>

THASOS. Drachme (Fin Vème siècle). Satyre enlevant une nymphe. R./ Carré <lb/>

creux divisé en 4 parties (BMC 32). Arg. 3,74 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

572 Tétradrachmes. Nouveau style (après 148). Tête de Dionysos. R./ Hercule. Arg. <lb/>

16,13 g. 16,56 g. Ens. 2 p. B. à T. B. <lb/>
500/700 <lb/>

573 <lb/>

BEOTIE. Statère au nom des Béotiens (338-315). Bouclier. R./ Canthare <lb/>
surmonté d&apos;un arc et d&apos;une flèche. (BMC 46). Arg. 12,24 g. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

574 ATHENES. Tétradrachme à l&apos;oeil de profil (IVème siècle). (P.B. 3540). <lb/>

(2). Tétradrachme du nouveau style. (Lysan/Glaukos 159/158 ; M. Thompson <lb/>

432e). Arg. 16,59 g. 17,20 g. 17,17 g. Ens. 3 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

575 <lb/>

EGINE. Statère (550-500). Tortue d&apos;eau, une ligne de globules orne la ligne média-<lb/>

ne. R./ Carré creux divisé en huit triangles. (SNG Delepierre 1502). Arg. <lb/>

12,14 g. Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

576 Statères (457-431). Tortue de terre. R./ Grand carré éginétique. (SNG Delepierre <lb/>
1535). Arg. 12,26 g. Légèrement décentré. SICYONE. Triobole (250-146). <lb/>
Colombe. R./ Sigma dans un carré creux. (BMC 199). Arg. 2,36 g. Ens. 2 p. T.B. et <lb/>

Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

577 ROYAUME de BITHYNIE. Tétradrachme (228-180 ?). Tête diadémée à dr. R./ <lb/>

Zeus couronnant le nom du roi. (BMC XXXVII, 3 ; Babelon, Waddington 220). <lb/>
Rare. Arg. 16,80 g. T.B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

578 RHODES. Tétradrachme (304-166). Tête radiée d&apos;Hélios de face. R./ Rose, <lb/>

magistrat : Tarsytas. (BMC 126). Arg. 13,41 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>


79 <lb/>


579 THRACE. LYSIMAQUE (306-281 av. J.C.). Tétradrachme. Tête d&apos;Alexandre <lb/>

coiffé des cornes d&apos;Ammon. R./ Athéna assise à g. Arg. 17,04 g. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

580 ROYAUME SELEUCIDE. ANTIOCHUS 1er (280-261). Tétradrachme. <lb/>

Séleucie du Tigre. Tête diadémée à dr. R./ Apollon assis sur l&apos;omphalos. (Newell. <lb/>

E.S.M. 177). Arg. 16,76 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

&quot; 581 <lb/>

ANTIOCHUS X. Tétradrachme.Antioche. (94-92). Tête diadémée à dr. R./ Zeus <lb/>

assis à g. tenant une Niké. (Newell, SMA. 429). Arg. 15,29 g. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

582 <lb/>

EGYPTE. PTOLEMEE VI. Tétradrachme.Paphos. Daté de l&apos;an 20 (161). Autre <lb/>
daté de l&apos;an 35 (146). PTOLEMEE VII. Tétradrachme. Paphos. Daté de l&apos;an 9 <lb/>

(108). (2). Arg. 14,12 g. 13,91 g. 13,67 g. 12,99 g. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

::-583 <lb/>

ROYAUME ACHEMENIDE. Darique. Le roi agenouillé à dr. tenant un arc et une <lb/>
lance. R./ Rectangle creux. (S. N. G Delepierre 3026). Or. 8,38 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

MONNAIES ROMAINES <lb/>

584 JULES CESAR. Denier frappé en Gaule. (54-51). R./ Attributs sacerdotaux. <lb/>
(Syd. 1006). Arg. 4,10 g. AUGUSTE. Denier. Lyon. (15-13). Tête nue à dr. R./ <lb/>
Taureau. (RIC 167 a). Arg. 3,74 g. Denier. Lyon. (15-13). Tête nue à dr. R./ <lb/>
Capricorne tenant un globe. (RIC 174). Arg. 3,65 g. Ens. 3 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

*585 AUGUSTE (27 avant-14 après J.C). Aureus. Tête d&apos;Auguste à dr. R./ Taureau à <lb/>

dr. IMP X à l&apos;exergue. (C. 132, BD 11). Or. 7,91g. Très Beau. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*586 Denier. Espagne. (19 avant J.C.). Tête nue à dr. R./ OB SERVATOS, couronne de <lb/>
chêne. (RIC. 75 a). Petite contremarque sur le cou. Arg. 3,80 g. Superbe. <lb/>

1.000./1.500 <lb/>

587 Cistophore. Ephèse. (25 avant J.C.). Tête nue à dr. R./ AUGVSTUS autel orné <lb/>

d&apos;une guirlande et de deux biches. (RIC 479). Arg. 11,85 g. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

&quot;588 TRAJAN DECE (249-251). Double sesterce. Buste radié à dr. R./ FELICITAS <lb/>
avec une corne d&apos;abondance et un caducée. (RIC 115, C.39). Br. 48,66 g. Très Beau <lb/>

à Superbe. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

&quot;&apos;589 <lb/>

DIOCLETIEN (285-305). Aureus. Rome. Buste radié et cuirassé à dr. R./ IOVI <lb/>

CONSERVAT AVGG. Jupiter debout. (RIC 137, C.217). Or. 5,03 g. Trou <lb/>
rebouché sinon Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

590 ARCADIUS. Solidus. (397-402). Buste diadèmé à dr. R./ CONCORDIA <lb/>

AVGGGGE. Constantinople assise de face. (RIC IX, 46 f). Or. 4,20 g. B. <lb/>

400/500 <lb/>

&quot;591 VALENTINIEN 1 (364-375). Solidus. Antioche. (C. 26). Or. 4,52 g. T.B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

MONNAIES BYZANTINES <lb/>

592 <lb/>

HONORIUS (392-423). Solidus. Constantinople. (C. 3). Or. 4,26 g. T.B./Très Beau. <lb/>

800/1.300 <lb/>

*593 MARCIEN (450-457). Solidus. Constantinople. (Ratto. 215). Or. 4,45 g. T. B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*594 LEON 1er (457-473). Solidus. Constantinople. (R. 244). Or. 4,44 g. T.B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

595 <lb/>

ANASTASE (491-518). Solidus. Constantinople. (R. 319). Or. 4,39 g. Quelques <lb/>

graffittis sinon Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

&quot;596 JUSTIN (518-527). Solidus. Constantinople. (R. 385). Or. 4,40 g. Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

597 JUSTIN II (565-578). Solidus. Constantinople. (R. 758). Or. 4,52 g. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

598 FOCAS (602-610). Solidus 4ème type. Constantinople. (BN. Morisson. 12 p. 222). <lb/>

Or. 4,46 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>


599 <lb/>

HERACLIUS (610-641). Solidus. Constantinople. (M. 3 p. 261). Or. 4,40 g. <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>

1.000.1.300 <lb/>

::-600 <lb/>

CONSTANT II (641-645). Solidus. Constantinople. (M. 1 p. 335). Or. 4,46 g. <lb/>

Superbe. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

601 <lb/>

Autre. (M. 11 p. 335). Or. 4,38 g. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

602 <lb/>

CONSTANTINIV et ses cinq frères. (668-680). Solidus. Constantinople. (R. 1647). <lb/>

Or. 4,28 g. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

603 <lb/>

Solidus. Constantinople. (R. 1647). Or. 4,47 g. Superbe. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

::-604 <lb/>

MICHEL VII DOUKAS (1071-1078). Solidus concave. Constantinople. (R. 2032). <lb/>

Electrum. 4,34 g. Rayé au revers sinon Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

MONNAIES GAULOISES <lb/>

::-605 <lb/>

BAIOCASSES. Quart de Statère. Tête à droite, deux volutes dans les cheveux. <lb/>

R./ Cheval conduit par un aurige, dessous une lyre. (La Tour 6953). Or. 3,96 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

606 Oboles de Marseille à la roue. (La Tour 689). Monnaies «à la croix», groupe à la <lb/>
tête triangulaire. (Savès 118 et sq) (2 exemplaires). Eduens. Tête casquée à g. <lb/>

R./ Cheval. (LT. 5252). Arg. 3,30 g. 2,21 g. 0,51 g. 1,92 g. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
800/1.200 <lb/>

*607 CELTES du DANUBE Imitation des doubles Statères de Larissa. (LT. 9692; <lb/>

Karl Pink pl. XI. 228). Arg. 14,43 g. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*608 <lb/>

Imitation du tétradrachme de Philippe II. (Pink pl. VII,12). Arg. 13,91 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

800/1.500 <lb/>

*609 Autre. (LT. 9618 ; Karl Pink pl. XII, 244). Arg. 12,90 g. Très Beau. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

::-610 <lb/>

Autre. (Karl Pink pl. XVI, 296). Arg. 12,30 g. Superbe. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

MONNAIES FRANCAISES <lb/>

*611 <lb/>

PHILIPPE VI (1328-1350). Ecu à la chaise. (Dy. 249, L. 262). Or. 4,48 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*612 Royal d&apos;or. (Dy. 247, L. 251). Or. 4,20 g. Presque Très Beau. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

613 <lb/>

Chaise d&apos;or. Le roi assis dans une stalle gothique, couronné, tenant un sceptre et la <lb/>

main de justice. R./ Croix quadrilobée. (Dy. 258, L. 261). Or. 4,63 g. Petites <lb/>
traces de monture sinon Très beau à Superbe. Fraîcheur de style. <lb/>

12.000/15.000 <lb/>

*614 JEAN II le BON (1350-1364). Mouton d&apos;or. Agneau pascal à g. R./ Croix trêflée <lb/>

et feuillue. (L. 294, Dy. 291). Or. 4,67 g. Très Beau. <lb/>
6.000/6.500 <lb/>

*615 Autre. (L. 294, Dy. 291). Or. 4,65 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

616 Franc à cheval. Le Roi à g. sur un cheval, l&apos;épée en main R./ Polylobe. (L. 297, <lb/>

Dy. 294). Or. 3,47g. Légères traces de monture sinon presque Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

617 CHARLES V (1364-1380). Franc à pied. (Dy. 360, L. 371). Or. 3,73 g. T.B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>

&apos; <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*618 Autre. (Dy. 369 a). Or. 3,80 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

619 Autre. (Dy. 360, L. 371). CHARLES VI (1380-1422). Ecu d&apos;or à la couronne <lb/>

2ème émission. (L. 378, Dy. 369A)(2). Or. 3,65 g. 3,87 g. 3,89 g. Ens. 3 p. Très <lb/>

Beau. <lb/>

&apos; <lb/>

2.500/3.000 <lb/>


CHARLES V (1350-1364). Franc à pied. (Dy. 360, L. 371). CHARLES VI <lb/>
(1380-1422). Ecu d&apos;or à la couronne. Villeneuve-lès-Avignon (Dy. 469 d, <lb/>

L. 378 b). 3,79 g. 3,82 g. Or. Ens. 2 p. T.B. et Très Beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

&apos;&apos;62l CHARLES VI (1380-1422).Ecu à la couronne. 1ère émission. Ecu couronné. R./ <lb/>

Croix feuillue et fleurdelisée dans un quadrilobe cantonné de quatre couronnelles. <lb/>

(Dy. 369). Or. 3,94 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

Autre. 1ère émission. (L. 378, Dy. 369). Or. 4,03 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>



Autre. 1ère ou 2ème émission. (L. 378, Dy. 369/A). Or. 3,90 g. Très Beau. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

Autre. 3ème ou 4ème émission. Romans. (L 378 a, Dy 369 B/C). Or. 4,02 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

1.300/1.600 <lb/>

Autre. 3ème ou 4ème émission. Angers. (L 378 a, Dy. 389 D/C). Or. 3,93 g. T. B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

Autre. 4ème émission. Rouen. Après 1398. (L. 378 a, Dy. 369 C). Or. 3,94 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

Autre. 5ème émission. Villeneuve-St-André-lès-Avignon. (L. 378 b, Dy. 369 D). <lb/>

Or. 3,76 g. Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

Autre. 5ème émission. Paris. (L 378 b, Dy 369 D). Or. 3,80 g. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

::-629 <lb/>

Agnel d&apos;or. 2ème type. Paris. (Dy. 372 C2, L. 400). Or. 2,42 g. Traces de pliure <lb/>

sinon Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

Trésor de Touraine <lb/>

Cette petite trouvaillefut publiée par G.Beneut dans le Bulletin de la SFN d&apos;avril 1958, <lb/>

sous le titre de «trésor de Touraine» puis dans la RN 1961, p 184-202, sous le titre de «trésor de Rillé». <lb/>

CHARLESVI (1380-1422). Guénars. (Dy. 377). Arg. Ens. 30 p. T. B. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>



Guénars. (Dy. 377). Ens. 35 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>

Autres. Ens. 35 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>



Autres. Ens. 35 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>

Autres. Ens. 35 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>

Autres. Ens. 35 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>

Demi-Guénars.(Dy. 378). Ens. 19 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

Florettes. (Dy. 387). Ens. 33 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

Autres. Ens. 33 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

Autres. Ens. 33 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

Bourgogne. JEAN SANS PEUR. Blanc. (P.A. 5723). Arg. T. B. à Très Beau. <lb/>

400/500 <lb/>

641 HENRI VI (1422-1453).Salut d&apos;or. 2ème émission. Rouen. L&apos;Archange Gabriel et <lb/>

la Vierge derrière les écus de France et de France-Angleterre.R./ Croix accostée <lb/>

d&apos;un lys et d&apos;un léopard dans un polylobe fleurdelisé. (Dy. 443 A). Or. 3,52 g. Très <lb/>

Beau à Superbe. <lb/>
5.500/6.500 <lb/>

,,642 CHARLESVII (1422-1461). Ecu à la couronne. Saint-Lô. (Dy. 511, L. 510). Or. <lb/>

3,42 g. Presque Superbe. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>



Autre. Montpellier. 3ème type. 1ère émission. (Dy. 511). Or. 3,43 g. T. B. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>


83 <lb/>


644 Autre. Saint-Quentin. (1436-1461). (Dy. 511, L. 510). Or. 3,23 g. T. B. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

::-645 <lb/>

LOUIS XI (1461-1483). Ecu à la couronne. Toulouse. 1ère émission. (Dy. 539). <lb/>

Or. 3,24 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.400 <lb/>

646 Autre. La Rochelle. Or. 3,35 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.400 <lb/>

647 CHARLES VIII (1483-1497). Ecu au soleil. Poitiers. 2ème émission. (Dy. 5788). <lb/>

Or. 3,34 g. T.B. <lb/>

1.200/1.400 <lb/>

*648 Autre. Rouen. (Dy. 575, L. 554). Or. 3,34 g. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

649 LOUIS XII (1498-1514). Ecu au soleil. Paris. (Dy. 647). Or. 3,36 g. T.B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>
1.300/1.500 <lb/>

*650 Ecu au porc-épic. Bayonne. (Dy. 655, L. 598). Or. 3,36. g. Très Beau à Superbe. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

::-651 <lb/>

Autre. Atelier indéterminé. (Dy. 655, L. 598). Or. 3,42g. Traces de monture sinon <lb/>

Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

,,652 Autre. Lyon. (Dy. 655, L. 598). Or. 3,40 g. T.B. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

653 <lb/>

FRANCOIS 1er (1515-1547). Ecu au soleil. 5ème type. 3ème émission. Rouen. <lb/>

(Dy. 775). Or. 3,30 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.100/1.500 <lb/>

654 Autre. Villeneuve-Saint-André-lès-Avignon. (Dy. 775 var.). Or. 3,26 g. T. B. <lb/>

700/1.000 <lb/>

655 Ecu au soleil.. Paris. Ecu au soleil du Dauphiné. 1er type. Crémieu. (Dy. 775, <lb/>

782). Or. 3,26 g. 3,33 g. Ens. 2 p. B. et T. B. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

656 Ecus au soleil du Dauphiné. 4ème type. (L. 648, Dy. 785). Crémieu. Or. 2,66 g. <lb/>

3,25 g. Ens. 2p. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

657 CHARLES IX (1560-1574). Ecu au soleil. Rennes. 1566. (Dy. 1057). Or. 3,33 g. <lb/>

T. B. à Très Beau. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

658 Autre. La Rochelle. (Dy. 1057, L. 890). Or. 3,35 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

659 Autres. Rennes. Toulouse. Bordeaux. 1562. 1565. 1572. (Dy. 1057). Or. 3,28 g. <lb/>

3,33 g. 3,39 g. Ens. 3 p. B. et T. B. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*660 Ecu au soleil. Paris. 1567. (Dy. 1057, L. 890). Or. 3,34 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

661 <lb/>

HENRI III (1574-1589). Ecu au soleil. Bordeaux. 1588. (Dy. 1121). Or. 3,40 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.800/2.200 <lb/>

•662 <lb/>

LOUIS XIII (1610-1643). Ecu au soleil. Paris. 1637. (Dy. 1282, Dr. 1). Or. <lb/>

3,32 g. Très Beau. <lb/>

2.400/3.000 <lb/>

663 <lb/>

Autre. 1er type. Troyes. 1615. (Dy. 1282 var.). Or. 3,38 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*664 Double Louis. Paris. 1640. (Dy. 1297, Dr. 7). Or. 13,47 g. Très Beau. <lb/>

17.000/20.000 <lb/>

*665 Louis à la mèche longue. Paris. 1640. (Dy. 1298, Dr. 9). Or. 6,73 g. Très Beau. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*666 Autre. Paris. 1641. (Dy. 1298, Dr. 16). Or. 6,76 g. Très Beau. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*667 Autre. Paris. 1641. (Dy. 1298, Dr. 16). Or. 6,73 g. Presque Superbe. <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

668 Autre. Paris. 1640. (Dy. 1298, Dr. 9). Or. 6,72 g. Presque Très Beau. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

669 Demi-louis à la mèche longue. Paris. 1641. (Dy. 1299, Dr. 17). Or. Très Beau. <lb/>

2.800/3.500 <lb/>


Demi-louis ou Louis de 30 sols. Paris. 1642. 2ème type au buste drapé. (Dy. 1346, <lb/>

Dr. 59). Quart d&apos;écu. Paris. 1642. 2ème type. (Dy. 1347, Dr. 60). Arg. Ens. 2 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>

4.000/4.500 <lb/>

671 <lb/>

Demi-écu. Paris. 1643. 3ème type. (Dy. 1350, Dr. 63). Quart d&apos;écu. Paris. 1643. <lb/>

3ème type. (Dy. 1351, Dr. 64). (2 exemplaires). Douzième d&apos;écu. Paris. 1643. <lb/>

3ème type. (Dy. 1352, Dr. 65). Arg. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*672 <lb/>

LOUIS XIV (1643-1715). Louis à la mèche courte. Paris. 1644. (Dy. 1419, <lb/>

Dr. 203). Or. 6,74 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
6.500/7.500 <lb/>

*673 <lb/>

Autre. Paris. 1649. (Dy. 1419, Dr. 203). Or. Rayure au droit sinon Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*674 Louis à la mèche longue. Montpellier. 1652. (Dy. 1422, Dr. 206). Or. 6,71 g. <lb/>

Légers coups sur la tranche sinon Très Beau à Superbe. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

&quot;675 Autre. Paris. 1653. (Dy. 1422, Dr. 206). Or. 6,73 g. Très Beau. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

*676 Louis juvénile tête nue. 1669. Paris. (Dy. 1428, Dr. 217). Or. 6,74 g. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

::&apos;677 <lb/>

Louis à l&apos;écu. Lyon. 1690. (Dy. 1435). Or. 6,76 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

*678 Autre. Lyon. 1690. Flan neuf. (Dy. 1435). Or. 6,70 g. Très Beau. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

Demi-écu au buste juvénile. Aix-en-Provence. 1666. (Dy. 1484, Dr. 293). Demi-<lb/>

écu aux insignes. La Rochelle. 1702. (Dy. 1534, Dr. 351). Quart d&apos;écu aux <lb/>

insignes. Paris. 1701. (Dr. 335). Arg. Ens. 3 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

680 Ecu aux palmes. Amiens. 1697. (Dr. 338). Ecu aux insignes. Poitiers. 1702. <lb/>

(Dr. 347). Ecu aux trois couronnes. Rennes. 1709. (Dr. 378). Arg. Ens. 3 p. T.B. <lb/>

à Très Beau. <lb/>

1.800/2.000 <lb/>

*681 <lb/>

LOUIS XV (1715-1774). Double Louis au bandeau. Pau. 1758. (Dr. 518 A). Or. <lb/>

16,30 g. Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*682 Louis au bandeau. Lille. 1745. (Dr. 519). Or. 8,16 g. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

683 Autre. Paris. 1746. (Dr. 519). Or. 8,18 g. Superbe. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

685 <lb/>

Louis aux lunettes, Paris. 1734. (Dr. 516, Dy. 1640). Or. Douzains Charles X. <lb/>

Arg. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
1.300/1.800 <lb/>

*686 Demi-louis aux lunettes. Paris. 1726. (Dr. 517, Dy. 1641). Or. 4 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

Ecu vertugadin. Rennes. 1716. (Dr. 526). Ecu de Navarre. Paris. 1718. (Dr. 532). <lb/>

Arg. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

&quot;688 <lb/>

Ecu de France. Metz. 1721. (Dr. 540). Arg. 24,24 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

Quart d&apos;écu vertugadin. Lille. 1716. (Dr. 528). Petit Louis. Paris. 1720. <lb/>

(Dr. 538). Arg. Tiers d&apos;écu de France. Paris. 1720. Orléans. 1721. (Dr. 542). <lb/>

Ens. 4 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

LOUIS XVI (1774-1793). Louis au buste nu. Paris. 1786. (Dy. 1707, Dr. 605). <lb/>

Or. T.B à Très Beau. <lb/>
800/1.000 <lb/>

691 <lb/>

Ecu aux lauriers. Paris. 1791. (Dr. 606). Demi-écu aux lauriers. Paris. 1792. <lb/>
(Dr. 607). Ecu de 6 livres constitutionnel. Paris. 1792. (G. 55). Arg. Ens. 3 p. <lb/>

T.B. et Très Beau. <lb/>

2.500/2.800 <lb/>

&quot;692 <lb/>

CONVENTION (1793-1795). 24 Livres. 1793. Paris. An II. (G. 62, M. 250). Or. <lb/>

7,51 g. Très Beau. <lb/>

15.000/18.000 <lb/>


693 <lb/>

NAPOLEON 1er (1804-1814). 40 francs. Paris. 1813. (G. 1084). Or. T. B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

bis 40 Lire. Milan. 1811. (Pagani 14). Or. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

694 EMPIRE. ROYAUME DE HOLLANDE. LOUIS-NAPOLEON.50 Stuyvers. <lb/>

1808. (V.G. 1575). Arg. Superbe. <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

695 <lb/>

Autre. Arg. Très Beau. <lb/>

1.400/2.000 <lb/>

696 ROYAUMESDE NAPLES ET DES DEUX SICILES. JOSEPH-NAPOLEON. <lb/>

Piastre de 120 Grana. 1808. (V.G. 1519, de Mey/Poindessault 996). Murat. 2 Lire. <lb/>

(de Mey/P. 1005). Murat. 1,5 Lire. 1813. (de Mey/P. 1007). Arg. Ens. 3 p. Très <lb/>

Beau. <lb/>
1.800/2.200 <lb/>

697 ROYAUMED&apos;ESPAGNE. JOSEPH-NAPOLEON.20 Reales. 1810. (V.G. 2066, <lb/>

de Mey/P. 866). 10 Reales. 1813. (V.G. 2072, de Mey/P. 868). 4 Reales. 1812. <lb/>
(V.G. 2078, de Mey/P. 869). Arg. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

::&quot;698 <lb/>

NAPOLEON II, roi de Rome. Essai du Demi-franc. 1816. (V.G. 2406). Arg. Très <lb/>

Beau à Superbe. <lb/>
800/1.000 <lb/>

•••699 <lb/>

LOUIS PHILIPPE (1830-1848). 5 Francs. 1834. Paris. (G. 678). Arg. Flan Bruni. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

700 NAPOLEON III (1852-1870). 100 Francs tête nue. Paris. 1856. (G.1135). Or. <lb/>

Presque Très Beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

bis <lb/>

10 Francs (3). (G. 1014). Illème REPUBLIQUE. 10 Francs coq (4). (G. 1017). <lb/>

Or. Ens. 7 p. T. B. à Très Beau. <lb/>
800/1.000 <lb/>

ter NAPOLEON III. 20 Francs. (G. 1062). GRANDE BRETAGNE. ELISABETH II. <lb/>

Souverains. (2). Ens. 3 p. Or. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.100/1.300 <lb/>

701 Illème REPUBLIQUE(1871-1940). Essai de 5 Francs. 1898. Roty. (V.G. 4321). <lb/>

Arg. Extrêmement rare (75 exemplairesfrappés). Superbe. <lb/>

20.000/25.000 <lb/>

702 <lb/>

20 Francs au coq. (G. 1064). Or. Ens. 6p. Très Beau. <lb/>

1.700/2.000 <lb/>

703 <lb/>

10 Francs. (G. 1017). Or. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

400/500 <lb/>

MONNAIES ETRANGERES <lb/>

bis TREVES. Archevêque WERNER (1388-1418). 1 Gulden. Wesel. (Fr. 3431). Or. <lb/>

3,45 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

704 BELGIQUE. Chaise d&apos;or au nom de l&apos;empereur Louis de Bavière. Anvers. <lb/>

1338. (Delmonte 223). Or. 4,47 g. Traces de montures (revers), sinon Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

::&apos;105 <lb/>

BOLIVIE. CHARLES III (1759-1788). 8 Escudos. Potosi. 1787. (Fr.l). Or. <lb/>

26,98 g. T.B. à Très Beau. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

::&apos;106 <lb/>

BRESIL. JOAO (1805-1818).4.000 Reis. 1810. Rio. (Fr. 95). Or. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

::&apos;107 <lb/>

PIERRE II (1831-1889).20.000 Reis. Rio. 1857. (Fr. 121 a). Or. Presque Superbe. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

708 5.000 reis. Rio. 1854. (Fr. 123). Or. Superbe. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

709 <lb/>

COLOMBIE. CHARLES III (1759-1788).2 Escudos. Nuevoreino. 1776. (Fr. 39). <lb/>

Or. 6,66 g. T.B. <lb/>
800/1.200 <lb/>

::-710 <lb/>

EGYPTE. Gouvernement des Toulounides. Ahmar Ibn Touloun. Dinar. v. 888. <lb/>

(S. T. Poole 219). Or. 4,23 g. Traces de morsures sinon Superbe. <lb/>

700/1.000 <lb/>


87 <lb/>


::-711 <lb/>

ESPAGNE. PHILIPPE II (1556-1598). Escudo. Séville. (Calico/Trigo 96). Or. <lb/>

3,33 g. T. B. à Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

712 <lb/>

Autres. Séville. (Calico/Trigo 37 et 69). Or. 3,37 g. 4,81 g. 6,71 g. Ens. 3 p. T.B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

::-713 <lb/>

2 Escudos. Séville. 1597. (Calico/Trigo 73). Or. 6,78 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

714 <lb/>

Autre. (Calico/Trigo 48). Or. 6,75 g. T. B. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

715 <lb/>

Autre. Tolède. 1608. (Calico/Trigo 78). Or. 6,84 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

::&apos;716 <lb/>

CHARLES III (1759-1788). 8 Escudos. Séville. 1786. (Fr. 283). Or. 26,99 g. Léger <lb/>

défaut de coin sinon Presque Superbe. <lb/>
2.500/3.200 <lb/>

&quot; 717 <lb/>

4 Escudos. Madrid. 1787. (Calico 223). Or. 13,51 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

718 <lb/>

Autre. (Calico 223). Or. 13,59 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

719 Autre. Madrid. 1788. (Calico 224). Or. 13,53 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

720 Escudo. Madrid. 1787. (Fr. 288). Or. 3,38 g. T. B. <lb/>

500/800 <lb/>

721 <lb/>

CHARLES IV (1788-1808). 2 Escudos. Madrid. 1800. (Fr. 296). Or. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

722 Autre. Madrid. 1789. (Fr. 296). Or. 6,81 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

.,723 <lb/>

Escudo. 1807. Madrid. (Calico 432). Or. Très Beau. <lb/>

500/800 <lb/>

724 <lb/>

ETATS UNIS. 20 Dollars. 1875. Carson City. (Y. p. 219). Or. Très Beau. Un peu rare. 2.200/2.800 <lb/>

725 <lb/>

10 Dollars Liberté. 1888. San Francisco. (Y. p.214). Or. Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

726 <lb/>

2,5 Dollars. 1857. (Y. p. 195). 5 Dollars Tête d&apos;Indien. 1909. (Y. p. 209). Or. <lb/>

Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.600 <lb/>

727 5 Dollars Liberté. 1908. (Y. p. 209). 5 Dollars Liberté. 1880. (Y. p. 207). Or. <lb/>

Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
800/1.400 <lb/>

727 bis Dollars. 1849-1853. (Fr. 87). MEXIQUE. 2 Pesos. (4). (Fr. 17). Or. Ens. 5 p. Très <lb/>

Beau à Superbe. <lb/>
800/1.000 <lb/>

728 <lb/>

GRANDE-BRETAGNE. VICTORIA, EDOUARD VII, GEORGE V. <lb/>

Souverains (Fr. 396, 400, 404). Ens. 10 p. Très Beau. <lb/>

3.800/4.500. <lb/>

::&apos;129 <lb/>

INDES. MADRAS. Pagode. 1750. Vishnou debout. (Fr. 656). Or. 3,46 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>

800/1.300 <lb/>

*730 ITALIE. GENES. (1528-1697). 12 Lire. 1794. (F. 447). Or. 3,11 g. Légères traces <lb/>
de monture sinon T.B. à Très Beau. Très rare. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

731 <lb/>

CHARLES ALBERT (1831-1849). 20 lire. 1840. (F. 1142). VICTOR-<lb/>

EMMANUEL II (1861-1878). 20 lire. 1865. Turin. (F. 11). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

732 <lb/>

REPUBLIQUEDE NOUVELLE GRENADE (1837-1859). 16 Pesos. Popayan. <lb/>

1840. (Fr. 75). Or. T.B. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

733 <lb/>

PAYS-BAS. 10 Gulden. 1897. (Fr. 347). Or. Très Beau à Superbe. <lb/>

300/400 <lb/>

734 <lb/>

RUSSIE. PAUL 1er. 5 Kopecks. (Severin 2457). Arg. Très rare. MOLDAVIE <lb/>
VALACHIE. Para/ 3 Dengi. 1772. (Chester Krause 2 p. 2404). Br. Ens 2 p. T. B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>




VATICAN. PIE VI (1775-1799). Doppia. Rome. 1777. 1786. (Bermann. 2952). <lb/>

Or. Très Beau. Ens. 2 p. <lb/>
1.600/2.000 <lb/>



Autres. Bologne. Rome. 1787. 1778. (Ber. 3021). Or. Ens. 2 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>



Autres. Bologne. Rome. 1786. 1787. (Ber. 3021 et 2952). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>



Autres. Rome. 1778. 1786. (Ber. 2952). Or. Ens. 2 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>



Autres. Rome. 1793. 1786. (Ber. 2952). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>



Autres. Rome. 1792. 1793. (Ber. 2952, 2953). Or. Ens. 2 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>



Autre. Rome. 1787. (Ber. 2952). 1/2 doppia (Ber. 2956). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>



Autre. 1/2 doppia. Bologne. Rome. 1787. 1786. (Ber. 2952, 3022). Or. Ens. 2 p. <lb/>

Très Beau. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>



1/2 Doppia. Bologne. Rome. 1776. 1786. 1791. (Ber. 2956, 3031, 3033). Or. Ens. <lb/>

3 p. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

744 <lb/>

PIE VII ( 1800-1823). Doppia. An XIV. (Ber. 3217, 3218). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

745 <lb/>

Autres. An I. An XVI. (Ber. 3217). Or. Ens. 2 p. T. B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

746 <lb/>

Autres. An IV. An XVIII. (Ber. 3217, 3218). Or. Ens. 2 p. Très Beau et Presque <lb/>

Superbe. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

747 Autres. An XVIII. An XVI. (Ber. 3217, 3218). Or. Ens. 2 p. T. B. et Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

748 <lb/>

Autres. An II. An III. (Ber. 3217). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>



Autres. An V. An VIII. An XVII. (Ber. 3217, 3218). Or. Ens. 3 p. Presque Très <lb/>

Beau et Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

750 <lb/>

Médaillier moderne en bois ouvrant à deux portes et présentant 15 tiroirs. <lb/>

(Larg. 45 cm. Ht. 45 cm. Prof. 30 cm.). Très bon état avec clef. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

LOTS <lb/>



Monnaies grecques antiques. Syracuse, Macédoine, Béotie, Athènes, Chalcis, <lb/>

Sinope. Tarse, Royaume séleucide, etc... Ens. 17 p. variées. T. B. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>



Monnaies romaines. Deniers républicains de P. Clodius. Empire : deniers de <lb/>

Domitien, Antonin, Elagabale, Maximien. Drachme parthe. Ens. 6 p. T.B. <lb/>

400/600 <lb/>



République Romaine : Deniers de P. Clodius, L. Lucretius. Quinaire d&apos;Egnatuleia. <lb/>

Empire : Deniers de Tibère, Domitien, Trajan, Antonin, Faustine, S. Sévère, <lb/>

Elagabale, A. Sévère. Ens. 14 p. T. B. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>



Bronzes romains des Ilème et Illème siècles. Ens. 48 p. B. à T. B. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>



Monnaies romaines : antoniniens, folles et divisionnaires du bas-empire. Ens. <lb/>

190 p. environ. B. à T.B. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>



Monnaies françaises du Moyen-Age aux Temps Modernes. Ens. 210 p. B. à T.B. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

Bronzes romains : Auguste, Germanicus, Néron, Philippe fils, Alexandre Sevère, <lb/>

Maximin 1er... Ens. 17 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>



Autres : Auguste posthume, Claude, Trajan (2) (dont R./ Libéralité), Lucius Verus. <lb/>

Br. Ens. 5p. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>


759 Monnaies diverses dont teston de Charles III de Lorraine, de Charles de Lorraine <lb/>

évêque de Strasbourg, demi-franc d&apos;Henri IV (troué), quart d&apos;écu aux 3 couronnes, <lb/>
franco d&apos;Elisa Bonaparte, matapan de Venise, cinq sols de Monneron, etc... <lb/>

Ens. 26 p. T.B. <lb/>
500/700 <lb/>

760 <lb/>

8 Jetons en argent. Prévôts de Paris. Refrappe. Avoués au tribunal d&apos;Orléans, <lb/>

Tribunal de commerce de Paris. Approvisionnement de Paris en bois. Commerce <lb/>
de charbon de bois. 17 jetons de laiton. Ens. 25 p. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>



Deniers à épouser. Arg. doré. Ens. 6 p. Très Beau. <lb/>

500/600 <lb/>

762 <lb/>

Autriche, Angleterre (George II et III), Espagne... Monnaies divisionnaires <lb/>

XVIIIe siècle, quelques féodales. Arg. Ens. 16 p. Très Beau et Superbe. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>



LOUIS XV (1715-1774). Ecus au bandeau. (Dr.557). Arg. Ateliers divers. Ens. <lb/>

12 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
1.300/1.800 <lb/>



Piéforts. 5 Francs. 1959. (G. 770 p.). 2 Francs. 1898. 1927. (G. 532 p.). Franc. <lb/>

1928. (G. 467 p.). Arg. Ens. 4 p. Arg. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>



ALLEMAGNE.WESTPHALIE, JERÔME NAPOLEON (1807-1813).Taler. 1810. <lb/>

2/3 Taler. 1812. 20 Centimes. 1812. (WC. 20, 26, 9). Arg. Ens. 3 p. T.B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>



ANGLETERRE. EDOUARDVII (1901-1910). Souverain (S.3969). GEORGEV <lb/>
(1910-1936). Souverain. (S.3996). FRANCE. NAPOLEON III (1852-1870). <lb/>

20 Francs. 1865. (G.1062). Or. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

1.000/1.200 <lb/>

BRESIL. XIXe et XXe siècle. 2000 Reis, 960 Reis, 640 Reis, 400 Reis, 300 Reis, <lb/>
100 Reis... MEXICO, 8 Reales 1780, 2 Reales 1768. Madrid, 2 Reales. Environ <lb/>
100 p. La plupart en argent. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

200 Reis. 1854-1868. (écrin de 17 pièces) et 13 autres (WC469 et 471). Ens. 30 p. <lb/>
Arg. Très Beau et Superbe. <lb/>
400/500 <lb/>

770 ETATS-UNIS. Dollars argent (6 dont 1801), 1/2 Dollar, 1/4 Dollar, Dimes... <lb/>
Cents de bronze ( 65 ). Ens. 180 p. environ. Arg. et Br. Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

771 <lb/>

Dollars (7), 1/2 Dollar, 1/4 Dollar <lb/>

, <lb/>

5 Cents, Dimes, Cents bronze... Ens. 180 p. <lb/>

environ. Métaux divers dont 135 en argent. 3 billets (5 $ (2) et 20 $). Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

772 <lb/>

RUSSIE. Ensemble XIXe et XXe. 20 Kopecks, 10, 5, 3, 2 Kopecks... Bronze. <lb/>

Ens. 70 environ. T.B. à Très Beau. <lb/>
600/1.000 <lb/>

773 <lb/>

20 Kopecks, 10 Kopecks, Roubles... arg. 23 ens. Très Beau. <lb/>

1300/1800 <lb/>

774 <lb/>

Pièces montées (3 p. 10 Francs or, Dollars argent...). B. à T. B. Ens. 10 p. <lb/>

150/200 <lb/>

775 <lb/>

Médaillettes néoclassiques (1880...). Arg. Ens. 4 p. Superbe. <lb/>

200/300 <lb/>

Médailles <lb/>

776 PAYS-BAS. La paix entre le roi d&apos;Espagne et les Provinces-Unies (1648). <lb/>

Mars et la Paix luttent ensemble auprès d&apos;un globe soutenu par une main. R./ Mars <lb/>

est foulé aux pieds par la Paix qui tient une palme et un caducée. (Van Loon II, <lb/>

p. 305). Arg. Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

777 HESSE. CHARLES (1670-1730).Buste à dr., drapé et cuirassé. R./ Marie-Amélie <lb/>
de Curland, épouse de Charles. Son buste drapé à g. Arg. 60 mm. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

778 <lb/>

VATICAN. CLEMENTXIV (1769-1774).B. Perger. 45 mm. Bélière. Surmoulée. <lb/>
PIE VII (1800-1823). L&apos;école capitoline de peinture. G. Hamerani. 47 mm. <lb/>

Bélière. GREGOIRE XVI (1831-1846). Saints irradiés par la lumière divine. <lb/>

Girometti. (F. Bartolotti, E. 839). 44 mm. Arg. Ens. 3 p. T.B. et Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>


91 <lb/>


779 BELGIQUE. Restauration du palais des évêques à Liège sous le règne de <lb/>

Léopold I. Wiener. Arg. 50 mm. ALLEMAGNE. La crèche. R./ Les rois mages. <lb/>

Cuivre. 55 mm. Bélière. Ens. 2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.800/2.000 <lb/>



FRANCE. Louis XIII et Anne d&apos;Autriche. Guillaume Dupré. (Mazerolles 689, <lb/>
TN II, pl. VI 3 et 4). Br. doré. 60 mm. Fonte ancienne. Le cardinal de Richelieu. <lb/>

(Mazerolles 13 Varin ). Arg. 53 mm. Copie moderne de la médaille de 1631. Ens. <lb/>

2 p. Très Beau à Superbe. <lb/>
2.000/2.300 <lb/>

&quot;&apos;781 <lb/>

Charles de Valois, fils de Charles IX et de Marie Touchet. Buste à dr. R./ Phénix <lb/>
renaissant de ses cendres. 1620. (T.N.II, pl.VIII, 3). Br. Fonte d&apos;époque. Bélière <lb/>

cassée sinon Très Beau à Superbe. Très intéressant historiquement. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

-,,782 <lb/>

Henri IV et Marie de Médicis. Buste d&apos;Henri IV à dr. R./ Le roi et Marie de <lb/>
Médicis se donnant la main au dessus d&apos;un brasier allumé. 1604 à l&apos;exergue. <lb/>

(Mazerolles 283). Arg. Superbe. Spectaculaire et très décoratif. <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

*783 <lb/>

Louis XIII et Anne d&apos;Autriche. Dupré. Buste à dr. de Louis XIII. R./ Buste <lb/>

d&apos;Anne d&apos;Autriche. (T.N.II, pl.VI, 3/4). Bélière. Br. Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

Collection de billets <lb/>

ALLEMAGNE. Billets de villes. 1917... Hambourg, Hanovre, Cologne, Leipzig, <lb/>
Lübeck, Munster... Ens. 1250 env. Très bon état dans l&apos;ensemble. Anecdotique et <lb/>
amusant. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

785 <lb/>

Autres. Berlin, Brenne, Dresde, Frankfort. Fürstenberg... Ens. 1490 env. Très Bon <lb/>

état dans l&apos;ensemble. <lb/>
7.000/8.000 <lb/>

Autres. Paderborn, Postdam, Weimar, Wessel, Saarbruck... Ens. 1290 env. Très <lb/>

bon état dans l&apos;ensemble. <lb/>

5.000/7.000 <lb/>

AUTRICHE. Billets de villes. Bregenz, Mitterdach, Innsbruk, Rossen... <lb/>

Ens. 1350 env. Très bon état dans l&apos;ensemble. <lb/>

5.000/7.000 <lb/>

788 <lb/>

AFRIQUE. Afrique de l&apos;Ouest. 20 Shillings. Afrique du Sud. 1 Livre. 1 Rand. <lb/>

5 R. 10 Shillings. Angola. 1 Angolar. 20 Escudos, 50 E. 100 E. 1.000 E. Biafra. <lb/>

1 Livre. Burundi. 5 Francs. 10 F. 50 F. 100 F. Congo belge. 1 Francs. 5 Fr. 10 Fr. <lb/>
20 Fr. 50 Fr. 100 Fr. 1.000 Fr. 10 Makuta. Ethiopie. 1 Dollar éthiopien. Ghana. <lb/>

1 Cedi. 2 C. 10 C. Guinée. 50 Francs. 500 Fr. 1.000 Fr. 10 Sylis. 25 S. 50 S. 100 S. <lb/>
500 S. Guinée Equatoriale. 25 Ekuele. 50 E. 500 E. 1.000 E. 100 Pesetas gui-<lb/>
néennes. Kenya. 10 Shillings kumi. 20 Sk. 100 Sk. 5 Shillings. 10 S. 20 S. <lb/>

100 S. Mauritanie. 5 roupies. 10 R. Mozambique. 1 Escudo. 50 E. 500 E. 1.000 E. <lb/>
Nigéria. 1 Livre. 1 Naira. 5 N. 10 N. 20 N. 50 Kobo. Ouganda. 50 Shillings. <lb/>
Rhodésie. 1 Dollar. 2 D. 5 D. 10 D. Ruanda/Burundi. 10 Francs. 20 Fr. 50 Fr. <lb/>

100 Fr. 500 Fr. Seychelles. 10 Rupies. 20 R. 50 R. 100 R. Sierra Léone. 2 Leones. <lb/>
Somalie. 5 Scellini. 20 S. Tanzanie. 50 Shillings. 100 S. Zaïre. 1 Zaïre. 5 Z. 10 Z. <lb/>

50 Z. 100 Z. 500.000 Z... Ens. 400 billets environ. Etats divers. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

789 ALLEMAGNE. 5 Roupies. 10 Roupies. 1 Pfennig. 2 Pf. 3 Pf. 5 Pf. 10 Pf. 50 Pf. 1 <lb/>

Mark. 2 M. 5 M. 10 M. 20 M. 50 M. 100 M. 500 M. 1.000 M. 5.000 M. 10.000 M. <lb/>
20.000M. 50.000 M. 100.000 M. 200.000 M. 500.000 M. 1 million M. 2 millions M. <lb/>
5 millions M. 10 millions. 20 millions M. 50 millions M. 100 millions M. 500 mil-<lb/>
lions M. 1 billion M. 2 billions M. 1 milliard M. 5 milliards M. 10 milliards M. <lb/>
20 milliards M... Ens. 350 billets environ. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>


790 <lb/>

ASIE. Bangladesh. 1 Taka. 10 T. Bornéo. 1 Cents. 10 C. 1 Dollar. Burma. <lb/>
1 Kyats/roupie. 10 K/r. Cambodge. 10 Riels. 50 R. 100 R. 500 R. 1.000 R. Ceylan. <lb/>
1 Roupie. 2 R. 5 R. 10 R. 50 R. Chine. 1 Dollar. 5 D. 10 D. 1 Hunan. 10 Yuan. 5 Y. <lb/>
50 Y. 100 Y. 500 Y. 1.000 Y. 10 Cents. 5 Customs Gold Units. 10 C. 50 C. 500 C. <lb/>
1.000 C. 5.000 C. 5 Yen. Corée. 10 Hwan. 1 Won. 5 W. 10 W. 100 W. 500 W. <lb/>

1.000 W. 10 Jcon. 50 J. Japon. 1 Yen. 5 Y. 10 Y. 20 Y. 10 Sen. 50 S. <lb/>
Gouvernement Japonais. 1 Cent. 10 C. 0,5 Roupies. 1 R. 5 R. 10 R. 100 R. <lb/>

10 Gulden. 1 D. 5 D. 10 D. 100 D. 0,5 Shillings. 1 S. 1 Livre. 1 Centavos. 5 C. <lb/>

10 <lb/>

C. 50 C. 1 Peso. 5 P. 1.000 P. Hong-Kong. 1 Cent. 5 C. 1 Dollar. 5 D. 10 D. Inde. <lb/>

1 Roupie. 5 R. 10 R. 100 R. 1 Gulden. 5 G. 2,5 G. 50 Cents. Indonésie. <lb/>

1 <lb/>

Roupie. 5 R. 10 R. 50 R. 100 R. 1.000 R. Laos. 1 Kip. 5 K. 10 K. 50 K. 100 K. 200 <lb/>

K. 500 K. 1.000 K. 5.000 K. Macau. 1 Pataca. Philippines. 0,5 Peso. 1 P. 2 P. <lb/>
5 P. 10 P. 20 P. 50 P. 5 Centavos. 10 C. 50 C. Singapour. 1 Dollar. 5 D. 10 D. <lb/>
Vietnam. (90 billets environ.)... Ens. 1.300 billets environ. <lb/>

18.000/20.000 <lb/>

791 <lb/>

CONTINENT AMERICAIN/CARAIBES. Antilles Néerlandaises. 10 Gulden. <lb/>

Argentine. 50 Centavos. 1 Peso. 5 P. 10 P. 50 P. 100 P. 500 P. 1.000 P. 5.000 P. <lb/>
Bahamas. 4 shillings. 1 Livre. 1 Dollar. 3 D. 5 D. Barbades. 1 Dollar. Bermudes. <lb/>

1 Dollar. Bolivie. 1 Peso. 5 P. 10 P. 20 P. 50 P. 100 P. 500 P. 1.000 P. 5.000 P. <lb/>
10.000 P. Brésil. 1 Milreis. 2 MR. 5 MR. 10 MR. 20 MR. 50 MR. 100 MR. <lb/>

500 MR. 1 Cruzeiro. 2 C. 5 C. 10 C. 20 C. 50 C. 100 C. 200 C. 500 C. 1.000 C. <lb/>
Canada. 25 cents. 1 Dollar. 2 D. 5 D. Caïman. 1 Dollar. Chili. 1,5 Escudo. 1 E. <lb/>
5 E. 10 E. 50 E. 5 Pesos. 10 P. 50 P. 100 P. 1.000 P. Colombie. 1 Peso. 2 P. 5 P. <lb/>
10 P. 20 P. 200 P. 1.000 P. Costa-Rica. 1 Centavo. 5 C. Cuba. 5 Centavos. 50 C. <lb/>
1 Peso. 5 P. 10 P. 20 P. Curaçao. 1 Gulden. 5 G. Dominique. 1 Peso. E.C.C.A. <lb/>

1 Dollar. 5 D. Equateur. 1 Sucre. 5 S. 10 S. 20 S. 50 S. 100 S. Guatemala. 0,50 <lb/>
Centavos. 1 Quetzal. Guyane. 1 Dollar. Haiti 1 Gourde. 2 G. Honduras. <lb/>

1 Lempira. 2 L. 5 L. Jamaïque. 5 Shillings. 1 Dollar. 2 D. Nicaragua. 1 Cordoba. <lb/>
500 C. Paraguay. 5 Centavos. 1 Guarani. 5 G. 10 G. 50 G. 100 G. 500 G. 1.000 G. <lb/>
5.000 G. 50 Pesos. 100 P. Pérou. 50 Centavos. 2 Soles. 5 S. 10 S. 50 S. 100 S. <lb/>

200 S. 500 S. 10 Intis. 50 I. 100 I. 500 I. 1.000 I. 5.000 I. 10.000 I. 50.000 I. <lb/>

100.000 I. 500.000 I. 1 million I. 5 milions I. Porto-Rico. 1 Peso. Salvador. <lb/>

1 Colon. Trinité et Tobago. 1 Dollar. Uruguay. 0,50 Centavos. 1 Peso. 50 P. <lb/>

100 P. 500 P. 5.000 P. Venezuela. 5 Bolivars. 10 B. 20 B... Ens. 600 billets environ. <lb/>
7.000/8.000 <lb/>

792 <lb/>

COLONIES. Afrique équatoriale. 100 Fr. Afrique française libre. 5 Francs. 25 <lb/>

Fr. Afrique Occidentale. 5 Francs. 10 Fr. 25 Fr. 50 Fr. 100 Fr. 1.000 Fr. <lb/>

Afrique de l&apos;Ouest. 50 Francs. 100 Fr. 500 Fr. 1.000 Fr. Algérie. 1 Franc. 2 Fr. <lb/>

5 Fr. 20 Fr. 50 Fr. 100 Fr. 1.000 Fr. 5 NouveauxFrancs. 10 NFr. 50 NFr. 5.000 NFr. <lb/>

5 Dinars. 10 D. 50 D. 100 D. 200 D. 500 D. 1.000 D. Centrafrique. 500 Fr. Congo. <lb/>
1.000 Francs. Côte d&apos;Ivoire. 0,5 Francs. 1 Fr. Djibouti. 5 Francs. 10 Fr. <lb/>

50 Fr. 100 Fr. 500 Fr. Gabon. 500 Francs. Guadeloupe. 25 Francs. Guyane. <lb/>
5 Francs. Indochine. 5 Cents. 10 C. 20 C. 50 C. 100 Francs. 1 Piastre. 5 P. 10 P. <lb/>
20 P. 100 P. 500 P. Madagascar. 5 Francs. 10 Fr. 20 Fr. 50 Fr. 100 Fr. 1.000 Fr. Mali. <lb/>
500 Francs. Maroc. 5 Dirhams. 10 D. 50 D. 100 D. 5 Francs. 10 Fr. 50 Fr. 100 Fr. <lb/>
500 Fr. 1.000 Fr. 5.000 Fr. Martinique. 5 Francs. 10 Fr. Nouvelle Calédonie. 1 <lb/>

Franc. 5 Fr. 20 Fr. 500 Fr. Nouvelles Hébrides. 5 Francs. 20 Fr. Outre-mer. 5 <lb/>
Francs. 20 Fr. 100 Fr. Papeete. 20 Francs. 100 Fr. Réunion. <lb/>

5 Francs. 10 Fr. 500 Fr. 1.000 Fr. 5.000 Fr. Saint-Pierre et Miquelon.10 Francs. 100 <lb/>
Fr. Tchad. 500 Francs. 1.000 Fr. Tunisie. 5 Francs. 20 Fr. 100 Fr. 500 Fr <lb/>
1.000 Fr. 0,5 Dinar. 1 D. 5 D. 10 D. Vietnam/Laos/Cambodge. 1 Piastre. 10 P. <lb/>

100 P. 200 P... Ens. 670 billets environ. <lb/>
7.000/8.000 <lb/>


793 <lb/>

EUROPE. Autriche. 50 Groschen. 20 Heller. 30 H. 50 H. 1 Schilling. 5 S. 10 S. 20 <lb/>
S. 50 S. 1 Couronne. 2 C. 10 C. 20 C. 50 C. 100 C. 1.000 C. 10.000 C. <lb/>

1 <lb/>

Gulden. Belgique. 1 Franc belge. 5 Fb. 10 Fb. 20 Fb. 50 Fb. 100 Fb. 1.000 Fb. <lb/>

Bulgarie. 1 Leva. 2 L. 3 L. 5 L. 10 L. 20 L. 25 L. 50 L. 100 L. 200 L. Danemark. <lb/>
1 Couronne. 5 C. 10 C. 20 C. 50 C. Espagne. 1 Peseta. 2 p. 5 P. 10 P. 25 P. 50 P. 100 <lb/>
P. 500 P. 1.000 P. Finlande. 1 Mark. 5 M. 10 M. 20 M. 50 M. 100 M. 5.000 M. Grèce. <lb/>

1 Drachme. 2 D. 5 D. 10 D. 20 D. 50 D. 100 D. 200 D. 1.000 D. 2.000 D. 5 000 D <lb/>

10.000 D. 25.000 D. 100.000 D. 500.000 D. 1 million D. 5 millions D. Groenland. <lb/>
10 Couronnes. Hongrie. 10 Pengo. 20 p. 100 P. 500 P. 100 millions P. 1 milliard P. <lb/>
10 Forint. 20 F. 100 F. Islande. 1 Couronne. 5 K. 10 K. 500 K. <lb/>

1.000 K. Italie. 1 Lire. 2 L. 5 L. 10 L. 50 L. 100 L. 150 L. 200 L. 500 L. 1.000 L. <lb/>

2.000 L. 5.000 L. 10.000 L. Luxembourg. 1 Franc. 5 Fr. 10 Fr. 20 Fr. 50 Fr. <lb/>
100 Fr. Malte. 10 Shillings. 1 Livre. 5 L. Norvège. 1 Krone. 5 K. 10 K. 50 K. Pays <lb/>

Baltes. 5 K. Pays-Bas. 1 Gulden. 5 G. 10 G. 20 G. 25 G. 100 G. 500 G. 1.000 G. <lb/>

Pologne. 1 Couronne. 5 C. 10 C. 20 C. 50 C. 100 C. 500 C. 1.000 C. 5.000 C. <lb/>

Portugal. 10 Centavos. 20 C. 50 C. 1 Escudo. 20 E. 50 E. 100 E. 500 E. 1.000 E. <lb/>

5.000 E. 500 Reis. Roumanie. 10 Bani. 1 Leu. 2 L. 3 L. 5 L. 10 L. 20 L. 25 L. <lb/>

100 L. 200 L. 500 L. 1.000 L. 5.000 L. 10.000 L. 100.000 L. 1 million L. <lb/>
5 millions L. Suisse. 5 Francs. 10 Fr. 20 Fr. 50 Fr. 100 Fr. Tchécoslovaquie. <lb/>

1 Couronne. 5 C. 10 C. 20 C. 50 C. 100 C. 1 Dinar. 5 D. 10 D. 20 D. 50 D. 100 D. <lb/>

500 D. 1.000 D. 5.000 D... Ens. 1.150 billets environ. <lb/>

18.000/19.000 <lb/>

794 <lb/>

FRANCE. Assignats 5 Livres en planche, billets de nécessité. 0,25 Cts. 0,50 Cts. <lb/>
1 Fr. 2 Fr. 5 Fr. 5 Nouveaux Fr. 10 Fr. 20 Fr. 50 Fr. 100 Fr. 300 Fr. 500 Fr. <lb/>

1.000 Fr. 5.000 Fr. 10.000 Fr... 2 albums. Ens. 850 billets environ. Etats divers. <lb/>
7.000/9.000 <lb/>

795 <lb/>

MEXIQUE. 5 Centavos. 25 C. 50 C. 1 Peso. 2 P. 5 P. 10 P. 20 P. 50 P. 100 P. 500 P. <lb/>

1.000 P. 20.000 P... Ens. 210 billets environ. <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

796 <lb/>

MOYENT ORIENT. Afghanistan. 5 Afghanis. 10 Af. Arabie. 1 Riyal. 5 R. 10 R. <lb/>

50 R. 100 R. Bahrein. 0,5 Dinar. 1 D. 100 Fils. Egypte. 5 Piastres. 10 P. 25 P. 50 <lb/>

P. 1 Livre. 5 L. 10 L. 50 L. Emirats Arabes. 1 Dirham. 5 D. 10 D. Iran. <lb/>

20 Riais. 50 R. 100 R. 200 R. 1.000 R. 2.000 R. Iraq. 0,5 Dinar. 1 D. Israel. <lb/>

1 Livre palestinienne, 5 Lp. 10 Lp. 1 Livre israélienne. 5 L. 10 L. 50 L. 100 L. 1.000 <lb/>

L. 1 Couronne. 2 C. 5 C. 10 C. 20 C. 50 C. 100 C. Jordanie. 5 Dinars. Koweit. 1 <lb/>
Dinar. Liban. 5 Piastres. 10 P. 25 P. 1 Livre. 5 L. 250 L. Libie. <lb/>

0,25 Dinar. 0,50 D. 1 D. 1 Livre libienne. 10 Piastres. 1 Lire. 10 Lire. 50 Lire. <lb/>

Oman. 1 Rial. 100 Baiza. Pakistan. 1 Roupie. 5 R. 10 R. 50 R. 100 R. Qatar. <lb/>

1 Rial. 5 R. Soudan. 1 Livre. Syrie. 1 Livre. 5 L. 10 L. 10 Piastres. 25 P. Turquie. <lb/>
1 Lire turque. 2,5 Lt. 5 Lt. 10 Lt. 20 Lt. 50 Lt. 50 Kurus. 100 Lt. 1.000 Lt... Ens. <lb/>

330 billets environ. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

797 OCEAN PACIFIQUE. Australie. 10 Shillings. 1 Livre. 5 L. 1 Dollar. 2 D. 5 D. <lb/>

10 D. Nouvelle-Zélande. 10 Shillings. 1 Dollar. 10 D. Fiji. 5 Shillings. Samoa. <lb/>

2 Dollars... Ens. 20 billets environ. <lb/>
200/300 <lb/>



ROYAUME UNI. Angleterre. 1 Shilling. 10 sh. 1 Livre. 5 L. Guernesey. 1 Livre. <lb/>

Irelande. 1 Livre. 5 L. Ecosse. 1 Livre. 5 L... Ens. 50 billets environ. <lb/>

500/1.000 <lb/>



RUSSIE. Arménie, Azerbaïdjan, Crimée, Ukraine, Sibérie, ... 1 Kopeck. 2 K. <lb/>

5 K. 10 K. 1 Rouble. 3 R. 5 R. 10 R. 20 R. 25 R. 40 R. 50 R. 100 R. 250 R. 500 R. <lb/>

1 000 R.... Ens. 400 billets environ. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>



USA. 5 Cents. 10 Cts. 12,5 Cts. 25 Cts. 50 Cts. 1 Dollar. 2 D. 3 D. 5 D. 10 D. <lb/>
20 D. 20 silver D. 50 D... Ens. 60 billets environ. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

SUCCESSION DE M. ET Mme. B. <lb/>

Au profit de l&apos;Institut Pasteur et de Médecins du Monde. <lb/>

&apos;801 <lb/>

SYRACUSE. HIERON II (276-216). 60 Litrae. Tête laurée à g. de Perséphone. <lb/>

R./ Quadrige. (P. 653, BMC. 507). Or. 4,29 g. Très Beau. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

&apos;802 CYRENAIQUE. CYRENE. Drachme. (331-322). Cavalier. R./ Silphium. <lb/>

(Pozzi 3272, Naville 39). Or. 4,28 g. T.B. à Très Beau. Rare. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>


&quot;803 NERON (54-68). Aureus. Tête nue à dr. R./ Légende dans une couronne. <lb/>

(Cohen 306, RIC. I, 11). Or. 7,68 g. Petite encoche sur la tranche sinon presque <lb/>

Très Beau. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

&apos;•804 <lb/>

FAUSTINE (Femme de Marc-Aurèle, 161-181). Aureus. Tête à dr. R./ La Santé <lb/>
assise nourissant un serpent. (RIC 716, C. 198). Or. 7,33 g. Très Beau. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

*805 <lb/>

CONSTANTIN II (317-340). Solidus. Nicomédie. L&apos;empereur tenant un prisonnier. <lb/>

(C.-, RIC. VII, 18100). Or. 4,16 g. Tranche irrégulière sinon Très Beau. Rare. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

::-806 <lb/>

CONSTANT 1er (333-350). Solidus. Antioche. (C. 140, RIC VIII,, 26). Or. 4,50 g. <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>
4.000/4.500 <lb/>

807 Solidus. Thessalonique.L&apos;empereur entre deux captifs. (C. 191, RIC VIII, 33). Or. <lb/>

4,55 g. Défaut de tranche sinon Très Beau à Superbe. Type intéressant. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

&quot;808 <lb/>

CONSTANCE II (324-361). Solidus. Constantinople. (C. 254, RIC VIII, 2). Or. <lb/>

4,56 g. Défaut de tranche sinon Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

::-809 <lb/>

VALENS (364-378). Solidus. Antioche. (C. 7, RIC IX, 15 c). R./ VOTA <lb/>

DECENNALIA. Or. 4,47 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

::-810 <lb/>

GRATIEN (367-383). Solidus. Constantinople. (RIC IX, 46 b). Or. 4,47 g. Léger <lb/>

défaut de frappe sinon Très Beau à Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

812 THEODOSE 1 ( 379-395). Solidus. Milan. (C. 37, O.U.B., Tav III C*, RIC IX, 8 b). <lb/>

Or. 4,46 g. T.B. Type intéressant. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

*813 <lb/>

ARCADIUS (383-408). Solidus. Constantinople. (R. 5 var., RIC IX, 46 f). <lb/>

Or. 4,44 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

::-814 <lb/>

Solidus. Constantinople. (R. 44, RIC X, 7). Or. 4,40 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

815 Semissis. Constantinople. (RIC X, 16). Or. 2,23 g. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*816 <lb/>

HONORIUS (393-423). Solidus. Ravenne. L&apos;empereur, le pied sur un captif. <lb/>

(C.44, RIC X, 1319). Or. 4,48g. Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*817 VALENTINIEN III (425-455). Solidus. Constantinople. (C. 17, RIC X, 505). Or. <lb/>

4,47 g. T. B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

818 Solidus. Ravenne. (C. 19, RIC X, 2010). Or. 4,39 g. T.B. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

819 <lb/>

THEODOSEII (408-450). Solidus. Constantinople. (R. 143). Or. 4,27 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

::-819 bis Solidus. Constantinople. (R. 202, RIC X, 202). Or. 4,46 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

&quot;820 Solidus. Constantinople. (R. 153, RIC X, 202). Or. 4,48 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*821 <lb/>

Solidus. Constantinople. (R. 159). Or. 4,32 g..T.B. à Très Beau. Type rare. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*822 <lb/>

Solidus. Constantinople. (R. 165 var.). Or. 4,27 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

823 Solidus. Constantinople. (R. 170). Or. 4,47 g. Très Beau. <lb/>

2.200/2.800 <lb/>

*824 <lb/>

LEON 1er (457-474). Solidus. Constantinople. (R. 243, RIC X, 605). Or. 4,47 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*825 <lb/>

BASILISCUS (476-477). Solidus. Constantinople. (R. 298 var., RIC X, 1001). Or. <lb/>

4,47 g. T.B. à Très Beau. Collection Longuet (291). Un peu rare. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*826 <lb/>

ZENON (474-491). Solidus. Constantinople. (R. 280, RIC X, 910). Or. 4,48 g. <lb/>

Très Beau/T.B. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

827 ANASTASE (491-518). Solidus. Constantinople. (R. 316). Or. 4,43 g. T.B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>


::-828 <lb/>

JUSTINIEN(527-565). Solidus. Constantinople. (R. 456). Or. 4,44 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

829 JUSTINIEN (527-565). Solidus. Constantinople. (R. 457). PHOCAS (602-610). <lb/>
Solidus. Constantinople. (R. 1196). HERACLIUS (610-641). Solidus. <lb/>

Constantinople. (R. 1279). Or. 4,45 g. 4,48 g. 4,36 g. Ens. 3 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*830 JUSTIN II (565-578). Solidus de 22 siliques. Antioche. (R. 760 var., Adelson 51, <lb/>

sq rare). OB à l&apos;exergue. Or. 4,09 g. T.B. Solidus de poids léger. Rare. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

831 <lb/>

HERACLIUS (613-630). Solidus. Constantinople. (R. 1355). Autre. (R. 1496). <lb/>

Or. 4,41 g. 4,39 g. Ens. 2 p. T.B. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

832 <lb/>

CONSTANT II (641-668). Solidus. Constantinople. (R. 1513). Or. 4,22 g. <lb/>

CONSTANT II et CONSTANT IV (654-659). Solidus. Constantinople. (R. 1588). <lb/>

Or. 4,29 g. Ens. 2 p. T.B. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

::-833 <lb/>

Semissis. Constantinople. (R. 1526 var.). Or. 2,18 g. T.B. à Très Beau. Un peu rare. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*834 <lb/>

CONSTANT II (641-668) et ses fils. Solidus. Constantinople. (R. 1615). Or. <lb/>

4,36g. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*835 <lb/>

CONSTANT IV et ses frères (668-681). Solidus. Constantinople. (R. 1647). Or. <lb/>

4,35 g. T.B. à Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

*836 LEON III (717-741). Solidus. Constantinople. (R. 1718). Or. 4,47 g. T.B. Un peu <lb/>

rare. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*837 THEOPHILE III et CONSTANT 1er. 840. Solidus. Constantinople. (R. 1832). <lb/>

Or. 4,43 g. T.B. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

&quot; 838 <lb/>

MICHEL IV (1034-1041). Histamenon. Constantinople. (R. 1976). Or. 4,28 g.T.B. <lb/>

1.200/1.600 <lb/>

*839 CONSTANTIN IX Monomaque (1042-1055). Histamenon. Constantinople. <lb/>

(R. 1970). Or. 4,39 g. T.B. <lb/>

1.200/1.600 <lb/>

-•&quot;840 <lb/>

Autre. Or. 4,36 g. T.B. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*841 <lb/>

CONSTANTIN X (1059-1067). Histamenon. Constantinople. (R. 2010). Or. <lb/>

4,39 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*842 <lb/>

MICHEL VII (1071-1078). Histamenon. Constantinople. Or. 4,43 g. <lb/>

Très Beau/PresqueTrès Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*843 <lb/>

NICEPHORE III (1078-1085). Histamenon. (R. 2051). Electrum. 4,42 g. Fêlé <lb/>

sinon Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*844 VELIOCASSES. Statère. (C. II, LT. 7235, Scheers 25 p. 359). Or pâle. 5,85 g. <lb/>

Traces de monture sinon presque Très Beau. <lb/>

2.800/3.500 <lb/>

*845 <lb/>

JEAN LE BON (1350-1364). Royal d&apos;or. (Dy. 293, L. 296). 3,67 g. T.B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

*846 CHARLES VI (1380-1422). Agnel d&apos;or. (Dy. 372, L. 380). 2,52 g. T.B. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*847 HENRI VI (1422-1453). Salut d&apos;or. Rouen. (Dy. 443 A, L. 447 a, E. 271). 3,42 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

*848 <lb/>

CHARLES VIII (1483-1488). Ecu au soleil, 1ère émission. Poitiers. (Dy. 546). <lb/>

Or. 3,42 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

*849 LOUIS XII (1488-1514). Ecu au soleil. Lyon. (Dy. 647, L. 542). Or. 3,06 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*850 FRANCOIS 1er (1515-1547). Ecu au soleil. Paris. (Dy. 774). Or. 3,41 g. T.B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>


97 <lb/>


::-851 <lb/>

CHARLES IX (1560-1574). Ecu au soleil. Rouen. 1566. (Dy. 1057, L. 890). Or. <lb/>

3,34 g. T.B. <lb/>
1.800/2.200 <lb/>

*852 <lb/>

Ecu au soleil du Dauphiné. Grenoble. 1566. (Dy. 1061, L. 893). Or. 3,32 g. <lb/>

Très Beau. Rare. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

::-853 <lb/>

HENRI III (1574-1589). Ecu au soleil. Tours. 1586. (Dy. 1121, L. 960). Or. 3,36 g. <lb/>

T.B. à Très Beau. Un peu rare. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

854 LOUIS XIII (1610-1643). Ecu au soleil 1ère émission. Paris. 1642. (Dy. 1282, <lb/>

Dr. 1). Or. 3,34 g. Léger coup sinon Très Beau. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

*855 <lb/>

LOUIS XIV (1643-1715). Louis mèche courte. Paris. 1644. (Dy. 1419, Dr. 203). <lb/>

Or. 6,79 g. Très Beau. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

*856 LOUIS XV (1714-1775). Louis aux insignes. Paris. 1716. (Dy. 1628 A, Dr.503). <lb/>
Or. 8, 15 g. Collection C.G de P.M.(229). Très Beau/T.B. <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

857 Louis mirliton aux grandes palmes. Strasbourg. 1724. (Dy. 1638, Dr. 514). Or. <lb/>

6,54 g. Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*858 <lb/>

Double Louis au bandeau. Strasbourg. 1748. (Dy. 1642, Dr. 518). Or. 16,28 g. <lb/>

Légère raie sinon Très Beau. <lb/>
2.500/3.500 <lb/>

*859 Autre. Pau. 1764. (Dy. 1642, Dr. 518). Or. 16,24 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*860 Double Louis à la vieille tête. Limoges. 1773. (Dy. 1645, Dr. 521). Or. 16,20 g. <lb/>

Très Beau à Superbe. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*861 <lb/>

LOUIS XVI (1774-1793). Louis au buste habillé. Paris. 1775. (Dy. 1704). Or. <lb/>

8,15 g. Très Beau à Superbe. Rare. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*862 Double Louis au buste nu. La Rochelle. 1787. (Dy. 1706, Dr. 604). Or. 15,16 g. <lb/>

Superbe. <lb/>
3.500/4.500 <lb/>

-863 CONSTITUTION (1791-1793). 24 Livres. Paris. 1793. (Dy. 1717). Or. 7,56 g. <lb/>

Presque superbe. <lb/>
25.000/30.000 <lb/>

*864 NAPOLEON 1er (1804-1815). 20 Francs. Utrecht. 1813. (G. 1025). Or. 6,35 g. <lb/>

T.B. à Très Beau. <lb/>
1.000/1.300 <lb/>

•865 <lb/>

AUTRICHE. FRANCOIS 1er (1806-1824). Souverain. 1831. Milan. (Fr. 362). <lb/>

Or. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

::-866 <lb/>

CHARLES VI (1711-1740). Ducat. Prague. 1740. (Fr. -). Or. 3,08 g. Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

867 ALLEMAGNE. WURZBURG. ADEMAR-FRIEDRICH(1755-1779). Ducat à <lb/>

la Madonne. 1777. (Fr. 3725). Or. 3,43 g. Superbe. <lb/>

2.300/2.800 <lb/>

868 <lb/>

GUILLAUME III (1849-1890). 10 Florins. 1877. (D. 1212, Fr. 342). <lb/>

GRONINGUE. Demi Cavalier, 7 Florins. 1761. (D. 1162). Or. 4,96 g. Ens. 2 p. <lb/>

T.B. à Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

&apos;869 HOLLANDE. PROVINCES UNIES. UTRECHT. Cavalier, 14 Florins. 1750. <lb/>

(D. 970). Or. 9,89 g. Léger défaut de tranche sinon Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*870 Autre. 1751. (D. 782). Or. 9,90 g. Léger coup au revers sinon Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

871 Double ducat au chevalier. 1754. (D. 773). Or. 6,86 g. Traces de bélières ? sinon <lb/>

Très Beau. <lb/>

2.000/2.800 <lb/>

872 GUELDRE. PHILIPPE II d&apos;ESPAGNE (1555-1576). Demi Réal. (D. 628). Or. <lb/>

3,44 g. T.B. <lb/>
1.300/1.800 <lb/>


99 <lb/>


&quot;873 <lb/>

FLANDRE. LOUIS DE MAELE (1346-1384). Cavalier. (D. 458). Or. 3,72 g. <lb/>
Traces de montures. T.B. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

;:-874 <lb/>

Cavalier au lion. (D. 466). Or. 4,45 g. Tranche irrégulière sinon Très Beau. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

&quot;875 <lb/>

BRABANT. ALBERT ET ISABELLE (1598-1671). Double Albertin. Anvers. <lb/>

1602. (D. 145). Or. 5,09 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

::-876 <lb/>

JAMES 1er (1603-1625). Couronne. (S. 2625). Or. 2,48 g. T.B. Un peu rare. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

877 Quart de laurel. (S. 2642). Double Couronne. (Fr. 285, S. 2621). Or. 2,15 g., <lb/>

4,93 g. Ens. 2 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

878 Unite. Coquille. (Fr. 234, S. 2618). Or. 9,74 g. T.B. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*879 Unite. (Fr. 234, S. 2618). Or. 10,03 g. T.B. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

880 ANGLETERRE. CHARLES 1er (1625-1649). Couronne. (S. 2703). Or. 2,18 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

-881 <lb/>

VIENNOIS HUMBERT II (1333-1345). Florin du Dauphiné. (PA 4867). Or. <lb/>

3,39 g. T.B. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

*882 PROVENCE. CHARLES 1er d&apos;ANJOU (1266-1278). Salut. (PA 3970). Or. 4,38 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>

5.500/6.500 <lb/>

&quot;883 <lb/>

LIGNY et SAINT-PAUL. GUY VI DE LUXEMBOURG (1360-1371). Franc à <lb/>

pied. (PA 6892). Or. 3,81 g. Très Beau. Assez rare. <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

*884 AQUITAINE. EDOUARD III. Pavillon d&apos;or. Bordeaux. (F. 5). Or. 4,48 g. T.B. à <lb/>

Très Beau. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

885 <lb/>

LOUIS XVIII (1815-1825). 20 Francs. Bordeaux. 1814. (G. 1026). Illème <lb/>

REPUBLIQUE (1871-1939).20 Francs Génie. (G. 1063). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

600/700 <lb/>

&quot;886 <lb/>

SALZBOURG. MAX GANDOLF (1668-1687). Demi Ducat au Saint. 1684. <lb/>

(Fr. 706). Or. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

887 SUEDE. KARL XV (1859-1872). Carolin/10 Francs. 1868. (Fr. 92). OSCAR 1er <lb/>
(1844-1859). Ducat. 1846. (Fr. 90 a). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

&quot;888 <lb/>

SUISSE. BERNE. Ducat n. d. 1772. (Fr. 172). Or. 3,42 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

&quot;889 <lb/>

CONFEDERATIONHELVETIQUE. 100 Francs Vreneli. 1925. Berne. (Fr. 501, <lb/>

Divo 45). Or. Pièce Superbe. Très rare. <lb/>
25.000/30.000 <lb/>

-•&quot;890 <lb/>

GENEVE. 20 Francs. 1848. (Fr. 263). Or. Très Beau. <lb/>

3.200/3.800 <lb/>

&quot;891 <lb/>

SOLOTHURN. Double Duplone au Saint-Ursus. 1796. (Fr. 390). Or. 15,22 g. <lb/>

Encoche sur la tranche sinon Superbe. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

892 <lb/>

ZURICH. Ducat au lion. 1654. (Fr. 474). Or. 1,66 g. Ducat. 1719. (Fr.489). Or. <lb/>

Ens. 2 p. Très Beau et Superbe. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

893 ESPAGNE. FERDINAND VII (1808-1815). 2 Escudos. Madrid. 1813. Or. <lb/>

Presque Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

&quot;894 <lb/>

ISABELLE II (1833-1868). 100 Reales. Madrid. 1863. (Fr. 334). Or. Très Beau. <lb/>
700/1.000 <lb/>

&quot;895 <lb/>

NAPLES. FERDINAND IV DE BOURBON. 6 Ducats. 1774. (Fr. 849). Or. <lb/>

8,82 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

896 BRESIL. PIERRE II (1831-1889). 10.000 Reis. 1834. (Fr. 117). Or. Superbe. <lb/>

3.200/3.800 <lb/>

&quot;897 <lb/>

REPUBLIQUE. 20.000 Reis. 1898. (Fr. 124). Or. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>


101 <lb/>


::-898 <lb/>

CHILI. FERDINAND VI (1746-1760). 8 Escudos. Santiago. 1753. (Fr. 5). Or. 27 g. <lb/>

Très Beau/T.B. à Très Beau. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

899 DUCHE DE BENEVENT. ARCHIS II (774-787). Tremissis. (Fr. 102). Or. <lb/>

1,29 g. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*900 PEROU. FERDINAND VII (1808-1824). 8 Escudos. Lima. 1814. (Fr. 54). Or. T.B. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

901 <lb/>

VENISE. ALVISE. MOCENIGO (1570-1577). Sequin. (Fr. 1263). Trou rebouché. <lb/>

FLORENCE. GIOVANNI GASTON (1723-1737). Sequin. 1731. (Fr. 328). <lb/>
COSME III (1670-1723). Sequin. 1721. (Fr. 326). Or. 3,26 g. 3,45 g. 3,44 g. <lb/>

Ens. 3 p. T.B. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

.,902 <lb/>

REPUBLIQUE DE GENES. 96 Lire à la Madonne. 1795. (Fr. 444). Or. 25,14 g. <lb/>
Quelques raies sinon Très Beau. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

903 <lb/>

NAPLES. FERDINAND IV (1759-1799). 6 Ducats. 1765. (Fr. 846). Double <lb/>

ducat 1771. (Fr. 851). Or. 8,32 g. 8,94 g. Ens. 2 p. Très Beau et Presque Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

::-904 <lb/>

PARME. MARIE-LOUISE (1815-1847). 40 Lire. 1815. (Fr. 933, Pagani 1). Or. <lb/>

T. B. à Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

905 <lb/>

VATICAN. PAUL III (1534-1549). Scudo. Rome. (Fr. 65). BENOIT XIV (1740-<lb/>

1758). Sequin. 1748. (Fr. 231). Or. 3,30 g. 3,40 g. Ens. 2 p. T. B. et Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*906 GREGOIRE XVI (1831-1846). 10 Scudi. An VII. (Fr. 263, Berman 3281). Or. <lb/>

Très Beau. <lb/>

2.800/3.500 <lb/>

::-907 <lb/>

MALTE. EMMANUEL DE ROHAN (1775-1797). 20 Scudi. 1778. (Fr. 43). Or. <lb/>

Très Beau. <lb/>
3.800/4.500 <lb/>

MONNAIES AMÉRICAINES <lb/>

908 <lb/>

10 Dollars. Liberté. 1881. (2). 1893. (Yeoman p. 214). Or. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

3.600/4.000 <lb/>

909 <lb/>

Autres. 1881. 1886. 1897. (Y. p. 214). Or. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

3.600/4.000 <lb/>

910 Autres. 1881. 1894. (1 New Orleans). (2). (Y. p. 214). Or. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

3.600/4.000 <lb/>

911 <lb/>

Autres. 1887 (2). San Francisco. 1886. (Y. p. 214). Or. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

3.600/4.000 <lb/>

911 bis Autres. 1854. 1881. 1899. (Y. p. 214). Or. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

3.600/4.000 <lb/>

912 <lb/>

Autres. 1881. 1893. (Y. p. 214). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

2.400/2.700 <lb/>

913 <lb/>

Autres. 1895. New Orleans. 1899. 1906. Denver. (Y. p. 214/215). Or. Ens. 3 p. <lb/>

102 <lb/></body>


<back>PHOTOS : Tarek CHARARA -Tél./Fax : 06 60 47 99 88 <lb/></back>

<other>Ill~-<lb/></other>

<back>Compègne.0344 20 21 50 <lb/></back>















</text>
</tei>