<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">








<other>00 <lb/>

PI A S A <lb/>

Pa r 1 s <lb/>

Co111111 issaires-Priseurs <lb/></other>

<front>NUMISMATIQUE <lb/>

SABINE BOURGEY <lb/>

EXPERT <lb/>

HOTEL MILLENNIUM OPERA PARIS <lb/>
LUNDI 2 -MARDI 3 AVRIL 2001 <lb/></front>


<other>PI A S A <lb/>

Pa r 1 s <lb/></other>

<front>Commissaires-Priseurs <lb/>

JEAN-LOUIS PICARD <lb/>

PIERRE E. AUDAP <lb/>

LUCIEN SOLANET <lb/>

ALEXIS VELLIET <lb/>

PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

5, RUE DROUOT 75009 PARIS <lb/>

TÉLÉPHONE : (33) 01 53 34 10 10 -TÉLÉCOPIE : (33) 01 53 34 10 11 <lb/></front>


<other>0 <lb/>

PI AS A <lb/>

Pa r 1 5 <lb/></other>

<front>Commissaires-Priseurs <lb/>

VENTE À PARIS <lb/>
HÔTEL MILLENNIUM OPÉRA PARIS <lb/>

Salon Grand Opéra <lb/>
12 boulevard Haussmann -75009 Paris -Tél. : 01.49.49.17.20 -Fax : 01.49.49.17.00 <lb/>

MONNAIES GRECQUES -ROMAINES -BYZANTINES <lb/>
FRANÇAISES -<lb/>
ÉTRANGÈRES <lb/>
-ESSAIS <lb/>
LOTS MÉDAILLES <lb/>

Collection AMOS <lb/>

Collections appartenant à divers amateurs <lb/>

Lundi 2 Avril et Mardi 3 Avril 2001 <lb/>

EXPOSITION PRIVÉE <lb/>
Chez Sabine BOURGEY <lb/>
7 rue Drouot, du 12 au 27 mars (jours ouvrables) de 9 h 30 à 12 h et de 13 h à 18 h <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE <lb/>
A l&apos;hôtel Millenium <lb/>
les 2 et 3 avril de 10 h 30 à 12 h <lb/>

Sabine BOURGEY <lb/>

Expert C.N.F. <lb/>
Assesseur de la C.C.E. Douanière <lb/>

7 rue Drouot -75009 PARIS -Tél. 01.47.70.35.18 et 01.47.70.88.67 -Télécopie : 01.42.46.58.48 <lb/>

internet www.franceantiq.fr/sna/bourgey <lb/></front>

<other>r <lb/></other>

<front>PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

5, RUE DROUOT 75009 PARIS <lb/>

TÉLÉPHONE : (33) 01 53 34 10 10 -TÉLÉCOPIE (33) 01 53 34 10 11 <lb/></front>

<other>\ <lb/>

, <lb/></other>


<front>La vente se fera expressément au comptant. <lb/>
L&apos;authenticité est formellement garantie. Aucune réclamation ne sera recevable dès l&apos;adjudication prononcée, les <lb/>

expositions successives ayant permis aux acquéreursde constater l&apos;état des objets présentés. <lb/>

CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>

1-L&apos;adjudicataire sera le plus offrant et le dernier enchérisseur, et aura pour obligation de remettre ses nom et <lb/>

adresse. <lb/>

2-Il devra acquitter, en sus du montant des enchères, par lot les frais et taxes suivants: 10,764%. <lb/>
3-Dès l&apos;adjudicationprononcée les achats sont sous l&apos;entière responsabilité de l&apos;adjudicataire. <lb/>
4-Aucun lot ne sera remis aux acquéreurs avant acquittementde l&apos;intégralité des sommes dues. <lb/>
5-Les acquéreurspourront obtenir tous renseignementsconcernant la livraison et l&apos;expéditionde leurs achats à la <lb/>

fin de la vente. <lb/>

6-En cas de contestation au moment des adjudications, c&apos;est-à-dire s&apos;il est établi que deux ou plusieurs enchéris-<lb/>
seurs ont simultanémentporté une enchère équivalente, soit à haute voix, soit par signe, et réclament en même <lb/>
temps cet objet après le prononcédu mot &quot;adjugé&quot;,le dit objet sera immédiatementremis en adjudication au prix <lb/>
proposé par les enchérisseurs et tout le public présent sera admis à enchérir à nouveau. <lb/>
7-Les éventuelles modifications aux conditions de vente ou aux descriptionsdu catalogue seront annoncées ver-<lb/>
balement pendant la vente et notées sur le P.V. <lb/>

CONSEILS AUX ACHETEURS <lb/>

1-La vente sera conduite en Francs Français. Le règlementdes objets, ainsi que celui des taxes s&apos;y appliquant sera <lb/>
effectué dans la même monnaie. <lb/>
2-Les chèques tirés sur une banque étrangère ne seront autorisés qu&apos;après l&apos;accord préalable de l&apos;étude PIASA. <lb/>
Pour cela, il est conseillé que les acheteurs obtiennent avant la vente une lettre accréditive de leur banque pour <lb/>
une valeur avoisinantleur intention d&apos;achat, qu&apos;ils transmettront à l&apos;étude. <lb/>
3-Ordres d&apos;achats. L&apos;Expert se charge d&apos;exécuter les ordres qui lui sont confiés par les enchérisseurs ne pouvant <lb/>

assister à la vente. <lb/>

Tél : 01.47.70.35.18. et 01.47.70.88.67. Fax : 01.42.46.58.48 <lb/>

Pendant la vente : 01.49.49.17.20 et 01.49.49.17.21 -Fax : 01.49.49.17.00 <lb/>
4-Règlement par carte bancaire en salle. <lb/>
5-Règlement par virement SWIFT possible. <lb/>

ESTIMATIONS <lb/>

Une estimation du prix de vente probable figure à la suite de chaque lot. Il ne s&apos;agit que d&apos;une indication, le prix <lb/>
d&apos;adjudicationrésultant des enchères peut varier, bien sûr, en plus ou en moins de cette estimation. <lb/>

CONDITIONS OF SALE <lb/>

Full cash settlementof the purchases will be required. <lb/>

In addition to the sale price, the buyers will have to pay the following charges for each individual purchase: <lb/>

10, 764 % <lb/>

Bids may be placed trough the Expert, by using the enclosed order. <lb/>

Tel : 01.47.70.35.18.and 01.47.70.88.67. Fax : 01.42.46.58.48 <lb/>

Phone number during the auction: 01.49.49.17.20 et 01.49.49.17.21 -Fax : 01.49.49.17.00 <lb/>
The conditionsof sale are subject to existing French regulationsregarding public auctions. <lb/>

ETATS DE CONSERVATION INDIQUES <lb/>

F.D.C. Fleur de coin <lb/>

10/ 10 <lb/>
Superbe ou Splendide <lb/>

8 à 9/ 10 <lb/>

Très Beau <lb/>

6 à 7/ 10 <lb/>

T.B <lb/>

4 à 5/ 10 <lb/>

B/ T.B. <lb/>

2 à 3/ 10 <lb/>

SCALE DESCRIBING THE CONDITIONSOF THE COINS <lb/>

Mint State <lb/>

10/10 <lb/>

Extremely fine or Splendid <lb/>

8-9/ 10 <lb/>

Very fine <lb/>

6-7/ 10 <lb/>

Fine <lb/>

4-5/ 10 <lb/>

Fair <lb/>

2-3/10 <lb/></front>


<other>PI ASA <lb/>

Pa r i 5 <lb/>

v <lb/></other>

<front>Commissaires-Priseurs <lb/>

VENTE À PARIS <lb/>
HÔTEL MILLENNIUM OPÉRA PARIS <lb/>

Salon Grand Opéra <lb/>
12 boulevard Haussmann -75009 Paris -Tél. : 01.49.49.17.20 -Fax : 01.49.49.17.00 <lb/>

Lundi 2 avril 2001 -14 h 30 <lb/>

n°1 à 325 <lb/>

Collection AMOS <lb/>

Mardi 3 avril 2001 -14 h 30 <lb/>

n°326 à fin <lb/>

Collections appartenant à divers amateurs <lb/>

Les lots n°326, 331, 367, 381, 386, 424, 455b, 458, 459, 460, 461, 462, 463, 469, 470, 471, 472, 481, 482, <lb/>
484, 489, 490, 564, 565, 572, 573 et 574 <lb/>

figureront sur le procès-verbalde Drouot Estimations -7 rue Drouot -75009 Paris <lb/>

Les lots n°327b, 329b, 334b, 346b, 347b, 526b, 534b, 536b, 567b et 577 <lb/>

figureront sur le procès-verbal, de Mc Oger -22 rue Drouot -75009 Paris <lb/>

Sabine BOURGEY <lb/>

Expert C.N.E. <lb/>

Assesseurde la C.C.E. Douanière <lb/>

7 rue Drouot -75009 PARIS -Tél. : 01.47.70.35.18 et 01.47.70.88.67 -Télécopie : 01.42.46.58.48 <lb/>

internet : www.franceantiq.fr/sna/bourgey <lb/>

Catalogue sur Internet : http//www.auctionconsult.com/piasa <lb/>

PICARD AUDAP SOLANET &amp; ASSOCIÉS <lb/>

5, RUE DROUOT 75009 PARIS <lb/>

TÉLÉPHONE : (33) 01 53 34 10 10 -TÉLÉCOPIE : (33) 01 53 34 10 11 <lb/></front>


<body>COLLECTION AMOS <lb/>

ESPAGNE et GAULE <lb/>

1 <lb/>

IBERIE. BETIQUE. GADES. Semis (2e s. av. J.C). Tête d&apos;Héraclès coiffée de la dépouille du lion à g. R./ Légende <lb/>

punique. Thon à g. Head p. 3. Heiss LII. Vives III p. 9 pl. 74-5. Br. 5,55 g. <lb/>

HISPANIA ULTERIOR. MALACA. (1er. av. J.C). Tête barbue de Vulcain à dr. Tenailles. R./ Buste du Soleil radié de <lb/>

face. Vives III p. 30 pl. 86-6. Br. 8,13 g. <lb/>

IBERIE romaine. CARTEIA. Semis. (204-154 ). Tête féminine coiffée de la couronne murale à dr. R./ CARTE(IA). <lb/>
Neptune debout à g. tenant le trident et un dauphin. Head p. 5. Vives IV p. 25 pl. 129-2. Br. 8,33 g. <lb/>

IBERIE. CARTHAGENE. Semis. AVGVSTVS DIV. Tête laurée d&apos;Octave Auguste à dr. R./ <lb/>

C.VAR.RVF.SEX.IVL.POL.II VIR.Q. Attributs sacerdotaux. Head p. 5. Heiss pl. XXXV-1. Vives IV p. 36 pl. 131-12. <lb/>

Br. 6,42 g. TB. Patine. <lb/>

IBERIE. EBUSUS. Quadrans. Légende circulaire. Cabire de face. R./ Id. Vives IV p. 14 pl. 124-4. Br. 3,27 g. <lb/>
Lot de 5 monnaies, br. TB et Très Beau <lb/>

800 / 1200 <lb/>

*2 MARSEILLE.Drachme de poids lourd (c. 380). Tête laurée d&apos;Artémis à dr. R./ Lion à dr. Head p. 7. Blanchet p. 232 <lb/>
fig. 82. CI. Brenot et Scheers, Monnaiesmassaliotes et monnaiesceltiques du Musée des Beaux Arts de Lyon, 43. Arg. <lb/>
3,28 g. Du meilleur style. Très Beau <lb/>

2500 / 3200 <lb/>

ITALIE <lb/>

*3 ETRURIE. POPULONIA. Didrachme (450-350). Gorgoneion ; dessous, X : X (marque de valeur : 20). R./ Dessin <lb/>

linéaire dont l&apos;impression est défectueuse.Sambon, monnaies antiques de l&apos;Italie, 42.P. Petrillo Serafin, le serie mone-<lb/>
tarie di Populonia, dans Istituto Italiano di Numismatica,supplementoal volume 22, pl. XVI, 30. Arg. 8,30 g. <lb/>

Superbe <lb/>

4200 / 4800 <lb/>

*4 POPULONIA.Drachme (c. 360-300). Tête laurée d&apos;Apollon avec &quot; favoris &quot; à g.; derrière, X (marque de valeur : 10). <lb/>

R./ Lisse. Sambon, 73. Arg. 4,13 g. Superbe <lb/>

3800 / 4500 <lb/>

5 <lb/>

OMBRIE. TUDER. Sextans (après 320). Trident.. R./ Cicade. Head p. 22. Garucci pl. 56-9. Haeberlin, 81,25. Br. <lb/>

10,38 g. <lb/>

Once. Ap. 320 av. J.C. Fer de lance. R./ Canthare. Head p. 22. Garucci pl. 56-11. Haeberlin, 81, 28. Br. 8,17 g. <lb/>
Lot de 2 monnaies B/TB <lb/>

700 / 1000 <lb/>

*6 AMNIUM. Guerre sociale. Denier (90-88 av. J.C.). Légende osque rétrograde. Tête juvénile laurée à g. R./ Guerrier <lb/>
casqué debout de face. A sa gauche taureau couché. BMC 21 pl. 98-11. Sambon, 225. Sydenham627. SNG 109. Arg. <lb/>

3,80 g. Superbe <lb/>
3000 / 3500 <lb/>

*7 CAMPANIE. Didrachme romano-campanien(269-266). Tête diadémée du jeune Hercule à d. dans un cercle de grè-<lb/>
netis. R./ ROMAN(O).La louve et les jumeaux. Sambon p. 429 n°1092. Sydenham,6. Crawford, 20/1. Arg. 7,22 g. <lb/>
Très Beau <lb/>

2000 / 2500 <lb/>

*8 Didrachme ou quadrigatus romano-campanien(225-212). Tête de Janusjuvénile laurée dans un cercle de grènetis. R./ <lb/>

ROMA. Jupiter dans un quadrige au galop conduit par Nikè à d., entouré d&apos;un cercle linéaire. Sydenham64. Crawford <lb/>
28/3. Arg. 6,59 g. Très Beau / Superbe <lb/>

2200 / 2800 <lb/>

9 Litra romano-campanienne(peu après 269). Tête casquée de Pallas à g. R./ ROMANO.Buste de cheval bridé à d.; der-<lb/>
rière : ROMANO. Sambon, n°1138. Sydenham, 3. Crawford 17:1. Br. 5,54 g. <lb/>
Double litra (230-226). Tête d&apos;Hercule coiffée de la dépouille du lion à d. R./ ROMA. Pégase à d. Massue. Sydenham <lb/>
7. Crawford 27/3. Br. 7,02 g. <lb/>

Demi-litra romano-campanienne(234-231). Tête de Rome coiffée d&apos;un casque phrygien à d. R./ ROMA. Chien mar-<lb/>

chant à d. Sambon 1153. Sydenham 22. Crawford, 26/4. Br. 1,55 g. <lb/>
Lot de trois monnaiesTB et Très Beau <lb/>
1000 / 1300 <lb/>

10 <lb/>

CAPOUE. Biunx (après 268-218). Tête laurée de Jupiter à d.; derrière, deux étoiles. R./ Artémis conduisant un bige à <lb/>
d. Au-dessus, deux étoiles. Head p. 35. Sambon, 1032. Br. 12,28 g. <lb/>
Once (après 268-218). Buste d&apos;Artémis couronné de myrtes à d. R./ Sanglier courant à d. Un globule. BMC 4. Garucci <lb/>
p. 89 n°12. Sambon 1034. Br. 7,36 g. Ex. vente Sambon 1927 n°28. <lb/>
Lot de deux monnaiesTB <lb/>
700 / 1000 <lb/>



* 11 <lb/>

CUMES. Didrachme (420-380). Tête de Kymé, les cheveux relevés en bourreletà d. R./ KYMAION rétrograde. Moule <lb/>
et grain d&apos;orge. Head p. 37. BMC 14. Sambon 280. N.K.Rutter, Campanian coinage, 148.Arg. 7,40 g. Ex. Ars Classica <lb/>

XVI28. Très Beau <lb/>
3000 / 3500 <lb/>

*12 HYRIA. Didrachme (405-385). Tête d&apos;Athéna coiffée d&apos;un casque athénien orné d&apos;une chouette et d&apos;une couronne <lb/>

d&apos;olivier à d. R./ YPINA rétrograde. Taureau androcéphale barbu (Achéloüs) marchant à d. Sambon 775. N.K. Rutter, <lb/>
17. Arg. 7,09 g. Très beau style classique. Très Beau <lb/>
4000 / 4500 <lb/>

13 <lb/>

Didrachme (395-385). Tête d&apos;Héra Lacinia de trois-quartsde face à d., coiffée d&apos;un stéphanos, dans un cercle de grè-<lb/>

netis. R./ YPINA rétrograde. Taureau androcéphalebarbu (Achéloüs) marchant à d. N.K. Rutter, 137. Arg. 7,11 g. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>
1200 / 1500 <lb/>

*14 NEAPOLIS. Didrachme (325-280 av. J.C.). X. Tête de la nymphe Parthénopé, les cheveux relevés par un large ban-<lb/>
deau à d. R./ Taureau androcéphalecouronné par Nikè, la tête de face et marchant à d. Sambon, n°477. Arg. 7,34 g. <lb/>
Décentré au revers. Ex. Aréthuse suppl. comm. 1924 na 32. Très Beau <lb/>

1000 / 1500 <lb/>

15 <lb/>

Didrachme (325-280). Tête de la nympheParthénopéentouréede dauphins à d. (type inspiré des monnaies de Syracuse) <lb/>
R./ Taureau androcéphalecouronné par la Victoire, la tête de face et marchant à d. Sambon 458. Arg. 7,01 g. <lb/>

TB <lb/>

1000 / 1500 <lb/>

16 Hémilitra de bronze (300-260). Tête laurée d&apos;Apollon à g. R./ Trépied. Sambon, 711. Br. 1,88 g. <lb/>
Litra de bronze (250-200). AY. Tête laurée d&apos;Apollon à g. R./ Lyre, omphalos et thyrse. Sambon 734. Br. 6,31 g. <lb/>
Lot de deux monnaiesTB <lb/>
600 / 1000 <lb/>

*17 NOLA. Didrachme (400-385). Tête féminine ceinte d&apos;un large bandeau à d. R./ Taureau androcéphalecouronné par <lb/>

Nikè, la tête de face et marchant à d. N.K. Rutter, 46. Sambon 802. Hirsch XXX 79. Arg. 6,40 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

1500 / 2000 <lb/>

18 <lb/>

NUCERIAALFATERNA. Didrachme (280-268). Tête juvénile à cornes de bélier à g. Grènetis sommaire. R./ Jeune <lb/>
homme nu tenant un thyrse (un des Dioscures ?), debout devant son cheval à g.. Sambon, 1008. Arg. 6,64 g. Monnaie <lb/>
fourrée. ExemplairePozzi, 102. ExemplaireLockett, 86. <lb/>
Petit bronze (260-210). Tête laurée d&apos;Apollon à g. R./ Légende osque rétrograde. Chien flairant une piste. Sambon, <lb/>
1015. Br. 2,64 g. Lot de deux monnaiesTrès Beau et TB <lb/>

1500 / 1800 <lb/>

19 <lb/>

PHISTELIA.Didrachme (380-350 av. J.C.). Tête de nymphe de face, les cheveux épars. R./ Légende osque rétrogra-<lb/>
de. Taureau androcéphaleà g. Dauphin à g. à l&apos;exergue. N.K.Ritter, 4. Sambon, 828. Arg. 7,29 g. TB <lb/>
1000/1400 <lb/>

*20 TEANUMSIDICINUM.Didrachme (282-268). Tête imberbed&apos;Héraclès à d., coiffé de la dépouilledu lion nouée sous <lb/>
le menton. R./ Légende osque rétrograde. Nikè conduisant un trige à g. Sambon 978. Arg. 6,60 g. Rare. Coup de burin <lb/>
au droit. Ex. vente Sambon (7/1927) na 107. TB/Très Beau <lb/>

2000 / 2500 <lb/>

21 <lb/>

APULIE. CAELIA. Sextans (268-260). Tête laurée de Zeus à d. Deux globules. R./ Athéna armée courant à g. Head <lb/>

p. 46. BMC, 11. Br. 4,73 g. <lb/>

LUCERIA. Aes grave, série réduite. Croissant lunaire. R./ Thyrse. Head p. 47. Garucci pl. 64-6. Haeberlin, 71,7. Br. <lb/>

23,95 g. <lb/>

LUCERIA. Triens (c. 217). Tête du jeune Héraclès coiffé de la dépouilledu lion à d. R./ Massue entre un arc et un car-<lb/>
quois. Head p. 47. BMC 140. Grueber p. 121. Br. 12,70 g. <lb/>
Lot de trois monnaies B et TB <lb/>

1200 / 1500 <lb/>

22 CALABRE. BRUNDISIUM.Semis de poids réduit (c. 180 av. J.C.). Tête laurée de Poséidon à d., trident. R./ Taras <lb/>
nicéphore à cheval sur un dauphin à g., tenant une lyre. Head p. 51. BMC 10. Br. 7 g. <lb/>

GRAXA. Quadrans (2e-ler s.av. J.C.). Tête laurée de Jupiter à d. R./ Deux aigles sur un foudre à d. Trois globules. <lb/>

Head p. 52. Br. 3,44 g. <lb/>

HYRIA. Quincunx (217-89). Buste lauré d&apos;Aphrodite à d., un sceptre sur l&apos;épaule. R./ Eros tenant une lyre et marchant <lb/>

à d. Cinq globules. Head p. 52. BMC 6. Garucci pl. 96-23. Br. 5,05 g. <lb/>

Lot de trois monnaies B et TB <lb/>
900 / 1200 <lb/>

*23 TARENTE. Statère (nomos) (C.500-473). Taras tenant un poulpe et chevauchantle dauphin à d. R./ TAPAS (rétrogra-<lb/>
de). Hippocampeailé et bridé à d.; au-dessous un pétoncle. Vlasto 103. Arg. 7,8 g. TB/Très Beau <lb/>
4200 / 4800 <lb/>


24 Statère (380-345). Cavalier (Phalanthos) au fouet, au galop à d. R./ Taras tenant une couronne et chevauchant le dau-<lb/>

phin à g. Vlasto 488. Arg. 7,80 g. <lb/>

Statère (334-302) Cavalier casqué (Phalanthos) tenant un bouclier et deux javelots, un troisième javelot brandi, au <lb/>

galop à d. R./ Taras armé d&apos;un trident et d&apos;un bouclier rond orné d&apos;un hippocampe,à cheval sur le dauphin à g. Murex. <lb/>

Head p. 59. Vlasto 596. Arg. 7,90 g. Lot de deux monnaies Très Beau <lb/>

3200 / 3500 <lb/>

*25 Statère (302-281). Cavalier (Phalanthos)armé d&apos;un petit bouclier rond, au galop à g. R./ Taras nicéphore à cheval sur <lb/>

le dauphin à g., au-dessusde vagues stylisées. Vlasto 686. Arg. 7,28 g. Ex. vente Caron (1926) n°65. <lb/>

Très Beau <lb/>

2000 / 2500 <lb/>

26 Statère (302-281). Cavalier (Phalanthos)armé d&apos;un bouclier rond, assis de trois-quartsla jambe droite repliée sur l&apos;en-<lb/>

colure, au galop à g. R./ Taras tenant une tige de blé, à cheval sur le dauphin à g. Dessous, fer de lance. Vlasto 702. <lb/>

Arg. 7,92 g. Très Beau <lb/>

1800 / 2500 <lb/>

27 Statère (Hégémoniede Pyrrhus 281-272). Cavalier casqué (Phalanthos) tenant un bouclier et deux javelots, un troisiè-<lb/>
me javelot brandi, au galop à d. R./ Taras tenant un trident et une petite Nikè stéphanophore,à cheval sur le dauphin à <lb/>

g. Vlasto 720. Arg. 6,55 g. <lb/>

Statère (premièrealliance avec Rome 272-235). Jeune cavalier couronnant son cheval à g. R./ Taras brandissant un tri-<lb/>
dent à cheval sur le dauphin à g. Chouette. Vlasto 837. Arg. 6,29 g. Lot de deux monnaies. Très Beau <lb/>
3000 / 3300 <lb/>

28 Statère. (272-235). Cavalier (Phalanthos) tenant un bouclier et deux javelots, un troisièmejavelot brandi, au galop à d. <lb/>
R./ Taras tenant un trident et un canthare, à cheval sur le dauphin à g. Petite tête féminine. Vlasto 877. Arg. 6,46 g. <lb/>
Statère (272-235 av. J.C.). Cavalier au galop à d. R./ Taras tenant une quenouille et un objet hors-flan, à cheval sur le <lb/>

dauphin à g. Petite amphore. Head p. 65. Vlasto 904 ( ? ). Arg. 6,11. <lb/>
Lot de deux monnaies. Très Beau <lb/>
2800 / 3200 <lb/>

29 Statère (235-228). Un Dioscure à cheval au pas à g <lb/>

. <lb/>

Monogramme,pilos. R./ Taras tenant un trident et élevant sa chla-<lb/>
myde. Monogramme.Flots stylisés. Vlasto 957 Arg. 5,93 g. <lb/>
Statère campano-tarentin(302-281). Tête de nymphe (Satyra ?), les cheveux relevés sous un bandeau à g. R./ Jeune <lb/>
cavalier couronnant son cheval au pas à d. Corne d&apos;abondance et dauphin. Vlasto 1017. Arg. 7,23 g. Ex. Platt/Drouot <lb/>
(1925) n°74. Lot de deux monnaies Superbe et Très Beau <lb/>
3200 / 3500 <lb/>

30 Statère (Occupationd&apos;Hannibal 212-209). Jeune cavalier couronnant son cheval à d. R./ Taras tenant un trident et un <lb/>
aplustre ( ?), à cheval sur le dauphin à g. Monogramme.Head p. 66. Vlasto 971. Arg. 3,53 g. <lb/>
Drachme (272-235 av. J.C.). Tête d&apos;Athéna à d., le casque orné de Scylla. R./ Chouette de trois quarts à d., les ailes <lb/>

déployées. Vlasto 1095. Arg. 2,77 g. <lb/>

Petit bronze (300-228). Pétoncle. R./ (T)APAN. Taras tenant une corne d&apos;Abondance et un canthare, à cheval sur le <lb/>

dauphin à g. Vlasto 1824. Br. 2,25g. Lot de trois monnaies Très Beau <lb/>

1500 / 1800 <lb/>

*31 <lb/>

LUCANIE. HERACLEE. Didrachme (370-281). Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthienorné de Scylla ; der-<lb/>
rière la nuque E. R./ Héraclès tenant la massue et la dépouille du lion, debout de face. Petit vase à une anse. BMC 35. <lb/>
Pozzi 151. Luynes 430 (coin du droit). Arg. 7,68 g. Très Beau <lb/>

1800 / 2300 <lb/>

*32 Didrachme (281-268). Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien orné de Scylla. R./ Héraclès s&apos;appuyant sur sa <lb/>
massue et se couronnant, debout de face. Aplustre. BMC 50. Pozzi 153 (mêmes coins). Arg. 6,19 g. <lb/>

Très Beau <lb/>
1800 / 2300 <lb/>

33 LAOS. Statère (500-450). Taureau androcéphaleregardant en arrière, debout à g.; à l&apos;exergue, un gland. R./ Taureau <lb/>
androcéphaledebout à d., un oiseau sur le dos. BMC 3. Babelon 2103. Arg. 7,72 g. Rare. A été monté ; tranche recti-<lb/>

fiée. TB <lb/>

1000/ 1300 <lb/>

34 HERACLEE. Petit bronze (330-228). Tête casquée d&apos;Athéna de face. R./ Trophée. Head p. 73. Br. 3,16 g. <lb/>
LAOS. Moyen bronze (350). Tête de Perséphoneà d. R./ Corbeau debout à d. Petite tête de bélier. Head p. 74. Hirsch <lb/>

XXXIV-41. Br. 6,72 g. Rare. Lot de deux monnaies. B/TB. <lb/>

500 / 700 <lb/>

*35 METAPONTE. Didrachme (c. 520-500). Flanc large. META. Epi entouré d&apos;une bande circulaire à grènetis. R./ Incus. <lb/>

S.P.NOE, the coinage of Metapontum, NNM 32, 73. Babelon 1 p. 1399 n°2063. Pozzi 157. Arg. 8,19 g. Ex. Ciani-<lb/>
Vinchon Versailles 5/55 n°186. Très Beau <lb/>

6500 / 7500 <lb/>


*36 Didrachme (c. 500-450 av. J.C.). Flanc épais. Epi entouré d&apos;une torsade circulaire perlée. R./ Incus. S.P.NOE, 253. <lb/>

BMC 17. Babelon 1 p. 1402. Arg. 8,15 g. Superbe <lb/>
3500 / 4000 <lb/>

*37 Didrachme (c. 330). Tête de Leucippecoiffé du casque corinthien à d. R./ Epi avec feuille ; à d. un oiseau. A. Johnston, <lb/>
Metapontum part 3, NNM 164, groupe B,3.12. Arg. 7,82 g. Très Beau <lb/>

2800 / 3200 <lb/>

*38 Didrachme (330-280). Tête de Déméter couronnée d&apos;épis à d. R./. Epi avec feuille à g. Petite charrue. A. Johnston, <lb/>

groupe C, 1.56. Arg. 7,68 g. Très Beau <lb/>
1800 / 2300 <lb/>

*39 POSEIDONIA(Paestum). Didrachme (440-400). Poséidon brandissantle trident debout à d. dans un cercle de fin grè-<lb/>
netis. R./ Taureau marchant à g. sur un grènetis. Jameson 336. SNG Delepierre,351. Arg. 7,83 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

2500 / 2800 <lb/>

40 POSIDONIA. Petit bronze (avant 300 av. J.C.). Poséidon brandissantle trident debout à d. R./ Taureau marchant la tête <lb/>

baissée à g. Globule. Head p. 81. Br. 1,70 g. <lb/>

PAESTUM. Quadrans (c. 200 av. J.C.). Tête de Poséidon à d. R./ Dauphin à d., Palme, trois globules. Head p. 82. BMC, <lb/>

16. Br. 4,03 g. <lb/>

Sextans (268-89). Tête de Perséphoneà d. R./ Protomé de sanglier à d. Deux globules. Head p. 82. BMC, 21Br. 3,32g. <lb/>
Petit bronze. (après 89 av. J.C.). Deux monnayeurs de part et d&apos;autre d&apos;une enclume. R./ Balance de monnayeur. Head <lb/>

p. 82. Garucci p. 181. Anson VI-640. Br. 4,12 g. Rare. <lb/>

Lot de quatre monnaies. Très Beau et B. <lb/>
1200 / 1500 <lb/>

*41 SYBARIS. Statère, flan large (avant 511/510 av. J.C.). Taureau regardant en arrière, debout sur un grènetis à g., dans <lb/>
un cercle de grènetis. A l&apos;exergue VM. R./ Incus.. Pozzi 216. Jameson 345. Babelon 2088. Colin M. Kray, the coina-<lb/>
ge of Sybaris after 510 B.C., NumismaticChronicle 1958, pl. 111,1. Arg. 7,90 g. Très Beau <lb/>
6500 / 7500 <lb/>

42 THURIUM. Statère (425-400). Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien orné d&apos;une couronne d&apos;olivier. R./ <lb/>
Taureau marchant à g.. Pozzi 221. Arg. 7,61 g. TB à Très Beau <lb/>

1700 / 2200 <lb/>

43 THURIUM.Statère (400-350). Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien orné de Scylla. R./ Taureau chargeant à <lb/>

d., sur un grènetis. A l&apos;exergue : poisson à d.. Pozzi 231. Luynes 591. Arg. 7,75 g. Défaut de frappe sur la joue. <lb/>

TB à Très Beau <lb/>

800/ 1200 <lb/>

*44 VELIA. Drachme (540-500). Protoméde lion dévorantà d. R./ Carré creux.ColinM. Kraay, archaic and classical greek <lb/>

coins, pl. 40, 693. G.L. Mangieri, Velia, pl. 1,7. Arg. 3,60 g. Très Beau <lb/>

2500 / 3000 <lb/>

45 VELIA. Didrachme (Kleydoros 350-334). Tête d&apos;Athéna à g., coiffée du casque phrygien orné d&apos;une centauresse. <lb/>
Monogramme (Kleydoros). R./ Lion dévorant à g. Mangieri, pl. 10, 150. Pozzi 225 (même coin pour le droit). Arg. <lb/>

6,84 g. TB <lb/>

1200/ 1500 <lb/>

*46 VELIA. Didrachme (Philistion 334-300). Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque athénien orné d&apos;un griffon. R./ Lion <lb/>

marchant à d. Pentagramme.Mangieri, pl. 11, 171. BMC 102. Arg. 7,27 g. TB à Très Beau <lb/>

1800/2200 <lb/>

47 VELIA. Didrachme (390-2&apos; quart 3e s). Tête d&apos;Athéna à g., coiffée d&apos;un casque athénien orné d&apos;un griffon. R./ Lion <lb/>

attaquant un cerf à g. Mangieri, pl. 8, 130. Arg. 7,16 g. Très Beau <lb/>
1500 / 1800 <lb/>

*48 BRUTTIUM. CAULONIA.Statère, flan large (vers 530). Apollon debout à dr., le bras droit levé et tenant une branche <lb/>
de laurier; sur son avant-bras court un petit personnage (daimon de Caulonia) tenant un rameau. Dans le champ à dr., <lb/>
un cerf regardant en arrière. R./ Même type en incus. Babelon 2177. BMC 9. S.P.Noe, the coinage of Caulonia (grou-<lb/>

pe A), 9. Arg. 7,92 g. Très Beau <lb/>
10000 / 12000 <lb/>

*49 CAULONIA.Statère, flan épais (475-465). Même type de droit que le précédent.R./Cerf debout à g. S.P. Noe (grou-<lb/>

pe E), 62. Arg. 7,98 g. TB à Très Beau <lb/>

2800 / 3200 <lb/>

*50 CROTONE. Statère, flan large (530-500). Trépied à pieds de lion sur un grènetis, avec trois anneaux à la cortine et deux <lb/>

serpents qui en émergent. Le tout entouré d&apos;un bandeau à grènetis. R./ Incus. Head p. 95. BMC 1. Babelon 2143. SNG <lb/>

Delepierre445 (var.). Arg. 7,76 g. Très Beau à Superbe <lb/>
8000 / 9000 <lb/>


*51 <lb/>

CROTONE. Statère (480-450). Trépied avec trois anneaux à la cortine, entouré d&apos;un bandeau en relief. R./ Aigle incus <lb/>

planant à d., entouré d&apos;un bandeauradié incus. Babelon 2167. Pozzi 290 (var.).SNG Delepierre,457 (var.). Arg. 7,64 g. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

2000 / 2500 <lb/>

*52 CROTONE. Statère (420-390). Aigle la tête levée et les ailes déployées debout à g. R./ Trépied dans un creux bordé <lb/>

par un cercle linéaire. Un objet en forme de chapelet est suspendu à g. à l&apos;un des trois anneaux de la cortine. BMC 76. <lb/>

Garucci CIX-28. Arg. 7,60 g. Ex. Ciani 1935 (coll. Grandprey) n°51. Très Beau <lb/>
2000 / 2500 <lb/>

*53 CROTONE. Statère (420-390). Aigle sur une tête de cerf à g. et tournant la tête. R./ Trépied sur un grènetis. Dans le <lb/>
champ, à g., feuille de lierre. Lockett 617. Pozzi 295. SNG Delepierre460 (les mêmes coins). Arg. 7,77 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

2000 / 2500 <lb/>

CROTONE. Statère (420-390). Tête de Héra Laciniadiadéméede face, entouréed&apos;un grènetis. R./ Héraclès Alexikakos <lb/>
tenant une cruche, assis à g. sur la dépouille du lion. Arc et massue. BMC p. 90. Pozzi 304 (var.). Arg. 7,84 g. Ex. Ratto <lb/>
1926, Hess 1934, Bâle 12/46 n°531. TB/Très Beau <lb/>

1500 2000 <lb/>

55 LOCRES. Statère (326-268). Tête de Zeus aux cheveux longs à d. R./ Aigle dépeçant un lièvre à g. en battant des ailes. <lb/>

Les deux faces entourées d&apos;un grènetis. Contremarque.BMC 10. Pozzi 312. SNG Delepierre486 (var.). Arg. 7,64 g. <lb/>
TB/Très Beau <lb/>
1600/2000 <lb/>

RHEGIUM. Drachme (480-466 av. J.C.). Bige de mules conduit par Anaxilas à d. R./ RECI-NON(lettres rétrogrades). <lb/>

Lièvre courant à d. Les deux faces entourées d&apos;un grènetis. Babelon pl. 71-14. Arg. 4,2 g. <lb/>
Drachme (461-445 av. J.C.). Mufle de lion de face, entouré d&apos;un grènetis. R./ REC-IN-ON.Jocaste s&apos;appuyant sur un <lb/>

bâton, assis à g. les jambes croisées, dans une couronne de laurier. Herzfelder29. Arg. 3,94 g. <lb/>

Lot de deux monnaies <lb/>

. <lb/>

TB /Très Beau <lb/>

3200 / 3800 <lb/>

*57 TERINA. Statère (445-425). Tête de Terina à d., les cheveux relevés sous des bandeaux et en chignon. R./ Nikè assise <lb/>
à g. tenant un caducée et un objet hors-flan. BMC 4. Jameson 470 (même coin pour le revers). K. Regling, Terina, 19. <lb/>
Arg. 7,63 g. Légèrement décentré. Ex. Cahn 2/7/28 n°168. TB à Très Beau <lb/>
2500 / 2800 <lb/>

TERINA. Statère (420-400). Tête de Térina à d., les cheveux relevés sous un bandeau. R./ Nikè tenant une couronne, <lb/>

assise sur un cippe à g. Regling, 70. Pozzi 354 (coin droit). Arg. 7,60 g. TB à Très Beau <lb/>
1200/1500 <lb/>

LOCRES. Grand bronze (300-268). Tête casquée d&apos;Athéna à d. R./ Perséphoneassise à g. Luynes 774. Rare. <lb/>
NUCERIA. Moyen bronze (350-270). Tête laurée d&apos;Apollon à d. R./ Cheval debout à g. Pentagramme.BMC 1. Garucci <lb/>

pl. 116-29. <lb/>

RHEGIUM. Moyen bronze (350-270). Mufle de lion de face. R./ Tête laurée d&apos;Apollon à g. Caducée. BMC, 62. <lb/>
Moyen bronze (270-203). Tête laurée d&apos;Apollon à g. R./ Trépied. BMC 76. <lb/>
Moyen bronze (270-203). Tête diadéméed&apos;Artémis à d. R./ Asclépios debout de face. BMC 87. <lb/>
Moyen bronze (270-203). Tête diadémée d&apos;Artémis à d. R./. Lyre à cinq cordes. Luynes 807. <lb/>
Quadrans (203-89). Tête laurée d&apos;Apollon à d. R./ Loup à d. Head p. 112. <lb/>
Triens (203-89). Bustes accolés des Dioscures à d. R./ Hermès debout à g. BMC 108. <lb/>

Lot de huit bronzes. TB à Très beau. <lb/>

1500 / 2000 <lb/>

*60 BRUTTIUM in genere. Drachme (229-203). Buste ailé de Nikè diadémée à d., les cheveux relevés en chignon, entou-<lb/>

rée d&apos;un grènetis très sommaire. Serpent derrière la tête. R./ Dieu-fleuve cornu se couronnant, debout de face. <lb/>

Thymiatérion.F. Scheu, silver and gold coins of the Bruttians, dans N.C. 1962, p. 49, 21. <lb/>

Superbe <lb/>

1800 / 2500 <lb/>

61 <lb/>

Moyen bronze. Tête laurée de Zeus à dr. R./ Guerrier nu avançant à dr. BMC, 74. <lb/>
Très Beau/Superbe <lb/>
800 / 1000 <lb/>

Moyen bronze. Tête laurée de Zeus à dr. R./ Aigle à g. BMC, 75. <lb/>
Petit bronze. Tête de Niké à g. R./ Zeus nu, debout. BMC, 98. <lb/>
Un autre exemplairevarié. <lb/>
Petit bronze. Tête de Niké à g. R./ Zeus nu conduisant un bige. BMC, 101. <lb/>
Un autre exemplaire. BMC, 102. <lb/>

TB et Très Beau Lot de cinq bronzes <lb/>

600 / 800 <lb/>


SICILE <lb/>

*63 AGRIGENTE.Didrachme (510-480). Aigle debout à d. R./ Crabe dans un creux circulaire dessous, A. Babelon 2324. <lb/>

K.Jenkins, Gela, (groupe IV), pl.37, 20. Arg. 8,57 g. Très Beau <lb/>

2200 / 2800 <lb/>

64 AGRIGENTE.Hémilitron. (av. 406 av. J.C). Aigle les ailes semi-déployées, sur un poisson à d. R./ Crabe. Petit poul-<lb/>
pe et coquillage. R.Calciati, Corpus NummorumSiculorum, la monetazionedi bronzo, 36. BMC 68. <lb/>
Petit bronze (275-240). Tête laurée d&apos;Apollon à g. R./ Deux aigles sur un lièvre à g., le premierlevant la tête, le second, <lb/>
ailes déployées,la baissant. Calciati, p.220. BMC 140. <lb/>
Petit bronze. (Phintias 287-279). Tête d&apos;Artémis les cheveux relevés et le carquois sur l&apos;épaule à g. R./ Sanglier cou-<lb/>

rant à g. Calciati, 117. <lb/>
KAINON. Moyen bronze (c. 365). Griffon à g. Cigale ( ? ). R./ Cheval à g. Calciati 9/2. <lb/>

Lot de quatre bronzes TB/Très Beau <lb/>

800 / 1000 <lb/>

*65 CAMARINA.Tétradrachme(461-405). Tête d&apos;Héraclès barbu à g., coiffé de la dépouilledu lion. Cassure de coin der-<lb/>
rière la tête. R./ Légende rétrograde en partie hors-flan. Athéna, couronnée par Nikè, conduisant un quadrige à g. <lb/>
G.E.Rizzo, monete greche della Sicilia, pl.V, 6. Jameson 522 (même coin pour le R./). Nanteuil 264 (même coin pour <lb/>

le droit). Arg. 16,80 g. Rare. TB/Très Beau <lb/>
3500 / 4000 <lb/>

*66 CATANE. Tétradrachme (461-413) Aurige conduisant un bige au pas à d. R./ Tête laurée d&apos;Apollon juvénile à d., les <lb/>
cheveux courts. Rizzo, pl.X, 18. Hirsch XVII-409, XXVI-62. Arg. 17,04 g. Très Beau/TB <lb/>
7000 / 8000 <lb/>

67 Hexas (2ème s. av. J.C.). Tête laurée d&apos;Apollon à d. R./ AphroditeHyblaia. Calciati 25, p.l 10. Luynes 909. Br. 3, 06 g. <lb/>
Grand bronze (2ème s. av. J.C.). Tête janiforme de Sérapis coiffé d&apos;un modius. Monogrammes.R./. Déméter tenant un <lb/>

flambeau et deux épis, debout à g. Calciati, p. 101. BMC 91. Luynes 906. Br. 10,50 g. <lb/>
CENTURIPAE. Dekonkion. Tête laurée de Zeus à d. R./ Foudre ailé.Calciati,3 p. 169. BMC 3 (var.). Br. 11,32 g. <lb/>
Lot de trois bronzes TB/Très beau <lb/>
1000 / 1500 <lb/>

*68 CARTHAGE <lb/>

. <lb/>

Tétradrachme frappé à Rasmelqart (Cephaloedium ou Héraclée Minoa ?) (2e moitié du 4e s.). Aurige, <lb/>
couronné par Nikè, conduisant un quadrige au galop à gauche, dans un cercle de fins grènetis. R./ Tête de Tanit-<lb/>
Perséphoneà d., couronnéede roseaux et entourée de dauphins. G.K. Jenkins, coins of Punic Sicily dans RSN, vol.50, <lb/>

1971, pl. 15,4. Arg. 16,87 g. Très Beau <lb/>

4500 / 5000 <lb/>

*69 Un autre exemplairedifférent avec le quadrige à droite. G.K.Jenkins,pl. 19,48. Arg. 16,85 g. <lb/>

Très Beau <lb/>
3000 / 3500 <lb/>

*70 CARTHAGE. Tétradrachme frappé dans un atelier indéterminéde Sicile. (c. 320). Tête de Tanit Perséphoneà g., cou-<lb/>
ronnée de roseaux et entourée de dauphins. R./ Légendepunique MMHNT, presque entièrementhors-flan. Tête de che-<lb/>
val à g. dans un cercle linéaire. Palmier. G.K. Jenkins, coins of punic Sicily, part 3, RSN 56, 1977 pl. 14,191. Arg. <lb/>
17,22 g. Très Beau / Superbe <lb/>
8000 / 10000 <lb/>

*71 CARTHAGE. Tétradrachme frappé dans un atelier indéterminéde Sicile (305-295). Tête d&apos;Héraclès à d., coiffée de la <lb/>
dépouille du lion. R./ Légende punique MHSBM. Tête de cheval à g. Palmier. Jenkins, part 4, RSN 57, 1978, pl. 14, <lb/>

415. Arg. 16,37 g. Très Beau <lb/>

2500 / 3500 <lb/>

*72 GELA. Didrachme (490-480). Cavalier nu, casqué et brandissant un javelot, au galop à d. entouré d&apos;un grènetis som-<lb/>

maire. R./ Protoméde taureau androcéphale(le dieu-fleuveGélas) nageant à d., dans un creux circulaire. G.K. Jenkins, <lb/>
the coinage of Gela, pl.6, 96. Arg. 8,69 g. Très Beau <lb/>

&quot; <lb/>

3000 / 3500 <lb/>

73 <lb/>

Tétradrachme du groupe VIII ( 466-413).Aurige conduisant un quadrige à d. R./ Protomé de taureau androcéphale(le <lb/>

dieu fleuve Gélas) nageant à d. G.K.Jenkins,pl.27,468.Arg. 16,48 g. Frappé avec un coin rouillé, le type de droit appa-<lb/>
raît à peine. Très Beau <lb/>

1500 / 1800 <lb/>

*74 HIMERE. Drachme (500-482). Coq debout à d. R./ Poule debout à d. dans un carré creux bordé d&apos;une ligne dentelée. <lb/>
C.M. Kraay, the archaic coinage of Himera, dans Atti del II convegno del centro intemazionaledi studi numismatici, <lb/>
Napoli 1969, p. 13, série V, Babelon 2370. Arg. 5,46 g. Très Beau <lb/>
3500 / 4000 <lb/>

*75 Didrachme de type agrigentin(482-472). Coq debout à g. R./ Crabe dans un creux. G.K.Jenkins,the coins of akragan-<lb/>
tine type, dans Atti, Napoli 1969, pl. II. Arg. 8,54 g. Ex. Page 19/6/33 n°111. Très Beau <lb/>
4000 / 4500 <lb/>



76 LEONTINI. Didrachme (485-466). Cavalier au galop à d. R./ Tête de lion la gueule béante à d. entre quatre grains d&apos;or-<lb/>

ge. BMC 13. Babelon 2231. SNG Delepierre, 564. Arg. 7,97 g. TB <lb/>

1400 / 1800 <lb/>

*77 Tétradrachme. (466-422). Tête laurée d&apos;Apollon à d. dans un cercle de grènetis sommaire. R./ Tête de lion la gueule <lb/>
béante à d. entre quatre grains d&apos;orge. SNG 569 (mêmes coins). Ars. Class. V-928 (mêmes coins). Arg. 16,64 g. Ex. <lb/>

Allote de la Fuye 108. Très Beau <lb/>

3500 / 4000 <lb/>

*78 MESSINE. Tétradrachme(460-456). Bige de mules à d., couronné par Nikè. Feuille de laurier. R./ Lièvre courant à d. <lb/>
dans un cercle de grènetis. Pousse d&apos;olivier. M.C. Caltabiano, la monetazionedi Messana, pl.20,307. Arg. 17,27 g. <lb/>

Superbe <lb/>

8000 / 10.000 <lb/>

79 GELA. Tetras (420-405). Taureau, tête baissée, marchant à d. Trois globules. R./ Tête imberbe du dieu-fleuve Gélas, <lb/>
les cheveux flottants, à d. Grain d&apos;orge. Calciati, 17 p. 13. 3,21 g. <lb/>

HIMERE. Trias (423 av. J.C.). Gorgoneion. R./ Trois gros globules. Calciati, 2 p.25. 12,23 g. <lb/>

MAMERTINS. Pentonkion (220-200). Tête laurée d&apos;Arès à g. R./ Dioscure debout tenant son cheval à g. Calciati 25, <lb/>

p.101. 11,67 g. <lb/>

Lot de trois bronzes <lb/>
1000 / 1500 <lb/>

*80 PANORME. Didrachme (c. 420). Chien flairant à d. dans un cercle de grènetis. Petite tête féminine. R./ Tête de nymphe <lb/>
à d., les cheveux relevés par un bandeau, entourée de dauphins et caractères puniques. Jenkins, coins of punic Sicily, <lb/>

RSN vol.50, 1971, pl.2, 8. Arg. 8,31 g. Très Beau <lb/>

6500 / 7500 <lb/>

*81 SELINONTE. Tétradrachme (445-435). Apollon tirant à l&apos;arc dans un char à d. Grain d&apos;orge. R./ Le dieu-fleuve <lb/>

Sélinos, nu et debout, procédant à un sacrifice devant un autel allumé. Coq, taureau, feuille de persil. BMC 29. Pozzi <lb/>
542. SNG Delepierre606. Arg. 17,32 g. TB à Très Beau <lb/>
3500 / 4000 <lb/>

*82 SYRACUSE.Tétradrachme(485-479). Quadrige au pas à d., couronné par Nikè. R./ Tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux <lb/>
relevés par un diadème de perles et formant une bourse sur la nuque, entourée de dauphins. Boehringer : coin de droit <lb/>
V 143 (pl.11), coin de revers inédit. Arg. 17,16 g. Léger tréflage au revers. <lb/>

Très Beau <lb/>

4500 / 5500 <lb/>

*83 <lb/>

Tétradrachme (485-479). Quadrige au pas à d., couronné par Nikè. Grènetis sommaire. R./ Tête d&apos;Aréthuse à d., les <lb/>
cheveux relevés sur la nuque par un diadème de perles, entourée de dauphins. Boehringer 342. Arg. 17,20 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

3500 / 4000 <lb/>

84 Tétradrachme (478-467). Quadrige à d., couronné par Nikè. Pistrix à l&apos;exergue. R./ Tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux <lb/>
ondulésrelevés sur la nuque par un diadèmede perles, entouréede dauphins. Boehringer470. Arg. 16,04 g. Légèrement <lb/>
regravé au droit. TB <lb/>
2000 / 2500 <lb/>

*85 <lb/>

Tétradrachme (474-450). Quadrige au pas couronné par Nikè. Pistrix (peu visible). R./ Tête d&apos;Aréthuse à d., les che-<lb/>
veux ondulés torsadés et formant quatre coques sur la nuque, entouréede dauphins. Boehringer515. Arg. 17 g. Ex. Virzi <lb/>
(Hirsch 1932) n°189, Hindamian n0229. Très Beau <lb/>

5500 / 6500 <lb/>

*86 Tétradrachme (474-450). Quadrige au pas, couronné par Nikè. Pistrix (peu visible). R./ Tête d&apos;Aréthuse à d., les che-<lb/>
veux torsadés formant quatre coques sur la nuque, entourée de dauphins. Boehringer534. Arg. 17,14 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

4000 / 4500 <lb/>

*87 Tétradrachme (474-450). Quadrige au pas à d., couronné par Nikè. R./ Petite tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux relevés <lb/>
par deux bandeaux qui laissent échapper une coque. Boehringer590. Arg. 17,14 g. TB <lb/>
1200 / 1500 <lb/>

88 <lb/>

Tétradrachme (450-439). Bige au pas à d. couronné par Nikè. R./ Grande tête d&apos;Aréthuse à d., les cheveux ligaturés en <lb/>
un grand chignon horizontal (en partie hors-flan),entourée de dauphins. Boehringer671. Arg. 17,02 g. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

1400 / 2000 <lb/>

*89 Tétradrachme (439-435). Bige au pas à d., couronné par Nikè à d. (décentré). Pousse d&apos;olivier. R./ Tête d&apos;Aréthuse à <lb/>
d., les cheveux ligaturés et relevés sur la nuque dans un sphendoné, entouréede dauphins. Boehringer719. Arg. 17,06 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

4500 / 5000 <lb/>

*90 Tétradrachme signé du graveur EY (425-413). Aurige conduisant un quadrige au galop à g. et couronné par Nikè à d., <lb/>
dans un cercle de grènetis sommaire. Sous le quadrige, signature EY. Deux dauphins à l&apos;exergue. R./ Tête d&apos;Aréthuse <lb/>
à g., les cheveux bouclés relevés par un bandeau et entourée de dauphins. Derrière la nuque, signature EY. Tudeer 33. <lb/>

Arg. 17,05 g. TB à Très Beau <lb/>

8000 / 10.000 <lb/>


*91 <lb/>

Tétradrachme signé d&apos;Eukleidas (425-413). Aurige conduisant un quadrige au galop à g. et couronné par Nikè à d., <lb/>

entouré d&apos;un grènetis sommaire. Deux dauphins affrontés à l&apos;exergue. R./ Tête d&apos;Aréthuse à g., ceinte d&apos;un ampyx et <lb/>

les cheveux relevés sur la nuque dans un sphendoné, entourée de dauphins. Sur une bandelette, en caractères micro-<lb/>
scopiques : EYKLEI. Tudeer 39. Arg. 17,01 g. TB <lb/>
5000 / 6000 <lb/>

*92 Tétradrachme(413-399). Aurige conduisant un quadrige au pas à g. et couronné par Nikè à d. R./ Tête d&apos;Aréthuse à g., <lb/>

ceinte d&apos;un ampyx et les cheveux relevés dans un sphendoné, entourée de dauphins. Tudeer 82. Style d&apos;Eukleidas. Ex. <lb/>

Ars Class. V-1l22. TB/Très Beau <lb/>

5000 / 6000 <lb/>

*93 <lb/>

Tétradrachme (399-387). Quadrige au galop à g. Dauphin à g. à l&apos;exergue. R./ Tête d&apos;Aréthuse à g. les cheveux rele-<lb/>
vés sous un ampyx et flottant au vent, entourée de dauphins. Tudeer 93. Arg. 17,20 g. Style d&apos;Eukleidas. Ex.Hirsch33 <lb/>
n0477 et Ciani-Vinchon 6/2/56 na 248. Très Beau <lb/>
8000 / 10.000 <lb/>

94 Statère de 10 litrae de type corinthien (347-317). Tête d&apos;Athéna à d., coiffée du casque corinthien. Petite amphore. R./ <lb/>
Pégase à g. Triskèle, épi. BMC 12 (Corinthe ). Arg. 8,57 g. Ex. Cahn 5, 1929, n°89. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

1200/]500 <lb/>

*95 Tétradrachme (règne d&apos;Agathoclès 317-289). Tête de Perséphone à g., les cheveux relevés et couronnée de roseaux, <lb/>
entourée de dauphins. R./ Quadrige au galop à g. Triskèle, monogramme. BMC 352. Pozzi 642. Arg. 16,65 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

2200 / 2800 <lb/>

*96 Tétradrachme(c. 305). Tête de Coré couronnéed&apos;épis à dr., la cheveluretombant en queue sur la nuque R./ Nikè demi-<lb/>

nue et munie d&apos;un marteau et d&apos;un clou, érigeant un trophée à d., dans un cercle de grènetis sommaire. Triskèle. Pozzi <lb/>

647 (mêmes coins). Arg. 17,07 g. Très Beau <lb/>

2500 / 3000 <lb/>

*97 <lb/>

16 litrae (règne de Hiéron II 275-216). Tête voilée de la reine Philistis à g., entourée d&apos;un grènetis sommaire. Etoile. <lb/>

R./ Nikè conduisant un quadrige au pas à d. Etoile. Pozzi 659 (var.). Arg. 13,42 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

2200 / 2500 <lb/>

*98 8 litrae. (règne de Hiéron II 275-216). Tête diadéméeà g. de Gélon, fils de Hiéron II. Grènetis sommaire. R./Bige à dr., <lb/>
conduit par Nikè. BMC 526. Arg. 6,69 g. Rare. Très Beau <lb/>
4500 / 5000 <lb/>

*99 TAUROMENIUM. Litra d&apos;or ( 278-276). Lyre dans un cercle linéaire. Monogramme.R./ Tête laurée d&apos;Apollon à d. <lb/>

dans un cercle de grènetis. Cf. Holm III p. 62, Giesecke pl. XXIII-14-16,Luynes 1415, Ars Class. V-1259. Or. 0,86 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

4000 / 4500 <lb/>

*100 4 litrae (275-210). Tête laurée d&apos;Apollon à d., les cheveux tombant dans le dos. Etoile. Trace de grènetis. R./ Trépied <lb/>
à pieds de lion. Monogramme.Pozzi 668. SNG 715. Arg. 3,22 g. Ex. Walcher von Moltheim 1895 na 711. <lb/>
Très Beau/Superbe <lb/>

1800 / 2300 <lb/>

101 <lb/>

SYRACUSE. Hemilitron (après 410). Tête féminine à g. R./ Dauphin à d. Coquillage. Calciati 24, p.55. Br. 2,93 g. <lb/>
Dilitron. (Timoleon 344-336). Tête laurée de Zeus Eleuthérios à g. R./Cheval au galop à g. Calciati 80, p. 185. Br. 17,66 g. <lb/>
Petit bronze. (Agathocles 317-289). Tête de Perséphone à g. R./ H. Taureau cornupète à g. Calciati 101, p. 230. Br. 2,70 g. <lb/>
Moyen bronze. Tête juvénile d&apos;Héraclès à g.. R./ Lion marchant à dr., massue. Calciati 150, p.291. <lb/>
Un autre exemplaire avec la tête d&apos;Héraclès à dr. Calciati 151. <lb/>

Lot de cinq bronzes TB/Très Beau <lb/>
1000 / 1300 <lb/>

102 Moyen bronze (Agathocles317-289). Tête de Coré à g. R./ Bige conduit par Niké. Calciati 123, p.258. <lb/>
Moyen bronze (Hicetas 288-279). Tête juvénile de Zeus à g. R./Aigle. Calciati 154, p.301. <lb/>

Un autre avec la tête de Zeus à dr. Calciati 167, p.311. <lb/>

Moyen bronze (expéditionde Pyrrhus 279-276).Têted&apos;Héraclès à g. R/Athéna promachos à dr. Calciati, 175, p.321. <lb/>

Grand bronze (Hiéron II 275-216). Tête laurée du roi Hiéron à g. Héron. R./ Cavalier casqué et armé à d. Calciati,195, <lb/>

p. 374. <lb/>

Petit bronze (Hiéron II 275-216). Tête diadéméede Poséidon à g. R./ Trident entre deux dauphins. Calciati 197, p. 395. <lb/>

Lot de six bronzes TB et Très Beau <lb/>

1500 / 1800 <lb/>

103 <lb/>

TAUROMENIUM. Moyen bronze (336-275). Tête laurée à g. d&apos;Apollon. R./ Lyre. Grappe de raisin. Calciati 13, p.215. <lb/>
ILES DE SICILE. LIPARI. Hemilitron (412-408). Héphaistos tenant un marteau et un canthare, assis à dr. Amphore. <lb/>

R./ Dauphin à g. au-dessus de flots stylisés. Calciati 12, p. 13. <lb/>

Once (époque d&apos;Agathocles-Hiketas317-279). Tête laurée d&apos;Apollon à g. R./Trident orné. Calciati 28, p.17. <lb/>

Lot de trois bronzes. TB <lb/>

1200 / 1500 <lb/>


CENTRE HELLENIQUE <lb/>

*104 MACEDOINE. ORRESKIENS. Statère (fin 6e s. av. J.C.). Centaure ravissant une nymphe. R./ Carré creux quadri-<lb/>
partite. Jameson 957. Babelon 1 1469. Svoronos, L&apos;hellénisme primitif, de la Macédoine, pl. V-17. Hugo Gaebler, Die <lb/>
antiken Münzen Nord-Griechenlands,pl.XVIII, 19. Arg. 9,43 g. Très Beau <lb/>

7000 / 8000 <lb/>

*105 NEAPOLIS. Statère (530-milieu Ve s.av. J.C.). Gorgoneion. R./ Carré creux quadripartite. Babelon 1740. Pozzi 676. <lb/>

Svoronos pl. IX-32. Gaebler, pl. XVI, 18. Arg. 10,01 g. Superbe <lb/>

12000 / 15000 <lb/>

*106 Drachme (424-350). Gorgoneion. R./ Tête féminine à dr., les cheveux relevés sous une couronne de laurier et formant <lb/>
une coque sur l&apos;arrière. Babelon 1168. Pozzi 677. Svoronos p 1. IX, 44. Arg. 3,77 g. <lb/>

Très Beau <lb/>
2500 / 3000 <lb/>

*107 LETE. Drachme (c. 510-490). Satyre debout à d. retenant par le poignet une nymphe vêtue du double chiton dorique. <lb/>

R./ Carré creux sommairedivisé diagonalement.Svoronos 16, p. 81. H. Gaebler, pl. XIV, 33. Babelon 1564. Pozzi 689. <lb/>

Très Beau <lb/>

8000 / 10000 <lb/>

*108 BISALTES. MOSSES.Drachme (500-480). Guerrier tenant deux lances, debout derrière son cheval à d. R./ Petit carré <lb/>
en relief dans un carré creux, entouré d&apos;une inscription. Babelon 1482. Svoronos pl. XI-20. Arg. 3,38 g. Ex. Chandon <lb/>

de Briailles-Bourgey17/6/59 n°206. TB/Très Beau <lb/>

3500 / 3800 <lb/>

*109 ORTHAGORIA. Statèrepersique (c. 350 av. J.C.). Tête d&apos;Artémis à d., le carquois sur l&apos;épaule et les cheveux tressés <lb/>

noués sur l&apos;arrière, entourée d&apos;un grènetis. R./ Casque macédoniende face, surmonté d&apos;une étoile, dans un grènetis cir-<lb/>

culaire. Gaebler, XVII, 21. Babelon IV pl. 320-1. Arg. 10 g. Ex. Ars Class. IV-432. <lb/>
TB/Très Beau <lb/>

2800 / 3300 <lb/>

*110 ACANTHE.Tétradrachme (début 5&quot; s.). Lion à d. attaquant un taureau à g. dans un cercle de grènetis. Fleur d&apos;acanthe <lb/>
à l&apos;exergue. R./ Carré quadripartite.J. Desneux, les tétradrachmesd&apos;Acanthe, 35. Arg. 17,13 g. <lb/>

Très Beau <lb/>
18000 / 20000 <lb/>

111 <lb/>

ACANTHE. Tétrobole (424-400). Protomé de taureau agenouilléà g. et retournant la tête. R./ Carré creux à fond gra-<lb/>
nulé divisé en quatre par les médianes en relief. Gaebler, VI, 12. Babelon 1067. SNG Delepierre, 873. Arg. 2,06 g. Ex. <lb/>

Allotte de la Fuye 17/6/59 n°228. Très Beau <lb/>

1800 / 2300 <lb/>

112 TERONE. Tétrobole (480-424). Oénochoé entre T E, dans un cercle de grènetis. R./ Carré creux à fond granulé divisé <lb/>
en quatre par les médianes en relief. Gaebler, XXII, 12. BMC 7. Babelon1 1663. SNG Delepierre, 934. Arg. 2,24 g. Ex. <lb/>

Ars Class. V1307. Très Beau <lb/>
1400 / 1700 <lb/>

113 <lb/>

OLYNTHE. LIGUE CHALCIDIENNE.Tétrobole (410-401). Tête laurée d&apos;Apollon à d. dans un cercle de grènetis. R./ <lb/>
Lyre à sept cordes. Babelon 944. SNG 920. Robinson and Clement, excavations at Olynthus, 1931, pl. VI, 71. Arg. <lb/>

2,23 g. TB /Très Beau <lb/>

1400 / 1800 <lb/>

*114 MENDE. Tétradrachme (450-424). Silène étendu à g. sur le dos d&apos;un âne marchant à d., entouré d&apos;un bourrelet circu-<lb/>

laire. Corbeau sur un plant de lierre. R./ Cep à cinq grappes dans un carré linéaire, entouré du nom de la cité, le tout <lb/>
dans un carré creux peu accusé. Babelon 976. S.P. Noe, the Mende (Kaliandra) hoard, N.N.M, 27,52 (revers diférent). <lb/>

Arg. 16,85 g. TB <lb/>
7500 / 9000 <lb/>

*115 POTIDEE. Tétradrachme (500-429 av. J.C.). Poséidon Hippios à cheval au pas à d. R./ Petit carré creux divisé diago-<lb/>
nalement. Head p. 212. Babelon 1636. Pozzi 796. Fouilles d&apos;Olynthe 1931 n°133 (mêmes coins). Arg. 16,61 g. <lb/>

TB <lb/>

4500 / 5000 <lb/>

116 ROIS DE MACEDOINE. PERDICCAS II. Tétrobole (451-413). Cheval libre au pas à d., entouré d&apos;un cercle som-<lb/>

maire. R./ Casque à d. dans un carré linéaire, le tout dans un carré creux. D. Raymond, Macedonian régal coinage, <lb/>

N.N.M. 126, XII, 152a. Arg. 2,16 g. TB <lb/>

800 / 1200 <lb/>

117 <lb/>

AMYNTAS III. Statère (389-383,1er règne). Buste d&apos;Héraclès barbu coiffé de la dépouilledu lion à d. R./ Cheval debout <lb/>
à d. dans un carré creux bordé par un carré linéaire. Babelon p. 487. SNG Delepierre, 944. Arg. 8,12 g. <lb/>

Très Beau <lb/>
1800 / 2500 <lb/>



* 118 PHILIPPE II. Statère d&apos;or de Magnésiedu Méandre (frappé en 322, après la mort d&apos;Alexandre).Tête laurée d&apos;Apollon <lb/>

à d., les cheveux courts et bouclés. R./ Bige au galop à d. Abeille. Fer de lance à l&apos;exergue. Le Rider, Philippe, pl.91, <lb/>

15. Légères marques sur la tranche. AV. 8,51 g. Ex. Platt 3/4/33 n°79. Très Beau <lb/>
8000/ 10000 <lb/>

*119 PHILIPPEII. Tétradrachme de Pella (groupe 1 359-349/8). Tête laurée de Zeus à d. R./ Le roi à cheval à g., coiffé de <lb/>

la causia et saluant de la main droite, dans un cercle linéaire sommaire. Cavité accidentelle. Hélios radié. Le Rider, 137. <lb/>
Arg. 14,29 g. Décentré au droit. TB/Très Beau <lb/>
1200 / 1500 <lb/>

*120 Tétradrachmed&apos;Amphipolis (groupe III 323-316/15). Tête laurée de Zeus à d. R./ Jeune cavalier tenant une palme, au <lb/>

pas à d., entouré d&apos;un grènetis sommaire, monogramme. Le Rider, pl.43,10. Arg. 14,27 g. <lb/>

Très Beau/Superbe <lb/>
4500 / 5000 <lb/>

*121 ALEXANDREIII LE GRAND. Statère d&apos;or (323-317). Tête d&apos;Athéna coiffée du casque corinthienà d. R./ Nikè dra-<lb/>

pée tenant une couronne et la stylis, debout à g. S inversé, monogramme. M.J. Price, Alexander, 1374. AV. 8,56 g. <lb/>

Très Beau/ Superbe <lb/>

8000 / 10000 <lb/>

*122 Tétradrachme de Mylasa ou Milet (300-280). Tête imberbe d&apos;Héraclès à d., coiffé de la dépouille du lion, dans un <lb/>
cercle de grènetis. R./ Zeus aétophoreassis à g. dans un cercle de grènetis. Bipenne. M.J. Price, 2074. Arg. 17,05g. <lb/>

Superbe <lb/>

3000 / 4000 <lb/>

123 PHILIPPEIII. Tétradrachmede Babylone (323-317). Tête imberbed&apos;Héraclès à d., coiffé de la dépouille du lion, dans <lb/>
un cercle de grènetis. R./ Zeus aétophore assis à g. M.J. Price, P 181. Arg. 17,02 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

1600 / 2000 <lb/>

* 124 DEMETRIOSPOLIORCETE.Tétradrachmede Salamis de Chypre (300-295). La Victoire de Samothrace sur la proue <lb/>

d&apos;un navire à g., entourée d&apos;un fin grènetis. R./ Poséidon nu brandissantle trident à g., sa chlamide enroulée autour du <lb/>
bras gauche tendu, entouré d&apos;un fin grènetis. Bipenne, monogramme (HP). Newell, The Coinage of Demetrius <lb/>

Poliorcetesn°23, pl. 111-2. Arg. 16,93 g. <lb/>

Très Beau <lb/>
7500 / 10000 <lb/>

*125 Tétradrachme de Pella (289-automne288).Tête diadémée de Démétrios à d. R./ Poséidon nu, le pied sur un rocher et <lb/>

s&apos;appuyant sur le trident, debout à g., entouré d&apos;un grènetis. Monogrammes.Newell, pl. VIII 9-13. Arg. 17,20 g. <lb/>

Presque Très Beau <lb/>

4500 / 5500 <lb/>

*126 ANTIGONE GONATAS. Tétradrachme (277-239). Tête imberbe et cornue de Pan à g., le lagobole sur l&apos;épaule, au <lb/>

centre d&apos;un bouclier macédonien. R./ Athéna Alkis brandissant le foudre à g. Petit casque, monogramme. Gaebler, <lb/>

XXXIV, 3. Arg. 16,98 g. Très Beau <lb/>

2000 / 2500 <lb/>

127 ANTIGONE GONATAS (227-239) ou ANTIGONE DOSON (229-220). Tétradrachme. Tête de Poséidon couronné <lb/>
d&apos;algues et les cheveux longs à d. R./ Apollon nu assis sur une proue de navire à g. Monogramme.SNG Delepierre, <lb/>

1065. Arg. 17 g. TB <lb/>

800/ 1200 <lb/>

128 Drachme. Tête de Poséidon couronné d&apos;algues à d. R./ Athéna Alkis brandissant le foudre à g. Petit casque. Gaebler <lb/>
XXXIII, 26. Arg. 3,80 g. Ex. Cahn Bâle liste 11/12 1959 353. Rare. TB/Très Beau <lb/>

1300/ 1700 <lb/>

*129 PHILIPPE V. Tétradrachme (220-179). Tête imberbe du héros Persée R./ Massue dans une couronne de chêne. N. <lb/>
Olcay et H. Seyrig, le trésor de Mektepini,700. Arg. 16,81 g. <lb/>
Ce tétradrachmefut attribué à Philippe Andriscos qui, après 149, revendiqua le trône de son grand-père, Philippe V <lb/>

(Cf. Pozzi, 1001 ). TB/Très Beau <lb/>

2500 / 3000 <lb/>

130 Drachme (220-179). Tête barbue et diadéméedu roi à d. R./ Massue dans une couronne de chêne. Monogrammes,étoi-<lb/>
le. Gaebler XXXIV, 20. Arg. 3,94 g. Fêlure au droit. Ex. Bourgey 18/11/57 n°66. <lb/>

Très Beau <lb/>

1600 / 2000 <lb/>

*131 PERSEE. Tétradrachme (178-168). Tête diadémée du roi à d. R./ Aigle debout sur à d. sur un foudre, les ailes <lb/>

déployées,entouré d&apos;une couronne de chêne. Monogrammes.SNG Delepierre 1066. Arg. 16,66 g. <lb/>

Très Beau à Superbe <lb/>

1800 / 2300 <lb/>



132 <lb/>

DOMINATION ROMAINE. Tétradrachme (158-149), premier district, Amphipolis. Buste d&apos;Artémis diadémée à dr., <lb/>

au centre d&apos;un bouclier macédonien. R./ Massue dans une couronne de chêne. Foudre, monogrammes. Gaebler, 176. <lb/>

Arg. 16,82 g Très Beau <lb/>

1000 / 1300 <lb/>

* 133 AESILAS questeur. Tétradrachmed&apos;Amphipolis (93-92). Flan large. Tête d&apos;Alexandre à dr. R./ Massue verticale entre <lb/>
la caisse et le siège du questeur. Gaebler, 215. Arg. 16,57 g. Très Beau / Superbe <lb/>

1500 / 2000 <lb/>

134 Bronzes macédoniens.URANOPOLIS.Petit bronze (c. 300). Soleil sous la forme d&apos;une étoile à huit rayons. R./ <lb/>

Aphrodite Urania assise sur un globe. Head p. 206. 3,47 g. <lb/>

AMPHIPOLIS. Moyen bronze (ap.148 av. J.C.). Tête diadéméed&apos;Artémis à d. R./ Taureau cornupète à d. Head p. 216. <lb/>

8,14 g. <lb/>

AMPHIPOLIS. Moyen bronze (14 ap. J.C.). Buste d&apos;Octave Auguste à d. R./. Artémis BMC 73 (var.). 9,87 g. <lb/>

TRAELIUM.Petit bronze (c. 400 av. J.C.). Tête d&apos;Hermès à d. R./ Rose. Grappe de raisin. BMC Il. 3,91 g <lb/>

PELLA. Moyen bronze. (2e s. av. J.C). Tête d&apos;Athéna à d. R./ Boeuf paissant à d. BMC 19. Br. 8,47 g. <lb/>
PHILIPPE II. Petit bronze (359-336). Tête d&apos;Apollon à d. R./ Cavalier à dr. Babelon IV 886. 5,63 g. <lb/>
ALEXANDREIII LE GRAND. Petit bronze. Tête d&apos;Athéna R./ Proue de navire à d. 2,04 g. <lb/>
PHILIPPEV. Grand bronze. Tête radiée d&apos;Hélios à d. R./ Foudre ailé. Head p. 233. 14,07 g. <lb/>
PERSEE. Petit bronze. Tête du héros Persée à d. R./ Aigle debout sur un foudre, Head p. 235. 5,91 g. <lb/>

AUTONOMES. Petit bronze (185-168). Gorgoneion au centre d&apos;un bouclier macédonien. R./ Casque. Head p. 234. <lb/>

4,38 g. <lb/>
Lot de dix bronzes. TB <lb/>

1500/2000 <lb/>

*135 ROIS DE PEONIE. LYCCEÏOS. Tétradrachme (c. 356-335). Tête de Zeus lauré à d. R./ Héraclès étouffant le lion de <lb/>

Némée, penché à g. Gaebler Head p. 236. Arg. 15,67 g. Rare. <lb/>

Faiblesse de frappe mais Très Beau <lb/>

1200 / 1500 <lb/>

136 PATRAOS. Tétradrachme (335-315). Tête laurée d&apos;Apollon à d., entourée d&apos;un grènetis. R./ Cavalier au galop perçant <lb/>

de sa lance un guerrier renversé. Gaebler, XXXVII, 17. Babelon IV 1261. Arg. 12,72 g. Très Beau <lb/>

1200/ 1800 <lb/>

*137 THRACE. DICAE. Drachme (500-480). Tête barbue d&apos;Héraclès à d., coiffé de la dépouille du lion. R./ Coq dans un <lb/>
carré creux bordé d&apos;un grènetis. BMC 2. Babelon 1795. Rare. Arg. 3,59 g. Très Beau <lb/>

2800 / 3500 <lb/>

*138 ABDERE. Statère (411-385). Griffon assis à g. et levant la patte. R./ Ménade coiffée d&apos;un haut calathos dansant dans <lb/>
un carré creux. BMC Thrace 35. Babelon 1366. May, the coinage of Abdera, pl. XVII,314. Arg. 12,62 g. Rare. <lb/>

TB <lb/>
2500 / 3000 <lb/>

*139 Statère (360-345). Griffon couché à g. R./ Tête laurée d&apos;Apollon à d. Babelon IV 1400. BMC 61. May, pl. XXIV,545. <lb/>

Arg. 10,41 g. TB / Très Beau <lb/>

4000 / 5000 <lb/>

140 ILE DE SAMOTHRACE.Triobole (c. 500 av. J.C.). Sphinx assis à g., levant une patte, dans un cercle de grènetis. R./ <lb/>
Tête de lion à g. dans un carré creux bordé et divisé en deux rectangles inégaux par un grènetis. Babelon 1962. Arg. <lb/>

2,15 g. Rare. Très Beau <lb/>

1800 / 2500 <lb/>

* 141 ILE DE THASOS. Statère (525-463). Satyre ithyphalliqueravissant une nymphe. R./ Carré creux quadripartiteesquis-<lb/>
sé. Le Rider, guide de Thasos, pl. I, 2. Babelon 1124. Arg. 8,95 g. Ex. Seaby 15/7/29 n°309. <lb/>

Très Beau <lb/>

5000 / 6000 <lb/>

*142 Un autre exemplairede style différent. Le Rider, pl. I, 5. Svoronos pl. X-16. Arg. 7,40 g. <lb/>
TB / Très Beau <lb/>

3000 / 3500 <lb/>

143 <lb/>

Triobole. (2e s. av. J.C.). Tête barbue de Dionysos couronné de lierre à d. R./ Massue dans une couronne de laurier. Le <lb/>

Rider, pl. III, 48. BMC 66. Babelon IV 1158. Arg. 1,70 g. Très Beau <lb/>
1200 / 1500 <lb/>

144 Tétradrachme (2e s. et début 1er s. av. J.C.). Tête imberbe et couronnée de lierre de Dionysos à d. R./ Héraclès s&apos;ap-<lb/>
puyant sur sa massue, debout de face. Monogramme.Le Rider, pl.IV, 52. Arg. 16,78 g. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

800 / 1500 <lb/>

145 <lb/>

ROIS DE THRACE. Lysimaque. Tétradrachme de Pergame (287-282). Tête d&apos;Alexandre coiffé des cornes d&apos;Ammon <lb/>
R./ Athéna nicéphore assise à g. M.Thompson, the mints of Lysimachus dans Essays Robinson, 219. Arg. 17,25 g. <lb/>
Traces sur la tranche. Très Beau <lb/>
2000 / 2500 <lb/>


*146 Drachmede Colophon (299-296). Tête d&apos;Héraclès coiffé de la peau de lion. R./Zeus assis à g. M. Thompson, 127. Arg. <lb/>

4,26 g. Superbe <lb/>

2000 / 2500 <lb/>

147 <lb/>

MESIE. CALLATIS. Drachme (avant Lysimaque). Tête de jeune Héraclès. R./ Massue et carquois. BMC 1, p. 21. Arg. <lb/>

3,93 g. TB <lb/>
400 / 500 <lb/>

148 <lb/>

Bronzes de Thrace. MARONEE. Grand bronze (ap. 148 av. J.C.). Tête de jeune Dionysos R./ Dionysos debout de trois-<lb/>

quarts à g., tenant une grappe et deux férules. BMC p. 130. <lb/>

CARDIA. Petit bronze (c. 350-309). Lion en arrêt à g. R./. Grain de blé. BMC 16. <lb/>
COELIA. Moyen bronze. Buste lauré de Caracalla à d. R./ Tête de Tyché à d. Head p. 259. <lb/>
IMBROS. Moyen bronze (époque impériale). Tête d&apos;Athéna à d. R./ L&apos;Abondance. BMC 8. <lb/>
BYZANCE. Grand bronze. (c. 261 av. J.C.). Tête voilée de Déméter à d. R./ Corne d&apos;Abondance. BMC 34 <lb/>
BYZANCE. Petit bronze.Tête de Dionysos à dr. R./ Grappe. BMC 47. <lb/>
MESEMBRIA. Moyen bronze. Tête féminine à dr. R./ Pallas promachos. BMC 8. <lb/>

PANTICAPEE. Moyen bronze. Tête de Pan à g. R./ Arc et flèches. BMC 28. <lb/>

OLBIA. Moyen bronze. Tête du fleuve BorysthèneR./ Hache, arc et carquois. BMC 4 var. <lb/>

OLBIA. Dauphin en bronze. 30mm. Inscription ? BMC 20. <lb/>

LYSIMACCHIA. Moyen bronze. Têtede Pallas casquée à d. R./. Lion à dr. BMC 11. <lb/>
ROIS DE THRACE. RHOEMETALCES. Mo.ven bronze. Tête d&apos;Auguste à dr. R./ Têtes accolées de Rhoemetalces et <lb/>

sa femme. BMC 3. <lb/>

Lot de treize bronzes TB et Très Beau <lb/>
2000 / 3000 <lb/>

*149 THESSALIE. AENIANES. Triobole (168-146). Tête d&apos;Athéna coiffée d&apos;un casque corinthien à dr. R./. Frondeur <lb/>

debout à g. Tige de blé. BMC 13a p. 202. Bément 905 (mêmes coins). Arg. 2,36 g. Ex. Egger 26/11/1909na 327. <lb/>

Très Beau <lb/>

1600 / 2000 <lb/>

150 LARISSA. Drachme (400-344). Tête de la nymphe Larissa presque de face, ceinte d&apos;un ampyx et les cheveux flottants. <lb/>
R./ Cheval à d., tenu par un homme coiffé d&apos;un pétase à l&apos;arrière plan. Babelon Arg. 6 g. Ex. Hirsch 29 na 337 et <lb/>

Vinchon 21/5/59 na 475. Rare. TB <lb/>
900 / 1300 <lb/>

151 <lb/>

Drachme (400-344). Tête de la nymphe Larissa R./ Cheval paissant à d. BMC 74. Babelon IV 718. Arg. 5,73 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

900/1300 <lb/>

152 <lb/>

Drachme (400-344 av. J.C.). Tête de la nymphe Larissa presque de face, ceinte d&apos;un ampyx et les cheveux flottants. R./ <lb/>

Jument marchant à d., son poulain à l&apos;arrière plan. BMC 63. Babelon IV 721. Arg. 5,77 g. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

1200/ 1800 <lb/>

153 <lb/>

PHARSALE. Drachme (400-344). Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque athénien aux paragnathides relevées. R./ <lb/>
Cavalier au galop à d., la chlamide au vent, coiffé d&apos;un pétase et portant sur l&apos;épaule un bâton recourbé. BMC 7. <lb/>

Babelon 481. SNG Delepierre, 1144. Arg. 5,71 g. Traces d&apos;oxydation.TB <lb/>
800 / 1200 <lb/>

*154 SCOTUSSA. Drachme (480-400). Protomé de cheval galopant à g. R./ Grain d&apos;orge dans sa gousse en diagonale dans <lb/>

un carré creux. Babelon 1441. Luynes 1868. Pozzi 1258. Rare. Arg. 5,74 g. Traces d&apos;oxydation.TB <lb/>

1800/2500 <lb/>

155 <lb/>

REGION ILLYRO-PEONIENNE.DAMASTION. Statère (4&quot;&quot;&apos; s. av. J.C.). Tête laurée d&apos;Apollon à g. R./ Trépied <lb/>

dans un creux. J.M.F. May, the coinage of Damastion, pl.II, 26. BMC p. 85. Arg. 13,59 g. TB <lb/>

1500/2000 <lb/>

*156 EPIRE. PYRRHUS. Tétradrachme (295-272). Tête de Zeus de Dodone couronné de chêne à g. R./. Dioné assise à g. <lb/>
coiffée d&apos;un calathos, tenant un long sceptre et relevant son himation. BMC 6. Collignon 1919 n°228 (mêmes coins). <lb/>

Niggeler 268. Gillet 239. Ars Class. XIII-716 (mêmes coins). Rare. Arg. 16,19 g. TB/Très Beau <lb/>
5000 / 6000 <lb/>

*157 CONFEDERATION. Drachme (238-168). Tête de Zeus de Dodone à d., couronné de chêne, dans un cercle de fin grè-<lb/>

netis. Monogramme. R./ Aigle debout à d., les ailes closes, dans une couronne de chêne. R.P. Franke, Die antiken <lb/>

Münzen von Epirus, pl. 66, 40. Arg. 5,12 g. Superbe <lb/>

2000 / 2500 <lb/>

158 <lb/>

ILE DE CORCYRE. Statère. (Fin 6c -5e s.). Flan globulaiiç. Vache debout à d., allaitant et léchant son veau. R./ Motifs <lb/>


*159 ACARNANIE. LEUCAS, colonie de Corinthe. Statère corinthien. (500-430). Pégase volant à d., les ailes recroque-<lb/>

villées. R./ Tête d&apos;Athéna à g., coiffée d&apos;un casque corinthien et les cheveux noués en queue sur la nuque, en diagona-<lb/>

le dans un carré creux. BMC, pl. XXXIV,3. Babelon IV 61. Pozzi 1766. Arg. 8,43 g. Très Beau <lb/>
2500 / 3000 <lb/>

*160 CONFEDERATION. Statère (c. 250-167). Tête d&apos;Acheloos imberbe à d. R./ Apollon Actios tenant un arc, assis à g. <lb/>

Petite tête de sanglier. BMC 2 pl. XXVII-3 (var.). Pozzi 1321 (var.). Rare. Arg. 9,55 g. TB / Très Beau <lb/>
2000 / 2500 <lb/>

*161 ETOLIE. LIGUE. Statère (269-168). Tête virile laurée à d. (ANTIOCHUS III ou Apollon ?), entourée d&apos;un grènetis. <lb/>

R./ Aetolas nu debout à g., le pied sur un rocher, le pétase dans le dos et s&apos;appuyant sur sa lance. BMC (Thessalie) p. <lb/>
195. SNG Delepierre 1253. Pozzi, 1325. Arg. 10,53 g. TB/Très Beau <lb/>

3000 / 3500 <lb/>

162 Tétradrachme (269-168). Tête d&apos;Héraclès coiffé de la peau de lion. R./ L&apos;Etolie assise à dr. sur une pile de boucliers, <lb/>
coiffée d&apos;une kausia, tenant une lance. BMC, pl. XXX,5. Rare. Ex Hirsch XIII, 1905 (Rouzopoulos), 1600. Arg. 16,65 g <lb/>

TB <lb/>

1500/2000 <lb/>

* 163 LOCRIDE.OPONTE. Statère (387-338). Tête de Perséphonecouronnée de roseaux à d. R./ Ajax combattantà d., armé <lb/>
d&apos;un glaive et d&apos;un grand bouclier décoré à l&apos;intérieur d&apos;un griffon. BMC 28, pl. 1-9. Babelon 430, pl. 206-22. SNG <lb/>

Delepierre 1260 (var.). Arg. 12,34 g. TB à Très Beau <lb/>

2500 / 3000 <lb/>

164 Un autre exemplairedifférent, la tête de Perséphoneà g. Au revers, dans le champ, feuille de lierre. BMC 7 pl. 1-3 (var.). <lb/>
Babelon 426, pl. 206-17. Arg. 11,89 g. TB <lb/>

1300/ 1800 <lb/>

*165 PHOCIDE. CONFEDERATION. Triobole (485-480). Atelier de Daulis. Tête de taureau de face. R./ Tête d&apos;Artémis à <lb/>

d. dans un carré creux, les cheveux relevés sur la nuque par un bandeau. R.T. Williams, Silver coinage of the Phokians <lb/>

23, p.75. BMC 11, pl. III-3 (même coin pour le R./). Arg. 2,92 g. <lb/>
Très Beau <lb/>

1800 / 2300 <lb/>

166 Bronzes de la Grèce centrale. LARISSA. Moyen bronze (400-344). Tête de la nymphe Larissa presque de face. R./ <lb/>
Cheval marchant à d.. BMC 79. <lb/>
APOLLONIA. Grand bronze (229-100). Tête d&apos;Apollon à g. Monogramme.R./ Obélisque d&apos;Apollon dans une cou-<lb/>

ronne de laurier. BMC pl. XII-12 (var.). <lb/>

LEUCAS. Moyen bronze (après 167). Tête d&apos;Héraclès à d., coiffé de la dépouille du lion. R./ Massue dans une cou-<lb/>

ronne de chêne. BMC 140. <lb/>

OENIADAE. Moyen bronze (219-211 av. J.C.). Tête diadémée de Zeus à d. R./ Tête d&apos;Acheloüs à d. Head p. 331. <lb/>

BMC 6. <lb/>

OPONTE. Petit bronze (après 338 av. J.C.). Tête casquée d&apos;Athéna à d. R./ Grappe de raisin. BMC 57. g. <lb/>
CONFEDERATIONPHOCIDIENNE. Trichalque (357-346) Trois têtes de taureaux de face disposées en étoile, les <lb/>
cornes ornées de bandelettes. R./ T dans une couronne de laurier. BMC 91 pl. III-21. <lb/>
Lot de six monnaies de bronze TB <lb/>

1000 / 1400 <lb/>

*167 BEOTIE. TANAGRA. Statère (387-374). Bouclier béotien. R./ T et A de part et d&apos;autre d&apos;un protomé de cheval au <lb/>

galop à d., une couronne autour du cou. Grappe de raisin. BMC 29 pl. 10-4. Babelon III 343, pl. 204,6. Pozzi 1395. <lb/>

Arg. 12,29 g. Très Beau <lb/>

6000 / 7000 <lb/>

168 THEBES. Statère (426-315). Bouclier béotien. R./ Tête barbue de Dionysos couronné de lierre à d. BMC 54 pl. XIII-<lb/>
5. Babelon III 240, pl. 200,8. Pozzi 1420 (var.). SNG Delepierre 1356. Décentré au revers. Arg. 12,10 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

1800 / 2500 <lb/>

* 169 CONFEDERATION BEOTIENNE.Drachme (197-146). Tête laurée de Poséidon à d., entourée d&apos;un grènetis. R./ Nikè <lb/>

debout à g., présentant une couronne et s&apos;appuyant sur un trident. Monogramme.BMC 102 pl. VI, 10. Arg. 5,02 g. <lb/>

Superbe <lb/>

1400/ 1800 <lb/>

*170 EUBEE. CARYSTOS. Didrachme (373-265). Vache debout à d., allaitant et léchant son veau. R./ Coq debout à d. <lb/>

Babelon III 153. Pozzi 1468. SNG 1373. Arg. 7,39 g. Traces de monture. TB/Très Beau <lb/>
1500 / 2000 <lb/>

*171 ERETRIE. LIGUE EUBEENNE.Statère (411-394). Tête de la nymphe Euboia à d., les cheveux relevés par un ban-<lb/>
deau. R./ Vache couchée à d. Grappe de raisin. Babelon III 170pl. 197-19. Wallace pl. IV-10. SNG Delepierre, 1389 <lb/>

(mêmes coins). Arg. 12,23 g. Très Beau <lb/>

4500 / 5500 <lb/>


*172 ATTIQUE. ATHENES. Tétradrachme. Flan épais. La frappe des premières monnaies à la chouette a été attribuée à <lb/>

l&apos;initiative de Pisistrate. Datées de la période 566-514 (par Head, Babelon et Seltman), elles se situeraient plus sûre-<lb/>
ment entre 520 et 480 (Cf. C.M.Kraay, the archaic owls of Athens, dans NC 1956 et, the early coinage of Athens : a <lb/>

reply, dans NC1962) <lb/>

. <lb/>

Tête d&apos;Athéna à d. R./ Chouette à d. dans un creux. Pousse d&apos;olivier. C.T.Seltman, Athens, its <lb/>

history and coinage before the persian invasion, groupe E. pl.VI. Le groupe E ne figure pas dans la trouvaille d&apos;Asyut <lb/>

publiée par M. Price et N. Waggoner. Ceux-ci le renomment &quot; groupe VI &quot; et lui assignent une date de c.480. Boston <lb/>

1046. Arg. 16,90 g. <lb/>

Très Beau. Remarquableconservation pour une monnaie de ce type archaïque <lb/>

12000 / 15000 <lb/>

Note de P. Amos : &quot;Au droit de la pièce se trouve un trou minuscule que j&apos;ai examiné à la loupe binoculaire le jour <lb/>

même de mon acquisition (10 nov. 1958). J&apos;en ai vu sortir un animalcule mesurant moins d&apos;un millimètre...Je l&apos;ai placé <lb/>

sous un microscope.../l s&apos;agissait d&apos;un collembole, un peu plus petit que les espèces répertoriées en France et qui <lb/>

venait peut-être de Grèce. &quot; <lb/>

*173 ATHENES. Tétradrachme (480-400). Tête d&apos;Athéna à d., le casque orné d&apos;un fleuron et de feuilles d&apos;olivier. R./ <lb/>
Chouette à d. dans un carré creux. Pousse d&apos;olivier et croissant lunaire. Babelon III 1. Série d&apos;ex. proches in SNG <lb/>

Delepierre, pl. 37-38. Arg. 17,16 g. Superbe <lb/>
5000 / 6000 <lb/>

* 174 Un autre exemplairede style différent. Arg. 17,18 g. Superbe <lb/>
5000 / 6000 <lb/>

*175 Tétradrachme. (338-329). Tête d&apos;Athéna à t&apos;oei! de profil à d., le casque orné d&apos;un fleuron et de feuilles d&apos;olivier. R./ <lb/>
Chouette à d. dans un carré creux. Pousse d&apos;olivier et croissant lunaire. Babelon III 20 (voir pl. 1 à 4). Arg. 17,17 g. <lb/>

Superbe <lb/>

3000 / 4000 <lb/>

* 176 Pentobole (339-322). Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque corinthien à panache. R./ Chouette à d. (presque de face), <lb/>

les ailes déployées. BMC 158 pl. V-ll. Babelon III 56 pl. 191, 14-15. Arg. 3,54 g. Ex. Hirsch XIII2004. <lb/>

Très Beau/Superbe <lb/>

1000 / 1500 <lb/>

177 <lb/>

ATTIQUE. ATHENES. Tétradrachme du nouveau style. Magistrats : Karaichos et Ergokles (153/2). Tête d&apos;Athéna à <lb/>

d., le casque décoré d&apos;un Pégase dans un cercle de grènetis. R./ Chouette à d. (presque de face) sur une amphore. Nom <lb/>

des magistrats, proue de navire. Le tout dans une couronne d&apos;olivier. M. Thompson, the new style silver coinage of <lb/>

Athens, 53 If. Arg. 16,72 g. Très Beau <lb/>

1000 / 1500 <lb/>

178 EGINE. Triobole (6e s.). Tortue marine, quatre globules le long du dos. R./ Quatre creux irréguliers en ailes de moulin. <lb/>
BMC 47. Babelon 1 1011. SNG Delepierre, 1510. Arg. 3,28 g. Très Beau <lb/>
1200 / 1800 <lb/>

179 Statère (6e s.). Tortue marine à carapace lisse. R./ Carré creux éginétique. SNG Delepierre, 1730-1735. Arg. 12,25 g. <lb/>

Ex. Vinchon 25/4/60, 198. TB <lb/>

1400 / 1800 <lb/>

180 Statère (480-457). Tortue marine, sept globulesdisposés en T sur la carapace. R./ Grand carré creux éginétique.Babelon <lb/>
pl. XXX-17. Pozzi 1627. SNG Delepierre, 1526. Arg. 12,16 g. TB / Très Beau <lb/>
1800 / 2500 <lb/>

*181 Statère (457-431). Tortue terrestre. R./ Grand carré creux éginétique. Babelon III115. SNG Delepierre, 1535. Court de <lb/>

flan. Arg. 12,19 g. Très Beau <lb/>

1800 / 2500 <lb/>

182 ATHENES. Petit bronze (339-322). Tête d&apos;Athéna à d. R./. Deux chouettes opposées, dans une couronne d&apos;olivier. <lb/>

Babelon III 67, pl. 192 9-10. Br. 2,99 g. <lb/>

ELEUSIS. Petit bronze (339-322).Triptolèmeassis à g. sur un char. R./ Porc à d. Babelon 86. Br. 2,97g. <lb/>
EGINE. Petit bronze (404-348). A entre deux dauphins. R./ Carré creux éginétique. A ( ? ) dans un des creux. BMC <lb/>
206. Lot de trois bronzes TB/Très Beau <lb/>
800 / 1200 <lb/>

PÉLOPONÈSE <lb/>

183 <lb/>

CORINTHE.Statère (550-520). Pégase volant à g., les ailes recroquevillées.R./ Svastica incuse à g. Ravel p. 46 n°26 <lb/>
(mêmes coins). Rayures au revers. Arg. 8,61 g. TB <lb/>
1500 / 2000 <lb/>

*184 Statère (520-460). Pégase volant à g., les ailes recroquevillées.R./ Tête d&apos;Athéna Chalinitis à d. dans un carré creux, <lb/>

coiffée d&apos;un casque corinthien et les cheveux rassemblés en queue sur la nuque. Pousse de lierre. Ravel p. 70 n°176 <lb/>

(mêmes coins). Décentré au droit. Arg. 8,66 g Très Beau <lb/>

1800 / 2300 <lb/>


185 Statère (338-300). Pégase volant à g., les ailes déployées. R./ Tête d&apos;Athéna à g., coiffée d&apos;un casque corinthien orné <lb/>

d&apos;une couronne de laurier (allusion à la bataille de Chéronée en 338). Sanglier. Ravel II p. 254 n°1017. Arg. 8,44 g. <lb/>
Très Beau/Superbe <lb/>
1400 / 1800 <lb/>

*186 SICYONE. Statère éginétique (400-300). Chimère à g., une patte levée. Couronne. R./ Colombe volant à g. dans une <lb/>
couronne d&apos;olivier. Babelon III 775, pl. 220-12. Pozzi 1794. SNG Delepierre, 1944. Arg. 12,10 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

2200 / 2800 <lb/>

187 ELIS. Statère (471-452). Aigle volant à d., tenant dans son bec un serpent. R./ Foudre ailé. C.T. Seltman, the temple <lb/>
coins of Olympia, 43. Babelon III 1064. Arg. 10,38 g. B/TB <lb/>
400 / 600 <lb/>

188 Statère (421-385). Tête de Héra à d., coiffée d&apos;un stéphanos. R./ F-A. Foudre enflammé dans une couronne d&apos;olivier. <lb/>

Seltman, 280. Babelon III 1105 pl. 232-7. Arg. 11,71 g. TB <lb/>

1000 / 1500 <lb/>

* 189 Statère (363-323). Tête de Héra à d., les cheveux relevés sous un stéphanos inscrit. R./ Aigle debout, les ailes déployées, <lb/>
tournant la tête à d., dans une couronne d&apos;olivier. Seltman, 349. Babelon III 1138 pl. 233-19. Arg. 12,08 g. Ex. Ars <lb/>

Class. V 2212 (anc.coll. Payne-Knight). Très Beau <lb/>

3000 / 3500 <lb/>

190 Drachme (312-191). Aigle à d. battant des ailes et dépeçant un lièvre qu&apos;il tient dans ses serres. R./ F-A. Foudre ailé. <lb/>

Babelon III 1168, pl. 235-4. SNG Copenhaguepl. VII-379. Arg. 4,74 g. Très Beau <lb/>
1000 / 1300 <lb/>

*191 CONFEDERATION ARCADIENNE.CLEITOR. Triobole (490-477 av. J.C.). Zeus Lycaios assis à g., laissant s&apos;envo-<lb/>
ler son aigle. R./ Tête diadémée de Despoina à g., les cheveux réunis en queue sur la nuque, dans un carré creux. R.T. <lb/>
Williams, the confederate coinage of the Arcadians, dans NNM 155, pl. I, 11. Babelon 1 p. 843. Jameson 2516. Arg. <lb/>

2,82 g. Très Beau <lb/>

1400 / 1700 <lb/>

192 Bronzes du Péloponnèse.SICYONE. Moyen bronze (251-146). Tête d&apos;Apollon à d. R./ Colombe. BMC <lb/>

. <lb/>

4,96 g. <lb/>

ELIS. Moyen bronze (146-143). Tête laurée de Zeus à d. R./ Légende dans une couronne d&apos;olivier. SNG Copenhague <lb/>

444-446. 5,03 g. <lb/>

CRANION.Petit bronze (4e s.) Casque athénien. R./ K dans un cercle linéaire. Babelon III, 1237. 2,47g. <lb/>
ZACYNTHE.Petit bronze (c.350). Tête d&apos;Apollon à g. R./ Protomé de Pégase. BMC. XX 7-10. 1,61g. <lb/>

MESSENE. Petit bronze (Ap. 280). Tête laurée de Zeus à d. R./ M et E de part et d&apos;autre d&apos;un trépied, SNG <lb/>

Copenhaguepl. X-525. 2,74 g. <lb/>
LACEDEMONE.Moyen bronze (192-146). Buste viril à d. R./Aigle. SNG Copenhague568. 5,76 g. <lb/>
EPIDAURE.Moyen bronze (350-323). Tête laurée et barbue d&apos;Asclépios à d. R./ Epione debout à g., versant le conte-<lb/>

nu d&apos;une phiola dans une patère. SNG Copenhague 124. 5,11 g. <lb/>

PHENEOS.Moyen bronze (362-300). Tête d&apos;Hermès à d. R./ Bélier à d. Babelon III p. 599. 4,14 g. <lb/>
Lot de huit bronzes TB <lb/>
1400 / 1800 <lb/>

CRÈTE <lb/>

* 193 CNOSSOS. Statère (400-350). Tête féminineà g., les cheveuxrelevés. R./ Labyrinthe en forme de croix. Quatre creux <lb/>
irréguliersdans les angles. Babelon III 1534 pl. 250-1 (var.). Le Rider, Monnaiescrétoises, pl. VI-24 (cet exemplaire). <lb/>

Faiblesse de frappe au droit. Arg. 10,97 g. TB <lb/>

1700 / 2300 <lb/>

* 194 CYDONIA.Statère (400-300). Tête de nymphe à d., la chevelurerelevée et ornée de pampres. R./ Kydon à g., bandant <lb/>
son arc, dans un cercle creux bordé de grènetis. BMC 2 pl. VII-2. Babelon III 1743. Le Rider, pl. IX-19. (cet exem-<lb/>
plaire). Arg. 11,21 g. TB <lb/>

2500/3000 <lb/>

*195 Tétradrachme (200-67). Tête de Diktynna (Artémis) à d. les cheveux relevés sous un bandeau, dans un cercle de grè-<lb/>
netis. R./ Diktynnadebout de face, s&apos;appuyant sur une longue torche, un chien à ses pieds, dans une couronne d&apos;olivier. <lb/>
BMC 22. SNG Copenhague416. SNG Delepierre, 2359. Arg. 14,30 g. Très Beau/TB <lb/>
2800 / 3500 <lb/>

196 GORTYNE. Statère (430-300). Europe pensive, assise à d. dans un arbre. R./ Taureau à d., retournant la tête. BMC 8. <lb/>
SNG Delepierre, 2373. Le Rider, IV, 24 Arg. 11,38 g. TB <lb/>
1700 / 2000 <lb/>

*197 Drachme (c.100 av. J.C.). Tête diadéméede Zeus à d. R./ Guerrierà g., s&apos;appuyant sur un bouclier, une lance à la main. <lb/>
Svoronos, numismatiquede la Crète ancienne, XVI, 10. SNG Copenhague449. Flan ébréché. Arg. 3 g. <lb/>

Superbe <lb/>

1000/ 1300 <lb/>



* 198 HIERAPYTNA.Statère (200-67). Tête féminine tourelée à d., entourée d&apos;un grènetis. R./ Aigle debout à d., battant des <lb/>

ailes devant un palmier, dans une couronne de feuillage. Monogramme.BMC. XII-2. SNG Copenhague464. Svoronos, <lb/>
XVII, 20. Arg. 7,54 g. TB / Très Beau <lb/>
2500 / 3000 <lb/>

199 ITANOS. Drachme (c. 350 av. J.C.). Tête casquée d&apos;Athéna à g. R./Aigle debout à g., retournant la tête, dans un carré <lb/>

creux. Triton. SNG Delepierre, 2398. Svoronos XIX, 18. Arg. 5,13 g. TB <lb/>
1400 / 1800 <lb/>

*200 LYTTOS. Statère (450-300). Aigle volant à g. R./ Tête de sanglier à g. dans un carré creux bordé d&apos;un grènetis. <lb/>

Svoronos, 4. Babelon III 1492, pl. 248-1. Arg. 10,52 g. TB / Très Beau <lb/>
2200 / 2800 <lb/>

201 PHAESTOS. Statère (c 430-300). Héraclès debout de face, tenant arc et massue. Dépouille du lion, serpent, arbuste. <lb/>
R./ Taureau à g. dans une couronne de laurier. Svoronos, 17. BMC XV-2. Babelon III 1633 pl. 255-14. SNG <lb/>
Copenhague.512. Décentré au revers. Arg. 11g. B/TB <lb/>

800 / 1300 <lb/>

202 PRAESOS. Hémidrachme (400-148). Tête laurée d&apos;Apollon à d. R./Abeille. Svoronos, XVIII, 10. SNG Copenhague <lb/>

541-542. Arg. 1,98 g. TB <lb/>
800 / 1200 <lb/>

203 RHAUCOS. Statère (430-300). Poséidon Hippios debout de face devant son cheval et tenant un trident. R./ Trident. <lb/>
Svoronos, XXIX, 15. BMC. XIX-2. Babelon III 1573. Arg. 8,40 g. TB <lb/>
1400 / 1800 <lb/>

204 Bronzes de Crète. AXOS. Moyen bronze (300-67). Tête de Zeus à d. R./ Trépied. BMC III, 13.CNOSSOS. <lb/>

Grand bronze. (200-67). Tête de Zeus à g. R./ Labyrinthecarré. BMC 47. <lb/>
Lot de deux bronzes TB <lb/>
700 / 1000 <lb/>

ASIE MINEURE <lb/>

205 BOSPHORE.PHANAGORIA.(1er s. av. J.C.). Tête laurée d&apos;Apollon à d. R./ Thyrse. Lockett 2119. Col. de Hirsch, <lb/>

1401. Arg. 3,29 g. TB/Très Beau <lb/>
500 / 800 <lb/>

*206 ROYAUME DU PONT ET DU BOSPHORE.MITHRIDATE VI EUPATOR. Tétradrachme (89-88). Tête diadémée <lb/>

du roi à d. R./ Pégase s&apos;abreuvant à g. Etoile, croissant lunaire, et monogramme, le tout dans une couronne de lierre <lb/>

stylisée. Daté de l&apos;an 209 de l&apos;ère pontique. E. Babelon et Th. Reinach, recueil général des monnaies grecques d&apos;Asie-<lb/>

Mineure, pl. II, 9. Arg. 15,95 g. Très Beau/Superbe <lb/>
5500 / 6000 <lb/>

*207 Tétradrachme(76-75). Flan large. Tête diadémée et écheveléedu roi à d. R./ Cerf broutantà g. Etoile et croissantlunai-<lb/>

re, monogrammes, le tout dans une couronne de lierre stylisée. Daté de l&apos;an 222 de l&apos;ère pontique. BMC 5 pl. IX-1 <lb/>

(mêmes date et monogrammes).Babelon-Reinach,pl. 111-2. Arg. 16,74 g. Ex. Bâle 22/3/37 n°328. <lb/>
Très Beau/Superbe <lb/>

6500 / 7000 <lb/>

208 POLEMONII. Drachme (51-52 ap.). Tête diadémée du roi à d. R./ Buste diadémé d&apos;Antonia Tryphaina, mère du roi. <lb/>
Datée de la 14e année du règne. Babelon-Reinach,pl. III, 18. Arg. 3,47 g. Ex. collectionNiggeler, octobre 1966, 580. <lb/>

Très Beau <lb/>

1400 / 2200 <lb/>

*209 PAPHLAGONIE. AMASTRIS.Statère persique (300-250). Tête virile à d., coiffée d&apos;un bonnet phrygien ceint de lau-<lb/>
rier et décoré d&apos;une étoile, entourée d&apos;un grènetis. R./ Tychè d&apos;Amastris assise à g., tenant un long sceptre et une Nikè <lb/>

stéphanophore. Bouton de myrte. BMC XIX, 3. Babelon-Reinach,pl. XVIII, 5. Arg. 9,63 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

1700/2200 <lb/>

*210 ROIS DE BITHYNIE.NICOMEDEII. Tétradrachme, flan large (131 av. J.C.). Tête diadémée du roi à d. R./. Zeus <lb/>
debout à g. tenant une couronne au-dessus du nom du roi. Aigle sur foudre, monogramme. Daté de l&apos;an 167 de l&apos;ère <lb/>

bithynienne.Babelon-Reinach,40. Arg. 16,73 g. Ex. vente Luneau 27/3/22 n°613. Très Beau <lb/>
4000 / 4500 <lb/>

211 Bronzes du Pont, Bosphore et Bithynies. AMISOS. Moyen bronze (120-63). Tête de Dionysos couronné de lierre à d. <lb/>

R./ Ciste recouverte d&apos;une peau de panthère et thyrse. Monogrammes.BMC. III, 9. 8,81 g. <lb/>

SPARTOCUS IV. Moyen bronze (2ème s. av. J.C.). Buste de DionysosR./ Etui à arc et carquois. BMC. XVIII, 16. 14,30 g. <lb/>
SAUROMATES II. Moyen bronze (172-211 ap.). Buste diadémé et drapé du roi à d. R./ Le roi à cheval à d., 8,69 g. Ex. <lb/>
Aréthuse suppl. comm. 428. <lb/>
PRUSIAS II. Moyen bronze (183-149). Tête de Dionysos imberbe et couronné de lierre à d. R./ Le centaure Chiron <lb/>
jouant de la lyre. Babelon-Reinach,26. 6,07 g. Lot de quatre bronzes TB <lb/>
800 / 1200 <lb/>


*212 MYSIE. CYZIQUE. Tétradrachmerhodien (405-363).Tête de Corè Soteira à g., couronnéed&apos;épis et les cheveux dans <lb/>

un saccos. R./ Tête de lion à g. Thon, étoile. Fritze Nomisma p. 39, pl. V-26. SNG Copenhague, pl. 11-53. Arg. 14,35 g. <lb/>

TB / Très Beau <lb/>
2000 / 2800 <lb/>

213 <lb/>

PARIUM. Drachme (500-400). Gorgoneion.R./ Motif cruciforme, un globule au centre, dans un carré creux irrégulier. <lb/>
BMC XXI-6. SNG Copenhague,250. SNG Delepierre, 2526. Arg. 3,48 g. TB/Très Beau <lb/>

800 / 1300 <lb/>

*214 ROIS DE PERGAME. ATTALE 1. Tétradrachme (241-197).Tête laurée de Philétaire à d., entourée d&apos;un fin grènetis. <lb/>

R./ Athéna assise à g., couronnant le nom du roi. Feuille de lierre, arc. U.Westermark, das Bildnis des Philetairos von <lb/>
Pergamon, pl.4, V.XL-R2, B. Arg. 16,95 g. Superbe <lb/>
4500 / 5000 <lb/>

215 PERGAME. Cistophore(133-67). Serpent sortant de la ciste mystique, dans une couronne de lierre. R./ Deux serpents <lb/>

enroulés autour d&apos;un étui à arc. Bâton d&apos;Esculape, monogramme. F. Kleiner and S.Noe, the early cistophoric coinage, <lb/>

X, 10. SNG Copenhague,417. Arg. 12,57 g. Très Beau <lb/>
1200 / 1500 <lb/>

216 Bronzes de Mysie, de Troade et d&apos;Eolide. LAMPSAQUE.Moyen bronze (4ème s. av. J.C.). Tête féminine laurée à d. R./ <lb/>

Protomé de Pégase à d. Head p. 530. 7,34 g. <lb/>

ALEXANDRIATROADE. Moyen bronze (3e s. ap.). Buste tourelé de Tychè à d. R./ Cheval paissant à d. SNG <lb/>
Copenhague 112. 5,64 g. <lb/>
SCEPSIS. Petit bronze (400-310). Protomé de Pégase à g. R./ Palmier dans un rectangle linéaire. SNG Copenhague <lb/>

475. 3,97 g. <lb/>

AEGAE. Petit bronze (3ème s. av. J.C.). Tête d&apos;Athéna à d. R./ Protomé de chèvre. Head p. 552. Br. 1,81 g. <lb/>
Lot de quatre monnaies de bronze <lb/>

500 / 800 <lb/>

*217 EOLIDE. CYME. Tétradrachme attique (Après 190 av. J.C.). Flan large. Tête de l&apos;amazone Kymè à d., les cheveux <lb/>

relevés et liés en chignon. R./ Cheval levant un membre antérieur à g. dans une couronne de laurier. Vase à bec et une <lb/>
anse. Magistrat : Seitès. BMC, 78. SNG Copenhague, 103-5. Arg. 16,27 g. Très Beau <lb/>

1500/2000 <lb/>

*218 LESBOS. Statère persique (550-440). Deux têtes de veaux affrontéesde part et d&apos;autre d&apos;un rameau d&apos;olivier. R./ Carré <lb/>

creux à fond irrégulier. BMC 46. Babelon I, 607. SNG Delepierre, 2562. Billon 11 g. TB <lb/>
2800 / 3500 <lb/>

*219 Hecté phocaïque (480-440). Tête de lion à d. R./ Tête de veau incuse à d., juxtaposée à un petit rectangle creux. <lb/>
Bodenstedt, Elektronmünzen von Phokaia und Mytilene, pl. 51, 13h/o. Pozzi, 2315. SNG Delepierre, 2565. Electrum <lb/>
2,57 g. Très Beau/Superbe <lb/>
3000 / 3500 <lb/>

*220 Hecté phocaïque (440-350 av. J.C.). Tête laurée d&apos;Apollon à d. R./ Tête d&apos;Aphrodite à d., les cheveux dans une sphen-<lb/>
doné. Bodenstedt,95. SNG Copenhague 317. SNG Delepierre, 2567. Electrum 2,53 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

2200 / 2800 <lb/>

221 METHYMNA.Didrachme. (500-450). Sanglier à d., se frottant le groin sur une patte. R./ Tête d&apos;Athéna à d. dans un <lb/>

carré creux bordé d&apos;un grènetis. SNG, Copenhague, 345. Babelon I, 616. Pozzi, 2338. Arg. 8,22 g. Ex. vente Platt <lb/>

3/4/33 160. TB <lb/>

1100/1500 <lb/>

*222 IONIE. CLAZOMENE.Drachme de poids milésiaque (545-494). Protomé de sanglier ailé à d. R./ Carré creux qua-<lb/>
dripartite. BMC pl. 6, 1. Babelon I, 484. SNG Delepierre, 2578. Arg. 6,81 g. TB <lb/>

2300 / 2500 <lb/>

223 EPHESE. Tétradrachme rhodien (394-295). Abeille. R./ Protomé de cerf à d., tournant la tête. Palmier. Magistrat : <lb/>
Démagorès. Head, Coins of Ephesos, p. 34. SNG Copenhague, 214. Pozzi, 2425. Arg. 14,62 g. TB <lb/>

1200/ 1500 <lb/>

224 EPHESE. Drachme attique (202-133). Abeille dans un cercle de grènetis. R./ Cerf debout à d. devant un palmier. <lb/>
Magistrat : Artimédoros. Head, Ephesos, p.57. Arg. 3,87 g. TB / Très Beau <lb/>
500 / 800 <lb/>

*225 ERYTHREE. Drachme rhodienne(330-190).Tête d&apos;Héraclès à d., coiffé de la dépouilledu lion. R./ Massue et arc dans <lb/>
son étui. Chouette. Magistrat : Guélopidès. BMC 54. SNG Copenhague,580. Pozzi, 2450. Arg. 3,62 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

1300 / 1800 <lb/>


*226 MAGNESIE. Tétradrachmeattique. Flan large (190-133). Buste diadéméd&apos;Artémis à d. un petit arc et un carquois sur <lb/>

l&apos;épaule. R./ Apollon debout à g. sur un méandre, tenant des rameaux et s&apos;appuyant sur un trépied surmonté d&apos;un car-<lb/>

quois, dans une couronne de laurier. Magistrats : Erasipos et Aristéos. BMC 37. Pozzi 2461. Arg. 16,10 g. <lb/>

Très Beau <lb/>
2500 / 3000 <lb/>

*227 MILET. Drachme de poids persique (après 190). Tête laurée d&apos;Apollon à d. R./ Lion debout à d. tournant la tête vers <lb/>
une étoile. Magistrat : Molossos. BMC 117. Arg. 4,94 g. Très Beau <lb/>
1500 / 1800 <lb/>

*228 TEOS. Statère éginétique (494-394 av. J.C.). H. Griffon assis à d., les ailes recroquevillées et levant une patte. <lb/>
Croissant. R./ Carré creux quadripartiteà médianes. Pozzi, 2520 var. BMC XXX, 5 var. Décentré au droit. Rare. Arg. <lb/>

11,17 g. <lb/>

TB <lb/>

1700/2000 <lb/>

*229 Ile de CHIOS. Didrachme euboïque (c. 500 av. J.C.). Sphinx aux ailes recroquevilléesassis à g. Petite amphore. R./ <lb/>
Carré creux quadripartite.A. Baldwin, the electrumand silver coins of Chios, 19. BMC XXX, 1. Babelon II 1957. SNG <lb/>
Copenhague, 1540. Arg. 7,89 g. Très Beau <lb/>
2800 / 3300 <lb/>

230 Ile d&apos;ICARIA. OINOE. Drachme (c. 300 av. J.C.). Buste d&apos;Artémis à d., presque de face, le carquois sur l&apos;épaule. R./ <lb/>
Taureau cornupète à d.. SNG Delepierre, 2670. Arg. 3,48 g. Ex. Hess-Leu Lucerne 4/1962 287. <lb/>

Très Beau <lb/>

1300/ 1800 <lb/>

231 <lb/>

Ile de SAMOS. Drachme (526-522). Protomé de sanglier à d. R./ Masque de lion dans un carré creux bordé d&apos;un grè-<lb/>

netis. SNG, Copenhague 1673. Barron, the silver coins of Samos, pl. II, 24. Arg. 3,46 g. <lb/>

TB <lb/>
11001 1500 <lb/>

*232 Tétradrachme samien (451-446). Masque de lion dépouillé. R./ Protomé de taureau à d. dans un creux. Branche d&apos;oli-<lb/>

vier. Daté de l&apos;an 8. BMC 94. Babelon II, 1796. Barron XIII, 81. Arg. 13,02 g. TB/Très Beau <lb/>

7000 / 8000 <lb/>

233 CARIE. Incertaine. Diobole (520-490). Protomé de lionne à d. R./ Creux irrégulier. Babelon, XIX, 21. SNG von <lb/>

Aulock, 2339. Arg. 1,81 g. TB <lb/>

1000 / 1500 <lb/>

*234 CNIDE. Drachme (465-449). Protomé de lion à d., une patte avancée. R./ Tête d&apos;Aphrodite à d. dans un carré creux, <lb/>

les cheveux ceints d&apos;un bandeau et liés en queue sur la nuque. BMC 17-19. H.A. Cahn, Knidos, p. 47 n°74. SNG <lb/>

Delepierre,2707. Arg. 6,27 g. TB à Très Beau <lb/>

3500 / 3800 <lb/>

235 SATRAPES DE CARIE. PIXODARE.Didrachme. (340-334). Tête laurée d&apos;Apollon presque de face (légèrementà d.). <lb/>
R./ Zeus Labrandeus à d., tenant un bipenne et un long sceptre. BMC XXVIII,13. Babelon, les Perses achéménides, <lb/>

pl. X 14. Arg. 6,97 g. TB à Très Beau <lb/>

1400 / 1800 <lb/>

236 Ile de CALYMNA. Didrachme (3ème s. av. J.C.). Tête virile juvénile, coiffée d&apos;un casque athénien à d. R./ Lyre à cinq <lb/>
cordes entourée d&apos;un grènetis irrégulier. BMC 6. SNG Lockett, 2919. Arg. 7,89 g. TB <lb/>

800 / 1500 <lb/>

*237 Ile de RHODES. CAMIROS. Statère éginétique (6ème s.). Feuille de figuier à cinq lobes. R./ Deux rectangles creux, <lb/>
parallèles, à décor informe. Babelon I, 752. Pozzi, 2665. SNG Delepierre, 2741. Arg. 11,86 g. <lb/>

TB <lb/>

6000 / 8000 <lb/>

238 RHODES. Didrachme rhodien (333-304 av. J.C.). Tête d&apos;Hélios presque de face (légèrementà d.). R./ Rose sur sa tige <lb/>
avec bouton à d. Petit casque. Magistrat : Hérasiclès. BMC 47. Arg. 6,52 g. TB / Très Beau <lb/>
600 / 800 <lb/>

239 Tétradrachme rhodien (304-166). Tête radiée d&apos;Hélios presque de face (très légèrementà d.). R./ Rose sur sa tige avec <lb/>
bouton à d. dans un cercle de grènetis. Foudre. Magistrat : Eucratès. BMC 124. SNG Delepierre, 2763. Arg. 13,46 g. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

1300/ 1500 <lb/>

240 Drachme attique (88-43 av. J.C.) Tête radiée d&apos;Hélios légèrementà g. R./ Rose épanouie de face dans un cercle de grè-<lb/>
netis. Epi de blé. Magistrat : Basileidès. BMC, 335-341 var. Pozzi 2723. Arg. 4,16 g. <lb/>

Superbe <lb/>

1200/ 1500 <lb/>



241 Bronzes d&apos;Ionie et de Carie. SMYRNE. Moyen bronze (2ème-1er s). Tête laurée d&apos;Apollon à d. R./ Homère assis à g. un <lb/>
rouleau sur les genoux. SNG Copenhague, 1049. 9,2 g. <lb/>
CHIOS. Moyen bronze (ap. 84 av. J.C.). Sphinx aux ailes recroquevilléesassis à d. Grappe de raisin. R./ Amphore. Epi <lb/>

de blé. 5,59 g. <lb/>
TABAE. Moyen bronze (1er s. av. J.C.). Tête laurée de Zeus à d. R./ Les bonnets (pilos) des Dioscures surmontés de <lb/>
deux étoiles. BMC 7-8. 4,12 g. <lb/>

RHODES. Grand bronze (166-88). Tête radiée d&apos;Hélios à d. R./ Rose. Caducée. BMC 312. 13,52 g. <lb/>
Petit bronze (88-43). Tête radiée d&apos;Hélios à g. R./ Rose épanouie de face. BMC 62. Br. 2,93 g. <lb/>
Lot de cinq bronzes TB à Très Beau <lb/>
1200 / 1500 <lb/>

*242 LYDIE. CRESUS. Demi-créséided&apos;argent (561-546). Protomés affrontés de lion et de taureau. R./ Deux carrés creux <lb/>
de tailles différentesjuxtaposés, à surface irrégulière. Babelon I, 409. Luynes 2803. Pozzi 2732. Arg. 5,42 g. <lb/>

Superbe <lb/>

7000 / 9000 <lb/>

243 PHRYGIE. KIBYRA. Drachme (166-84 av. J.C.). Tête virile à d., coiffée d&apos;un casque à panache. R./ Cavaliercasqué <lb/>

au galop à d., brandissant une lance. Papillon. Pozzi 2736. SNG Delepierre, 2797. Arg. 2,38 g. <lb/>
TB / Très Beau <lb/>
600 / 800 <lb/>

244 LYCIE in genere. Statère. (500-460). Sanglierà d., se frottant le groin contre une patte. R./ Tortue marine dans un carré <lb/>
creux bordé par un grènetis. BMC 17. Hirsch XIII, 4183 (mêmes coins). Arg. 9,18g. <lb/>

TB <lb/>

1800/2500 <lb/>

245 PAMPHYLIE. ASPENDOS.Statère (394-300). Deux lutteurs aux prises. R./ Légendepamphyliennealtérée. Frondeur <lb/>

en action à d. dans un carré creux bordé d&apos;un grènetis sommaire. Triskèle, aigle. Babelon II, 1559. SNG Delepierre, <lb/>

2814. SNG von Aulock, 4519. Arg. 10,52 g. TB <lb/>

1800 / 2300 <lb/>

246 SIDE. Statère (400-300 av. J.C.). Athéna Promachos debout à d., tenant dans la paume une Nikè stéphanophore. <lb/>
Grenade. R./ Légende pamphylienne.Apollon Sidétes debout à g., s&apos;appuyant sur une longue branched&apos;olivier et sacri-<lb/>
fiant avec une patère sur un autel. Petit aigle. BMC 17. Coup de cisaille. Arg. 10,62 g. <lb/>

TB <lb/>

1200/ 1500 <lb/>

247 Tétradrachme attique. Flan large. (190-36 av. J.C.). Tête d&apos;Athéna à d., coiffée d&apos;un casque corinthien à panache. R./ <lb/>

AP. Nikè stéphanophoremarchant à g. Grenade. BMC 32. Pozzi, 2798. Arg. 16,88 g. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

1300/ 1800 <lb/>

*248 PAMPHYLIE. OLBIA (?). Statère (c. 490). Hermès ailé courant à d. R./ Caractères lyciens. Lion à g. tournant la tête <lb/>
dans un carré creux bordé par un grènetis. BMC 1. Babelon I, 891 (incertaines de Pamphylie). Droit mal centré. Rare <lb/>
et énigmatique. Arg. 11,76 g TB <lb/>
4000 / 5000 <lb/>

249 PISIDIE. SELGE. Statère (300-190). Deux lutteurs aux prises dans un cercle de grènetis. R./ Frondeur en action à d. <lb/>

dans un cercle de grènetis. Triskèle, massue. BMC 18. Arg. 10,21 g. TB <lb/>

1500 / 1800 <lb/>

250 CILICIE. CELENDERIS.Statère persique (410-405). Cavalier nu assis de côté sur son cheval au galop à g., entouré <lb/>
d&apos;un grènetis. R./ Bouc à demi agenouilléà d. sur une base de grènetis et retournant la tête. C.M. Kraay, the Celenderis <lb/>

hoard, NC 1962, pl.I, 19. SNG von Aulock, 5629. Décentré au droit. Arg. 10,10 g. TB <lb/>
1800 / 2300 <lb/>

*251 NAGIDOS.Statère persique (350-333). Aphroditeassise à g., tenant une patère et couronnée par Eros volant à d. Rose, <lb/>
gerboise. R./ Dyonisos Pogon debout à g. s&apos;appuyant sur un thyrse et tenant un cep. P. Lederer, die Staterprâgungder <lb/>
Stadt Nagidos, pl. VI, 72. Arg. 10,26 g. Coup de ciseau et de poinçon. Ex. Schlessinger2/1935, Berlin, 1389. <lb/>

Très Beau <lb/>

3000 / 3500 <lb/>

252 SOLI. Statère persique (400-360). Amazone agenouilléeà g. et bandant son arc. Dans le champ, un osselet. R./ Grappe <lb/>
de raisin. Dans le champ, à droite, une mouche. Babelon, Achéménides,pi.III, 11. BMC XXV, 3. Arg. 10,03g. <lb/>

TB <lb/>

1600/2000 <lb/>

253 Bronzes de Phrygie, Pisidie et Cilicie. SYNNADA. Petit bronze (sous Claude I). Tête d&apos;Athéna à d. R./ Chouette per-<lb/>

chée sur une amphore. BMC 12. 2,67 g. <lb/>

TEMENOTHYRAE.Moyen bronze (2e-3e s.). Buste de Dèmoc (magistrat)à d. R./ Zeus aétophore assis à g. 7,30 g. <lb/>
TERMESSOSMAIOR. Moyen bronze (71-39). Tête laurée de Zeus à d. R./ Protomé de cheval bridé à g. Date (EA). <lb/>
Foudre. Inventairecoll. Waddington 3990. 4,93 g. <lb/>
OLBA. Grand bronze (5 ap. J.C). Tête laurée de Tibère à d. R./ Foudre. Date (A). Inventaire coll. Waddington 4424. 12,38 g. <lb/>
Lot de quatre bronzes Très Beau <lb/>
1000 / 1300 <lb/>


*254 SATRAPES DE CILICIE. PHARNABAZE.Statère persique ( 379-374). Tête d&apos;Aréthuse de face. R./ Tête d&apos;Arès coiffé <lb/>

du casque athénien surmonté d&apos;un cimier, à dr. Babelon,Achéménides, 175, pl.IV, 9. Arg. 10,55 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

4500 / 5000 <lb/>

256 DATAME. Statère (378-372). Baal assis à dr., tenant un épi et une grappe de raisin. Dans le champ, thymiatérion. Sous <lb/>
le trône, un bucrâne. Le tout dans un cercle orné de créneaux. R./ Datame assis sur un trône, tenant une flèche. Dans le <lb/>
champ, un arc et le disque d&apos;Ormuzd. Babelon,Achéménides, 187 var. Coup de ciseaux. Arg. 10,06 g. <lb/>

TB <lb/>

700/1000 <lb/>

*257 Statère (378-372). Baal assis à dr., tenant un sceptre et une grappe de raisin, dans un cercle orné de créneaux.R./ Deux <lb/>
divinités debout, devant un temple figuré par un rectangle orné. Entre elles, un thymiatérion. Babelon, Achéménides, <lb/>
194. Arg. 9,94 g. Ex. Luneau 704. TB/Très Beau <lb/>
1800 / 2500 <lb/>

*258 MAZAIOS. Statère (361-333). Baal assis à g. dans un cercle, s&apos;appuyant sur un long sceptre et tenant un épi et une <lb/>
grappe. R./ Lion terrassant un cerf à g. dans un carré creux peu accusé. Babelon,Achéménides,201, pl. V-!. Pozzi 2854. <lb/>
Arg. 10,73 g. Très Beau/ Superbe <lb/>
3500 / 4000 <lb/>

*259 Statère (361-333). Baal assis à g. et regardant de face, s&apos;appuyant sur un long sceptre et tenant un épi et une grappe sur <lb/>
lesquels est posé un aigle, dans un cercle de grènetis. R./ Lion dévorant un taureau couché à g. dans un cercle linéaire. <lb/>
Babelon, Achéménides,214. Arg. 10,84 g. Presque Superbe <lb/>

4000 / 4500 <lb/>

*260 Statère (361-333). Baal assis à g. dans un cercle de grènetis, tenant un long sceptre. Epi et grappe. R./ Lion à g. dévo-<lb/>
rant un taureau couché à d. Au-dessous, deux murailles crénelées et flanquées de tours (les Pyles de Cilicie). Le tout <lb/>

entouré d&apos;un grènetis. Babelon,Achéménides, 239-241. Arg. 10,67 g. Coup de ciseaux. <lb/>

TB / Très Beau <lb/>
2000 / 2300 <lb/>

261 <lb/>

CHYPRE. SALAMIS. Statère persique (560-525). Bélier couché à g. R./ Croix ansée dans un carré creux. BMC 12. <lb/>

Babelon, pl. XXVI, 10. Arg. 10,31 g. Ex. Bourgey 18/6/59, 582. TB <lb/>
1500 / 2000 <lb/>

262 ROIS DE CAPPADOCE. ARIARATHES IV. Drachme ( 187 av. J.C.). Tête diadémée du roi à d. R./ Athéna Nicéphore <lb/>

debout à g., coupée aux genoux. Trois monogrammes et daté de l&apos;an 33. Babelon, Inventaire de la coll. Waddington <lb/>

6861. Arg. 4,11 g. TB / Très Beau <lb/>

300 / 400 <lb/>

263 ROIS DE SYRIE. SELEUCUS I. Tétradrachme de Babylone (305-280). Baal assis à g., tenant un long sceptre, dans <lb/>
un cercle de grènetis sommaire. R./ Lion marchant à g., entouré d&apos;un grènetis. Ancre. E.T.Newell, Eastern Seleucid <lb/>

Mints, 263. Arg. 15,37 g. TB / Très Beau <lb/>
1200 / 1800 <lb/>

264 SELEUCUS I. Tétradrachme de Séleucie du Tigre (295-294). Tête laurée de Zeus à d. R./ Athéna Promachos debout <lb/>

dans un char traîné par quatre éléphants cornus. Ancre. Newell, ESM, 49var. (au lieu d&apos;être placé à l&apos;exergue, le mono-<lb/>

gramme se trouve derrière Athéna). Arg. 16,35 g. TB/Très Beau <lb/>
1700/2000 <lb/>

265 Tétradrachme de Sardes (282-280). Tête imberbe d&apos;Héraclès coiffé de la dépouille du lion à d., entouré d&apos;un grènetis <lb/>

sommaire. R./ Zeus nicéphore s&apos;appuyant sur un long sceptre, assis à g. dans un cercle de grènetis. Monogrammes (en <lb/>
partie hors-flan). E.T.Newell, Western Seleucid Mints, 1354. Mal centré. Arg. 17,03 g. <lb/>

Très Beau <lb/>

1500 / 1800 <lb/>

266 ANTIOCHUSI. Tétradrachme de Séleucie (261-256). Tête diadémée du roi à d. Grènetis effacé. R./ Apollon nu assis <lb/>
à g. sur l&apos;omphalos, examinant une flèche, dans un cercle de grènetis. Monogrammes.Newell, ESM, 180 Arg. 16,93 g. <lb/>

TB /Très Beau <lb/>

1700/2000 <lb/>

*267 ANTIOCHUS HIERAX. Tétradrachme d&apos;Alexandrie Troas (241-228). Tête diadémée et ailée du roi. R./ Apollon nu <lb/>
assis à g. sur l&apos;omphalos, s&apos;appuyant sur son arc et examinant une flèche. Petit cheval paîssant, monogrammes. Newell, <lb/>

WSM, 1567. Arg. 16,85 g. TB à Très Beau <lb/>

3000 / 3500 <lb/>

268 SELEUCUS III. Tétradrachme d&apos;Antioche sur l&apos;Oronte (225-223).Tête diadémée du roi avec favoris à d. R./ Apollon <lb/>
nu assis sur l&apos;omphalos à d., tenant son arc et examinant une flèche. Monogramme.Newell, WSM, 1024 <lb/>

. <lb/>

Arg. 16,79 g. <lb/>

Coup de ciseaux. TB <lb/>
800 / 1200 <lb/>

269 ANTIOCHUS III. Tétradrachme d&apos;Antioche (223-213). Tête diadémée du roi avec favoris à d. Cercle orné presque <lb/>
entièrement hors-flan. R./ Apollon nu assis sur l&apos;omphalos à g., s&apos;appuyant sur son arc et examinant une flèche. <lb/>
Monogramme.Newell, WSM, 1044. Arg. 16,95 g. TB / Très Beau <lb/>
1300 / 1700 <lb/>


270 SELEUCUS IV. Tétradrachme d&apos;Antioche (187-176). Tête diadémée du roi à d. R./ Apollon nu assis à g. sur l&apos;om-<lb/>
phalos, s&apos;appuyant sur son arc et examinant une flèche. M à l&apos;exergue. Newell, the Seleucid Mint of Antioch, 37. Arg. <lb/>

16,17g. TB/Très Beau <lb/>

1500/2000 <lb/>

271 ANTIOCHUS IV. Tétradrachmed&apos;Antioche (169-167). Tête diadémée du roi à d. R./ Zeus nicéphore assis à g. et s&apos;ap-<lb/>

puyant sur un long sceptre. Newell, SMA, 55. Arg. 15,67 g. TB / Très Beau <lb/>
1500 / 2000 <lb/>

*272 ANTIOCHUS V. Tétradrachmed&apos;Antioche (164-162). Tête diadémée du roi à d. R./ Zeus nicéphore assis à g. et s&apos;ap-<lb/>
puyant sur un long sceptre. Newell, SMA, 75. Arg. 16,44 g. TB / Très Beau <lb/>

1500 / 2000 <lb/>

273 DEMETRIUS I. Tétradrachme d&apos;Antioche (156-155). Tête diadémée du roi à d. dans une couronne de laurier. R./ <lb/>
Tyché drapée assise à g., tenant un sceptre court et une corne d&apos;Abondance. Newell, SMA, 98. Arg. 16,80 g. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

1200/1800 <lb/>

*274 ALEXANDRE1 BALA. Tétradrachme phénicien de Tyr (150/149). Buste diadémé du roi à d. dans un cercle de grè-<lb/>
netis. R./. Aigle debout à g. sur un éperon de navire, une palme sur l&apos;aile droite, dans un cercle de grènetis. Massue-<lb/>
monogramme (Tyr), monogramme et date (163 de l&apos;ère séleucide). Collection A. Houghton, 743. Arg. 14,13 g. <lb/>

Très Beau <lb/>
2000 / 2500 <lb/>

275 DEMETRIUS II (premierrègne). Tétradrachmephénicien de Tyr (144/143). Buste diadémé du roi à d. dans un cercle <lb/>
de grènetis. R./ Aigle debout à g. sur un éperon de navire, une palme sur l&apos;épaule droite, dans un cercle de grènetis. <lb/>

Massue-monogrammede Tyr, date (169 de l&apos;ère séleucide). Houghton, 709 var. de date. Arg. 14 g. Mal centré au droit. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

1200/1800 <lb/>

276 ANTIOCHUSVI. Drachme d&apos;Antioche (143/142). Tête diadémée et radiée du roi enfant à d., dans un cercle de grè-<lb/>
netis. R./ Apollon assis à g., s&apos;appuyant sur son arc et tenant une flèche. Monogramme et date (170 de l&apos;ère séleucide). <lb/>

Newell, SMA, 250. Arg. 3,91 g. Très Beau <lb/>
1000 / 1300 <lb/>

277 ANTIOCHUSVII. Tétradrachme d&apos;Antioche (138-129). Tête diadémée du roi à d. R./. Athéna Promachos nicéphore <lb/>
debout à g. dans une couronne de laurier. Monogramme.Newell, SMA -(manque avec K, SMA 273/282). Arg. 16,56 g. <lb/>

TB à Très Beau <lb/>
1200/1800 <lb/>

*278 DEMETRIUSII (second règne). Tétradrachme phénicien de Tyr (128/127). Buste diadémé du roi à d., dans un cercle <lb/>
de grènetis. R./ Aigle debout à g. sur un éperon de navire, une palme sur l&apos;aile droite, dans un cercle de grènetis. <lb/>

Massue-monogramme(Tyr), monogramme et date (185 de l&apos;ère séleucide). Houghton, 768. Arg. 13,82 g. <lb/>

Très Beau <lb/>
2000 / 2500 <lb/>

*279 Tétradrachme attique d&apos;Antioche (129-128). Tête diadémée et barbue du roi à d., dans un cercle orné sommaire. R./ <lb/>
Zeus nicéphoreassis à g. et s&apos;appuyant sur un long sceptre. Newell, SMA, 320. Arg. 16,13 g. Ex. Bourgey 4/3/60 168. <lb/>

Très Beau <lb/>

2200 / 2800 <lb/>

280 ALEXANDREII ZEBINA. Tétradrachme de Damas (125/124). Tête diadémée du roi à d. R./ Zeus nicéphore assis à <lb/>

g. et s&apos;appuyant sur un long sceptre. Monogrammes et date (188 de l&apos;ère séleucide). E.T. Newell, late seleucid mints in <lb/>

Ake-Ptolemaïsand Damascus, NNM 84, 79. Arg. 15,95 g. TB / Très Beau <lb/>
1500 / 1800 <lb/>

*281 ANTIOCHUSVIII. Tétradrachme de Damas (118/117). Tête diadémée du roi à d. R./ Zeus Ouranios nu debout à g., <lb/>
s&apos;appuyant sur un long sceptre, une étoile dans la main et un croissant au dessus de la tête, dans une couronne de lau-<lb/>
rier. Date (195 de l&apos;ère séleucide) et monogrammes. Newell, LSM, 96. Arg. 16,11 g. Très Beau <lb/>
2500 / 3000 <lb/>

*282 ANTIOCHUS VIII. Tétradrachme de Tarse (125-96). Tête diadémée du roi à d. R./ Autel de Zeus Dolichenos, dit <lb/>
Monument de Sardanapale. Monogrammes.Houghton, 490 var. Niggeler475 var. Arg. 16,49 g. <lb/>

TB à Très Beau <lb/>

2500 / 3000 <lb/>

283 Tétradrachme. Imitation du précédent : tête diadémée du roi à d., le nez caricaturalementbusqué. R./ Autel de Zeus <lb/>
Dolichenos,dit Monumentde Sardanapale. Monogrammes.Sotheby&apos;s 10/95, 227 (mêmes coins). Arg. 16,11 g. Fente. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

1500/2000 <lb/>

284 ANTIOCHUSVIII (4&quot; règne à Antioche). Tétradrachmed&apos;Antioche (108-96). Tête diadéméedu roi à d. dans un cercle <lb/>
orné sommaire. R./ Zeus nicéphore assis à g. et s&apos;appuyant sur un long sceptre. Deux monogrammes. Newell, SMA, <lb/>

405. Arg. 15,75 g. TB à Très Beau <lb/>
1000 / 1500 <lb/>


285 ANTIOCHUSIX (3&apos; règne à Antioche). Tétradrachme d&apos;Antioche (109-108). Tête diadémée et barbue du roi à d. R./ <lb/>
Athéna nicéphore debout à g., tenant lance et bouclier, dans une couronne de laurier. Deux monogrammes. Newell, <lb/>

SMA, 396. Arg. 16,03 g. Très Beau <lb/>
1300 / 1800 <lb/>

286 PHILIPPE I. Tétradrachme d&apos;Antioche (89-83). Tête diadémée du roi à d.. R./ Zeus nicéphore assis à g. et s&apos;appuyant <lb/>

sur un long sceptre. M, monogramme. Couronne de laurier presque entièrement hors-flan.Accidentde frappe. Newell, <lb/>

SMA, 441 var. (M à la place de N). Arg. 15,85 g. TB / Très Beau <lb/>

1000 / 1300 <lb/>

287 Bronzes séleucides. SELEUCOS I. Moyen bronze (double) d&apos;Antioche (305-280).Tête du roi (?) ailée et diadémée à d. <lb/>
R./. Boeuf à bosse cornupète à d. Newell, WSM, 925. 7 g. <lb/>

TRYPHON. Petit bronze (142-139). Tête diadémée de l&apos;usurpateur à d. R./ Casque surmonté d&apos;une corne de bouque-<lb/>

tin. Babelon, Rois de Syrie, 1047. 5,33 g. <lb/>

ANTIOCHOSVII. Chalque (137 av. J.C.). Buste d&apos;Eros à d. R./ Coiffe-symboled&apos;Isis. Babelon p. 140, 178. 4,98 g. <lb/>

Lot de trois bronzes Très Beau <lb/>
1000 / 1200 <lb/>

288 SELEUCIDE ET PIERIE. LAODICEEAD MARE. Tétradrachme (1er s. av. J.C.). Buste tourelé et voilé de Tyché à <lb/>

d. dans un cercle orné. R./ Zeus nicéphore assis à g., s&apos;appuyant sur un long sceptre, dans une couronne de laurier. <lb/>
Monogrammes et date (An 15). BMC, p. 247. Jameson 1771 var. Arg. 14,90 g. <lb/>

TB/Très Beau <lb/>

1200/ 1600 <lb/>

289 PHENICIE. ARADOS. Drachme (!10/11 av. J.C.). Abeille dans un cercle de grènetis. Datée 149 de l&apos;ère d&apos;Arados <lb/>

(qui commence en 259). R./ Cerf debout à d. devant un palmier. J. Rouvier, numismatiquede Phénicie, 234. Arg. 3,64 g. <lb/>

TB à Très Beau <lb/>

700 / 900 <lb/>

290 ARADOS. Tétradrachme rhodien (61 av. J.C.). Buste de Tyché tourelée et voilée à d. dans un cercle de grènetis. R./ <lb/>

Nikè debout à g. dans une couronne de laurier, tenant un aplustre et une palme. Date 198 de l&apos;ère d&apos;Arados. Rouvier, <lb/>

332. Arg. 14,77 g. Très Beau <lb/>

1800 / 2300 <lb/>

291 <lb/>

BYBLOS. Statère phénicien (350-400 av. J.C.). Galère armée d&apos;hoplites voguant à g. Hippocampe ailé à g. R./ Lion <lb/>
terrassant un taureau à g. Head p. 791. BMC 415. Babelon, Achéménides, 1356. SNG Delepierre, 2994. Arg. 12,83 g. <lb/>

B/TB <lb/>

1000/ 1300 <lb/>

*292 SIDON. Double statère (390-374). Galère voguant à g. sur des flots stylisés. R./ Artaxerxès II debout à g. dans un char <lb/>
conduit par un aurige. Derrière lui un égyptien coiffé du pschent. Le tout dans un cercle creux bordé par un grènetis. <lb/>
BMC 17. Babelon &quot;Achéménides, 351. Rouvier, 1096. Arg. 28,02 g. TB <lb/>

2000/3000 <lb/>

*293 TRIPOLIS. Tétradrachme phénicien (138 av. J.C.). Bustes accolés des Dioscures à d., laurés, drapés et surmontés de <lb/>
deux étoiles, dans un cercle orné en partie hors-flan. R./ Tyché tourelée debout à g. dans une couronne de laurier, tenant <lb/>

une corne d&apos;abondance et s&apos;appuyant sur un gouvernail. Date 18 de l&apos;ère de Tripolis (qui commence en 156 av. J.C.). <lb/>

BMC 5. Babelon, Achéménides, 1874. Pozzi 3065. Arg. 15,14 g. Superbe <lb/>
2800 / 3500 <lb/>

*294 TYR. Didrachme (312-275). Melkarth tirant à l&apos;arc à cheval sur un hippocampe ailé à d., au-dessus d&apos;une ligne brisée <lb/>
symbolisantles flots et d&apos;un dauphin à d. R./ Chouette à d. portant le sceptre et le fléau égyptiens dans un cercle creux <lb/>
bordé d&apos;une torsade perlée. La date n&apos;est pas lisible. Babelon,Achéménides, 2014. Pozzi 3067 (var.). Arg. 12,83 g. <lb/>

TB <lb/>

2000 / 2300 <lb/>

295 TYR. Tétradrachme (117 av. J.C.). Tête laurée de Melkarth-Héraclèsà d. R./ Aigle debout à g. sur un éperon de navi-<lb/>
re et soutenant une palme. Massue, date 9 de la seconde ère de Tyr ( qui commence en 126 av. J.C.). Rouvier, 1975. <lb/>

BMC 65. Arg. 14 g. TB <lb/>

1300 / 1500 <lb/>

296 Bronzes phéniciens et juif. PHENICIE. ARADOS. Moyen bronze (130 av. J.C.). Buste tourelé de Tyché à d. R./ <lb/>

Poséidon assis à g. sur une proue. BMC 304. 7,04 g. <lb/>

BERYTUS. Petit bronze (1&quot; s. av. J.C.). Silène portant une outre à g. R./. Proue à d. BMC 27. 2,18 g. <lb/>

Grand bronze (204-222) Buste drapé et lauré de l&apos;empereur Elagabale à d. R./ Statue sous le portique d&apos;un temple. <lb/>

BMC 204. 12,29 g. <lb/>

BYBLOS. Grand bronze (204-222) Buste lauré et cuirassé de l&apos;empereur Elagabale à d., R./ Statue d&apos;Astarté couron-<lb/>

née par Nikè sous le portique d&apos;un temple. BMC 51. <lb/>

TYR. Dichalque (94 ap. J.C.). Tête laurée de Melkarth-Héraclèsà d. R./ Massue-monogrammede Tyr dans une cou-<lb/>

ronne de chêne. BMC 331. 10,52 g. <lb/>

JUDEE, 2&apos;&quot;&quot; révolte. Bronze de l&apos;an 2 (133-134 ap.). Feuille de vigne. R./ Palmier. Meshorer,Jewish coins of the second <lb/>

temple period, 195. Br. 7,30 g. <lb/>

Lot de six bronzes Très Beau et TB <lb/>

1500 / 1800 <lb/>


*297 PERSES ACHEMENIDES. Darique (425-333). Le roi de Perse, le genou droit en terre, coiffé d&apos;une cidaris et vêtu <lb/>
d&apos;une candys, tenant une javeline et un arc. R./ Rectangle creux. SNG, Delepierre, 3027. Or. 8,34g. <lb/>

Très Beau <lb/>

8000 / 9000 <lb/>

*298 Sicle. Même description. Arg. 5,38 g. Très Beau <lb/>
1500 / 2000 <lb/>

299 Lot de deux sicles. Même description pour le premier. Le deuxième représente le roi tirant de l&apos;arc. Babelon, <lb/>
Achéménides, pl.11, 10. Arg. 5,36 g. et 5,61 g. TB / Très Beau <lb/>
1800 / 2300 <lb/>

300 ROIS PARTHES. MITHRIDATE II. Drachme (123-88). Buste diadémé à longue barbe du roi à g. R./ Arsace assis à <lb/>
d. et tenant un arc. D.Sellwood, the coinage of Parthia, 27. Arg. 4,10 g. <lb/>
VOLAGASESVI. Tétradrachme (208-228). Buste couronné à g. R./ Le roi recevant un diadème de Tyché. Sellwood, <lb/>

88.16. Potin. 13,79 g. Lot de deux monnaies Très Beau <lb/>
700 / 1000 <lb/>

301 <lb/>

ROIS DE BACTRIANE. EUTHYDEMEI. Tétradrachme de Panjhir (?) (c. 190 av. J.C.). Buste diadémé du roi à d. <lb/>
dans un cercle de fin grènetis. R./ Héraclès assis sur un rocher, tenant sa massue. Le monogramme de l&apos;atelier n&apos;est pas <lb/>

visible mais le style est celui de Panjhir. M.Mitchiner, the ancient and classical world,. 1624. R.Curiel et G.Fussman, le <lb/>

trésor de Qunduz, I, 15. BMC II, 1. Rare. Arg. 15,81 g. B à TB <lb/>

900 / 1200 <lb/>

302 EUTHYDEMEII associé avec son père, Demetrios. Tétradrachmede Panjhir. (190-171). Buste diadémé du roi à d. R./ <lb/>
Héraclès nu, debout de face, tenant une couronne et sa massue. Monogramme. BMC III, 3. Qunduz, II, 24. Rare. Arg. <lb/>

14,82. Corrodé. <lb/>

AGATHOCLES. Bronze rectangulaire, (c. 185 av. J.C.). Danseuse debout, presque de face. R./ Panthère debout à d. <lb/>
BMC 9. Lahiri pl. 11-9. Whitehead,pl. 11-35. Br. 9,20 g. <lb/>
Ensembledeux monnaies TB <lb/>

1200 / 1500 <lb/>

303 EUCRATIDE. Tétradrachme (171-135). Buste du roi à d., coiffé d&apos;un casque à aigrette à large bord orné d&apos;une corne <lb/>

et d&apos;une oreille de taureau. R./ Les Dioscures à cheval au galop à d., tenant lance et palme. Monogramme. BMC 10. <lb/>

Arg. 16,80 g. <lb/>

Oboles. Buste du roi à d. coiffé d&apos;un casque à large bord. R./ Bonnets des Dioscures et deux palmes. Monogramme. <lb/>

BMC 25 et BMC 27. Arg. 0,65 g et 0,65 g. Deux exemplaires. <lb/>

Bronze carré. Buste du roi à d. coiffé d&apos;un casque à aigrette. R./ Les Dioscures. BMC VI, 3 var. br. 6,77 g. <lb/>

Ensemble quatre monnaies Très Beau <lb/>
2800 /3.200 <lb/>

304 HELIOCLES.Tétradrachme (150-125). Buste diadémé et drapé du roi à d. R./ Zeus debout de face, tenant le foudre et <lb/>
s&apos;appuyant sur un long sceptre. Monogramme.Qunduz, 556. Arg. 16,31 g. <lb/>

ANTIALCIDES.Drachme (145-135). Buste drapé du roi à d., coiffé d&apos;un casque à aigrette. R./ Zeus nicéphore assis à <lb/>

g. Protomé d&apos;éléphant, monogramme. Mitchiner, 1840. Arg. 2,08 g. <lb/>
APOLLODOTE.Drachme sur flan carré. Eléphant à d. R./ Légendekharosti. Zébu à d. BMC, IX-9. Whiteheadpl. IV-<lb/>
236. Arg. 2,38 g. Ex. Vinchon 4/60 229. <lb/>
Lot de trois monnaies B et TB/Très Beau <lb/>

1000 / 1500 <lb/>

305 ANTIALCIDES.Drachme. Buste drapé et diadémédu roi à d. R./ Zeus nicéphoreassis à g. Protomé d&apos;éléphant, mono-<lb/>

gramme. Mitchiner, 1847. Arg. 2,42 g. <lb/>

APOLLODOTE.Bronze carré. Apollon debout à g., s&apos;appuyant sur son arc et tenant une flèche. R./ Trépied. BMC IX,9. <lb/>
Whitehead pl. IV-307. Br. 9,37 g. <lb/>
APOLLODOTEII. Drachme. Buste drapé et diadémé du roi à d. R./. Athéna Promachos combattantà g. Monogramme. <lb/>
BMC X,2. Whiteheadpl. IV-276. Arg. 2,23 g. <lb/>
MENANDRE.Drachme. Buste diadémédu roi lançant un javelot à g. R./ Athéna combattantà g. Mitchiner, 1787. Arg. <lb/>

2,36 g. <lb/>
Lot de quatre monnaies TB et Très Beau <lb/>
1000 / 1300 <lb/>

306 ANTIALCIDES.Drachme. Buste diadémé à dr. R./ Zeus nicéphore. Protomé d&apos;éléphant. Mitchiner, 1840. Arg. 2,41g. <lb/>
APOLLODOTEII. Drachme. Buste drapé et diadémé du roi à d., de style barbare. R./ Athéna Promachos combattant <lb/>
à g. Monogramme.BMC. X-2. Whiteheadpl. IV-276. Arg. 2,35 g. <lb/>
MENANDRE. Drachme. Buste du roi à d. coiffé du casque à aigrette et large bord. R./ Athéna combattant à g. <lb/>
Monogramme.Head p. 842. BMC XI, 9. Arg. 2,42 g. <lb/>
Drachme. Buste diadémé du roi lançant un javelot à g. R./ Athéna combattant à d. Mitchiner, 178. Arg. 2,37 g. <lb/>

Lot de quatre monnaies Très Beau <lb/>

1000 / 1500 <lb/>


307 MENANDRE.Drachme. Buste diadémé du roi lançant un javelot à g. R./ Athéna combattant à g. Mitchiner, 1788. Arg. 2,43 g. <lb/>

Drachme. Buste diadémé du roi à d. R./ Athéna combattant à g. Mitchiner, 1769. Arg. 2,43 g. <lb/>
MENANDRE. Bronze carré. Buste casqué du roi à d. R./ Tête de taureau au centre d&apos;un bouclier BMC XII, 2. Br. 5,24 g. <lb/>

ZOILOS. Drachme. Buste diadémé et drapé du roi à d. R./Athéna combattant à g. Lahiri pl. 33-9. White head VII, 534. <lb/>

Arg. 2,37 g. <lb/>

ANTIMACHOSII. Drachme. Nikè tenant une palme. R./ Le roi à cheval à d. BMC XIII, 3. Arg. 2,45 g. <lb/>
Lot de cinq monnaies TB et Très Beau <lb/>
1200 / 1500 <lb/>

308 PHILOXENOS.Tétradrachme. Buste drapé du roi à d., coiffé d&apos;un casque à aigrette et large bord. R./ Le roi à cheval <lb/>

au galop à d. Monogramme. BMC. XIII, 6. Whitehead pl. VII-577. Feuardent 1913 pl.XII. Hess-Leu 4/57 310. Arg. <lb/>

9,65 g. Ex. Burel. <lb/>

Drachme sur flan carré. Buste drapé du roi à d., coiffé d&apos;un casque à aigrette. R./ Le roi à cheval au galop à d. <lb/>

Monogramme.BMC 5. Whitehead pl. VII-578. Arg. 2,42 g. <lb/>
Lot de deux monnaies Très Beau/Superbe <lb/>
1400 / 1800 <lb/>

HIPPOSTRATOS. Tétradrachme. Buste diadémé et drapé du roi à d. R./ Le roi à cheval à d. Monogrammes. BMC 9. <lb/>
Whitehead pl. XXII-8. Arg. 9,33 g. <lb/>

AMYNTAS. Tétradrachme. Buste drapé du roi à d., coiffé d&apos;un casque à aigrette. R./ Athéna Promachos debout à g. <lb/>

Monogrammes.Lahiri 8 pl. IV-5. Arg. 10,02 g. Rare. <lb/>
Lot de deux monnaies <lb/>
1600 / 2000 <lb/>

HERMAIOS.Tétradrachme. Buste diadémé du roi à d. R./ Zeus assis à g. Monogramme. BMC XV, 5. Arg. 8,54 g. Ex. <lb/>
PlattCat. 1925,743. <lb/>
Drachme. Buste diadémé du roi à d. R./ Légende bactrienne. Zeus assis à g. Monogramme.BMC XV, 3 Arg. 2,05 g. et <lb/>
2,39 g (2 exemplaires). <lb/>
Moyen bronze. Buste diadémé du roi à d. R./ Héraclès debout de face, tenant la massue. Morgan, Numismatiqueorien-<lb/>

tale, p. 363 fig. 449 (var.). Br. 9,56 g. <lb/>

Lot de quatre monnaies Très Beau et TB <lb/>
1000 / 1300 <lb/>

311 <lb/>

DYNASTIES INDO-SCYTHES.AZES. Tétradrachme. Le roi à cheval à d., la lance à l&apos;arrêt. R./ Athéna combattant <lb/>

à g. Monogrammes.Mitchiner, 2233. Whitehead XI, 127. Arg. 9,47 g. <lb/>
Drachmes. Le roi à cheval à d. R./ Zeus nicéphore debout à d., tenant un sceptre. Monogrammes. BMC XVII, 9 et 13. <lb/>
Arg. 2,27 g., 2,54 g., 2,32 g. (3 exemplaires). <lb/>
Lot de quatre monnaies Très Beau <lb/>
1000 / 1500 <lb/>

AZES. Grand bronze. Zébu à d. Monogramme. R./ Lion (ou léopard) à d. Monogramme. Whitehead XI, 263. BMC <lb/>

XIX, 6. Br. 14,71 g. <lb/>

Un autre différent. Whitehead. XII, 263. BMC. XIX,6. Br. 12,90 g. <lb/>
AZILISES. Tétradrachme. Le roi à cheval à d., la lance en arrêt. R./ Déesse debout à g., portant du feu et une palme. <lb/>
Monogrammes.BMC 7. Whitehead XIII, 319 (var., avec AZOY). Arg. 9,15 g. <lb/>
Drachme. Le roi à cheval à d., la lance en arrêt. R./ Déesse debout à g., portant du feu et une palme. Monogrammes. <lb/>
BMCXX, 11. Whitehead XIII, 336. Arg. 2,28 g. <lb/>
VONONES.Drachme. Le roi à cheval à d., la lance en arrêt. R./ Légende kharosti. Zeus debout à d., tenant le sceptre <lb/>
et la foudre. Monogramme.BMC XXI, 8. Whitehead XIV, 374. Arg. 2,37 g. <lb/>
SPALAHORES. Bronze carré. Le roi à cheval à d., dans un carré de grènetis. R./. Héraclès assis à g. sur un rocher, dans <lb/>
un rectangle linéaire. Monogramme. De Morgan, p. 376 fig. 472. Whitehead XIV, 386. Br. 7,86 g. <lb/>
Lot de six monnaies Très Beau <lb/>
1300 / 1800 <lb/>

DYNASTIES INDO-PARTHES. ABDAGASES.Moyen bronze. Buste drapé, diadémé et barbu à d. R./ Nikè tenant <lb/>
une couronne. Whitehead pl. XV-70. Br. 8,63 g. <lb/>
SOTER MEGAS. Moyen bronze. Buste diadémé et drapé du roi à d., tenant un sceptre. Monogramme.R./ Le roi à che-<lb/>
val à d. Monogrammeidentique. De Morgan, p.384, fig. 486 B. Whitehead XVI, 100. Br. 8,27 g. <lb/>
HYKKODES.Drachmes. Buste diadémé et barbu du roi à d. R./ Guerrier debout de face, tenant une lance. BMC XXIV, <lb/>
10. De Morgan, p. 424, fig. 539. Arg. 1,58 g. et 1,06 g. (2 exemplaires). <lb/>
Lot de quatre monnaies TB et Très Beau <lb/>
600 / 900 <lb/>

KOUCHANS. KANISHKA.Statère d&apos;or (130-158). Le roi en costume scythe devant un autel, tournant la tête à g. et <lb/>

s&apos;appuyant sur une lance. R./ La déesse Nanaia debout à d. Monogramme. Mitchiner, 3062. Whitehead XVII, 66. Or <lb/>

7,85 g. Ex. Platt 5/1913 54. TB / Très Beau <lb/>

1700 / 2300 <lb/>


315 INDE GOUPTA. TCHANDRAGOUPTAII. Statère d&apos;or (380-415). Le roi debout à d., s&apos;appuyant sur son arc. R./ <lb/>

Laksmi assise en tailleur sur le lotus. Mitchiner, 4798. Or 7,72 g. TB / Très Beau <lb/>
1700 / 2300 <lb/>

316 KOUCHANS. KADPHISES II. Grand bronze. Le roi en costume scythe debout à g. devant un autel. R./ Civa devant <lb/>

un zébu à d. BMC XXV, 12. Br. 17,63 g. <lb/>

INDE GOUPTA. KOUMÂRAGOUPTA (?). Tête imberbe et coiffée à d. R./ Temple bouddhique, de Morgan, p. 438. <lb/>

Arg. 2,17 g. <lb/>

KOUMÂRA GOUPTA (?). Tête imberbe et coiffée à d. R./ Symbole ou objet cultuel ? Arg. 1,83 g. <lb/>

Lot de trois monnaies TB <lb/>
500 / 700 <lb/>

*317 EGYPTE. PTOLEMEE1 SOTER. Tétradrachme attique (311-306). Tête d&apos;Alexandre à la corne d&apos;Ammon à d., coif-<lb/>
fé de la dépouille d&apos;un éléphant. K minuscule. R./ Athéna Promachoscombattantà d. Aigle sur un foudre. BMC I, 2. <lb/>

Svoronos, Münzen der Ptolemâer, II, 12. Arg. 17,06 g. Très Beau à Superbe <lb/>
2500 / 3000 <lb/>

318 PTOLEMEEI. Tétradrachme phénicien (305-285). Tête diadémée de Ptolémée I à d. R./ Aigle debout sur un foudre à <lb/>

d. Svoronos, 247. Arg. 14,12 g. <lb/>

PTOLEMEEIV. Chalquede bronze (221-203). Tête diadéméede Zeus Ammon à d. R./ Aigle debout à g. sur un foudre. <lb/>
Corne d&apos;abondance. Svoronos, 1125. <lb/>
TB à Très Beau Lot de deux monnaies <lb/>
900 / 1300 <lb/>

*319 PTOLEMEEIV et V. Didrachme (204 av. J.C.). Tête diadémée de Ptolémée 1 à d. R./ Aigle debout à g. Dessous, date <lb/>
107. Svoronos 1214. Rare. Arg., 7,04 g. Ex. Aréthuse suppl. comm. 804 <lb/>
Très Beau / Superbe <lb/>

1300 / 1500 <lb/>

*320 PTOLEMEEVI. Tétradrachme( 180-170). Tête diadéméede Ptolémée1 à d. R./ Aigle debout à g. sur un foudre, entou-<lb/>

ré d&apos;un grènetis. SNG Danemark, 267. Svoronos, 1489. Arg. 14,17 g.. <lb/>

Presque Superbe <lb/>

1200 / 1400 <lb/>

*321 CYRENAÏQUE. CYRENE. Tétradrachmeattique (500-480). Silphium. R./ Graine de silphiumaccostée de deux dau-<lb/>
phins dans un carré creux. SNG Danemark, 1163. BMC. 111-9 / 11. Arg. 16,71 g. Droit très usé. <lb/>
Ex. Vinchon 5/59 631. B <lb/>
800 / 1500 <lb/>

322 CYRENE.Didrachme rhodien (308-277). Tête juvénile aux cornes de bélier à g. (Hermès Parammon?). R./ Silphium. <lb/>
Monogramme.BMC XXIII, 1. SNG Delepierre,768. Arg. 7,68 g. <lb/>
Grand bronze (c. 250 av. J.C.). Tête diadémée de Zeus Ammon à d. R./ Silphium. BMC 16. Br. 14,65 g. et 19,31 g. <lb/>
(2 exemplaires). <lb/>
Lot de trois monnaies TB/Très Beau et B <lb/>
800 / 1300 <lb/>

323 LYBIE. Didrachme (après 200 av. J.C.). Tête d&apos;Héraclès à g., coiffée de la dépouille du lion. R./ Lion marchant à d. <lb/>
Lettre punique. Muller I, p. 131, 349. Pozzi 3289 (var.). Arg. de bas-titre. 7,42 g. Très Beau <lb/>
1500 / 1800 <lb/>

324 ZEUGITANIE.CARTHAGE. (début du 3e s.). Tête de Tanit à g., couronnée de roseaux et d&apos;épis. R./ Cheval à d., <lb/>

retournant la tête, devant un palmier. SNG Danemark 141. Muller II p. 89 108. Arg. 7,38 g. <lb/>
Ile de COSSURA.Moyen bronze (fin 3e -début 2e s.). Tête d&apos;Isis à g. couronnée par Niké. R./ Légende punique dans <lb/>
une couronne de laurier. SNG Danemark,450. Br. 7,37 g. <lb/>
Lot de deux monnaies Très Beau et B <lb/>
800 / 1200 <lb/>

325 NUMIDIE. Massinissa et ses successeurs. Bronze (208-148). Tête barbue, laurée à g. R./ Cheval galopant, dessous, <lb/>
lettres puniques : MN. SNG Danemark,510. Br. 13,2 g. TB <lb/>
400 / 600 <lb/>

Ce catalogue a été rédigé par MM. Paul et Jean-Claude AMOS. Il a été relu par Michel KAMPMANNqui y a ajouté <lb/>

certaines référencesà des monographies d&apos;atelier. <lb/>



ET A DIVERS AMATEURS <lb/>

Monnaies Grecques <lb/>

*326 Attique. Athènes. Tétradrachme à l&apos;oeil de profil. (IVè siècle). (SNG Delepierre 1475). Arg. 17,18 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*327 Bactriane. HIPPOSTRATOS (vers 120 av. J.C.). Tétradrachme.Buste diadémé et drapé du roi à dr. R./ Le prince à che-<lb/>

val au galop à dr. (P. 3166, BMC 9). Arg. 9,49 g. Rare. Superbe. <lb/>

Vente comtesse de Béhague, J. Vinchon, 14 avril 1984, N°211. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

327bis Calabre. Tarente (281-272). Statère. Soldat armé, à cheval, à g. R./ Taras sur le dauphin. (Vlasto 800). Arg. 6,52 g. <lb/>

T.B./Très Beau. <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

328 Tarente. Statère (302-231). (Vlasto 692. sq. var.). Lucanie.Vélia. Didrachme (IVè s. av. J.C.). (BMC. 92 p. 313). Arg. <lb/>

Ens. 2 p. T.B. à Très Beau et Très Beau. <lb/>

2.600/3.000 <lb/>

329 Tarente. Statère (281-272). (VI. 739). Chalcidique.Ligue chalcidienne. Tétrobole (392-358). (BMC. 13 var. p. 68). <lb/>
Thessalie. Larissa. Drachme (400-344). (BMC. 74 p. 31). Arg. Ens. 3 p. Très Beau et T.B. <lb/>

2.600/3.000 <lb/>

329bis Vélia. (400-300). Didrachme.Tête d&apos;Athénaà g., le casque orné d&apos;un griffon. R./ Lion attaquant un cerf. Au dr. contre-<lb/>

marque : IE dans un carré. (PB. 680). Arg. 7 g. T.B./Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*330 Carthage. Statère (350-320). Tête à g. R./ Cheval à dr. (Jenkins and Lewis Gpe. III g. 59). Or. 9,39 g. Très Beau à <lb/>

Superbe. Joli style. <lb/>

8.000/12.000 <lb/>

330bis Carthage. Tétradrachme. Atelier punique en Sicile. MHSBM. (début Illè. s.). Tête de Melqart, Héraclès à dr. R./ <lb/>

Cheval à g., derrière un palmier, dessous légende. (Jenkins, Coins of punic Sicily, part 4, 395. SNR, tome 57). Arg. <lb/>

17,35 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*331 Egypte. PTOLEMEEII (271-246). Octodrachme. Bustes de Ptolémée II et d&apos;Arsinoé II. R./ Bustes de Ptolémée 1 et <lb/>

de Bérénice. (Svoronos 603). Or. 27,70 g. Très Beau. <lb/>

15.000/18.000 <lb/>

332 Lucanie. Heraclée. Didrachme (280-272). Tête d&apos;Athéna à dr. le casque orné d&apos;un scylla. R./ Héraclès debout de face <lb/>

se couronnant. (Pozzi-Boutin447). Héraclée. Diobole. (370-281). Arg. 6,36 g. 2,69 g. Flan large. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

1.700/2.300 <lb/>

*333 Métaponte. Didrachme (400-350). Tête féminine à dr. (Coré ?). R./ Epi de blé. (S.P. Noe, The coinage of Metapontum <lb/>

(part two), NNM 47,366). Arg. 7,95 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

334 Métaponte. Didrachme (330-300). Tête à dr. R./ Epi de blé avec feuille à dr. (A. Johnston, Metapontum,NNM 164, <lb/>

1.67). Thurium. Statère. Tête casquéed&apos;Athénale casque orné d&apos;un scylla. RITaureau chargeant. (SNG Delepierre 386, <lb/>

BMC 29 p. 289). Arg. 7,86 g. 5,49 g. Ens. 2 p. T.B. et Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

334bis Naples (325-241). Didrachmes. Tête de nymphe à dr. R./ Taureau androcéphalecouronné par Niké. (P.B. 200, PB. <lb/>

15). Thurium. (350-280). Diobole. Tête casquée d&apos;Athéna. R./ Taureau chargeant. Arg. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*335 Macédoine. ALEXANDRELE GRAND (336-323). Distatère. Pella. Tête d&apos;Athéna à dr., le casque corinthien orné <lb/>

d&apos;un serpent. R./ Niké ailée vêtue d&apos;un long péplos, tenant une couronne et la stylis. Dans le champ, foudre et mono-<lb/>

gramme. (M.J. Price, 191). Or. 17,18 g. Très Beau. <lb/>

30.000/40.000 <lb/>

336 Phénicie. Arados. Statère phénicien (début IVème siècle-350). Tête barbue et laurée à dr. R./ Galère sur la mer. (SNG <lb/>
Delepierre 2985). Statère phénicien (début IVème siècle). Tête barbue et laurée à dr. R./ Galère sur la mer. (BMC pl. <lb/>

II, 6). Arg. 10,53 g. 0,81 g. Ens. 2 p. T.B. <lb/>
800/1.200 <lb/>

337 Arados. (64-63). Tétradrachme. Buste de Tyché tourelée à dr. R./ Niké debout. (BMC 275). Arg. 15,15 g. T.B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>
600/800 <lb/>


338 Pergame. Cistophore (200-133). Ciste mystique d&apos;où sort un serpent. R./ Carquois entre deux serpents. (BMC 116 p. <lb/>

125). Arg. 12,22 g. Cyme. Tétradrachme stéphanéphore (vers 160). Tête de l&apos;AmazoneCymé. R./ Cheval. Magistrat <lb/>

KAAAIA2. (BMC 73). Arg. 16,68 g. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
2.800/3.500 <lb/>

339 Royaume Séleucide. DEMETRIUSII (1er règne à Sidon). Tétradrachmedaté 173=140/139. R./ Aigle. (A. Houghton <lb/>
718). (2tffie règne). Tétradrachmedaté 185 = 127 av. J. C. Tête à dr. R./Aigle à g. (E. Rogers, Second and third seleu-<lb/>
cid coinage of Tyr, NNM 34, N°109 p. 27). ANTIOCHUS VII. Tétradrachmedaté 182=130 av. J. C. (E. Rogers, <lb/>

Second and third seleucid coinage of Tyr, NNM 34, N°83 p. 24). Arg. 13,09 g. 14,01 g. 14,21 g. Ens. 3 p. T.B. à Très <lb/>

Beau. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

*340 Sicile. Syracuse. AGATHOKLES (317-289). Drachme (317-310). (BMC. 336 var. p. 191). Or. 4,34 g. Très Beau. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

*341 Syracuse. Décadrachme (413-357) par Kimon. Quadrige à g., conduit par un aurige portant un long chiton, couronné <lb/>

par une Victoire ailée. A l&apos;exergue, une panoplied&apos;armes. R./ Tête d&apos;Aréthuse à g., les cheveux retenus par l&apos;ampyx, pen-<lb/>
dants d&apos;oreille et collier. Au pourtour, quatre dauphins. (J.H. Jongkees, The Kimonian Dekadrachms, 12 p. 25, du <lb/>
Chastel pl. 12-143, Babelon 97). Arg. 43,02 g. Très Beau. <lb/>
80.000/120.000 <lb/>

342 <lb/>

Syracuse. (450-439). Tétradrachme. Quadrige à dr. couronné par la Victoire. R./ Tête de nymphe à dr. les cheveux <lb/>

dans un ampyx, entourée de dauphins. (Boehringer pl. 26, 703). Arg. 17,36 g. T.B. <lb/>

1.300/1.500 <lb/>

*343 Syracuse. HIERON II et sa maison. (275-216). 16 litrae. Tête voilée et diadémée de la reine Philistis à g., derrière, étoi-<lb/>

le rayonnante. R./ Quadrige au pas conduit par Niké, au-dessus, une étoile. (BMC. 555). Arg. 13,57 g. Très Beau. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*344 Syracuse. Tétradrachme(474-450). Tête de nymphe à dr. entourée de dauphins. R./ Quadrige surmontéde Niké. (Boe. <lb/>

570). Arg. 17,03 g. Presque Très Beau. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

345 Thurium. Statère. (410-300).Tête d&apos;Athéna à dr. le casque orné de Scylla. R./ Taureau chargeant.(BMC 185). Arg. 7,47 <lb/>

g. T.B. à Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

346 Mauritanie. JUBAII (25-23). Denier. (M. 314). 2,60 g. ANTONIN et MARC-AURELE.Denier. (C. 14 (5)). (M. 314). <lb/>

3,72 g. Arg. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
1.200/1.800 <lb/>

Monnaies Romaines et Byzantines <lb/>

346bis REPUBLIQUE ROMAINE. Sextans. Série à la roue (vers 265 av. J.C.). Tortue. R./ Roue à six rais. (Syd. 63a, <lb/>

Haeberlin pl. 25, 15). Br. 36,95 g. T.B. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*347 HADRIEN (117-138). Aureus. Tête laurée à dr. R./ L&apos;Empereurà cheval à dr. COS III. (Cohen 406). Or. 7,20 g. Traces <lb/>

de monture. T.B. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

347bis ORBIANE. Femme de Sévère Alexandre (222-235). Sesterce. R./ Concorde (RIC 4, 2 C. 4). Br. 16,06 g. T.B. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*348 CONSTANCEII (355-361 ). Solidus. Sirmium. Buste casqué de face. R./ Rome et Constantinople.VOT XXXV MVLT <lb/>
XXXX. (RIC. 60). Or. 4,50 g. Atelier un peu rare. Traces de monture sinon Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*349 JUSTINIEN (527-565). Solidus. Constantinople.Buste de Justinien de face. R./Ange debout tenant une longue croix. <lb/>

(Morrisson20 p. 71). Or. 4,47 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

350 JUSTIN II (565-578). Solidus. Constantinople. Buste de face de Justin II. R./ Constantinoplecasquée assise avec une <lb/>
lance et le globe crucigère. (M. 1 p. 127). Or. 4,47 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*351 Autre. Constantinople. Buste de face de Justin II. R./ Constantinoplecasquée assise avec une lance et le globe cruci-<lb/>

gère. (M. 1 var. p. 127). Or. 4,48 g. Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*352 MAURICETIBERE (582-602). Solidus. Constantinople.Buste de Maurice Tibère de face. R./ Ange debout tenant une <lb/>

longue croix. (M. 13 p. 182). Or. 4,42 g. Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>


*353 HERACLIUS (610-641). Solidus. Constantinople. Buste de face d&apos;Heraclius. R./ Croix potencée sur 3 degrés. (M. 2 <lb/>
var. 1 p. 261). Or. 4,35 g. Superbe / Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

354 CONSTANT II (641-668). Solidus. Constantinople.Bustes de face de ConstantII et de Constantin IV. Entre leurs têtes <lb/>
une croix. R./ Croix potencée sur 3 degrés. (M. 47 p. 338). Or. 4,48 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

355 Autre. Constantinople.Bustes de face de Constant II et de ConstantinIV. Entre leurs têtes une croix. R./ Croix poten-<lb/>

cée sur 3 degrés. (M. 48 p. 338). Or. 4,29 g. Presque Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*356 Autre. Constantinople.Buste de face de Constant II. R./ Croix potencée sur 3 degrés. (M. 3 p. 335). Or. 4,45 g. Très <lb/>

Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

*357 Autre. Constantinople.Bustes de face de Constant II et de Constantin IV. R./ Héraclius et Tibère. (M. 55 p. 339). Or. <lb/>

4,30 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*358 BASILE 1 (867-886). Nomisma Histamenon.Constantinople.868-870. Christ trônant. R./ Bustes de face de Basile et <lb/>

de Constantin tenant entre eux une longue croix. (M. 4 p. 542). Or. 4,24 g. T.B. à Très Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*359 BASILEII (976-1025) et CONSTANTIN VIII (1025-1028).Constantinople. Nomisma Histamenon.Buste de face du <lb/>

Christ. R./ Bustes de Basile II et de ConstantinVIII tenant entre eux une grande croix. (M. 2 p. 606). Or. 4,35 g. Très <lb/>

Beau à Superbe. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*360 CONSTANTIN X (1059-1067).Nomisma Histamenon. Constantinople.Christ barbu bénissant et tenant en main les <lb/>

évangiles. R./ ConstantinX tenant en main le labarum et le globe crucigère. (M 8. p. 642). Or. 4,31 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*361 Autre. Constantinople.Christ barbu bénissant et tenant en main les évangiles. R./ ConstantinX tenant en main le laba-<lb/>

rum et le globe crucigère. (M. 2 p. 642). Or. 4,37 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*362 Autre. Constantinople. Christ barbu bénissant et tenant en main les évangiles. R./ ConstantinX tenant en main le laba-<lb/>

rum et le globe crucigère. (M. 6 p. 642). Or. 4,43 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*363 ROMAIN IV (1068-1071). Nomisma Histamenon. Constantinople. Buste du Christ nimbé. R./ Michel VII, <lb/>

Constantin,Andronic. (M. 1 p. 649). Or. 4,28 g. Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

364 Autre. Constantinople.Buste du Christ nimbé. R./ Michel VII, Constantin et Andronic. (M. 1 p. 649). Or. 4,37 g. T.B. <lb/>

à Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

365 Autre. Buste du Christ nimbé. R./ Michel VII, Constantin et Andronic. (M. 1 p. 649). Or. 4,33 g. Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

366 MICHELVIII Paléologue (1261-1282).Nomisma Histamenon.Constantinople.Michel de face à genoux soutenu par <lb/>

Saint-Michel,à dr. le Christ debout. R./ Buste de face de la Vierge entouré des murs de Constantinople.(Ratto 2215). <lb/>
Or. 4,16 g. Très Beau. <lb/>

1.600/2.000 <lb/>

MonnaiesGauloises <lb/>

367 MARSEILLE. Drachme au lion, groupe III. (Brenot, Scheers Musée de Lyon 89 var). Obole à la roue, groupe III <lb/>

(385-220). (B., Sc., Lyon 122). Arg. ens. 2 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

*368 NERVII (Tournai). Statère. Tête à dr. R./ Cheval. (LT 8755 var.). Or. 5,69 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*369 PARISII (Paris). Statère de la classe II. Tête à dr. les cheveux divisés en grosses mèches. Devant, fleuron et S. R./ <lb/>

Cheval à g. Dessus, filet. Dessous, rosace. (LT 7782, Colbert de Beaulieu, Parisii, fig. 9). Or. 7,15 g. Rare. Très léger <lb/>
manque de métal au droit sinon Très Beau. <lb/>

Vente Bourgey, 1erjuin 1967, N°7. <lb/>

22.000/28.000 <lb/>

*370 AMBIANI.Statère type uniface de la classe III. Cheval à dr. (Scheers VI,154 ; LT 8710). Or. 6,16 g. Très Beau. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>



Monnaies Françaises <lb/>

*371 Mérovingien. Triens. Imitation d&apos;Anastase. Tête laurée à dr. R./ Victoire à dr. (Belfort 5079). Or. 1,46 g. Très Beau. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*372 PHILIPPEV (1316-1322). Agnel d&apos;or. Agneau pascal à g. la tête tournée à dr. R./ Croix quadrilobée, feuillue et fleu-<lb/>

ronnée. (Dy. 237, L. 241). Or. 4,05 g. Très Beau. <lb/>
13.000/15.000 <lb/>

*373 JEAN II Le Bon (1350-1364). Royal d&apos;or. 2eme émission (1359). Le Roi debout sous un dais gothique, tenant le sceptre. <lb/>

Croix fleuronnée et feuillue. (Dy. 293 A, L. 2966 A). Or. 3,52 g. Très Beau. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

374 CHARLESV (1364-1380). Franc à pied. (Dy. 360, L. 371). CHARLES VI. (1380-1422). Ecu d&apos;or à la couronne. <lb/>

(Dy. 379, L. 378). Or. Ens. 2 p. Tranches irrégulières. T.B. à Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

375 CHARLES V (1364-1380). Franc à pied. Le Roi debout sous un dais. R./ Croix tréflée avec quadrilobe anglé en coeur. <lb/>

(Dy. 360, L. 371). Or. 3,77 g. Légère trace de monture sinon Presque Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*376 CHARLES VI (1380-1422). Ecu d&apos;or à la couronne. (Dy. 369, L. 378). Or. 3,77 g. Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

377 CHARLES VI (1380-1422). Ecu d&apos;or à la couronne. 2ème émission. (Dy. 369 A, L. 378). CHARLES VII (1422-1461). <lb/>
Ecu d&apos;or à la couronne. 3ème type ou Ecu neuf. Montpellier. (Dy. 511, L. 510). Or. 3,22 g. 3,37 g. Fente. Ens. 2 p. T. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*378 HENRI VI (1422-1453). Salut d&apos;or. 2ème émission. Amiens. L&apos;archange Gabriel debout tend un parchemin à la Vierge <lb/>

Marie. Derrière, les écus accotés de France et de France-Angleterre.R./ Croix latine plaine accotée d&apos;un lis et d&apos;un léo-<lb/>

pard. (Dy. 443 A, L. 447 a). Or. 3,48 g. Très Beau. <lb/>

4.500/5.000 <lb/>

379 Autre. Paris. (Dy. 443 A, L. 447 a). Or. 3,43 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*380 CHARLES VII (1422-1461).Ecu d&apos;or à la couronne. 2ème période (1436-1461). Montpellier. (Dy. 511 A, L. 510 A). <lb/>

Or. 3,46 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*381 Demi écu d&apos;or, 2ème émission. Paris. (Dy. 513A). Or. 1,70 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*382 LOUIS XI (1461-1483).Demi écu d&apos;or à la couronne. lère émission. Rouen. (Dy. 540, L. 525). Or. 1,58 g. Légèrefente. <lb/>

T.B. à Très Beau. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

383 CHARLESVIII (1483-1498). Ecu au soleil. Tours. (Dy. 575, L. 554). Or. 3,27 g. T.B. <lb/>

800/1.300 <lb/>

384 LOUIS XII (1498-1515). Ecu d&apos;or au soleil. Bayonne. (Dy. 647, L. 592). Or. 3,42 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

385 Autre. Toulouse. (Dy. 647, L. 592). Or. 3,38 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*386 Autre. Troyes. (Dy. 647, L. 592). Or. 3,45 g. Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

*387 Ecu au porc-épic de Bretagne. Ecu de France couronné, accoté de deux moucheturesd&apos;hermine couronnées et repo-<lb/>

sant sur un porc-épic. R./ Croix fleurdelisée avec quadrilobe en coeur. (Dy. 658, L. 600 a). Or. 3,41 g. Très Beau. <lb/>
3.500/4.500 <lb/>

*388 FRANCOISIer (1515-1547).Seconde période (1540-1547). Ecu d&apos;or du Dauphiné à la croisette. Grenoble. Ecu cou-<lb/>

ronné de France-Dauphiné.R./ Croix plaine alésée dans un polylobe fleurdelisé. (Dy. 894, L. 754). Or. 3,41 g. Rare. <lb/>

Très Beau. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

389 Ière période (1515-1540).Ecu d&apos;or au soleil du Dauphiné. Grenoble. 2ème type. (Dy. 783, L. 646). Or. 3,35 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

390 Ecu d&apos;or au soleil. 5ème type. (Dy. 775, L. 639). Ecu d&apos;or au soleil du Dauphiné. Crémieu. 4ème type. (Dy. 785, L. 648) <lb/>

Or. 3,39 g. 3,33 g. Ens. 2 p. T.B. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>


391 <lb/>

FRANCOISIer. (1515-1547).Ecu d&apos;or au soleil. 5ime type. (Dy. 775, L. 639). CHARLES IX (1560-1574).Ecu d&apos;or au <lb/>

soleil. La Rochelle. 1566. (Dy. 1057). Or. 3,38 g. 3,36 g. Ens. 2 p. T.B. <lb/>

].800/2.200 <lb/>

*392 HENRI II (1547-1559). Demi Henri d&apos;or. Nantes. 1551. Buste à dr. du Roi, cuirassé. R./ Croix formée de 4 H cou-<lb/>

ronnés, cantonnée de 2 croissants et de 2 lis. (Dy. 973, L. 811). Or. 1,80 g. T.B. à Très Beau. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*393 CHARLES IX (1560-1574). Ecu d&apos;or au soleil du Dauphiné. Grenoble. 1566. Ecu couronné, écartelé de France-<lb/>

Dauphiné. R./ Croix fleurdelisée avec losange incurvé en coeur. (Dy. 1061, L. 893). Or. 3,29 g. Très Beau. <lb/>
5.000/7.000 <lb/>

*394 HENRI III (1574-1589).Ecu d&apos;or au soleil. Tours. 1587. Ecu de France couronné. R./ Croix anillée, fleurdelisée. (Dy. <lb/>

1121, L. 960). Or. 3,38 g. Très Beau. <lb/>
1.800/2.200 <lb/>

395 Autre. Bordeaux. 1576. (Dy. 1121, L. 960). Or. 3,32 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*396 Autre. La Rochelle. 1578. (Dy. 1121, L. 960). Or. 3,32 g. Presque Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*397 LOUIS XIII (1610-1643).Ecu d&apos;or au soleil. 2ème type. Saint-Lô. 1637. (Dy. 1284, Dr. 3). Or. 3,37 g. Très Beau. <lb/>

2.200/2.500 <lb/>

398 Ecu d&apos;or au soleil. Ier type. Paris. 1641. (Dy. 1282, Dr. 1). Or. 3,32 g. Petite trace sur la tranche sinon Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

*399 Demi Louis. Paris. 1641. (Dy. 1299, Dr. 17). Or. 3,35 g. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

400 Autre. Paris. 1643. (Dy. 1299, Dr. 17). Or. 3,27 g. Traces de monture. T.B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*401 Autre. Paris. 1643. (Dy. 1299, Dr. 17). Or. 3,36 g. Léger défaut de tranche sinon Superbe. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*402 Ecu de 60 sols. 2ème poinçon. Paris. 1642. (Dy. 1345 bis, Dr. 58). Arg. 27,48 g. A été légèrement retouché sinon Très <lb/>

Beau à Superbe. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>

*403 Autre. 2ème. poinçon. Paris. 1642. (Dr. 62). Arg. 26,69 g. Presque Très Beau. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>

*404 Essai de 7,5 sols à la croix et aux huit L. (Dr. E.043). Arg. 3,43 g. Presque Très Beau. Extrêmement rare. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

405 LOUIS XIV (1643-1715).Ecu au soleil. Paris. 1646. (Dy. 1416, Dr. 200). Or. 3,36 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*406 Louis à la mèche courte. Paris. 1645. ( Dy. 1419, Dr. 203). Or. 6,67 g. Très Beau. <lb/>

3.200/3.800 <lb/>

*407 Louis à la mèche courte. Montpellier. 1653. (Dy. 1422, Dr. 206). Or. 6,71 g. Presque Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*408 Demi-louis à la mèche longue. Paris. 1647. (Dy. 1423, Dr. 208). Or. 3,37 g. Très Beau. <lb/>

5.000/7.000 <lb/>

*409 Louis aux quatre L. Rouen. 1693. (Dy. 1440, Dr. 244). Or. 6,68 g. Très Beau. <lb/>

3.500/4.000 <lb/>

*410 Demi louis aux huit L et aux insignes. Dijon. 1702. (Dy. 1444, Dr. 248). Or. 3,33 g. Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*411 Louis au soleil. Bordeaux. 1709. (Dy. 1449, Dr. 255). Or. 8,10 g. Très Beau. <lb/>

4.000/4.500 <lb/>

412 Louis à la perruque et aux huit L. Paris. 1687. (Dy. 1432, Dr. 231). Or. 6,72 g. Très Beau. <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

*413 Ecu aux huit L. 1&quot; type. Bourges. 1693. (Dr. 327). Arg. 27,18 g. Réformation.Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*414 Demi-écu à la cravate. Paris. 1681. (Dy. 1500, Dr. 318). Arg. 13,62 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.800/3.200 <lb/>


*415 Demi-écu à la mèche longue. Montpellier. 1647. (Dr. 301, Dy. 1470). Arg. 13,53 g. Très Beau. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*416 LOUIS XV (1715-1774). Louis de Noailles. Paris. 1717. (Dy. 1630, Dr. 505). Or. 12,22 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

14.000/16.000 <lb/>

417 Louis aux lunettes. Aix. 1726. (Dy. 1640, Dr. 516). Or. 7,94 g. T.B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

418 Autre. Bourges. 1728. (Dy. 1640, Dr. 516). Or. 8,12 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

419 Autre. Limoges. 1729. (Dy. 1640, Dr. 516). Or. 7,56 g. T.B. <lb/>

800/1.300 <lb/>

*420 Autre. Amiens. 1733. (Dy. 1640, Dr. 516). Or. 8,14 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

421 <lb/>

Louis aux lunettes. Paris. 1726. (Dy. 1640, Dr. 516). Demi louis aux lunettes. Poitiers. 1726. (Dy. 1641, Dr. 517). <lb/>

Or. 8,11 g. 3,98 g. T.B. à Très Beau et T.B. Ens. 2 p. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

*422 Double Louis au bandeau. Pau. 1755. (Dy. 1642, Dr. 518A). Or. 16,28 g. Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

423 Louis au bandeau. Aix. 1774. (Dy. 1643, Dr. 519). Or. 8,09 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.200 <lb/>

*424 Autre. Lille. 1744. (Dy. 1643, Dr. 519). Or. 8,13 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*425 Autre. Poitiers. 1742. Or. 8,08 g. Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*426 Autre. Strasbourg. 1762. (Dy. 1643, Dr. 519). Or. 8,21 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

*427 Louis mirliton. Lyon. 1723. (Dy. 1738, Dr. 514). Or. 6,51 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

428 Ecu vertugadin. Riom. 1716. (Dr. 553). Arg. 30,53 g. Réformation. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*429 Ecu à la vieille tête. Paris. 1770. (Dr. 562). Arg. 29,43 g. Très Beau à Superbe. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*430 LOUIS XVI (1774-1793). Louis au buste habillé. Paris. 1774. (Dy. 1704, Dr. 602). Or. 8,159 g. Très Beau. <lb/>

4.500/5.500 <lb/>

431 <lb/>

Louis au buste nu. 1785. Paris. 1786. Lyon. (Dr. 605, Dy. 1707). Or. Ens. 2 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

432 Autres. Paris. 1786. 1787. 1788. (Dr. 605, Dy. 1707). Or. Ens. 3 p. T.B. et Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

433 Autre. Paris. 1786. (Dr. 605, Dy. 1707). Or. 7,54 g. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

434 Autre. La Rochelle. 1786. (Dr. 605, Dy. 1707). Or. 7,58 g. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.300/1.800 <lb/>

*435 Louis à la corne. Strasbourg. 1786. (Dr. 605, Dy. 1707A). Or. 7,52 g. Très Beau. Rare. <lb/>

11.000/13.000 <lb/>

*436 Double Louis au buste nu. Paris. 1786. (Dr. 604, Dy. 1706). Or. 15,23 g. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

437 Double Louis au buste nu. Paris. 1786. (Dr. 604, Dy. 1706). Coup au droit. Louis. Paris. 1785. (Dr. 605, Dy. 1707). <lb/>

Or. Ens. 2 p. T.B. <lb/>
1.600/2.000 <lb/>

438 Double Louis au buste nu. Paris. 1786. (Dr. 604, Dy. 1706). Louis au buste nu. Limoges. 1786. (Dr. 605, Dy. 1707). <lb/>

Or. ens. 2 p. Très Beau et T.B. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

439 Double Louis au buste nu. Limoges. 1786. (Dr. 604, Dy. 1706). Louis au buste nu. Lyon. 1787. (Dr. 605, Dy. 1707). <lb/>

Or. Ens. 2 p. Très Beau et T.B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

440 Double Louis au buste nu. Lyon. 1786. (Dr. 604, Dy. 1706) Louis au buste nu. Lille. 1786. (Dr. 605, Dy. 1707). Or. <lb/>

Ens. 2 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
1.600/2.000 <lb/>



441 <lb/>

LOUIS XVI. Ecu aux lauriers. Paris. 1785. (Dr. 606). La Convention. 6 livres. Paris. 1793. An II. (G. 58). Ens. <lb/>

2 p. Très Beau. <lb/>
2.500/3.500 <lb/>

*442 Ecu de Calonne. 2ème type, aux 2 L enlacés. Paris. 1786. Tête laurée à l&apos;antique du Roi. (Dr. PH 5). 3 viroles = XIXimc s. <lb/>

Arg. 29,19 g. Superbe. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

443 NAPOLEONIer (1804-1814). 5 Francs. Paris. An 13. (G. 580). Arg. Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*444 20 Francs Utrecht. 1813. (G. 1025). Presque Très Beau. <lb/>

2.800/3.500 <lb/>

445 LOUIS XVIII (1814-1824). 5 francs. Paris. 1821. (G. 614). LOUIS-PHILIPPE(1830-1848). 5 francs. Paris. 1848. <lb/>

(G. 678). Arg. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
500/800 <lb/>

*446 LOUIS-PHILIPPE(1830-1848). Décime bimétallique.Paris. 1847. (G. 213). Superbe. <lb/>

300/400 <lb/>

447 Essais. 2, 5, 10 centimes. Paris. (G. 97, G. 144, G. 208). Bronze à l&apos;effigie de Louis Napoléon. Module de 20 cen-<lb/>
times. (VG. 3297). Br. Ens. 4 p. Superbe. <lb/>

1.000/1.300 <lb/>

448 IIème REPUBLIQUE(1848-1852). Piéfort de 10 centimes. 1848. Concours de Reynaud. type G. 238. Br. Superbe. <lb/>

600/800 <lb/>

449 20 Francs Génie. Paris. 1849. (G. 1032). NAPOLEONIII (1852-1870). 20 Francs tête laurée (2). (G. 1062). Or. <lb/>

Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

900/1.200 <lb/>

450 NAPOLEONIII (1852-1870). 50 Francs tête nue. Paris. 1855. (G. 1111). Or. Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

451 <lb/>

5 Francs. Paris. 1868. (G. 739). 5 Francs. Strasbourg. 1870. (G. 739). Arg. Ens. 2 p. T.B. et Superbe. <lb/>

500/700 <lb/>

*452 NAPOLEONIV (1856-1879).Essai de 50 centimes. 1874. (G. 418). Arg. Superbe. Un peu rare. <lb/>
700/1.000 <lb/>

*453 IIIèmc REPUBLIQUE(1870-1940). 100 Francs Bazor. 1936. (G. 1148). Or. Superbe. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*454 100 Francs Génie. Paris. 1906. (G. 1137). Or. Raie au revers sinon Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*455 50 Francs Génie. Paris. 1896. (G. 1113). Or. 800 exemplaires. Rare. Presque Superbe. <lb/>

8.000/11.000 <lb/>

455bis IIIème. REPUBLIQUE. 20 Francs. 1874. (G. 1063). NAPOLEONIII. 10 Francs. 1864. (G. 1015). Or. Ens. 2 p. T.B. <lb/>

400/500 <lb/>

456 IIJème. REPUBLIQUE. Essais de 20 Francs. 1950. Simon (Maz. 2764). Guzman (Maz. 2762). Turin (Maz. 2765). <lb/>

Morlon (Maz. 2763). Br. Alu. Ens. 4 p. FDC. <lb/>

400/700 <lb/>

*457 Epreuves du 20 francs au coq, l&apos;avers, le revers. (Maz.-, G.-). Acier ? Ens. 2 p. Superbe. <lb/>

500/1.000 <lb/>

Monnaies Etrangères <lb/>

*458 Allemagne. Palatinat. CHARLESPHILIPPE(1716-1742). 1/4 de carolin. 1735. (Fr. 2031). Or. Très Beau. <lb/>

1.800/2.000 <lb/>

*459 Autre. 1736. (Fr. 2031). Or. Très Beau. <lb/>

2.000/2.200 <lb/>

*460 Bade. LOUIS 1 (1818-1830). 10 gulden. 1819. (Fr. 149). Or. Défaut de tranche sinon Superbe. <lb/>

12.000/15.000 <lb/>

*461 5 gulden. 1819. (Fr. 150). Or. Très Beau. <lb/>
6.000/7.000 <lb/>



*462 Bavière. CHARLES THEODORE von PFALZ-BIRKENFELD(1777-1799). Ducat. 1781. (Fr. 255). Or. Splendide. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*463 LOUIS II (1864-1887). 5 mark. 1877. (Fr. 3767). Or. Superbe. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*464 Prusse. FREDERICII le Grand (1740-1786). Friedrich d&apos;or. Berlin. 1775. (Fr. 2411). Or. Presque superbe. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*465 Allemagne. Mansfeld, ligne EigentlicheHinterort. David (1592-1628). Spruchtaler. 1624. Saint-Georges combattant <lb/>

le dragon. R./ Ecu couronné. (Davenport6989). T.B. <lb/>

1.000/1.200 <lb/>

*466 Grande Bretagne.VICTORIA(1837-1901). Souverain. Or. Superbe. Flan bruni. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*467 Autriche. Archiduc LEOPOLD (1619-1632). Double thaler. (1626). Hall. Les deux bustes accolés et couronnés de <lb/>

Léopold et de Claude de Médicis. R./Aigle, les ailes éployées de face, couronné. (Dav. 3331). Arg. 57,01 g. Très Beau. <lb/>

Ce double thalerfutfrappé pour commémorer leur mariage. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*468 Olmütz. CHARLES II de LIECHTENSTEIN(1664-1695). 4 Ducats ? Daté 1678. Buste à dr. R./ Armes surmontées <lb/>
d&apos;une mitre accompagnéed&apos;une crosse et d&apos;une couronne voisinant une épée. (Reimmann 7425 var. (5 Ducats), Fr. 60 <lb/>
var.) Frappé à l&apos;aide d&apos;un coin de thaler (Dav. type 3484). Traces de monture et de bélière. La pièce de 4 ducats n&apos;est <lb/>
pas référencée dans les livres. Or. 12,72 g. Extrêmement rare. T.B./ Très Beau. <lb/>
5.500/6.500 <lb/>

*469 LEOPOLDII (1790-1792).Ducat du couronnement. 1790. T.B à Très Beau. <lb/>

1.500/1.800 <lb/>

*470 FRANCOISII (1792-1806).Souverain.Milan. 1793. (Fr. 350). Or. Splendide. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*471 1/2 souverain. Kremnitz. 1793. (Fr. 355). Or. Splendide. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

*472 FRANCOISJOSEPH (1848-1916). 1/2 couronne. Vienne. 1860. (Fr. 413). Or. Splendide. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

473 Etats-Unis.5 Dollars. 1900. (Y. p. 208). Dollar. 1855. (Y. p. 190). 2,5 Dollars tête d&apos;indien. 1913. (2) (Y. p. 197). <lb/>

Or. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
800/1.300 <lb/>

*474 Grande-Bretagne. GEORGE III (1760-1820). Guinée &quot;militaire&quot;. 1813. (Fr. 357). Or. Superbe. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

475 Italie. NAPOLEONIer (1804-1814).40 Lire. Milan. 1814. (Fr. 5). Or. Superbe. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*476 MARIE-LOUISE,Duchesse de Parme. 2 Lire. 1815. (VG. 2390). Arg. Superbe. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

*477 Sardaigne. CHARLESALBERT(1831-1849).100 Lire. 1832. (Fr. 1139). Or. Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*478 100 Lire. Turin. 1834. (Fr. 1138). Quelques coups sur la tranche. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

479 VICTOREMMANUELII (1849-1861). 10 Lire. 1863. (Fr. 15). NAPOLEONIII (1852-1870). 5 Francs. Paris. 1859-<lb/>

1860. (G.1001). Or. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>

600/1.000 <lb/>

480 Maroc. MOHAMMEDV (1927-1961).Essais. 20 Francs. 1366 (1.100 ex.). (G. C. 78). Cupro nickel. 10 Francs. <lb/>
(1.100 ex). (G. C. 74). Br. Nickel. 200 Francs. 1953. (1.100 ex.) (G. C. 83). 100 Francs. 1953. (G. C. 82). Arg. Ens. <lb/>

4 p. Très Beau. <lb/>

300/500 <lb/>

*481 Pays-Bas. GUILLAUMEIer (1815-1840).Ducat. Utrecht. 1833. (Fr. 331). Superbe. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*482 Provence. JEANNE de Naples (1343-1382)Florin d&apos;or. (Poey d&apos;Avant 4013). Or. Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

483 Russie. CATHERINE II (1762-1796).Rouble. 1766. (Severin 1793). Petit trou. Arg. Très Beau <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

*484 Suisse. Berne. Duplone. 1793. (Fr. 187). Or. Très Beau. <lb/>
7.000/8.000 <lb/>

*485 Turquie. Président Ismet INONU (1884-1973).500 Piastres. 1923. (Fr. 99). Or. Superbe. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>



Jetons et Médailles <lb/>

*486 Naissance du Comte de Paris. Domard. 1838. Buste de Louis-Philippeà dr. R./ La royauté présentant l&apos;enfant. (Forrer <lb/>

p. 416). 69 mm. Arg. Superbe. <lb/>

Louis-PhilippeAlbert, Comte de Paris, petit-fils de Louis-Philippe et fils de Ferdinand, duc d&apos;Orléans et de la prin-<lb/>

cesse de Mecklembourg-Schwerin. Le titre de Comte de Paris, créé par Charlemagnefut ressuscité en sa faveur. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

486bis LEONELLOD&apos;ESTE. Pisanello (ca 1395-1455). <lb/>
LEONELLUSMARCHIOESTENSIS, buste à g. R./ OPVS PISANI PICTORIS, deux hommes nus soulèvent de grandes corbeilles <lb/>
pleines de rameaux d&apos;olivier ; deux vases, posés sur des rochers, sont arrosés de gouttes tombant de nuages. (Hill, 27 ; <lb/>
Armand I, 3.6 (69 mm) ; Kress 7 (68 mm) ; T.N.It. V.l ; Calabi et Cornaggia, Pisanello 23.) Br. 69, 4 mm. Suberbe <lb/>

exemplaire. Rare. <lb/>

40.000/45.000 <lb/>

*487 SIGISMONDOPANDOLFO MALATESTA. Matteo de&apos; Pasti (actifà partir de 1441*1467/68). <lb/>

SIGISMUNDUSPANDULFUS MALATESTA PAN F, buste à g. R./ CASTELLUMSISMUNDUM ARIMINENSE <lb/>
M CCCC XLVI, le château de Rimini. (Hill. 186). Br. 81 mm. Trou de suspension. Très Beau à Superbe. Jolie patine. <lb/>
25.000/30.000 <lb/>

*488 JABLONOWSKI(1711-1777). Médaille de prix de 30 ducats. 1767. Pour la Trigronométrie, les Mathématiques et la <lb/>

Mécanique. Vers 1777. (Anm. u. 5387). Buste à g. JOS. ALEX. DVX. DE. PRVSS. VINDIS. R./ Blason entouré des <lb/>

Ordres de Saint-Hubert, de Saint-Michel et du Saint-Esprit. POST. TENEBRAS. SPEROS LUCEM. Non signée. <lb/>

48 mm. 104,28 g. Or. Unique. Coup sur la tranche sinon Très Beau. D&apos;un grand intérêt historique. <lb/>

JABLONOWSKI(JosephAlexandre). Prince, Palatin de Novgorod. (1711-1777). Auteur de plusieurs ouvrages, notam-<lb/>

ment sur la Pologne. Protecteur des sciences et des lettres, il fonda à Leipzig une académie qui subsiste encore sous le <lb/>

nom de &quot;Sociétéjablonowienne&quot;. <lb/>
10.000/15.000 <lb/>

*489 Thaler boîte. Strasbourg. Thaler transformé en boîte contenant une médaille d&apos;or de l&apos;académie de Wissembourg. <lb/>

1782. Objet ravissant. <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

490 Deux médailles. 1817. (Une attribuée). Gouvernementprovisoirede Lombardie.5 Lire. 1848. Arg. Ens. 3 p. Très Beau <lb/>

et Superbe. <lb/>
1.500/2.200 <lb/>

*491 TOMMASORANGONIdit THOMAS PHILOLOGUS.(A.II. 196,20). Br. Trouée. Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

*492 MAXIMILIEN et MARIE DE BOURGOGNE.(A. II. 80,1). Br. 48/48 mm. Trouée. Très Beau. <lb/>
4.500/5.500 <lb/>

*493 GUILLAUMED&apos; ESTOUREVILLE.(A. II. 40,4). Br. 46,5/48 mm. Trouée. Très Beau. <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

*494 LOUIS XV (1715-1774).Duvivier. Majorité du roi. 1723. (F. 23). Bronze à sujet doré. <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

495 SERPISTORODIIACOPO DE PRIORI MCCCXCII.Médaille. Tête à g. R./ Aigle et aiglon au dessus d&apos;un serpent. <lb/>
PAUPERIBUS CHRISTI OPUS FABBI ? PICTORIS. Fonte. 85 mm. Objet de curiosité. <lb/>
700/1.000 <lb/>

496 FRANCESCOALIDOSI,cardinal en 1505, légat de Bologne en 1508. D&apos;après une médaille attribuée à Francia. Buste <lb/>
à dr. R./ Jupiter le foudre à la main dans un char tiré par deux aigles. (Armand III, E p. 32). Br. 60 x 62 mm. Trou de <lb/>
suspension. Fonte ancienne. <lb/>
700/1.000 <lb/>

496bis LEONE BATTISTA ALBERTI architecte. Matteo de Pasti. Buste à g. R./ Couronne de lauriers autour d&apos;un oeil. A <lb/>
l&apos;exergue QUID TUM. 91 mm. Br. (Pope-Hennessy, Kress bronzes 1). Fonte ancienne. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

497 Plaque de bronze, sujet antique avec deux bélières. 290 x 100 mm. Extrêmement décoratif. Fonte reciselée. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>



498 FRANCESCOREDI. Buste de profil à dr. R./ Pallas Athénée découvrant ses neuf seins, un temple à l&apos;arrière plan. Br. <lb/>
87 mm. Allusion à la carrière de Redi comme physicien des Grands ducs Ferdinand II et Cosme III. <lb/>
LA CONSPIRATION DES PAZZI d&apos;après Bertoldodi Giovanni. Laurent de Médicis, huit colonnes supportant une cor-<lb/>

niche hexagonale, en dessous SALVS PVBLICA. R./ Julien de Médicis, tête colossale sur une structure, en dessous <lb/>

SALVS PUBLICVS. (Scheer p. 130/131). 62 x 64 mm. (sur 63,9/66,7 mm). Belle patine claire. Fonte ancienne. Ens. <lb/>

2 p. <lb/>

2.500/3.500 <lb/>

499 COSME I de MEDICIS. Buste à dr. tête nue, barbu et cuirassé. R./ Guerrier relevant un homme qui tient une épée et <lb/>
une croix, VICTOR VINCITUR. (Armand, S. 111 T.3). Br. 42 x 42mm. Travail florentin. Fonte ancienne. <lb/>

800/1.500 <lb/>

*500 ARMAND DUPLESSIS,cardinal de Richelieu. Buste à droite. R./ La France assise dans un chariot tirée par quatre <lb/>

chevaux, la Renommée guidant les chevaux. A l&apos;exergue, Warin 1630. 74 mm. Trou de suspension. (Mazerolle, Jean <lb/>

Warin, I, p. 86,5 var.). Fonte ancienne. <lb/>

800/1.500 <lb/>

500bis Le cardinal de profil à dr., armoiries dans le champ. Br. 190 mm. Bélière. Fonte ancienne. <lb/>

800/1.500 <lb/>

501 Femme devant une table où sont posés des instruments de maçonnerie, un enfant à ses pieds. Laiton. 73 mm. <lb/>

Personnage barbu, tête à g. Peut-être Jules Ferry ? Fonte. Anneau de suspension. 190 mm. Plaque octogonale. <lb/>

Allégorie de l&apos;Abondance : une femme assise à demi-nue entourée d&apos;enfants, tenant une corne d&apos;Abondance. Br. 124 x <lb/>

170 mm. Joli travail décoratif. Belle patine. Ens. 3 p. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

502 Plaquettes. Hercule et le lion de Némée. D&apos;après Moderno. Hercule nu tourné à g. cherche à étouffer le lion. (Molinier <lb/>

198). Br. doré. 76 x 57 mm. Trou de suspension. Décoratif. Cupidon appuyé sur une sellette avec un carquois. Trou de <lb/>
suspension. D&apos;après un travail italien. 65 mm. Ens. 2 p. <lb/>
700/1.000 <lb/>

503 CICERON et POMPEEle GRAND. Claude Warin. (1630-1654). (N. Randot, Claude Warin 60, 62 Forrer p. 358). 100 <lb/>

mm. 104 mm. Ens. 2 p. Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

504 AMELIAOPIE (1769-1863)d&apos;après David d&apos;Angers. Br. Dans un cadre de bois doré. Ecrivain anglaise quifût en rela-<lb/>
tion avec La Fayette et David d&apos;Angers. Femme du peintre John OPIE, portraitiste anglais reconnu. GEORGES <lb/>

CUVIER d&apos;après David d&apos;Angers. Dans un cadre de bois doré. Naturalistefrançais, il fut le créateurde la paléontolo-<lb/>

gie. Objets décoratifs. Ens. 2 p. <lb/>

1.500/2.500 <lb/>

505 Plaque ovale. Ronde de nymphes dans un bois, entourée de musiciens, quatre trous de suspension. 133 x 235 mm. <lb/>

Fonte ancienne. Applique de meuble ? Joli sujet, décoratif. <lb/>

800/1.500 <lb/>

505bis L&apos;hiver. Allégorie de l&apos;hiver sous les traits d&apos;un vieillard à longue barbe, tenant un bâton. Trou de suspension. Pb. <lb/>
205 mm. Peut-être d&apos;après un modèle florentin italien. Expressif <lb/>

800/1500 <lb/>

*506 Autriche. Proclamationde Marie Thérèse d&apos;Autricheà Nuremberg. 1745. Adam Rudolph Werner. R./ par PPW. 42 mm. <lb/>
(Forrer p. 449). Arg. Très Beau. <lb/>
700/1.000 <lb/>

507 Siège de la Bastille. Palloy. 1789. (Hennin 22 pl. 13). 78 mm. Uniface. 1789. Colonne surmontée d&apos;une statue de la <lb/>

Liberté au centre d&apos;une place. R./ Inscription en 10 lignes. (Weil 26/27). Fer cerclage cuivre. 37 mm. T.B. à Très Beau. <lb/>

Ens. 2 p. <lb/>

700/1.000 <lb/>

508 Autriche. Mémorial de l&apos;archiduchesseMarie-Christine. 1798. R./ Mausolée à Vienne. Stuckhart. (Forrer p. 705). 49 <lb/>
mm. Victoire de l&apos;archiduc Charles en Allemagne. Bataille de Pfellendorf. Baldenbach. 1799. (Julius 672, Hennin 882). <lb/>
48 mm. Colonne du département de la Seine. Gatteaux. 1800. Bonaparte, Cambacérès, Lebrun de profil à dr. R./ <lb/>
Inscription en neuf lignes. (Bramsen64). 60 mm. Pie VII. Sacre de Napoléon le 2 décembre 1804. Denon et Jalley Droz. <lb/>

An XIII. Pie VII de profil à dr. R./ Notre Dame de Paris. (Bramsen 349). 40 mm. Ens. 4 p. 3 arg. 1 br. Superbe à Très <lb/>
Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

509 Volontaires d&apos;Autriche. Stuckhart. 1813. (Br. 1253). 43 mm. Union des Sociétés de tir. Dupré. 1880. La France indi-<lb/>

quant la mention Honneur et Patrie à un jeune soldat en armes. R./ Enfant tenant une couronne de lauriers autour du <lb/>
mot France. 37 x 51 mm. Fédération du Rhône et du Sud-Est. Xème fête fédérale. Avignon 6-7 juin 1897. A. Bertrand. <lb/>

Arg. 50 mm. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>



510 Baiser de paix. Ecce Homo. D&apos;après une école italienne, 1ère moitié du 16èmc siècle. Christ au tombeau. Le Saint-Suaire <lb/>
est tendu derrière le Christ. (Collection Walter von Moltheim 62, Molinier 559). Br. 138 x 76 mm. Patine claire, <lb/>
quelques traces de grattage. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

511 <lb/>

Baiser de paix. Vierge à l&apos;enfant. D&apos;après Moderno. assise dans une niche avec deux anges. A l&apos;exergue inscription AVE <lb/>
REGINACELORUM. (Molinier 165). Br. 115 x 60 mm. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

512 Plaquette. Vierge à l&apos;enfant. 100 x 130 mm. D&apos;après une plaquette de la Renaissance exécutée dans le cercle d&apos;Hans <lb/>

Schwarz d&apos;Augsbourg. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

513 Plaquette. Pieta. D&apos;après Agostino di Duccio (1418-1481). La Vierge tenant sur ses genoux le Christ mort que sou-<lb/>

tiennent les saintes femmes. A dr., Joseph d&apos;Arimathie et, à g., Nicodème. (Molinier 83 p. 55). Br. 204 x 131 mm. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

514 Plaquettes. Allemagne. L&apos;éducation du Christ d&apos;après une plaquette du SuddeutscherMeister actif à Augsburg vers <lb/>

1550. (Collection von Parport 707). Br. 94 x 71 mm. Vierge à l&apos;enfant découpée. Plaque. Vierge à l&apos;Enfant. D&apos;après <lb/>
Raphaël. Fer ? 190 x 240 mm. Plaquette rectangulaire, Vierge à l&apos;enfant dans un écusson. Br. 79 x 91 mm. Ens. 4 p. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

515 SAINT-JEAN-BAPTISTE. Anonyme allemand. Le chef de Saint-Jean est placé sur un plat, de face. 45 x 32 mm. <lb/>

3.500/4.500 <lb/>

*516 PIERREJEANNIN(1540-1622). Guillaume Dupré. Conseillerdu Roi, Surintendantdes Finances. (Mazerolle 683, TN <lb/>

XVI,2). Br. 187 mm. <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

*517 Plaquette. La Mise au Tombeau. D&apos;après Moderno. fin XVimc, début XVI. (Molinier 176). Col. von Parpart 534. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

518 Lot. Ferdinandd&apos;Autriche,bélière, 31 mm. Médaille de Saint-Hélène, voeux de l&apos;empereur. Fête annuelle de Tir, Paris <lb/>

-Maisons-Laffitte,1905, Ch. Pillet, 50 x 35 mm. Ecole d&apos;Art décoratif, Nice, Oudiné, 35 mm. Prince Albert, Exposition <lb/>
de Londres, 1851. Heur et malheur. R./ La Parque filant. Denon, Losch, Gayrard. ExpositionUniverselle, Paris, 1878, <lb/>
Trocadéro, Oudiné. NapoléonIII, Inondation de 1856. Mort du Général Abercrombie,21 mars 1801, (Br. 143), 39 mm. <lb/>
Henri IV et Louis XVIII... Métaux divers. Ens. 33 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

2.000/3.000 <lb/>

*519 Plaquette. Cinquantenaire de la Compagnie des Chemins de Fer P.L.M. Vernon. 1907. Voyageurs au départ. R./ <lb/>

Diligence laissant passer un train, à l&apos;arrière, un aqueduc. 59 x 45 mm. Arg. Composition vivante et attrayante. <lb/>

800/1.500 <lb/>

520 Touring-Club de France. Prix offert par le ministère de la guerre. Alphée-Dubois. Médaille de Baptême d&apos;Eugène <lb/>
Leredde. Médaillettede Blaise Pascal. Michel-Ange par Raymond Joly, 1964, 103 mm. Bataille des trois empereurs. <lb/>
Naissancedu comte de Chambord... Métaux divers. Ens. 8 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

Né à Paris en 1911, Raymond Joly se vit consacrer une exposition à la Monnaie de Paris en 1967. <lb/>

700/1.000 <lb/>

520bis JEAN GABRIELEYMARD l&apos;ami des Grecs. David d&apos;Angers. 1830. Plâtre. 118 mm. <lb/>

700/1000 <lb/>

521 Jetons. Louis XVI, Académie Française (F. 4381) (4). Trésor royal. Médaille, Société d&apos;encouragementprofessionnel <lb/>

du Rhône. Arg. Ens. 6 p. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

Lots <lb/>

522 Antiques. Thrace. Hémidrachme. Chérsonèse. Drachme au lion. Obole à la roue. Marseille. Rome. Tibère. <lb/>
Drachme. Césarée Alexandrie. Auguste et Tibère. Tétradrachme. Gordien III. Antoninien. Constantin. Follis. <lb/>
Constant. Follis réduit... Arg. et Br. Ens. 10 p. T.B. <lb/>

500/1.000 <lb/>

523 Grecques. Calabre, Tarente. (272-235). Drachme. (VP 1091). Corinthe ou colonies. Drachme. Péloponèse, Sicyone. <lb/>

(370-250). Obole. (BMC 166 p. 49). Ligue achéenne. (Après 280 av. J.C.) Triobole. (BMC 29 p. 13). Etolie. <lb/>

Monnayagefédéral. (279-168). Hémidrachme. (Buc. 26 p. 193). Lucanie, Métaponte. (400-350). Diobole. (Buc. 163 <lb/>

p. 259). Arg. Ens. 6 p. T.B. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>



Campanie, Néapolis. Statère. Agrigente. Hémidrachme. Perse. Drachme. Phocide. Drachme. (Echancrée). <lb/>
Macédoine. ALEXANDREIII. Statère. Egypte. PTOLEMEE II. Tétradrachme. Arg. Ens. 6 p. T.B. et Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Lucanie, Métaponte. Didrachme. Carie, Rhodes. Didrachme. Calabre, Tarente. Statère. Macédoine. ALEXANDRE <lb/>

III. Drachme. Arg. Ens. 4 p. T.B. <lb/>

1.800/2.300 <lb/>

Alexandre III. Drachmes (4). Babylone. Alexandre III. Philippe III. Philippe V, Aesillas questeur. Thasos. Maronée. <lb/>
Tétradrachmes. Arg. Ens. 10 p. T.B. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

526bis Macédoine.Alexandrele Grand. Tétradrachme. Byblos. Monogramme d&apos;Adramalek (330-320). (M.J. Price 3426). <lb/>
Drachmes d&apos;Asie Mineure. Colophon. (Price 18b). Milet. (Price 2148). Lampsaque (Price 1372). Arg. Ens. 4 p. Très <lb/>

Beau. <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

Alexandre le Grand. Tétradrachme. (M. -). Syrie. Alexandre 1&quot; Bala (150-145). Drachme. (Bab. 801 sq. var.). <lb/>

Antiochus VII Evergète (138-129). Tétradrachme. (Bab. 1142 sq. var.). Thrace. Lysimaque. (323-281). <lb/>

Tétradrachme. (M. 399). Arg. Ens. 4 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

Corinthe. 386-307. Statère. (R. 1021). Iles de Carie. Rhodes. 400-333. Didrachme. (BMC. 26 p.233). Rhodes. 166-<lb/>
88. Drachme. (BMC. 253 p.253). Arg. Ens. 3 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Athènes. Tétradrachme, drachme à l&apos;oeil de profil, Tétradrachme du nouveau style. Thrace, Lysimaque. <lb/>
Tétradrachme, drachme. Arg. Ens. 5 p. T.B. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

Byzance. Tétradrachme pseudo-Lysimaque, drachme à la vache sur un dauphin. Calcédoine. Drachme au taureau sur <lb/>
un épi. Bythinie, Héraclée. Statère fourré. Ephèse, Pergame. Cistophores.Arg. Ens. 10 p. T.B. et Très Beau. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>



Illyrie, Apollonia. Drachme. Lété. 1/8 de statère. Amisos, Sinope. Drachmes, hémidrachmes.Arg. Ens. 9 p. T.B. et <lb/>

Très Beau. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

Chérsonèse de Thrace. Tétrobole. Cyzique. Trihémiobole. Parion et Lampsaque. Hémidrachme. Rhodes. <lb/>
Tétradrachme, drachme. Milet. Drachme. Cnide. Hémidrachme.Arg. Ens. 17 p. T.B. à Très Beau. 3.000/4.000 <lb/>

Tarse. Mazaios. Statères. (SNG Delepierre 2881, 2884). Phénicie. Arados. Drachmes au type d&apos;Ephèse. Arg. Ens. 6 p. <lb/>

T.B. à Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

Séleucides. Antiochus III. Antiochus VII. Antiochus X. Tétradrachmes. Démétrius I. Antiochus VI. Drachmes. <lb/>
Cappadoce. Ariarathe IV. Drachmes.Arg. Ens. 13 p. T.B. et Très Beau. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

534bis Royaume achéménide. Sicle. Le roi de Perse tenant un arc et une javeline. Royaume séleucide. Sèleucus Ier. <lb/>

Tétradrachme. Atelier incertain (Paralia Aradienne ?). Antiochus VII. Tétradrachme. Antioche. (SMA 292). <lb/>
Royaume de Cappadoce.AriabatheV. Drachme. (BMC 2 p. 23). Arg. Ens. 4 p. T.B. et Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

535 <lb/>

Parthes. Sinatruces. Orodes I. Orodes II. Osroes II. Drachmes. Sassanides. Shapur II. Drachme. Arménie. Héthoum. <lb/>
Zabel. Tram. Arg. Ens. 10 p. T.B. <lb/>

2.000/2.600 <lb/>

Campanie,Naples. (325-vers 241). Didrachme. Calabre, Tarente. (380-334). Diobole. (VI. 1397 sq. var.). Cappadoce. <lb/>
Ariarathes IV (220-163). Drachme. (BMC. 3 p. 31). Gordien le Pieux (238-244). Antoninien. (C. 196). Trébonien <lb/>
Galle (251-253). Antoninien. (C. 37). Arg. Ens. 5 p. T.B. <lb/>

800/1.200 <lb/>

536bis Bronzes grecs. Macédoine,Thessalonique,Thrace. RhoemetalcesIer... Br. Ens. 9 p. T.B. et Très Beau. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

537 République romaine. Deniers. Jules César à l&apos;éléphant (percé). Jules César à la tête de Vénus... Arg. Ens. 6 p. T.B. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>


Pergame. Auguste. Médaillon-cistophore.(19-18 av. J.-C.). Tête nue d&apos;Auguste à dr. RJ Temple hexastyle.(RIC. 506). <lb/>

Ephèse. Claude. Médaillon-cistophore.(50-51). Tête laurée de Claude à dr. R./ Buste d&apos;Agrippine à dr. (RIC. 117). <lb/>
Cappadoce.Césarée. Vespasien. Didrachme. Marc-Aurèle.Didrachme. Arg. Ens. 4 p. T.B. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

Deniers. Hémidrachmes. Auguste. Caligula. Lyon. (RIC 2). Cappadoce. Césarée. Néron. (2). Othon. Vespasien. <lb/>

DOlIÚtien. Trajan. Hadrien. Cappadoce. Césarée. Hadrien. Sabine, Antonin. Faustinejeune. Lucius Verus. Lucille.Arg. <lb/>

Ens. 25 p. T.B. <lb/>

3.000/3.500 <lb/>

Deniers. Antoniniens. Divisionnaires. Septime Sévère. Julia Domna. Caracalla. Julia Marnée. Alexandre Sévère. <lb/>

Maximien. Commode. Trajan Dèce. Caracalla. Gordien III. Philippe père. Philippe fils. Otacilie. Trajan Dèce. <lb/>
Hérennius Etruscus. Volusien... Arg. Ens. 31p. T.B. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

Nicomédie. Galère. (295). Argenteus. (RIC. 20). Rome. Galère. (294). Argenteus. (RIC 22 b). Constance II. Silique. <lb/>

Arg. Ens. 3 p. T.B. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

Bronzes. Galba. Sesterces. Vespasien. As. Bronzes des villes grecques... Ens. 21 p. T.B. <lb/>

1.300/2.000 <lb/>

543. Antoniniens.Folles réduits. Bronzes des villes grecques... Ens. 50 p. T.B. <lb/>

1.800/2.500 <lb/>

Syrie. Tétradrachmes. Caracalla. Gordien m. Trajan Dèce. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

700/1.000 <lb/>

Byzantines. Hexagrammes. Héraclius et Constantin. Constant II et Constantin IV. Miliaresion. Léon III. Ens. 3 p. <lb/>

Arg. T.B/.Très Beau. <lb/>
600/800 <lb/>

Miliaresions.ConstantinVII. Nicéphore II. Jean I Izymiscès. Basile II (2). Ens. 5 p. Arg. Très Beau. <lb/>

800/1.000 <lb/>

Carolingiens à Charles VI. Deniers, Gros, Fleurettes... Arg. Ens. 11p. T.B. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

Charles VI. (1380-1422).Guénar. 511* émission. (L. 381 d.). Lorraine. Antoine (1508-1544).Teston. 1542. (S. XV-16 <lb/>
var.). François 1^(1515-1547).Teston. 26è type. Lyon. (L. 766). Ens. 3 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

Charles VI à Henri H. Douzains,Blancs,Teston... Arg. Ens. 13 p. T.B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Henri II. Testons (2). 1/2 Teston. Arg. Ens. 39. T.B. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

Henri II. Teston 2ème. type. Limoges. 1554. (L. 821). Henri III. Franc au col plat. Rouen. 1583. (L. 970). Ens. 2 p. T.B. <lb/>

à Très Beau. <lb/>

800/1.200 <lb/>

CHARLESIX à Henri IV. Testons, 1/81 d&apos;écu, Douzains... Arg. Ens. 12 p. T.B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

Bronzes. Henri m à Louis XVI. Double tournois, Double sol, liards... Ens. 24 p. T.B. <lb/>

500/800 <lb/>

554 HENRI Ill. HENRI IV. 1/2 Franc, Franc, Teston, 1/4 d&apos;écu... Arg. Ens. 9 p. T.B. <lb/>

1.300/2.000 <lb/>

555 LOUIS XIII. 1/4 d&apos;écu. LOUIS XV. 1/3 d&apos;écu de France (2), 1/2 écu vertugadin, 1/2 écu aux lauriers. Louis XVI. <lb/>

1/2 écu aux lauriers. Arg. Ens. 6 p. T.B. et Très Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

556 LOUIS XIIL 15 sols. 2è. poinçon. Paris. 1642. (Dr. 64.). LOUIS XIV. 1/4 d&apos;écu à la mèche courte. Paris. 1645. (Dr. <lb/>
272). Ecu à la mèche longue. Paris. 1652. (Dr. 274). Ens. 3 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

557 LOUIS XIV (1643-1715).1/2 écu juvénile, 1/2 écu mèchelongue,1/2 écu mèche courte, 1/2 écu aux 8 L... Arg. Ens. <lb/>

8 p. T.B. et Très Beau. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

558 LOUIS XIV, LOUIS XV. Divisionnaires.1II0e d&apos;écu, 1/6, d&apos;écu, 1/4 d&apos;écu, 1/3 d&apos;écu, 10 sols, 5 sols, 4 sols... Double <lb/>
tournois, Denier tournois... Ens. 18 p. (16 Arg. 2 Br.). T.B. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

559 LOUIS XV (1715-1774).Ecu de France. Caen. 1724. (Dr. 540). Ecu au bandeau. Pau. 1769. (Dr. 557). Ens. 2 p. Très <lb/>

Beau et B ./T.B. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>


LOUIS XIV, LOUIS XV, LOUIS XVI. Ecus de types variés. Arg. Ens. 13 p. T.B. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

LOUIS XV. 1/4 d&apos;écu, 1/3 d&apos;écu de France. LOUIS XVI. 30 sols, 12 deniers... Ens. 12 p. 7 Arg. 5 Br. T.B. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

LOUIS XVIII. Franc. Paris. 1818. (G. 449). CHARLES X. 5 Francs. Paris. 1824. (G. 643). Franc. Paris. 1825. (G. <lb/>
450). Colonies. 10 centimes. La Rochelle. 1827. LOUIS-PHILIPPE.2 francs. Rouen. 7838. (G. 520). Ens. 5 p. Très <lb/>

Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

Henri de Dombes. Teston. 1606. Louis XV. Ecu aux lauriers. Paris. 1726. (2). Napoléon III. 20 centimes. Strasbourg. <lb/>

1867. Espagne. Ferdinand VI. 2 Reales. 1757. Grèce. Georges. 5 Drachmes. 1876. Autriche. Joseph II. 20 Kreuzer. <lb/>
1787. Médaille de mariage. Depaulis.Arg. 42 mm. Médaillettede Saint Antoine de Padoue. Arg. 28 mm. Lot de 9 mon-<lb/>

naies et médailles. T.B. à Très Beau. <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

XIXémeet XXème siècles. Angleterre, USA, Indochine, Thaler de 1625... Métaux divers. Ens. 18 p. T.B. à Très Beau. <lb/>

1.200/1.800 <lb/>

XVIIIème, XIXème et XXème siècles. 6 Livres, 1792. 5 Lire, Lire, 5 Pesetas... Quelques bronzes... Métaux divers. Ens. 25 <lb/>
p. T.B. à Très Beau. <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

Italie. Andrea Dandolo (1343-1354). Ducat. (Paolucci 1 p. 29). Paolo Rainier (1779-1789). Sequins (3). (Paolucci 12 <lb/>

p. 130). Or. Ens. 4 p. Très Beau. <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

BartolomeoGradonico (1339-1342). Ducat. (Paolucci 1 p.28). Andrea Dandolo (1343-1354). Ducats (4). (Paolucci 1 <lb/>

p. 29). Or. Ens. 5 p. T.B. et Très Beau. <lb/>
2.200/2.800 <lb/>

567bis Vatican. ClémentX (1670-1676). Piastre. Année V. (B. 2006, CNI 20). AlexandreVIII (1688-1691). Teston. 1690. (B. <lb/>
2175). Innocent XII (1691-1700). Demi-piastre.An V. R./ Le pape à genoux. (B. 2236, CNI -). Rare. Ens. 3 p. Arg. <lb/>

Très Beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

Egypte. Abdul. Hamid (1876-1909).10 piatres. (Fr. 21a). 5 piastres. (Fr. 22). trouée. Abassides. Dinards (2). Or. Ens. <lb/>

4 p. T.B. <lb/>

1000/1400 <lb/>

Brandebourg. George-Wilhem(1619-1640). 18 Groschen. 1626. (German Coins 86). Pays-Bas. Utrecht. Daalder. <lb/>

1651. (Dav. 4863). Saxe. Frederik Auguste II (1733-1763). Thaler. 1736. (German Coins 45 ; Dav. 2665). Autriche. <lb/>

Marie-Thérèse(1740-1780). 20 Kreuzer. Arg. Ens. 4 p. T.B. et Très Beau. <lb/>

2.000/2.500 <lb/>

Autriche. François Joseph. Florin. 1861. (KM 2219). Prusse. Guillaume III. Thaler. 1828. (KM 130d). Mongolie. <lb/>

Tugrik. 1925. ( KM 8). Arg. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

800/1.500 <lb/>

Dirham omeyade. Sigismondde Pologne. Divisionnaire. Allemagne.Divisionnaire. Arg. Ens. 3 p. Très Beau. <lb/>

700/1.200 <lb/>

Monnaies françaises en argent. Du Moyen-Age à Louis XVI. Quelques divisionnaires. Louis de Maele, Henry III. <lb/>
Francs, 1/2 Francs...LouisXV. Ecu de France. Louis XVI. Ecu aux lauriers... Arg. Ens. 22 p. T.B. à Très Beau. <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

Vèllle REPUBLIQUE.5 francs semeuse. (G. 770) Arg. Ens. 280 p. env. Très Beau. -<lb/>

1.300/1.700 <lb/>

Monnaies françaises et étrangères (Italie...). XVIIIème-XXème siècles. Quelquesjetons, quelques romaines... Br., arg.... <lb/>

métaux divers. Ens. 320 p. env. T.B. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

Livres <lb/>

L. Ciani. Les monnaies royales françaises. Paris. 1926. A. Forgeais. Collection de plombs historiés trouvés dans la <lb/>

Seine. Paris, 1864. Ens. 2 vol. <lb/>

200/300 <lb/>



Billets et Projet <lb/>

576 Billets russes, allemands, américains : 1 Dollar 1864, 100 Dollars 1862., français : 5 Francs 1940, 100 Francs 1941, <lb/>
1942, 1944, 5000 Francs 1943.... Etat divers. Env. 110 p. <lb/>

1.000/1.500 <lb/>

577 Maquette de billet de 100 Francs, type 1928, pour la Banque de Madagascar. Rare et intéressant. <lb/>

3.000/4.000 <lb/></body>


<front>BIBLIOGRAPHIE <lb/>

Pour les monnaies grecques <lb/>

BABELON <lb/>

Traité des monnaies grecques et romaines. Descriptionhistorique et planches. Paris <lb/>

, <lb/>

1907-1932 <lb/>

Les rois de Syrie, d&apos;Arménie et de Commagène. Paris, 1890. <lb/>

BMC <lb/>

British Museum Coins. Catalogueof Greek coins. 30 volumes. Londres, 1873-1927. <lb/>

BÔHRINGER <lb/>

Die Münzen von Syrakus, Berlin-Leipzig, 1929. <lb/>

DE LUYNES <lb/>
Collection du duc de Luynes par Jean BABELON. Paris, 1924/1925-1930. <lb/>

DE NANTEUIL <lb/>

Collection de monnaies grecques. Paris, 1925. <lb/>

GULBENKIAN <lb/>
Catalogue of the Calouste Gulbenkian Collection. Lisbonne, 1971-1990. <lb/>

JAMESON <lb/>

Collection Robert Jameson. Monnaies antiques, 1913-1932. <lb/>

JENKINS &amp; LEWIS <lb/>

Carthaginiangold and electrum coins. Londres, 1963. <lb/>

LE RIDER <lb/>

Le monnayage d&apos;argent et d&apos;or de Philippe II frappé en Macédoine. Paris, 1977. <lb/>

MÛLLER <lb/>

Numismatiquede l&apos;Ancienne Afrique, les monnaies de la Cyrénaïque.Copenhague, <lb/>

1860. <lb/>

Die Münzen des Thracischen Kônigs Lysimachus. Texte, planches et tables. <lb/>
Copenhague, 1858. <lb/>
Numismatiqued&apos;Alexandrele Grand, Philippe II et Philippe III. Copenhague, 1855. <lb/>
Eastern Seleucid Mints, 1938; The Seleucid Mint of Antioch, 1918; Western <lb/>

Seleucid Mints, 1941. <lb/>
POZZI <lb/>

Monnaies grecques antiques provenant de la collectionde feu le professeur S. Pozzi. <lb/>

Genève, 1920. <lb/>
PRICE <lb/>

The coinage in the name of Alexander the Great and Philip Arrhidaus. Zurich-<lb/>

Londres, 1991. <lb/>
RAVEL <lb/>

&quot;Les Poulains&quot; de Corinthe. Bâle-Londres, 1936-1948. <lb/>

SVORONOS <lb/>

Ta Nomismata tou Kratous tôn Ptolemaiôn.Athènes, 1904-1908. <lb/>

VLASTO <lb/>

Descriptive catalogue of the collection of M. P. Vlasto of Tarentine coins by O. <lb/>

RAVEL. Londres, 1947. <lb/>

Pour les monnaies romaines <lb/>

BABELON <lb/>

Description historique et chronologique des monnaies de la République romaine. <lb/>

Paris, 1885-1886. <lb/>
BOURGEY-DEPEYROT <lb/>

La Républiqueromaine. Fonds Bourgey. Paris, 1988. <lb/>

BMC <lb/>

British Museum Coins of the Roman Empire. Londres, 1923-1962. <lb/>

COHEN <lb/>

Description des monnaies frappées sous l&apos;Empire romain. 8 volumes, 2e édition. <lb/>

Paris, 1880-1892. <lb/>
GIARD <lb/>

Catalogue des monnaies de l&apos;Empire romain de la Bibliothèque Nationale. Paris, <lb/>

1976-1988. <lb/>
RIC <lb/>
Roman Imperial Coinage. Londres, 1923-1951. <lb/>
SYDENHAM <lb/>

The coinage of the Roman Republic. Londres, 1952. <lb/>

Pour les monnaies byzantines <lb/>

MORRISSON <lb/>

Monnaies byzantines de la BibliothèqueNationale. Paris, 1979. <lb/>

RATTO <lb/>

Monnaies byzantines. Lugano, 9 décembre 1930. <lb/>


Pour les monnaies gauloises <lb/>

COLBERT DE BEAULIEU <lb/>
Les monnaies gauloises des Parisii. Paris, 1970. <lb/>
LA TOUR-FISCHER <lb/>
Nouvelle édition de l&apos;Atlas de La Tour. Paris, 1994. <lb/>
SCHEERS <lb/>
Traité de Numismatique celtique, II : Gaule/Belgique. Paris, 1977. <lb/>

Pour les monnaies françaises <lb/>

DROULERS <lb/>
Répertoire général des monnaies de Louis XIII à Louis XVI. Paris, 2000. <lb/>
Encyclopédie pratique d&apos;Histoire numismatique et monétaire royale (1610-1792). <lb/>
2 vol., 1989 et 1992. <lb/>
DUPLESSY <lb/>
Les Monnaies françaises royales de Hugues Capet à Louis XVI. Paris-Maastricht, <lb/>
1988-1989. <lb/>
GADOURY <lb/>
Monnaies françaises, 1789-1999. <lb/>
Monnaies royales françaises, 1610-1792. Monte-Carlo, 1987. <lb/>
LAFAURIE <lb/>
Les monnaies des rois de France de Hugues Capet à Louis XII. Paris-Bâle, 1951. <lb/>
Les monnaies sous le règne de Louis XV. Catalogue des exposition Hôtel de la <lb/>
Monnaie, 1974-1975. <lb/>
MAZARD <lb/>
Histoire monétaire et numismatique contemporaine. 1790-1848-1970. Paris, 1963-<lb/>

1970. <lb/>

Histoire monétaire et numismatique des colonies et de l&apos;Union française, 1610-1952. <lb/>
Paris, 1953. <lb/>

Pour les monnaies féodales et étrangères <lb/>

BLANCHET-DIEUDONNE <lb/>

Manuel de la Numismatiquefrançaise, 4 vol. Paris, 1912-1916. <lb/>

C.N.I. <lb/>

Corpus NumorumItalicorum. 19 vol. Rome, 1910-1940. <lb/>

DIVO et TOBLER <lb/>
Die Münzen der Schweiz. Suisse, 1969. <lb/>

DRASKOVIC et RUBENFELD Standard Price Guide to World Crowns and Talers as catalogued by Dr. J. S. <lb/>

Davenport, 2nd edition, 1984. <lb/>

DUCAN ELIAS <lb/>

Les monnaies anglo-françaises. Paris-Londres, 1984 <lb/>

FRIEDBERG <lb/>
Gold coins of the world. 6e édition. New York, 1992. <lb/>
KRAUSE et MISHLER <lb/>

World Coins. USA, 1990. <lb/>

KRAUSE-MISHLER-BRUCE World Gold Coins. USA, 1991. <lb/>

NORTH <lb/>

English hammeredcoinage. 2 vol. Londres, 1960-1963. <lb/>

YEOMAN <lb/>

Modem World Coins. USA, 1984. <lb/>

Photos Tarek Charara <lb/>
Tél. 06.60.47.99.88 <lb/>

SNAG Le Havre -Tél. 02.35.22.80.51 <lb/></front>












</text>
</tei>