<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">








<other>aï !on /-/1,1 Madame L. de M. <lb/>

Ij! .i&apos;^5 7 <lb/>

HOTELvI)R&apos;;uUT <lb/></other>

<front>17 Mai 1957 <lb/>

Collection (le Monsieur SANDRO VOLTA <lb/>



Collection de Madame L. de M. <lb/>

MONNAIES ANCIENNES <lb/>

GRECQUE, BYZANTINES, FRANÇAISES &amp; ÉTRANGÈRES <lb/>

Boîtes en Or <lb/>

Sculptures Egypti ennes <lb/>

V ases Grecs VIIIe -Ve Siècle avant J.C. <lb/>

BIJOUX ANTIQUES <lb/>

ÉGYPTE, GRÈCE, MOYEN-ORIENT, BARBARE <lb/>

Intailles, bagues, boucles d &apos;oreilles, <lb/>
fibules, plaques pectorales, bracelets, colliers <lb/>

Poignard égyptien en électrum <lb/>

Poignée de miroir Egyptien de la XIIe dynastie en turquoise et or <lb/>

VENTE HOTEL DROUOT -SALLE N°1 <lb/>

Le Jeudi 16 Mai 1957, à 14 heures <lb/>

Mc Maurice RHEIMS <lb/>

Comm;ssa;re-Priseur <lb/>

7, i tie Droiiot -PARIS <lb/>

Assisté de <lb/>

Pour les Monnaies : <lb/>

M. Emile BOURGEY <lb/>

Expert près les Douanes Françaises <lb/>

7, rue Drouot <lb/>

Pour les Objets Antiques : <lb/>

M Jean ROUDILLON <lb/>

Expert près les Douanes Françaises <lb/>

51, rue BOllaparte <lb/>

Pour les Objets d&apos;Orient : <lb/>

M. MicLel BEURDELEY <lb/>

Arbitre Ct pres le Trib. de Cce de la Seine <lb/>

4, rue de 1 Elysée <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE: le Mercredi 15 M ai 1907. de 14 heures à 18 heures <lb/>



Collection de Monsieur SANDRO VOLTA <lb/>

ESTAMPES MODERNES <lb/>

par : ARCHIPENKO, BAUMEISTER, CHAGALL, ENSOR, FEININGER, GONTCHAROVA, GROSZ, KANDINSKY, <lb/>
KLEE, KOKOSCHKA, MARCOUSSIS, MARINI, MATISSE, MIRO, PICASSO, SEVERINI, UTRILLO <lb/>

DESSINS -GOUACHES -AQUARELLES <lb/>
MODERNES <lb/>

par : M. ERNST, L. FEININGER, G. GROSZ, M. JACOB, W. KANDINSKY, P. KLEE, <lb/>
M. LAURENCIN, F. LEGER, L. MARCOUSSIS, J. MIRO, J. PASCIN, P. PICASSO, <lb/>
F. de PISIS, A. RODIN, A. SAVINIO, G. SEURAT, Y. TANGUY, M. UTRILLO, J. VILLON <lb/>

SCULPTURES d OCÉANIE et J&apos;AFRIQUE <lb/>

Coupe des Iles de l&apos;Amirauté <lb/>
Statuettes et masques de Nouvelle Guinée <lb/>

Masque de Nouvelle Calédonie <lb/>

Statuettes fétiches du Soudan : Tellem : du Congo <lb/>

B3-Vili, Ba-Songe ; de Guinée ; du Cameroun ; <lb/>
du Gabon : Pahouin <lb/>

Masques de danse de Côte d&apos;ivoire : Sénoufo, Dan ; <lb/>

du Soudan Bambara, San ; du Congo Bakuba, Ba-Pende, <lb/>
Ba-Kota ; du Libéria <lb/>

VENTE HOTEL DROUOT -SALLE N°1 <lb/>

Le Vendredi 17 Mai 1957, à 14 heures <lb/>

Me Maurice RHEIMS <lb/>

Commissaire-Prise.r <lb/>

7, rue Dronot -PARIS <lb/>

Assisté de <lb/>

Pour les Tableaux Modernes <lb/>

Pour les Estampes <lb/>

M. Jean CAILAC <lb/>

Expert près le Tribunal Civil <lb/>

et les Douanes <lb/>

i3, rue de Si-ine <lb/>

Mlle Paule CAILAC <lb/>

Expert <lb/>

u, rue de Seine <lb/>

M. Charles DURAND-RUEL <lb/>

Expert <lb/>

3/, Avenue de Friedland <lb/>

M. Paul EBSTEIN <lb/>

Expert <lb/>

6, rue Ernest-Psichar; <lb/>

Pour les Sculptures d&apos;Océanie et d&apos;Afrique <lb/>
M. Jean ROUDILLON <lb/>

Expert près les Douanes <lb/>

5i, rue Bonaparte <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE: le M ercredi 15 Mai <lb/>

1 957 <lb/>

, <lb/>

de 14 heures à 18 heures <lb/>


CONDITIONS DE VENTE <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>

Les acqureurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. <lb/>

Pour les adjudications supérieures à 600.CCO francs <lb/>
les frais sont réduits <lb/>
de 3 pour cent, de 600.001 à 2.000.000 <lb/>
de 4,50 pour cent au-dessus de <lb/>
2.000.000. <lb/>

Les experts se chargent d&apos;exécuter les commissions qui leur seront con-<lb/>

fiées. <lb/>

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. Les experts se réservent le droit de diviser <lb/>

ou de réunir les lots. <lb/>

L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. <lb/></front>


<body>Collection de Madame L. de M. <lb/>

veux relevés. Collier de perles. Boucles d&apos;oreilles. Au pourtour, 4 dauphins. <lb/>

R <lb/>

Quadrige au galop à g. Niké volant à dr. couronne l&apos;aurige. A l&apos;exer-<lb/>
gue : cuirasse entre 2 cnémides ; à dr. casque athénien à aigrette ; à g. <lb/>

bouclier. (BMC. 180). Décadrachme. Arg. T.B. <lb/>

Voir reproduction planche I <lb/>

MONNAIES BYZANTINES <lb/>

2. Léon. (457-474). Buste casqué de face. R/. Victoire marchant à g tenant <lb/>
une longue croix ; étoile dans le champ. (Sabatier VI-22). Sou d&apos;or. B/TB. <lb/>

3. Basiliscus et Marc. (476-477). Buste casqué de face de Basiliscus. R/. <lb/>
Les 2 Augustes assis de face tenant chacun le volumen et le globe (S.1). <lb/>

Sou d&apos;or. T.B. Rare. <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES <lb/>

4. Philippe IV. (1285-1314). Le Roi assis de face sur un siège curule tenant <lb/>
le sceptre fleurdelisé et une fleur de lis, dans un polylobe. R/. Croix <lb/>
fleuronnée cantonnée de 4 lis dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. <lb/>
(Lafaurie 212-Hoffmann 4). Masse d&apos;or. T.B. Rare. <lb/>

Voir reproduction planche l <lb/>

5. Philippe VI. (1328-1350). Le Roi deb. de face tenant un sceptre, sous <lb/>

un dais gothique. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 <lb/>
couronnelles. (L. 251-H, 1). Royal d&apos;or. Superbe. <lb/>

B.M.C. British Muséum. Catalogue of Greek Coins. Sicily. <lb/>
SABATIER (S.). Monraies Eyzantines. <lb/>
LAFAURIE (L.). Les Monnaies des Rois de France. <lb/>
HOFFMANN (H.). Les Monnaies Royales de France. <lb/>



6. Le Roi, tenant un sceptre fleurdelisé, assis de face sur un trône placé sous <lb/>

un pavillon fleurdelisé. R/ Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné <lb/>
de 4 couronnelles. (L. 254-H. 8). Pavillon d&apos;or. Très Beau mais un léger <lb/>

manque sur la tranche. <lb/>

Voir reproduction planche I <lb/>

7. Couronne royale ouverte, entourée de 6 fleurs de lis. R/. Croix fleuronnée <lb/>

cantonnée de 4 lis couronnés, dans un polylobe. (L. 255-H. 9). Couronne <lb/>

d&apos;or. T.B. Extrêmement rare. <lb/>

Voir reproduction planche I <lb/>

8. Ange couronné deb. de face, appuyé sur l&apos;écu de France nouveau, tenant <lb/>

une croix à longue hampe qu&apos;il appuye sur le dragon gisant à ses pieds. <lb/>
R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. <lb/>
(L. 258a-H. 12). 2mo émission. Ange d&apos;or. T.B. Rare. <lb/>

Voir reproduction planche l <lb/>

9. Le Roi assis de face, tenant le sceptre et la main de justice, sur un trône <lb/>

gothique, dans un polylobe. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe can-<lb/>
tonné de 4 couronnelles. (L. 261-H. 14). Chaise d&apos;or. Flan un peu court <lb/>
mais très beau. <lb/>

10. Le Roi assis de face sur un trône gothique, tenant l&apos;épée et appuyé sur <lb/>

l&apos;écu de France ancien, dans un polylobe. R/. Croix fleuronnée dans un <lb/>

quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (L. 262-H. 3.). lre émission. Ecu d&apos;or. <lb/>

T.B. <lb/>

11. Jean le Bon. (1350-1364). L&apos;Agneau Pascal dans un polylobe. R/ Croix <lb/>
fleuronnée cantonnée de 4 lis dans une rosace à 4 lobes et 4 pointes. <lb/>
(L. 294-H. 3). Mouton d&apos;or. Superbe. Rare dans cet état. <lb/>

12. Le Roi deb. de face, tenant un sceptre court sous un dais gothique. R/. <lb/>
Croix fleuronnée cantonnée de 4 lis dans un polylobe. (L. 296a-H. 8). <lb/>

2&quot;&quot;&apos; émission. Royal d&apos;or. B/TB. <lb/>

13. Charles V. (1364-1380). Le Roi deb. de face sous un dais à pinacle, te-<lb/>

nant l&apos;épée et la main de justice ; champ semé de lis. R/. Croix fleuron-<lb/>
née cantonnée de 2 lis et de 2 couronnelles dans une rosace à 4 lobes et <lb/>
4 pointes. (L. 371-H. 2). Franc à pied. Or. Croisette sous la main dr. du <lb/>

Roi. T.B. <lb/>

14. Charles VI. (1380-1422). Ecu de France nouveau couronné. R/. Croix <lb/>

fleurdelisée dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. (L. 378a-<lb/>
H. 1 var.). 3me émission. La Rochelle. Ecu d&apos;or. T.B. <lb/>


15. Henri VI. (1422-1453). La Salutation Angélique. Dessous, écu de France <lb/>

et écu de France-Angleterre. R/ Dans un polylobe, croix accostée d&apos;un <lb/>
lis et d&apos;un léopard. (L. 447-H. 2). 2&quot;&quot; émission. St-Lô. Salut d&apos;or Très <lb/>

beau. <lb/>

16. Buste d ange supportant les écus de France et écartelé France-Angleterre. <lb/>
R/. Croix accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard. (L. 448-H. 4). St-lô, Angelot <lb/>

Or. T.B. <lb/>

17. Louis XII. (1498-1515). Ecu de France couronné supporté par 2 porcs-<lb/>

épics. R/. Croix à bras trifides cantonnée de 2 L et de 2 porcsépies. <lb/>
(L. 598-H. 6). Montpell ier Ecu d&apos;or au porc-épic. T.B. <lb/>

18. François 1&quot;. (1515-1547). Ecu de France couronné, sommé d&apos;un soleil <lb/>

flamboyant ; dessous, A. R/. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 F et 2 lis <lb/>

(l. 741-H. 4). Paris. Ecu d&apos;or au soleil. T.B. <lb/>

19. Louis XIII. (1610-1643). Tête laurée à dr. R/. Croix formée de 4 double <lb/>
L couronnés cantonnée de 4 lis. (H. 24). Paris. 1641. Demi-louis. Or. T.B. <lb/>

20. Louis XV. (1715-1774). Tête enfantine couronnée à g. R/. 4 écus cou-<lb/>

ronnés de France et de Navarre posés en croix et cantonnés de 4 lis (H.6) <lb/>

Paris. 1717. Double louis de Noailles. Or. Très beau. <lb/>

Voir reproduction planche 1 <lb/>

21. Buste jeune drapé à g. R/. Sous une couronne, 2 écus ovales penchés de <lb/>
France et de Navarre. (H. 16). Tours. 1732. Louis aux lunettes. Or. Très <lb/>

beau. <lb/>

22. Tête adulte à g. ceinte d&apos;un bandeau. R/. Semblable au précédent. (H. <lb/>

18). Strasbourg. 1746. Double louis au bandeau. Or. B/TB. <lb/>

23. Gaule Subalpine (1800-1802). Buste casqué à g. R/. 20 FRANCS L&apos;AN 9 <lb/>
dans une couronne. (VC 842). Or. TB. <lb/>

\. C. Monnaies Françaises de 1&lt; 74-1942. <lb/>


MONNAIES FÉODALES <lb/>

24. DOMBES. Louis II. (1560-1582). Ecu couronné. R/. Croix fleuronnée. <lb/>
(Poey d&apos;Avant 5107). 1575. Ecu ou demi-pistole. Or. Très beau <lb/>

25. FLANDRE. Louis de Mâle. (1346-1384). Le Comte à cheval galopant à g. <lb/>

R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (Gaillard <lb/>
212). Franc à cheval. Or Très beau. <lb/>

26. Lion coiffé d&apos;un heaume assis sur une estrade gothique. A l&apos;ex. FLAN-<lb/>
DRES. R/. Dans un polylobe, croix feuillue et fleuronnée cantonnée de <lb/>

FLAN ; D en coeur. (G. 214). Lion d&apos;or. Superbe. <lb/>

27. Sous un dais gothique, 2 lions debout tenant un écu de Flandre incliné <lb/>

surmonté d&apos;un heaume. A l&apos;ex. FLANDRES. R/. Dans un entourage de 8 <lb/>
lobes et 8 pointes, croix fleuronnée cantonnée de 4 aigles et de F L A N ; <lb/>
D en coeur. (G 216). Heaume d&apos;or. Superbe exemplaire de cette pièce de <lb/>

style gothique. Très rare. <lb/>

Voir reproduction planche I <lb/>

28. Philippe le Hardi. (1384-1404). Le Duc deb. à mi-corps sur une nef, te-<lb/>
nant l&apos;épée et l&apos;écu de Bourgogne. R/. Dans un polylobe, croix fleuronnée <lb/>
cantonnée de 4 lions couronnés. (Deschamps de Pas VIII-15). Noble d&apos;or. <lb/>

Superbe. <lb/>

MONNAIES ÉTRANGÈRES <lb/>

29. MILAN. Philippe-Marie Visconti. (1412-1447). Le Duc à cheval galopant <lb/>

à dr. R/. Ecu penché surmonté d&apos;un cimier au dragon entre FI-MA. <lb/>
(C.N.!. 10). Florin. Or. Très beau. <lb/>

30. LUCQUES. Buste couronné de St-Vultus de face. R/. Ecusson orné et cou-<lb/>

ronné. 1750. Doppia au St-Vultus. Or. Superbe. <lb/>

31. PAYS-BAS. Comté de Hollande. Philippe 11, roi d&apos;Espagne. (1555-1598). <lb/>

Croix fleurdelisée cantonnée de 2 briquets et de 2 lions. R/. Ecusson cou-<lb/>
ronné entre P.-P. (Heiss. pl 179. N°161). Couronne d&apos;or. Très beau. <lb/>

32. RUSSIE. Catherine II. (1762-1796). Buste à dr. R/. Quatre écussons posés <lb/>

en croix. Impériale. 1769. Or. B/TB. <lb/>

POEY D&apos;AVANT (PA.). Les Monnaies Fécdales de France. <lb/>
GAILLARD (G.). Recherches sur les Monnaies des Comtes de Flandre. <lb/>
DESCHAMPS de PAS (D. de P.). Histoire Monétaire des Comtes de Flandre. <lb/>
C.N.L Corpus Nummorum Italicorum. Lombardia. <lb/>
HEISS (H.). Monnaies Hispano-chrétiennes. <lb/>


LOT <lb/>

33. Philippe IV. Gros tournois à 1&apos;0 rond. (L.217-H.5). <lb/>

-JETONS. Bordeaux. <lb/>

(Feuardent 9178). <lb/>

-Deniers tournois pour épouser. (8 p ) Arg 10 D <lb/>

T.B. <lb/>

MEDAILLES <lb/>

34. Ssotta Degli Atti de Rimini, par Matteo de Pusti de Vérone (y 1,467). <lb/>

ISOTE ARIMINENSI FORMA ET VIRTVTE ITALIE DECORI. Buste à dr. <lb/>

d&apos;Isotta (femme de Sigismond Malatesta), la tête couverte d&apos;un voile qui <lb/>

tombe sur les épaules et laisse à découvert les côtés de la tête. Elle a un <lb/>
corsage montant et plissé. R/. OPVS MATHEI DE PASTIS. Eléphant mar-<lb/>
chant à dr. sur un terrain parsemé de fleurs et de coquillages. Dessous <lb/>
MCCCCXLVI (Hill 167). Br. fonte. 84,3 m&apos;m. Très bel exemplaire Fonte <lb/>
ancienne. <lb/>

(Hill cite, en référence, les diamètres des meilleurs exemplaires connus : Musées de Ber-<lb/>

lin, Florence : 83 mm. -Paris, Vienne, Brescia, Afilan : 84 mm -Londres : 84.5 mm. <lb/>

Londres (autre exempl.), Milan (autre exempl.), Brescia (autre exempl.) <lb/>

: S5 mm.). <lb/>

Voir reproduction planche 1 <lb/>

35. Plaquette italienne. Scène de combat devant une ville fortifiée. Cuivre ar-<lb/>
genté. Rectangulaire 44x37 m m. T.B. <lb/>

36. Médaille religieuse allemande. Adam et Eve au Paradis Terrestre. R&apos;. La <lb/>
Crucifixion. Par 1-i ajis Reinhardt. Arg. 56 m/m. Superbe. <lb/>

37. Médaille d&apos;amour allemande. Arg 35 m m. -Henri IV et Marie de Médicis, <lb/>

par DU/Hé. Fonte postérieure 65 m &apos;m. Ens. 2 p. T.B. <lb/>

FEUARDENT (F.). Jetons et Méreaux. <lb/>
HILL (H.). Italian Medals of the Renaissance. <lb/>


OBJETS DE COLLECTION <lb/>

BOITES EN OR -SCULPTURES EGYPTIENNES <lb/>

38. DEUX MONTRES EN OR. <lb/>

A) MONTRE à sonnerie signée « Jul. Le Roy Paris ». Le boîtier est décoré <lb/>
d&apos;un émail peint en couleurs représentant le couronnement de Vénus et <lb/>
de guirlandes de fleurettes. <lb/>
julien Le Roy, Paris 1686-1759. <lb/>

B) MONTRE à boîtier en or deux tons décoré en repoussé de tro-<lb/>
phées, de motifs de fleurs et de festons; elle est signée « Cudin à Paris ». <lb/>

Jacques-Jérome Gudin, quai des Orfèvres, Paris 1769. <lb/>

39. CACHET, or, argent et jaspe. <lb/>
Une levrette en argent est assise sur une « coquille » en or sertissant <lb/>
une intaille en pierre verte gravée d&apos;un buste d&apos;homme. <lb/>

40. ETUI A CIRE en or deux tons, guilloché et ciselé à décor de fleurs et de <lb/>

festons. <lb/>

Epoque Louis XVI. <lb/>

Poids 56 gr. 30 ; Haut. 0 m. 12 <lb/>

41. BOITE RONDE en or, guilloché et ciselé à motifs floraux. <lb/>
Restauration. <lb/>

Diam. 0 m. 05 ; Poids 52 gr. 80 <lb/>

42. BOITE OVALE en or, ciselé à bouquets de fleurs dans des médaillons, <lb/>
motifs géométriques et festons. <lb/>

Epoque Louis XVI. <lb/>

Long. 0 m. 06 ; Poids 54 gr. 05 <lb/>

43. BOITE RONDE en or deux tons, guilloché et ciselé à décor de guirlan-<lb/>

des -1 le couvercle est orné dans un rectangle d&apos;animaux et de fleurs. <lb/>

Epoque Louis XVI. <lb/>

Diam. 0 m. 065 Poids 65 gr. 10 <lb/>


44. A) SCARABEE en pierre grise, gravé d&apos;une inscription en caractères <lb/>

hiéroglyphiques. <lb/>
Long. 0 m. 06 <lb/>
B) GRILLCN en jade de fouille. <lb/>

45. A) DEUX AILES DE SCARABEE en terre cuite émaillée bleu vert. <lb/>

Egypte antique. <lb/>

B) ORNEMENT EN FORME DE FLEUR DE LOTUS en terre cuite émail-<lb/>
lée crème, bleu, jaune, vert et rouge. <lb/>
Egypte XVIIII dynastie. Tell El Amarna. <lb/>

46. PETITE STELE EN CALCAIRE DUR sculpté en haut relief du « nom <lb/>
d&apos;Horus » représenté par l&apos;épervier. <lb/>
Egypte, époque Sebennytique (378-342) <lb/>

Haut 0 m. 06 <lb/>

47. STELE EN CALCAIRE BLANC sculpté en bas relief d&apos;un taureau mar-<lb/>
chant à droite vers une inscription en caractères hiéroglyphiques: « Apis <lb/>
Osiris ». Le taureau sacré de Memphis, la tête surmontée du disque orné <lb/>
de l&apos;Uréus porte sur le corps les taches noires consacrées décrites par <lb/>

Hérodote. <lb/>
Provient du Serapeum de Memphis, ancien Empire V1 dynastie (2750-<lb/>

2625). <lb/>

Long. 0 m. 09 ; Haut 0 m. 06 <lb/>

VASES GRECS <lb/>

48. DEUX OENCCHOÉ. Terre cuite grise peinte en noir et rouge de motifs <lb/>
circulaires concentriques. <lb/>
Chypre VIII&apos;-VII&apos; siècle avant J.-C. <lb/>

Haut. 0 m. 10 <lb/>

-0 m. 13 <lb/>

49. OENCCHOÉ à bec trèfié. Terre cuite grise peinte en noir et rouge de cer-<lb/>
cles concentriques et de disques évoquant le soleil. <lb/>
Chypre VIIl&apos;-VII&quot; siècle avant J.-C. <lb/>

Haut. 0 m. 22 <lb/>

50. LECYTHE ARYBALLISQUE Terre cuite à figure rouge sur fond noir ; il <lb/>
est orné d&apos;une figurine féminine drapée. <lb/>
Attique, deuxième moitié du V&apos; siècle avant J.-C. <lb/>

Haut. 0 m. 085 <lb/>


51. LECYTHE. Terre cuite à figures noires sur fond blanc. Décor de trois <lb/>
personnages dont un, au centre, allongé sur un lit. <lb/>
Attique, seconde partie du VI&apos; siècle avant j.-C. <lb/>

Haut. 0 m. 1 1 <lb/>

52. LECYTHE. Terre cuite à figures noires avec rehauts rouges et incisions <lb/>
décor de cinq personnages Silènes et Ménades. <lb/>
Attique, 3&apos; quart du VI&quot; siècle avant J.-C. <lb/>

Haut. 0 m. 15 <lb/>

53. CANTHARE à figures rouges ; il est peint sur une face d&apos;Eros et sur <lb/>
l&apos;autre d&apos;Aphrodite. Les anses sont faites à l&apos;imitation des anses de <lb/>

métal. <lb/>

Attique, V&apos; siècle avant j.-C. <lb/>

Haut. 0 m. 21 <lb/>

54. ALABASTRE PIRIFORME à figures noires, rehauts rouges et incisions. Il <lb/>

est peint d&apos;un oiseau fantastique, fond semé de rosaces décor très in-<lb/>
fluencé de l&apos;Orient. <lb/>
Carinthe, commencement du VIf&apos; siècle avant J.-C. <lb/>
Haut. 0 m. 22 <lb/>

55. OENCCHOÉ EN FORME D&apos;OLPÉ à figures noires, rehauts en rouge, inci-<lb/>
sions. Décor en tableau sur le côté supérieur du vase: trois personnages. <lb/>
Attique, milieu du VI&apos; siècle avant J.-C. <lb/>
Haut. 0 m. 20 <lb/>

56. LECYTHE à figures noires <lb/>

rehauts de rouge et de blanc, incisions. Dé-<lb/>
cor peint d&apos;une suite de quatre silènes musiciens ; dans le champ feuil-<lb/>
lages et raisins. <lb/>
Attique, fin du VI&apos; siècle avant J.-C. <lb/>

Haut. 0 m. 21 <lb/>

Voir reproduction planche TI <lb/>

57. SKYPHOS à figures noires, rehauts de blanc et de rouge, incisiuns. Dé-<lb/>
cor peint sur chaque face de quatre personnages dont deux au centre <lb/>
combattant à la base une inscription gravée en lettres grecques Hera-<lb/>

clée. <lb/>

Attique, début du VI&apos; siècle avant J.-C. Haut. 0 m. 13 ; Diam. 0 m. 19 <lb/>

Voir reproduction planche 1Í <lb/>

58. LECYTHE FUNERAIRE à fond blanc. A la gauche d&apos;une tombe un <lb/>
éphèbe drapé dans un ample himation apporte des offrandes contenues <lb/>

dans une corbeille plate ; cheveux bruns, himation rouge sanguine. A la <lb/>

droite un guerrier tient une lance himation jaune, cheveux bruns. A la <lb/>
partie supérieure zone ornée d&apos;une grecque et palmettes. <lb/>
Athènes vers 450 avant j -C. <lb/>

Haut. 0 m. 33 <lb/>

l&apos;ne pièce similaire fait partis des collections du Musée du Louvre. <lb/>


BIJOUX ANTIQUES <lb/>

59. A) SEPT NTAILLES <lb/>

agathe ou cornaline gravées de personnages en <lb/>

buste de profil, d&apos;amours et d&apos;oiseaux. <lb/>

B) TROIS CAMEES coquille ou agathe sculptés en haut relief de per-<lb/>
sonnages en buste de profil et d&apos;une figure d&apos;Athéna. <lb/>

60. CACHET agathe de forme conique recouverte d&apos;une feuille d&apos;or déga-<lb/>
geant une face gravée de deux bouquetins affrontés, la patte levée ; <lb/>

trou de suspension latéral. <lb/>
Perse, époque Sassanide. <lb/>

61. CACHET agathe de forme conique recouverte d&apos;une feuille d&apos;oi déga-<lb/>
geant une face gravée d&apos;un personnage maîtrisant un bouquetin, anneau <lb/>
de suspension à la partie supérieure. <lb/>

Perse, époque Sassanide <lb/>

62. PLAQUETTE de tourquoise taill ée en forme d&apos;octogone irrégulier gravée <lb/>
et dorée sur une face de rinceaux de fleurs et d&apos;une inscription en ca-<lb/>
ractères arabes ; l&apos;autre face taillée en biseaux est recouverte d&apos;une <lb/>
feuille d&apos;or à laquelle sont fixés des anneaux, bordure de grènetis. <lb/>

Perse XVI&apos; siècle. <lb/>

Ancienne collection Sivadjian. <lb/>

63. TROIS BAGUES en argent cabochons sertis de pierres de couleur. <lb/>

64. BACUE EN OR ; le chatun, en cuvette de forme irrégulière, sertit un <lb/>

saphir. <lb/>

65. BACUE EN OR l&apos;anneau plat découpé à jours d&apos;un motif floral est fixé <lb/>
à un médaillon ovale sertissant une cornaline gravée d&apos;une figurine de <lb/>

Mercure. <lb/>

66. BAGUE EN OR <lb/>

l&apos;anneau est fixé à un médaillon circulaire sertissant <lb/>
une agathe de forme bombée sculptée d&apos;un insecte. <lb/>




67. BAGUE EN OR ; l&apos;anneau est orné de deux motifs en forme de feuille <lb/>
fixés sur un médaillon ovale sertissant une agathe antique gravée d une <lb/>

figurine féminine de profil. <lb/>

68. BAGUE EN OR ; cabochon de forme circulaire sertissant une améthyste <lb/>
gravée d&apos;une tête féminine de profil. <lb/>

69. BAGUE jonc d&apos;or sur !equel est monté de façon mobile un scarabée <lb/>

de cornaline antique gravé d&apos;un cheval marin. <lb/>

70. BAGUE : anneau formé d&apos;une mince feuille d&apos;or sur lequel est monté <lb/>
de façon mobile une agathe antique gravée d &apos;un buffle. <lb/>

71. BAGUE D&apos;ENFANT en or massif ; le chaton est gravé d&apos;une figurine <lb/>

momiforme. <lb/>

Egypte, époque Ptolémaïque. <lb/>
Poids 5 gr. 90 <lb/>

72. BAGUE CACHET en or massif ; l&apos;anneau à facettes s&apos;élargit jusqu&apos;à <lb/>

former une plate forme ornée d&apos;un médaillon ovale décoré en repoussé <lb/>
d&apos;un personnage et d&apos;attributs. <lb/>

Rome, 1er-11e siècle après J -C. <lb/>

Poids 30 gr. 80 <lb/>

L&apos;ne bague semblable fait partie des collections du Musée National de Munich <lb/>
, une <lb/>
autre est reproduite planche Y, n°235, catalogue de la collection Ouilhou, Londres <lb/>

1937. <lb/>

73. BAGUE en argent doré ; l&apos;anneau rond, en s&apos;élargissant, est gravé de <lb/>
rinceaux ; le cabochon rectangulaire à trois facettes est gravé de lettres <lb/>

gothiques. <lb/>
XV&quot; siècle. <lb/>

74. ANNEAU D&apos;OR. La surface extérieure à deux facettes est champlevée et <lb/>

émaillée en couleur bleu et rouge d&apos;inscriptions en caractères gothiques, <lb/>
on peut lire sur une face GASPAR : BALTAZAR M + (le M est la <lb/>
première lettre du nom inscrit sur l&apos;autre face) sur autre face : EL-<lb/>
QUIOR ADROR (Adror veut signifier adoremus) <lb/>
Diam. int. 0 m. 20 ; Poids 8 gr. 50 <lb/>

Plusieurs bagues à inscriptions formées de caractères semblables sont reproduites dans <lb/>
le catalogue de la collection Grilhou, Londres 1937, la plupart ont été trouvées dans le <lb/>
nord de la France et s&apos;échelonnent du VIIe au XIe siècle. <lb/>


75. BAGUE en or et pierre de couleur l&apos;anneau ovalisé est formé de quatre <lb/>

fils torsadés fixés sur un bandeau, le chaton en forme de losange est <lb/>

cloisonné et incrusté de lapis lazuli, de cornaline et de turquoise <lb/>

Egypte, Nouvel Empire. <lb/>

76. BAGUE en or, lapis lazuli et jaspe rouge le jonc supporte un scarabée <lb/>
mobile gravé sur la face inférieure de caractères hiéroglyphiques <lb/>

; le dos <lb/>

est cloisonné et incrusté de pierres. <lb/>

Egypte, Nouvel Empire. <lb/>

Long. du scarabée 12 mm. <lb/>

Ancienne collection Sivadjian. <lb/>

Voir reproduction planche IV <lb/>

77. BAGUE en or, lapis lazuli et jaspe rouge ; le jonc ovalisé supporte un <lb/>

scarabée mobile en or gravé sur la face inférieure de caractères hiérogly-<lb/>

phiques les ailes et le dos cloisonnés sont incrustés de pierres. <lb/>

Egypte, Nouvel Empire. <lb/>

Long. du scarabée 20 mm. <lb/>

Ancienne collection Sivadjian. <lb/>

Voir reproduction planche IV <lb/>

78. SCARABEE en nématite, face inférieure gravée d&apos;animaux. <lb/>

Epoque Romaine. Syrie ? <lb/>

Long. 20 mm. <lb/>

79. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES en cuivre doré. L&apos;anneau prend nais-<lb/>

sance sur une tête de bouquetin aux grandes cornes recourbées, la partie <lb/>
centrale est composée d&apos;un médaillon orné d&apos;une fine mosaïque poly-<lb/>
chromé à décor d&apos;une colombe tenant dans son bec un rameau d&apos;olivier ; <lb/>

à la base pendeloques de perles de métal. <lb/>
Haut. 0 m. 05 <lb/>

80. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES en or, saphir et perles baroques. A la <lb/>
base d&apos;un anneau circulaire un saphir est serti dans un boîtier d&apos;or, ce-<lb/>
lui-ci est fixé sur une charnière qui porte trois pendeloques mobiles <lb/>
un saphir entre deux perles baroques. <lb/>

Syrie VIIIe -XIIe siècle après J.-C. <lb/>
Haut. 0 m. 05 <lb/>

81. BOUCLE D&apos;OREILLE en or ; en forme d&apos;étoile à cinq branches, suspen-<lb/>
due à un anneau souple, elle est travaillée en filigrane à jours de festons <lb/>
et de motifs de fleurs. <lb/>

Syrie VI -V111&apos; siècle après J.-C. <lb/>
Haut. 0 m. 04 ; Poids 3 gr. <lb/>


82. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES en or à tête de lions. Boucle formée <lb/>

de plusieurs fils torsadés l&apos;anneau se continue par une corolle ornée de <lb/>
grenetis et se termine par une tête de lion. <lb/>

Art grec classique V&apos; -III&quot; siècle avant J .-C. Forme ovale 25 mm x 22 mm. <lb/>
Poids des deux boucles 21 gr. <lb/>

83. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES. Elles sont formées, en dessous de l&apos;an-<lb/>

neau, d&apos;une rosace à dix pétales avec une rosette au centre et encadrée <lb/>
par un cercle de grenetis A cette rosace est suspendu un amour ailé en <lb/>
or massif, une draperie d&apos;étoffe sur chaque bras, il tient dans la main <lb/>

droite un masque d&apos;homme barbu. <lb/>
Italie méridionale, IVe-Ille siècle avant J.-C. <lb/>
Haut. 0 m. 04 <lb/>
Poids des deux boucles 8 gr. 40 <lb/>

Voir reproduction planche IV <lb/>

84. PAIRE DE BOUCLES D&apos;OREILLES à têtes de bouquetins. Boucle formée <lb/>

de plusieurs fils d&apos;or lisses torsadés ; l&apos;anneau se continue par une co-<lb/>
rolle ornée de grenetis et se termine par une tête de bouquetin ; de la <lb/>
bouche sort un anneau qui retient l&apos;autre extrémité du fil d&apos;or ; les yeux <lb/>
sont incrustrés de pâte de verre, le dessus de la tête est orné d&apos;une ro-<lb/>

sace. <lb/>

Forme ronde 3 mm. Poids des deux boucles 18 gr. 90 <lb/>
Art grec classique Ve-Ille siècle avant J.-C. <lb/>

Le Musée Benaki possède une paire de boucles d&apos;oreilles presque identiques à celles-ci <lb/>

répertoriées sous le n°71, pl. 20 de l&apos;ouvrage de Berta Segall. <lb/>
Yernier dans le catalogue des Bijoux du Musée du Caire décrit sous le n°52.512, pl. <lb/>

XXXY, une boucle semblable. <lb/>
Une autre boucle du même type figure dans les collections du Musée du Louvre. <lb/>
Voir reproduction planche IV <lb/>

85. PLAQUE PECTORALE EN OR. De forme ovalisée, elle est, sur l&apos;une de <lb/>
ses faces, gravée, en bordure, de plusieurs lignes concentriques, au cen-<lb/>
tre, cinq points en repoussé formant une croix sont entourés de huit <lb/>
ornements gravés quatre croix et quatre carrés. A la partie supérieure <lb/>
la feuille d&apos;or est recourbée pour former un anneau de suspension, cinq <lb/>
trous sont percés à distances inégales sur le pourtour. <lb/>
Belle patine rouge. <lb/>
Larg. 0 m. 063 ; Poids 20 gr. 40 <lb/>

Copte IVe-Ville siècle après J.-C. <lb/>

86. MEDAILLON OVALISÉ EN OR. Il est formé d&apos;une plaque bordée d&apos;un <lb/>
fil soudé à facettes, dont les deux extrémités se terminent par une pe-<lb/>

tite perle d&apos;or au centre, de repoussé, buste d&apos;un personnage entouré <lb/>
de rayons ; à la partie supérieure bague de suspension soudée. <lb/>

Egypte lllr siècle après J -C. <lb/>
Larg. 0 m. 29 <lb/>

André de Ridder dans le catalogue des bijoux antiques du Musée du Louvre décrit <lb/>
deux médaillons semblables reproduit sous les numéros 750 et 751, planche XIII et <lb/>

donnés comme provenant d&apos;Egypte. <lb/>

Ils sont également reproduits planche XLIII, figure 4 et 5. Etienne Coche de la Ferté, <lb/>
les Bijoux antiques, Paris 1956. <lb/>


87. MEDAILLON EN OR. Il est composé de cercles concentriques formé al-<lb/>

ternativement par des fils d&apos;or pleins et par des fils torsadés à jours. <lb/>

Au centre, ornement en haut relief en forme d&apos;un cône tronqué entouré <lb/>
d&apos;une rosace à 18 pétales Quatre trous inégalement répartis sur le pour-<lb/>
tour. <lb/>

Art Celtique VIe-IVe siècle avant J.-C. <lb/>

Diam. 0 m. 05 <lb/>

88. PENDANT D&apos;OREILLE en argent doré. De forme circulaire, bordé de <lb/>
coulants, il est découpé d&apos;un cercle à jours dans sa partie inférieure <lb/>
sur une face décor perlé et filigrané, motifs champlevés qui devaient con-<lb/>

tenir des émaux ; sur l&apos;autre face médaillons et rinceaux de fleurs en fili-<lb/>

granés. <lb/>

Syrie VII &apos;-XIIe siècle après J.-C. <lb/>

Diam. 0 m. 052 <lb/>

89. FIBULE EN OR. La forme en est classique mais le tube qui contient <lb/>
l&apos;épingle est de forme allongée à trois sections triangulaires et orné à <lb/>
jours, sur sa plus grande face, de neuf bandes parallèles composées cha-<lb/>

cune de deux oiseaux. <lb/>

Italie IV&quot; siècle avant J C. <lb/>

Long. 0 m. 067 ; Poids 9 gr. 60 <lb/>

Une fibule identique fait partie des collections du Museo Civieo de Turin et provient <lb/>

du Trésor de Desana ; une autre figure au Musée des Thermes de Rome. <lb/>

Des formes analogues se rencontrent également en Autriche et en Hongrie. <lb/>

90. BOUCLE DE CEINTURE EN OR. La partie qui était fixée sur le cuir au <lb/>
moyen de deux clous d&apos;or est de forme ovale, ornée sur l&apos;une de ses fa-<lb/>

ces d&apos;un entrelac à jours et bordée d&apos;un motif dentelé ; une charnière <lb/>

fixée à trois anneaux est reliée par deux autres anneaux à une partie <lb/>
mobile plus petite en forme d&apos;un demi-ovale évidée au centre et déco-<lb/>
rée d&apos;entrelacs sur son pourtour. <lb/>

Art barbare. <lb/>

Larg. 0 m. 052 Haut. 0 m. 038 Poids 53 gr. 70 <lb/>

Voir reproduction planche V <lb/>

91. BOUCLE DE CEINTURE EN OR. Elle se compose d&apos;un boîtier rectangu-<lb/>
laire dont la face inférieure est garnie de 4 clous d&apos;or ; la face supérieure <lb/>
est ornée à jours d&apos;un animal fantastique ailé et bordée de losanges. Une <lb/>
charnière fixée à 4 anneaux est reliée par trois autres anneaux à une <lb/>
partie mobile plus petite en forme d&apos;un demi-ovale décoré d&apos;entrelacs et <lb/>

r_ <lb/>

bordé d&apos;un motif dentelé <lb/>

Art barbare. <lb/>

Larg 0 m. 092 ; Haut. 0 m. 03 ; Poids 109 gr. 20 <lb/>

Rostowszef décrit une boucle semblable donnée comme Seythe. <lb/>

Voir reproduction planche V <lb/>




92. PLAQUE PENDENTIF EN OR. De forme ovale elle est décorée en fili-<lb/>
granes de cercles concentriques et de fleurs, de motifs de grenetis, de 10 <lb/>
cabochons sertissant des grenats et des pâtes de verre et au centre d&apos;un <lb/>

cabochon ovale en grenat. Au revers une boucle servait à fixer une <lb/>

épingle. <lb/>
VI&quot;-VII&quot; siècle après J.-C <lb/>

Haut. 0 m. 05 ; Poids brut 10 gr. 65 <lb/>

Ancienne collection Yignier. <lb/>

Voir reproduction planche \ <lb/>

93. PLAQUE PECTORALE EN OR. De forme ronde, elle est divisée en deux <lb/>
zones par un cercle de grenetis ; la zone extérieure est garnie de 12 ca-<lb/>
bochons sertissant des grenats de forme ronde ou ovale (deux ont dis-<lb/>
parus) et orné de triangles de grenetis ; la zone centrale est garnie d&apos;un <lb/>
cabochon rectangulaire sertissant une agathe et de deux petits cabochons <lb/>
en forme de larme sertissant des grenats, décor de grenetis. Au revers <lb/>
anneau et barette de fixation. <lb/>

VI,&apos;-VI Ie siècle après J.-C <lb/>

Diam. 0 m. 065 Poids brut 40 gr. 10 <lb/>

Ancienne collection Vignier. <lb/>

Voir reproduction planche V <lb/>

94. PAIRE DE BRACELETS en or serpentéiforme. Chaque bracelet est formé <lb/>
d&apos;un épais fil d&apos;or de 4 mm. de diamètre et dont l&apos;enroulement fait un <lb/>
peu plus du tour. L&apos;une des extrémités est ornée d&apos;une tête de serpent, <lb/>

l&apos;autre forme des ondulations et représente la queue de l&apos;animal. Les <lb/>
écailles en sont silhouettées par des traits perpendiculaires formant des <lb/>

quadrillages. <lb/>
Diam. int. 65 mm. ; Diam. ext. 75 mm. <lb/>

Poids des deux pièces 181 gr. <lb/>

Période Gréco-Romaine d&apos;Egypte. 1er siècle av. J.-C.-1er siècle ap. J.-C. <lb/>

Berthe Ségall décrit sous le N°176 du catalogue du Musée Benaki un bracelet extrê-<lb/>
mement semblable à ceux-ci d&apos;un diamètre extérieur de 87 mm. <lb/>
Vernier dans le catalogue des Bijoux du Musée du Caire inventorie sous le N°52.114, <lb/>

planche XIV, un bracelet trouvé à Sa el Hagar dont la forme se rapproche sensiblement <lb/>
de ceux-ci. <lb/>

André de Ridder dans le catalogue des bijoux antiques du Musée du Louvre décrit <lb/>

sous les nos 976 et 977 deux bracelets du même type provenant de Boscoreal. <lb/>

Voir reproduction planche III <lb/>

95. BRACELET en or serpentéiforme. Il est formé d&apos;un fil d&apos;or de 3 mm. de <lb/>
diamètre ; à chaque extrémité la tête et la queue sont repliées sur elles-<lb/>

mêmes laissant le cercle ouvert sur 20 mm. Les écailles sont silhouettées <lb/>
par des traits perpendiculaires formant quadrillages. <lb/>
Période Gréco-Romaine d&apos;Egypte. lersiècle après J.-C. <lb/>

Diam. extér. 0 m. 67 ; Poids 57 gr. <lb/>

Voir reproduction planche III <lb/>


96. PAIRE DE BRACELETS EN OR serpentéiforme. Chaque bracelet est for-<lb/>
mé d&apos;un fil d&apos;or aplati à deux facettes de 3 mm. de diamètre et dont <lb/>
l&apos;enroulement fait deux tours. L&apos;une des extrémités est ornée d&apos;une tête <lb/>

de serpent, l&apos;autre forme des ondulations et représente la queue de l&apos;ani-<lb/>
mal. Les écailles en sont silhouettées par des traits perpendiculaires for-<lb/>
mant des quadrillages. <lb/>

Diam. int. 0 m. 75 ; Diam. ext. 0 m. 81 <lb/>

Poids des deux bracelets 119 gr. 30. <lb/>
&apos;Période Gréco-Romaine. 1er siècle avant J.-C. 1&quot; siècle après J.-C. <lb/>

Auraient été trouvés à Orbaït en Basse Egypte. <lb/>

Voir reproduction planche III <lb/>

97. PAIRE DE BRACELETS. Ils se composent de cinq fils d&apos;or enroulés en <lb/>
spirales autour d&apos;un cercle de pâte de verre. A chaque extrémité une <lb/>
corolle ornée de motifs de fleurs en filigranes se termine par une tête <lb/>

de lion dont les yeux sont incrustés de pâte de verre. <lb/>
Art grec classique. Ve-Ille siècle avant J.-C. <lb/>

Diam. 0 m. 065 <lb/>

Il est très rare de trouver des bracelets de cette qualité, en paire. Les têtes des animaux <lb/>

qui les ornent peuvent être comparés à celles ornant des boucles d&apos;oreilles. <lb/>

Voir reproduction planche III <lb/>

98. POIGNARD. La lame d&apos;électrum en forme de feuille renflée au centre est <lb/>
gravée sur ses deux faces de trois bandes linéaires se rejoignant à la <lb/>
pointes. La poignée est formée de deux plaquettes de stéatite arrondies <lb/>
à la partie supérieure et fixées de part et d&apos;autre de la lame par cinq <lb/>

clous de cuivre. <lb/>

Egypte antique. <lb/>

Haut. 0 m. 22 <lb/>

99. POIGNEE DE MIROIR en turquoise et en or. En forme de la colonnette <lb/>
Ouadj, elle est gravée, sur l&apos;une de ses faces, d&apos;une inscription en ca-<lb/>
ractères hiéroglyphiques : « Djehouty -nakht fils de Neheri, nonarque, <lb/>

à El-Bersheh ». <lb/>

Les ornements qui représentent des fleurs de lotus, la bague et la bor-<lb/>
&apos;dure de l&apos;arc qui supportait le miroir sont en or. <lb/>
Egypte fin de la XIe ou début de la XIII&apos; dynastie. <lb/>

Haut. 0 m. 12 <lb/>

Ancienne collection Mutiaux. <lb/>

Voir la reproduction sur la couverture <lb/>

100. COLLIER composé de 29 plaquettes rectangulaires en terre cuite émaillée <lb/>
bleu clair ; elles sont gravées sur une face d&apos;Osiris, sur autre de son <lb/>
nom Pedineith (donné à Neith). <lb/>

Egypte, 26me dynastie ou Ptolémaïque. Long. de chaque plaquette 9 mm. <lb/>


101. COLLIER composé de 16 scarabées en terre cuite émaillée gris. bleu, <lb/>
bleu vert ou en pierre. Ils sont gravés d&apos;ornements linéaires, de signes et <lb/>
représentations variées <lb/>
le dieu Bès, un pharaon debout tenant les deux <lb/>

sceptres et coiffé de la couronne bleue (devant lui le signe « kheper »; <lb/>
le scarabée, des sphinx, de uraeus, des croix de vie (signe ânkh), etc... <lb/>

Nouvel Empire, époques diverses. <lb/>
Long. moyenne du scarabée 16 mm. <lb/>

102. COLLIER d&apos;argent doré. Il est formé de perles aplaties alternant avec <lb/>

des pendeloques et des perles de grenetis. <lb/>

Egypte. <lb/>

Haut. 0 m. 10 <lb/>

Voir reproduction planche VII <lb/>

103. COLLIER. Il est formé de 33 perles d&apos;or de forme aplatie alternant avec <lb/>

30 perles en forme d&apos;olive en terre émaillée bleu lapis, en or ou en <lb/>
feldspath. <lb/>

Egypte. <lb/>

Haut. 0 m. 21 <lb/>

Voir reproduction planche VII <lb/>

104. COLLIER. Il se compose de 22 plaquettes rectangulaires 6 en or, 5 en <lb/>
feldspath et 11 en lapis lazuli ; elles alternent avec 22 perles d&apos;or en <lb/>

forme d&apos;olive. <lb/>

Egypte. <lb/>

Haut. 0 m 21 <lb/>

Voir reproduction planche XI <lb/>

105. COLLIER. Il se compose de 13 cuvettes d&apos;or dans lesquelles sont enchâs-<lb/>
sées des plaquettes de forme rectangulaire ou carré en feldspath. Elles <lb/>
sont reliées les unes aux autres par trois anneaux formant charnière <lb/>
maintenus par des clous d&apos;or à tête en grenat. Petits anneaux latéraux <lb/>

auxquelles devaient être suspendues des pendeloques. Fermoir formé de <lb/>
deux éléments triangulaires incrustés d&apos;un grenat et à la pointe desquels <lb/>
sont fixés deux anneaux. <lb/>

Egypte. <lb/>

Voir reproduction planche VI <lb/>

106. COLLIER. Il se compose de 18 perles d&apos;émeraude de forme aplatie et <lb/>

irrégulière reliées entre elles par des anneaux d&apos;or qui supportent 16 <lb/>
pendeloques d&apos;or en forme de cônes décorés de grenetis. <lb/>
Egypte époque, Ptolemaïque. <lb/>

Long. 0 m. 17 <lb/>

Voir reproduction planche VI <lb/>


107. COLLIER. Il se compose de deux rangées de perles de forme allongée <lb/>

alternativement en terre émaillée bleu ou bleu vert et en corail elles <lb/>
sont reliées les unes aux autres par des anneaux d&apos;or auxquels ?ont <lb/>
fixés des éléments transversaux en forme d&apos;un huit qui maintiennent les <lb/>
deux rangées du collier à égale distance. Au centre un pendentif est for-<lb/>
mé d&apos;une perle en lapis lazuli de forme allongée et aplatie et bordée à <lb/>
ses deux extrémités d&apos;une feuille d&apos;or. <lb/>

Egypte. <lb/>

H aut. 0 m. 16 <lb/>

Voir reproduction planche VII <lb/>

108. COLLIER EN OR. Il se compose de trois chaînes parallèles à double em-<lb/>

maillement terminées à leurs deux extrémités par des ornements tron-<lb/>
coniques ornés d&apos;un serpent naja dans sa longueur des perles d&apos;or leurs <lb/>
sont reliées par des anneaux ; un fil d&apos;or recourbé et un anneau com-<lb/>
posent le fermoir et supportent un pendentif de forme ovale en repoussé <lb/>
d&apos;une tête d&apos;Hélios et bordé d&apos;une zone de grenetis. <lb/>

Haut. 0 m. 18 Poids 44 gr. 5 <lb/>
De style Egypto-Romain. <lb/>

Diam. du pendentif 0 m 29 <lb/>

Voir reproduction planche VII <lb/>

109. COLLIER. Il se compose de 14 perles en corail de forme allongée et de <lb/>

12 perles en lapis lazuli de forme ronde ; elles sont reliées les unes aux <lb/>

autres par des anneaux d&apos;or auxquelles sont fixés, à distances égales, des <lb/>
pendentifs en or de forme coniquë. Un pendentif central en or et lapis <lb/>
lazuli représente une amphore. <lb/>
Egypte, époque Ptolémaïque. <lb/>

Haut. 0 m. 25 <lb/>

Voir reproduction planche V! <lb/>

1 10. COLLIER. Il se compose de 46 perles creuses en or alternativement lisses <lb/>
ou ornées d&apos;un décor de cercles concentriques filigranés. Le fermoir est <lb/>
composé de trois perles de verre doré, de deux perles allongées et d&apos;une <lb/>

grosse perle ronde en or à décor filigrané de cercles concentriques, de <lb/>

rosaces et de grenetis. Pendentif représentant une tête de taureau, le <lb/>
front orné de rinceaux de filigrane et surmonté d&apos;un anneau. <lb/>
Haut. du collier 0 m. 20 ; Haut. du pendentif 0 m. 19 <lb/>
IV&quot;-III&quot; siècle avant J.-C. <lb/>
Poids 26 gr. 5 <lb/>

Voir reproduction planche VII <lb/>




Collection de Monsieur Sandro Volt2 <lb/>

Vente le Vendredi 17 Mai 1957 <lb/>

Les pièces décrites dans ce catalogue constituent une collection <lb/>
qui n &apos;a pas été formée au hasard ; l unité esthétique entre l&apos;art moderne <lb/>
et celui des peuples primitifs a été le facteur qui a guidé Mr. Sandro <lb/>
VOLTA dans son choix. Ce principe est aujourd&apos;hui généralement suivi <lb/>
par la critique la plus avisée et, tout récemment, le Musée d&apos;Art et <lb/>
d&apos;Industrie de Saint-Etienne a organisé une exposition : « L&apos;Art de <lb/>
l &apos;Afriqi-ie Noire et l époque Nègre de quelques artistes contemporains » <lb/>
dans laquelle plusieurs pièces de cette collection ont été présentées. <lb/>
D&apos;autre part le choix et la variété des oeuvres et des artistes offrent à <lb/>
1 amateur une documentation presque complète sur les origines et les <lb/>
développements de l&apos;art contemporain en Europe. C&apos;est ainsi que du <lb/>

« Repas frugal » de 1904, la célèbre eau-forte de Picasso reproduite en <lb/>
1955 sur l&apos;affiche de l&apos;exposition dédiée par la Bibliothèque Nationale <lb/>
a son oeuvre gravée, on passe a un petit dessin de la période cubiste du <lb/>
même artiste, à des anciennes oeuvres de Villon, Léger, Marcoussis, <lb/>
Max Ernst, puis à une rarissime aquarelle de Paul Klee de 1912, aux <lb/>
gouaches et aux gravures des artistes du Bauhauss : Kandinsky et <lb/>
Feininger, et aux oeuvres des peintres qui, dans la même période, <lb/>
contribuèrent dans tous les pays européens au renouveau de la sensi-<lb/>
bilité contemporaine. D&apos;un intérêt particulier sont, à ce sujet, les gravures <lb/>
de Marc Chagall, imprimées vers 1920 en Allemagne et devenues prati-<lb/>
quement introuvables. Quelques oeuvres récentes des artistes de la <lb/>
grande génération complètent cet ensemble représentatif de l&apos;art de <lb/>
notre époque. <lb/>
Le même esprit a présidé au choix des sculptures d&apos;Afrique et <lb/>
d&apos;Océanie, recherchées, non pour l&apos;aspect bizarre des arts primitifs, mais <lb/>
pour leur valeur strictement plastique, ce qui nous permet de considérer <lb/>
la majorité de ces objets comme des classiques de l&apos;art noir. <lb/>



ESTAMPES MODERNES <lb/>

visibles chez M. CAILAC., 13, rue de Seine <lb/>

du mardi 7 au samedi 1 1 mai, de 14 h. 30 à 18 h. 30 <lb/>

ARCHIPENKO (A.) <lb/>

111. LES DEUX MODELES, lithographie de l&apos;époque cubiste. Très belle épreuve, <lb/>
signée -1 timbre sec du Bauhaus <lb/>

BAUMEISTER (Willi) <lb/>

112. FIGURE ASSISE. -Composition ; 2 lithographies vers 1920. Très bel!es <lb/>
épreuves, signées (la 2&quot; porte le timbre sec du Bauhaus). <lb/>

CHAGALL (Marc) <lb/>

1 13. LA CHEVRE, lithographie vers 1921. Très belle épreuve, signée et numé-<lb/>

rotée 13 35 ; toutes marges. <lb/>

114. LE COCHON, lithographie vers 1921. Très belle épreuve, signée et nu-<lb/>
mérotée : 24/35 (légères cassures). <lb/>

115 <lb/>

LA FERME RUSSE, vers 1922, lithographie de la suite « Mein Leben ». <lb/>
Très belle épreuve, signée et numérotée : 67/100 ; toutes marges <lb/>

116. INTERIEUR PAYSAN RUSSE, vers 1922, lithographie de la suite « Mein <lb/>
Leben ». Très belle épreuve, signée et numérotée 63/100 ; toutes mar-<lb/>

ges. <lb/>

117. L&apos;AUTOMOBILE, vers 1922, eau-forte de la suite « Mein Leben ». Très <lb/>
belle épreuve sur Japon, signée et numérotée 10/110 ; toutes marges. <lb/>
Une des 20 épreuves sur Japon. <lb/>


118. L&apos;INCENDIE DU VILLAGE, 1922, eau-forte de la suite « Mein Leben ». <lb/>
Très belle épreuve, sur Japon, signée et numérotée 17 110 toutes <lb/>

marges Une des 20 épreuves sur Japon. <lb/>

1 19. HOMME AU PAN1ER, vers 1922, eau-forle et aquatinte de la suite « Mein <lb/>
Leben ». Très belle épreuve, sur Japon, signée et numérotée 19 110 <lb/>
toutes marges Une des 20 épreuves sur Japon. <lb/>

120. LE COUPLE, vers 1922, eau -forte de la suite « Mein Leben ». Très belle <lb/>

épreuve, signée et numérotée 102 110 toutes marges. <lb/>

121. LE PEINTRE ET SON CHEVALET, 1922, eau-forte de la suite « Mein <lb/>
Leben ». Très belle épreuve, signée et numérotée 63 110 ; toutes <lb/>

marges. <lb/>

122. L&apos;HOMME ET SA CONSCIENCE, vers 1922, eau-forte de la suite « Mein <lb/>
Leben ». Très belle épreuve, signée et numérotée 76 110 toutes mar-<lb/>

ges. <lb/>

123. DEUX VIEUX JUIFS CONVERSANT, vers 1922, eau-forte de la suite <lb/>
« Mein Leben ». Très belle épreuve, signée et numérotée 81 110 ; <lb/>
toutes marges. <lb/>

124. LE RABIN, 1922, eau-forte de la suite « Mein Leben ». Très belle épreu-<lb/>
ve, signée et numérotée 101 110 toutes marges. <lb/>

125. LES AMOUREUX, vers 1922, eau-forte de la suite « Mein Leben ». Très <lb/>
belle épreuve, signée et numérotée 27 110 ; toutes marges. <lb/>

126. LE TOMBEAU DES ANCETRES, 1922, eau-forte de la suite « Mein Le-<lb/>
ben ». Très belle épreuve, signée et numérotée 90 1 10 toutes marges. <lb/>




127. LE DEPART, vers 1922, eau-forte de la suite « Mein Leben ». Très belle <lb/>
épreuve, signée et numérotée : 85 110 ; toutes marges. <lb/>

128. VIEUX JUJF, 1922, eau-forte de la suite « Mein Leben ». Très belle <lb/>
épreuve, signée et numérotée : 48/110 ; toutes marges. <lb/>

129. L&apos;ARTISTE ET SA FIANCEE, eau-forte vers 1922. Très belle épreuve, si-<lb/>
gnée, timbre sec du Bauhaus ; toutes marges. <lb/>

130. BONJOUR LA TOUR EIFFEL, eau-forte. Très belle épreuve, signée. <lb/>

CHIRICO (G. de) <lb/>

131. ORESTE ET PILADE, lithographie. Très belle épreuve, signée, timbre sec <lb/>

du Bauhaus. <lb/>

ENSOR (J.) <lb/>

132 <lb/>

LA MORT POURSUIVANT LE TROUPEAU DES HUMAINS (L Delteil <lb/>

104). Très belle épreuve, signée, légendée et numérotée : 7 ; toutes <lb/>

marges. <lb/>

133. LES BAINS A OSTENDE (115). Très belle épreuve, sur japon, signée et <lb/>

légendée ; toutes marges <lb/>

134. COSTUMES DE BALLET, deux lithographies, 1911. Très belles épreuves, <lb/>

imprimées en couleurs, sur japon. <lb/>

FEININGER (Lyonel) <lb/>

135. LA PLACE DE L EGLISE, 1911, eau-forte. -LA VILLE, bois ; 2 pièces. <lb/>

Très belles épreuves, sur japon, signées. <lb/>

136. PAYSAGES, 1923. Deux lithographies imprimées en plusieurs tons. com-<lb/>
me cartes-postales pour invitations à une exposition au Bauhaus <lb/>


GONTCHAROVA (N.). <lb/>

137. FIGURE, lithographie, époque cubiste. Très belle épreuve, imprimée en <lb/>

couleurs, signée -1 timbre sec du Bauhaus (traces de plis en marge). <lb/>

GROSZ (G.) <lb/>

138 DIE RAUBER, der Malik-Verlag Edit <lb/>

,, <lb/>

Berlin, 1922. Couverture, table et <lb/>

suite complète de 9 lithographies, signées et numérotées. Un album gr. <lb/>

in-f (exempl. n&quot; 11 Série B). Couverture avec mouillures ; traces de colle <lb/>

à quelques planches (tiré à 100 ex., celui-ci est un des 35 aprèb les 10 <lb/>

sur Japon) <lb/>

. <lb/>

139. LES BOURGEOIS -LE PRISONNIER ; 2 lithographies. Très belles épreu-<lb/>

ves, signées et timbrées (la 1rc avec le timbre sec du Bauhaus). <lb/>

KANDINSKY (W.) <lb/>

140. COMPOSITON, 1922, lithographie pour l&apos;Album « Kleine Welten ». Très <lb/>

belle épreuve, imprimée en couleurs, signée. <lb/>

141. COMPOSITION, 1922, lithographie pour l&apos;Album « Kleine Welten ». Très <lb/>

belle épreuve, imprimée en couleurs, signée. <lb/>

142. COMPOSITION, 1922, bois pour l&apos;Album « Kleine Welten ». Très belle <lb/>

épreuve, signée. <lb/>

143. COMPOSITION, 1922. bois pour l&apos;Album « Kleine Welten ». Très belle <lb/>

épreuve, signée. <lb/>

144. <lb/>

COMPOSITION, 1922, eau-forte pour l&apos;Album « Kleine Welten )i. Très <lb/>
belle épreuve, signée (plis en marge). <lb/>

145. COMPOSITION, 1923. Lithographie imprimée en couleurs comme carte-<lb/>

postale d&apos;invitation pour une exposition du Bauhaus. <lb/>


KLEE (Paul) <lb/>

146. VUE SUR UNE RIVIERE, 1912 2, lithographie (Soby 10). Très belle <lb/>

épreuve sur Japon, signée <lb/>

147. PARK, 1914 145, lithographie (Soby non décrit). Très belle épreuve, <lb/>

imprimée en couleurs, signée. <lb/>

148. COMEDIE DES OISEAUX, 1918, lithographie (17). Très belle épreuve, <lb/>

signée (déchirure en marge). <lb/>

149. LA LUMIERE QUI S&apos;ETEINT, 1919 176, lithographie (20). Très belle <lb/>

épreuve. <lb/>

150. LA DAME DE COEUR, 1921/30, lithographie (25). Très belle épreuve, <lb/>

signée. <lb/>

Grohmann indique que cette planche a été tirée à 13 épreuves signées. <lb/>

151. LA FETE AUX LANTERNES, 1922, lithographie. Carte de fête pour <lb/>

« Bauhaus » (30). Très belle épreuve d&apos;essai, imprimée en noir et aqua-<lb/>

rellée par l&apos;artiste. Epreuve unique en cette condition. <lb/>

152. FOLIE, 1922/68, lithographie (31). Au verso : COMPOSITION, 1922, <lb/>
lithographie par W. Kandinsky. Deux très belles épreuves d&apos;essai, tirées <lb/>

recto-verso, celle de Klee, signée, tirée à 16 épr. PROBABLEMENT UNI-<lb/>

QUE EN CETTE CONDITION. <lb/>

Voir la reproduction planche VIII <lb/>

153. LE COTE DROLE, 1923. Lithographie imprimée en couleurs comme carte-<lb/>

postale d&apos;invitation pour une exposition du Bauhaus. <lb/>

154. LE COTE SERIEUX, 1923. Lithographie imprimée en couleurs comme <lb/>

carte-postale d&apos;invitation pour une exposition du Bauhaus. <lb/>

155. HOMME BARBU, 1925, R4, lithographie (S. n.d.). Très belle épreuve, <lb/>

sur vélin, signée. <lb/>


KOKOSCHKA (O.) <lb/>

156. BUSTE DE FEMME SOURIANTE, lithographie. Très belle épreuve, signée. <lb/>

MARCOUSSIS (Louis) <lb/>

157. LE COMPTOIR, eau-forte 1920. Très belle épreuve, signée ; toutes mar-<lb/>

ges. <lb/>

MARINI (Marino) <lb/>

158. CAVALIER ET DEUX CHEVAUX, lithographie. Très belle épreuve, impri-<lb/>
mée en noir sur fond gris signée et numérotée 3 30. <lb/>

MATISSE (H.) <lb/>

159. NU, TETE EN BAS, lithographie (PI. 118). Très belle épreuve, signée et <lb/>

annotée « Essai ». <lb/>

MIRO (joan) <lb/>

160. CROIX ET LUNE, lithographie, 1939. Très belle épreuve, sur Chine vo-<lb/>
lant, signée et numérotée 32175. <lb/>

161. COMPOSITION, 1948, lithographie Très belle épreuve, imprimée en cou-<lb/>

leurs, signée, datée et numérotée 9 75. <lb/>

V*&gt;. <lb/>






PICASSO (P.) <lb/>

162. LE REPAS FRUGAL (B. Geiser 2). Très belle épreuve sur vélin Van Gel-<lb/>

der. <lb/>
Voir la reproduction planche \1II <lb/>

163. VISAGE. (B. Geiser 243 <lb/>

-<lb/>

F. Mourlot 23). Très belle épreuve sur Japon, <lb/>
signée et numérotée 31/75 (légères cassures). <lb/>

164. SUENO Y MENTIRA DE FRANCO, Paris, 1937. Couverture, texte et <lb/>

2 pl. timbrées, contenant chacune 9 compositions à l&apos;eau-forte et à l&apos;aqua-<lb/>

tinte. Exemplaire très frais sur Arches (H.C. 111 &apos;XVII. W.). <lb/>

SEVERINI (G.) <lb/>

164 bis. LA FAMILLE ARLEQUIN, lithographie vers 1922. Très belle épreuve <lb/>

signée ; timbre sec du Bauhaus. <lb/>

UTRILLO (M.) <lb/>

165. LE LAPIN AGILE, lithographie. Très belle épreuve, imprimée en cou-<lb/>

leurs. <lb/>

LIVRES MODERNES <lb/>

BRAQUE (Georges) <lb/>

165 bis. LIVRE DE « BRAQUE » par André Lejard, éditions F. Hazan, Paris <lb/>
1949. -Plein parchemin, tête dorée. <lb/>

Dessin de Braque à l&apos;encre noire sur le frontispice du livre. <lb/>
Signé et daté en bas à droite 1953. <lb/>

CHAGALL (Marc) <lb/>

166. LIVRE DE « CHAGALL » par Georg Schmidt, éditions F. Hazan. Paris <lb/>
1952. -Plein parchemin, tête dorée. <lb/>

Dessin de Chagall à l&apos;encre rouge et à l&apos;encre de Chine noire sur le fron-<lb/>

tispice du livre. <lb/>


GOUACHES -AQUARELLES <lb/>

DESSINS MODERNES <lb/>

ERNST (Max) <lb/>

167. POIRE 1925. <lb/>

Gouache et frottage. <lb/>

Haut. 0 m. 29 ; L 0 m. 18. <lb/>

Signé et daté en bas à droite 1925. <lb/>

Voir la reproduction planche IX <lb/>

FEININGER (Lyonel) <lb/>

168. BATEAU, 1933. <lb/>

Aquarelle. <lb/>
Haut. 0 m. 22 ; L. 0 m. 29. <lb/>

Signé en bas à gauche. <lb/>

Daté en bas à droite « 23.7.33 ». <lb/>

GROSZ (George) <lb/>

169. WISKY, 1918. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

Haut. 0 m. 60 ; L. 0 m. 35. <lb/>

Signé et daté en bas à gauche Sept. 1918. <lb/>

Dédicacé en bas à gauche 0.&apos;1 poète et critique d&apos;art Daubler. <lb/>

Reproduit dans l&apos;ouvrage « Ecce homo » de Grosz. <lb/>

JACOB (Max) <lb/>

(1876-1944) <lb/>

170. AUTOPORTRAIT, 1944. <lb/>
Dessin au crayon. <lb/>
Haut. 0 m. 25 <lb/>

, <lb/>

L. 0 m. 19. <lb/>

Reproduit au frontispice du livre « Dernier visage de Max-Jacob », par Marcel Béalu, <lb/>

édition Pierre Fanlac, Paris 1946.. <lb/>

(dernier autoportrait dessiné quelques jours avant sa déportation par les Nazis, le <lb/>

24 février 1944). <lb/>

171. LA CONVERSATION SUR LA PLACE, 1915. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

Haut. 0 m. 25 ; L. 0 m. 35, <lb/>

Signé et daté en bas à droite 1915. <lb/>

172. SUR LE RING, 1919. <lb/>
Gouache. <lb/>
Haut. 0 m. 25 ; L. 0 m. 33. <lb/>

Signé et daté en bas à droite « 19 ». <lb/>


KANDINSKY (Wassily) <lb/>

(1866-1944) <lb/>

173. COMPOSITION, 1930. <lb/>
Gouache. <lb/>
Haut. 0 m. 21 ; L. 0 m. 16. <lb/>

Monogramme et date « 30 » en bas à gauche. <lb/>

Signé, dédicacé et daté au crayon 1931, en bas à droite. <lb/>

Voir reproduction planche X <lb/>

KLEE (Paul) <lb/>

(1879-1940) <lb/>

174. 2 FRAGMENTE, 1913. <lb/>

Encre de Chine et Aquarelle. <lb/>

Haut. 0 m. 16 ; L. 0 m. 30. <lb/>

L&apos;un des dessins est signé en bas à gauche. <lb/>
Titre de la main de l&apos;artiste en bas au milieu. <lb/>

Voir reproduction planche X <lb/>

LAURENCIN (Marie) <lb/>

(1885-1956) <lb/>

175. APOLLINAIRE JOUANT DU COR DANS UNE ARABESQUE DE FLEURS. <lb/>

Peinture à l&apos;essence sur carton. <lb/>
Haut. 0 m. 32 ; L. 0 m. 30. <lb/>

LEGER (Fernand) <lb/>

(1881-1955) <lb/>

176. LES TROIS FEMMES AUX FLEURS, 1921. <lb/>
Dessin à la mine de plomb. <lb/>

Haut. 0 m. 31 ; L. 0 m. 40. <lb/>
Monogrammes en bas à droite et date F.L. 21. <lb/>

177. COMPOSITION, 1949. <lb/>
Gouache. <lb/>

Haut. 0 m. 24 ; L. 0 m. 28. <lb/>
Monogrammes et date en bas à droite F.L. 49. <lb/>


MARCOUSSIS (Louis) <lb/>

(1883-1941) <lb/>

178. NATURE MORTE, 1920. <lb/>

Gouache. <lb/>
Haut. 0 m. 43 L. 0 m 30. <lb/>

Signé et daté en bas à gauche. <lb/>

Voir reproduction planche JY <lb/>

MIRO (Joan) <lb/>

179. LE COUPLE, 1950. <lb/>

Crayon de couleur avec des taches d&apos;encre de couleurs. <lb/>

Haut. 0 m. 39 ; L. 0 m. 28. <lb/>
Signé à gauche au milieu. <lb/>

Daté en haut à droite « 1O.VI.1950 ». <lb/>

PASC IN (jules) <lb/>
(1885-1930) <lb/>

180. L&apos;ATTENTE. <lb/>

Aquarelle. <lb/>

Haut. 0 m. 24 L. 0 m 20. <lb/>

Signé en bas à droite. <lb/>

PICASSO (Pablo) <lb/>

181. PORTRAIT DE DORA MAAR. <lb/>

Dessin à la plume. <lb/>
H. 0 m. 26 ; L. 0 m 20 <lb/>
Signé en bas à gauche. <lb/>

Daté en haut à droite « 23 Mai 1941 ». <lb/>

Voir reproduction planche XI <lb/>

182. CECI EST VOTRE PORTRAIT, MADEMOISELLE, vers 1910. <lb/>
Dessin à la plume. <lb/>
Haut. 0 m. 23 L. 0 m. 07. <lb/>
Signé en bas à droite. <lb/>

Voir reproduction planche YI <lb/>


DE PISIS (Filippo) <lb/>

(1896-1956) <lb/>

183. PORTRAIT DE JEUNE HOMME, 1931. <lb/>
Aquarelle sur carton. <lb/>

Haut. 0 m. 40 ; L. 0 m. 25. <lb/>
Signé et daté au centre à droite. <lb/>

RODIN (Auguste) <lb/>
(1840-1917) <lb/>

184. FEMMES NUES. <lb/>

Dessin au crayon très légèrement aquarellé <lb/>
Au verso un autre dessin de femme. <lb/>

H. 0 m. 32 ; L. 0 m. 23. <lb/>
Monogrammes en bas à droite. <lb/>

SAVINIO (Alberto) <lb/>

185. ALKINOOS, ROI DES PHEACIENS ET LA REINE. <lb/>

Dessin au crayon. <lb/>
Haut. 0 m. 25 ; L 0 m. 35. <lb/>
Signé en bas à gauche. <lb/>

186. L&apos;ATTENTE DE PENELOPE <lb/>

Dessin au crayon. <lb/>
Haut. 0 m. 18 ; L 0 m. 25. <lb/>
Signé en bas à gauche. <lb/>

SEURAT (Georges) <lb/>

(1859-1891) <lb/>

187. PLUSIEURS CROQUIS AU CRAYON SUR UNE MEME FEUILLE DONT <lb/>
UN SOLDAT COUSANT AU CRAYON DE COULEUR. <lb/>

Haut. 0 m. 15 ; L. 0 m. 24. <lb/>

Inventorié par Paul Signac au dos. <lb/>
Ancienne Collection Fénéon. <lb/>
Nc 61 de l&apos;Exposition Seurat, Galerie Paul Rosenberg, Paris 3-29 février 1936. <lb/>

Voir reproduction planche XII <lb/>


TANGUY (Yves) <lb/>

(1900-1954) <lb/>

188. COMPOSITION. <lb/>
Encre de chine. <lb/>
H. 0 m. 055 ; L. 0 m 135. <lb/>
Monogrammes en bas au milieu « Y.T. ». <lb/>

189. COMPOSITION, 1927. <lb/>
Encre de Chine. <lb/>
Haut. 0 m. 30 ; L. 0 m. 20. <lb/>

Signé en bas au milieu et daté « Yves Tanguy, 1927 ». <lb/>

Reproduit dans l&apos;ouvrage « Dormir dans les pierres » par Benjamin Péret, éditions Sur-<lb/>
réalistes, Paris 1927. <lb/>

UTRILLO (Maurice) <lb/>

(1883-1955) <lb/>

190. RUE ANIMEE. <lb/>

Crayon de couleur. <lb/>
Haut. 0 m. 21 ; L. 0 m. 35. <lb/>
Signé en bas à droite. <lb/>

OEuvre ancienne du peintre. <lb/>

Voir reproduction planche Xll <lb/>

VILLON (Jacques) <lb/>

191. PORTRAIT CUBISTE. <lb/>

Dessin à l&apos;encre. <lb/>
Haut. 0 m. 07 ; L 0 m. 06. <lb/>

Signé et daté en bas à gauche « 14 ». <lb/>


SCULPTURES <lb/>

OCEANIE <lb/>

192. CASSE-TETE en bec d&apos;oiseau. Bois à belle patine brun clair. Le man-<lb/>
che cylindrique est surmonté d&apos;une tête stylisée d&apos;oiseau au long bec. <lb/>

Mélanésie, Nouvelle Calédonie <lb/>
Long. 0 m. 65. <lb/>

193. COUPE CEREMONIELLE en bois sculpté à belle patine laquée brun <lb/>
rouge ; le plateau de forme circulaire est supporté par deux pieds eux-<lb/>
mêmes fixés sur la circonférence d&apos;un cercle creux. <lb/>
Cette coupe servait aux prêtres lors des cérémonies. <lb/>

Polynésie. Archipel des Iles Fiji. <lb/>
Diamètre 0 m. 29. <lb/>

Une coupe similaire faisant partie des collections du Peaboby Muséum of Salem, Mas-<lb/>
sachusett est reproduite page 16 dans Arts of the South Seas », Muséum of Modem <lb/>

Art, New-York 194 6. <lb/>

194. BOL A NOURRITURE en bois sculpté à belle patine d&apos;usage brun foncé. <lb/>
La coupe en forme de barque, est sculptée, à la poupe et à la proue, de <lb/>
deux extraordinaires visages humains, et sur sa bordure extérieure d&apos;un <lb/>
ornement stylisé entre deux bandes dentelées (ce motit ressemble au <lb/>
pendentif porté par les indigènes et constitué par des graines de Gidsch-<lb/>

Cidsch et des dents de chiens) <lb/>

Nouvelle Guinée, Baie de l&apos;Astrolabe. <lb/>

Long. 0 m. 74 ; Larg. 0 m. 31. <lb/>

Une coupe semblable est reproduite « Les Arts Indigènes en Nouvelle-Guinée » Dr. S. <lb/>
Chauvet Paris 1980, planche 82, figure 322. <lb/>

195. LARGE BOL A NOURRITURE en bois sculpté à belle patine d&apos;usage brun <lb/>
rouge et brun foncé. La coupe, très creuse, de forme circulaire, repose sur <lb/>
quatre pieds également répartis ; elle est ornée sur sa bordure extérieure <lb/>
d&apos;une frise sculptée en bas relief de lignes dentellées et de deux orne-<lb/>
ments stylisés (oiseau tempête). Deux anses rapportées en bois sculpté <lb/>

forment deux spirales à jours reliées entre elles par un ornement en <lb/>

forme de gamma. <lb/>

Ces coupes servaient lors des fêtes, à contenir le kawa. <lb/>

Mélanésie, Archipel des Iles de l&apos;Amirauté. <lb/>
Diam. 0 m. 40 ; Long. totale 0 m. 63. <lb/>

L&apos;ne coupe semblable est reproduite page 1ï7 « Art of the South Seas » et lait partie <lb/>
des collections du « Chicago Xatural History Muséum ». <lb/>


196 STATUETTE-FETICHE MASCULINE en bois sculpté à patine brun rouge <lb/>
et rehauts de terre ocre. Debout, les mains posées sur le haut des cuis-<lb/>
ses, le corps ascètique, le sexe puissant, la tête au crâne allongé portant <lb/>

une coiffure surmontée d une sorte de chignon, les arcades sourcillières <lb/>
volumineuses, les narines largement écartées percées d&apos;un trou destiné <lb/>
à recevoir des ornements, il servait d &apos;amulette. <lb/>

Mélanésie, Nouvelle Guinée, région du fleuve Sépik. <lb/>
Haut. 0 m. 165. <lb/>

197. MASQUE-FETICHE en bois sculpté et peint en couleurs jaune, ocre et <lb/>
noire. Visage humain dont l&apos;arête frontale rejoint le nez qui, projeté en <lb/>
avant, se termine par une spirale ; la bouche est formée de deux ouver-<lb/>
tures circulaires, les yeux ovalisés sont ouverts. <lb/>

Mélanésie. Nouvelle Guinée, lie Guilbert. <lb/>
Haut. 0 m. 30. <lb/>

Exposition Le Masque, Anvers 1956, N°396. <lb/>
Fétiche destiné à être accroché aux filets à provision. <lb/>

198. MASQUE « APOUEMA », visage humain en bois dur à patine brune et <lb/>

coloration de terre blanche et ocre. Le crâne en pain de sucre, l&apos;énorme <lb/>
nez en bec de « perroquet », les petits yeux malicieux, la très large bou-<lb/>

che en forme de croissant, ouverte pour montrer ses dents, ce masque <lb/>
paraît sortir du carton d&apos;un caricaturiste. <lb/>

Mélanésie, Nouvelle Calédonie <lb/>
Haut. 0 m. 59. <lb/>

Recueilli par le Capitaine de vaisseau Coffinières de Nordek. <lb/>

Ancienne collection du Docteur Stéphen Chauvet, Paris. <lb/>

Reproduit : Musée Vivant, n°38, « l&apos;Art Océanien » page 93, NI 183. <lb/>

Exposition Arts d&apos;Océanie, Galerie Le Corneur-Roudillon, Paris 1951. <lb/>

« Le Masque », Musée d&apos;Anvers, n°431, page 45 du catalogue. <lb/>

Voir reproduction planche XIV <lb/>

199. MASQUE DE CASE en bois sculpté peint de terre ocre et blanche. De <lb/>
forme ovale et plate, il est sculpté dans un bois demi tendre d&apos;un visage <lb/>
humain curieusement stylisé ; ornements en fibre aux oreilles et au nez. <lb/>

Mélanésie, Moyen Sépik, Tambanum. <lb/>
Haut. 0 m. 92. <lb/>

Exposition : « Le Masque », Musée d&apos;Anvers, sept. 1956, N°387 du cat., reproduit. <lb/>

Ces masques servaient d&apos;ornements pour le frontons des maisons culturelles, voir re-<lb/>
production de l&apos;une d&apos;elles « Die Kunst der Naturvolker und der Vorzeit ». Eckart Von <lb/>

Sydow, Berlin 1932, page 210. <lb/>

# <lb/>

Une pièce semblable fait partie des collections du Musée de Baie. <lb/>

Voir reproduction sur la couverture <lb/>




AFRIQUE <lb/>

2CO. TROIS POIDS A PESER LA POUDRE D&apos;OR, bronze fondu à la cire per-<lb/>

due. Ils représentent <lb/>
Un petit oiseau perché sur un monticule en forme de cône. <lb/>

Un échassier au long cou torsadé. <lb/>

Une statuette féminine maintenant de sa main gauche un fardeau sur sa <lb/>
tête et de sa main droite un enfant accroché dans son dos. <lb/>

Côte d&apos;Ivoire, pays Baoulé. <lb/>

Haut. 0 m. 024, 0 m. 062, 0 m 065. <lb/>

201. POULIE DE METIER A TISSER en bois sculpté à belle patine d&apos;usage <lb/>
brun noir. La base triangulaire, dans le creux de laquelle est fixée une bo-<lb/>
bine de corozo, est surmontée, au dessus d&apos;un long cou, d&apos;une tête hu-<lb/>

mains <lb/>

celle-ci, le menton en avant, la bouche ouverte, les yeux mi-<lb/>
clos, est coiffée d&apos;une cheve!ure plaquée divisée en cinq coques se ter-<lb/>
minant par un large chignon. <lb/>

Côte d&apos;Ivoire, Couro. <lb/>
Haut. 0 m. 185. <lb/>

202. POULIE DE METIER A TISSER en bois sculpté à belle patine d&apos;usage <lb/>
brun noir. Surmontant un fût cylindrique dans le creux duquel est fixée <lb/>
la bobine de corozo, au dessus d&apos;un très long cou orné de scarifications, <lb/>
une tête humaine au crâne dolichocéphale couvert d&apos;une coiffure com-<lb/>
posée de deux mêches latérales, d&apos;une coque au sommet et d&apos;un orne-<lb/>

ment tressé sur la nuque. La bouche est ouverte montrant les dents, les <lb/>
yeux formés de deux fentes étroites. <lb/>

Côte d&apos;Ivoire, cercle de Man. <lb/>
Haut. 0 m. 32. <lb/>

203. SERRURE DE PORTE DE CASE en bois sculpté et gravé à belle patine <lb/>
brun rouge. De forme rectangulaire elle est surmontée du couple rituel <lb/>
représenté assis à la partie inférieure, au dessous du rectangle formant <lb/>
le corps de la serrure, quatre jambes stylisées supportent l&apos;ensemble ; sys-<lb/>
tème de fermeture à chevilles tirette poussoir selon le principe musul-<lb/>

man. <lb/>

Soudan français, pays Dogon <lb/>
Haut. 0 m. 28. <lb/>

Exposition <lb/>

Musée de Saint-E tienne lOofi, <lb/>
2.5 du catalogue, reproduit planche 77. <lb/>


204. STATUETTE FEMININE en bois dur à patine sacrificielle de terre et de <lb/>
cendres brun foncé. Le corps allongé, les mains appuyées sur le bas du <lb/>
ventre, les seins lourds, le visage traité dans un style cubiste caractéris-<lb/>
tique, la coiffure en forme de casque. <lb/>

Soudan, Cercle de Bandiagara, Canton de Sanga, Tellem. <lb/>
Haut. 0 m. 16 <lb/>

Il s&apos;agit, ainsi que les deux numéros suivants, de très anciennes pièces trouvées généra-<lb/>
lement dans des cavernes, et qui remonteraient aux ancêtres des dogons actuels <lb/>

Les <lb/>

Tellem. <lb/>
Consulter Art Soudanais, tribus Dogon. Bruxelles 1951. <lb/>

205. STATUETTE FEMININE en bois dur à patine claire de terre et de cendre. <lb/>
Debout sur de courtes jambes, les mains posées sur le bas du ventre, la <lb/>
tête volumineuse sculptée en « plants », le nez rejoignant une arête <lb/>
couvrant l&apos;arrière de la tête. <lb/>

Soudan, Cercle de Bandiagara, Canton de Sangha, Téllem. <lb/>
Haut. 0 m. 35. <lb/>

206. STATUETTE HERMAPHRODITE en bois dur à patine sacrificielle brun <lb/>
foncé. Debout sur de courtes jambes, le bras droit le long du corps, elle <lb/>
est curieusement représentée les deux mains à plats sur le bas du ventre, <lb/>
malgré que son bras gauche soit tendu, la main au dessus de la tête. <lb/>

Soudan, Cercle de Bandiagara, Canton de Sangha, Tellem. <lb/>
Haut. 0 m. 25. <lb/>

207. STATUETTE RELIQUAIRE en bois recouvert de terre ocre-rouge et blan-<lb/>
che. Le personnage masculin, debout, la tête tournée de profil, enserre <lb/>

de ses deux bras et maintient sur son ventre, un objet de forme cylin-<lb/>
drique qui ressortant dans son dos, semble lui traverser le corps ; la tête <lb/>

est surmontée d&apos;un autre cylindre formant une coiffure. <lb/>

Moyen Congo, Loango, Ba-Vili. <lb/>

Haut. 0 m. 21. <lb/>

Cette figurine doit contenir dans ses trois reliquaires des substances magiques dents <lb/>
de serpents, crânes de petits animaux, etc... <lb/>
Reproduit <lb/>
Musée Vivant « L&apos;Art Nègre », nov. 1948, page 72, figure 39. <lb/>
Musée Vivant, 1:&apos; trimestre 1956, page 258. <lb/>
Exposition <lb/>
Musée de Saint-Etienne « L&apos;Art de l&apos;Afrique Noire », 1956, NC l&apos;39. <lb/>


208. STATUETTE RELIQUAIRE en bois dur à patine brune avec colorations <lb/>
de terre blanche en ocre, ornements d&apos;étoffes, de plumes, de vannerie <lb/>
et de cuir. <lb/>

Ce personnage masculin, debout, les mains sur les hanches, portait un <lb/>
reliquaire abdominal maintenant disparu ; la sculpture du visage est <lb/>
particulièrerlent soignée, les yeux sont inscrutés d&apos;os, le crâne est <lb/>
surmonté d&apos;une coiffure volumineuse contenant des substances <lb/>
magiques, piqué d&apos;une lame de métal et couronné d&apos;un bandeau d&apos;étoffe <lb/>
peint en blanc et en ocre enserrant un diadème de hautes plumes ; col-<lb/>

lier de cuivre, pagne de fibre auquel sont accrochés divers ornements. <lb/>

Moyen-Congo, Loango, Ba-Viii. <lb/>
Haut. 0 m. 30. <lb/>

Très fier d&apos;être si bien paré, ce personnage porte la tête haute et nous offre ainsi une <lb/>
sculpture d&apos;une rare élégance. <lb/>

Reproduit Tristan Tzara, « L&apos;Art de l&apos;Afrique Noire », Il Contemporaneo, Rome sept. <lb/>

1955. <lb/>

Reproduit <lb/>
Sculture Delle Africa Tenebrosa », l&apos;Illustrazione Italiana, Milano, sept. <lb/>
1956, page 40. <lb/>

Voir reproduction planche XV <lb/>

,J <lb/>

209. STATUETTE FEMININE en bois à belle patine brun clair. Debout les <lb/>
bras le long du corps, les mains à plat, les jambes courtes se terminant <lb/>
par de vastes pieds, les seins hauts et agressivement tendus, la coiffure <lb/>

formée de deux coques de cheveux tressés, elle porte sur le corps, le <lb/>
visage et les bras de nombreuses scarifications ; elle est coquettement <lb/>
parée de bijoux : boucles d&apos;oreilles et anneaux de nez en cuivre, collier, <lb/>
pagne et bracelets de pieds en cauris. <lb/>

Soudan français, pays Bambara <lb/>
Haut. 0 m. 50. <lb/>

Exposition : Musée de Saint-Etienne 1956, N°7 du cat., reproduit sur la couverture. <lb/>

Voir reproduction planche XIII <lb/>

210. POTEAU SCULPTÉ D&apos;UN TORSE D&apos;HOMME ; bois à belle patine brun <lb/>
rouge, ornements de clous et de plaques de cuivre, yeux incrustrés de <lb/>
cauris. Emergeant d&apos;un fût cylindrique le « chef » est représenté en <lb/>
torse, les mains aux hanches, les bras collés au corps, le ventre et la <lb/>

poitrine anguleuse ornés d&apos;un motif formé par des clous de cuivre ; le <lb/>
cou démesurément long semble formé d&apos;anneaux superposés ; la tête aux <lb/>

larges oreilles, à la barbe formée de deux mèches égales, est ornée, sur <lb/>
la bouche, le menton et les joues, de bandes de cuivre rouge. <lb/>

Congo belge, Ba-Songe. <lb/>
Haut. 0 m. 54. <lb/>

Exposition : Musée de Saint-Etienne, 1956, N°160 du catalogue, reproduit figure 27. <lb/>

« Sculture Della Africa Tenebrosa », lTllustrazione Italiana, Milano sept. <lb/>

1956. <lb/>

Un torse semblable est reproduit fig. III, page 122 « l&apos;Art Nègre », Werner Schma-<lb/>

lenbach, Paris-Baie 1955. <lb/>

Voir reproduction planche XIII <lb/>


211. « BIERI » FIGURE FEMININE ASSISE, bois recouvert d&apos;un enduit noir <lb/>
luisant. Les jambes courtes, les bras allongés contre le corps, le cou dé-<lb/>
mesuré, la tête surmontée d&apos;une coiffure composée de trois coques se <lb/>

terminant sur la nuque par un chignon, les yeux formés de deux rondel-<lb/>
les de cuivre. L&apos;huile de palme dont la statuette est recouverte lui donne <lb/>

une patine luisante et suintante ; les mains et les pieds sont rongés. <lb/>
Destiné à surmonter la boîte d&apos;écorce contenant le crâne des ancêtres. <lb/>

Gabon, pays Pahouin, Fang <lb/>
Haut. 0 m. 53. <lb/>

Très bel exemplaire. <lb/>

Voir reproduction planche XIII <lb/>

212. TRES ANCIENNE STATUE FEMININE en bois dur à patine gris clair. <lb/>
Debout sur de courtes jambes, les deux seins lourds, un cou démesuré <lb/>

garni de colliers, elle porte une coiffure en forme de casque avec, de <lb/>

part et d&apos;autre, des mèches de cheveux tressés. <lb/>

Haute-Guinée française, pays Baga. <lb/>

Haut. 0 m. 81. <lb/>

Cette statue symbole ce la maternité (nimba) peut, tant par sa qualité sculpturale que <lb/>
par la densité et l&apos;état de vieillissement du bois, être considérée comme l un des plus <lb/>
beaux et des plus anciens exemplaires connus. <lb/>

Voir reproduction planche XV <lb/>

213. STATUE D&apos;HOMME en bois sculpté à patine claire. Debout sur de trop <lb/>
courtes jambes, une main appuyée sur le ventre, l&apos;autre sur la poitrine, <lb/>
ce personnage regarde le monde d&apos;un air étonné et ses très larges oreilles <lb/>
doivent lui permettre de tout entendre ; pudiquement vêtu d&apos;un cache-<lb/>
sexe retenu à la taille par une ceinture, il n&apos;a d&apos;autre vêtement qu une <lb/>
sorte de bonnet lui couvrant tout le sommet de la tête. <lb/>

Cameroun, Bamiléké. <lb/>
Haut. 1 m. 15. <lb/>

Voir reproduction planche XV <lb/>

214. ANTILOPE MALE aux cornes horizontales en bois à patine de fumée brun <lb/>
foncé. Le corps et la tête sont finement gravés pour figurer le poil de <lb/>

l&apos;animal ; le cou est cerclé d&apos;un anneau de fer, les yeux formés de deux <lb/>
clous de cuivre. Il s&apos;agit d&apos;un sommet de masque de danse pour les cé-<lb/>
rémonies agraires, l&apos;animal étant fixé par sa partie inférieure sur une ca-<lb/>

lotte de paille. <lb/>
Très élégant exemplaire. <lb/>

Soudan français, pays Bambara. <lb/>
Haut. 0 m. 25 : Long. 0 m. 60. <lb/>

Exposition : Musée de Saint-Etienne 19.56, N°14 du catalogue reproduit planche 33. <lb/>
Reproduit <lb/>
Tristan Tzara, l&apos;Art de l&apos;Afrique Noire (Il contemporaneo, Rome 17 sept. <lb/>

1955).. <lb/>

Reproduit « Sculture Délia Africa Tenebrosa », l&apos;Illustrazione Italiana, Milano, sept. <lb/>

1956. <lb/>

Voir reproduction planche Yv <lb/>


215. MASQUE DE DANSE en bois sculpté à patine brune. Le visage en creux <lb/>
est « garni » d&apos;un front en visière, de deux yeux proéminants, d&apos;un nez <lb/>
épaté et d&apos;une très large bouche ouverte. <lb/>
Côte d&apos;Ivoire, cercle de Man. <lb/>

Haut. 0 m. 26. <lb/>

216. MASQUE PEIGNE : tête &apos;animal à quatre cornes verticales en bois à pa-<lb/>

tine brune. Le visage allongé aux deux yeux largement ouverts, aux peti-<lb/>
tes oreilles prenant naissance à la base des cornes, semble ne pas avoir <lb/>
de bouche mais celle-ci s&apos;ouvre largement à la place du menton. <lb/>

Soudan français, pays Bambara. <lb/>
Haut. 0 m. 52. <lb/>

Exposition <lb/>

Musée de Saint-Etienne 1956, N°Il du catalogue, reproduit planche 32. <lb/>

217. MASQUE DE DANSE en bois sculpté à patine brun clair. Visage humain <lb/>
à caractère simiesque agrémenté, dans sa partie inférieure, de « deux pe-<lb/>
tites jambes » et, de part et d&apos;autre du visage, de huit ornements latéraux <lb/>

en forme de demi-cercle concentrique ; il est surmonté d&apos;un ornement co-<lb/>
nique et gravé de scarifications à la commissure des lèvres et sur les <lb/>

joues. <lb/>

Haute Côte d&apos;Ivoire, pays Sénoufo. <lb/>

Haut. 0 m. 25. <lb/>

Exposition <lb/>

Musée de Saint-Etienne 1956, N°33 du catalogue, reproduit figure 42. <lb/>

Reproduit « Sculture Della Africa Tenebrosa ». L&apos;Illustrazione Italiano, Milano, sept. <lb/>

1956. <lb/>

218. MASQUE DE DANSE en bois sculpté rehaussé de terre ocre-rouge et <lb/>
blanche, barbe et coiffure en raphia. Le masque assez creux est sculpté <lb/>

d&apos;un visage humain au nez retroussé, au menton pointu, aux yeux glo-<lb/>
buleux ; une coiffe de raphia tressé avec couvre-nuque destiné à mas-<lb/>
quer la tête du danseur forme en même temps la chevelure du masque. <lb/>

Congo Belge, Ba-Pendé. <lb/>
Haut. 0 m. 32. <lb/>

219. MASQUE TETE DE BOVIDÉ CORNU en bois dur à patine de terre <lb/>
brun clair. Sur le front deux petites cornes retombantes ; la gueule <lb/>
largement ouverte est garnie d&apos;une impressionnante série de dents, de <lb/>
deux défenses latérales et de deux autres dans le prolongement du nez. <lb/>
Haute Côte d&apos;Ivoire, pays Sénoufo. <lb/>

Haut. 0 m. 74. <lb/>


220. MASQUE ANIMAL « KONO », bris recouvert d&apos;un enduit sacrificiel. Im-<lb/>
portant masque fétiche représentant une tête d&apos;animal aux larges oreil-<lb/>
les. Chaque village possédait deux de ces masques gardés dans la forêt <lb/>
et destinés à être recouverts de sang et de terre. <lb/>

Soudan, San. <lb/>
Haut 1 m. <lb/>

221. MASQUE-CASQUE en bois sculpté à patine noire avec coloration de <lb/>
terre rouge et blanche. En forme de cagoule posée sur une large colle-<lb/>
rette dont l&apos;avant forme le menton. Le visage aux grands yeux rni-clos, <lb/>

aux oreilles décolées, est garni d&apos;un appendice nasal agressif ; scarifica-<lb/>
tions sur le front et au bas des joues. <lb/>

Congo Belge, Bakuba. <lb/>

Diam. 0 m. 32 ; Haut. 0 m. 26. <lb/>

Ancienne collection S. Brignoni. <lb/>

Exposition <lb/>

Musée cie Saint-Etienne 195(3, Nw i40 du catalogue. <lb/>

Voir reproduction planche ,\/V <lb/>

222. FIGURE FUNERAIRE FEMININE masque humain formé de feuilles de <lb/>
cuivre jaune sur une âme de bois. Visage concave, de forme ovalisée, <lb/>

long nez en arête, pas de bouche, deux grands yeux ronds en cuivre rou-<lb/>
ge ; il est inscrit dans une sorte de diadème à décor quadrillé agrémenté <lb/>
de deux ornements latéraux. A 13 partie inférieure le cou posé sur une <lb/>

base en forme de losange ajouré. <lb/>

Destiné à surmonter le panier contenant le crâne des ancêtres. <lb/>

Congo français, pays Ba-Kota, région du fleuve Ogoué. <lb/>
Haut. 0 m. 37. <lb/>

Voir reproduction planche XIII <lb/>

223. FIGURE FUNERAIRE MASCULINE masque humain formé de feuilles <lb/>
de cuivre jaune et rouge sur une âme de bois. Visage convexe au large <lb/>
front, arcades sourcillières creuses, bouche ouverte, montrant les dents <lb/>
il est agrémenté, à la partie supérieure, de deux pendentifs cerclés de <lb/>
lamelles de cuivre rouge, sur les côtés et au sommet de trois ornements <lb/>

en forme de croissant recouverts de feuilles de cuivre à décor quadrillé <lb/>

l&apos;arête frontale et les deux joues sont rehaussés d&apos;une bande de cuivre <lb/>
rouge. A la partie inférieure le très long cou repose sur une base ajou-<lb/>

rée en forme de losange <lb/>

Destiné à surmonter le sac contenant le crâne des ancêtres. <lb/>

Congo français, pays Ba-Kota. région du fleuve Ogoué. <lb/>
Haut. 0 m. 43. <lb/>


224. MASQUE DE DANSE en bois dur à belle patine brune avec colorations <lb/>
de terre ocre-rouge et blanche. Visage d&apos;homme jeune à l&apos;air étonné : <lb/>

la bouche ouverte, les petits yeux ronds. Le front est orné d&apos;un diadème <lb/>
côtelé ; un enduit ocre-rouge bordé d&apos;une ligne blanche lui couvre la <lb/>
partie supérieure du visage comme s&apos;il était lui-même masqué. <lb/>

Côte d&apos;Ivoire, pays Dan. <lb/>

Haut. 0 m. 24. <lb/>

Exposition <lb/>

Musée de Saint-Etienne 1936, N°45 du catalogue. <lb/>

Voir reproduction planche XIV <lb/>

225. MASQUE DE DANSE en bois sculpté à belle patine laquée noire, rehauts <lb/>
de terre blanche, barbiche et chevelure rapportés en poil de singe. Le <lb/>

masque, très creux, est sculpté avec beaucoup de soin d&apos;un visage hu-<lb/>
main les yeux ouverts en amende, le nez épaté, la bouche de forme <lb/>
ovale aux lèvres minces, ouverte, montrant les dents, le front haut à <lb/>
large arête, les deux petites oreilles rondes. Gravures sur les tempes, ligne <lb/>
de terre blanche entourant la partie supérieure de la tête, patine épaisse <lb/>
et laquée composée d&apos;huile de palme et de fumée. <lb/></body>


<back>ANCIENNE <lb/>

IMPRIMERIE <lb/>

E <lb/>
T <lb/>

A <lb/>

X <lb/>

LE HAVRE <lb/>



ANCIENNE <lb/>

IMPRIMERIE <lb/>

E <lb/>

T A <lb/>

X <lb/>

LE HAVRE <lb/></back>












</text>
</tei>