<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<front>COLLECTIONS <lb/>
ÉTIENNE PAGE <lb/>



COLLECTIONS ÉTIENNE PAGE <lb/>

NUMISMATIQUE <lb/>

Monnaies antiques : grecques, romaines, byzantines, nos 1 à 151 <lb/>

mérovingiennes et carolingiennes ((Ti -ésoi-de Breuvcry-sur-Coole) <lb/>

Monnaies royales, contemporaines <lb/>
et féodales françaises <lb/>

nOS 152 à 313 <lb/>

Monnaies étrangères et médailles <lb/>

ll()S 314 à 499 <lb/>

Ouvrages de numismatique dispersés le 3 octobre <lb/>

à Drouot-Richelieu salle n°1 (catalogue tiré à part) <lb/>

n°501 à 944 <lb/>

PARIS -DROUOT MONTAIGNE <lb/>

4-5 OCTOBRE 1989 <lb/>


EXPOSITIONS : des collections de M. Etienne PAGE : <lb/>

* du Lundi 11 au Vendredi 15 septembre 1989 <lb/>
chez Jean VINCHON <lb/>

* du Mardi 19 au Samedi 23 septembre 1989 <lb/>
chez Michel KAMPMANN (Maison PLATT) <lb/>

* du Lundi 25 au Vendredi 29 septembre 1989 <lb/>
chez Emile BOURGEY <lb/>

et à DROUOT MONTAIGNE 15 avenue Montaigne -75008 PARIS <lb/>

Lundi 2 et mardi 3 octobre 1989 (10 h-12 h 30/14 h 30-18 h) sous <lb/>

vitrines fermées. <lb/>


PARIS -DROUOT MONTAIGNE (Théâtre des Champs-Elysées) <lb/>

15 avenue Montaigne -75008 Paris -@ (1) 48 00 20 80 <lb/>

(Métro : Alma Marceau <lb/>
Bus : 42 -63 -80 -72 -92) <lb/>

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES <lb/>

Mercredi 4 octobre 1989 à 14 heures 15 nos 1 à 281 <lb/>
Jeudi 5 octobre 1989 à 14 heures 15 nos 282 à 499 <lb/>

COMMISSAIRES-PRISEURS associés : <lb/>

Me Antoine ADER <lb/>
Me Rémi ADER <lb/>

Me Jean-Louis PICARD <lb/>
Me Jacques TAJAN <lb/>

12 rue Favart -75002 PARIS <lb/>
(ff) (1) 42 61 80 07 -Télex 212563 F -Télécopie (1) 42 60 79 09 <lb/>

EXPERTS <lb/>

M. Jean VINCHON Expert National <lb/>
Mme Françoise BERTHELOT-VINCHONExpert près la Cour d&apos;Appel <lb/>
Mme Annette VINCHON Expert près la Cour d&apos;Appel <lb/>

77 rue de Richelieu -75002 PARIS <lb/>

(ff) (1) 42 97 50 00 <lb/>

M. Michel KAMPMANN Expert près la Cour d&apos;Appel <lb/>
Mme Colette KAMPMANN Expert <lb/>

49 rue de Richelieu -75001 PARIS <lb/>

@ (1) 42 96 50 48 <lb/>

M. Émile BOURGEY Expert National <lb/>
Mlle Sabine BOURGEY Expert C.N.E. <lb/>

7 rue Drouot -75009 PARIS <lb/>

(ff) (1) 47 70 88 67 et 47 70 35 18 <lb/>


CONDITIONS DE VENTE <lb/>

&apos; <lb/>

ET D&apos;EXÉCUTION D&apos;ORDRES D&apos;ACHAT <lb/></front>

<other>j <lb/>

1 <lb/></other>

<front>La vente se fera au comptant et les acquéreurs paieront en sus des prix d&apos;adjudication: <lb/></front>

<other>| <lb/></other>

<front>12 674% jusqu&apos;à 15.000 F <lb/>

(frais 9 <lb/>

%; TVA 1,674%; enregistrement 2%) <lb/>

8 8,226% de 15.001 à 40.000 F <lb/>

(frais 5,25%; TVA 0,976%; enregistrement 2%) <lb/>

6,151 % de 40.001 à 300.000 F (frais 3,50% ; TVA 0,651 % ; enregistrement 2%) <lb/>

4,965 % au-dessus de 300.000 F (frais 2,50%; TVA 0,465%; enregistrement 2%) <lb/>

(Ceci s&apos;entend pour l&apos;adjudication de chaque numéro et non de plusieurs). <lb/>

2. L&apos;ordre du catalogue est suivi. La description ainsi que l&apos;état de conservation de chaque monnaie ont été <lb/>

rigoureusement étudiés et sont donnés en toute science et conscience. L&apos;authenticité est formellement garantie. <lb/>

3. Les expositions tant chez les experts (pendant plus de trois semaines avant la vente) que sur les lieux de <lb/>

la vente, permettent aux intéressés de se faire une opinion sur la qualité des objets qu ils désirent acquérir. <lb/>
Toute modification éventuelle aux conditions de vente ou aux descriptions du catalogue sera annoncée pendant <lb/>

la vente. Aucune réclamation ne sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. <lb/>

4. En cas de contestation au moment des adjudications, c&apos;est-à-dire s&apos;il est établi que deux ou plusieurs <lb/>

enchérisseurs ont simultanément porté une enchère équivalente, soit à haute voix, soit par signe, et réclament <lb/>

en même temps cet objet, après le prononcé du mot «adjugé», ledit objet sera immédiatement remis en <lb/>

adjudication au prix proposé par les enchérisseurs et tout le public présent sera admis à enchérir à nouveau. <lb/>

5. Les adjudications sont faites sous la responsabilité d&apos;un commissaire-priseur (officier ministériel) et elles <lb/>

constituent un acte irrévocable. <lb/>

6. Le commissaire-priseur et les experts considéreront que l&apos;enchérisseur présent à la vente est seul responsable <lb/>

des enchères qu&apos;il a portées, même si celui-ci agit en qualité de mandataire d &apos;un tiers. <lb/>

7. Les experts et le commissaire-priseur se chargent d&apos;exécuter, sans frais, les ordres d achat qui leur <lb/>
seront confiés, au plus tard 24 heures avant la vente. Les ordres provenant de personnes qui ne nous sont <lb/>

pas connues devront fournir des références et, en cas de paiement par chèque, la livraison des objets pourra <lb/>
être différée jusqu&apos;à l&apos;encaissement. <lb/>

8. L&apos;ordre d&apos;achat est une facilité accordée pour permettre aux amateurs empêchés de prendre part aux enchères. <lb/>

9. Lé contenu d&apos;un ordre d&apos;achat est tenu secret par les experts qui le reçoivent. <lb/>
10. Le signataire d&apos;un ordre d&apos;achat s&apos;engage à acquérir les lots qui lui ont été attribués et à en effectuer le <lb/>

paiement au comptant -au plus tard 10 jours après l&apos;envoi de la facture ou de la licence d exportation -<lb/>

en choisissant l&apos;un des modes de paiement décrits au bas du formulaire «Ordre d&apos;achat». <lb/>
11. Pour les commandes venant de l&apos;étranger, l&apos;administrationdes douanes françaises exige l expédition des pièces <lb/>

sous boîte avec licence d&apos;exportation, laquelle ne peut être refusée sous aucun prétexte. L office des changes <lb/>

exige que le paiement soit effectué par l&apos;intermédiaire d&apos;une banque en devises du pays destinataire. Les experts <lb/>

peuvent fournir toute précision concernant ces diverses formalités. <lb/>
Seul le texte français des conditions de vente et d&apos;exécution d&apos;ordre d&apos;achat fait foi. <lb/>

TERMS OF SALE <lb/>

All purchases will be paid on cash. <lb/>

The buyers will have to pay an additional charge of 12,674% to 15.000 F. This charge is only 8,226% from 15.001 F to 40.000 F, <lb/>

6,151 % from 40.001 F to 300.000 F and is reduced to 4,965 % for bids exceeding 300.000 F (this applies to each purchase and not to <lb/>

several ones).. <lb/>

The state of preservation of coins and their description in the catalogue have been carefully examined and are given in good faith. <lb/>
The bids will follow the order of the catalogue. <lb/>
If two or more bidders make at the same time bids of the same amount, either by voice or by signal, and both claim purchase of the <lb/>

object, the bidding will be immediately reopened -starting at the amount of the last disputed bid and thisbidding will be opened to <lb/>

all attending. <lb/>

Orders can be placed by sending the enclosed bidsheet to the experts who will also represent those who cannot attend the <lb/>

sale personally. <lb/>

RÉSULTATS DES VENTES <lb/>

La liste des prix d&apos;adjudication sera publiée dans la Galette de l&apos;Hôtel Drouot. <lb/>

Renseignements: 99, rue de Richelieu -75002 Paris -Tél. (1) 42618178 <lb/>

ABRÉVIATIONS <lb/>

ÉTATS DE CONSERVATION <lb/>

g. <lb/>

gauche <lb/>

cf. <lb/>

confer (comparer) <lb/>

Fleur de coin Mint state <lb/>

T.B. Fine <lb/>
dr. <lb/>

droite <lb/>
pt <lb/>
point <lb/>

Superbe <lb/>

Extremely fine <lb/>

Beau Fair <lb/>
var. <lb/>
variété <lb/>

ex. <lb/>

exemplaire <lb/>
Très beau <lb/>
Very fine <lb/>

t. <lb/>

tête <lb/>
tr. <lb/>
tranche <lb/>


BIBLIOGRAPHIE <lb/>

Pour les monnaies grecques <lb/>

BABELON Ernest (Bab.) <lb/>

Les rois de Syrie, d&apos;Arménie et de Commagène. Paris, 1890. <lb/>

BABELON Ernest (Bab.) <lb/>

Traité des monnaies grecques et romaines. Description historique et planches. Paris, 1907-1932. <lb/>

B.M.C. <lb/>
British Museum Coins. Catalogue of Greek coins. 30 volumes. Londres, 1873-1922. <lb/>
BOEHRINGER <lb/>

Die Münzen von Syrakus. Berlin. Leipzig, 1929. <lb/>

DE LUYNES (de L.) <lb/>

Collection du duc de Luynes par Jean BABELON. Paris, 1924-1925-1930. <lb/>

HEAD (H.) <lb/>
Historia Numorum. A manuel of Greek coins. 3e édition. Oxford, 1911. <lb/>
JENKINS &amp; LEWIS <lb/>

Cathaginian Gold and Electrum coins. Londres, 1963. <lb/>
LAFFAILLE <lb/>
Choix de monnaies grecques en bronze. Rolle, 1982. <lb/>

LE RIDER <lb/>
Le monnayage d&apos;argent et d&apos;or de Philippe II frappé en Macédoine. Paris, 1977. <lb/>
LOCKETT <lb/>

Collection de Richard Cyril Lockett. Monnaies grecques en quatre parties. Londres, 1955, 1958, 1959, <lb/>

1961. <lb/>

MAZARD <lb/>
Corpus Nummorum Numidiae Mauretaniacque. Paris, 1955. <lb/>
MILDENBERG <lb/>

The coinage of the Bar Kokhba War. Aarau-Frankfurt-Salzburg, 1984. <lb/>

MULLER Lucien (M.) <lb/>
Numismatique de l&apos;Ancienne Afrique. Premier volume, les monnaies de la Cyrénaïque. Copenhague, <lb/>

1860. <lb/>

MÜLLER Lucien (M.) <lb/>

Die Münzen des Thracischen Kônigs Lysimachus. Texte, planches et tables. Copenhague, 1858. <lb/>

MULLER Lucien (M.) <lb/>
Numismatiqued&apos;Alexandre le Grand, Philippe II et Philippe III. Copenhague, 1860. <lb/>

POZZI (P.) <lb/>

Monnaies grecques antiques provenant de la collection de feu le professeur S. Pozzi. Genève, 1920. <lb/>

RIZZO <lb/>

Monete greche della Sicilia. Rome, 1945-1946. <lb/>

SAMBON <lb/>

Les monnaies antiques de l&apos;Italie. Paris, 1903. <lb/>

SVORONOS <lb/>
Ta Nomismata tou Kratous tôn Ptolemaiôn. Athènes, 1904. <lb/>
VLASTO (VI.) <lb/>

Descriptive catalogue of the collection of M. P. Vlasto of Tarentine coins by O. RAVEL. Londres, 1947. <lb/>

Pour les monnaies romaines <lb/>

BABELON Ernest (Bab.) <lb/>

Les monnaies de la République. Description historique et chronologique. Paris, 1885-1886. <lb/>

BASTIEN Pierre <lb/>

Le monnayage de Magnence (350-353). Wetteren, 1964. <lb/>

BASTIEN Pierre <lb/>

Le monnayage de bronze de Postume. Wetteren, 1967. <lb/>

BASTIEN Pierre <lb/>
Le monnayage de l&apos;atelier de Lyon. De la réouverture de l&apos;atelier par Aurélien à la mort de Carin (274-185). <lb/>

Watteren, 1976. <lb/>

BASTIEN Pierre <lb/>
Le monnayage de l&apos;atelier de Lyon. Dioclétien et ses corégents avant la réforme monétaire (185-194). Wat-<lb/>

teren, 1972. <lb/>

BASTIEN P. et METZGER C. <lb/>
Le Trésor de Beaurains (dit d&apos;Arras). Wetteren, 1977. <lb/>
B.M.C. <lb/>

British Museum Coins of the Roman Emire. Londres, 1923. <lb/>
COHEN Henry (C.) <lb/>

Description des monnaies frappées sous l&apos;Empire romain. 8 volumes, 2e édition. Paris, 1880-1892. <lb/>
CRAWFORD <lb/>

Roman Republican Coinage. Londres, 1974. <lb/>

GIARD Jean-Baptiste <lb/>

Catalogue des monnaies de l&apos;Empire romain de la Bibliothèque Nationale. Paris, 1976. <lb/>

LACAM Guy <lb/>
La Fin de l&apos;Empire romain et le Monnayage « or » en Italie de 455 à 493. Lucerne, 1984. <lb/>
NICOLAS Paul-Etienne <lb/>
De Néron à Vespasien. Paris, 1979. <lb/>
R.I.C. <lb/>

Romain Imperial Coinage. Londres, 1923-1951. <lb/>

SYDENHAM Edward A. <lb/>
The coinage of the Roman Republic. Londres, 1952. <lb/>

Pour les monnaies byzantines, barbares et orientales <lb/>

BALAGUER PRUNES <lb/>

Las emisiones Transicionales Arabe-Musulmanes das Hispania. Barcelona, 1976. <lb/>

DUMBARTON OAKS (D.O.) <lb/>
Catalogue of the byzantine coins, in Dumbarton Oaks Collection and in Whittemore Collection. Washing-<lb/>

ton, 1966-1968. <lb/>
HEISS Aloïss <lb/>
Description générale des monnaies antiques d&apos;Espagne. Paris, 1870. <lb/>

LACAM Guy <lb/>

Civilisation et monnaies byzantines. Paris, 1974. <lb/>
MILES Georges C. <lb/>

The coinage of the Visigoths of Spain, Leovigild to Achilla II. New York, 1952. <lb/>

MITCHINER <lb/>

Oriental coins The ancient and Classical world. Londres, 1978. <lb/>

MITCHINER <lb/>
Oriental coins Non Islamic States and Western colonies. Londres, 1979. <lb/>
MORRISSON Cécile <lb/>

Monnaies byzantines de la Bibliothèque Nationale. Paris, 1979. <lb/>

RATTO Rodolfo (R.) <lb/>

Monnaies byzantines. Lugano, 9 décembre 1930. <lb/>
WALKER <lb/>

A catalogue of the Arts Byzantine and Post-reform Umaiyad coins. Londres, 1956. <lb/>
WROTH <lb/>

Catalogue of the Imperial Byzantine Coins in the British Museum. Londres, 1908. <lb/>

Pour les monnaies gauloises, mérovingiennes et carolingiennes <lb/>

BELFORT A. de <lb/>

Description générale des monnaies mérovingiennes, 5 vol. Paris, 1892-1895. <lb/>

BLANCHET Adrien <lb/>

Traité des monnaies gauloises, 2 vol. Paris, 1905. <lb/>

COLBERT de BEAULIEUJ.-B. <lb/>

Traité de numismatique celtique. I. Méthodologie des ensembles. Paris, 1973. <lb/>

COLBERT de BEAULIEU J.-B. <lb/>

Les monnaies gauloises des Parisii. Paris, 1970. <lb/>

DELESTRE <lb/>

Les monnaies gauloises de Bois-l&apos;Abbé. Paris, 1984. <lb/>

DOLLEY et MORRISON <lb/>

The Carolingian Coins in the British Museum. Londres, 1966. <lb/>

ENGEL et SERRURE <lb/>

Traité de numismatique du Moyen-Age. Paris, 1891-1905. <lb/>

FORRER Robert <lb/>
Keltische Numismatik der Rhein-und Donaulânder. Strasbourg, 1980. <lb/>

GARIEL Ernest <lb/>
Les monnaies royales de France sous la race carolingienne. 2 vol. Strasbourg, 1883-1884. <lb/>

LAVOIX <lb/>

Catalogue des monnaies musulmanes de la Bibliothèque Nationale. Paris, 1887-1896. <lb/>

MORRISON et GRUNTHAL <lb/>
Carolingian Coinage. A.N.S. New York, 1967. <lb/>
MURET K., CHABOUILLET A. Catalogue des monnaies gauloises de la Bibiliothèque Nationale. Paris, 1889. <lb/>

PROU Maurice <lb/>

Les monnaies mérovingiennes de la Bibliothèque Nationale. Paris, 1892. <lb/>

PROU Maurice <lb/>

Les monnaies carolingiennes de la Bibliothèque Nationale. Paris, 1896. <lb/>

REINHART <lb/>

Die früheste Münzpragung im Reiche der Merowinger (1939). <lb/>
SAVÈS Georges <lb/>
Les monnaises gauloises à la Croix. Paris, 1976. <lb/>

SCHEERS Simone <lb/>

Traité de monnaies numismatique celtique. II. La Gaule Belgique. Paris, 1977. <lb/>

La TOUR Henri de (BN) <lb/>

Atlas des monnaies gauloises de la Bibliothèque Nationale. Paris, 1892. <lb/>

VICTOOR Robert <lb/>

Monnaies Premières, 1985. <lb/>

WROTH <lb/>
Catalogue of the Imperial Byzantine Coins in the British Museum. Londres, 1908. <lb/>


Pour les monnaies françaises <lb/>

CIANI Louis (C.) <lb/>

Les monnaies royales de Hugues Capet à Louis XVI. Paris, 1926. <lb/>

DE MEY-POINDESSAULT(D.P.) Répertoire de la Numismatique Française Contemporaine (3e éd.). Bruxelles-Paris, 1976. <lb/>
DE MEY-POINDESSAULT <lb/>

Répertoire des monnaies Napoléonides. Bruxelles-Paris, 1971. <lb/>

(D.P.N.) <lb/>
DROULERS Frédéric (Dr) <lb/>

Répertoire général des monnaies de Louis XIII à Louis XVI. Paris, 1987. <lb/>

DUMAS Françoise <lb/>

Les frappes monétaires en Béarn et Basse-Navarre (1562-1789). R.N. VIe série. Tome II. 1959-1960. <lb/>
DUPLESSY (Dy) <lb/>
Les Monnaies françaises royales de Hugues Capet à Louis XVI. Paris. Maastricht 1988-1989. <lb/>

GADOURY Victor (G.) <lb/>

Monnaies françaises, 1789-1987 et Monaco, 1505-1987. Paris, 1987. <lb/>

GADOURY-COUSINIE <lb/>

Monnaies coloniales françaises. Monaco, 1980. <lb/>

GADOURY (G.) <lb/>

Monnaies royales françaises, 1610-1792. Monaco, 1986. <lb/>

GUILLOTEAU Victor (V.G.) <lb/>

Monnaies françaises. Colonies et Métropole de la Révolution à nos jours. Versailles, 1942. <lb/>
LAFAURIE Jean (L.) <lb/>
Les monnaies des rois de France de Hugues Capet à Louis XII. Paris-Bâle, 1951. <lb/>
LAFAURIE Jean (Louis XV) <lb/>
Les monnaies sous le règne de Louis XV. Catalogue exposition Hôtel de la Monnaie, 1974-1975. <lb/>

LAFAURIE et PRIEUR (L.) <lb/>

Les monnaies des rois de France de François Ier à Henri IV. Paris, 1956. <lb/>

MAZARDJean (M.) <lb/>

Histoire monétaire et numismartique contemporaine. 1790-1848-1970. Paris, 1965-1970. <lb/>

MAZARDJean (colonies) <lb/>
Histoire monétaire et numismartique des colonies et de l&apos;Union française, 1610-1952. Paris, 1953. <lb/>
VICTOOR (V.) <lb/>

Les monnaies des rois Louis, 1973. <lb/>
ZAY <lb/>
Histoire monétaire des colonies françaises. Paris, 1982. <lb/>

Pour les monnaies féodales et étrangères et les médailles <lb/>

A. AHLSTRÔM -Y. ALMER -B. HEMMINGSSON. Sveriges Mynt. 1521-1977. Stockholm, 1976. <lb/>
C. <lb/>
F., X. CALICO, y J. TRIGO. Numismatica espanola. Catalogo de las acunaciones realizadas desde los <lb/>
Reyes Catolicos a Juan Carlos I. 1474-1988. 7e édition. Barcelone, 1988. <lb/>
C. Onza <lb/>
F. y X. CALICO. El gran libro de la Onza. Barcelone, 1986. <lb/>

C.C. <lb/>
J.R. CAYON y C. CASTAN. Las monedas espanolas desde los reyes visigodos ano 406 a Juan Carlos I. <lb/>

Madrid, 1983. <lb/>

-<lb/>

J. de CHESTRET de HANEFFE. Numismatique de la Principauté de Liège. Bruxelles, 1890. <lb/>

CNI. <lb/>
Corpus Nummorum Italicorum. Rome, 1910-1970. <lb/>

Del. <lb/>

A. DELMONTE. Le Bénélux d&apos;or. Amsterdam, 1964. <lb/>

-<lb/>

L. DESCHAMPS de PAS. Essai sur l&apos;histoire monétaire des comtes de Flandre de la Maison de Bourgo-<lb/>

gne. Paris, 1863. <lb/>

D.E. <lb/>
DUNCAN ELIAS. Les monnaies anglo-françaises. Paris-Londres, 1984. <lb/>

-<lb/>

D. EUSTACHE. Corpus des Monnaies Alawites. Rabat, 1984. <lb/>

F. <lb/>

R. FRIEDBERG. Gold coins of the world. 5e éd. New York, 1980. <lb/>

FV. <lb/>

J. FERRARO VAZ. Livro das moedas de Portugal. Braga, 1984. <lb/>

-<lb/>

L. FORRER. Bibliographicaldictionary of medallists. Londres, 1902-1930. <lb/>

G, <lb/>

V. GADOURY. Monnaies françaises. 1789-1987. -Monnaies de Monaco, 1505-1987. 8e éd. Monaco, <lb/>

1987. <lb/>

G. <lb/>

V. GAILLARD. Recherches sur les monnaies des comtes de Flandres. Gand, 1852. <lb/>

-<lb/>

V. CADOURY et G. COUSINIÉ. Monnaies coloniales françaises. 1670-1988. 2e éd. Monte-Carlo, 1988. <lb/>

v. G. &amp; H. <lb/>

H.E. VAN GELDER et M. HOC. Les monnaies des Pays-Bas bourguignons et espagnols. 1434-1713. <lb/>

Amsterdam, 1960. <lb/>

HC. <lb/>
E. HUTTEN-CZAPSKI(Cataloguede la collection de monnaies et médailles polonaises du comte). Vol. 2 <lb/>

Saint-Pétersbourg-Paris, 1872. <lb/>

J.V. <lb/>

N. JACOBS &amp; C.C. VERMEULE. Japanese Coinage. New York, 1953. <lb/>

L. <lb/>

H. LAVOIX. Catalogue des monnaies Musulmanes de la Bibliothèque Nationale. Espagne et Afrique. <lb/>

Paris, 1891. <lb/>

N. <lb/>

J.J. NORTH. English hammered coinage. Vol. 2. Edward I to Charles II. 1272-1662. Londres, 1960. <lb/>

P. <lb/>

A. PAGANI. Monete italiane dall&apos;invasionenapoleonica ai giorni nostri. 1796-1980. Milan, 1982. <lb/>
P.A. <lb/>

POEY D&apos;AVANT. Les monnaies féodales de France. Paris, 1858-1862. <lb/>

R. <lb/>

ROBERT. Numismatique de Cambrai. Paris, 1861. <lb/>

S. <lb/>

C.H. SCHEMBRI. Coins and medals of the Knights of Malta. Réimpression. Londres, 1966. <lb/>

S. <lb/>

H. A. SEABY. Coins of England and the United Kingdom. 16e éd. Londres, 1978. <lb/>

S. <lb/>

C. SERAFINI. Le monete e le bolle plumbee pontificie del Medagliere Vaticano. Milan, 1910-1928. <lb/>

S. <lb/>

H.M. SEVERIN. The silver coinage of Imperial Russia. 1682-1917. Bâle-Amsterdam-Londres, 1965. <lb/>

Sch. <lb/>

H. SCHLUMBERGER. Goldmünzen Europas seit 1800. Munich, 1973. <lb/>

Sp. <lb/>

R. SPAHR. Le monete Siciliane dai Bizantini a Carlo 1 d&apos;Angio. (582-1282). Zurich-Graz, 1976. <lb/>

Sp. <lb/>

R. SPAHR. Le monete Siciliane dagli Aragonesi ai Borboni. (1282-1836). Bâle-Graz, 1982. <lb/>

de W. <lb/>

de WITTE. Histoire monétaire des Comtes de Louvain, ducs de Brabant et marquis du Saint Empire ro-<lb/>

main. <lb/>

Les numéros suivants figurent sur la couverture en agrandissement : 3 -15 -26 -35 -43 -74 -107 -124 -126 <lb/>

170 -195 -208 -247 -311 -378 -380 -417 -418. <lb/>

Notes <lb/>
Français <lb/>
Anglais <lb/>
Allemand <lb/>
Italien <lb/>
Espagnol <lb/>

Flan bruni <lb/>

Proof <lb/>

Polierte Platte <lb/>
Fondo specchio <lb/>

10 <lb/>

F.D.C. <lb/>
Uncirculated <lb/>
Stempelglanz <lb/>
Fior di conio <lb/>
F.D.C. <lb/>
Fleur de coin <lb/>
Flor de cuiio <lb/>

8 à 9 <lb/>

Superbe <lb/>
Extremely fine <lb/>
Vorzüglich <lb/>
Splendido <lb/>
S.C. Sin circular <lb/>

6 à 7 <lb/>

Très beau <lb/>
Very fine <lb/>
Sehr schon <lb/>

Bellissimo <lb/>

E.B.C. <lb/>
Extraordinaria-<lb/>
mente bien <lb/>
conservada <lb/>

4 à 5 <lb/>

T.B. <lb/>
Fine <lb/>
Schôn <lb/>
Molto bello <lb/>
M.B.C. <lb/>
Muy bien <lb/>
conservada <lb/>

2 à 3 <lb/>

Beau <lb/>

Good <lb/>
Sehr gut erhalten Bello <lb/>

B.C. <lb/>

Bien conservada <lb/>


Préface <lb/>

Lorsque jeune étudiant j&apos;arrivais chez Étienne ADER pour y faire mon stage de <lb/>
Commissaire-Priseur, j&apos;ai rencontré pour la première fois un expert de renom, il <lb/>

s&apos;agissait d&apos;Etienne PAGE. <lb/>

Je fus frappé par son amabilité, c&apos;est lui qui se dirigea vers moi m&apos;interrogeant <lb/>
sur mon identité et qui le premier me souhaita la bienvenue dans cette Etude dont <lb/>
il était le conseil depuis longtemps déjà. <lb/>

Je fus frappé par sa douceur. Je découvris plus tard qu&apos;il était aussi un homme <lb/>
d&apos;une grande érudition et d&apos;une grande compétence professionnelle. <lb/>

Étienne ADER avait pour lui beaucoup d&apos;estime et lui marquait chaque lundi, <lb/>

jour de sa visite à l&apos;Étude, toute son amitié. <lb/>

Il y a aujourd&apos;hui presque 30 ans de cela et durant toutes ces années, Éticnne <lb/>
PAGE nous rendait visite pour nous faire profiter de sa science. <lb/>

Nous lui soumettions les monnaies et médailles qui pouvaient intéresser ses <lb/>
ventes et avec le plus grand soin il les décrivait et les estimait. Il préparait ensuite <lb/>
avec la plus grande conscience les catalogues dont certains servent encore aujourd&apos;hui <lb/>
de référence aux numismates du monde entier. <lb/>

Sa courtoisie, son dévouement et son esprit confraternel conduisent aujourd&apos;hui <lb/>
trois des plus éminents experts de Paris à présenter les Collections qu&apos;Etienne PAGE <lb/>
a laissées à ses héritiers à son décès. <lb/>
C&apos;est avec beaucoup d&apos;émotion, dans un esprit confraternel et animés d&apos;une <lb/>
grande ferveur que Jean VINCHON, Emile BOURGEY et Michel KAMPMANN <lb/>
ont appréhendé ces très belles collections et ont établi ce catalogue. <lb/>

J&apos;ai moi-même tenu par ces quelques lignes à m&apos;introduire dans ce catalogue afin <lb/>
que ses filles et les amateurs qui l&apos;ont connu sachent que je considère cette vente <lb/>
comme un moment important dans l&apos;histoire de la numismatique, tout empreint du <lb/>
souvenir affectueux que je garderai toujours d&apos;Étienne PAGE, mon ami, l&apos;ami de <lb/>
l&apos;Etude et de ses confrères. <lb/>

Jacques TAJAN <lb/></front>



<body>PREMIÈRE VACATION -Mercredi 4 octobre 1989 à 14 h 15 -Nos 1 à 281 <lb/>

MONNAIES GRECQUES <lb/>

en or et en électrum <lb/>

*1 <lb/>

CALABRE -TARENTE 340-281 avant J.-C. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Tête laurée d&apos;Apollon à droite, les cheveux longs. Derrière la nuque, NK en mono-<lb/>

gramme. R/. Aigle debout à droite sur un foudre, les ailes éployées. de Luynes 248 ; <lb/>

BMC 22 p. 163. <lb/>

Hémidrachme en or. (2,12 g) <lb/>

Rare. T.B. <lb/>
4.500/5.000 <lb/>

*2 SICILE -AGRIGENTE 413-406 avant J.-C. <lb/>

Aigle dévorant un serpent à droite. Sur le rocher, deux globules = marque de valeur. <lb/>
R/. Crabe. BMC. 1 var. ; Head p. 121 <lb/>

Diobole en or ou 20 titras (1,39 g) <lb/>

Charmante monnaie. Très bel exemplaire. <lb/>
7.000/7.500 <lb/>

*3 SICILE -SYRACUSE 415-405 avant J.-C. <lb/>

Tête d&apos;Aréthuse à gauche, les cheveux relevés dans un opisthosphendoné étoilé et un <lb/>

ampyx. Type d&apos;Evainète. R/. Héraklès étouffant le lion de Némée. BMC 168 ; <lb/>

Pozzi 606. <lb/>

Octobole en or ou cent titras en or équivalent à deux décadrachmes d&apos;argent. (5,76 g) <lb/>

Très rare. Une monnaie attrayante. <lb/>
Se trouve rarement en cet état de conservation. Superbe. <lb/>
85.000/95.000 <lb/>

*4 SICILE -SYRACUSE 357-345 avant J.-C. Règne de Dion (357-353) <lb/>
Tête laurée d&apos;Apollon à gauche, les cheveux longs. Derrière la nuque, une étoile. <lb/>
R/. Trépied. BMC 258 ; Pozzi 632. <lb/>
Cinquante litrae en électrum. (3,66 g) <lb/>

Très bel exemplaire <lb/>
8.000/9.000 <lb/>

*5 SICILE -SYRACUSE 357-345 avant J.-C. Règne de Dion (357-353) <lb/>
Tête laurée d&apos;Apollon à gauche, les cheveux longs. Derrière la nuque, une étoile. <lb/>
R/. Trépied. BMC 258 ; Pozzi 632. <lb/>
Cinquante litrae en électrum. (3,54 g) <lb/>

Très beau/T.B. <lb/>

7.500/8.000 <lb/>

*6 SICILE -SYRACUSE 317-310 avant J.-C. <lb/>
Tête laurée d&apos;Apollon à droite, les cheveux courts. R/. Bige de chevaux conduit au <lb/>

galop à droite par un aurige. Dessous, triskèle. de Luynes 1311 ; Pozzi 639 ; BMC 336 <lb/>

p. 191 <lb/>

Drachme en or. (4,25 g) <lb/>

Très beau/T.B. <lb/>

12.000/14.000 <lb/>


*7 ROYAUME DE MACÉDOINE -PHILIPPE II 359-336 avant J.-C. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Tête laurée d&apos;Apollon à droite. R/. Bige de chevaux conduit par un aurige. Dessous, <lb/>
grappe de raisin. BMC 859 ; Müller 158 ; Le Rider pl. 53-19 (Pella) <lb/>

* <lb/>

Statère en or frappé à Maronée. (7,94 g) <lb/>

Tranche légèrement martelée. Très beau. <lb/>
12.000/14.000 <lb/>

*8 ROYAUME DE MACÉDOINE -ALEXANDRE III LE GRAND 336-323 avant <lb/>

i.-C. <lb/>

Tête casquée de Pallas à droite. Le casque orné d &apos;un serpent. R/. Niké debout à gauche, <lb/>

tenant la stylis et une couronne. Dans le champ à gauche, un trident. Müller 105 <lb/>

(Amphipolis). <lb/>

Statère en or frappé à Eion. (8,36 g)frès léger coup de lime sur la tranche. Très beau. <lb/>

12.000/13.000 <lb/>

*9 ROYAUME DE THRACE -LYSIMAQUE 323-281 avant J.-C. <lb/>

Tête divinisée d&apos;Alexandrele Grand avec les cornes de Zeus Ammon. R/. Athéna nicé-<lb/>
phore assise à gauche. Dans le champ, monogramme et à l &apos;exergue, un trident. Müller <lb/>

139. <lb/>

Statère en or frappé à Byzance. (8,44 g) <lb/>

T.B. <lb/>

20.000/22.000 <lb/>

*10 BÉOTIE -<lb/>
THÈBES 395-387 avant J.-C. <lb/>

Tête barbue de Dionysos à droite. R/. Héraklès enfant étranglant deux serpents. <lb/>
BMC 89 var. ; Babelon pl. CCI-3 <lb/>

Hémidrachme ou triobole en électrum. (3,24 g) <lb/>

Extrêmement rare. Pièce intéressante. T.B. <lb/>

10.OUU/Iz.UUUnrvn/nnnn <lb/>

*11 LESBOS 480-350 avant J.-C. <lb/>

Tête imberbe d&apos;un Dioscure à droite, coiffée d&apos;un pilos conique. Deux étoiles. R/. Tête <lb/>
de femme à droite, les cheveux relevés. Carré linéaire. Pozzi 2331 ; BMC 98 ; de Luynes <lb/>

2569. <lb/>

Hecté en électrum. (2,54 g) <lb/>

Rare. T.B./Très beau. <lb/>

4.800/5.500 <lb/>

*12 PERSE -ARTAXERXES II MNÉON 425-359 ayant J.-C. <lb/>

Le roi en archer mélophore couronné de la cidaris, vêtu de la candys, à demi agenouillé <lb/>
à droite, tenant l&apos;arc et la lance, le carquois à l&apos;épaule. R/. Carré creux à surface irrégu-<lb/>
lière. Morgan p. 38 ; Babelon pl. LXXXVI-20. <lb/>

Statère en or ou darique. (8,33 g) <lb/>

T.B. <lb/>

8.000/9.000 <lb/>

14 <lb/>

13 <lb/>

*13 ROYAUME D&apos;ÉGYPTE -<lb/>

PTOLÉMÉE II PHILADELPHE 285-246 avant J.-C. <lb/>

Tête diadémée de Ptolémée Ier Soter à droite, la léonté nouée autour du cou. R/. Aigle <lb/>

debout à gauche sur un foudre. Entre ses pattes, 0 = an 5. Dans le champ à gauche, <lb/>
monogramme et bouclier. Svoronos pl. XIII-6 <lb/>

oo28.000/32.000nnn/io nnn <lb/>

Pentadrachme en or. (17,83 g) <lb/>

Très bel exemplaire. <lb/>


*14 ROYAUME D&apos;ÉGYPTE -<lb/>

PTOLÉMÉE V ÉPIPHANE 205-181 avant J.-C. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Tête diadémée et voilée d&apos;Arsinoé II à droite, le sceptre sur l&apos;épaule gauche. Derrière <lb/>

la nuque, K = an 10. R/. Double corne d&apos;abondance ceinte du bandeau royal. <lb/>

BMC p. 45-39. <lb/>

Octodrachme en or. (27,89 g) <lb/>

Superbe/Très beau. <lb/>
38.000/42.000 <lb/>

*15 ROYAUME D&apos;ÉGYPTE -<lb/>
PTOLÉMÉE VII ÉVERGÈTE II 169-116 avant J.-C. <lb/>

Buste diadémé et voilé d&apos;Arsinoé à droite, le sceptre sur l&apos;épaule gauche. Dans le champ, <lb/>

K = an 10. R/. Double corne d&apos;abondance ceinte du bandeau royal. Svoronos pl. LI-22. <lb/>

Tétradrachme en or. (13,86 g) <lb/>

Extrêmement rare. Léger coup sur la tranche et à la base du revers <lb/>
sinon très jolie monnaie. <lb/>
52.000/58.000 <lb/>

&apos; <lb/>

^^19 <lb/>

16 <lb/>

17 <lb/>

18 <lb/>

20 <lb/>

*16 CYRÉNAIQUE -<lb/>
CYRÈNE 322-313 avant J.-C. <lb/>

La nymphe Cyrène conduisant un quadrige au pas à droite. Au-dessus, soleil. R/. Zeus <lb/>

debout à gauche, tenant une patère et un sceptre. A gauche, thymiarhérion. A droite, <lb/>

nom du magistrat : Polianthès. BMC p. 23-117 ; Müller 191 p. 49. <lb/>
Statère en or. (8,59 g). <lb/>

Rare. Très bel exemplaire. <lb/>
20.000/25.000 <lb/>

*17 ZEUGITANE -CARTHAGE 350-320 avant J.-C. <lb/>

Tête de Cérès à gauche, couronnée d&apos;épis de blé. Collier à pendeloques et boucles <lb/>

d&apos;oreille à triple pendants. R/. Cheval libre à droite. Müller 45 p. 84 ; Jenkins et <lb/>

Lewis 90. <lb/>

Statère en or. (9,31 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
18.000/20.000 <lb/>

*18 ZEUGITANE -CARTHAGE 350-320 avant J.-C. <lb/>

Tête de Cérès à gauche, couronnée d&apos;épis. Collier à pendeloques et boucles d&apos;oreille à <lb/>
triple pendants. R/. Cheval libre à droite. Au-dessus, disque solaire entre deux uréus. <lb/>
Müller 63 p. 85. <lb/>

&gt; <lb/>

Trihémistatère en électrum. (10,65 g) <lb/>

Léger éclatement du métal à la frappe. Légers coups en revers. Coups de lime sur la <lb/>

tranche. Très beau/T.B. <lb/>

13.000/15.000 <lb/>

*19 ZEUGITANE -CARTHAGE 218-202 avant J.-C. <lb/>

Tête janiforme de femme diadémée. R/. Jupiter dans un quadrige conduit par une Vic-<lb/>

toire, brandissant un foudre et un sceptre. Jenkins et Lewis 491 p. 121. <lb/>

Trois-quarts de drachme en électrum frappé à Capoue par Annibal lors de la <lb/>

2e guerre punique. (2,84 g). <lb/>
Coup sur la tranche. Très rare. T.B. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>

*20 INDE -KURAMAGUPTA Ier 414-455 <lb/>

Le roi nimbé, debout à gauche, tenant un arc et une flèche. Devant lui, une enseigne <lb/>
surmontée de l&apos;oiseau (emblème des Guptas). Dans le champ, monogramme. R/. La <lb/>
déesse Laksmi assise de face sur la fleur de lotus tenant une fleur et une couronne. <lb/>

Morgan p. 436 ; BMC pl. XII-3. <lb/>
Statère en or. (8,10 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>


MONNAIES ROMAINES ET BYZANTINES <lb/>

en or <lb/>

*21 HIRTIA ami de JULES CÉSAR (t 44 avant J.-C.) Prêteur 46 avant J.-C. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Tête de Jules César sous les traits de la Piété vieillie voilée. R/. Instruments à sacrifice : <lb/>

lituus, praefericulum, hache. Babelon (Hirtia) 1 ; Cohen 3 <lb/>

Aureus frappé à Rome en l&apos;an 2 avant J.-C. (7,89 g). <lb/>

De flan large. Très beau. <lb/>
10.000/12.000 j <lb/>

*22 OCTAVE AUGUSTE 27 avant-14 après J.-C. <lb/>

Sa tête laurée à droite. R/. Caïus et Lucius debout, tenant une haste et un bouclier <lb/>

, <lb/>

dans le champ, le simpule et le bâton d&apos;augure. Cohen 42 ; BMC 513 ; RIC 350. <lb/>

Aureus frappé à Rome en l&apos;an 2 avant J.-C. (7,85 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
16.000/18.000 <lb/>

*23 TIBÈRE 14-37 <lb/>

Sa tête laurée à droite. R/. Livie assise à droite, tenant une fleur et un sceptre. <lb/>
Cohen 15 ; BMC 30 ; RIC 3. <lb/>

Aureus frappé à Rome en 15. (7,77 g). <lb/>

Très bel exemplaire. <lb/>
12.000/14.000 <lb/>

*24 NÉRON 54-68 <lb/>

Tête laurée à droite. R/. Temple rond de Vesta. Cohen 334 ; BMC 101 ; RIC 58. <lb/>

Aureus frappé à Rome en 55. (7,22 g). <lb/>

Traces de nettoyage. Type rare. T.B. <lb/>

6.500/7.000 <lb/>

*25 VESPASIEN 69-79 <lb/>

Sa tête laurée à droite. R/. Temple rond de Vesta. De chaque côté, une statue. Cohen <lb/>
582 ; BMC 90 ; RIC 59. <lb/>

Aureus frappé à Rome en 73. (7,19 g) <lb/>

Revers rare. T.B. <lb/>

7.500/8.000 <lb/>

26 <lb/>

^27 <lb/>

&quot; <lb/>

28 <lb/>

&quot; <lb/>

^^30 <lb/>

*26 TITUS 79-81 <lb/>

Sa tête laurée à droite. R/. La Judée en pleurs assise au pied d&apos;un palmier. Derrière, <lb/>
Titus debout, le pied posé sur un globe, tenant une haste et la parazonium. Cohen 391 ; <lb/>
BMC 83 ; RIC 160. <lb/>

Aureus frappé à Rome en 72-73. (7,32 g). Très rare. Platine de Bosco Reale. Très beau. <lb/>

28.000/30.000 <lb/>

*27 DOMITIEN 81-96 <lb/>

Sa tête laurée à droite. R/. L&apos;Espérance debout à gauche, tenant une fleur et relevant <lb/>

sa robe. Cohen 374 ; BMC 155 ; RIC 233 <lb/>

Aureus frappé à Rome en 74. (7,21 g). <lb/>

Patine de Bosco Reale. Très bel exemplaire. <lb/>
26.000/28.000 <lb/>


*28 TRAJAN 98-117 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Son buste lauré, drapé et cuirassé à droite. R/. Le Forum de Trajan édifice à six colonnes <lb/>

de face et deux de côté avec une grande porte au milieu ; la plate-forme est orné d&apos;un <lb/>

char à six chevaux conduit par deux soldats dans lequel se trouve Trajan. De chaque <lb/>
côté du char, deux trophées et une Victoire. Les six colonnes de l&apos;édifice sont séparées <lb/>

par quatre niches renfermant une statue surmontée d&apos;un médaillon ; un autre médaillon <lb/>

au-dessus de la porte. Cohen 168 var. ; BMC 509 ; RIC 256. <lb/>

Aureus frappé à Rome en 114. (7,19 g). <lb/>

Rare. Revers d&apos;un type très intéressant. Très beau/T.B. <lb/>

22.000/24.000 <lb/>

*29 HADRIEN 117-138 <lb/>

Sa tête nue à gauche. R/. L&apos;Espagne couchée à gauche, tenant une branche d&apos;olivier, <lb/>
le coude appuyé sur le rocher de Calpe. Devant elle, un lapin. Cohen 828 ; BMC 844 ; <lb/>
RIC 305. <lb/>

Aureus frappé à Rome en 134-138. (7,36 g) <lb/>

Type rare. Coups avers et revers. T.B. <lb/>
9.000/10.000 <lb/>

*30 ANTONIN LE PIEUX 138-161 <lb/>

Sa tête laurée à droite. R/. L&apos;empereur en toge debout à gauche, tenant un globe. Cohen <lb/>

995 ; BMC 256 ; RIC 864. <lb/>
Aureus frappé à Rome en 155-166. (7,19 g) <lb/>

T.B. <lb/>
12.000/14.000 <lb/>

^31 <lb/>

&apos; <lb/>

&quot; <lb/>

&quot; <lb/>

32^^&apos; <lb/>

33 <lb/>

&lt;V&quot; <lb/>

34 <lb/>

&apos; <lb/>

35* <lb/>

31 FAUSTINE Mère t 141 <lb/>

Son buste à droite. R/. L&apos;Éternité debout à gauche, tenant une patère et un gouvernail <lb/>
posé sur un globe. Cohen 2 ; BMC 371 ; RIC 349a. <lb/>

Aureus frappé à Rome après sa mort. (7,12 g). <lb/>

T.B./Très beau. <lb/>

13.000/15.000 <lb/>

*32 MARC-AURÈLE 161-180 <lb/>

Son buste drapé et cuirassé à droite. R/. La Bonne Foi debout à droite, tenant deux <lb/>
épis et une corbeille de fruits. Cohen 610 ; BMC 641 ; RIC 440. <lb/>

Aureus frappé à Rome en 147-148. (7,13 g). <lb/>

Beau portrait. T.B. <lb/>

14.000/15.000 <lb/>

*33 LUCIUS VERUS 161-169 <lb/>

Son buste drapé et cuirassé à droite. R/. La Santé debout à gauche, tenant un sceptre <lb/>

et nourrissant un serpent enroulé autour d&apos;un autel. Cohen 171 ; BMC 232 ; RIC 493. <lb/>
Aureus frappé à Rome en 162-163 (7,19 g). <lb/>

T.B. <lb/>

10.000/12.000 <lb/>

*34 FAUSTINE Jeune t 175 <lb/>

Son buste drapé à gauche. R/. Diane debout à gauche, tenant un arc et une flèche. <lb/>

Cohen 19 ; BMC 1097 ; RIC 494. <lb/>
Aureus frappé à Rome sous Antonin le Pieux. (7,26 g) <lb/>

T.B./Très beau. <lb/>

12.000/14.000 <lb/>

*35 GÉTA 209-212 <lb/>

Sa tête laurée à droite, l&apos;épaule gauche légèrement drapée. R/. Caracalla et Géta assis <lb/>
à gauche sur une estrade ; devant eux, la Libéralité debout, tenant une tessère et une <lb/>

corne d&apos;abondance. Au pied un citoyen s&apos;apprête à monter les degrés de l&apos;estrade. <lb/>
Cohen 70/500 ; BMC 64 ; RIC 87. <lb/>
Aureus frappé à Rome en 210-211. (7,53 g). <lb/>

Extrêmement rare. Une monnaie intéressante. Très bel exemplaire. <lb/>

55.000/60.000 <lb/>


*36 DIOCLÉTIEN 284-305 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Son buste lauré et drapé à droite. R/. Mars nu avec le manteau flottant, marchant à <lb/>

droite, portant une haste et un trophée. Cohen 313. <lb/>
aaa/oa aaa <lb/>

Aureus frappé à Lyon. (4,14 g) <lb/>

T.B./Très beau. <lb/>

18.000/20.000 <lb/>

*37 CONSTANCE II 335-361 <lb/>

Son buste diadémé, drapé et cuirassé à droite. R/. Rome et Constantinopleassises de <lb/>

face, tenant ensemble un bouclier sur lequel on lit : VOT XX MVLT XXX. A l &apos;exer-<lb/>

gue, SMANB. Cohen 108.. 10 .000 <lb/>

Solidus frappé à Antioche. (4,43 g). <lb/>

Très bel exemplaire. <lb/>
9.000/ <lb/>

*38 CONSTANCE GALLE 351-354 <lb/>

Son buste diadémé et drapé à droite. R/. Rome et Constantinople assises de face, tenant <lb/>

ensemble un bouclier sur lequel on lit : VOT V MVLT X. A l &apos;exergue, CONS. <lb/>

Cohen 26 var./200. <lb/>

v <lb/>

8.5 00/9 cnn <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,44 g). <lb/>
Rare. T.B./Très beau. <lb/>

*39 VALENTINIEN Ier 364-375 <lb/>

Son buste diadémé, drapé et cuirassé à droite. R/. Valentinien et son fils assis de face, <lb/>

tenant ensemble un globe. Derrière eux, une Victoire debout de face. A l &apos;exergue, <lb/>

ASISC. Cohen 44. <lb/>

s <lb/>

AAA/O AAA <lb/>

Solidus frappé à Siscia. (4,38 g). <lb/>

Très beau. <lb/>

*40 HONORIUS 395-423 <lb/>

Son buste diadémé, drapé et cuirassé à droite. R/. L empereur debout à droite, posant <lb/>
le pied sur un captif, tenant un globe nicéphore et un étendard. Dans le champ, R-V <lb/>

et à l&apos;exergue, COMOB. Cohen 44. <lb/>
Solidus frappé à Ravenne. (4,46 g) <lb/>
T.B. <lb/>

0/4 R00 <lb/>

^1 <lb/>

^42% <lb/>

41 <lb/>

*41 THÉODOSE II 408-450 <lb/>

Son buste casqué et cuirassé de face, tenant une lance et un bouclier. R/. L empereur <lb/>
debout de face en tenue de légionnaire, tenant un labarum et un globe crucigère. Dans <lb/>
le champ à gauche, une étoile. A l&apos;exergue, TESOB. Ratto 150 ; cf. Lacam pl. 32. <lb/>

AA/-7 0 <lb/>

Solidus frappé à Thessalonique. (4,30 g). <lb/>
Type rare. Très beau/T.B. <lb/>

45 <lb/>

6.000/7.00 <lb/>

*42 THÉODOSE II 408-450 <lb/>

Son buste casqué et cuirassé de face, tenant une lance et un bouclier. R/. Constantinople <lb/>
assise à gauche, tenant un globe crucigère et un sceptre, appuyée sur un bouclier. Dans <lb/>
le champ, une étoile. F en fin de légende. Ratto 169 var. ; Lacam pl. 32. <lb/>

^n&quot; <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,46 g). <lb/>

Très beau. <lb/>
6.800/7.500 <lb/>


*43 PULCHÉRIE Épouse de Marcien 414-453 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Son buste diadémé à droite. R/. Victoire assise à droite, traçant le chrisme sur un bou-<lb/>

clier. Dans le champ à gauche, une étoile. Ratto 233 ; Lacam pl. 34 <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,44 g). <lb/>

Très rare. De flan large. Très beau. <lb/>
18.000/20.000 <lb/>

*44 EUDOCIE Épouse de Théodose II 421-450 <lb/>
Son buste diadémé à droite. R/. Croix dans une couronne. A l&apos;exergue, CONOB entre <lb/>

un point et une étoile. Ratto 203. <lb/>
Trémissis frappé à Constantinople. (1,20 g). <lb/>

Rare. Trace de pliure. T.B. <lb/>
7.000/8.000 <lb/>

*45 LÉON Ier 457-473 <lb/>

Son buste casqué et cuirassé de face, tenant une lance et un bouclier. R/. Victoire debout <lb/>
à gauche, tenant une longue croix perlée. Dans le champ à droite, une étoile. A en fin <lb/>
de légende. Ratto 243. <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,44 g). <lb/>

Très beau. <lb/>
2.800/3.500 <lb/>

îf <lb/>

46 <lb/>
47 <lb/>
48 <lb/>
49 <lb/>
50 <lb/>

*46 LÉON Ier 457-473 <lb/>

Son buste casqué et cuirassé de face, tenant une lance et un bouclier. R/. Victoire debout <lb/>
de face, tenant une longue croix perlée. Dans le champ à droite, une étoile. 0 en fin <lb/>
de légende. Ratto 249 <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (3,03 g). De flan étroit. La tranche a été arrondie. T.B. <lb/>

2.500/2.800 <lb/>

*47 BASILISCUS et MARCUS 475-476 <lb/>

Buste casqué et cuirassé de face, tenant une lance et un bouclier. R/. Victoire debout <lb/>
à gauche, tenant une longue croix perlée. Dans le champ à droite, une étoile. S en fin <lb/>
de légende. Ratto 304 <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,45 g) <lb/>

Rare. Très beau. <lb/>
7.800/8.500 <lb/>

*48 BASILISCUS et MARCUS 475-476 <lb/>

Buste casqué et cuirassé de face, tenant une lance et un bouclier. R/. Les deux Augustes <lb/>
assis de face, nimbés, tenant chacun un globe. Au-dessus, une petite croix. A en fin de <lb/>
légende. Ratto (manque) ; Morrisson pl. 33-2. <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,42 g). <lb/>

Rare. Petits coups sur la tranche. T.B. <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*49 JUSTINIEN Ier 527-565 <lb/>

Son buste casqué et cuirassé de face, tenant un globe crucigère. R/. Ange debout de <lb/>
face, tenant un globe crucigère et une longue croix. Dans le champ, une étoile. IA en <lb/>

fin de légende. Ratto 447 ; Morrisson 4/Ct/4 <lb/>
Solidus frappé à Carthage. (4,42 g). <lb/>

De flan large. T.B./Très beau. <lb/>

3.800/4.500 <lb/>

*50 JUSTINIEN Ier 527-565 <lb/>

Son buste casqué et cuirassé de face, tenant un globe crucigère. R/. Ange debout de <lb/>
face, tenant un globe crucigère et une longue croix. F en fin de légende. Ratto 445 var. ; <lb/>

Morrisson 4/Ct/05. <lb/>
Solidus frappé à Carthage. (4,47 g) <lb/>

De flan large. Pièce superbe. <lb/>
4.800/5.800 <lb/>


*51 JUSTIN II 565-578 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Son buste casqué et cuirassé de face, tenant un globe crucigère et un bouclier. R/. Cons-<lb/>
tantinople assise de face, tenant une haste et un globe crucigère. Ratto 754 ; Morrisson <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,44 g). <lb/>

Très beau. <lb/>
4.500/5.000 <lb/>

*52 MAURICE TIBÈRE 582-602 <lb/>

Son buste casqué et cuirassé de face, tenant un globe crucigère et un bouclier. A» en fin <lb/>
de légende. R/. Ange debout de face, tenant une longue croix et un globe crucigère. <lb/>
A en fin de légende. Ratto 1020 var. ; Morrisson 7/Ct/01. <lb/>

Solidus frappé à Carthage. (4,43 g). <lb/>

Variété rare. Très beau. <lb/>
4.500/5.500 <lb/>

*53 MAURICE TIBÈRE 582-602 <lb/>

Son buste casqué et cuirassé de face, tenant un globe crucigère et un bouclier. E en fin <lb/>
de légende. R/. Ange débout de face, tenant une longue croix et un globe crucigère. <lb/>

E en fin de légende. Ratto 1020 var. ; Morrisson 7/Ct/12. <lb/>

Ŝolidus <lb/>

frappé à Carthage. (4,48 g). <lb/>

Rare. T.B./Très beau. <lb/>

*54 FOCAS 602-610 <lb/>

Son buste de face, tenant le globe crucigère. H en fin de légende. R/. Ange debout de <lb/>
face, tenant une longue croix chrismée. H en fin de légende. Ratto (manque) ; Morrisson <lb/>

Solidus frappé à Carthage. (4,44 g). <lb/>

Très rare. T.B. <lb/>
3.800/4.500 <lb/>

*55 HÉRACLIUS et ses fils HÉRACLIUS CONSTANTIN et HÉRACLÉONAS 641 <lb/>

Les trois augustes debout de face. Héracléonas grand et couronné. R/. Croix sur trois <lb/>

degrés entre le monogramme d&apos;Héraclius et A. A en fin de légende. Ratto 1496-1498 <lb/>

, <lb/>

MorrissonSolidusfrappé10ICp/51-52.à Constantinople. <lb/>

(4,46 g). <lb/>

Superbe/T.B. <lb/>

3.200/3.600 <lb/>

i-pl <lb/>

fta&apos;41 <lb/>
-ûb-<lb/>

HP <lb/>

60 <lb/>

56 <lb/>

57 <lb/>

58 <lb/>

*56 HÉRACLIUS et ses fils HÉRACLIUS CONSTANTIN et HÉRACLÉONAS 641 <lb/>

Les trois augustes debout de face. R/. Croix sur trois degrés accosté du monogramme <lb/>
d&apos;Héraclius. E en fin de légende. Ratto 1499. <lb/>

^,Ann Qnn <lb/>

Solidus frappé à Carthage. (4,31 g). <lb/>

Type rare. T.B./Très beau. <lb/>

3.500/3.800 <lb/>

*57 HÉRACLÉONAS Héraclius Constantin Avril-Octobre 641 <lb/>

Son buste drapé de face, tenant le globe crucigère. R/. Croix sur trois degrés. E en <lb/>
fin de légende. Morrisson 12/Cp/01. <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,43 g). <lb/>

Légers coups sur la tranche. Très beau. <lb/>

nnn <lb/>


*58 CONSTANT II 641-668 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Son buste drapé de face, tenant le globe crucigère. R/. Croix sur trois degrés. S en fin <lb/>
de légende. Ratto 1507 var. ; Morrisson 13/Cp/03. <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,41 g). <lb/>

Superbe. <lb/>

3.200/3.800 <lb/>

59 CONSTANT II 641-668 <lb/>

Son bustre drapé de face, tenant un globe crucigère. R/. Croix sur trois degrés. E en <lb/>
fin de légende. A l&apos;exergue, C après CONOB. Ratto 1507 var. ; Morrisson 13/Cp/11. <lb/>

. <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,44 g). <lb/>

Très beau/Superbe. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

*60 CONSTANT II 641-668 <lb/>

Son buste diadémé, drapé et cuirassé à droite. R/. Croix potencée. Dans le champ, C <lb/>
et 01 en fin de légende. Ratto 1528 ; Morrisson 13/Sy/13. <lb/>

Semissis frappé à Syracuse. (1,41 g). <lb/>
T.B./Très beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

*61 CONSTANT II 641-668 <lb/>

Son buste de face, barbe longue, tenant un globe crucigère. R/. Croix sur trois degrés. <lb/>
Danbs le champ, P. Ratto 1520 ; Morrisson 13/Ct/05. <lb/>

Solidus globuleux frappé à Carthage. (4,35 g). <lb/>

Rare. Très beau. <lb/>
3.500/3.800 <lb/>

64 <lb/>

66 <lb/>

*62 CONSTANT II et CONSTANTIN IV 654-659 <lb/>

Les deux bustes de face. R/. Croix sur trois degrés. Dans le champ, P. Ratto 1592 ; <lb/>

Morrisson 13/Ct/07. <lb/>
Solidus globuleux frappé à Carthage. (4,34 g). <lb/>

Très beau. <lb/>
3.500/3.800 <lb/>

t <lb/>

*63 CONSTANT II et ses fils CONSTANTIN IV, HERACLIUS et TIBÈRE 659-668 <lb/>

Anépigraphe. Les bustes de Constant II et de Constantin IV de face. R/. Anépigraphe. <lb/>

Croix sur deux degrés entre les bustes d&apos;Héraclius et de Tibère. Ratto 1617 ; Morrisson <lb/>
13/Ct/09 <lb/>
Solidus globuleux frappé à Carthage. (4,22 g). <lb/>

Rare. Très beau. <lb/>
3.500/3.800 <lb/>

*64 CONSTANTIN IV et ses frères HÉRACLIUS et TIBÈRE 668-680 <lb/>

Buste de face de Constantin IV. R/. Croix sur trois degrés entre les bustes d&apos;Héraclius <lb/>

et de Tibère tenant chacun un globe crucigère. Ratto 1651 var. ; Morrisson 14/Ct/01. <lb/>

Solidus globuleux frappé à Carthage. (4,39 g). <lb/>

Type rare. T.B. <lb/>

3.500/3.800 <lb/>

*65 CONSTANTIN IV 668-685 <lb/>

Son buste casqué et cuirassé de face, tenant une lance et un bouclier (casque orné d&apos;un <lb/>
cimier et d&apos;une aigrette). R/. Croix sur trois degrés. H en fin de légende. Ratto 1667 <lb/>
var. ; Morrisson 14/Cp/12 var. <lb/>
Solidus frappé à Constantinople. (4,48 g) <lb/>

T.B. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

*66 JUSTINIEN II (1er règne) 685-695 <lb/>

Justinien debout de face, diadémé et tenant une longue croix posée sur deux degrés. <lb/>
R/. Buste barbu du Christ bénissant. Ratto 1682 ; Morrisson 15/Cp/08-09. <lb/>
Solidus frappé à Constantinople. (4,26 g). <lb/>

Rare. T.B./Très beau. <lb/>

7.500/8.500 <lb/>


*67 NICÉPHORE Ier et son fils STAURAKIOS802-811 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Buste de Nicéphore de face, tenant une longue croix. R/. Buste de Staurakios de face, <lb/>
tenant un globe crucigère. 0 en fin de légende. Ratto 1785 ; Morrisson 28/Cp/04-05 <lb/>

Solidus frappé à Constantinople. (4,44 g) <lb/>
Rare. Très beau/T.B. <lb/>

7.000/8.000 <lb/>

*68 THÉOPHILE avec son père MICHEL II et son fils CONSTANTIN 829-835 <lb/>

Buste de Théophile de face, tenant le globe patriarcale. R/. Bustes de face de Michel II <lb/>

barbu et de Constantin enfant. Ratto 1832 ; Morrisson 32/Cp/02 <lb/>

Nomisma (solidus de flan large) frappé à Constantinople. (4,41 g) Rare. Pièce superbe. <lb/>

11.000/12.000 <lb/>

*69 BASILE Ier et CONSTANTIN VII son fils 868-870 <lb/>

Les deux bustes de face, tenant la croix patriarcale. R/. Le Christ assis de face. Ratto <lb/>

1858 ; Morrisson 34/Cp/04 <lb/>

Nomismafrappé à Constantinople. (4,34 g) <lb/>

Très belle pièce. <lb/>
5.500/6.500 <lb/>

*70 BASILE Ier et CONSTANTIN VII son fils 868-870 <lb/>

Les deux bustes de face, tenant une croix patriarcale. R/. Le Christ assis de face. Ratto <lb/>

1858 ; Morrisson 34/Cp/04 <lb/>

Nomisma <lb/>

frappé à Constantinople. (4,37 g) <lb/>

Très beau/T.B. <lb/>

4.000/4.500 <lb/>

*71 ROMAIN Ier et son fils CHRISTOPHORE 913-959 <lb/>

Les deux bustes de face, tenant la croix patriarcale. R/. Le Christ assis de face. Ratto <lb/>

1892 ; Morrisson 37/Cp/02 <lb/>

Nomisma frappé à Constantinople. (4,43 g) <lb/>

Légers graffiti au revers sinon Très beau/T .B. <lb/>
3.800/4.500 <lb/>

&apos;&apos;^72 <lb/>

&apos; <lb/>

73 <lb/>

*72 CONSTANTIN VII et son fils ROMAIN II 945-959 <lb/>

Les deux bustes de face, tenant ensemble la croix patriarcale. R/. Le Christ assis de face. <lb/>

Ratto 1905 ; Morrisson 37/Cp/15 <lb/>

Nomismafrappé à Constantinople. (4,35 g) <lb/>

T.B. <lb/>

4.000/4.500 <lb/>

*73 NICÉPHORE II FOCAS 963-979 <lb/>

Buste nimbé de la Vierge et buste de Nicéphore, tenant ensemble une croix patriarca-<lb/>

le. R/. Buste nimbé du Christ. Ratto 1912 ; Morrisson 39/Cp/05 <lb/>

Nomismafrappé à Constantinople. (3,83 g) <lb/>

De flan étroit. Rare. T.B. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*74 BASILE II et CONSTANTIN VIII 976-1025 <lb/>

Les deux bustes de face, tenant la croix patriarcale fleuronnée. R/. Buste nimbé du <lb/>

Christ de face, le nimbe orné de 2, 3 et 2 points et deux globules. Ratto 1942 var. , <lb/>
Morrisson 42/Cp/10 et ss. <lb/>

Nomisma histaménon frappé à Constantinople. (4,36 g) <lb/>

r.An/r» Ann <lb/>

Une pièce agréable. Très bel exemplaire. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>


*75 BASILE II et CONSTANTIN VIII 976-1025 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Les deux bustes de face, tenant une longue croix. R/. Buste du Christ nimbé de face, <lb/>
le nimbe orné de deux annelets. Ratto 1944 ; Morrisson 42/Cp/15-18 <lb/>

Nomisma histaménon frappé à Constantinople. (4,38 g) <lb/>

De flan large. Traces de pliure. Très beau. <lb/>
6.000/6.800 <lb/>

*76 BASILE II et CONSTANTIN VIII 976-1025 <lb/>

Les deux bustes de face, tenant une longue croix. R/. Buste du Christ nimbé de face, <lb/>
le nimbe orné de deux annelets. Ratto 1944 ; Morrisson 42/Cp/15-18 <lb/>

Nomisma histaménon frappé à Constantinople. (4,38 g) De flan large. Très beau/T.B. <lb/>

4.500/5.000 <lb/>

*77 ROMAIN III ARGYRE 1028-1034 <lb/>

La Vierge debout de face couronnant l&apos;empereur qui tient un globe crucigère. R/. Le <lb/>
Christ nimbé assis de face. Ratto 1972 ; Morrisson 43/Cp/01-07 <lb/>

Nomisma histaménon frappé à Constantinople. (4,50 g) <lb/>

La tranche a été arrondie sinon Très bel exemplaire. <lb/>
7.000/8.000 <lb/>

*78 ROMAIN III ARGYRE 1028-1034 <lb/>

La Vierge debout de face couronnant l&apos;empereur qui tient un globe crucigère. R/. Le <lb/>
Christ nimbé assis de face. Ratto 1972 ; Morrisson 43/Cp/01-07 <lb/>

Nomisma histaménon frappé à Constantinople. (4,40 g) <lb/>

Très beau/T.B. <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

81 <lb/>

80 <lb/>

*79 MICHEL IV PAPHLAGONICUS1034-1041 <lb/>

Son buste couronné de face, tenant le labarum et un globe crucigère. Au-dessus, la main <lb/>
bénissante. R/. Buste du Christ nimbé de face, le nimbe orné de trois fois cinq points. <lb/>
Ratto 1976 ; Morrisson 44/Cp/01-04 <lb/>

Nomisma histaménon (solidus concave) frappé à Constantinople. (4,41 g) <lb/>

Très rare. Très bel exemplaire. <lb/>
6.000/6.800 <lb/>

*80 CONSTANTIN IX MONOMAQUE 1042-1055 <lb/>

Son buste de face, tenant le labarum et un globe crucigère. R/. Le Christ assis de face. <lb/>
Ratto 1987 ; Morrisson 47/Cp/01-03 <lb/>

Nomisma histaménon frappé à Constantinople. (4,39 g) <lb/>

Superbe. <lb/>
3.200/3.800 <lb/>

*81 THÉODORA 11 janvier 1055 -21 août 1056 <lb/>

La Vierge et Théodora debout de face, tenant ensemble un labarum. R/. Le Christ nimbé <lb/>
debout de face. Ratto 1997 ; Morrisson 48/Cp/01-02 <lb/>

Nomisma histaménon frappé à Constantinople. (4,42 g) De flan large mais irrégulier. <lb/>

Pièce rare et séduisante. Très bel exemplaire. <lb/>
10.000/11.000 <lb/>


*82 CONSTANTINX DUCAS 1059-1067 <lb/>

^... <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Constantin debout de face, tenant le labarum et un globe crucigère. R/. Le Christ nimbé <lb/>

| <lb/>

assis de face. Ratto 2010 ; Morrisson 51/Cp/08-09 <lb/>

i; <lb/>

Nomisma histaménonfrappé à Constantinople. (4,42 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
3.800/4.500 <lb/>

*83 ROMAIN IV DIOGÈNE 1068-1071 <lb/>

Michel VII debout de face tenant le labarum, entre Constantin et Andronic tenant chacun <lb/>
un globe crucigère. R/. Le Christ debout sur une estrade entre Romain IV et Eudocie <lb/>

tenant chacun un globe crucigère. Ratto 2026 ; Morrisson 53/Cp/04-07 <lb/>

Nomisma histaménonfrappé à Constantinople. (3,75 g) <lb/>

Rare. T.B. <lb/>

3.200/3.800 <lb/>

*84 ANDRONIC Ier COMNENE 1183-1185 <lb/>

Andronic debout de face, tenant le labarum et le volumen, couronné par le Christ. R/. <lb/>
La Vierge nimbée debout de face, levant les mains. Ratto 2167 ; Morrisson 62/Cp/04 <lb/>

Trachy aspon (solidus concave en électrum) frappé à Constantinople. (3,96 g) <lb/>

Très beau/T.B. <lb/>

2.800/3.200 <lb/>

MONNAIES MÉROVINGIENNES ET BARBARES <lb/>

en or <lb/>

^1 <lb/>

N <lb/>

* <lb/>

&apos; <lb/>

87 <lb/>

*85 ANASTASE et THÉODORIC Roi Ostrogoth 493-526 <lb/>

Buste diadémé et drapé à droite. R/. Victoire tenant une couronne et une croix, debout <lb/>
de face entre deux étoiles. A l&apos;exergue, COMOB. Lacam p. 132 ; Belfort 5083 <lb/>

, <lb/>

Wroth <lb/>

Trienttype <lb/>

« à la Victoire ». (1,47 g) <lb/>
Très bel exemplaire. <lb/>
2.200/2.500 <lb/>

*86 IMITATION DES MONNAIES DE JUSTIN II <lb/>

Buste diadémé et drapé avec la croix sur la poitrine. Devant, globule. R/. Victoire <lb/>

89 <lb/>

debout à droite, tenant un diadème et une palme. Belfort 5169 <lb/>

Triens. (1,40 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
3.000/3.500 <lb/>




*87 JUSTINIEN Ier et ATHALARIC Roi Ostrogoth 526-534 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Buste casqué et cuirassé de face, tenant une lance et un bouclier. R/. Victoire debout <lb/>
à gauche, tenant une longue croix perlée. Dans le champ, une étoile. A non barrés dans <lb/>
la légende et à la fin. Wroth pl. VII-16/17 ; Belfort 5248 <lb/>

Solidus. (4,37 g) <lb/>

Rare. Très beau/Superbe. <lb/>
6.500/7.200 <lb/>

*88 JUSTINIEN I&quot; et ATHALARIC Roi Ostrogoth 526-534 <lb/>

Buste casqué et cuirassé de face, tenant une lance et un bouclier. AV liés en fin de légen-<lb/>
de. R/. Victoire debout à gauche, tenant une longue croix perlée. Dans le champ, une <lb/>
étoile. 1 en fin de légende. Wroth pl. VII-18/20 ; cf. Belfort 5248 <lb/>

Solidus. (4,45 g) <lb/>

Rare. De flan large. Très beau/T.B. <lb/>

6.800/7.500 <lb/>

*89 IMMOBILISATION ROMAINE <lb/>

Tête hirsute à droite. R/. Victoire à droite, tenant une couronne et une croix. Belfort <lb/>
(supplément) 5878 <lb/>

Triens. (1,36 g) <lb/>

Rare. T.B. <lb/>

4.500/5.000 <lb/>

90 <lb/>

93 <lb/>

92 <lb/>

*90 BERTRAD ou PERTARID Roi Lombard 672-680 <lb/>

Buste diadémé et drapé à droite. Devant, B. R/. Croix potencée. Wroth pl. XIX-14/20 ; <lb/>
Ratto 2382 <lb/>

Triens. (1,34 g) <lb/>

Une agréable monnaie. Rare et superbe exemplaire. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>

*91 JUSTINIEN et THEUDIS Roi Wisigoth 531-548 <lb/>

Buste casqué et cuirassé de face. R/. Victoire debout à gauche tenant une longue croix <lb/>
chrismée et perlée. Rinhart (1940) pl. VIII-4 ; Grierson « Les monnaies médiévales » <lb/>

pl. XI-191 <lb/>

Solidus de Barcelone. (4,38 g) <lb/>

Très rare. T.B./Très beau. <lb/>

7.000/8.000 <lb/>

*92 SUINTHILA Roi Wisigoth 621-631 <lb/>

Buste de face. R/. Buste de face. Heiss pl. V-9 <lb/>

Triens frappé à Emerita. (1,39 g) <lb/>

Superbe. <lb/>

6.500/7.500 <lb/>

*93 EGICA et WITTIZA Roi Wisigoth 696-700 <lb/>

Les deux bustes affrontés surmontés d&apos;un globule. Entre eux, une longue croix. R/. <lb/>
Nom de la ville autour d&apos;une croix. Heiss pl. XI-4 <lb/>
Triens frappé à Cordoba (Cordoue). (1,36 g) <lb/>

Rare. Très beau. <lb/>

6.500/7.500 <lb/>

&quot; <lb/>

94 <lb/>
95 <lb/>

96^: ^99 <lb/>

*94 AIANNA Allones Sarthe <lb/>

+ALAVNAI. Buste à droite. R/. LED... VS. Croix ancrée. Belfort (manque) ; Prou <lb/>

(manque) <lb/>

Triens. (1,11 g) <lb/>

Extrêmement rare. Très belle monnaie. <lb/>
18.000/20.000 <lb/>

*95 ARVERNVS Clermont-FerrandPuy-de-Dôme -ARIBALDVS <lb/>

Légende déformée. Tête diadémée à droite. Globule sur la joue. R/. Victoire déformée <lb/>

debout de face, tenant une haste. Guirlande très épaisse nouée en bas. Belfort cf. 351-<lb/>
353 ; Prou cf. 1728 <lb/>
Triens. (1,18 g) <lb/>

Rare. Très beau. <lb/>

9.000/10.000 <lb/>


*96 ARVERNVS Clermont-Ferrand Puy-de-Dôme -SESOALDVS <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Tête diadémée à droite. R/. Dans le champ AR sur un degré dans une couronne. Belfort <lb/>

384 var. ; Prou 1747 var. <lb/>

Triens. (1,13 g) <lb/>

Rare. Très bel exemplaire. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>

*97 AVGVSTEDVNVM Autun Saône-et-Loire -FIIORVS <lb/>

Tête diadémée à droite. R/. Croix sur un globe posée sur deux degrés. Belfort 447 var. , <lb/>
Prou 134 <lb/>

Triens. (1,27 g) <lb/>

Rare. Très bel exemplaire. <lb/>
9.000/10.000 <lb/>

*98 AVRELIANIS Orléans Loiret -IACO <lb/>

Tête diadémée à droite. R/. Croix ancrée sur un globe. Belfort 495 ; Prou 619 <lb/>

Triens. (1,26 g) <lb/>
T.B./Très beau. <lb/>

6.000/7.500 <lb/>

*99 BALLATEDO Ballan Indre-et-Loire -BOBOLENVS <lb/>

Croix à six bras égaux. R/. Croix latine dont les bras supportent des appendices (rémi-<lb/>
niscences de A-co). Belfort 621 ; Prou 364 <lb/>

Triens. (1 ,12 g) <lb/>

Superbe exemplaire. <lb/>
10.000/12.000 <lb/>

100 <lb/>

lOI <lb/>

10^&apos; <lb/>

103 <lb/>

10^1 <lb/>

05 <lb/>

*100 BANNACIACVM Bannassac Lozère -SIGEBERT roi d&apos;Australie (634-656) <lb/>

Tête diadémée à droite. R/. Calice à deux anses sur une base perlée. Belfort 707 <lb/>

rrvA/ri rAA <lb/>

Triens. (1,24 g) <lb/>

Rare. Très beau. <lb/>
8.500/9.500 <lb/>

*101 BELLOMONTEBeaumont (Menetou-Salon) Cher -ERMOALDVS <lb/>

Buste diadémé à droite. R/. Croix sur une base au-dessus d &apos;un globe et accostée de A-V. <lb/>
Belfort 820 ; Prou 1677 var. <lb/>

AAr, <lb/>

Triens. (1,08 g) <lb/>

Rare. T.B. <lb/>

7.000/8.OOU <lb/>

*102 BRIXIS Vicus Brixay, canton de l&apos;Ile Bouchard Indre-et-Loire -VVALDO <lb/>

Buste diadémé à gauche. R/. Croix cantonnée de quatre points. Belfort 1034 ; Prou 371 <lb/>

Triens. (1,18 g) <lb/>

Rare. Très beau/Superbe. <lb/>
9.000/10.000 <lb/>

*103 CABILLONVM Châlon-sur-Saône Saône-et-Loire -Monétaire (?) <lb/>

Buste de face. R/. Croix sur deux degrés entre C-A. Belfort cf. 1225 <lb/>

Triens. (1,23 g) <lb/>

Quelques graffiti avers et revers, sinon pièce attrayante et T.B. <lb/>

/.000/5.bUUaaa/QCM <lb/>

*104 CASTRA Chatres (Arpajon) Seine-et-Oise -EBROALDVS <lb/>

Tête diadémée à droite. R/. Croix ancrée sur deux degrés. Belfort 1433 ; Prou 832 <lb/>

Triens. (1,23 g) <lb/>

Style attrayant. Très bel exemplaire. <lb/>

9.000/1U.UUUAAA/1AAAA <lb/>

*105 CORMA Vicus Cormes, canton de la Ferté-Bernard Sarthe -GVNDERICVS <lb/>

Buste à droite, les cheveux hérissés. R/. Croix ancrée sur un globe et accostée de deux <lb/>
étoiles. Belfort 1644 ; Prou 447 <lb/>

Triens. (1,19 g) <lb/>

Rare. Superbe exemplaire de cette monnaie. <lb/>
12.000/14.000 <lb/>

&quot; <lb/>

106 <lb/>

107 <lb/>
108 <lb/>
109 <lb/>
110 <lb/>

III <lb/>

112 <lb/>

*106 CENOMANNORVM Le Mans Sarthe -LIPPIACVM Mellio <lb/>

Buste à droite. R/. Croix ancrée accostée de deux globules. Belfort 2195 ; Prou 477 <lb/>

Triens. (1,22 g) <lb/>
De flan étroit. T.B./Très beau. <lb/>

5.000/6.000 <lb/>


-<lb/>

*107 LOCVS SANCTVS Lieusaint Seine-et-Marne -DACOVALDVS <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Buste diadémé à droite. R/. Croix grecque potencée au sommet et posée sur un globe <lb/>

dans un anneau perlé. Belfort 2206 ; Prou 854 <lb/>
Triens. (1,26 g) <lb/>

Très bel exemplaire de cette pièce. <lb/>
9.000/10.000 <lb/>

*108 LVGDVNVM SEGVSIAVORVMLyon Rhône -ANASTASE et GVNDEBALDVS <lb/>

roi Bourguignon 4 <lb/>

Buste diadémé à droite. R/. Victoire debout à droite, tenant une couronne et une palme. <lb/>

Dans le champ à droite, monogramme de GONDEBAUD. Belfort 2242. <lb/>
Triens. (1,44 g) <lb/>

Très rare. T.B./Très beau. <lb/>

7.000/8.000 <lb/>

*109 PARISIVS Paris Seine -VITALIS <lb/>

Tête diadémée à droite. R/. Croix ancrée au-dessus du globe initial de la légende. Bel-<lb/>

fort 3392 ; Prou 728. <lb/>
Triens. (1,12 g) <lb/>

Rare. Superbe exemplaire. <lb/>
10.000/11.000 <lb/>

*110 PARISIVS Paris Seine -VITALIS <lb/>

Tête diadémée à droite. R/. Croix ancrée sur un globe. Belfort 3401 ; Prou cf. 728. <lb/>

Triens. (1,15 g) <lb/>

Rare. Très bel exemplaire. <lb/>
10.000/11.000 <lb/>

*111 VESVNCIO Civitas Besançon Doubs -GENNARDVS <lb/>

Buste stylisé de face. R/. Croix entre V-II dans une couronne de perles avec un anneau <lb/>

d&apos;attache centré. Belfort 4783 var. ; Prou 1256 var. <lb/>

Triens. (1,09 g) <lb/>

Très rare. T.B./Très beau. <lb/>

10.000/12.000 <lb/>

*112 VVICVS Wico in Pontio -Quentovic (Lieu disparu près d&apos;Etaples) Pas-de-Calais -<lb/>

ANGLVS <lb/>
Tête diadémée à droite. Devant le buste, croix. R/. Croix potencée au sommet, posée <lb/>
sur une base carrée contenant la croisette initiale. Belfort 4979 var. ; Prou 1232 var. <lb/>

Triens. (1,24 g). <lb/>

Rare. T.B./Très beau. <lb/>

7.500/8.500 <lb/>

117 <lb/>

114 <lb/>

113 <lb/>

*113 IMITATION DANUBIENNE DE PANNONIE VIe-VIle siècle <lb/>

Effigie laurée de Maximien Hercule ou Galère Maximin. Légende barbare au pourtour. <lb/>
R/. Personnage debout tenant un globe et une haste. Engel et Serrure cf. p. 172 et ss. <lb/>
Aureus barbare. (3,55 g). <lb/>

Extrêmement rare. Très beau. <lb/>
16.000/18.000 <lb/>

*114 LES FRISONS VIe siècle (Rhin moyen) <lb/>

Tête stylisée à droite, la boucle du diadème décollée. R/. Victoire très stylisée de face, <lb/>
tenant une couronne. Engel et Serrure p. 187 et ss. <lb/>

Triens « à la boucle perdue ». (1,34 g). Une pièce intéressante. Très rare. Très beau. <lb/>

10.000/12.000 <lb/>

*115 LES ARABES -AFRIQUE Imitation d&apos;une monnaie byzantine <lb/>

Buste de face imité de Constant II. Légende barbare. R/. Croix sur trois degrés. <lb/>

Légende rétrograde. Engel et Serrure p. 191 et ss. <lb/>

Solidus globuleux imité de ceux de Constant II. (4,39 g). <lb/>

Une pièce intéressante. Rare et superbe. <lb/>
8.000/9.000 <lb/>

*116 LES ARABES -AFRIQUE -MOHAMMED BEN VIZID Gouverneur 97-100 de <lb/>
l&apos;hégire = 71 <lb/>

Légende latine au pourtour et légende arabe dans le champ. R/. Légendes. Engel et Ser-<lb/>

rure p. 194 ; Lavoix 114 var. <lb/>

Dinar globuleux (4,21 g) <lb/>

Rare. Très beau. <lb/>
7.000/8.000 <lb/>

*117 LES ARABES -ESPAGNE -HESCHAM BEN ABD EL MALEK Calif ommeyade <lb/>

105-125 de l&apos;hégire. <lb/>

Globule rayonnant entouré d&apos;une légende latine. R/. Légende latine et date. Engel et <lb/>

Serrure p. 195 ; Walker « Arabe Byzantine ant Post Reform Umaiyad » p. 75 ; Balaguer <lb/>
Prunes « Arab-Musulmanas de Hispania ». <lb/>

Dinar globuleux andaloux frappé en 111 = 729 de notre ère. (4,37 g). <lb/>

Rare. T.B. <lb/>
3.000/4.000 <lb/>


TRÉSOR DE BREUVERY-SUR-COOLE <lb/>

Bibliographie : <lb/>

Emile SCHMIT -Contribution à l&apos;Etude de la Numismatique carolingienne, découverte à <lb/>

Breuvery, Canton d&apos;Ecury-sur-Coo/e (Marne) Association française pour l&apos;avancement des <lb/>
Sciences comptes-rendus de la 44&quot; session, Strasbourg, 1920, pp. 596-603. <lb/>

D.M. METCALF -Pre-reform coins of Charlemagne from the grave-find at Breuvery. <lb/>

Spink and Son Ldt, the Numismatic Circular, Oxford 1968. <lb/>

Jean LAFAURIE* -Frappes monétaires de Metz et de sa région aux V&apos; et IXc siècles. Les <lb/>

Actes du Colloque autour d&apos;Hildegarde (troisième épouse de Charlemagne), 1987. <lb/>

Les nos 118 à 131 de ce catalogue décrivent 14 deniers trouvés dans une tombe <lb/>
dans la nécropole de Breuvery-sur-Coole(Marne, ar. Châlons-sur-Marne, c. Ecury-<lb/>

sur-Coole) en 1920. Modeste trésor funéraire comme plusieurs autres enfouis dans <lb/>
la seconde moitié du VIII&apos; siècle, il a été publié l année suivante dans une revue peu <lb/>
fréquentée par les historiens et les numismates. Son propriétaire me l &apos;a montré il y <lb/>
a quelques décennies et m&apos;a autorisé à le photographier à condition qu &apos;il ne soit pas <lb/>
publié. Ce n&apos;est que récemment qu&apos;il m&apos;a autorisé à utiliser les photographies ce qui <lb/>

a été fait en 1987*. La vente de sa collection permet aujourd&apos;hui de livrer sa composi-<lb/>
tion à un plus grand nombre de chercheurs avec les résultats de mes recherches de <lb/>
quelques attributions de monnaies difficiles à identifier. Pour la seconde fois un trésor <lb/>

de deniers carolingiens fournit des monnaies frappées en 781 pour l avènement de <lb/>
Louis, fils de Charlemagne, à la royauté de l&apos;Aquitaine. L&apos;autre trésor, qui contenait <lb/>
un denier de ce jeune roi (il avait trois ans !) a été découvert en 1885 à Poschendorf-<lb/>

Kringberg, dans le Schleswig-Holstein. Il conservait un denier, aussi attribuable à <lb/>
Saint-Sulpice de Bourges, mais d&apos;un type différent de celui de Breuvery-sur-Coole. <lb/>

La question m&apos;a été posée de savoir pour quelles raisons ces trésors carolingiens <lb/>

constitués de quelques deniers avaient été trouvés dans des tombes et si ces monnaies <lb/>
avaient une utilisation uniquement funéraire. Ces modestes viatiques qui accompa-<lb/>
gnent le mort vers l&apos;au-delà ont été simplement conservés par le fait même de leur <lb/>

enfouissement dans une tombe. Ils ont été préservés des multiples refontes monétaires <lb/>
qui ont été faites à partir de l&apos;hiver 793/794 pendant les règnes de Charlemagne et <lb/>
de ses successeurs tant pour modifier les conditions des frappes des deniers que pour <lb/>
lutter contre les activités coupables des faussaires. <lb/>

La composition du « trésor » de Breuvery-sur-Coole pourrait, à première vue, <lb/>

paraître surprenante : les 14 deniers qui le composent proviennent de lieux assez éloi-<lb/>
gnés de celui de son enfouissement. Curieusement l&apos;atelier le plus proche, Reims, n est <lb/>
pas représenté alors qu&apos;il constitue sans doute l&apos;essentiel d&apos;un autre trésor de la même <lb/>

époque enfoui aussi dans une tombe, à quelques kilomètres de Breuvery-sur-Coole, <lb/>
dans les ruines de l&apos;abbaye Saint-Pierre de Chézy-sur-Marne (Aisne, ar. Château-<lb/>
Thierry. c. Charly). cf. J.L. Trésor de monnaies carolingiennes trouvé dans le Jura, A.N.S. <lb/>
Centenial Publication, New York 1958, p. 409 note 7. Un autre atelier relativement <lb/>
proche de Breuvery-sur-Coole, Verdun, est bien représenté dans le trésor trouvé dans <lb/>
un lieu non précisé du Jura : 3 deniers de Verdun accompagnés d &apos;ui-i de Reims, un <lb/>
de Chartres et un anonyme du Nord de la Gaule. <lb/>

Jean LAFA URIE <lb/>




TRÉSOR DE BREUVERY-SUR-COOLE (781) <lb/>

*118 CHARLEMAGNE Roi 768-814 Empereur 800-814 (1 &quot; périodc : 768-781) <lb/>

Hase d&apos;évaluation <lb/>

Légende CARO-LVS en dcux ligncs (AR liés). R/. Dans le champ, RXF (RX <lb/>
liés). Gariel pl. V-2 var. ; Morrison et Grunthal 226 ; J. Lafaurie « Frappcs moné-<lb/>

taircs de Mctz et de sa région aux Ve et IXe siècles. Université Paris X-Nantcrrc <lb/>

Centre de Recherches sur l&apos;Antiquité tardive et le Haut Moycn-Agc <lb/>
-Cahier V <lb/>
(1987) p. 93 note 42 » N°11. <lb/>

Denier ANONYME (Nord de la Gaule). (1,20 g). <lb/>

Très rare. Très bel exemplaire. <lb/>
12.000/14.000 <lb/>

*119 CHARLEMAGNE 751-814 (1&quot; période 768-781) <lb/>

Légende ; CARO-LVS en deux ligncs (AR liés). R/. MEDOGVS en légende cir-<lb/>

culairc autour d&apos;une rosace. Gariel pl. VIII-91 (Médoc ?) ; Prou 681 ; Morrison et <lb/>

Grunthal 268 (indéterminé) ; Dolley et Morrison 18 ; J. Lafaurie N°6 <lb/>

Denier de MELLE (Aquitaine). (1,09 g). <lb/>

Rare. Très bcau/T.B. <lb/>

9.000/10.000 <lb/>

*120 CHARLEMAGNE 751-814 (lrc période : 768-781) <lb/>

Légende : CARO-LVS en deux lignes (AR liés). R/. MEDOGVS en légende cir-<lb/>

culaire autour d&apos;une rosace. Gariel pl. VIII -91 var. ; Prou 681 ; Morrison et Grun-<lb/>

thal 268 (indétcrminé) ; Dollcy et Morrison 18 ; J. Lafaurie N°4. <lb/>

Denier de MELLE (Aquitainc). (1,365 g). <lb/>

Rarc. Superbe exemplaire. <lb/>
10.000/12.000 <lb/>

*121 CHARLEMAGNE 751-814 (1&quot; périodc 768-781) <lb/>

Légende : CARO-LVS en dcux lignes (AR liés). R/. MEDOGVS en légende cir-<lb/>

culaire autour d&apos;une rosace. Gariel cf. pl. VIII-90 ; Prou cf. 681 ; Morrison et <lb/>

Grunthal 268 ; J. Lafaurie N°5. <lb/>

Denier fourré (faux d&apos;époque)FM&apos; de MELLE V(Aquitaine). M&apos; (0,97 g). <lb/>

Flan ébréché. Beau. <lb/>

1.500/2.000 <lb/>

*122 CHARLEMAGNE 751-814 (lrc période 768-781) <lb/>

Légcndc : CAR-LVS en deux lignes (AR liés). R/. Légende : OOO-STAT en <lb/>
deux ligncs. Dessous, une hache. Gariel pl. VI-46 var. ; Prou 57 ; Morrison et <lb/>
Grunthal 99 ; Dolley et Morrison 7 ; J. Lafaurie N°8. <lb/>

Denier de DORESTADT Dorcstatus (Lotharingie). (1,24 g). <lb/>

Rarc. Supcrbc pièce. <lb/>

9.000/10.000 <lb/>

*123 CHARLEMAGNE 751-814 (lrc période : 768-781) <lb/>

Légende : CARO-LVS en deux lignes (AR liés). R/. Légende : OOO-TAS en <lb/>

deux lignes. Dessous, point et hache. Gariel pl. VI-46 var. ; Prou 57 var. ; Morri-<lb/>

son et Grunthal 99 ; Dolley et Morrison 7 ; J. Lafauric N&quot; 7. <lb/>

Denier de DORESTADT Dorcstatus (Lotharingie). (1,155 g). <lb/>

Rarc. Très bel exemplaire. <lb/>

8.000/9.000 <lb/>

*124 CHARLEMAGNE 751-814 (lrc périodc 768-781) <lb/>

Légende : CARO-LVS en dcux lignes (AR liés). R/. Légende GENE-. VA. en <lb/>
dcux lignes (NE liés). Gariel (manque) ; Prou (manque) Morrison et Grunthal <lb/>
(manque) ; J. Lafaurie N°10. <lb/>

Denier de GENÈVE (Suisse). (1,24 g). <lb/>

De la plus grande rarcté, probablement inédit. Une monnaie intéressante et <lb/>

Superbc. <lb/>

28.000/32.000 <lb/>

*125 CHARLEMAGNE 751-814 (lrc périodc : 768-781) <lb/>

Légende : CARO-LVS en deux lignes, (AR liés. R/. Légende : LVG-DVN en <lb/>
dcux lignes. Dessous, trois points. Gariel pl. VII-69 var. ; Prou 628 ; Morrison <lb/>
et Grunthal 165 ; J. Lafauric N°9 <lb/>

Denier de LYON Lugdunum Civitas (Bourgogne). (1,315 g) <lb/>

Extrêmement rare. Très beau. <lb/>
12.000/14.000 <lb/>

*126 CHARLEMAGNE 751-814 (lrc périodc : 768-781) <lb/>

Légende : CARO-LVS en dcux ligncs (AR liés). R/. Légende STRATBVRG <lb/>

(RA liés) en légende circulaire autour d&apos;unc croix. Gariel pl. X-135 ; prou <lb/>

(manque) ; Morrison et Grunthal 97 ; Dollcy et Morrison 6 ; J. Lafauric N°1 <lb/>

Denier de STRASBOURG Strasburgus Civitas (Alsace). (1,14 g) <lb/>

Extrêmement rarc. Très belle piècc. <lb/>
13.000/15.000 <lb/>


*127 CHARLEMAGNE 751-814 (lrc période : 768-781) <lb/>

Base d&apos;cvaiuatio.i <lb/>

Légende : CARO-LVS en deux lignes (AR liés). R/. Légende : STRTBVRG en <lb/>
légende circulaire autour d&apos;une croix. R/. Gariel pl. X-135 var. ; Prou (manque) ; <lb/>

Morrison et Grunthal 97 ; Dolley et Morrison 6 ; J. Lafauric N&quot; 2 <lb/>

Denier de STRASBOURG Strasburgus Civitas (Alsace). (1,20 g) <lb/>

Extrêmement rare. Pièce superbe. <lb/>

15.000/18.000 <lb/>

*128 CHARLEMAGNE 751-814 (1&quot; période : 768-781) <lb/>

Légende CAR-LVS en deux lignes (AR liés). R/. Légende KARE-TES en deux <lb/>
lignes (trait sur le R). Gariel (manque) ; Prou (manque) ; Morrison et Grunthal <lb/>
(manque) ; J. Lafaurie N&quot; 3 <lb/>

Denier de CHARTRES (Neustric). (1,31 g) <lb/>

De toute rareté. Peut-être unique. Très bel exemplaire. <lb/>
14.000/16.000 <lb/>

*129 LOUIS LE PIEUX Roi d&apos;Aquitaine 781-839 Roi et Empereur 806-840 <lb/>

Légende : hLV-DVIH en deux lignes. Dans le champ, deux points. R/. Légende : <lb/>
ARVR + NIS en deux lignes séparées par une croix. Gariel pl. XIV-1 var./4&lt;)0 ; <lb/>
Morrison et Grunthal 459 var. ; J. Lafaurie N°13 <lb/>

Denier ARVERNES (Clermont-Fcrrand). (1,195 g) D&apos;une grande rareté. Connu <lb/>

à quelques exemplaires seulement (peut-être deux ?). Très beau/T.B. <lb/>

18.000/20.000 <lb/>

*130 LOUIS LE PIEUX Roi d&apos;Aquitaine 781-839 Roi et Empereur 806-840 <lb/>

Légende : DLV-DVID en deux lignes. Dans le champ, deux points. R/. Légende <lb/>
S.C.I./IPVLS en deux lignes (VL liés). Gariel (manque) ; Prou (manque) ; Morri-<lb/>

son et Grunthal (manque) ; J. Lafauric N°12 <lb/>

Denier d&apos;atelier de SAINT-SULPICE DE BOURGES (Aquitainc). (1,25 g) <lb/>

De la plus grande rareté. Peut-être unique et inédit. Très bel exemplaire. <lb/>
25.000/28.000 <lb/>

*131 LOUIS LE PIEUX Roi d&apos;Aquitaine 781-839 Roi et Empereur 806-840 <lb/>

Légende : DIVV-DVID en deux lignes. Dans le champ, trois points. R/. Légende : <lb/>
(trois points) S (rétrogradc) : C (rétrograde) S/ (trait). I/.R.NA ou R.HA en deux <lb/>

lignes. Gariel (manque) ; Prou (manque) ; Morrison et Grunthal (manque) ; J. La-<lb/>
fauric N°14 <lb/>

Denier d&apos;atelier SAINT JANVIER de Viviers (Ardèche). (1,17 g) <lb/>

D&apos;une grande rareté. Pièce inédite et unique. De conservation superbe. <lb/>

28.000/35.000 <lb/>

*132 CHARLEMAGNE 751-814 (2e période 781-800) <lb/>

Légende : +CARLVS REX FR. Au centre croix. R/. Légende : +METVLLO. Mono-<lb/>
gramme carolingien au K. Gariel pl. XIII-209 ; Prou 688 ; Morrison et Grunthal 172 <lb/>

Denier de MELLE Metullo (Aquitaine). (1,75 g) <lb/>

Très bel exemplaire. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

*133 CHARLEMAGNE 751-814 (2e période 781-800) <lb/>

Légende : +CARLVS REX FR. Au centre, croix. R/. Légende : +METVLLO. Mono-<lb/>
gramme carolingien au K. Gariel pl. XIII-209 ; Prou 688 ; Morrison et Grunthal 172 <lb/>

Denier de MELLE Metullo (Aquitaine). (1,64 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
1.400/1.600 <lb/>


*134 LOUIS LE PIEUX Roi d&apos;Aquitaine 781-839 Roi et Empereur 806-840 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Légende : +HLVDOVVCVS (couché). 1 en légende circulaire au tour d&apos;une croix can-<lb/>
tonnée de quatre poins. R/. Légende : .T.OLO-SACIV.I.-T.AS (rétrograde) en trois <lb/>

lignes. Gariel pl. XIX-125 var. ; Prou (manque) ; Morrison et Grunthal 422 var. <lb/>

Obole de TOULOUSE (Toulousain). (0,64 g) <lb/>

Rare. T.B. <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*135 LOUIS LE PIEUX Roi d&apos;Aquitaine 781-839 Roi et Empereur 806-840 <lb/>

Légende : +HLVDOVVICVSIMP. Croix cantonnée de quatre points. R/. Légende : <lb/>
+ PISTIANARELIGIO. Temple tétrastyle renfermant une croix et surmonté d&apos;une <lb/>

croix. Gariel pl. XLIV-27 ; Prou 1002 et s.s. ; Morrison et Grunthal 472 et ss. <lb/>

Denier à légende chrétienne au nom de LOUIS. (1,44 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
1.200/1.400 <lb/>

^136 <lb/>

137 <lb/>

139 <lb/>

*136 LOUIS LE PIEUX Roi d&apos;Aquitaine 781-839 Roi et Empereur 806-840 <lb/>

Un autre exemplaire, même description, même type <lb/>

Denier à légende chrétienne au nom de LOUIS. (1,65 g) <lb/>

T.B. <lb/>
1.000/1.200 <lb/>

*137 LOUIS LE PIEUX Roi d&apos;Aquitaine 781-839 Roi et Empereur 806-840 <lb/>

Un autre exemplaire, même description, même type <lb/>
Denier à légende chrétienne au nom de LOUIS. (1,42 g) <lb/>

Très bel exemplaire. <lb/>
1.500/1.800 <lb/>

*138 LOTHAIRE Roi d&apos;Italie 817-843 Empereur 840-855 <lb/>

Légende : +HLOTHARIVSIMPAV (0 plein et TH liés). Croix dans un grènetis. <lb/>

R/. Dans le champ, PAPIA en une ligne. Gariel pl. LIX-24 ; Prou 904 ; Morrison et <lb/>
Grunthal 556 ; Dolley et Morrison 87 <lb/>

Denier de PAVIE (Italie). (1,40 g) <lb/>

T.B./Très beau. <lb/>

1.800/2.200 <lb/>

*139 CHARLES LE CHAUVE Roi d&apos;Aquitaine 839-855 Roi 840-877 Emp. 876-877 <lb/>

Légende : +CAROLVSREXPIVS. Croix cantonnée de quatre points. R/. Légende <lb/>
+LVGDUNICLAVATI. Temple tétrastyle. Dessous, croix entre deux points. Gariel pl. <lb/>

L-31 (Charles le Simple) ; Prou 269 ; Morrison et Grunthal 792 ; Dolley et Morrison <lb/>

110 <lb/>

Denier de LAON (Ile de France). (1, 81 g) <lb/>

Rare. Très bel exemplaire. <lb/>
3.800/4.800 <lb/>

^^1 <lb/>

40 <lb/>
142 <lb/>

*140 CHARLES LE CHAUVE Roi d&apos;Aquitaine 839-855 Roi 840-877 Emp. 876-877 <lb/>

Légende : +CARLVSREXFR. Croix cantonnée de quatre points. R/. Légende en trois <lb/>

sections : +.AVRE.LI.ANIS. Porte de la Ville au-dessus de la croisette initiale. Gariel <lb/>

pl. XXI-11 ; Prou 508 ; Morrison et Grunthal 944 ; Dolley et Morrison 159 <lb/>
Denier d&apos;ORLÉANS (Neustrie). (1,65 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
1.600/1.800 <lb/>

*141 CHARLES LE CHAUVE Roi d&apos;Aquitaine 839-855 Roi 840-877 Emp. 876-877 <lb/>

Légende : + CAROLVSREXFR. Croix cantonnée de quatre points. R/. Légende: <lb/>
REMISCIVITAS autour d&apos;un temple tétrastyle. Gariel pl. XXI-15 et 16 ; Prou 296 ; <lb/>
Morrison et Grunthal 813 ; Dolley et Morrison 115 <lb/>
Denier de REIMS (Ile-de-France). (1,62 g) <lb/>

T.B./Très beau. <lb/>

1.600/1.800 <lb/>

*142 CHARLES LE CHAUVE Roi d&apos;Aquitaine 839-855 Roi 840-877 Emp. 876-877 <lb/>

Légende : +CARLVSRL. Croix dans un grènetis. R/. Légende : AQUI-TANIA (T-I <lb/>

reliés) en deux lignes. Gariel pl. XXII-30 var. ; Prou 668 et ss. ; Morrison et Grunthal <lb/>
1049-1053 ; Dolley et Morrison 158 <lb/>

Obole d&apos;AQUITAINE(Bordeaux). (0,74 g) <lb/>

Beau. <lb/>

400/500 <lb/>


*143 CHARLES LE CHAUVE Roi d&apos;Aquitaine 839-855 Roi 840-877 Emp. 876-877 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Légende : +CARLVSREXFR. Croix dans un grènetis. R/. Légende : +MET+VLLO. <lb/>

Au centre, monogramme carolingien au K. Gariel pl. XXIII-59 ; Prou 699 ; Morrison <lb/>
et Grunthal 1064 ; Dolley et Morrison 166-194 <lb/>

Denier de MELLE (Aquitaine). (1,69 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
1.200/1.400 <lb/>

*144 CHARLES LE CHAUVE Roi d&apos;Aquitaine 839-855 Roi 840-877 Emp. 876-877 <lb/>

Monogramme de KAROLVS plein champ. R/. Légende : +METVLLO. Croix dans un <lb/>
grènetis. Gariel pl. XXIV-76 ; Prou 703 et ss. ; Morrison et Grunthal 1060 ; Dolley et <lb/>
Morrison 159 <lb/>

mft/1 1An <lb/>

Obole de MELLE (Aquitaine). (0,71 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
900/1.100 <lb/>

*145 CHARLES LE CHAUVE Roi d&apos;Aquitaine 839-855 Roi 840-877 Emp. 876-877 <lb/>
Légende : +GRAT.IAD-IREX. Monogramme carolingien. R/. Légende : + CINOMA-<lb/>

NISCIVITAS. Croix dans un grènetis. Gariel pl. XXX-129 var. ; Prou 422 et ss. , <lb/>
Mor-<lb/>
rison et Grunthal 905 var. ; Dolley et Morrison 128-138 <lb/>

Denier du MANS (Neustrie). (1,76 g) <lb/>

Très bel exemplaire. <lb/>
1.800/2.000 <lb/>

*146 EUDES 888-898 <lb/>

Légende : +MISERICORDIADE-I. Monogramme ODOREX. R/. Légende : +BIE-<lb/>
SIANISCASTRO. Croix dans un grènetis. Gariel XLVI-9 var. ; Prou 482 ; Morrison <lb/>
et Grunthal 1311 ; Dolley et Morrison 226-227 <lb/>

^, <lb/>

mn <lb/>

Denier de BLOIS (Neustrie). (1,57 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
1.800/2.000 <lb/>

148 <lb/>
149 <lb/>

^*147 <lb/>

EUDES 888-898 <lb/>

Légende : + GRATIAD-IRE. Dans le champ, ODO entre deux croix placées au-dessus <lb/>
et au-dessous du D. R/. Légende : +LIMOVICASCIVIS. Croix dans un grènetis. Gariel <lb/>
pl. XLVII-26 var. ; Prou 779 ; Morrison et Grunthal 1332 ; Dolley et Morrison 229-232 <lb/>

Denier de LIMOGES (Aquitaine). (1,73 g) <lb/>

Superbe. <lb/>
1.300/1.600 <lb/>

*148 EUDES 888-898 <lb/>
Légende : + MISERICORDI. A. DN. Monogramme ODOREX. R/. Légende : <lb/>
+HTVRONESCIVITAS.Croix dans un grènetis. Gariel XLVIII-56 var. ; Prou 464 <lb/>

var. ; Morrison et Grunthal 1304 ; Dolley et Morrison 216 var. <lb/>

Denier de TOURS (Neustrie). (1,57 g) <lb/>

Très bel exemplaire. <lb/>
1.200/1.400 <lb/>

*149 EUDES 888-898 <lb/>

Légende : +MISERICORDIAD-II. Monogramme ODOREX. R/. Légende: <lb/>

+HTVRONESCIVITAS. Croix dans un grènetis. Gariel XLVIII-57 var. ; Prou 461 <lb/>
var. ; Morrison et Grunthal 1295 ; Dolley et Morrison 217-220 <lb/>

Denier de TOURS (Neustrie). (1,69 g) <lb/>

Très beau. <lb/>
1.200/1.400 <lb/>


*150 LOUIS VI D&apos;OUTREMER936-954 <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Légende : +LODVICVSREX. Trait vertical, trois points et faucille. R/. Légende <lb/>
+ VEVERnISCVT. Croix dans un grènetis. Gariel pl. LV-19 ; Prou (manque) ; Morri-<lb/>

son et Grunthal 1634 ; Dolley et Morrison (manque) <lb/>

Denier de NEVERS (Bourgogne). (1,12 g) <lb/>

T.B. <lb/>

1.200/1.500 <lb/>

*151 CONRAD LE SALIQUE Roi de Bourgogne 1033-1039 <lb/>

Légende : +VRBSVIENNA. Monogramme de HENRI. R/. Légende : +S.M.MAVRI-<lb/>
CIVS (point). Croix dans un grènetis. Gariel (manque) ; Poey d&apos;Avant 4820 pl. CVI-9 <lb/>

(Thibaut 952-1000) <lb/>

Denier de VIENNE (Provence). (1,21 g) <lb/>

Rare. Très beau. <lb/>
2.500/2.800 <lb/>

MONNAIES ROYALES FRANÇAISES <lb/>

en or et en argent <lb/>

&apos;153 <lb/>

PHILIPPE V (1316-1322) <lb/>
*152 Agnel d&apos;or (1316). Agneau pascal à g., devant une croix avec gonfanon. Différent <lb/>

croissant. R/. Croix feuillue dans un quadrilobe cantonné de 4 lis. L. 241. Dy. 237. <lb/>

4,16 g. <lb/>
Très beau <lb/>
20.000 <lb/>

CHARLES IV (1322-1328) <lb/>

*153 Royal d&apos;or (1326). Le Roi debout sous un dais gothique, tenant le sceptre. R/. Croix <lb/>

feuillue dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. Différent : petite croisette. <lb/>

L. 244. Dy. 240. 4,20 g. <lb/>
Très beau <lb/>

8.000 <lb/>

PHILIPPE VI (1328-1350) <lb/>
*154 Royal d&apos;or (1328). Le Roi debout sous un dais gothique, couronné, tenant le sceptre. <lb/>

R/. Croix quadrilobée, feuillue et fleurdelisée. Différent : annelet en début de légende <lb/>

au droit. L. 251. Dy. 247. 4,19 g. <lb/>
Très beau <lb/>

8.000 <lb/>

-155 <lb/>

*155 Écu d&apos;or à la chaise, lere émission (1337). Le Roi assis dans une stalle gothique, tenant <lb/>

l&apos;épée et l&apos;écu de France aux lis sans nombre. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe <lb/>
cantonné de 4 trèfles. L. 262. Dy. 249. 4,50 g. <lb/>
Superbe <lb/>

6.000 <lb/>

*156 Lion d&apos;or (1338). Le Roi assis dans une stalle gothique avec baldaquin, tenant deux <lb/>

sceptres, les pieds posés sur un lion couché. R/. Croix feuillue et fleurdelisée dans un <lb/>
quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. L. 253. Dy. 250. 4,88 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

15.000 <lb/>


*157 Pavillond&apos;or (1339). Le Roi assis sur un trône, tenant le sceptre, sous un pavillon fleur-<lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

delisé. R/. Croix feuillue et fleurdelisée dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. <lb/>

L. 254. Dy. 251. 5,09 g. <lb/>
Très beau <lb/>

10.000 <lb/>

*158 Ange d&apos;or, 2e émission (1341). L&apos;Archange Saint Michel debout sous un baldaquin, <lb/>

tenant une croix posée sur un dragon et l&apos;écu de France aux 3 lis. R/. Croix feuillue <lb/>
dans un quadrilobe accosté de 4 couronelles. L. 258 a. Dy. 255 A. 5,77 g. <lb/>
Très beau <lb/>

160 <lb/>

159 <lb/>

EDOUARD III, roi de France et d&apos;Angleterre (1337-1360) <lb/>

*159 Écu d&apos;or à la chaise. Le Roi assis dans une stalle gothique, tenant l&apos;épée et l&apos;écu de <lb/>

France aux lis sans nombre, dans un polylobe cantonné de petits trèfles. R/. Croix qua-<lb/>
drilobée et fleuronnée dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. L. 289. Dy. 286 C. <lb/>

Rare. 4,48 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

25.000 <lb/>

JEAN II LE BON (1350-1364) <lb/>

*160 Mouton d&apos;or (1355). Agneau pascal à g., devant une croix avec gonfanon, dans un <lb/>

polylobe. R/. Croix tréflée et feuillue, accostée de 4 lis, dans un quadrilobe cantonné <lb/>
de 8 lis. L. 294. Dy. 291. 4,74 g. <lb/>
Superbe <lb/>

12.000 <lb/>

*161 Royal d&apos;or, 2e émission (1359). Le Roi debout sous un dais gothique, tenant le sceptre. <lb/>

R/. Croix fleuronnée et feuillue, accostée de 4 lis, dans un polylobe. L. 296 a. <lb/>

Dy. 293 A. Flan irrégulier. 3,55 g. <lb/>
Très beau <lb/>

163 <lb/>

-162 <lb/>

*162 Franc à cheval (1360). Le Roi à cheval, galopant à g., l épée haute, coiffé d &apos;un heaume. <lb/>

R/. Croix feuillue dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. L. 297. Dy. 294. 3,79 g. <lb/>

Très beau <lb/>

7.000 <lb/>

CHARLES V (1364-1380) <lb/>

*163 Franc à pied (1365). Le Roi debout sous un dais accosté de lis, tenant l&apos;épée et la main <lb/>

de justice. R/. Croix tréflée cantonnée de 2 lis et de 2 couronnelles dans un quadrilobe <lb/>

accosté de lis. L. 371. Dy. 360 A. 3,80 g. <lb/>
Très beau <lb/>

3 OOL <lb/>


CHARLES VI (1380-1422) <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*164 Écu d&apos;or à la couronne, 3e émission (1389). La Rochelle. Écu de France couronné. <lb/>

R/. Croix fleurdelisée et feuillue dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnelles. <lb/>

L. 378 a.; Dy. 369 B. 3,96 g. <lb/>
Superbe <lb/>

3 000 <lb/>

67 <lb/>

*165 Agnel d&apos;or, 2e émission (1417). Paris. Agneau pascal à g., devant une croix tréflée avec <lb/>

gonfanon, dans un polylobe. R/. Croix tréflée et feuillue cantonnée de 4 lis dans un qua-<lb/>

drilobe cantonné de 7 lis et .-..L. 400 var. Dy. 372 C2 var. 2,55 g. <lb/>

Très beau/SUP <lb/>

5.000 <lb/>

*166 Un autre exemplaire de Toulouse. L. 400. Dy. 372 Cl. Traces de pliure. 2,50 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

2.000 <lb/>

*167 Demi-heaume d&apos;or (1418 ?). La Rochelle. Écu de France timbré d&apos;un heaume drapé <lb/>

et couronné, dans un polylobe. R/. Croix tréflée et feuillue cantonnée de 4 lis, dans un <lb/>
quadrilobe cantonné de 6 lis, une croisette et <lb/>
L. 399. Dy. 374 A. Fentes au centre de <lb/>

la pièce (manque en bordure restauré). Très rare. 2,50 g. <lb/>

B. <lb/>

6.000 <lb/>

168 <lb/>

HENRI VI, roi de France et d&apos;Angleterre (1422-1453) <lb/>

*168 Salut d&apos;or, 2e émission (1423). Rouen. l&apos;archange Gabriel tend à la Vierge Marie un par-<lb/>

chemin inscrit AVE, derrière les écus accotés de France-Angleterre. R/. Croix latine <lb/>
accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard, sous laquelle est une H onciale. L. 447 a. Dy. 443 A. <lb/>

3,49 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

5.000 <lb/>

*169 Un autre exemplaire d&apos;Amiens. Rare. 3,49 g. <lb/>

Très beau/ Superbe <lb/>

6.000 <lb/>

*170 Angelot d&apos;or (1472). Saint-Lô. L&apos;archange Gabriel à mi-corps, tenant les écus accotés <lb/>

de France et de France-Angleterre. R/. Croix latine accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard. <lb/>

L. 448. Dy. 444. Très rare. 2,31 g. <lb/>
Superbe <lb/>
30.000 <lb/>

73 <lb/>

172 <lb/>

CHARLES VII (1422-1461) <lb/>

*171 Royal d&apos;or, 2e émission (1431). Angers. Le Roi debout de face, tenant 2 sceptres, sur <lb/>

champ de lis. R/. Croix tréflée et feuillue dans un quadrilobe cantonné de 4 couronnel-<lb/>

les. L. 459 a. Dy. 455 A. 3,72 g. <lb/>
Très beau <lb/>

8.000 <lb/>

*172 Écu d&apos;or à la couronne dit Écu neuf, 2e émission (1445). Angers. Écu de France cou-<lb/>

ronné accosté de 2 lis couronnés. R/. Croix feuillue cantonnée de 4 couronnelles dans <lb/>
un quadrilobe. L. 510 a. Dy. 511 A. Flan large. 3,30 g. <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

3.500 <lb/>

*173 Demi-écu d&apos;or à la couronne, 3e émission (1447). Paris. Écu de France couronné. <lb/>

R/. Croix feuillue. L. 511 b. Dy. 513 B. 3,74 g. <lb/>
T.B./Très beau <lb/>

4.000 <lb/>


LOUIS XI (1461-1483) <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*174 Écu d&apos;or à la couronne, 2e émission (1474). Sans différent d&apos;atelier. Écu de France cou-<lb/>

ronné, accosté de 2 lis couronnés. R/. Croix feuillue accostée de 4 couronnelles dans un <lb/>

quadrilobe. L. 524. Dy. 539 A. 3,27 g. <lb/>
Superbe <lb/>

5.000 <lb/>

*175 Demi-écu d&apos;or à la couronne, lere émission (1461). Bordeaux. Écu de France couronné. <lb/>

R/. Croix feuillue. L. 525. Dy. 540. Rare. 1,68 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

5.000 <lb/>

*176 Écu d&apos;or au soleil (1475). Saint-Lô. Écu de France couronné, sous un soleil. R/. Croix <lb/>

fleurdelisée. L. 529. Dy. 544. Légère trace de pliure. 3,42 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

2.500 <lb/>

l&apos;)~-<lb/>

177 <lb/>

CHARLES VIII (1483-1498) <lb/>

*177 Écu d&apos;or au soleil, 2e émission (1494). Dijon. Écu de France couronné, sous un soleil. <lb/>

R/. Croix fleurdelisée. L. 554 f. Dy. 575 A. Flan large, traces de pliure. Rare. 3,42 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

3.500 <lb/>

*178 Demi-écu d&apos;or au soleil, lre émission (1483). Variété spéciale à Dijon. Écu de forme <lb/>

espagnole, couronné, sous un soleil. R/. Croix fleurdelisée. L. -. Dy. 578 A. Rare. <lb/>

1,68 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

6.000 <lb/>

*179 Écu d&apos;or au soleil de Bretagne (1491). Rennes. Écu de France accosté de 2 mouchetu-<lb/>

res d&apos;hermine couronnées, sous un soleil. R/. Croix fleurdelisée, cantonnée de 4 mou-<lb/>
chetures d&apos;hermine couronnées. L. 557. Dy. 581. Flan large. Rare. 3,42 g. <lb/>

Très beau <lb/>

5.000 <lb/>

180 <lb/>

LOUIS XII (1498-1514) <lb/>

\ <lb/>

*180 Écu d&apos;or au soleil (1498). Paris. Écu de France couronné, sous un soleil. R/. Croix <lb/>

fleurdelisée. L. 592. Dy. 647. 3,49 g. <lb/>
Très beau <lb/>

3.000 <lb/>

*181 Écu d&apos;or au soleil de Bretagne. Nantes. Écu de France couronné, sous un soleil, <lb/>

accosté de 2 mouchetures d&apos;hermine couronnées. R/. Croix fleurdelisée, cantonnée de <lb/>
4 mouchetures d&apos;hermine couronnées. L. 594. Dy. 649. Rare. 3,48 g. <lb/>

Très beau <lb/>

5.000 <lb/>

*182 Écu d&apos;or au soleil de Provence, 3e type. Aix. Écu de France couronné, sous un soleil. <lb/>

R/. Croix fleurdelisée. L. 596 b. Dy. 653. Rare. 3,40 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

8.000 <lb/>


*183 Écu d&apos;or au soleil du Dauphiné. Montélimar ? Champ écartelé de France-Dauphiné, <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

avec soleil en haut. R/. Croix fleurdelisée, lis en coeur de la croix. L. 597 A. Dy. 654 A. <lb/>

3,48 g. <lb/>

B/T.B. <lb/>

4.500 <lb/>

*184 Écu d&apos;or au porc-épic (1507). Point 17e au droit, 20e au revers, B en fin des légendes. <lb/>

Écu de France couronné, soutenu par 2 porcs-épics. R/. Croix achée, cantonnée de 2 L <lb/>
onciales et de 2 porcs-épics. L. 598. Dy. 655. 3,32 g. <lb/>
Très beau <lb/>
4.500 <lb/>

FRANÇOIS Ier (1515-1547) <lb/>

*185 Écu d&apos;or au soleil, 5e type, 3e émission (1519). Lyon. Écu de France couronné sous un <lb/>

soleil. R/. Croix fleurdelisée cantonnée de 2 F et de 2 lis. Dy. 775. L. 639. 3,36 g. <lb/>
T.B./Très beau <lb/>

2.000 <lb/>

186 <lb/>

189 <lb/>

187 <lb/>

*186 Demi-écu d&apos;or au soleil, 5e type, 3e émission (1519). Bayonne. Même description. <lb/>

Dy. 776. L. 640. Rare. 1,69 g. <lb/>
T.B. <lb/>

3.000 <lb/>

*187 Un autre exemplaire de Toulouse. 1,64 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

4.500 <lb/>

*188 Écu d&apos;or au soleil du Dauphiné, 1er type. Crémieu. Champ écartelé de France-Dau-<lb/>

phiné ; en haut, un soleil. R/. Croix fleurdelisée. Dy. 782. L. 645. 3,40 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

3.000 <lb/>

*189 Écu d&apos;or au soleil de Bretagne, 2e type. Rennes. Écu de France couronné, accosté d&apos;un <lb/>

F couronné et d&apos;une moucheture d&apos;hermine couronnée, sous un soleil. R/. Croix fleur-<lb/>

delisée cantonnée de 2 mouchetures couronnées et de 2 F couronnées. Dy. 790. L. 652. <lb/>

Rare. 3,39 g. <lb/>

Très beau <lb/>

5.000 <lb/>

,J <lb/>

190 <lb/>

*190 Écu d&apos;or au soleil, 11e type (1540). Bordeaux, nef initiale. Écu de France couronné, K <lb/>

sous l&apos;écu. R/. Croix fleurdelisée. Dy. 880. L. 739. 3,39 g. <lb/>
T.B./Très beau <lb/>

3.500 <lb/>

*191 Écu d&apos;or à la croisette (1541), 1er type. Bayonne. Écu de France couronné. R/. Croix <lb/>

plaine dans un polylobe. Dy. 889. L. 749. 3,39 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

3.500 <lb/>

*192 Un autre exemplaire de Toulouse. 3,39 g. <lb/>

Très beau <lb/>

5.000 <lb/>


*193 Teston d&apos;argent, 25e type. Lyon, François Guilhem. Buste du Roi à dr., barbu, cui-<lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

rassé, portant une couronne radiée. R/. Écu de France couronné, dans un polylobe. <lb/>

Dy. 904. L. 766. 9,52 g. <lb/>
Très beau <lb/>

3.000 <lb/>

HENRI II (1547-1559) <lb/>

*194 Double Henri d&apos;or, 1er type. La Rochelle. 1558. Légende : « HERCVS », buste à dr. <lb/>

du Roi, cuirassé, la tête nue. R/. Croix formée de 4 H couronnées, cantonnée de 2 lis <lb/>

et de 2 croissants. Dy. 971. L. 809. Rare. 7,26 g. <lb/>
Très beau <lb/>
28.000 <lb/>

*195 Henri d&apos;or, 1er type. Saint-Lô, 1551. Même type. Dy. 972. L. 810. Rare. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>
20.000 <lb/>

196 <lb/>

*196 Demi-Henri d&apos;or, 1er type. Rouen, 1553. Même type. Dy. 973. L. 811. 1,75 g. <lb/>

T.B. <lb/>

6.000 <lb/>

*197 Teston d&apos;argent du Moulin de Paris, 3e type. 1553, Etienne Bergeron. Tête laurée <lb/>

du Roi à dr. R/. Écu de France couronné. Dy. 989. 1. 827. 9,45 g. <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

3.500 <lb/>

CHARLES IX (1560-1574) <lb/>

*198 Double Henri d&apos;or, au nom de Henri II, 3e type. Rouen, 1561. Buste de Henri II, lauré, <lb/>

portant une cuirasse damasquinée. R/. Croix formée de 4 H couronnées, cantonnée de <lb/>

2 lis et de 2 croissants. Dy. 1045. L. 877. 7,26 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

25.000 <lb/>

201 <lb/>

*199 Écu d&apos;or au soleil. Bordeaux, 1564. Écu de France couronné. R/. Croix fleurdelisée. <lb/>

Dy. 1057. L. 890. 3,34 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

3.000 <lb/>

*200 Demi-écu d&apos;or au Soleil. Rouen, 1572. Même type. Dy. 1058. L. 891. 1,70 g. <lb/>

Très beau <lb/>

4.000 <lb/>

*201 Teston d&apos;argent, 1er type. Rouen, 1562. Buste à g. du Roi, lauré et cuirassé, R/. Écu <lb/>

de France couronné, accosté de 2 C couronnés. Dy. 1063. L. 895. 9,25 g. <lb/>
Très beau <lb/>

200 <lb/>

2.500 <lb/>

202 <lb/>
203 <lb/>

204&quot;,~ <lb/>


HENRI III (1574-1589) <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*202 Écu d&apos;or, au nom de Charles IX. La Rochelle, 1575. Croix fleurdelisée. R/. Écu de <lb/>

France couronné. Dy. 1098 A. L. 942. 3,37 g. <lb/>
Très beau <lb/>

3.500 <lb/>

CHARLES X, Roi de la Ligue (1589-1590) <lb/>

*203 Écu d&apos;or au soleil, 1er type. Troyes, 1590. Écu de France couronné. R/. Croix anillée, <lb/>

fleurdelisée. Dy. 1172. L. 1015. Rayures dans le champ. 3,34 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

3.000 <lb/>

*204 Demi-écu d&apos;or au soleil, 1er type. Rouen, 1590. Même type. Dy. 1173. L. 1016. Très <lb/>

rare. 1,74 g. <lb/>

B <lb/>

2.000 <lb/>

207 <lb/>

LOUIS XIII (1610-1643) <lb/>

*205 Écu d&apos;or au soleil, 1er type. Tours, 1615. Écu de France couronné, sous un soleil. <lb/>

R/. Croix anillée, E au centre. Dy. 1282. Dr. 1. 3,36 g. <lb/>

Très beau <lb/>
3.000 <lb/>

*206 Demi-écu d&apos;or au soleil, 1er type. Amiens, 1636. X à l&apos;exergue au droit. Dy. 1283 B. <lb/>

Dr. 2. Rare. 1,69 g. <lb/>
T.B. <lb/>

3.000 <lb/>

*207 Écu d&apos;or au soleil du Dauphiné. Grenoble, 1641. Champ écartelé de France-Dauphiné ; <lb/>

en haut : soleil. R/. Croix fleurdelisée. Dy. 1291. Dr. 5. Légèrement décentré. Rare. <lb/>

3,39 g. <lb/>

Très beau <lb/>
20.000 <lb/>

*208 Pièce de dix louis à la tête laurée. Paris (moulin), 1640. Tête laurée du Roi à <lb/>

dr. Dessous, la date entre 2 points. R/. Croix formée de 8 L, chaque bras étant <lb/>
couronné, avec A dans un cercle en coeur, cantonnée de 4 lis divergeant du centre. <lb/>
Tranche lisse. Dy. 1294. Dr. PP1. Extrêmement rare. 67,17 g. <lb/>

Très beau <lb/>
300.000 <lb/>

*209 Double louis d&apos;or « mèche courte ». Paris (moulin), 1640. Tête laurée du Roi à dr. <lb/>

R/. Même type. Dy. 1297. Dr. 7. 13,46 g. <lb/>
Superbe <lb/>
35.000 <lb/>

*210 Louis d&apos;or « mèche courte ». Paris (moulin), 1643. Même type. Dy 1298. Dr. 10 (Louis <lb/>

au buste vieilli). 6,73 g. <lb/>
Très beau <lb/>

11.000 <lb/>

*211 Louis d&apos;or « mèche longue ». Paris (moulin), 1641. Même type. Dy. 1298. Dr. 11. <lb/>

6,76 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

13.000 <lb/>


*212 Demi-louis d&apos;or « mèche courte ». Paris (moulin), 1640. Dy. 1299. Dr. 12. 3,37 g. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

6.500 <lb/>

*213 Un autre exemplaire « mèche longue ». Paris (moulin), 1641. Dy. 1299. Dr. 17. 3,32 g. <lb/>

Très beau <lb/>

6.000 <lb/>

*214 Double louis d&apos;or à la croisette. Paris (frappe au marteau) 1640. M.m. de Louis de <lb/>

la Croix. Même type. Dy. 1303. Dr. 18. Rare. 13,43 g. Coup sur la tranche Très beau <lb/>

40.000 <lb/>

215 <lb/>

*215 Écu d&apos;argent ou Louis d&apos;argent, 2e type. Paris,1642. Buste à dr. du Roi, lauré et <lb/>

drapé. R/. Écu de France couronné. Dy. 1345 bis. Dr. 58 <lb/>
T.B./Très beau <lb/>

11.000 <lb/>

*216 Demi-écu, 2e type. Paris, 1642. Dy. 1346. Dr. 59. Très légères rayures dans le champ. <lb/>

13,76 g. <lb/>

Très beau <lb/>

6.000 <lb/>

217 <lb/>

*217 Écu d&apos;argent ou Louis d&apos;argent, 3e type. Paris, 1643. Buste à dr. du Roi, lauré, drapé <lb/>

et cuirassé à l&apos;antique. R/. Écu de France couronné. Dy.1349. Dr. 62. 27,27 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

219 <lb/>

6.000 <lb/>

*218 Quart d&apos;écu ou 15 sols, 3e type. Paris, 1643. Dy. 1351, Dr. 64. 6,85 g. T.B./Très beau <lb/>

1.200 <lb/>

*219 Douzième écu ou 5 sols, 3e type. Paris, 1642. Dy. 1352. Dr. 65. 2,25 g. T.B./Très beau <lb/>

400 <lb/>

V <lb/>

^T 22Q&quot; <lb/>

W ^^222 <lb/>

221 <lb/>


LOUIS XIV (1643-1715) <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*220 Louis d&apos;or à la mèche courte. Paris, 1644. Tête enfantine du Roi à dr., laurée, les <lb/>

cheveux courts. R/. Croix formée de 8 L adossées, couronnée et cantonnée de 4 lis. <lb/>
Dy. 1419. Dr. 203. 6,73 g. <lb/>

TB/Très beau <lb/>

9 000 <lb/>

*221 Demi-louis d&apos;or à la mèche courte. Paris, 1644. Dy. 1420. Dr. 204. 3,39 g. Très beau <lb/>

12.000 <lb/>

*222 Écu d&apos;argent à la mèche courte. Paris, 1643. Buste enfantin du Roi à dr., les cheveux <lb/>

courts, lauré, drapé et cuirassé à l&apos;antique. R/. Écu de France couronné. Dy. 1461. <lb/>
Dr. 270. 27,48 g. <lb/>
Superbe <lb/>

6.000 <lb/>

,el <lb/>

225 <lb/>

223 <lb/>

*223 Louis d&apos;or à la mèche longue. Arras, 1653. Tête enfantine du Roi à dr., laurée, avec <lb/>

une mèche descendant sur le cou. R/. Même croix aux 8 L. Dy. 1422. Dr. 206. Atelier <lb/>
rare. 6,69 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

10.000 <lb/>

*224 Un autre exemplaire. Angers, 1651. Le coin daté de 1650 a été regravé en 1651. Très <lb/>

légères stries. 6,70 g. <lb/>

Très beau <lb/>

8.000 <lb/>

*225 Écu d&apos;argent de Béarn à la mèche longue. Morlaas, 1657. Buste enfantin du Roi à <lb/>

dr., lauré, drapé et cuirassé à l&apos;antique, une longue mèche descendant sur la cuirasse. <lb/>

R/. Écu couronné, parti de France, mi-coupé de Navarre-Béarn. Dy 1477. Dr. 276. <lb/>

Rare. 26,28 g. <lb/>
Très beau <lb/>

3.500 <lb/>

y <lb/>

228 <lb/>

229 <lb/>

*226 Louis d&apos;or juvénile lauré. Bayonne, 1671. Tête juvénile du Roi à dr., lauré, les cheveux <lb/>

longs. R/. Même croix aux 8 L. Dy. 1425. Dr. 211. 6,70 g <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

5.000 <lb/>

*227 Louis d&apos;or à la tête nue, 1er type. Paris, 1668. Tête juvénile du Roi, la tête nue. <lb/>

R/. Même croix aux 8 L. Dy. 1428. Dr. 216. 6,72 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

4.000 <lb/>

*228 Un autre exemplaire, Paris, 1670. Dy. 1428. Dr. 217 (Louis juvénile tête nue à la grosse <lb/>

mèche diagonale). 6,74 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

7.000 <lb/>

*229 Un autre exemplaire. Paris, 1673. Dy. 1428. Dr. 219 (Louis juvénile tête nue à mèches <lb/>

mi-longues et grande houpette). 6,74 g. <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

12.000 <lb/>


*230 Écu d&apos;argent de Flandre (Carambole). Lille, 1686. Buste à dr. du Roi, drapé à l&apos;anti-<lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

que. R/. Écu couronné, écartelé de France, Bourgogne moderne, Bourgogne ancien et <lb/>

France. Dy. 1509. Dr. 420. Rare. 37,30 g. <lb/>

T.B. <lb/>

5.000 <lb/>

-jrrrttt_ <lb/>

JT^I-<lb/>

ff <lb/>

1y <lb/>

T^ife <lb/>

«509 <lb/>

il <lb/>

S^rvî&apos;û <lb/>

&amp;?r I <lb/>

23 <lb/>

1 <lb/>

*231 Double louis d&apos;or à l&apos;écu. Paris, 1693. Tête âgée du Roi à dr., avec une perruque <lb/>

laurée. R/. Écu de France couronné. Dy. 1434 A. Dr. 235. Réformation. 13,43 g. <lb/>
Très beau <lb/>
16.000 <lb/>

*232 Louis d&apos;or à l&apos;écu. Paris, 1690. Dy. 1435 A. Dr. 236. Réformation. 6,70 g. Très beau <lb/>

9.000 <lb/>

*233 Demi-louis d&apos;or à l&apos;écu. Lyon, 1690. Dy. 1436 A. Dr. 241. Réformation. 3,36 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

9.000 <lb/>

234 <lb/>

ve <lb/>

235 <lb/>

237 <lb/>

^236 <lb/>

fb-e <lb/>

*234 Écu d&apos;argent aux 8 L, 1&quot; type. Limoges, 1691. Buste à dr. du Roi, drapé à l&apos;antique. <lb/>

R/. Croix formée de 8 L adossées, chaque bras couronné, cantonnée de 4 lis. <lb/>

Dy. 1514 A. Dr. 327. Réformation. 27,20 g. <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

3.000 <lb/>

*235 Double louis d&apos;or aux 4 L. Saint-Lô, 1695. Tête âgée du Roi à dr., avec une grande <lb/>

perruque laurée. R/. Croix formée de 4 lis couronnés, cantonnée de 4 L. Dy. 1439. <lb/>
Dr. 243. Réformation. 13,47 g. <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

30 000 <lb/>

*236 Un autre exemplaire. Besançon, 1695. Dy. 1439 A. Réformation. 13,40 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

38.000 <lb/>

*237 Louis d&apos;or aux 4 L. Dijon, 1694. Dy. 1440 A. Dr. 244. Réformation. 6,74 g. Très beau <lb/>

5.000 <lb/>


*238 Écu d&apos;argent de Flandre aux palmes (Carambole aux palmes). Lille, 1695. Buste à <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

dr. du Roi, cuirassé à l&apos;antique. R/. Écu rond couronné, écartelé de France, Bourgogne <lb/>

moderne, Bourgogne ancien et Navarre, entre 2 palmes. Dy. 1528. Dr. 425. Réforma-<lb/>

tion. Rare. 37,92 g. <lb/>
T.B. <lb/>

9.000 <lb/>

:~4 <lb/>

241 <lb/>

239 <lb/>

*239 Double louis d&apos;or aux 8 L et aux insignes. Paris, 1702. Tête laurée du Roi à dr., <lb/>

les cheveux courts. R/. Croix de 8 L adossées et couronnées, main de justice et sceptre <lb/>
en sautoir. Dy. 1442. Dr. 246. 13,48 g. <lb/>
Superbe <lb/>
35.000 <lb/>

*240 Louis d&apos;or aux 8 L et aux insignes. Paris, 1701. Dy. 1443 A. Dr. 247. Réformation. <lb/>

6,68 g. <lb/>

Très beau <lb/>

9.000 <lb/>

*241 Demi-louis d&apos;or aux 8 L et aux insignes. Riom, 1701. Dy. 1444 A. Dr. 248. Rare. <lb/>

Réformation. 3,34 g. <lb/>
T.B. <lb/>

6.000 <lb/>

242 <lb/>

lie <lb/>

244 <lb/>

243 <lb/>

*242 Double louis d&apos;or aux insignes. Troyes, 1704. Tête laurée du Roi à dr. R/. Croix <lb/>

formée de 4 lis couronnés, avec différent d&apos;atelier en coeur, brochant sur une main de <lb/>
justice et un sceptre posés en sautoir. Dy. 1445 A. Dr. 249. Rare. Réformation. 13,46 g. <lb/>
Très beau <lb/>

26 000 <lb/>

*243 Louis d&apos;or aux insignes. Lyon, 1704. Dy. 1446 A. Dr. 251. Tréflage. Réformation. <lb/>

6,72 g. <lb/>

Très beau <lb/>

5.000 <lb/>

*244 Écu d&apos;argent aux trois couronnes. La Rochelle, 1710. Buste à dr. du Roi, cuirassé <lb/>

à l&apos;antique. R/. Trois couronnes posées en triangle et séparées par 3 lis. Dy. 1568. <lb/>

Dr. 378. 30,41 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

1.800 <lb/>


LOUIS XV (1715-1774) <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*245 Louis d&apos;or aux insignes, 2e type. Paris, 1716. Buste enfantin du Roi à dr. R/. Écu de <lb/>

France ovale, couronné, brochant sur la main de justice et le sceptre posés en sautoir. <lb/>
Dy. 1628 A. Dr. 503. Deux légères encoches sur la tranche dues à un manque de métal. <lb/>
Rare. Réformation. 8,14 g. <lb/>

Très beau <lb/>
22.000 <lb/>

*246 Louis d&apos;or de Noailles (improprement appelé « double louis »). Paris, 1717. Tête cou-<lb/>

ronnée du Roi à g. R/. 2 écus de France couronnés et 2 écus de Navarre couronnés, <lb/>

posés en croix cantonnée de 4 lis. Dy. 1630. Dr. 505. Légères pailles dans le métal au <lb/>

droit. Rare. 12,27 g. <lb/>

Très beau <lb/>
35.000 <lb/>

*247 Demi-louis d&apos;or de Noailles (improprementappelé « louis »). Paris, 1717. Dy. 1631. <lb/>

Dr. 506. Légères pailles dans le métal au droit. Très rare. 6,13 g. <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

50.000 <lb/>

248 <lb/>

249 <lb/>
250 <lb/>

*248 Écu d&apos;argent dit « Vertugadin ». Lille, 1717. Buste enfantin à dr. du Roi, drapé et <lb/>

cuirassé, la tête nue. R/. Écu de France rond, couronné. Dy. 1651 A. Dr. 526. Réforma-<lb/>

tion. 30,48 g. <lb/>
Très beau <lb/>
4.000 <lb/>

*249 Louis d&apos;or à la Croix du Saint-Esprit (dit « à la croix de Malte »). Amiens, 1718. <lb/>

Buste nu, lauré, du Roi à dr. R/. Croix de l&apos;ordre du Saint-Esprit portant en coeur 3 lis <lb/>
dans un écu rond. Dy. 1633. Dr. 508. Rare. 9,74 g. <lb/>

Superbe <lb/>
20.000 <lb/>

*250 Un autre exemplaire. Lille, 1718. Quelques rayures au revers. 9,74 g. <lb/>

Très beau <lb/>
12.000 <lb/>

251 <lb/>

254 <lb/>

25Z <lb/>


*251 Écu d&apos;argent de Navarre. Tours, 1718. Buste du Roi à dr., lauré, drapé et cuirassé. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

R/. Targe couronnée, écartelée de France-Navarre.Dy. 1657. Dr. 532. 24,58 g. <lb/>

Très beau <lb/>
2.000 <lb/>

*252 Double louis d&apos;or Mirliton. Paris, 1723. Buste nu, lauré, du Roi à dr. R/. 2 L cursives <lb/>

entrelacées, sous une couronne, entre 2 palmes. Dy. 1637. Dr. 512. Pailles dans le métal <lb/>
au droit. Rare. 13,08 g. <lb/>

Superbe <lb/>
60.000 <lb/>

*253 Louis d&apos;or Mirliton, aux palmes courtes. Paris, 1723. Dy, 1638 A. Dr. 513. Rare. <lb/>

6,53 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

12.000 <lb/>

*254 Écu d&apos;argent aux 8 L. Paris, 1724. Buste du Roi à dr., lauré, drapé et cuirassé à l&apos;anti-<lb/>

que. R/. Croix formée de 4 lis couronnés, cantonnée de 8 L adossées 2 par 2. Dy. 1670. <lb/>
Dr. 547. 23,59 g. <lb/>

Superbe <lb/>
7.000 <lb/>

256 <lb/>

jq <lb/>

257 <lb/>

255 <lb/>

*255 Louis d&apos;or aux lunettes. Amiens, 1726. Buste à g. du Roi, drapé, la tête nue. R/. Écus <lb/>

ovales inclinés de France et de Navarre sous une couronne. Dy. 1640. Dr. 516. 8,20 g. <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

7.000 <lb/>

*256 Demi-louis d&apos;or aux lunettes. Lille, 1726. Dy. 1641. Dr. 517. 4,12 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

2.500 <lb/>

*257 Un autre exemplaire. Riom, 1726. Court de flan. 4,10 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

3.500 <lb/>

Il <lb/>

260 <lb/>
fo <lb/>

262 <lb/>

259 <lb/>

26 <lb/>

*258 Écu d&apos;argent aux lauriers. Amiens, 1729. Buste du Roi à g., portant une veste brodée <lb/>

avec la croix du Saint-Esprit. R/. Écu de France couronné, entre 2 branches de lauriers. <lb/>
Dy. 1675. Dr. 552. 29,31 g. <lb/>

Très beau <lb/>
2.000 <lb/>

*259 Double louis d&apos;or au bandeau. Nantes, 1744. Tête à g. du Roi, ceinte d&apos;un bandeau. <lb/>

R/. Écus ovales inclinés de France et de Navarre. Dy. 1642. Dr. 518. Pailles dans le <lb/>
métal au droit. 16,30 g. <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

6.000 <lb/>

*260 Louis d&apos;or au bandeau. Paris, 1740. Dy. 1643. Dr. E 519 (essai). Exemplaire sur flan <lb/>

bruni de la lre année de frappe. 8,19 g. <lb/>

Superbe <lb/>
9.000 <lb/>

*261 Un autre exemplaire. Troyes, 1741. Dy. 1643. Dr. 519. 8,17 g. <lb/>

Superbe <lb/>
5.000 <lb/>

*262 Demi-louis d&apos;or au bandeau. Reims, 1752. Dy. 1644. Dr. 520. Rare. 4,08 g. Très beau <lb/>

3.000 <lb/>


*263 Écu d&apos;argent au bandeau. Lille, 1767. Tête à g. du Roi, ceinte d&apos;un bandeau. R/. Écu <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

de France couronné, entre 2 branches de lauriers. Dy. 1680. Dr. 557. 29,37 g. Très beau <lb/>

3.000 <lb/>

*264 Double louis d&apos;or à la vieille tête. Lille, 1773. Tête à g. du Roi, laurée, la base du <lb/>

cou drapée. R/. Écus ovales inclinés de France et de Navarre. Dy. 1645. Dr. 521. Rare. <lb/>

16,34 g. <lb/>

B./T.B. <lb/>

8.000 <lb/>

*265 Louis d&apos;or à la vieille tête. Paris, 1774. Dy. 1646. Dr. 522. Rare. 8,06 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

14.000 <lb/>

*266 Écu d&apos;argent à la vieille tête. Lille, 1774. Tête à g. du Roi, laurée, la base du cou <lb/>

drapée. R/. Écu de France couronné, entre 2 branches de lauriers. Dy. 1685. Dr. 562. <lb/>
Flan légèrement oxydé. 29,26 g. <lb/>

Très beau <lb/>
1.500 <lb/>

270 <lb/>

Ire <lb/>

&quot;IMM <lb/>

267 <lb/>

275 <lb/>

LOUIS XVI (1774-1793) <lb/>

*267 Double louis d&apos;or aux lunettes. (Lille), 1775. Buste du Roi à g., en habit brodé. <lb/>

R/. Écus ovales inclinés de France et de Navarre sous une couronne. Le différent d &apos;ate-<lb/>
lier a été effacé. Dy. 1703. Dr. 601. 16,12 g. <lb/>
T.B. <lb/>

7.000 <lb/>

*268 Un autre exemplaire. Pau, 1777. Dy. 1703. Dr. 601 A. 16,22 g. <lb/>
B./T.B. <lb/>

5.000 <lb/>

*269 Louis d&apos;or aux lunettes. Paris, 1775. Dy. 1704. Dr. 602. 8,14 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

12.000 <lb/>

*270 Demi-louis d&apos;or aux lunettes. Limoges, 1777. Dy. 1705. Dr. 603. Rare. 3,96 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

268 <lb/>

16.000 <lb/>


*271 Double louis d&apos;or à la tête nue. Paris, 1786. Tête nue du Roi à g. R/. Écus accolés <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

de France et de Navarre sous une couronne. Dy. 1706. Dr. 604. 15,28 g. <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

4.500 <lb/>

*272 Un autre exemplaire. Toulouse, 1790. 15,28 g. <lb/>

Très beau <lb/>

3.000 <lb/>

*273 Louis d&apos;or à la tête nue. Lyon, 1789. Dy. 1707. Dr. 605. 7,64 g. Très beau/Superbe <lb/>

2.000 <lb/>

*274 Un autre exemplaire. Paris, 1785. 7,52 g. <lb/>

Superbe <lb/>
3.000 <lb/>

*275 Écu d&apos;argent aux lauriers. Limoges, 1790. Buste du Roi à g., portant une veste brodée <lb/>

avec l&apos;ordre du Saint-Esprit. R/. Ecu de France, couronné, entre 2 branches de lauriers. <lb/>

Dy. 1708. Dr. 606. Raies d&apos;ajustage au revers. 29,30 g. <lb/>
Très beau <lb/>

1.800 <lb/>

276 <lb/>

*276 Écu d&apos;argent de Calonne. Paris, 1786. Tête à l&apos;antique du Roi à g., laurée. R/. 3 <lb/>

fleurs de lis au centre de 2 L enlacées, sous une couronne. Dr., PH 5. Ci. 2202. Tranche <lb/>
à 6 viroles. Très rare. 28,84 g. <lb/>

Superbe <lb/>
16.000 <lb/>

772 <lb/>

78 <lb/>

279 <lb/>

*277 Louis d&apos;or constitutionnel. Paris, 1792. Tête à g. du Roi, les cheveux noués par un <lb/>

ruban. R/. Le Génie de la France gravant le mot CONSTITUTION sur une table de <lb/>

la loi. Dy. 1717. V.G. 250. Rare. 7,56 g. <lb/>

Très beau <lb/>

25.000 <lb/>

*278 Écu d&apos;argent constitutionnel. Limoges, 1792. Même type. Dy. 1718. V.G. 252. <lb/>

29,42 g. <lb/>
Superbe <lb/>
3.000 <lb/>

*279 Demi-écu d&apos;argent constitutionnel. Paris, 1792. Dy. 1719. V.G. 259. 14,83 g. <lb/>

Très beau <lb/>
2.000 <lb/>


LA CONVENTION (1792-1795) <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*280 24 livres d&apos;or. Paris, 1793. Le Génie de la France gravant le mot CONSTITUTION <lb/>

sur une table de la loi. R/. 24 livres au centre d&apos;une couronne de chêne. V.G. 405. Rare. <lb/>

7,60 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

25.000 <lb/>

*281 Écu d&apos;argent de six livres. Paris, 1793. Le Génie de la France gravant le mot CONSTI-<lb/>
TUTION sur une table de la loi. R/. Six livres au centre d&apos;une couronne de chêne. <lb/>

V.G. 407. Rare. 29,62 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

4.500 <lb/>

DEUXIÈME VACATION -Jeudi 5 octobre 1989 à 14 h 15 -Nos 282 à 499 <lb/>

MONNAIES FRANÇAISES DU SYSTÈME DÉCIMAL <lb/>

en or et en argent <lb/>

BONAPARTE PREMIER CONSUL (1799-1804) <lb/>

*282 Pièce de 40 francs. An XI (1802-1803), Paris, V.G. 1243. D.P. 23. OR. <lb/>

Superbe <lb/>
3.000 <lb/>

NAPOLÉON EMPEREUR (1805-1814) <lb/>

*283 Pièce de 5 francs. An 13 (1804-1805). La Rochelle (35.178 ex.). Tête nue. V.G. 1269. <lb/>
D.P. 34. Infimes rayures. AR. <lb/>

Superbe <lb/>
3.000 <lb/>

*284 Pièce de 1 franc. An 13, Paris, Tête nue. V.G. 1271. D.P. 36. AR. <lb/>

Très beau <lb/>

600 <lb/>

*285 Pièce de 5 francs. 1809, Rouen. Tête laurée. V.G. 2270. D.P. 59. Quelques rayures. AR <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

1.000 <lb/>

*286 Pièce de 1 franc. 1812, Paris. Tête laurée. V.G. 2306. D.P. 61. AR Très beau/Superbe <lb/>

700 <lb/>


ROYAUME DE HOLLANDE <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*287 Louis Napoléon (1806-1810). Pièce de 50 stuivers. 1808. V.G. 1575. D.P.N. 1108. AR. <lb/>

Très beau <lb/>
1.500 <lb/>

ROYAUME DE NAPLES ET DES DEUX-SICILES <lb/>

*288 Joachim Murat (1808-1815). Pièce de 40 lire, 1813. V.G. 2250. D.P.N. 1002 OR. T.B. <lb/>

2.000 <lb/>

DUCHÉS DE PARME, PLAISANCE ET GUASTALLA <lb/>

*289 Marie-Louise (1815-1847). Pièce de 5 lire, 1832 (43.996 ex.). V.G. 2401. D.P.N. 1013. <lb/>

AR. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>

2.000 <lb/>

~k7 <lb/>

290 <lb/>

LOUIS XVIII, Roi de France (1814-1824) <lb/>

*290 Pièce de 5 francs. 1814, Bayonne. Buste au collet. V.G. 2363. D.P. 91. AR. <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

2.000 <lb/>

*291 Pièce de 5 francs. 1824, Paris. Buste nu. V.G. 2555. D.P. 94. AR <lb/>
Très beau/Superbe <lb/>

1.500 <lb/>

LOUIS-PHILIPPE,Roi des Français (1830-1848) <lb/>

*292 Pièce de 5 francs. 1831, Paris. Tête couronnée de chêne à dr., tranche en relief. <lb/>

V.G. 2819. D.P. 118 B. AR. Petit coup sur le menton sinon <lb/>

Superbe <lb/>
1.000 <lb/>

DEUXIÈME RÉPUBLIQUE (1848-1852) <lb/>

*293 Pièce de 5 francs. 1852, Paris. Effigie de Louis-Napoléon Bonaparte. V.G. 3315. <lb/>

D.P. 137. AR <lb/>

Superbe <lb/>
1.500 <lb/>


SECOND EMPIRE (1852-1870) <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*294 Pièce de 5 francs. 1856, Paris. Tête nue. V.G. 3455 var. D.P. 148. AR <lb/>
Superbe <lb/>

2.500 <lb/>

*295 Pièce de 100 francs. 1858, Paris. Tête nue. V.G. 3523. D.P. 140. OR <lb/>

Superbe <lb/>

3.500 <lb/>

*296 Pièce de 5 francs. 1861, Paris. Tête laurée (22.098 ex.). V.G. 3606. D.P. 163. AR <lb/>

Superbe <lb/>

3.000 <lb/>

*297 Pièce de 100 francs. 1862, Paris. Tête laurée (6.650 ex.). V.G. 3627. D.P. 157. OR <lb/>

Superbe <lb/>

6.000 <lb/>

299 <lb/>

300 <lb/>

LA COMMUNE DE PARIS (18 mars-28 mai 1871) <lb/>

*298 Pièce de 5 francs. 1871, Paris. Type à l&apos;Hercule, différent de Camelinat (trident). <lb/>
V.G. 3797. D.P. 183. AR <lb/>

Très beau <lb/>
2.500 <lb/>

TROISIÈME RÉPUBLIQUE (1871-1940) <lb/>

*299 Pièce de 100 francs. 1886, Paris. Type au Génie. V.G. 4028. D.P. 184. OR <lb/>

Superbe <lb/>
3.000 <lb/>

*300 Piéfort. 1929. Essai de la pièce de 100 francs par Lucien Bazor. V.G. -. D.P. 2531 B. <lb/>

OR <lb/>

Superbe <lb/>

5.000 <lb/>

*301 Pièce de 100 francs. 1936, par Lucien Bazor. V.G. 5420. D.P. 221. OR <lb/>

Superbe <lb/>
3.500 <lb/>


MONNAIES FÉODALES FRANÇAISES <lb/>

en or <lb/>

DUCHÉ DE BRETAGNE <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*302 FRANCOIS II (1458-1481). Cavalier d&apos;or de Nantes. Le Duc, couronné, cuirassé, bran-<lb/>

dissant l&apos;épée et tenant un écu chargé de 3 mouchetures, chargeant sur un cheval capara-<lb/>
çonné. R/. Croix cantonnée de 4 mouchetures. P. A. 1256. Flan large. 3,34 g. Superbe <lb/>

12.000 <lb/>

DUCHÉ D&apos;AQUITAINE <lb/>

*303 ÉDOUARD III (1327-1377). Léopard d&apos;or, 2e émission, 1356. Léopard couronné dans <lb/>

un cercle à 10 lobes. R/. Croix feuillue, cantonnée de 4 léopards. P. A. 2845. D.E. 38 a. <lb/>

Rare. 4,20 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

6.000 <lb/>

*304 ÉDOUARD PRINCE NOIR (1362-1372). Chaise d&apos;or. Bordeaux Le Duc assis sur un <lb/>
trône, tenant un sceptre. R/. Croix ornée, cantonnée de 2 léopards et de 2 lis. <lb/>
P.A. 2934. D.E. 143. Rare. 3,12 g. <lb/>
T.B./Très beau <lb/>

15.000 <lb/>

*305 Pavillon d&apos;or, 2e émission. Bordeaux. Le Duc debout sous un dais gothique, tenant une <lb/>
épée ; à ses pieds, 2 léopards. R/. Croix ornée cantonnée de 2 lis et de 2 léopards. Au <lb/>
centre, E. P.A. 1927. D.E. 154 a. 4,47 g. <lb/>

Très beau <lb/>

30.000 <lb/>

*306 RICHARD II (1377-1399). Hardi d&apos;or. Bordeaux. Buste couronné de face du Duc, tenant <lb/>
une épée. R/. Croix feuillue, cantonnée de 2 lis et de 2 léopards. P.A. 3098. D.E. 223. <lb/>

Rare. 3,74 g. <lb/>

B./T.B. <lb/>

6.000 <lb/>

308 <lb/>

VICOMTE DE BÉARN <lb/>

*307 GASTON DE FOIX (1436-1471). Cavalier d&apos;or. Croix feuillue cantonnée de 2 épées <lb/>

et de 2 vaches. R/. Gaston de Foix à cheval, cuirassé, l&apos;épée haute, galopant sur un <lb/>
cheval caparaçonné. P.A. 3245 var. Extrêmement rare. 3,42 g. <lb/>

T.B./Très beau <lb/>

25.000 <lb/>

DAUPHINS DE VIENNOIS <lb/>

*308 LOUIS III (XI de France, 1440-1456). Écu d&apos;or. Montélimar. Champ écartelé de France-<lb/>
Dauphiné. R/. Croix feuillue, cantonnée de 2 dauphins et de 2 lis. P.A. 4976. 3,42 g. <lb/>
Très beau <lb/>

12.000 <lb/>


PRINCIPAUTÉ DES DOMBES <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*309 LOUIS II DE BOURBON-MONTPENSIER (1560-1582). Écu d&apos;or ou demi-pistole, <lb/>

1575. Écu aux 3 fleurs de lis avec brisure, couronné. R/. Croix feuillue. P.A. 5107. <lb/>
Rare. Court de flan. 3,32 g. <lb/>

Superbe <lb/>
7.000 <lb/>

VILLE DE BESANÇON <lb/>

*310 Ducat d&apos;or, 1654. L&apos;Empereur Charles-Quint debout, tenant le sceptre et le globe cruci-<lb/>

gère. R/. Légende dans un cartouche carré et orné. P. A. 5420. 3,47 g. T.B./Très beau <lb/>

6.000 <lb/>

*311 GÉRARD III DE DAINVILLE (1372-1378). Grand mouton d&apos;or. Agneau pascal <lb/>

à g., devant une croix avec gonfanon qui coupe la légende GElz DVX. <lb/>

R/. Croix tréflée et feuillue accostée de 4 lis. A. Delmonte, 279 = R4. Robert, <lb/>
Numismatique de Cambrai, p. 128, non retrouvé à l &apos;époqtie. De la plus grande <lb/>

rareté. 5 ,58 g. <lb/>

Très beau/Superbe <lb/>
80.000 <lb/>

DUCHÉ DE BRABANT <lb/>

*312 PHILIPPE LE BON (1430-1467). Pictcr d&apos;or de Lom&gt;ain. Saint-Pierre à mi-corps au-<lb/>
dessus de l&apos;écu ducal. R/. Croix feuillue et ornée. A. Delmonte, 61. De Wittc, 466. <lb/>

3,55 g. <lb/>

R/T.B. <lb/>

2.000 <lb/>


MONNAIES ÉTRANGÈRES EN OR <lb/>

(sauf indication contraire) <lb/>

ALBANIE <lb/>

*314 AMET ZOGU, président. (1925-1928). Essai de 100 Francs. Tête nue à g. Dessous, <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

2 étoiles. R/. Bige au galop à dr. (Friedberg -voir 1 -Schlumberger6). Rome, 1926. <lb/>

Superbe. Très Rare <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*315 Essai de 100 Francs. Mêmes types variés, sans étoile sous la tête. (F. -voir 1 -Sch. 8). <lb/>

Rome, 1927. <lb/>

Superbe. Très Rare <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

316 <lb/>

/€^%X <lb/>

0-/ <lb/>

^A &lt;k <lb/>

318 <lb/>

*316 ZOG Ier. (1928-1939). Essai de 100 Francs. Tête nue à g. entre 2 branches de lau-<lb/>

rier. R/. Aigle bicéphale couronné, éployé de face. (F. 10 -Sch. 24). Rome, 1929. <lb/>

Superbe. Extrêmement Rare <lb/>
7.000/8.000 <lb/>

*317 100 Francs. 25e anniversaire de l&apos;indépendance. Tête nue à dr. R/. Armoiries couronnées. <lb/>

(F. 11 -Sch. 25). Rome, 1937. 500 ex. <lb/>

Superbe. Très Rare <lb/>

7.000/8.000 <lb/>

*318 100 Francs. Mariage du roi. Mêmes types variés. (F. 13 -Sch. 29). Rome, 1938. 500 ex. <lb/>

Superbe. Rare <lb/>

6.000/7.000 <lb/>

319 <lb/>
320 <lb/>


ALLEMAGNE <lb/>

SAXE. Ligne Albertine <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*319 SOPHIE. (1582-1622). Ducat. Monogramme surmonté du bonnet ; 2 épées en sau-<lb/>

toir. R/. IHS ; dessus, oeil rayonnant ; dessous, aigle. (F. 2411). 1616. 3,45 g <lb/>

Superbe <lb/>
1.600/2.000 <lb/>

SAXE-WEIMAR <lb/>

*320 JEAN-ERNEST et SES 7 FRÈRES. (1605-1640). Gulden. 4 bustes de face. <lb/>

R/. 4 bustes de face. (F. 2683). 1619. 2,96 g <lb/>

Léger graffiti. Très Beau à Superbe <lb/>
4.000/5.000 &apos; <lb/>

322 <lb/>

ANGLETERRE <lb/>

*321 HENRI VI.(1422-1461). Noble d&apos;or. Le roi à mi-corps de face dans une nef. R/. Croix <lb/>

fleurdelisée, cantonnée de 4 léopards couronnés. (North 1414 -Seaby 1799 -F. 25). Lon-<lb/>

dres, 1422/1427.6,90 g <lb/>
Tranche inégale. Très Beau à Superbe <lb/>
5.00017.000 <lb/>

*322 ELISABETH Ire. (1558-1603).Souverainde 30 Shillings. se émission. Dans un poly-<lb/>

lobe, la reine assise de face sur un trône ; à ses pieds, herse. R/. Ecusson carré sur la <lb/>

rose des Tudor. (N. 2003, 3e émission -S. 2529 -F. 82). 1584/1586. 15,37 g <lb/>

Superbe. Rare <lb/>
18.000/25.000 <lb/>

324 <lb/>

323 <lb/>

*323 Pound de 20 Shillings. 5e émission. Buste couronné à g. avec fraise et longue chevelu-<lb/>

re. R/. Ecu couronné, cantonné de E-R. (N. 2008, 3e émission -S. 2534 -F. 87). <lb/>

1594/1596. 11,01 g <lb/>

Excellent portrait. Presque Superbe <lb/>

10.000/12.000 <lb/>

*324 COMMONWEALTH. (1649-1660). CROMWELL. Broad. Tête laurée à g. R/. Ecu <lb/>

couronné. (N. 2744 -S. 3225 -F. 139). 1656. 9,02 g <lb/>

Presque Superbe. Rare <lb/>
28.000/35.000 <lb/>

326 <lb/>

325 <lb/>

*325 GUILLAUME III. (1694-1702). 5 Guinées. Buste lauré à dr. R/. Croix formée de <lb/>

4 écus couronnés, cantonnée de 4 sceptres. (S. 3454 -F. 175). 1699. 41,70 g Superbe 13.000/18.000 <lb/>

*326 GEORGES II. (1727-1760). 2 Guinées.Tête jeune laurée à g. R/. Armoiries couron-<lb/>

nées. (S. 3667 -F. 201). 1738. 16,71 g <lb/>

Presque Superbe <lb/>
6.000/8.000 <lb/>



VICTORIA. (1837-1901). Specimen Set de 15 pièces dans un écrin, commémo-<lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

rant le Commonwealth, gravé par W. Wyon. <lb/>

*327 Proof de 5 Pounds à la « Una ». Tête jeune de la reine à g., les cheveux retenus <lb/>

par 2 filets ornés. R/. DIRIGE DEUS GRESSUS MEOS. La reine, symbole de <lb/>
l&apos;Union, deb. à g. dirigeant le lion britannique du sceptre qu&apos;elle tient dans la main <lb/>

dr. Date à l&apos;exergue MDCCCXXXIX. Tranche en relief DECUS ET TUTA-<lb/>

MEN ANNO REGNI TERTIO. (S. 3851 -Sch. 148) <lb/>

F.D.C. De la plus grande rareté 120.000/150.000 <lb/>

*328 Proof du Souverain. Même tête mais les filets sont lisses. R/. Ecu couronné <lb/>

entre 2 branches. 1839. Tr. lisse. (S. 3852 -Sch. 151a) <lb/>

Superbe. Très Rare <lb/>
15.000/18.000 <lb/>

*329 Proof du 1/2 Souverain. Même tête. R/. Ecu couronné. 1839. Tr. lisse. (S. 3859 <lb/>

-Sch. 223) <lb/>

F.D.C. Très Rare <lb/>

12.000/15.000 <lb/>

*330 Proof de la Crown. Même tête, les filets ornementés. R/. Ecu couronné entre <lb/>

2 branches. 1839. Tr. lisse. (S. 3882). Arg. <lb/>
F.D.C. Très Rare <lb/>

12.000/15.000 <lb/>

*331 Proof de la 1/2 Crown. Même tête, l&apos;un des filets lisse, l&apos;autre orné. R/. Même <lb/>

type. 1839. (S. 3885). Arg. <lb/>

F.D.C. Très Rare <lb/>

10.000/12.000 <lb/>

*332 Shilling. 6 Pence. Même tête, filets lisses. R/. Valeur entre 2 branches. -Groat. <lb/>
L&apos;Angleterre assise. -Maundy Set : 4, 3, 2 Pence, Penny. -Penny. Half-<lb/>

penny. Farthing. (S. 3904, 3908, 3913, 3916, 3948 à 3950). 1839. Ens. 10 p. <lb/>

7 Arg. 3 Br. <lb/>

Superbe à F.D.C. Très Rare <lb/>

12.000/15.000 <lb/>

Chaque lot (nos 327 à 332) de cet ensemble sera vendu en premier lieu séparément, sous enchères provisoires ; <lb/>

puis, réunies, la série des 15 pièces dans leur écrin sera proposée à nouveau aux enchères pour un montant total <lb/>

dépassant le total des enchères provisoires. Si aucun acquéreur ne renchérit, les enchères provisoires deviendront <lb/>

définitives. <lb/>

*333 VICTORIA. 5 Pounds. Buste âgé, couronné et voilé à g. R/. St Georges à cheval à <lb/>

dr. terrassant le dragon. (S. 3872-F. 259 -Sch. 391). 1893. <lb/>

Très Beau à Superbe <lb/>
5.000/7.000 <lb/>

*334 GEORGES V. (1910-1936).Proofde 5 Pounds. Tête nue à g. R/. St Georges à cheval <lb/>

à dr. terrassant le dragon. (S. 3994 -F. 267 -Sch. 543). 1911. 2.812 ex. <lb/>

Sauf quelques infimes rayures, Superbe à F.D.C. <lb/>

8.000/10.000 <lb/>

GEORGES VI. (1937-1952). Spécimen Set de 4 pièces dans un écrin au mono-<lb/>

gramme couronné. <lb/>

-<lb/>

*335 Proof de 5 Pounds. Tête nue à g. R/. St Georges à cheval à dr. terrassant le <lb/>

dragon. Dessous : 1937. (S. 4074 -Sch. 654). 5.501 ex. <lb/>

F.D.C. Rare <lb/>

10.000/12.000 <lb/>

*336 Proofde 2 Pounds. Mêmes types. (S. 4075 -Sch. 655). 5.501 ex. F.D.C. Rare <lb/>

5.000/7.000 <lb/>

*337 Proofdu Souverain. Mêmes types. (S. 4076 -Sch. 656). 5.501 ex. F.D.C. Rare <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*338 Proof du 1/2 Souverain. Mêmes types. (S. 4077 -Sch. 657). 5.501 ex. <lb/>

F.D.C. Rare <lb/>

3.500/5.000 <lb/>

Chaque pièce (nos 335 à 338) de cet ensemble sera vendue en premier lieu séparément, sous enchèresprovisoires ; <lb/>

puis, réunies, la série des 4 pièces dans leur écrin sera proposée à nouveau aux enchères pour un montant total <lb/>

dépassant le total des enchères provisoires. Si aucun acquéreur ne renchérit, les enchères provisoires deviendront <lb/>

définitives. <lb/>


AUTRICHE-HONGRIE <lb/>

*339 FRANÇOIS-JOSEPH. (1848-1916). 100 Corona. Tête âgée à dr. R/. Aigle bicéphale <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

couronné. (F. 424 -Sch. 654). 1912: 3.591 ex. <lb/>

Superbe <lb/>

2.800/3.500 <lb/>

*340 100 Korona. 4(7 anniversaire du couronnement en Hongrie. Tête âgée et laurée à dr. <lb/>

R/. Scène du couronnement. (F. 95 -Sch. 146). Kremnitz, 1907. <lb/>

Superbe. <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

~Ï <lb/>

341 <lb/>

*341 CONFÉDÉRATION. (1934-1938). 100 Schilling. La Vierge de Maria Zell. R/. Aigle <lb/>

bicéphale. (F. 437 -Sch. 697). 1937. 2.936 ex. <lb/>

Flan bruni. Superbe. Rare <lb/>
4.500/5.500 <lb/>

BULGARIE <lb/>

*342 FERDINAND Ier. (1887-1918). 100 Leva. Tête nue à g. R/. Ecu couronné. (F. 2 -<lb/>

Sch. 1) Kremnitz, 1894. 7.500 ex. <lb/>
Superbe. Rare <lb/>

10.000/12.000 <lb/>


ROIS DE MURCIE <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*343 ABD-ALLAH BEN AYADH. 2e règne. (1146-1147). Dobla. Inscriptions arabes. <lb/>

(Lavoix 671 var.). AH 541 = 1146. 3,70 g <lb/>

Très Beau <lb/>
6.000/7.000 <lb/>

CASTILLE <lb/>

*344 ALPHONSE VIII. (1158-1214). Dobla ou Maravedi. Croix et AIF ; inscriptions ara-<lb/>

bes. R/. Inscriptions arabes. (F. 1 -Cayon y Castan 1068 -L. 1129). Tolède, 1230 de <lb/>

l&apos;ère de Safar = 1192. 3,84 g <lb/>

Superbe <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

346 <lb/>

*345 Dobla ou Maravedi. Autre exemplaire varié. (F. 1 -C.C. <lb/>

L. -). Tolède, 1239 <lb/>

de l&apos;ère de Safar = 1201. 3,77 g <lb/>

Superbe. Rare <lb/>

ti <lb/>

10.000/12.000 <lb/>

*346 Dobla ou Maravedi. Autre exemplaire varié. (F. 1 -C.C. <lb/>

L. -). Tolède, 1240 <lb/>

de l&apos;ère de Safar = 1202. 3,78 g <lb/>

Superbe. Rare <lb/>
10.000/12.000 <lb/>

&apos; <lb/>

-<lb/>

348 <lb/>

CASTILLE ET LÉON <lb/>

*347 PIERRE Ier LE CRUEL. (1350-1369). Dobla de 35 Maravedis. Château dans un <lb/>

entourage à 8 lobes et 8 pointes. R/. Lion deb. à g. P dans le champ. Entourage à 8 lobes <lb/>
et 8 pointes. (C.C. 1269-F. 8). Séville. 4,51 g <lb/>

Superbe. Rare <lb/>
11.000/13.000 <lb/>

*348 JEAN II. (1406-1454). Dobla à la bande. Ecu. R/. Champ écartelé de Castille et Léon. <lb/>

S au-dessus. (C.C. 1461 -F. 12). Séville. 4,58 g <lb/>

Presque Superbe <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

349 <lb/>

*349 HENRI IV. (1454-1474). Enrique d&apos;or. Le roi assis de face sur un trône. R/. Armes <lb/>

écartelées de Castille et Léon dans un polylobe. (C.C. 1496 var. -F. 16). Séville. 4,51 g <lb/>

Très Beau à Superbe. Très Rare <lb/>
15.000/20.000 <lb/>

ESPAGNE <lb/>

*350 FERDINAND et ISABELLE. (1474-1504). Double Excelente. Bustes couronnés et <lb/>

affrontés. R/. Armoiries couronnées sur un aigle, entre G et une croix. (Calico y <lb/>

Trigo 41 -C.C. 2797 -F. 27). Grenade. 6,98 g <lb/>

Très Beau/Superbe. Rare. <lb/>
8.000/10.000 <lb/>


*351 Excelente. Mêmes bustes. R/. Armoiries couronnées entre G et un globe crucigère. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

(C. 103 -C.C. 2757 -F. 34). Grenade. 3,50 g <lb/>

Très Beau à Superbe. Rare <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*352 1/2 Excelente. F couronné entre une croix et T. R/. Y couronné. (C. 142 -C.C. 2745 <lb/>

var. -F. 44a). Tolède. 1,77 g <lb/>

Superbe. Très Rare <lb/>
12.000/15.000 <lb/>

*353 Double Excelente. Bustes couronnés et affrontés. Entre eux : S. Dessus : étoile. <lb/>

R/. Armoiries couronnées sur un aigle. (C. 56 -C.C. 2814 -F. 28). Séville. 6,99 g <lb/>

Superbe <lb/>

7.000/9.000 <lb/>

*354 Double Excelente. Autre exemplaire varié. (C. 56 -C.C. 2814 -F. 28). Séville. 6,98 g <lb/>

Superbe <lb/>
7.000/9.000 <lb/>

*355 Double Excelente. Autre exemplaire varié. (C. 56 -C.C. 2818 -F. 28). Séville. 6,92 g <lb/>

Très Beau <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

357 <lb/>

356 <lb/>

359 <lb/>

360 <lb/>

358 <lb/>

*356 Double Excelente. Autre exemplaire varié. Croix entre 2 points au-dessus des bustes. <lb/>

(C. 52 -C.C. 2819 -F. 28). Séville. 6,99 g <lb/>

Très Beau <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*357 FERDINAND II. (1479-1516). Principat. Buste couronné à dr. Derrière, écusson. <lb/>

R/. Armoiries couronnées accostées de B-B. (C. 23 -C.C. 2229 -F. 230). Barcelone. <lb/>

3 ,51 g <lb/>

Très Beau à Superbe. Rare <lb/>

12.000/13.000 <lb/>

*358 PHILIPPE II. (1556-1598). 4 Escudos. Croix potencée dans un quadrilobe. R/. Ecu <lb/>

couronné. (C. 22 -C.C. 3913 -F. 281). Valence. 13,23 g <lb/>

Très Beau. Très Rare <lb/>

25.000/30.000 <lb/>

*359 PHILIPPE III. (1598-1621). Escudo. Armoiries couronnées. A g. : aqueduc et C. <lb/>

R/. Croix potencée dans un quadrilobe. (C. 41 -C.C. 4631 -F. 66). Ségovie, 1608. <lb/>

3 ,24 g <lb/>

Très Beau à Superbe. Rare <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*360 PHILIPPE V. (1700-1746). 8 Escudos. Buste cuirassé à dr. R/. Armoiries couronnées, <lb/>

entourées du collier de la Toison d&apos;Or. (Calico « El gran libro de la Onza » 570 -<lb/>
C.C. 8991 -F. 8, Mexique). Mexico, 1742. MF. 26,99 g <lb/>

Très Beau à Superbe. Rare <lb/>

12.000/15.000 <lb/>


*361 FERDINANDVI. (1746-1759). 8 Escudos. Buste cuirassé à dr. R/. Même type varié. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

(C. Onza 721 -C.C. 9717 -F. 20, Pérou). Lima, 1756. JM. 26,96 g. <lb/>

Légère éraflure au revers. Superbe/TrèsBeau <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

*362 CHARLES III. (1759-1788). 8 Escudos. Buste cuirassé et drapé à dr. R/. Même type <lb/>

varié. (C. Onza 844 -C.C. 11671 -F. 138). Séville, 1788. C. 26,95 g. <lb/>

Légère éraflure au revers. Superbe/TrèsBeau. <lb/>

6.000/8.000 <lb/>

363 <lb/>

*363 8 Escudos. Autre exemplaire varié. (C. Onza 940 -C.C. 11672 -F. 32, Pérou). Lima, <lb/>

1789. I.J. Frappe posthume. 27,10 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*364 8 Escudos. Autre exemplaire varié. (C. Onza 1081 -C.C. 11657 -F. 35, Colombie). <lb/>

Santa Fe, 1787. J.J. Frappe postérieure. 27,07 g <lb/>

T.B. <lb/>

2.500/3.000 <lb/>

366 <lb/>

*365 CHARLES IV. (1788-1808). 8 Escudos. Buste cuirassé et drapé à dr. R/. Même type <lb/>

varié. (C. Onza 1125 -C.C. 13051 -F. 147). Madrid, 1788. MF. 26,90 g <lb/>

Presque Superbe <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*366 8 Escudos. Buste de Charles III cuirassé et drapé à dr. R/. Même type varié. (C. Onza <lb/>

1170 -C.C. 13070 -F. 36, Pérou). Lima, 1791. I.J. 27 g <lb/>

Très Beau <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

367 <lb/>

*367 8 Escudos. Buste de Charles IV cuirassé et drapé à dr. R/. Même type. (C. Onza 1241 <lb/>

-C.C. 13125 -F. 52, Colombie). Popayan, 1798. JF. 26,92 g <lb/>

Très Beau <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

*368 8 Escudos. Autre exemplaire varié. (C. Onza 1281 -C.C. 13136 -F. 51, Colombie). <lb/>

Santa Fe, 1800. J.J. 27,03 g <lb/>
Très Beau <lb/>
3.500/4.500 <lb/>


*369 JOSEPH NAPOLÉON. (1808-1813). 320 Reales. Tête diadémée à g. R/. Armoiries <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

couronnées, entourées du collier de la Toison d&apos;Or. (C. Onza 1333 -C.C. 13308 -<lb/>

F. 153). Madrid, 1812. R.S. 26,79 g <lb/>

Très Beau/Superbe. Très Rare <lb/>
45.000/55.000 <lb/>

*370 20 Pesetas. Armoiries de Barcelone. R/. Valeur. (C. 4 -C.C. 13300 -F. 221). Barce-<lb/>

lone, 1812. <lb/>

Superbe <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

372 <lb/>

371 <lb/>

*371 FERDINAND VII. (1808-1833). 8 Escudos. Buste cuirassé et drapé à dr., cheveux <lb/>

courts. R/. Armoiries couronnées, entourées du collier de la Toison d&apos;Or. (C. Onza <lb/>

1389 -C.C. 14870 -F. 44, Pérou). Lima, 1809. J.P. 26,79 g <lb/>

Presque Superbe. Rare <lb/>

5.000/7.000 <lb/>

*372 8 Escudos. Mêmes types variés, cheveux longs. (C. Onza 1363 -C.C. 14865 -F. 47, <lb/>

Mexique). Mexico, 1808. TH. 26,91 g <lb/>

Très Beau <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

373 <lb/>

*373 8 Escudos. Buste en uniforme à dr. R/. Même type varié. (C. Onza 1412 -C.C. 14879 <lb/>
-F. 28, Chili). Santiago, 1810. F.J. 26,92 g <lb/>

Très Beau à Superbe <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*374 8 Reales. Buste lauré et drapé à dr. R/. Armoiries couronnées entre 2 colonnes. (C. 457 <lb/>

-C.C. 14494). Guatemala, 1816. M. Arg. 26,89 g <lb/>

Très Beau à Superbe <lb/>

1.200/2.000 <lb/>

375 <lb/>

376 <lb/>

*375 ALPHONSE XII. (1874-1885). 25 Pesetas. Tête nue à dr. R/. Armoiries couronnées. <lb/>

(C. 10-C.C. 15930-F. 193). Madrid, 1879 (79). E.M.M. <lb/>

Superbe <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

*376 ALPHONSE XIII. (1886-1931). 100 Pesetas. Tête enfantine à dr. R/. Armoiries cou-<lb/>

ronnées entre 2 colonnes. (C. 1 -C.C. 16031 var. -F. 198). Madrid, 1897 (97). S.G.V. <lb/>

Superbe <lb/>

7.000/8.000 <lb/>


ITALIE <lb/>

MILAN <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*377 lre RÉPUBLIQUE. (1250-1310).1/2 Ambrosino ou 1/2 Florin. M gothique dans un <lb/>

entourage à 6 lobes. R/. Buste nimbé de St Ambroise de face. (Corpus NummorumIta-<lb/>

licorum V-3 -F. 673). 1,78 g <lb/>

Très Beau/Superbe. Rare <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

*378 LUDOVIC MARIE SFORZA dit « Le More ». (1494-1500). Double Teston d&apos;or. <lb/>

Buste cuirassé à dr. R/. Le duc à cheval galopant à dr. (CNI. V-12 var. -F. 698). 6,98 g <lb/>

Excellent portrait de beau style. Superbe. Très Rare <lb/>

40.000/50.000 <lb/>

MIRANDOLE <lb/>

*379 LOUIS II PICO. (1550-1568).Scudo d&apos;or. Ecu orné, sommé d&apos;un soleil. R/. Croix <lb/>

ornée, cantonnée de 4 feuilles. (CNI. IX-6 -F. 752). 3,30 g <lb/>

Très Beau à Superbe <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

SAVOIE <lb/>

*380 FRANÇOIS-HYACINTHE. (1637-1638). Régence de sa mère Christine de France. <lb/>
4 Scudi d&apos;or. Bustes accolés à dr. R/. Buste de face de la Vierge tenant l&apos;Enfant <lb/>

Jésus. Couronne de laurier au pourtour. (CNI. 1-8 var. -F. 1067). 13,27 g <lb/>

Portraits de grande qualité. Superbe. Très Rare <lb/>
50.OO()/()O. ()OO <lb/>

SICILE <lb/>

*381 FRÉDÉRIC II. (1197-1250). 1/2 Augustale. Buste lauré et drapé à dr. R/. Aigle deb. <lb/>

à g. détournant la tête, ailes éployées. (Spahr 104 -F. 135). Brindisi, 1231/1250. 2,61 g <lb/>

Superbe. Très Rare <lb/>
28.000/35.000 <lb/>

*382 CHARLES-QUINT. (1516-1556). Scudo d&apos;or. Croix de St-André accostée de K-V ; <lb/>
au-dessus, couronne; au-dessous, Toison d&apos;Or. R/. Ecu couronné accosté de I-P. <lb/>

(Sp. 119 -F. 664). Messine, 1542. 3,36 g <lb/>

Très Beau à Superbe. Rare <lb/>
10.000/12.000 <lb/>


VENISE <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*383 FRANÇOIS MOLIN. (1646-1655). 10 Sequins. Le doge agenouillé à g. devant St <lb/>

Marc. R/. Dans une ellipse, le Christ deb. de face, bénissant et tenant le globe crucigère. <lb/>

(CNI. VIII-74 var. -F. 1316). 34,71 g <lb/>

Très Beau à Superbe. Très Rare <lb/>
40.000/50.000 <lb/>

*384 LOUIS MANIN. (1789-1797). Sequin. Mêmes types variés. (CNI. VIII-71 var. -<lb/>

F. 1445). 3,49 g <lb/>
Très Bcau <lb/>
1.000/1.800 <lb/>

385 <lb/>

P-4 <lb/>

f&apos;7 <lb/>

386 <lb/>

388 <lb/>

SARDAIGNE <lb/>

*385 CHARLES-FÉLIX. (1821-1831). 80 Lire. Tête nue à g. R/. Armoiries couronnées. <lb/>

(Pagani 31 -F. 1133-Sch. 149). Gênes, 1828. 8.961 ex. <lb/>

Superbe <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

*386 80 Lire. Autre exemplaire. (P. 35 -F. 1133 -Sch. 151). Gênes, 1830 Presque Superbe <lb/>

2.800/3.500 <lb/>

*387 80 Lire. Autre exemplaire. (P. 26 -F. 1132-Sch. 137). Turin, 1825 <lb/>

Superbe <lb/>
3.500/4.000 <lb/>

*388 CHARLES-ALBERT. (1831-1849). 100 Lire. Tête nue à g. R/. Armoiries couron-<lb/>

nées. (P. 134-F. 1139-Sch. 193). Gênes, 1832 <lb/>

Très Beau à Superbe <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

*389 100 Lire. Autre exemplaire. (P. 139 -F. 1138 -Sch. 183). Turin, 1834 <lb/>

Très Beau à Superbe <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

0 <lb/>

391 <lb/>

ROYAUME D&apos;ITALIE <lb/>

*390 UMBERTO Ier. (1878-1900). 100 Lire. Tête nue à g. R/. Armoirics couronnées. <lb/>

(P. 568 -F. 18 -Sch. 56). Rome, 1882. 1.229 ex. <lb/>

Sauf très léger manque à côté de la date, Superbe. Rare <lb/>
12.000/15.000 <lb/>

*391 VICTOR-EMMANUELIII. (1900-1946). 100 Lire. Tête nue à g. R/. Aigle éployé <lb/>

et couronné de face. (P. 638-F. 22-Sch. 78). Rome, 1903. 966 ex. <lb/>

Superbe. Rare <lb/>
15.000/18.000 <lb/>


MALTE -GRANDS MAÎTRES DE L&apos;ORDRE DE ST-JEAN DE JÉRUSALEM <lb/>

*392 HUGUES DE LOUBENX VERDALA. (1582-1595). Sequin. Le Gd-Maître âge-<lb/>

Hase d&apos;évaluation <lb/>

nouille à g. devant St Jean. R/. Dans une ellipse, le Christ deb. de face. (Schembri 2 <lb/>

-F. 8). 3,40 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*393 MARTIN GARZES. (1595-1601). Sequin. Mêmes types varies. (S. 6 -F. 9). 3,44 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

*394 ALOF DE WIGNACOURT. (1601-1622). Sequin. Mêmes types variés. (S. 2 -<lb/>

&quot;/wvwo <lb/>

F. 10). 3 39 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.000/2.500 <lb/>

396 <lb/>

397 <lb/>

MONACO <lb/>

*395 CHARLES III. (1856-1889). 100 Francs. Tête nue à dr. R/. Armoirics couronnées. <lb/>

(Gadoury 106 -F. 11 -Sch. 4). Paris, 1884 <lb/>

Très Bcau <lb/>

2.800/3.000 <lb/>

*396 100 Francs. Autre exemplaire. (G. 106 -F. 11-Sch. 4). Paris, 1884. <lb/>

Très Beau <lb/>

2.800/3.000 <lb/>

*397 ALBERT Ier. (1889-1922). 100 Francs. Buste, tête nue, à g. R/. Ecu couronné. (G. 108 <lb/>

-F. 13-Sch. 8). Paris, 1891 <lb/>

Superbe <lb/>

3.800/4.500 <lb/>

398 <lb/>
399 <lb/>


MONTENEGRO <lb/>

*398 NICOLAS Ier. (1860-1918). 100 Perpera. Tête nue à dr. R/. Armoiries couronnées. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

(F. 1 -Sch. 1). Vienne, 1910. 1.500 ex. <lb/>

Flan bruni. F.D.C. Très Rare <lb/>

20.000/30.000 <lb/>

*399 100 Perpera. 50 ans de règne et noces d&apos;or. Tête laurée à g. R/. Armoiries couronnées. <lb/>

(F. 4-Sch. 4). Vienne, 1910. 802 ex. <lb/>

Flan bruni. F.D.C. Très Rarc <lb/>

20.000/30.000 <lb/>

401 <lb/>

PAYS-BAS <lb/>

BRABANT <lb/>

*400 PHILIPPE LE BON. (1430-1467). Lion d&apos;or. Lion assis à g. sous un dais gothi-<lb/>

quc. R/. Croix feuillue portant l&apos;écu en coeur. (Dclmontc 65 -Van Geldcr et Hoc 3-1-<lb/>

-F. 44). Malin es, 1454/1460. 4,21 g <lb/>

Très Beau <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

*401 Lion d&apos;or. Autre exemplaire. (Del. 65 -v.G. &amp; H. 3-1 -F. 44). Malines, 1454/1460. <lb/>

4,23 g <lb/>
Très Beau <lb/>
3.500/4.500 <lb/>

402 <lb/>

*402 ALBERT ET ISABELLE. (1598-1621). Double Ducat. Bustes couronnés et affron-<lb/>

tés. R/. Ecu couronné, entouré du collier de la Toison d&apos;Or. (Del. 142 -v.G. &amp; H. <lb/>
282-1 -F. 75). Anvers, 1600/1611. 6,99 g <lb/>

Très Beau <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*403 Double Albertin. Ecu couronné, entouré du collier de la Toison d&apos;Or. R/. Croix de <lb/>

bâtons noueux ; dessus, couronne ; dessous, Toison d&apos;Or. (Del. 145 -v.G. &amp; H. 284-1 <lb/>
-F. 77). Anvers, 1602. 5,09 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.800/3.500 <lb/>

405 <lb/>

*404 Double Albertin. Autre exemplaire. (Del. 145 -v.G. &amp; H. 284-1 -F. 77). Anvers, <lb/>

1603. 5,02 g <lb/>
Très Beau à Superbe <lb/>
3.500/4.500 <lb/>

*405 PHILIPPE IV. (1621-1665). Souverain ou Lion d&apos;or. Lion couronné deb. à g. s&apos;ap-<lb/>

puyant sur un globe. R/. Ecu couronné, entouré du collier de la Toison d&apos;Or. (Del. 170 <lb/>

-v.G. &amp; H. 325-1 -F. 86). Anvers, 1657. 5,55 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.800/3.500 <lb/>


*406 LOUIS DE MÂLE. (1346-1384). Vieille Chaise d&apos;or à l&apos;aigle. Le comte assis sur <lb/>

un trône gothique tenant l&apos;épée et appuyé sur l&apos;écu à l&apos;aigle. Polylobc. R/. Croix fleuron-<lb/>

née dans un quadrilobe cantonné de 4 trèfles. (Del. 454 -Gaillard 207 -F. 96). 4,45 g <lb/>

Superbe <lb/>
12.500/15.000 <lb/>

407 <lb/>

*407 Mouton d&apos;or. L&apos;Agneau Pascal deb. à g. détournant la tête vers une croix à longue <lb/>

hampe. Polylobe. R/. Croix fleuronnée, cantonnée de 4 aigles, dans un entourage à <lb/>

4 lobes et 4 pointes. (Del. 457-G. 210/211-F. 103). 4,64 g <lb/>
T. B. à Très Beau. Rare <lb/>
3.500/4.500 <lb/>

*408 Lion heaumé d&apos;or. Lion coiffé d&apos;un riche heaume, assis à g. sur une estrade gothi-<lb/>

que. R/. Dans un polylobe, croix fleuronnée, cantonnée de F-L-A-N ; D en coeur. <lb/>

(Del. 460-G. 214-F. 101). 5,34 g <lb/>
Superbe <lb/>
15.000/17.000 <lb/>

409 <lb/>

*409 Vieil Heaume d&apos;or. Sous un dais gothique, 2 lions deb. affrontés, tenant l écu de Flan-<lb/>

dre incliné et surmonté d&apos;un heaume. R/. Dans un entourage à 8 lobes et 8 pointes, croix <lb/>

fleuronnée, cantonnée de F-L-A-N ; D en coeur. (Del. 462 -G. 216 -F. 104). 6,63 g <lb/>

Superbe. Très Rare <lb/>
55.000/70.000 <lb/>

410 <lb/>

*410 Nouvelle Chaise d&apos;or au lion. Le comte assis sur un trône gothique tenant l&apos;épée et <lb/>

appuyé sur l&apos;écu au lion. Polylobe. R/. Croix fleuronnée dans un quadrilobe cantonné <lb/>

de 4 roses. (Del. 466 -G. 218 -F. 96). 4,47 g <lb/>

Superbe <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*411 PHILIPPE LE HARDI. (1384-1404). Noble d&apos;or. Le comte à mi-corps de face dans <lb/>

une nef, tenant l&apos;épée et l&apos;écu à 4 quartiers. R/. Dans un polylobe, croix ornementée, <lb/>

cantonnée de 4 lions couronnés. (Del. 474 -Deschamps de Pas 15 -F. 107). 7,69 g <lb/>

Superbe. Rare, surtout en cet état exceptionnel <lb/>

15.000/18.000 <lb/>


*412 PHILIPPE LE BEAU. (1482-1506). Toison d&apos;Or. Ecu couronné, entouré du collier <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

de la Toison d&apos;Or, supporté par 2 lions. R/. Croix fleuronnée ; lis en coeur. (Del. 508 <lb/>

-v.G. &amp; H. 114-5 var. -F. 130). 4,50 g <lb/>

Très Beau. Très Rare <lb/>
15.000/20.000 <lb/>

414 <lb/>

*413 CHARLES-QUINT. (1506-1555). Florin Karolus. L&apos;empereur cuirassé et couronné, <lb/>

à mi-corps de face, tenant l&apos;épée et le globe crucigère. R/. Ecu sur un aigle bicéphale. <lb/>

(Del. 517 -v.G. &amp; H. 185-5d -F. 132). 2,91 g <lb/>

Très Beau à Superbe <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*414 PHILIPPE II. (1556-1598). Réal d&apos;or. Buste couronné et cuirassé à dr. R/. Ecu cou-<lb/>

ronné, entouré du collier de la Toison d&apos;Or. (Del. 519 -v.G. &amp; H. 206-7b -F. 138). <lb/>

1560/1576. 5,30 g <lb/>
Très Beau <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

415 <lb/>

*415 1/2 Réal d&apos;or. Buste nu et drapé à dr. R/. Ecu couronné. (Del. 520 -v.G. &amp; H. 207-7b <lb/>
-F. 139). 1560/1567. 3,46 g <lb/>

Légère fente. Très Beau <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

*416 PHILIPPE IV. (1621-1665). Double Souverain. Buste couronné et cuirassé à dr., col <lb/>

plat. R/. Ecu couronné, entouré du collier de la Toison d&apos;Or. (Del. 559 -v.G. &amp; <lb/>

H. 324-6b -F. 143a). 1642. 11,12 g <lb/>

Superbe <lb/>
12.000/15.000 <lb/>

417 <lb/>

*417 CHARLES II. (1665-1700). Ducaton d&apos;or ou 8 Souverains. Buste cuirassé et drapé <lb/>

à dr. avec le collier de la Toison d&apos;Or. Dessous, lis. R/. Ecu couronné, entouré du collier <lb/>

de la Toison d&apos;Or et supporté par 2 lions. (Del. 567 -v.G. &amp; H. 346-4 -F. 145). 1694. <lb/>

44,22 g <lb/>
Très bel exemplaire de grande rareté. <lb/>

L&apos;un des témoignages le plus important de la monarchie espagnole en Flandre. <lb/>

50.000/60.000 <lb/>


GUELDRE <lb/>

Base d&apos;évaluatioJl <lb/>

*418 ARNOLD. (1423-1472). Cavalier d&apos;or. ARNOLD*DEI*GRA*DVX*GELR -<lb/>

Z*IVL*Z*CO*Z*. Le duc cuirasse et coiffé d&apos;un heaume, brandissant l&apos;épée, galo-<lb/>
pant à dr. sur un cheval caparaçonne. Dessous xGELRx.. R/. +SITxNOMEN-<lb/>
xDOMINI *BENEDICTVM*AMEN*. Croix fleuronnée portant en coeur l&apos;écu <lb/>

à 5 quartiers. (Del. 601). 3,56 g <lb/>
Exemplaire unique, en parfait état de conservation, répertorié par A. Delmonte, <lb/>

comme unique, appartenant à la collection de M. Page. D&apos;un intérêt exceptionnel 25().()()()/3()(). ()()() <lb/>

&gt;~-7 <lb/>

419 <lb/>

420 <lb/>

LIÈGE <lb/>

*419 FERDINAND DE BAVIÈRE. (1612-1650). Ecu d&apos;or Ferdinand. Croix feuillue et <lb/>

couronnée, cantonnée de 4 F. R/. Ecu surmonté du bonnet électoral <lb/>

, crosse et épéc en <lb/>

sautoir. (Del. 352 var. -de Chcstrct de Hancffc 580 var. -F. 215). Hasselt, 1614. 3,34 g <lb/>

Presque Très Beau <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

TOURNAI <lb/>

*420 ALBERT ET ISABELLE. (1598-1621). Double Souverain. Les archiducs couron-<lb/>

nés, assis de face sur un trône. R/. Ecu couronné entouré du collier de la Toison d &apos;Or. <lb/>

(Del. 439-v.G. &amp; H. 304-7b -F. -voir 80 et 141). 1620. 11,02 g <lb/>

Très Bcau <lb/>
10.000/12.000 <lb/>

-,MIKI <lb/>

4.22 <lb/>

PROVINCES-UNIESDES PAYS-BAS (1576-1795) <lb/>

*421 UTRECHT. Ducat au chevalier. Chevalier dcb. à dr. tenant l&apos;épée et un faisceau. <lb/>

R/. Inscription. (Del. 963 -F. 98). 1648. 3,34 g. <lb/>

Très Beau <lb/>
1.200/1.500 <lb/>

*422 1/2 Cavalier d&apos;or de 7 Gulden. Cavalier au galop à dr. Dessous, écu couronné. R/. <lb/>

Ecu couronné, accosté de 7-GL. (Del. 971 -F. 135). 1750. 4,84 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.000/3.000 <lb/>


PORTUGAL <lb/>

*423 JEAN III. (1521-1557). Cruzado. Ecu couronne, accosté de R-L. R/. Croix. (Ferraro <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

VazJ3.05 -F. 21). 3,52 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*424 Cruzado. Autre exemplaire varié, l&apos;écu accosté de (FV. J3.15 -F. 21). 3,56 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

426 <lb/>

*425 San Vincente. Ecu couronné. R/. St Vinccnt deb. à dr. tenant une palme et une nef. <lb/>

2 étoiles dans le champ. (FV. J3. 27 -F. 23). 7,53 g <lb/>

Très Beau <lb/>
7.000/10.000 <lb/>

*426 JEAN V. (1706-1750). Dobra de 12800 Reis. Tête laurée à dr. R/. Armoiries couron-<lb/>

nées. (FV. J5.28 -F. 55, Brésil). Minas Gerais, 1732. 28,52 g <lb/>

Presque Superbe <lb/>
10.000/12.000 <lb/>

ts <lb/>

oie <lb/>

27 <lb/>

*427 Peça de 6400 Reis. Mêmes types variés. (FV. J5.111 -F. 46, Brésil). Rio, 1743. 14,07 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

*428 Moeda de 4000 Reis. Ecu couronné. R/. Croix potcncéc cantonnée de 4 fleurons. <lb/>
(FV. J5.122-F. 73). 1710. 10,79 g <lb/>

Superbe <lb/>
2.500/3.500 <lb/>

429 <lb/>
430 <lb/>

*429 JOSEPH Ier. (1750-1777). Peça de 6400 Reis. Buste lauré et drapé à dr. R/. Armoiries <lb/>

couronnées. (FVJo.13 -F. 80). 1768. 14,22 g <lb/>

Très Beau <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

*430 MARIE Ire et PIERRE III. (1777-1786). Peça de 6400 Reis. Bustes laurés et accolés <lb/>

à dr. R/. Armoiries couronnées. (FV. Ml.53 -F. 76, Brésil). Rio, 1782. 14,30 g Superbe <lb/>

3.000/3.500 <lb/>


*431 1/2 Peça de 3200 Reis. Mêmes types. (FV. Ml.83 -F. 78, Brésil). Bahia, 1781. 7,16 g <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Superbe. Rare <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*432 MARIE Irc. (1786-1816). Peça de 6400 Reis. Buste avec voile de veuve à dr.. R/. <lb/>

Armoiries couronnées. (FV. Ml.61 -F. 85, Brésil). Rio, 1789. 14,30 g <lb/>

Superbe <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

&apos;d <lb/>

433 <lb/>

*433 Peça de 6400 Reis. Buste à dr. à coiffure ornementée. R/. Armoiries couronnées. <lb/>

(FV. Ml.72 -F. 87, Brésil). Rio, 1799. 14,31 g <lb/>

Superbe <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*434 Peça de 6400 Reis. Autre exemplaire. (FV. Ml.76 -F. 87, Brésil). Rio, 1803. 14,32 g <lb/>

Presque Superbe <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

436 <lb/>
435 <lb/>

*435 JEAN, prince régent. (1799-1816). Peça de 6400 Reis. Buste lauré et drapé à dr. <lb/>

R/. Armoiries couronnées. (FV. JR.14 -F. 93, Brésil). Rio, 1808. 14,30 g <lb/>

Superbe <lb/>
2.000/3.000 <lb/>

*436 JEAN VI. (1816-1826). 1/2 Peça de 2 Escudos. Même buste. R/. Armoiries couron-<lb/>

nées entre 2 branches de laurier et d&apos;olivier. (FV. J6.17 -F. 108 -Sch. 28). 1822 Superbe <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

438 <lb/>
437 <lb/>

*437 1/2 Peça de 2 Escudos. Autre exemplaire. (FV. J6.17 -F. 108 -Sch. 28). 1822 Superbe <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

*438 MICHEL Ier. (1828-1834). Peça de 4 Escudos. Buste lauré et drapé à dr. R/. Ecu cou-<lb/>

ronné entre 2 palmes. (FV. Mi.01 -F. 115 -Sch. 46). 1828 <lb/>

Superbe <lb/>
7.000/10.000 <lb/>


*439 MARIE II. (1834-1853). Dobra de 20000 reis de Jean V, Minas Gérais, 1726 contre-<lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

marquée pour lui donner une valeur de 30000 Reis. Ecu couronné. R/. Croix potcncée, <lb/>

cantonnée de 4 M. Contremarque en coeur : écu couronné. (FV. M2.98 -F. 124 -<lb/>

Sch. 67). 53,71 g <lb/>

Très Beau à Superbe. Rare <lb/>
25.000/28.000 <lb/>

*440 Peça de 4 Escudos. Buste diadémé à g. R/. Ecu couronné entre 2 branches de laurier <lb/>

et de chêne. (FV. M2.03 -F. 120 -Sch. 55). 1834 <lb/>

Superbe <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

441 <lb/>

442 <lb/>

ROUMANIE <lb/>

*441 CHARLES Ier. (1866-1914). 100 Lei. 40 ans de rè,&lt;?&apos;1e. Tête âgée à g. R/. Tête jeune à <lb/>

g. (F. 4-Sch. 6). 1906. 3.000 ex. <lb/>

Superbe. Rare <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

RUSSIE <lb/>

*442 PIERRE II. (1727-1730). Rouble. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R/. Croix formée <lb/>
de 4 fI couronnés, cantonnée de 4 11. (Sevcrin 978). 1728. Arg. 28,58 g. <lb/>

Sauf léger éclat du flan, Superbe <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

445 <lb/>

SAINT-SIÈGE <lb/>

*443 URBAIN V. (1362-1370). Florin. Fleur de lis. R/. St Jean-Baptiste. Différent : mitre. <lb/>

(Scrafini 1-24 -Pocy d&apos;Avant --F. 366, A/lignon). Avignon. 3,48 g <lb/>

Très Beau <lb/>
4.500/6.000 <lb/>

*444 SIXTE IV. (1471-1484). Ducat ou Florin. Ecu surmonté des clefs et de la tiare. <lb/>

R/. St Pierre à g. dans une barque. (S. 1-6 var. -F. 23). Rome. 2,92 g <lb/>

Superbe <lb/>

4.500/6.000 <lb/>

*445 ALEXANDRE VI. (1492-1503). Ducat ou Florin. Mêmes types variés. (S. 1-6 var. <lb/>

-F. 31). Rome. 3,39 g <lb/>

Superbe <lb/>

4.000/5.000 <lb/>


*446 PAUL III. (1534-1549). Ducat ou Florin. Mêmes typcs varies. (S. 1-4 var. -F. 64). <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

Rome. 3,42 g <lb/>
Très Beau à Superbe. Rare <lb/>
5.000/6.000 <lb/>

*447 CLÉMENT XII. (1730-1740). Sequin. Même type varié. R/. L&apos;Eglise assise de face <lb/>

sur des nues. (S. 111-7 -F. 222). Rome. 3,45 g <lb/>

Superbe <lb/>
3.500/4.500 <lb/>

*448 PIE VI. (1775-1799). Double Doppia de 60 Paoli. Lis. R/. St Pierre assis de face sui-<lb/>

des nues. (S. 111-1 -F. 245). Rome, 1777. 10,92 g <lb/>

Très Beau. Rare <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

/.,Î <lb/>

ti <lb/>

&apos;14 <lb/>

49 <lb/>
450 <lb/>

452 <lb/>

*449 PIE VII. (1800-1823). Doppia. Armoiries. R/. Même type varié. (Pagani 83 -F. 249 <lb/>

-Sch. 14). Bologne, an XXII (1821/1822). 5,47 g <lb/>

Superbe <lb/>
3.500/4.500 <lb/>

*450 SIÈGE VACANT. (1823). Doppia. Mêmes types varies. (P. 111 -F. 251 -Sch. 16). <lb/>

Bologne, 1823. 5,49 g <lb/>

Presque Superbe <lb/>
7.500/10.000 <lb/>

*451 LÉON XII. (1823-1829). Double Sequin. Buste à g. R/. L&apos;Eglise dcb. de face. (P. 126 <lb/>

-F. 252-Sch. 18). Rome, 1828. 7,51 g <lb/>

&apos; <lb/>

Superbe. Rare <lb/>
12.000/15.000 <lb/>

*452 SIÈGE VACANT. (1830-1831). Doppia. Armoiries. R/. Colombe volant. (P. 151 -<lb/>

F. 259-Sch. 26). Rome, 1830. 868 ex. 5,45 g <lb/>

Superbe. Rare <lb/>
15.000/18.000 <lb/>

454 <lb/>

453 <lb/>

455 <lb/>

*453 GRÉGOIRE XVI. (1831-1846). 10 Scudi. Buste à g. R/. Valeur entre 2 branches d&apos;oli-<lb/>

vier. (P. 157c -F. 263 -Sch. 32). Rome, 1836, an Vf <lb/>

Superbe <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

*454 5 Scudi. Mêmes types variés. (P. 139 -F. 266 -Sch. 68). Bologne, 1842, an XII Superbe <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

*455 SIÈGE VACANT. (1846). 5 Scudi. Armoiries. R/. Colombe volant. (P. 301 -F. 269 <lb/>

-Sch. 87). Rome, 1846. <lb/>

F.D.C. Rare <lb/>

15.000/18.000 <lb/>


*456 PIE IX. (1846-1878). 10 Scudi. Bustc à g. R/. Valeur entre 2 branches de laurier. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

(P. 348 -F. 270-Sch. 89). Rome, 1850, an V <lb/>

Très Beau à Superbe <lb/>
7.000/9.000 <lb/>

*457 5 Scudi. Mêmes types variés. (P. 351 -F. 271 -Sch. 94). Rome, 1850, an IV. 6.473 ex. <lb/>

Superbe <lb/>
5.000/7.000 <lb/>

*458 2.50 Scudi. Mêmes types varies. (P. 375 -F. 273 -Sch. 120). Rome, 1863, an XVII <lb/>

Superbe <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

yg* T&apos;&quot; &apos;&quot;&quot;&quot;Ni*. <lb/>

414 <lb/>

59 <lb/>

461 <lb/>

460 <lb/>

*459 100 Lire. Buste à g. R/. Valeur entre 2 branches de laurier et de chêne. (P. 519 -F. 278 <lb/>
-Sch. 143). Rorne^1 866, an XXI. 1.115 ex. <lb/>

Superbe. Rare <lb/>
12.000/15.000 <lb/>

*460 50 Lire. Mêmes types varies. (P. 523 -F. 279 -Sch. 147). Rome, 1868, an XXII. <lb/>

1 173 cx. <lb/>

Superbe. Rare <lb/>
9.000/11.000 <lb/>

*461 50 Lire. Autre exemplaire. (P. 525 -F. 279 -Sch. 149). Rome, 1870, an XXIV. <lb/>

1.459 ex. <lb/>

Presque Superbe. Rare <lb/>
7.000/8.000 <lb/>

462 <lb/>

SUÈDE <lb/>

*462 ADOLPHE FRÉDÉRIC. (1751-1771). Riksdaler. Tête à dr. R/. Ecu couronne, <lb/>

entoure d&apos;un collicr d&apos;Ordre. (Ahlstrôm-Almcr-Hemmingsson60). Stockholm, 1771. <lb/>

Arg. 29,50 g <lb/>
Très Beau à Superbe <lb/>

3.000/4.000 <lb/>


MONNAIES MUSULMANES <lb/>

HAFS&apos;IDES <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*463 ABOU ABD-ALLAH MOHAMMED Ier. (1249-1277). Double Dinar. Inscriptions <lb/>

arabes. 4,72 g <lb/>
Très Bcau à Superbe <lb/>
1.800/2.500 <lb/>

MAROC <lb/>

*464 MOHAMMED III. (1757-1790). Matbu kabir ou Mithqal de 10 Riyals. Inscrip-<lb/>

tion. R/. Inscription et date. (Gadoury-Cousinié 1 -F. 4 -Eustachc « Corpus des mon-<lb/>

naies Alawitcs » 170). Madrid, 1201 = 1786/1787. 15,92 g. Pièce non mise en circulation. <lb/>

Sauf trous dans la tranche, Superbe. Rare <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

HINDOUSTAN <lb/>

*465 MOGHOLS. Imitation du Mohur carré d&apos;Agbar. Inscriptions arabes. 11,53 g Superbe <lb/>

4.000/5.000 <lb/>

467 <lb/>

AMÉRIQUE <lb/>

ÉTATS-UNIS <lb/>

*466 5 Dollars. Buste de la Liberté à g. coiffée d&apos;un bonnet. R/. Aigle de facc. (F. 49). 1808 <lb/>

Très Beau <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

*467 3 Dollars. Tête de la Libcrté à g. coiffée de plumes. R/. Valeur. (F. 43). La Nouvelle-<lb/>

Orléans, 1854 <lb/>

Très Beau <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

BRÉSIL <lb/>

*468 PIERRE Ier. (1822-1831). 6400 Reis. Buste en uniforme à g. R/. Armoiries. (F. 111). <lb/>

Bahia, 1828 <lb/>

Très Beau à Superbe. Rare <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

7k <lb/>

470 <lb/>

COLOMBIE <lb/>

*469 ÉTATS-UNIS DE COLOMBIE. (1862-1886). 20 Pesos. Tête de la Libcrté à g. <lb/>

R/. Armoiries. (F. 99). Bogota, 1870 <lb/>
Très Beau <lb/>
4.000/5.000 <lb/>


MARTINIQUE <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

*470 Moëde de 20 carats, contremarquée sur une Peça de Marie Ire et Pierre III de Portugal, <lb/>

Rio, 1786. Bustes accolés à dr. Contremarque 20 et aigle. R/. Armoiries. (Gadoury-<lb/>

Cousinié 22 -F. 1). S.d. (1805). 12,10 g <lb/>

Très Beau. Rare <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

472 <lb/>

471 <lb/>

PÉROU <lb/>

*471 RÉPUBLIQUE SUD-PÉRUVIENNE. (1835-1839). 8 Escudos. Soleil et dra-<lb/>

peaux. R/. Volcan et château. Dessous CONDEREDACION. (C. Onza 2251 -F. 92). <lb/>

Cuzco, 1838 <lb/>

Très Beau. Rarc <lb/>
7.000/9.000 <lb/>

*472 RÉPUBLIQUE PÉRUVIENNE. (Depuis 1824). 100 Soles. Liberté assise à dr. <lb/>

R/. Armoiries. (F. 78). Lima, 1966 <lb/>
Superbe <lb/>
3.000/3.500 <lb/>

473 <lb/>

VENEZUELA <lb/>

*473 100 Bolivares. Tête de Bolivar à dr. R/. Armoiries. (F. 2). 1889 Très Beau à Superbe <lb/>

5.000/6.000 <lb/>

475 <lb/>
474 <lb/>

JAPON <lb/>

*474 ÈRE TEMPO. (1837-1858). Koban ou 1 Ryo. Plaque ovale portant en haut et en bas <lb/>

le « Kiri » et 2 poinçons rectangulaires. R/. 4 poinçons. Oacobs &amp; Vermeule B 107 -<lb/>

F. 15). 11,24 g <lb/>

Très Beau. Rare <lb/>
12.000/14.000 <lb/>

*475 ERE MANEN. (1860-1867). Koban ou 1 Ryo. Plaque ovale portant en haut et en <lb/>

bas le « Kiri » et 2 poinçons rectangulaires. R/. 3 poinçons. (J.V. B 109 -F. 17). 3,32 g <lb/>

Très Beau <lb/>
5.000/6.000 <lb/>


MÉDAILLES <lb/>

FRANCE <lb/>

&apos;^&apos;,sc d&apos;évaluation <lb/>

476 Ensemble de Médailles en bronze du CONSULAT et de NAPOLÉON 1er, de 1796 <lb/>

à 1815, classées dans 4 volumes comportant 2 plateaux chacun, l&apos;ensemble dans un cof-<lb/>
fret vert et or fermant à clef. 37,5 X 27,5 X 21 cm. 2 poignées, l une cassée. 14 p. de <lb/>
49/68 mm, 100 de 40/43 mm, 13 de 32/38 mm, 10 de 23/26 mm, 5 médaillettes dont <lb/>

1 argentée. Ens. 142 p. Br. <lb/>
Superbe dans l &apos;eiisciiible. <lb/>

Importante collection retraçant les événements de l&apos;époque napoléonnicnne <lb/>

35.000/45.000 <lb/>

OD <lb/>

477 <lb/>

COLONIES FRANÇAISES <lb/>

*477 CONSEIL PRIVÉ. Charles X deb. de face en costume du sacre, tenant la Charte Colo-<lb/>

niale (Michaut). R/. Inscription entre une palme et une branche de laurier. (Forrer IV <lb/>

p. 63). 1827. Or. 46 mm. 86,11 g <lb/>

Sauf très léger coup sur la tranche au revers, Superbe. Très Rare <lb/>
6.000/8.000 <lb/>

POLOGNE <lb/>

Rares médailles du règne de STANISLAS-AUGUSTE PONIATOWSKI. <lb/>

(1764-1795). Dans un écrin de cuir rouge aux armes en assez bon état. <lb/>

*478 Modification des statuts et des insignes de l&apos;Ordre de l&apos;Aigle Blanc. (Hol-<lb/>

zhaeusser). S.d. (1780). Tête du roi à dr., un bandeau dans les cheveux. R/. Ecu <lb/>
couronné, entouré du cordon de l&apos;Ordre, entre un rameau de chêne et une palme. <lb/>
(Huttcn-Czapski3400). Arg. 40 mm. 27,34 g <lb/>

Superbe <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*479 Récompense pour services rendus dans le domaine de l&apos;instruction. (Hol-<lb/>

zlioeusser). S.d. (vers 1777). Têtc couronnée de chêne à dr., les cheveux retombant <lb/>

en arrière. R/. Dans une couronne de chêne, inscription en 9 lignes. (HC. 3398, <lb/>

bronze). Arg. 60 mm. 95,98 g <lb/>

Très Beau à Superbe <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*480 Couronnement. (Holzhaeusser). 1764. Tête à dr., un bandeau dans les che-<lb/>

veux. R/. Couronne sur un coussin posé sur piédestal. (HC. 3029). Arg. <lb/>

36,5 mm. 15,77 g <lb/>

Superbe <lb/>

1.20011.500 <lb/>

*481 Reconnaissance pour une forte somme d&apos;argent offerte au roi par les Etats <lb/>
de Courlande. (Holzhaeusser). 1774. 3 boucliers réunis en triangle par des bande-<lb/>

lettes, des palmes et du myrte, aux armes du roi, de Courlande et Sémigallc et <lb/>

du maréchal von Briiggcn. R/. Inscription en 13 lignes. Dessous, 2 branches de <lb/>
chêne. (HC. 3165). Arg. 60 mm. 79,53 g <lb/>

Superbe <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*482 Récompense pour les vainqueurs du tournoi et du carrousel, lors de l&apos;inau-<lb/>
guration de la statue équestre de Jean III à Lazienki. 1788. Tête lauréc de <lb/>

Jean III à dr. R/. 2 lances croisées dans une couronne de laurier. (HC. 3298). Arg. <lb/>
39 mm. 29,07 g. <lb/>

Sauf quelques griffures dans le champ à l&apos;avers, Superbe <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*483 Jean-Louis REGEMANN, médecin qui avait guéri la plaie faite à Stanislas-<lb/>
Auguste lors de son enlèvement en 1771. (Ho/zhaeusscr). Buste drapé à dr. <lb/>
R/. Dans une couronne de chêne, inscription en 15 lignes. (HC. 4024). <lb/>

Arg. 59,5 mm. 91,26 g <lb/>
Superbe <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*484 Chrétien PFLEIDERER, physicien et mathématicien. (Holzhaeusser). 1782. <lb/>

Têtc du roi à dr., un bandeau dans les cheveux. R/. Dans une couronne de chêne, <lb/>
inscription en 13 lignes. (HC. 3973). Arg. 52,8 mm. 63,04 g <lb/>

Superbe <lb/>
8.000/10.000 <lb/>


*485 Onuphre ORLOWSKI. Récompense pour le service rendu au pays en sau-<lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

vant la vie du savant Jean Gilibert. (Holzhaeusscr). 1782. Tête du roi à dr., un ban-<lb/>
deau dans les cheveux. R/. Dans une couronne de chêne, inscription en 14 lignes. <lb/>
(HC. 3963). Arg. 53 mm. 64,07 g. 5 exemplaires. Les coins de cette médaille <lb/>
ayant cédé, on n&apos;en frappa que 2 ex. en or, 5 en arg. et quelques-uns en cuivre. <lb/>

Légère cassure du flan. Superbe <lb/>
12.000/15.000 <lb/>

*486 Récompense décernée aux auteurs, voyageurs de distinction et inventeurs <lb/>
d&apos;instruments utiles. (Holzhaeusser). S.d. Tête du roi à dr., les cheveux retom-<lb/>

bant en mèchcs des 2 côtés du cou. R/. 3 couronnes d&apos;olivier, de laurier et de <lb/>

chêne. (HC. 3380). Arg. 53 mm. 63,09 g <lb/>
Superbe <lb/>
8.000/10.000 <lb/>

*487 Stanislas LUBOMIRSKI, Grand-Maréchal de Pologne. (Holzhaeusser). 1771. <lb/>

Buste cuirassé, vêtu d&apos;un manteau à g. et tenant le bâton de maréchal. R/. Dans <lb/>
une couronne de chêne, inscription en 14 lignes. (HC. 3941 var.). Arg. 59,8 mm. <lb/>

93,85 g <lb/>
Superbe <lb/>
10.000/12.000 <lb/>

*488 Charles WYRWICZ,jésuite, recteur du « Collegium nobilium » de Varso-<lb/>

vie. (Holzhaeusser). 1772. Buste en costume ecclésiastiqueà dr. R/. Inscription en <lb/>

7 lignes. (HC. 4061). Arg. 44 mm. 34,94 g <lb/>
Presque Superbe <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

*489 Martin POCZOBUT, jésuite, astronome de l&apos;Université de Vilna. (Hol-<lb/>

zhaeusser). 1775. Buste à dr. en habit de jésuite. R/. Lunette, sphère, compas, <lb/>
carte, astrolabc et livrc. (HC. 3975). Arg. 43,5 mm. 39,35 g <lb/>
Superbe <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

*490 Récompense décernée à ceux qui se distinguaient dans différentes branches <lb/>
de la science et de l&apos;industrie. (Holzhaeusser). S.d. Tête du roi à dr., un bandeau <lb/>

dans les cheveux. R/. 3 couronnes d&apos;olivicr, de laurier et de chêne entrelacées. <lb/>
(HC. 3384). Arg. 30 mm. 12,96 g <lb/>
Supcrbc <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*491 Récompense décernée aux auteurs, voyageurs de distinction et inventeurs <lb/>
d&apos;instruments et de machines utiles. (Holzhaeusser). S.d. Mêmes typcs variés <lb/>

(HC. 3382). Arg. 40 mm. 26,79 g <lb/>

Superbe <lb/>
2.500/3.000 <lb/>

*492 Récompense décernée aux pages qui s&apos;étaient distingués au tournoi lors de <lb/>
l&apos;inaugurationde la statue équestre de Jean III à Lazienki en 1788. S.d. Dans <lb/>

une couronne de laurier, monogramme SAR couronné. R/. Lance traversant une <lb/>

couronne de laurier. Collines et nuages dans le champ. (HC. 3393). <lb/>

Arg. 26,5 mm. 6,64 g <lb/>

Superbe <lb/>
1.500/2.000 <lb/>

*493 Michel OSSOWSKI, ex-jésuite, instigateur de la fondation de la lrc banque <lb/>

polonaise. (Holzlzacusscr). 1787. Buste à dr. en habit de jésuite. R/. Inscription <lb/>

en 10 lignes. Dcssous, 2 branches de chêne et caducée. (HC. 3966 var.). Arg. <lb/>

44 mm. 40,87 g <lb/>

Superbe <lb/>

5.00017.000 <lb/>

*494 Adam NARUSZEWICZ et Mathieu Casimir SARBIEWSKI, jésuites, <lb/>

poètes et historiens. (Holzhaeusser). 1771. Bustes accolés à dr. R/. Dans une cou-<lb/>

ronne de laurier, inscription en 6 lignes. (HC. 3961). Arg. 44 mm. 39,40 g <lb/>

Superbe <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

*495 Ignace KRASICKI, archevêque, poète et prosateur national. (Holzhaeusser). <lb/>

1780. Buste à dr. en habit d&apos;évêquc. R/. Dans une couronne de lauricr, inscription <lb/>
en 6 ligncs. (HC. 3920). Arg. 43,8 mm. 39,31 g <lb/>
Superbe <lb/>
3.000/4.000 <lb/>

*496 Réforme de la Monnaie. (Holzhacusser). 1766/1788. Déesse casquée tenant un <lb/>

médaillon du roi et une corne d&apos;abondance d&apos;où tombent des monnaies sur lesquel-<lb/>

les : 17-88. R/. Inscription en 13 lignes. Dessous, 2 branches de laurier. <lb/>

(HC. 3053). Arg. 44 mm. 40,20 g <lb/>
Superbe <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*496 bis Récompense décernée aux cadets qui se distinguaient dans les études. S.d. <lb/>

Dans une couronne de lauricr, monogramme SAR couronné. R/. Dans une cou-<lb/>
ronne de chênc : DILI/GENITIAE. (HC. 3388). Arg. 26 mm. 6,71 g <lb/>

Superbe <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

*497 Opposition de la Pologne aux dispositions de la diète de 1768 et au joug <lb/>
du prince Repnin, ambassadeur de Russie. (Holzhacusser). S.d. (1770). Tête du <lb/>

roi à dr., un bandeau dans les cheveux. R/. Navire à voiles voguant entre <lb/>

2 rochers sur une mer houleuse ; ciel oragcux. (HC. 3390). Arg. 40 mm. 27,44 g <lb/>

Superbe <lb/>
3.000/4.000 <lb/>


En argent, dans leur écrin (reproduction légèrement réduite) <lb/>


*497 bis Récompense aux personnes qui se distinguaient dans les arts et métiers. <lb/>

Base d&apos;évaluation <lb/>

S.d. Dans une couronne de laurier, monogramme SAR couronne. R/. Dans une <lb/>
couronne de chêne, équerre, ciseau et burin et SO-LER-TI. (HC. 3389). Arg. <lb/>
26,3 mm. 6,51 g <lb/>

Superbe <lb/>
1.000/1.500 <lb/>

*498 Antoine PORTALUPI, ancien précepteur et confesseur du roi. (Holzllaells-<lb/>

ser). 1774. Buste à dr. en habit ecclésiastique. R/. Ecclésiastique assis à l&apos;ombre <lb/>
d&apos;un laurier. (HC. 3993). Arg. 44 m. 37,44 g <lb/>

Superbe <lb/>
4.000/5.000 <lb/>

*499 Stanislas KONARSKI, savant piariste. (Holzhaeusser). 1765. Buste à g. en cos-<lb/>

tume ecclésiastique. R/. Couronne de chêne adossée à 2 livres. (HC. 3909). Arg. <lb/>

44 m. 41,02 g <lb/>
Superbe <lb/>

3.000/4.000 <lb/>

Chaque pièce (nos 478 à 499) de cet ensemble sera vendue en premier lieu séparément, sous enchèresprovisoires ; <lb/>
puis réunies, la série des 24 médailles dans leur écrin sera proposée à nouveau aux enchères pour 1/11 montant <lb/>

total dépassant le total des enchères provisoires. Si aucun acquéreur ne renchérit, les enchères provisoires devien-<lb/>
dront définitives. <lb/>

Toutes ces médailles sont fort rares et forment une collection d&apos;intérêt exceptionnel. <lb/></body>


<back>ADER PICARD TAJAN <lb/>

COMMISSAIRES-PRISEURS ASSOCIÉS <lb/>

12 RUE FAVART, 75002 PARIS -<lb/>

(1) 42 61 80 07 <lb/>

Télégraphe Aderpicar -Paris -Telex 212563 F ADERPIC <lb/>

CORRESPONDANTS <lb/>

En Suisse Madame Catherine NIEDERHAUSER <lb/>

ART PROMOTION S.A. <lb/>

Grand Chêne, 8 -1003 LAUSANNE (Vaud) <lb/>
Téléphone 19 41 21 312 98 18 -19 41 21 312 98 19 <lb/>

Fax. (021) 23 51 38 <lb/>

A Monaco ART MONACO S.A. <lb/>
&quot;Le Vallespir&quot; -25, boulevard du Larvotto <lb/>
MONTE-CARLO(Principauté de Monaco) <lb/>
Téléphone 93 50 73 15 <lb/>

Aux États-Unis Madame Ketty MAISONROUGE <lb/>

14, East 73Rd Street -Suite 4B -NEW-YORK -N.Y. 10.021 -U.S.A. <lb/>
Téléphone 19 (1) 212 737 35 97 / 737.38.13 <lb/>

En Belgique ADER PICARD TAJAN <lb/>
404A, avenue Louise -1050 BRUXELLES <lb/>
Téléphone 640 56 45 <lb/>
Michel WITTAMER et Princesse W. de LIGNE <lb/>

Au Japon GALERIE EST-OUEST <lb/>
Imperial HIROO 4-11-35 Minamiazabu Minato-ku -TOKYO <lb/>
Téléphone 03 (449) 7828 <lb/></back>

<other>4 -11-35 <lb/>

4 &gt;~z&lt;) Ta-<lb/>

Hfljiia <lb/></other>

<back>TEL 03(449 49)7 828 <lb/></back>

<other>T-<lb/></other>

<back>Presse-RelationsExtérieures Dominique PERRIN <lb/>

37, rue de Prony -75017 PARIS <lb/>
Téléphone (1 ) 46 22 08 25 -(1 ) 47 66 35 01 <lb/>
Télex 643589 F <lb/>



NUMISMATIQUE <lb/>

PARIS <lb/>

DROUOT <lb/>

MONTAIGNE <lb/>

: <lb/>

4, <lb/>

5 <lb/>

OCTOBRE <lb/>

1989 <lb/></back>












</text>
</tei>