<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">


















<other>-ifiercredi 17 Avril 1912 <lb/>

H01&apos;8L Diouot, Sallk JI. 8 <lb/></other>

<front>Monnaies, Médailles <lb/>

JETONS <lb/>



Monnaies, Médailles <lb/>

JETONS <lb/>

A PARIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT, 9 <lb/>

SALLE N* 8, AU PREMIER ÉTAGE <lb/>

Le Mercredi 17 Avril 1912 <lb/>

A DEUX HEURES PRÉCISES <lb/>

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT LA VENTE <lb/>

COMMISSAIRE-PRISEUR ! <lb/>

Me EMILE BOUDIN <lb/>

14, Rue de la Grange-Batelière <lb/>

EXPERT : <lb/>

M. ETIENNE BOURGEY <lb/>

7, rue Drouot, 7 <lb/>

PARIS <lb/>

ADRESSE TÉLÉGR ÉTIENBOURG-PARIS <lb/>


Exposition particulière <lb/>
Les Lundi i5 et Mardi 16 Avril 1912, chez M. Etienne BOURGEY, <lb/>
expert, 7, rue Drouot. (Téléphone 274-64). <lb/>

Exposition publique : <lb/>

Le Mercredi 17 Avril 1912, Hôtel des Ventes, Salle 8, une heure <lb/>
avant la vente. <lb/>

La vente aura lieu au comptant. <lb/>

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. <lb/>

L&apos;authenticité des piéces est garantie. <lb/>

M. Etienne BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les <lb/>
commissions qui lui seront confiées. <lb/>
L&apos;ordre du catalogue sera suivi ou non. L&apos;expert se réserve le droit <lb/>
de diviser ou de réunir les lots. <lb/></front>


<body>MONNAIES FRANCAISES <lb/>

&gt; <lb/>

DE LA RÉVOLUTION A NOS JOURS <lb/>

1 <lb/>

Louis XVI ( i). Double louis. LUD.XVI.etc. Tête à g. $. CHRS. etc. <lb/>

1789. Ecus couronnés de France et de Navarre (5). Bor-<lb/>
deaux. Or. FDC. <lb/>

2 Écu de (î livres. 1790 (n). Limoges. Écu de 3 livres. <lb/>

1790. ( 13). Paris. Arg. -Ens. 2 p. TB. <lb/>
-3 Autre. 1791. Paris. Arg. Sol. 1791. Liard. 1791. Cuivre. <lb/>

-Ens. 3 p. TB. <lb/>

4 Ecu constitutionnel. 1792. Tête à g. d. Génie écrivant (60). <lb/>

Paris. Arg. FDC. <lb/>
5 Petit écu. 1792. Mêmes types (62). Paris. Arg. TB. <lb/>

6 30sols. 1792 (63). Limoges. i5 sols. 1792 (65). Rouen. Arg. <lb/>

-Ens. 2 p. TB. <lb/>
7 2 sols. 1792. Paris. Sol. 1792. Paris. 3 deniers. 1792. Lyon. <lb/>
Cuivre. -Ens. 3 p. TB. <lb/>
8 Révolution (2). Monneron au buste de Lafayette (3oo). Br.TB. <lb/>
9 Monneron au buste de Jean-Jacques Rousseau (3o6). Br. <lb/>
FDC. <lb/>
10 Dizain. 1791 (336). Métal de cloche. TB. <lb/>
II Monnerons de 2 sols à la Liberté. 1791 (342 et 343). Br. -<lb/>
Ens. 3 p. variées. TB. <lb/>
12 Caisse de Bonne-Foi. 3 sols (345). 2 sols 6 deniers (346). Br. <lb/>
-Ens. 2 p. TB. <lb/>

(1) Les numéros entre parenthèses sont ceux de l&apos;ouvrage de Hoffmann. <lb/>
(2) Les numéros entre parenthèses sont ceux de 1 ouvrage de Hennin. <lb/>


; <lb/>

i3 Liberté française par les artistes réunis de Lyon. 1792 (387). <lb/>

Métal de cloche. TB. <lb/>
14 Essai au Génie. 1792 (424). -Autre de 1793 (614). Cuivre. <lb/>
-Ens. 2 p. TB. <lb/>
15 Monnerons de 5 sols à la Fédération. 1792 (341 et 342). Br. <lb/>
-Ens. 2 p. TB. <lb/>
16 Monneron de 5 sols à l&apos;Hercule. 1792 (435). Br. Très beau. <lb/>
17 Monneron de 2 sols à la Liberté. 1792 (436). 5 décimes de la <lb/>
Régénération. 1793 (608). Br. -Ens. 2 p. TB. <lb/>
18 Monneron de 2 sols à l&apos;Hercule et à la pyramide. 1792 (439). <lb/>
Br. TB. <lb/>
19 Lefèvre et Lesage. 1792. 20 sols (440). 10 sols (443). 5 sols <lb/>
(444). Arg. -Ens. 3 p. B. et TB. <lb/>

Manufacture Potter, rue de Crussol. 1792. 10 sols (manque <lb/>

à Hennin). Arg. B. <lb/>
Mêmes types. 7 sols (448). Arg. TB. <lb/>
Mêmes types. 5 sols (449). Arg. TB. <lb/>
Caisse métallique. 18 deniers. Emblèmes républicains (452). <lb/>
Bill. TB. <lb/>
Essai de Brézin. LIBRE J&apos;OFFRE LA PAIX. La Liberté assise à g. <lb/>
Lég. dans le champ. 1792 (455). Br. Tranche inscrite. <lb/>
TB. Rare. <lb/>
République. 24 livres. RÈGNE DE LA LOI. 1793. Génie écrivant. <lb/>
~. 24 LIVRES. A. dans une couronne. Or. TB. <lb/>
Six livres. 1793. Mêmes types. Paris. Arg. TB. <lb/>

2 sols aux balances. <lb/>

Tables des droits de l&apos;Homme. 1793. <lb/>
Rouen. Cuivre. TB. <lb/>
28 Sol aux mêmes types. 1793. Bayonne. Cuivre. TB. <lb/>
-29 Demi-sol. Mêmes types. 1793. La Rochelle. Cuivre. TB. <lb/>
Essai. RÉPUBLIE FRANÇOISE. 1793 dans un grènetis. L&apos;UNION <lb/>
FAIT SA FORCE (56i). Br. TB. <lb/>
Essai de 25 centimes. An 3. Tête de République à g. (675) <lb/>
Cuivre jaune. TB. <lb/>
Essai de 10 centimes. An 3. Serpent autour d&apos;une massue et <lb/>
d&apos;un faisceau (678). Cuivre. TB. <lb/>
Essai de Millier. Nouveau métal. FORCE A LA LOI. Hercule <lb/>
devant un autel (701). Métal blanc. TB. <lb/>
Décime. An 4. Tête de République à g. (750). Lyon. Cuivre. <lb/>
FDC. <lb/>


35 2 décimes. An 4. Décime. An 4 (752). An 5 (804). 5 centimes. <lb/>
An 7. Cuivre. -Ens. 4 p. TB. <lb/>
36 5 francs. An 7. Type d&apos;Hercule. Paris. Arg. TB. <lb/>
37 Essai du 5 décimes. An 8. Tête casquée à g. Paris. Métal <lb/>
blanc. TB. <lb/>
38 Essai du 2 décimes. An 8. Même type. Métal blanc. TB. <lb/>
39 Essai de Gengembre. An 9. Tête de Lavoisier àdr. Br. TB. <lb/>
40 Guerres contre la France. Bamberg et Wurt\bourg. Fran-<lb/>
çois-Louis d&apos;Erthal. Buste à dr. 1794 (653). Thaler de <lb/>
contribution. TB. <lb/>

-1795. Armoiries. e. Guirlande suspendue par 2 rosaces <lb/>

(706). Thaler de contribution. Arg. TB. <lb/>
42 -Variété; rosaces différentes. Thaler de contribution. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Fulda. Adalbert de Harstall. 1795. Écu écartelé (710). Thaler <lb/>
de contribution Arg. TB. <lb/>

-1796. Buste à dr. e. Mêmes armes (777). Thaler de <lb/>

contribution. Arg. Très beau. <lb/>
-Mêmes armes. <lb/>
Couronne. 1796 (780). Demi-thaler de <lb/>
contribution. Arg. FDC. <lb/>
Wurtzbourg. Georges-Charles de Fechenbach. 1795. Buste à <lb/>
dr. <lb/>
Armoiries (712). Thaler de contribution. Arg. <lb/>
FDC. <lb/>

-Buste. $. Armoiries 1795 (716). -Armoiries. ~. Branches. <lb/>
1795 (718). 20 Kreuzer de contribution. Arg. -Ens. <lb/>
2 p. TB. <lb/>

48 Eichstaedt. Joseph de Stubenberg. 1796. Buste àdr. Armes <lb/>
(774). Demi-thaler de contribution. Arg. Très beau. <lb/>
49 Mayence. 5, 2 et 1 sol. 1793. Luxembourg. Sol. 1795. Man-<lb/>
toue. Soldo. An 7. Cuivre. -Ens. 5 p. B. et TB. <lb/>

Républiques étrangères (1). Rép. piémontaise. An VII (i5o). <lb/>

Mezzo scudo. Arg. TB. <lb/>
Rép. napolitaine. La Liberté debout à dr. (141). 12 carlins. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Rép. cisalpine. An VIII. La Cisalpine debout devant la <lb/>
France assise (148). Scudo de 6 lire. Arg. FDC. <lb/>

(1) Les numéros entre parenthèses sont ceux de Millin. <lb/>


53 L&apos;ITALIE DÉLIVRÉE A MARENGO. Tête casquée et laurée à g. <lb/>
LIBERTÉ. ÉGALITÉ. ERIDANIA. Dans une couronne : 20 FRANCS. <lb/>
L&apos;AN 9. Or. FDC. <lb/>
54 Rép. romaine, La Liberté debout à g. (137). Scudo. Arg. TB. <lb/>
55 Bologne. 1796. La Vierge à mi-corps. Ecu. Scudo de 10 <lb/>
paoli. Arg. Très beau. <lb/>
56 Rép. ligure. An VII. Ecu, La Liberté et l&apos;Egalité debout. <lb/>
1804. 8 lire. Arg. B. <lb/>

57 Consulat et Empire. 40 francs. An 12. Tête nue de Bona-<lb/>

parte à g. Paris. Or. TB. <lb/>
58 5 francs. An 12. Même tête à dr. Paris. Arg. FDC. <lb/>

59 Deux francs. An 12. Franc. An 12. Demi. An 12. Quart. An <lb/>

12. Arg. -Ens. 4 p. TB. et FDC. <lb/>
20 francs. 1807. Tête nue de Napoléon à g. Paris. Or. <lb/>
Très beau. <lb/>

61 5francs. An i3. Même tête à dr. Limoges. Arg. TB. <lb/>
2francs. 1806. Franc. An i3. Arg. -Ens. 2 p. TB. <lb/>
Franc dit à la tête de nègre. 1807. Quart. Même type. 1807. <lb/>

Arg. -Ens. 2 p. TB, <lb/>
20 francs. 1810. Tête laurée à g. Paris. Or. Très beau. <lb/>

65 5 francs. 1813. Même tète à dr. Toulouse. Arg. TB. <lb/>

-1813. Même pièce avec un poisson et un mât (Utrecht). <lb/>
Arg. B. Rare. <lb/>
67 -1813. Même pièce avec avec une proue et c. L. (Gênes). <lb/>
Arg. TB. Très rare. <lb/>
68 -Autre. 1811; la tête de l&apos;empereur portant une tête de <lb/>
tigre en contremarque. Lille. Arg. TB, <lb/>
Franc. 1810. Demi-franc. 1812. Quart. 1809. Arg. -Ens. <lb/>

3 p. TB. et FDC. <lb/>

5 lire. 1812. Tête nue à dr. d. Armes d&apos;Italie. Milan. Arg. <lb/>

Très belle. <lb/>

,71 Essai de 5 francs. 1815. Tête laurée à dr. par Droz. Paris. <lb/>

Tranche lisse. Arg. FDC. Rare. <lb/>

2 francs. 1815. Tête laurée à dr. Paris. Arg. TB. <lb/>

Barcelone, occupation française. 20 pesetas. 1812. Ecu en <lb/>
losange cerné de lauriers. Or. Très belle. <lb/>
74 -5 pesetas. 1811. Même type. Arg. FDC. <lb/>
75 -21/2 pesetas. 1808. -Peseta. 1810. Arg. -4 quartos. <lb/>
1810. Cuivre. -Ens. 3 p. B. et TB. <lb/>


76 Giron&apos;e. 1808. Douro pour Ferdinand VII. Arg. TB. <lb/>

! <lb/>

77 Majorque. 1808. 3o sous pour Ferdinand VII. Flan carré à <lb/>
angles coupés. Arg. TB. <lb/>
78 Tarragone. 1809. 5 pesetas pour Ferdinand VII. Arg. TB. <lb/>
7CJ Hambourg. Le maréchal Davoust. 1809. 32 schillinge. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
80 Anvers. 1814. 10 et 5 cent. à l&apos;N. -10 et 5 cent. à l&apos;L. Stras-<lb/>
bourg. 1815. Décime à l&apos;L. Cuivre. -Ens. 5 p. TB. <lb/>
81 Joseph-Napoléon, roi de Naples. 1807. Tête à g. ~. Armes. <lb/>

120 grana. Arg. TB. <lb/>
82 Joseph-Napoléon, roi d&apos;Espagne. 80 réaux. 1812. Tête dia-<lb/>

démée à g. <lb/>

Armes. Madrid. Or. TB. <lb/>
83 20 réaux. 1809. Buste nu à g. Madrid. Arg. Très belle. <lb/>
84 8 réaux. 1809. Même type. Madrid. Arg. Très belle. Rare. <lb/>
85 Louis-Napoléon, roi de Hollande. 1806. Ducat à l&apos;homme <lb/>
armé. Or. Très beau. <lb/>

Tête nue à g. e. Armes de Hollande. 1810. Ducat. Or. Très <lb/>

beau. <lb/>

5o Stuyvers. Tête nue à dr. ~. Armes. 1808. Arg. TB. <lb/>
88 Jérôme-Napoléon, roi de Westphalie. 20 frank. 1808. Tête <lb/>
laurée à g. Cassel. Or. TB. <lb/>
-La même pièce de 1809. Marque monétaire J. Or.Trèsbelle. <lb/>
5 frank. Même tête. Cassel. Or. B. <lb/>
91 Thaler. 1812. Tête laurée à dr. Cassel. Arg. TB. <lb/>
6me de thaler. 1813. Douzième. 1810. Bill. 5, 3 et 1 cent. <lb/>
Cuivre. -Ens. 5 p. TB. <lb/>
93 Joachim-Napoléon, roi de Naples. 20 lire. 1813. Tête nue <lb/>
à g. Or. TB. <lb/>
94 12 carlins. 1809&apos; Tête nue à g. Arg. TB. <lb/>
95 -Autre. 1810. Même tête. Arg. Très belle. <lb/>

96 5 lire. 1813. Tête nue à dr. e. Armes. Arg. TB. <lb/>

97 Elisa et Félix, princes de Lucques. 5 franchi. i8o5. Bustes <lb/>
accolés à dr. Arg. TB. <lb/>
98 Charles-Louis et Marie-Louise, rois d&apos;Etrurie. Ecu de Flo-<lb/>

rence. 1807. Bustes accolés àdr. Armes. Arg. TB. <lb/>

99 Demi-écu de Florence. 1804. Mêmes types. Arg. Très beau. <lb/>
Rare. <lb/>

100 Tallero de Pise. 1807. Bustes affrontés. ~. Armes. Arg. TB. <lb/>


Ratisbonne. Charles de Dalberg, primat. Demi-écu. 18og. <lb/>
Buste à dr. Arg. TB. <lb/>
Marie-Louise, duchesse de Parme. 40 lire. 1815. Tête dia-<lb/>

démée à g. <lb/>

Armes. Or. Très belle. <lb/>
103 5 lire. 1815. Mêmes types. Arg. FDC. <lb/>
104 2 lire. 1815. Mêmes types. Arg. FDC. <lb/>
io5 Lira, 10soldi, 5 soldi. 1815. Arg. -Ens. 3 p. FDC. <lb/>
106 5 et 3 centesimi; Centesimo. i83o. Cuivre. -Ens. 3 p. <lb/>
TB. <lb/>
107 Louis XVIII. Pièce de 20 francs. 1815. Buste habillé à dr. <lb/>
Ecu de France. Lille. Or. TB. <lb/>

Pièce de 5 francs. 1814. Buste habillé à g. Paris. Arg. <lb/>

FDC. <lb/>

5 francs. 1822. Tête à g. ~. Même écu. Paris. Arg. Très <lb/>

belle. <lb/>

2 francs. 1822. Paris. Franc. 1816. Paris. Arg. -Ens. <lb/>

2 p. FDC. <lb/>
Visite à la Monnaie. 1817. Ecus du duc et de la duchesse <lb/>
de Berry. -1818. Buste de Monsieur, à g. Br. -Ens. <lb/>
2 p. TB. et FDC. <lb/>

Charles X. 5 francs. 1827. Tête àg.$. Ecu. Lyon. Arg. TB. <lb/>

2 francs. 1827. Toulouse. Franc. 1825. Demi. 1829. Quart. <lb/>

1828. Paris. Arg. -Ens. 4 p. TB. et FDC. <lb/>
Visite à la Monnaie. 1825. Le prince de Salerne et la du-<lb/>
chesse de Berry. -i83o. Le roi et la reine des Deux-<lb/>
Siciles. Br. -Ens. 2 p. TB. et FDC. <lb/>

Henri V. Essai de 5 francs. 1831. Buste à g. en épaulettes. <lb/>

e. Ecu de France. Arg. FDC. <lb/>

Franc. 1831. Mêmes types. Demi-franc. 1833. Tête à g. <lb/>
Arg. -Ens. 2 p. TB. et FDC. <lb/>

117 Louis-Philippe. 5 francs. i83o. Tête nue à dr. Tranche en <lb/>

creux. Paris. Arg. TB. <lb/>

118 Essai de 5 francs. 1831. Même type. 2 plaques, avers et <lb/>

revers. Cuivre argenté. FDC. <lb/>

Franc. 1831. Même tête nue à dr. Toulouse. Arg. FDC. <lb/>
20 5 francs. 1848. Tête couronnée à dr. Paris. Arg. Très belle. <lb/>
2 francs. Franc. 5o centimes. 25 centimes. 1847. Paris. <lb/>

-<lb/>

.. Arg. -Ens. 4 p. FDC. <lb/>


J22 Visite à la Monnaie de Rouen. 1831. Même tête à dr. Mo <lb/>

dule de la pièce de 5 francs. Arg. TB. <lb/>

123 La même pièce. Br. Essai du décime. Même tête. Br. -<lb/>
Ens. 2 p. TB. <lb/>
124 Essai de Thonnelier. 1833. Tête nue à dr. Autre essai de <lb/>
Thonnelier. Chili. Vaisseau. Br. -Ens. 2 p. TB. <lb/>

J25 2me République. Essai de 20 francs. RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. <lb/>

Tête à dr., le casque lauré surmonté d&apos;un coq, signée <lb/>
LIBERTÉ ÉGALITÉ FRATERNITÉ. Dans une <lb/>

couronne de laurier et de chêne : 20 FRANCS. 1848. Sur <lb/>

la tranche, DIEU PROTÈGE LA FRANCE. Or. FDC. Très rare. <lb/>
126 -Même lég. Tête avec casque lauré à crinière à dr., signée <lb/>

BOUVET. F. $. Même devise et valeur dans une couronne de <lb/>

chêne et de laurier. Même tranche. Or. FDC. Très rare. <lb/>
127 -Même lég. Tête couronnée de laurier à dr., signée <lb/>
MARREL. F. ~. Le précédent varié. Même tranche. Or, <lb/>
FDC. Très rare. <lb/>
128 Essai de 5francs, RÉPUBLIQUE FRANÇAISE. Tête entourée de <lb/>

rayons et couronnée d&apos;enfants nus à g., signée BARRE. F. <lb/>
LIBERTÉ. ÉGALITÉ. FRATERNITÉ. Au centre : 5. F. 1848 <lb/>
dans un grènetis entouré d&apos;une couronne de laurier et de <lb/>
chêne, fermée au bas par une gerbe. Sur la tranche, CON-T <lb/>
COURS DE 1848 ier ACCESSIT. Arg. FDC, Très rare. <lb/>
129 -Même lég. Buste de femme à g., les seins nus, signé : A. <lb/>

BOUCHON, F. ~. Même devise. Dans le champ, 5 FRANCS <lb/>
1848. Couronne de chêne et de laurier. Sur la tranche : <lb/>
DIEU PROTÈGE LA FRANCE. Arg. FDC. Très rare. <lb/>

i3o-Même lég. Buste à g. couronné d&apos;épis et de pampres, <lb/>
signé A. BOVY. ~. Même devise sur 3 couronnes allongées <lb/>
formant guirlande. Au milieu, 5 FRANCS. 1848. Même <lb/>
tranche. Arg. FDC. Très rare. <lb/>
131 -Même lég. Tête couronnée de chêne à g., sous le cou, <lb/>

miroir et laurier, signée T. MALBET. g. Même devise sur <lb/>

une banderolle. 5 FRANCS. 1849 dans une couronne. Même <lb/>
tranche. Arg. FDC. Très rare. <lb/>
132 -Même lég. Tête de Cérès à g.; derrière, niveau et mains <lb/>
jointes, signée E. A OUDINÉ. F. <lb/>

Même devise. 5 FRANCS. <lb/>

1848 dans une couronne de chêne. Même tranche. Arg. <lb/>
FDC. Très rare. <lb/>


-Même lég. Tête de femme couronnée de laurier, de <lb/>

chêne et d&apos;épis à g., signée TOURNIER. ~. Même lég., date <lb/>

et valeur dans une couronne de chêne et de laurier. <lb/>
Même tranche. Arg. FDC. Très rare. <lb/>
Essai de 10 centimes en piéfort. Tête diadémée à g.; sous <lb/>

le cou, niveau et branche de laurier (Magniadas). Sur la <lb/>

tranche : + CONCOURS MONÉTAIRE PIÉFORT. Cuivre. FDC. <lb/>

-Tête laurée et diadémée à g., signée E. ROGAT. Même <lb/>

tranche. Cuivre. TB. <lb/>
Essais de IO centimes de Domard, Farochon, Gayrard, <lb/>
Magniadas et Rogat. Cuivre. -Ens. 5 p. FDC. <lb/>
137 Essais de la Banque du Peuple. 1848. 5, 2, 1 et demi-franc. <lb/>
Décime, demi, cinquième et dixième. Cuivre. -Ens. <lb/>

8p.TB. et FDC. <lb/>

20francs. 1851.Tête de Cérès à dr. Paris. Or. FDC. <lb/>
5 francs. 1848. Type à l&apos;Hercule. Paris. Arg. FDC. <lb/>
140 -La même pièce. 1849. Paris. Arg. FDC. <lb/>
1849. Type de Cérès. Paris. Arg. Très belle. <lb/>
-La même pièce. i85o. Paris. Arg. FDC. <lb/>
-La même pièce. 1851. Paris. Arg. Très belle. <lb/>
144 1852. Tête de Louis Napoléon à g. Paris. Arg. FDC. <lb/>
2 francs. 1852. Même tête. Empire. 50 cent. 1854. 20 cent. <lb/>

1855. Paris. Arg. -Ens. 3 p. FDC. <lb/>

Napoléon III. 5francs. 1854. Tête nue à dr. Tr. lisse. Paris. <lb/>

Or. FDC. <lb/>
147 Visite à Lille. i853. Module du 10 et du 5 centimes. Tête <lb/>
nue à g. Arg. -Ens. 2 p. FDC. <lb/>

148 5 francs, 1870. Tête laurée à g. g. Armes. Paris. Arg. TB. <lb/>
149 Essai de 5 francs par VEYRAT. 1870. Tête laurée à g. <lb/>

~. Armes. Tranche cannelée. Arg. TB. Rare. <lb/>

150 3me République. 5 francs. 1871. Type à l&apos;Hercule. (Frappé <lb/>

par la Commune). Arg. Très belle. <lb/>
151 -1878. Même type. Paris. Arg. Très belle et très rare. <lb/>

(Vente Dewamin. Ne 1211 bis, 160 fr.). <lb/>

152 Essai de 70 francs. 1899. Tête à dr. $. Coq à g. Piéfort de <lb/>

poids double. Tranche lisse. Or. TB. Très rare. <lb/>


MEDAILLES ET JETONS <lb/>

JETONS LYONNAIS <lb/>

153 Série municipale. De Liergues, prévôt des marchands. Son <lb/>
écu.~. Les 4 écus des échevins Chappuis, Blauf, Chausse <lb/>
et Dalichous. Cuivre. TB. <lb/>
154 Hugues de Pomey, prévôt. 1661. Son écu. If. Écus des <lb/>
échevins Michel, Ferrus, Ponsaimpierre et Thome. <lb/>
Cuivre. B. <lb/>

155 Gaspard Charrier, prévôt, 1665. Son écu. ~. Vaisseau à <lb/>

dr. Cuivre. B. <lb/>
156 Mascranny de la Verrière, prévôt. Son écu. <lb/>

1667. Main <lb/>

céleste protégeant un lion. Cuivre. TB. <lb/>
157 Cachet de Montesan, échevin. Son écu. <lb/>
1670. Horloge <lb/>
sur une table. Cuivre argenté. TB. <lb/>

158 Jean Charrier, prévôt. Son écu. ~. 1672. Pont à 5 arches. <lb/>

Cuivre. TB. <lb/>
159 Dulieu, prévôt. Son écu. <lb/>

TVTA. LOCI. INGENIO. LVGDVNVM. <lb/>

1692. Vue de Lyon. Cuivre. TB. Rare. <lb/>
160 Même droit. R1. FIDES. OBSEQVENS. 1692. La France assise et <lb/>
Lyon debout. Cuivre. TB. <lb/>

161 Même droit. e. Lég. et armes de l&apos;échevin Mathieu <lb/>

Aumaistre. Cuivre. TB. <lb/>

Jean Vaginay, prévôt. Son écu. d. 1701. Écus des échevins <lb/>

Perrichon, de La Roue, Cropet et Sabot. Cuivre. TB. <lb/>
Cachet de Montesan, 2C prévôté, 1707. Son écu. ~. Écus <lb/>
des échevins Dervieu, Bourgelat, Trolliet et Aussel. <lb/>
Cuivre. TB. <lb/>
Lonis Ravat, 3e prévôté. 1713. Son écu tenu par 2 cygnes. <lb/>

~. Armes de Lyon entre le Rhône et la Saône debout. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

165 Les4 échevins. Ecus d&apos;Albanel, Renaud,Goiffon etPeysson, <lb/>
1717. ~. Le précédent. Arg. TB. Rare. <lb/>


Raymond Estienne, échevin. Son écu. (Sans date, mais de <lb/>

1721 ). e Le précédent. Arg. TB. Très rare. <lb/>

Joseph Reverony, échevin. Son écu (S. d.; de 1723). e. Le <lb/>

Rhône et la Saône assis; au-dessus, cartouche aux armes <lb/>
de Lyon. Arg. TB. Très rare. <lb/>
Le Président Dugas, et les 4 échevins, 1725. -3me prévôté <lb/>
et les 4 échevins, 1729. Perrichon et les 4 échevins, 1731. <lb/>
Cuivre. -Ens. 3 p. TB. <lb/>
Jean C. Blanchet, échevin. Son écu (S. d.; de 1731). <lb/>

e. Armes de Lyon entre les fleuves debout. Arg. TB. <lb/>

Rare. <lb/>

Perrichon, 2e prévôté. 1733 et les 4 échevins. -3e prévôté. <lb/>

1735. -4e prévôté. 1737 et les 4 échevins. Cuivre. -<lb/>
Ens. 3 p. TB. <lb/>
171 Claret de la Tourrette. 1741 et les 4 échevins. Riverieulx <lb/>
de Varax. 1745 et les 4 échevins. -2e prévôté. 1749 et <lb/>
et les 4 échevins. Cuivre. -Ens. 3 p. TB. <lb/>
172 Dugas, prévôt. 1751. Flachat, prévôt, 1753. -2e pré-<lb/>
vôté. 1755. Cuivre. -Ens. 3 p. TB. <lb/>

Claude Servan, échevin. 1765. Son écu. q. Armes de Lyon <lb/>

entre le Rhône assis et la Saône couchée. Arg. TB. Rare. <lb/>
174 Variété, les ornements de l&apos;écu de Lyon différents. Arg. <lb/>
TB. Rare. <lb/>
André Rambaud l&apos;aîné, échevin. 1769. Son écu. <lb/>
Le pré-<lb/>
cédent. Arg. TB. <lb/>
176 Jean-Antoine Roux l&apos;aîné, échevin. 1769. Son écu. Le <lb/>
précédent. Arg. TB. Très rare. <lb/>
Jean-Antoine Chirat, échevin. 1771. Son écu. ~. Le précé-<lb/>

dent. Arg. TB. <lb/>

178 Prost de Royer, échevin. 1773. Son écu. ~. Le précédent. <lb/>

Arg. TB. Rare. <lb/>

179 Antoine-Henri Jordan l&apos;aîné, échevin. 1780. Son écu. $. Le <lb/>

précédent. Arg. TB. Très rare <lb/>
180 Porte de la Pradelle. Sans lég. Ecu à ses armes tenu par <lb/>
2 lions. q. Le précédent. Arg. TB. Rare. <lb/>
ï8i Trésoriers généraux. Pierre Nicolau (1757-1760). Sans lég. <lb/>

Son écu sur un cartouche. e. Le précédent. Arg. TB. <lb/>
182 Alex. Ant. Regny. 1785. Son écu enguirlandé. g. Le pré-<lb/>

cédent. Arg. TB. Très rare. <lb/>


Sociétés. Archers, ACADEM. SAGITTAR. LVGDVD. Emblèmes du <lb/>
tir à l&apos;arc. DEXTERITATI. DEBITA. MERCES. La Renommée <lb/>
au dessus d&apos;emblèmes. Arg. TB. Rare. <lb/>

DARE.VVLNERA. POSSVMVS. HOSTI. <lb/>

ACAD. LVGD. SAGIT. Apollon <lb/>

vainqueur du dragon. g. Armes de Lyon entre les 2 fleuves <lb/>

debout. Arg. TB. Rare. <lb/>
Arquebusiers de Lyon, ET JOCIS ET BELLO. 174I. Lance et <lb/>
arquebuses en sautoir. <lb/>
Ecu de Lyon entre le Rhône <lb/>
assis et la Saône couchée. Arg. TB. <lb/>
Variété. Les ornements de l&apos;écu différents. Arg. TB. <lb/>

Même droit. e. VICTORI. PRAEMIA. PONIT. Ecu de Lyon entre <lb/>

les 2 fleuves debout. Arg. TB. <lb/>

188 Même droit. q. Sans lég. Médaillon de Louis XV au-dessus <lb/>

de l&apos;écu de Lyon sur un cartouche. Arg. TB. <lb/>
Arquebusiers de Villeneuve de Lyon. Armoiries. SCOPUS <lb/>
OMNIBUS UNTTS. 1770. Arquebuses en sautoir sur une cible. <lb/>
Arg. TB. Rare. <lb/>
Commerce. Chambre de Commerce. Ecu au-dessus des <lb/>
fleuves assis. <lb/>

Soleil au-dessus d&apos;un globe. Arg. TB. <lb/>

Les 10 conseillers. Même droit. Semeur entre les 3 fleuves. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

Liberté du commerce. Tête de Louis XV à dr. g. DEPULSA <lb/>

MOLE RESURGET. 1760. Mercure retirant une femme de son <lb/>
tombeau. Arg. TB. <lb/>
Drapiers. 1755. Armes de Lyon entre les 2 fleuves assis. <lb/>
DITAT VESTIT ET ORNAT. 1755. La Toison d&apos;or entre le <lb/>
navire Argo et le dragon. Arg. TB. <lb/>

194 Fécandiers. Ecu de Lyon sur un cartouche. g. STERNUM <lb/>

DIGNA COLI. 1745. Minerve enseignant 2 génies. Arg. TB. <lb/>
Rare. <lb/>

195 Libraires et Imprimeurs. Armes accolées, posées sur <lb/>

2 sphinx. e. SERVANDIS ARTIBUS UNA. Minerve devant une <lb/>

presse dans une bibliothèque. Arg. TB. <lb/>


MÉDAILLES ET JETONS DE 1789 A NOS JOURS <lb/>

196 Révolution (1). Fètes de la Fédération. La France prêtant <lb/>
serment à la Constitution. ~. CONFÉDÉRATION DES FRANÇAIS <lb/>
dans une couronne civique (XXIII. 3). Inscription en <lb/>
creux sur la tranche. Arg. 41 %. TB. <lb/>
197 Huissiers de l&apos;Assemblée nationale. HUISSIER D&apos;HONNEUR A <lb/>
L&apos;ASSEMBLÉE NATIONALE. Faisceau sur une muraille. <lb/>
Même type répété. (Voyez XIV. 5). Pièce de 2 côtés <lb/>
en fer, réunis par un cercle en cuivre avec béliêre. 54%. <lb/>
Très belle. <lb/>
198 Administrateurs de département, RESPECT A LA LOI entre <lb/>
2 branches de chêne. ~. Même type répété (XXXVI. <lb/>

1 var. . Ovale à bélière. Cuivre doré. 53/43%. TB. <lb/>

199 Les Adieux du Temple. 1793. Bustes accolés du roi et de la <lb/>

reine à dr. e. La scène des adieux (XL. 4). Br. 47%. TB. <lb/>

200 Mort du roi. Tête de Louis XVI à dr. ~. La France assise <lb/>
à g.. pleurant sur une urne (XLI. 6). Arg. 46&apos;%. TB. <lb/>
201 Même tête variée. <lb/>
La Ville de Paris éplorée, assise à dr. <lb/>
(XLI. 8). Arg. 34m/m. TB. <lb/>

202 Mort de la reine. Buste de Marie-Antoinette à g. e. Arrivée <lb/>

de la charrette sur la place de la Révolution (XLV. 6). <lb/>
Br. 47m/m. TB. <lb/>
203 Tête diadémée à g. 1^. WEH ! etc. Femme appuyée sur une <lb/>
urne (XLV. 9). Arg. 35m/m. TB. <lb/>

204 Mort de Bailly. Buste à dr. d. Lég. en 12 lignes (XLVII. 3). <lb/>

Br. 42%&apos; TB. <lb/>

205 Huissiers et exécuteurs de jugements, LOIX, JUSTICE, UNION, <lb/>
FORCE D&apos;UN PEUPLE LIBRE. Epée et bonnet sur un livre <lb/>

soutenu par 2 faisceaux. e. ACTIONS. DE LA LOI. (L. 3). <lb/>

Ovale à bélière. C. doré. 38/32%. TB. <lb/>

206 Administrateurs. La Liberté debout. e. RESPECT A LA LOI <lb/>

(LI. 7). Ovale avec bélière. C. doré. 52/43%. TB. <lb/>

(1) Les numéros entre parenthèses sont ceux du Trésor de Numisma-<lb/>
tique. Révolution française. <lb/>


207 J.-J. Rousseau. Buste à dr. Lég. en 5 lignes : TRANSLA-<lb/>

TION DE L&apos;HOMME DE LA NATURE ET DE LA VÉRITÉ AU PANTHÉON. <lb/>

Ovale. Cuivre. 39/33%. TB. <lb/>

208 Fête à l&apos;Etre Suprême (1794). Vue de la montagne élevée <lb/>

au Champ-de-Mars; ;au bas, la procession (LII. 6). Cliché <lb/>

uniface. Etain. 77 m/m . TB. Rare. <lb/>
209 Fin de la Terreur. HOMMAGE, etc. Femme assise à terre près <lb/>

d&apos;une pyramide. <lb/>
Lég. en 14 lignes (LVI. r). Méd. de <lb/>
2 plaques, cuivre et fer, par Palloy, 55%. TB. <lb/>
210 Conseil des Cinq-Cents. CONSEIL DES CINQ-CENTS en 3 lignes ; <lb/>

au-dessus, RÉP. FR.; dessous, un niveau. ~. REPRÉSENTANT <lb/>
DU PEUPLE; au-dessus, ANT^. JOS. ALRICY. (LVII. 2). Arg. <lb/>
41%. et bélière. TB. Rare. <lb/>
Médaille-décoration autrichienne. 1797. Tête laurée de <lb/>
François II à dr. (Hennin. 839). Arg. 39%. et bélière. TB. <lb/>
Conseil des Cinq-Cents. Faisceau et emblèmes. ~. Table <lb/>
et niveau entourés d&apos;un serpent (LXVIII. 3). C. doré. <lb/>
50%. TB. <lb/>
Sté d&apos;Agriculture et du Commerce de la Marne. An VI. <lb/>
UTILITÉ PUBLIQUE dans une couronne (LXX. 3). Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Conseil des Anciens. Faisceau et emblèmes, $. Table et <lb/>
niveau entourés d&apos;un serpent (LXXI. 4). Ovale. Br. <lb/>
56/46%. TB. <lb/>
215 Gens de service du Corps législatif. La République debout; <lb/>
au bas, AN VIII. ~. LIBERTÉ. ÉGALITÉ. Dans le champ, CORPS <lb/>

LÉGISLATIF (LXXVI. I). Pièce à 8 pans. Cuivre. 48/38 et <lb/>
bélière. TB. <lb/>
216 Reconstruction de Lyon. Buste de Bonaparte à g. ~. LE <lb/>

X MESSR AN VIII BONAPARTE A POSÉ LA IERE PIERRE DE LA <lb/>

GRANDE PLACE DE LYON DÉTRUITE EN L&apos;AN III. (LXXVIII. 3). <lb/>
C. doré. 43%. TB. <lb/>
217 Colonne départementale de la Seine. Bustes accolés des <lb/>
trois consuls à dr. i$. Lég. en 9 lignes (LXXVIII. 9). Br. <lb/>
59%. TB. <lb/>
218 L&apos;archiduc Charles. Buste casqué à dr. VIRTVTE. BELLICA. <lb/>
SAPIENTIA. CIVICA. PAX. REDVCTA. MDCCCI. Colombe et écu de <lb/>
Bohème entouré d&apos;armes dans une campagne (LXXXIV. <lb/>
4). Arg. 42%. TB. <lb/>


219 Paix d&apos;Amiens. 1802. Tête de Bonaparte à g. LE RETOUR <lb/>

D&apos;ASTRÉE. La Justice descendant sur la terre. Tranche <lb/>
inscrite (LXXXIX. 10). Br. 39%. TB. <lb/>
22&apos;0 Promulgation du traité d&apos;Amiens. Bustes des trois Consuls <lb/>
à dr.; celui de Bonaparte en haut. $. Dans le champ : <lb/>

PAIX INTÉRIEURE. PAIX EXTÉRIEURE (XC. 9). Br. 6jZ. TB. <lb/>

221 Canal d Arles. Buste de Bonaparte à g. <lb/>

EN OUVRANT LE <lb/>

CANAL D ARLES. etc. Lég. en 12 lignes (XCI. 9), Br. argenté <lb/>
43%. TB. <lb/>
222 Chambre de Commerce de Bordeaux. La Ville assise à g., <lb/>
tenant un globe (XCVI. 81. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
223 Ascension d&apos;un aérostat à Berlin. i8o3. Bustes accolés de <lb/>
Garnerin et de sa femme à g. ~. Mercure précédant un <lb/>
ballon. Arg. 36%. TB. <lb/>
224 Empire. (1). Couronnement. Tête laurée à dr. R&gt;. LE SÉNAT <lb/>
ET LE PEUPLE. AN XIII. Sénateur et soldat élevant l&apos;empe-<lb/>
reur sur le pavois (III. 2). Arg. 32m/m. TB. <lb/>

225 Fêtes du couronnement. Têtes accolées à dr. e. FIXA PEREN-<lb/>

NIS IN ALTO SEDES. Aigle; au bas, AN XIII (IV. 9). Arg. <lb/>
34%. TB. <lb/>

226 Epr euve d &apos;Andri eu (1805). NAPOLÉON EMPEREUR. Tête laurée <lb/>

à g.; sur la tranche du cou, ANDRIEU F. Sans revers (VII. <lb/>
12). Étain. 67%. TB. <lb/>
227 Allocution à l&apos;armée. i8o5. Harangue sur le pont du Lech <lb/>
(VIII. i5). Br. 40%. TB. <lb/>
228 Drapeaux <lb/>
1 épris à Inspruck. i8o5. L&apos;empereur debout <lb/>

(IX. 6). Br.40%. TB. <lb/>

229 École de médecine. Esculape et Télesphore debout (XI. 5) <lb/>

Br. 40 V TB. <lb/>

230 Notaires de Lyon. i8o5. Armes de l&apos;Empire. <lb/>
Gnomon <lb/>
(XI. 7). Arg. TB <lb/>
231 -1812. Armes royales. Gnomon. Jeton. Arg. TB. <lb/>
232 Colonne de la Grande Armée. i8o5. La colonne de la place <lb/>
Vendôme (XI. 13). Br. 40%. TB. <lb/>
233 Sté des Amis du Commerce et des Arts de Lyon. i8o5. <lb/>
Tète de Minerve à g. (XII. 11). Jeton. Arg. TB. <lb/>

(1) Les numéros entre parenthèses sontceux du Trésor de Numismatique. <lb/>
Empire Français. <lb/>


234 Médaille de mariage. Deux Amours tressant une couronne. <lb/>
~. Couronne de myrte (Voy. XXII. 3). Arg. 40%. TB. <lb/>
235 Chambre de Commerce de Bordeaux. 1807. Tête laurée à <lb/>
dr. ~. Femme couchée à g. (XXIII. 11 ). Octog. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
236 Le Cardinal de Belloy, archevêque de Paris. Buste à g. <lb/>
(XXV. 11). Cliché C. doré. 5o%. TB. <lb/>
237 Corps législatif. Tête de Minerve à g. <lb/>

CORPS LÉGISLATIF. <lb/>

-SESSION DE L&apos;AN 1809. Dans le champ, N°28 (XXXIV. <lb/>
5). Br. 38%. et bélière. TB. <lb/>
238 Chambre de Commerce d&apos;Anvers. 1809. Buste lauré à dr. <lb/>

~. L&apos;Escaut étendu à dr. (XXXVI. 6). Jeton. Arg. TB.. <lb/>

239 Messageries impériales. 1809. FIDES VELOX. Mercure à dr. <lb/>
sur un char ailé (XXXVI. 8). Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
240 Royaume de Hollande. Sté,d&apos;utilité publique. 1809 (Nahuys, <lb/>
XI. 78). Arg. 34m/m. TB. <lb/>
241 Mariage de Napoléon et Marie-Louise. 1810. Têtes acco-<lb/>
lées à dr. ~. Les époux devant un autel (XXXIX. 2). Br. <lb/>
40%. TB. <lb/>

242 A la mémoire du duc de Montebello. 1810. Tête laurée à g. <lb/>

~. Lég. en 20 lignes (XL. 7). Br. 68m/m. TB. <lb/>

243 Statue de Desaix, place des Victoires. 1810. (XL. 8). Br.. <lb/>

40 m/m <lb/>

• <lb/>

TB. <lb/>

Avoués de Versailles (LI. i3). Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Passage des Pyrénées. 1813. Tête de Wellington à dr. <lb/>
~. Lion contre un aigle. Br. 40m/m. TB. <lb/>
246 Bataille de Toulouse. 1814. Tête casquée à g. Wellington <lb/>
debout (LXI. 4). Br. 40%. TB. <lb/>
Le Repos d&apos;Hercule. Même tête. ~. Hercule debout. <lb/>

Br. 40m,n. TB. <lb/>
Rentrée des Anglais dans le Hanovre. 1804. Buste du duc <lb/>
de Cambridge de face. ~. Femme nourrissant 2 chevaux <lb/>
(LXIII. 8). Br. 40X. TB. <lb/>
249 Aux braves armées françaises, par Droz. 1819. Hercule <lb/>

assommant les Géants. e. Lég. en 10 lignes dans une <lb/>

couronne. Br. 55%. TB. <lb/>


L&apos;Arc de triomphe, 1836. Tête laurée de Napoléon à dr. <lb/>
~. L&apos;Arc de l&apos;Etoile. Arg. 52%. TB. <lb/>
Protestation contre l&apos;Angleterre ( 1815). Buste à g. avec le <lb/>

petit chapeau, signé ROGAT. 1840. $. Le texte de la protes-<lb/>

tation en 29 lignes. Br. 51m/m. TB. <lb/>

Louis XVIII. Le retour. 1814. Buste nu à dr. ~. IL PORTE <lb/>

PAIX DU MONDE. La France accueillant un navire. Arg. <lb/>
40%. Inscription en creux sur la tranche. TB. <lb/>

Arrivée à Paris. 1814. Buste à dr. e. La ville recevant le <lb/>

roi sur le Pont-Neuf. Br. 68%. TB. <lb/>
Monument aux mânes des Lyonnais. 1814. Tête de Mon-<lb/>

f <lb/>

sieur à g. Br. 50%. TB. <lb/>

Notaires de Bordeaux. 1814. Buste du roi à g. ~. La Loi <lb/>
assise à g. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Traité de Commerce Franco-Américain. Tête à dr. e. La <lb/>

France et l&apos;Amérique debout. Br. 5o%. TB. <lb/>
Chambre de Co.mmerce de Dieppe. Tête à dr. Octog. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

Notaires d&apos;Amiens. Armes royales. $. 1816. La Justice <lb/>

assise à dr. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Notaires de Pontoise. Mêmes armes. ~. 1816. Balance. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Mort du duc de Berry. 1820. Son buste à g. <lb/>

Buste de <lb/>

Henri IV à dr. Br. 56m/m. TB. <lb/>
Buste du duc à g. ~. Buste de sa veuve. Br. 41 %. -Génie <lb/>
pleurant sur une urne. Br. 5o%. -Monument érigé à <lb/>
Lille en 1822. Br. 5o%. -Ens. 3 p. TB. <lb/>
Naissance du duc de Bordeaux. 1820. Bustes affrontés du <lb/>
duc et de la duchesse de Berry. ~. La France présentant <lb/>
l&apos;enfant à Minerve et à Esculape. Arg. 28%. TB. <lb/>

Bustes accolés à dr. $. La Ville de Paris présentant l&apos;en-<lb/>

fant à la France assise à g. Br. 67%. TB. <lb/>
Buste de la duchesse de Berry à g. ~. La France élevant <lb/>
l&apos;enfant et foulant un dragon. Arg. 22%. TB. <lb/>
Autres légendes. Mêmes buste et revers. Br. 5o%. TB. <lb/>
Le roi debout à g. à côté de la duchesse qui présente l&apos;en-<lb/>
fant à un sénateur, à un garde du corps et à un grena-<lb/>
dier. Br. 67%. TB. <lb/>


268 La duchesse élevant l&apos;enfant. Br. 50%. -Buste du duc de <lb/>

Bordeaux dans une couronne de lis. Etain. 52m/m. -Ens. <lb/>

2 p. TB. <lb/>
2b9 Petites médailles relatives à la naissance. Arg. -Ens. 4 p. <lb/>
TB. <lb/>
270 L&apos;Archange Michel. -La Religion. -L&apos;enfant étouffant <lb/>
2 dragons. Br. -Ens. 3 p. TB. <lb/>
271 Baptême du duc de Bordeaux. 182I. Tête de Louis XVIII à <lb/>
dr. <lb/>
La France tenant l&apos;enfant que baptise la Religion. <lb/>
Br. 68m/m. TB. <lb/>

272 Le pont de Bordeaux. Même droit. $. Lég. d&apos;inauguration <lb/>

en 14 lignes. Br. 68%. TB. <lb/>

273 Campagne d&apos;Espagne. 1823. La France protégeant l&apos;Es-<lb/>

pagne. Br. 50m/m <lb/>

. -Tête du duc d&apos;Angoulême à g. e. Char <lb/>

triomphal. Br. 37m/m. -Ens. 2 p. TB. <lb/>
274 Tête laurée du duc d&apos;Angoulême à g. <lb/>

A LA GLOIRE DE <lb/>

L&apos;ARMÉE FRANÇAISE. 1823 dans une couronne de laurier. <lb/>
Boite br., renfermant le dépliant du Précis de la Cam-<lb/>
pagne d&apos;Espagne. TB. <lb/>

275 La duchesse d&apos;Angoulême. MARIE THER. CHAR. DUCHESSE D&apos;AN-<lb/>

GOULÊME. Buste diadémé à dr.; dessous, 1816. Cliché Br. <lb/>
doré. 5, m/m <lb/>

. <lb/>

TB. <lb/>

276 Notaires de Troyes. 1823. Mains jointes. ~. Table de la Loi <lb/>
et balance. Jeton. Octog. Arg. TB. <lb/>

Prix de vaccine. Tête de Louis XVIII à dr. Esculape et <lb/>

Vénus. Sur la tranche : MR GRAND-CLÉMENT. OFFICIER DE <lb/>
SANTÉ A MOLINGES. 1823. Arg. 41m/m. TB. <lb/>
Chambre des Pairs. Buste à dr. <lb/>

CHAMBRE DES PAIRS dans <lb/>
une couronne. Arg. 40%. TB. <lb/>
Chambre des députés. Têteàdr. I£. CHAMBRE DES DÉPUTÉS -<lb/>
1824 dans une couronne. Arg. 40%. TB. <lb/>
280 Même droit. ~. SERVICE DE LA CHAMBRE DES DÉPUTÉS dans le <lb/>
champ. Br. 40%. et anneau. TB. <lb/>
Huissiers de Meaux. 1824. Tête à dr. Octog. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Notaires de Tours. Armes royales. Code ouvert. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
283 Mêmes armes. Ij. Foi, balance et code dans une couronne. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>


Charles X. Visite aux Invalides. 1824. Buste en uniforme <lb/>

à g. <lb/>

Buste lauré de Louis XIV à dr. Br. 38%. TB. <lb/>
Le Sacre. 1825. Tête à g. <lb/>
Le roi agenouillé devant <lb/>
l&apos;archevêque. Br. 67%. TB. <lb/>

Prix de vaccine. Même droit. <lb/>

Celui du n°2 77. Même <lb/>

tranche inscrite avec 1825. Arg. 41 %. TB. <lb/>
Adoption des enfants du général Foy { 1825). La scène du <lb/>
cimetière. Cliché cuivre. 70%. TB. <lb/>
Canal d&apos;Aire à la Bassée. 1825. Ancre. Octog. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Chambre de Commerce de Clermont-Ferrand. 1826. Tête <lb/>

à dr. e. L&apos;Abondance deboutàg. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Chambre de Commerce de Lille. Même tête. ~. Autel au <lb/>
bord de la mer. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Houillères et fonderies de l&apos;Aveyron. 1826. Matériel d&apos;ex-<lb/>

ploitation. q. Haut-fourneau. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Chambredes députés. Tête nue à dr. ~. CHAMBRE DES DÉPUTÉS ; <lb/>

dessous, DURAND D&apos;ELECOURT DÉPUTÉ DU NORD en creux, <lb/>
1827. Arg. 41 %. TB. <lb/>

Visite du roi à Arras. 1827. Tête à g. Arg. 35™;. TB. <lb/>
Visite à la monnaie de Troyes. 1827. Même tête. <lb/>

Armes <lb/>

de Troyes. Arg. 41m/m. TB. <lb/>
Voyage dans l&apos;Est. 1828. Tète à dr. Le roi à cheval à dr. <lb/>
Br. 50%. TB. <lb/>
Industrie de la Moselle. -Visite à Mulhouse. Br. -<lb/>
Ens. 2 p. TB. <lb/>
Musée Fabre. 1828. Tête de Minerve à dr. ~. Armes de <lb/>
Montpellier. Br. 68m/m. TB. <lb/>

Reconstruction de la salle des séances de la Chambre. 1829. <lb/>

Tête à g. g. Façade du palais Bourbon. Arg. 50%. TB. <lb/>

Notaires de Nevers. 1829. La Justice marchant à dr. Octog. <lb/>
Jeton. Arg. TB. Rare. <lb/>
Notaires d&apos;Orléans. Tête à dr. ~. Harpocrate accoudé à un <lb/>
cippe. Octog. Jeton. Arg. TB. Très rare. <lb/>

Notaires de Paris. Même tête. q. Gnomon. Octog. Jeton. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

Henri V. Je veux être Henri quatre second. Buste à dr. en <lb/>
uniforme de hussard. g. Buste de Henri IV à dr. Br.. <lb/>

45%. TB. <lb/>


303 Henri de France. 1842. Tète à dr. <lb/>

Couronne. Champ <lb/>
lisse. Br. 36m/m. 2 p. TB. <lb/>

304 IL NOUS SERA RENDU. Même tête dans un médaillon. q. Croix <lb/>

pastorale chargée d&apos;un lis. Br. 37%. TB. <lb/>

305 Buste à g. 1848. <lb/>

Armes de France. Etain. 36m^. -Hon-<lb/>
neur à H. de la Rochejacquelein. i85o. Etain 70%. -<lb/>
Ens. 2 p. TB. <lb/>

306 LA PAROLE, etc. Buste de face. e. Trois lis. -Même droit. <lb/>

1$. LES LÉGITIMISTES DU NORD. etc. -Tête à dr. ~. Armes. <lb/>
Br. -Ens. 3 p. TB. <lb/>

307 Louis-Philippe. Avènement. i83o. Tête à dr. e. Le roi et <lb/>

Minerve debout. Br. 75m/m. TB. <lb/>
308 Avoués de 1e Instance. i83o. Tête couronnée de chêne à dr. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
3og Notaires d Angers. i83o. Balance et Table. Jeton. Arg. TB. <lb/>
3io Caisse d&apos;épargne de Toulouse. i83o. Agriculteur présentant <lb/>
une gerbe. Octog. Arg. TB. <lb/>
3i 1 Cie des bateaux à vapeur du Rhône. i83o. Bateau à vapeur. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
312 Chambre des Députés. 1831. Tête nue à g. ~. CHAMBRE DES <lb/>
DÉPUTÉS, CHARLES PLAZANET (CORRÈZE) dans une couronne. <lb/>

Arg. 41 % <lb/>

. <lb/>

TB. <lb/>

313 Agents de change de Paris. 1832. Tête nue à g. R. Femme <lb/>

assise à g. devant la Bourse. Sur le siège : mains, miroir <lb/>
et oeil en creux. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Chambre de Commerce de Bayonne. Même tête. e. Vais-<lb/>

seau. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Chambre de Commerce de Montpellier. Même tête à dr. <lb/>
Caducée. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Chambre de Commerce d&apos;Orléans. 1832. Même tête à g. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Sté linnéenne de Lyon. 1832. Buste de Linné à dr. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
318 Notaires de Beauvais. 1832. Armes à la Charte. Octog. <lb/>
Jeton. Arg. TB. <lb/>
319 Notaires de Bordeaux. Tête nue à g. ~. La Justice. Octog. <lb/>
Jeton. Arg. TB. <lb/>

320 Notaires de Meaux. Même tête.$. Gnomon. Octog. Jeton. <lb/>

Arg. TB. <lb/>


Notaires de Melun. Même tête. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Notaires de Paris. Même tête à dr. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Notaires de Trévoux. i832. Plumes en sautoir sur un code. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Sté du parterre de Dourdan. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Lafamille royale visite la monnaie. 1833. Têtes affrontées <lb/>

du roi et de la reine en médaillons. e. Quatre médaillons <lb/>

des princes. Br. y5 m/m. <lb/>

. <lb/>

TB. <lb/>

Barreau de Paris. La Loi debout à g. e. CONSEIL DU <lb/>

L&apos;ORDRE. ME MOLLOT ÉLECTION DE 1833 sur un cartouche. <lb/>
Arg. 41 %. TB. <lb/>

Rouget de Lisle. 1833. Sa tête à dr. g. Musique et paroles <lb/>

de la Marseillaise. Br. 51 %. TB. <lb/>
Notaires de Doullens. 1833. Balance et Table de la Loi <lb/>
entourées d&apos;emblèmes. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Chambre de Commerce de Bordeaux. 1834. Tête nue à g. <lb/>
~. Boussole sur un navire. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Notaires de Dreux. 1834. Balance et Table. Octog. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Caisse d&apos;épargne de Cambrai. 1834. Ecu sur un aigle. <lb/>
Jeton. Arg. TB. <lb/>

Chambre des Députés. i835. Tête du roi à dr. e. Type ordi-<lb/>

naire, avec Garcias (PYRÉNÉES-ORTALES) en creux. Arg. <lb/>
41%. TB. <lb/>
Notaires de Cosne. i835. Gnomon. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Notaires de La Rochelle. i835. Balance et Table. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Caisse d&apos;épargnede Baccarat. 1835. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Sté des Antiquaires de Picardie. 1836. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Sté agricole de la Basse-Camargue. 1836. Octog. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

Pont d&apos;Avignon sur la Durance. 1837. Mains jointes. Octog. <lb/>
Jeton. Arg. TB. <lb/>
Notaires de Vienne. 1837. Monument dit de Ponce-Pilate. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Même pièce d&apos;un autre coin. Octog. Arg. TB. <lb/>

Chemin defer de Paris à la mer. i838. Même droit. g. Lég. <lb/>

en 12 lignes. Br. 67%. TB. <lb/>


342 Hôtel des Archives. i838. Même tête à g. Lég. en i3 li-<lb/>

gnes. Arg. 51 X. TB. <lb/>
343 Conseil municipal de Lyon. 1838. Ecu de la ville. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>

344 Notaires d&apos;Auxerre. i838. Table de la Loi, lampe antique, <lb/>
miroir, etc. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

345 Cie d&apos;éclairage au ga,. i838. Armes de Châlon-sur-Saône. <lb/>

Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
346 -1840. Armes de Toulon, Nîmes et Marseille. Octog. <lb/>
Jeton. Arg. TB. <lb/>
Notaires des départements. 1840. Tête nue du Premier Con-<lb/>
sul à dr. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Académie de Reims. 1841. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
349 Mort du duc d&apos;Orléans. 1842. Sa tête à dr. Distribution des <lb/>
drapeaux. i83o. Prise de la citadelle d&apos;Anvers. 1832. Br. <lb/>
-Ens. 3 p. TB. <lb/>
Notaires de Caen. 1842. Armes. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Arquebusiers de Provins. 1842. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Fète des exposants. 1844. Buste du roi en bourgeois à dr. <lb/>
Lég. en 12 lignes. Arg. 52%. TB. <lb/>

Agrandissement du port de Marseille. 1844. Tête du roi <lb/>

à g. <lb/>

Vue du port. Br. 68%. TB. <lb/>

Agrandissement du port du Hâvre. 1844. Même droit. <lb/>

~. Vue du port. Br. 68%. TB. <lb/>
La Rouennaise. Incendie. Jeton. 1844. Armes de Rouen <lb/>
(Gauvin. 260). Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Cie du Haut-fourneaude Rioupéroux. 1845. Haut-fourneau. <lb/>
g. Femme debout. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Sté du canal Zola à Aix. 1846. Nymphe assise devant un <lb/>
aqueduc. Octog. Jeton. Br. TB. <lb/>
Canal d&apos;Aix à la Bassée. Tête à dr. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Chambre de Commerce de Marseille.Têteà g. Signée BARRE. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
-Variété; la tête signée DUBOIS. Octog. Arg. TB. <lb/>

Sté de tir de Compiègne. 1846. Armes. Octog. Jeton. <lb/>

Arg. TB. <lb/>
Chambre des Députés. 1847. Tête à g. Arg. 52%. TB. <lb/>

Chambre des Pairs. Même tête à dr. e. CHAMBRE DES PAIRS <lb/>

dans une couronne. Arg. 56%. TB. <lb/>


364 Mademoiselle Mars. 1847. Son buste à dr. <lb/>

HOMMAGE AU <lb/>

TALENT dans une couronne. Br. 51 %. TB. <lb/>
Mont-de-piété de Rouen. 1847. Tête laurée de Napoléon I à <lb/>
g. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
366 2me République. 1848. Liberté et Religion. Homme portant <lb/>
la croix. Etain. 89%. TB. <lb/>
Les 3 budgets. Mouton et ciseaux. Etain. 71%. TB. <lb/>

Napoléon I et Louis-Napoléon. Pièce satirique. Etain. <lb/>

71X. TB. <lb/>

Le père Duchêne montant la garde. Etain. 70%. TB. <lb/>
Elections du Nord. Noms des 28 Représentants. Etain. <lb/>
70m/m. TB. <lb/>
371 Raspail. Buste de face. ~. Son discours du 14 mai. Etain. <lb/>

45%. TB. <lb/>
372 Pièces populaires de Raspail. Br. et étain. -Ens. 3 p. TB. <lb/>
373 Bellart d&apos;Ambricourt, de S&apos;-Omer, élu du Pas-de-Calais. <lb/>
Etain bronzé. 38m/m. TB. <lb/>
374 Cavaignac. Buste à g. et autres pièces populaires. Etain. -<lb/>
Ens. 5 p. TB. <lb/>
375 Forges d&apos;Alais. 5 francs. Minières de la Côte-Rouge. 5 et <lb/>
2 francs. Pont de Montront. Carrières de Petit-Bourg... <lb/>
etc. Médailles populaires diverses. -Ens. 27 p. variées. <lb/>
Cuivre et étain. TB. <lb/>
376 Chambre de Commerce de Caen. 1848. L&apos;Agriculture et <lb/>
Mercure. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
377 Le Nord. Assurances Incendie. 1849. Tête de République <lb/>
à g. (G. 324). Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
378 Ste des Amis des Arts de Lyon. 1849. Quatre médaillons <lb/>
avec têtes de Ph. de L&apos;Orme, N. Coustou, J. Stella et <lb/>
G. Audran. Br. 81%. TB. <lb/>
379 Désolation dans les caves du champenois Jacquesson. i85o. <lb/>
Etain. 75%. TB. <lb/>
380 Entrée du général Léon Faucher à Reims. 1851. Pièce sati-<lb/>
rique. Etain. 78%. TB. <lb/>
381 Notaires de Vassy. 1851. Balance et Table. Octog. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
382 Napoléon III. Refonte des monnaies de bronze. 1852. Tête <lb/>
nue à g. <lb/>
Deux personnages allégoriques devant une <lb/>
presse monétaire. C. doré. 67%. TB. <lb/>


383 Chambre des Députés. 1854. Même tête à g. <lb/>

CORPS LÉGIS-<lb/>

LATIF, SESSION DE 1854. Couronne renfermant : LE cTE DE <lb/>

CHAMPAGNY (MORBIHAN). Arg. 50m/m <lb/>

. TB. <lb/>

384 Commission des Beaux-Arts. Même tête. g. Armes de <lb/>

Paris entourées de 4 amours. Arg. 40%. TB. <lb/>
385 Notaires d&apos;Amiens. 1854. Balance et Table. Octog. Jeton. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

386 Baptême du Prince Impérial. 1856. Napoléon III présentant <lb/>

l&apos;enfant à côté d&apos;Eugénie. e. A L&apos;EMPEREUR dans une gloire <lb/>

dont les rayons alternent avec des noms de villes. <lb/>
Br. 69%. TB. <lb/>
387 Notaires de Bourges. Tête nue à g. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
388 Notaires de Châteaudun. Même tête.Octog. Jeton. Arg.TB. <lb/>

389 Notaires de Pontoise. Tête nue à dr. e. Balance et Table de <lb/>

la Loi. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
390 Notaires de Péronne. 1858. Balance et Tables de la Loi. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
391 Notaires d&apos;Avallon. 1858. SCIRE LEGEM, COLERE JUSTITIAM. <lb/>
Gnomon. Octog. Jeton. Arg. TB. Rare. <lb/>
392 Chambre de Commerce de Toulouse. Même tête. Caducée. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
393 Annexion de la Savoie et de Nice. 1860. Tête laurée à g. <lb/>

e. La France ouvrant ses bras aux 2 Provinces. Br. <lb/>

doré. 73%. TB. <lb/>
394 Sté industrielle d&apos;Amiens. 1861. Armes d&apos;Amiens, Abbe-<lb/>
ville, Péronne, Montdidier, Doullens. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Chambre de Commerce d&apos;Elbeuf. 1861. Ruche. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Pleyel. 1861. Tête à g. <lb/>
Le Génie de la musique planant <lb/>
au-dessus d&apos;un piano à queue. Arg. 50%. TB. <lb/>
Le Prince Impérial. 1863. Tête à g. Br. 45%. -Tête de <lb/>
Napoléon III à g. <lb/>
Buste d&apos;Eugénie à dr. Br. 52m/m. -<lb/>
Ens. 2 p. TB. <lb/>
Tribunal de Commerce. 1865. Tête laurée à g. ~. Façade <lb/>
du Tribunal de commerce. Br. 75%. TB. <lb/>
399 Chemin-de-fer de Vassy à St-Di{ier. 1865. Deux écus. <lb/>
Jeton. Arg. TB. <lb/>
Notaires de Lille. 1865. La Justice deboutàg. Octog.Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>


401 Société d&apos;Ourscamp. 1865. Ours dans un camp. Octog. <lb/>
Jeton. Arg. TB. <lb/>
Corps législatif. 1866. Tête laurée à dr. ~. Celui du <lb/>
N°383 avec 1866. Arg. 51m/m. TB. <lb/>
403 Assistance judiciaire de la Seine-Inférieure. Octog. Jeton. <lb/>

Arg. TB. <lb/>
Arquebuse de Soissons. 1866. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
405 Choléra. Tête laurée à dr. <lb/>

GOUVERNEMENT GÉNÉRAL DE <lb/>

L&apos;ALGÉRIE. Dans une couronne : A MR DOUCET CURÉ DE <lb/>
MOUZAÏAVILLE. CHOLÉRA. 1867. Arg. 50%. TB. <lb/>
Exposition universelle. 1867. Buste lauré en uniforme à g. <lb/>
Groupe allégorique planant au-dessus du Palais de <lb/>
l&apos;Exposition. Br. doré. 78%. TB. <lb/>
3meRépublique. Garibaldi. 1871. Médailles pour la bataille <lb/>
de Dijon. 2 variétés. -Petite méd. populaire. Cuivre.-<lb/>
Ens. 3 p. TB. <lb/>

Château-Thieny. 1872. Tir Jean de La Fontaine. Octog. <lb/>

Arg. TB. <lb/>
Caisse d&apos;épargne de Beaugency. 1874. Octog. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
410 Caisse d&apos;épargnede Réalmont. 1879. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
411 Château de Romont. 1879. Pigeon voyageur. Arg. TB. <lb/>
412 Caisse d&apos;épargne de Montauban. 1882. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Caisse d&apos;épargne de Sancerre. Jeton. Arg. TB. <lb/>

414 Sté de la forêt de Belesta. 1883. Chàlet dans une forêt de <lb/>

sapins. Jeton. Arg. TB. <lb/>
415 Tribunal de Commerce de la Seine. SVVM CVIQVE. Tête de <lb/>
femme couronnée à dr. ~. Inscriptions. Au centre, en <lb/>
creux : MR SAVOY (JEAN CLAUDE) JUGE. 1884. Arg. 57%. TB. <lb/>
Notaires de SI Etienne. 1886. Armes. <lb/>
Gnomon. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Caisse d&apos;escompte de Lyon. 1889. Buste de Minerve à g. <lb/>
Jeton. Arg. TB. <lb/>
Assainissement de Marseille. 1891. Armes de la ville sur <lb/>
des emblèmes. Br. 57%. TB. <lb/>

419 Avoués du Hâvre. 1894. Armes. g. La Justice assise à g. <lb/>

Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
420 Caisse d&apos;épargne de Bernay. 1895. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Caisse d&apos;épargne de Limoges. Laboureur et semeur.Arg. TB. <lb/>


Notaires d&apos;Aix (Bouches-du-Rhône). Mains jointes. Octog. <lb/>
Jeton. Arg. TB. <lb/>

Notaires de Beauvais. Mains jointes. g. La Loi assise à g. <lb/>

Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
Notaires de Blaye. La Justice assise de face. Octog. Jeton. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
425 La Justice marchant à dr. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>

Notaires de Montdidier. Buste de Pallas àdr. g. Armes. <lb/>

Jeton. Arg. TB. <lb/>

Notaires de Vendôme. Légende. e. Lampe. Octog. Jeton. <lb/>

Arg. TB. <lb/>

Conseil municipal de Lyon. Tête tourelée à dr. ~. Lion. <lb/>
Arg. 39%. TB. <lb/>
429 Les 18 Conseillers du Commerce de Lyon. Femme <lb/>

déployant des étoffes de soie. ~. Lion. Jeton. Arg. TB. <lb/>

430 Chambre de Commerce de Bourges. Jeton à six pans. <lb/>
Arg. TB. <lb/>
Sté des canaux de Bourgogne et d&apos;Arles à Bouc. Emblèmes. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
432 Syndicat de la rivière de Selle. Tête de République à g. <lb/>
Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
433 Syndicat des transatlantiques de Dunkerque. Armes portées <lb/>
par un chevalier marin. Octog. Jeton. Arg. TB. <lb/>
434 Conseil des Prudhommes de Paris. Tête de République à <lb/>
g. q. Femme près d&apos;un rouet. Inscription en creux : <lb/>

MR BLASSET. etc., 1899. Arg. 5o%. TB. <lb/>
435 Chambre de Commerce de Dieppe. 1907. Naïades sur les <lb/>
flots devant une femme assise à dr., regardant le port. <lb/>
Arg. 40%. TB. <lb/>
436 Médailles de Roty. Canal de Sue%. 1869. Femme présentant <lb/>
une urne à la Paix assise à g., élevant un flambeau. <lb/>
~. Branche de chêne au-dessus du sphinx. Br. 60%. <lb/>
Très belle. <lb/>

437 Même sujet inversé. e. LE 17 NOVEMBRE 1869. LE CANAL MARI-<lb/>

TIME A ÉTÉ OUVERT A LA GRANDE NAVIGATION, en 7 lignes. <lb/>
Arg. 41%. Très belle. <lb/>

438 Chambre de Commerce de St Na\aire. 1879. Vénus-<lb/>

Astarté assise à dr. au bord de la mer. e. Vue du port. <lb/>

Grand jeton Octog. Arg. Très beau. <lb/>


439 Académie de Lyon. 1879. Génie offrant des lauriers au buste <lb/>
de Jean Chazière. Br. argenté. 62/42%. Très belle pla-<lb/>
quette, épreuve d&apos;auteur. <lb/>
440 Canal de Panama. 1880. La Fortune réunissant les deux <lb/>
Océans. Arg. 34%. TB. <lb/>
Léon Gambetta. 1882. Buste à g. ~. Branches de chêne et <lb/>
laurier. Br. 68%. TB. <lb/>
442 Enseignement secondaire des jeunes filles. 1884. La Répu-<lb/>

blique assise à côté d&apos;une élève. $. Corbeille. Arg. 67%. <lb/>

Très belle. <lb/>

Henry Bouley, président de l&apos;Académie des sciences. <lb/>
1884-1885. Buste à dr. e. Femme soignant une brebis; <lb/>

au bas, serpent et miroir. Br. 65%. Très belle. <lb/>
444 Maison d&apos;éducation d&apos;Auberive. 1885. Jeunes filles travail-<lb/>
lant dans un jardin. <lb/>
La Loi remettant une jeune fille <lb/>
à sa tutrice. Br. argenté. 45%. Très belle. <lb/>
Union franco-américaine. 1886. Buste de Bartholdi à g. <lb/>
dans un médaillon. ~. La République dans une nef, en <lb/>
face de la France et de l&apos;Amérique ; dans le fond, la statue <lb/>
de la Liberté. Arg. 68%. Très belle. <lb/>
LouisPasteur. Son busteàg. R&gt;. INSTITVTPASTEVRMDCCCXXXVIII. <lb/>
Branche de laurier. Arg. 36%. TB. <lb/>

447 École française d&apos;Athènes. 1891. La Science assise à g. <lb/>
parmi des ruines. ~. Vue de l&apos;Acropole, du Panthéon et <lb/>
de l&apos;Ecole. Arg. 60%. TB. <lb/>
448 L.-A. Collin. Buste à g. <lb/>
Deux femmes près d&apos;une <lb/>
enclume, dans un atelier. Plaquette. Br. argenté. 59/43m/m. <lb/>
Très belle. <lb/>
449 Jubilé de Pasteur. 1892. Son buste à g. <lb/>

Un rosier. Très. <lb/>
belle plaquette. Br. argenté. 67/48m/m. <lb/>

450 Instruction primaire. 1892-93. Femme assise à dr., instrui-<lb/>

sant deux enfants. Br. argenté. 50m/m Très belle. <lb/>
451 Exposition de Chicago. 1893. Section française. Emblèmes. <lb/>
sur des lauriers. -La Patrie accueillant le Génie triom-<lb/>
phant. Très belle plaquette en deux pièces. Br. argenté. <lb/>

49/52%. <lb/>

452 Concours de Saulîais-le-Potier. -1894. Tête de République <lb/>

à g. Arg. 36%. TB. <lb/>


453 Funérailles de Sadi Carnot. 1894. La Patrie en deuil devant <lb/>
le lit de mort. ~. Pleureuses portant le cercueil au Pan-<lb/>
théon. Plaquette. Arg. doré. 79/56%. Très belle. <lb/>
454 Sté d&apos;Agriculture d&apos;Avranches. 1894. Tête de République <lb/>

à g. <lb/>

Guirlande champêtre. Arg. doré. 41m/m. TB. <lb/>

455 Patria non immemor. 1895. Tête laurée et voilée à g. <lb/>

e. Coq. Br. argenté. 36%. TB. <lb/>

456 Actes de dévouement. 1896. Tête de République laurée à g. <lb/>
Arg. 26% et anneau. TB. <lb/>
457 Agents de change. 1898. Jeton. Arg. 37%. TB. <lb/>
458 Exposition de 1900. Génie enlevant son flambeau à une <lb/>
femme représentant le siècle écoulé. Plaquette. Br. <lb/>
argenté. 35/5o%. TB. <lb/>
459 Commissions d&apos;hygiène et de salubrité. Vue de la Préfec-<lb/>
ture de police. Jeton. Arg. TB. <lb/>

460 Médaille de tir. Même droit. ~. [La France récompensant <lb/>

deux tireurs. Arg. 5o%. TB. <lb/>
461 La même pièce. Br. 50%. TB. <lb/>
462 Même droit. <lb/>
PRIX OFFERT PAR LE MINISTRE dans une cou-<lb/>
ronne de laurier et de chêne. Arg. doré. 51m/m. TB. <lb/>
463 La même pièce d&apos;un module inférieur. Arg. 35%. TB. <lb/>
&apos;464 Médaille des pompiers. Scène de sauvetage. Br. 58%. TB. <lb/>
465 L&apos;Art appliqué à l&apos;industrie. Vulcain soumettant son tra-<lb/>
vail à Minerve. Br. 80%. TB. <lb/>

466 La Bastille. Tête de République à g. e. Vue de la Bastille <lb/>

en 1789. Arg. 5o%. TB. <lb/>

467 Chambre de Commerce de Paris. Femme assise à g., dérou-<lb/>

lant des plans. e. Vue de Paris. Arg. 50%. Très belle. <lb/>

468 Chambre de Commerce de Lyon. Caducée et branche de <lb/>

laurier. e. Génie nu assis à dr., dévidant de la soie. Grand <lb/>

jeton octog. Arg. Très beau. <lb/>
-469 Femme personnifiant le Commerce assise à g. en vue de <lb/>

Lyon. e. Le précédent. Br. 5o%. Très belle. <lb/>

m <lb/>

&apos;470 L&apos;Amour console l&apos;humanité. L&apos;Amour assis sur les genoux <lb/>

d&apos;une femme -accroupie. g. Drapeau sur des lauriers. <lb/>

Ovale. Arg. 28/25.% et bélière. TB. <lb/>

&apos;471 Maternité. Femme assise à dr., un enfant sur ses genoux, <lb/>

dans une guirlande de fleurs. .Uniface. Arg. 28%. TB. <lb/>


472 Louis Bottée. Le port de Calais. 1889. La France, debout <lb/>

derrière la ville de Calais personnifiée, assise à g., lui <lb/>
montre le port. Br. 71 m/m. TB. <lb/>
473 Coudray. Ecole coloniale. La France encourageant un <lb/>
Annamite. <lb/>
Paysage d&apos;Extrême-Orient. Br. 67 m/m. TB. <lb/>
474 C. Devreese. Conseil communal de Tournai. 1904. Artiste <lb/>
achevant un vase. Plaquette. Arg. 44/28m/m. Très belle. <lb/>

473 Alphée Dubois. Henri Milne Edwards. 1880. Buste à g. <lb/>

Br. 67m/m. TB. <lb/>
476 Camille Flammarion. 1900. Buste à dr. ~. SOCIÉTÉ ASTRO-<lb/>
NOMIQUE DE FRANCE. La Nuit planant dans un ciel étoile. <lb/>
Br. 68%. TB. <lb/>
477 Daniel Dupuis. Emprunt pour la libération du territoire. <lb/>

1871. Mercure vide une corne d&apos;abondance aux pieds de la <lb/>
France et de la République. ~. A. THIERS. etc. Br.71 m/m. .TB. <lb/>
478 Lefebvre. Chambre de Commerce de Lille. Philippe de <lb/>
Girard assis à g. sur un banc. <lb/>
Vue du monument. <lb/>
Arg. 46%. TB. <lb/>

479 Patey. Sté de tir de Lyon. 1872. La Galliaassise à g. Lion <lb/>

au-dessus d&apos;un cartouche. Arg. 45%. TB. <lb/>
Le sculpteur Barye. 1875. Buste de trois-quarts à g. <lb/>
Lion et serpent. Br. 68mm. TB. <lb/>
Caisse d&apos;épargne de Nevers. Ouvrier apportant ses écono-<lb/>
mies à la Prévoyance. Vue de la ville. Arg. 40%. TB. <lb/>

Ponscarme. Jules Méline. 1892. Tête à dr. e. Groupe de <lb/>

l&apos;Agriculture et l&apos;Industrie. Br. 68%. TB. <lb/>
Theunissen. Chambre de Commerce de Valenciennes. 1897. <lb/>
Ouvriers au travail. <lb/>
Produits industriels. Plaquette <lb/>
rectangulaire à pans coupés. Arg. 32/40% <lb/>
. TB. <lb/>

484 Vernier. Pierre Curie. 1859-1906. Buste à dr. Plaquette <lb/>

uniface. Br. 75/53m/m. Très belle. <lb/>
485 Vernon. Congrès de médecine. 1900. Vue de Paris. <lb/>
La <lb/>

Science attisant sa lampe. Plaquette. Arg. 38/21%. TB. <lb/>
486 Assignats de 10 livres (Loi du 16 décembre 1791 ). 79 pièces <lb/>
des séries 54 à Ig80. -10 sols (Loi du 4 janvier 1792). <lb/>
357 pièces des séries. 4 à 2000. -i5 sols (même loi). <lb/>
6go pièces des séries 3 à 1995. -25 sols (même loi). <lb/>
95o pièces des séries <lb/>

1 à 1936. Liasse de 3o6 feuillets ren-<lb/>
fermant 2076 pièces. <lb/>


487 Assignats de 10 sous (Loi du 24 octobre 1792). 320 pièces <lb/>
des séries () II à 2000. -Assignats de 5o sols (Loi du <lb/>

4 janvier 1792 473 pièces des séries 25 3997. -Assi-<lb/>

gnats de i5 sols (Loi du 24 octobre 1792). 817 pièces des <lb/>
séries 5o à 1997. Liasse de 255 feuillets renfermant <lb/>

1610 pièces. <lb/>
488 Assignats de 10 livres (Loi du 24 octobre 1792). 6o3 pièces <lb/>
des séries 25o à 15656. -Assignats de 10 sous (Loi du <lb/>
23 mai 1793). 238 pièces des séries 6 à 1623. -Assignats <lb/>
de i5 sols (même loi). 509 pièces des séries 1 à io3o. <lb/>
Liasse de 336 feuillets renfermant 135o pièces. <lb/>
489 Assignats de 5o sols (Loi du 23 mai 1793). 1458 pièces des <lb/>
séries 3 à 3842. Liasse de 243 feuillets. <lb/>
49°A ssignats de 25 livres (Loi du 6 juin 1793). 601 pièces des <lb/>
séries 3 à 4419. -Assignats de 5 livres (Loi du 10 bru-<lb/>
maire an 2). 2184 pièces des séries 206 à 30171. Liasse de <lb/>
474 feuillets renfermant 2785 pièces. <lb/>
491 Médaillier acajou, renfermant 20 tablettes garnies de leurs <lb/>
cartons. Hauteur, 40% ; largeur, 44% ; profondeur, 22%. <lb/></body>




<back>NUMISMATIQUE -<lb/>

ARCHÉOLOGIE <lb/>

ART ANCIEN <lb/>

p <lb/>

ETIENNE BOURGEY <lb/>

7, Rue Drouot (Téléphone 274-64) <lb/>

PARIS <lb/>

Adresse Télégraphique : ETIENBOURG-PARIS. <lb/>

Achat au comptant, et quelle qu&apos;en soit l&apos;importance, de trou-<lb/>
vailles et collections de monnaies anciennes, jetons, médailles, etc. <lb/>
Achat et vente d&apos;antiquités romaines, gallo-romaines, grecques et <lb/>
égyptiennes, bronzes, statuettes, bijoux, etc. <lb/>
MM. les amateurs auront intérêt, avant de se défaire de leur <lb/>
collection,à la présenter à M. Étienne BOURGEY, qui fera toujours <lb/>
son possible pour donner un prix supérieur au prix déjà offert par les <lb/>
autres acheteurs. <lb/>
Rédaction de catalogues, direction de ventes publiques, expertises. <lb/></back>




















</text>
</tei>