<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">




<front>COMMISSAIRE-FRISEUR: <lb/>

Me MAURICE DELESTRE <lb/>

5, BUE SAINT-CEQRGES, 5 <lb/>

EXPERT : <lb/>

M. ETIENNE BOURGEY <lb/>

19. RUE DROUOT, 19 <lb/>

PARIS <lb/>

ADRESSE TÉLÉGR. ÉTIENBOURG-PARIS


Exposition particulière : <lb/>

Le Jeudi 11 Avril, chez M. Etienne BOURGEY, expert, 19, rue Drouot <lb/>
(Téléphone 274-64). <lb/>

Exposition publique : <lb/>

Le Vendredi 12 Avril, Hôtel des Ventes, Sille 8, une heure <lb/>
avant la vente. <lb/>

La vente aura lieu au comptan t. <lb/>

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. <lb/>

L&apos;exposition mettant les acheteurs à même de juger de l&apos;état des <lb/>
pièces, aucune réclamation ne sera almise aussitôt l&apos;adjudication <lb/>
prononcée. <lb/>

M. Etienne BOURGEY, 19, rue Drouot, se charge aux conditions habi-<lb/>
tuelles (5 o/o sur la limite) des commissions qui lui seront confiées. <lb/>

L&apos;ordre du catalogue sera suivi ou non. L&apos;expert se réserve le droit <lb/>
ce diviser ou de réunir les lots. <lb/></front>


<body>MONNAIES GRECQUES <lb/>

1 <lb/>

Gaule. Imitations de Pannonie. 3 p. Arg. 6 p. potin et une <lb/>
amulette. <lb/>
Massalia. Drachme. Néapolis. Didr. Vélia. Didr. 2 p. variées. <lb/>
Syracuse. Agathocle. Br. Chersonesos. Obole. Apollonia. <lb/>
Drachme. Dyrrachium. Dr. 2 p. Ens. 8 p. Arg. et 1 p. Br. <lb/>

Maronea. Cheval à g. <lb/>
Eni XOPHTO Vigne dans un carré. <lb/>
Statère. Arg. TB. <lb/>
4 Thasos. 2 tétradrachmes variés. Arg. <lb/>
5 Rois de Thrace. Lysimaque. Tétradrachmes, 4 p. et drachme. <lb/>

Ens. 5 p. Arg. <lb/>

Macédoine sous les Romains. Tétradr. 2 p. variées et drachme. <lb/>
Acanthus. Triobole. Lete. Statères, 2 p. Ens. 6 p. Arg. <lb/>
Rois de Macédoine. Philippe II. Tète d&apos;Apollon laurée. <lb/>
R. ~OIAinnOY-Victoire dans un bige. Statère. Or. TB. <lb/>
-Tétradr., drachme trouée et division. Ens. 3 p. Arg. <lb/>
Alexandre-le-Grand. Tête de Pallas. R. ~AAEIANAPOY. <lb/>
Victoire à g. Statère. Or. B. <lb/>
10 -Variété. Serpent devant la Victoire. Statère. Or. TB. <lb/>

[ [ <lb/>

-Tétradr. variés. 13 p. et drachmes. 2 p. Ens. i5 p. Arg. <lb/>

12 -Tétradr. variés. 4 p. Drachmes et divisions, i3p. Ens. <lb/>

17 p. Arg. <lb/>

Philippe III. Tétradr. et drachme. -Antigone. Tétradr. -<lb/>
Démétrius. Tétradr. Ens. 4 p. Arg. <lb/>
14 Thessalie. Drachme. Béotie. Statère. Egine. Statère. Corinthe. <lb/>
Didr. et demi-dr. Histiée. Octobole. Ens. 6 p. Arg. <lb/>
Athènes. Tétradr. archaïsants, i3 p. Arg. <lb/>
,6 -Autres. 4 p. Drachmes et divisions. 8 p. Tétradr. au nom <lb/>
de Timarque. Ens. i3 p. Arg. <lb/>
17 Amisus. Bronze. Pont. Polémon et Néron. Arg. fruste. <lb/>
Rhescuporis et Caracalla. Electrum pâle. Ens. 3 p. <lb/>
18 Sinope. Chouette. 2 p. Arg. TB. <lb/>

19 -Aigle sur un thon. 3 p. Apamée. Arg. et PB. Chalcédon <lb/>
2 variétés. Bithynie. Nicomède. Tétradr. Ens. 9 p. Arg. et <lb/>
1 p. bronze. <lb/>
20 Pergame. Philétaire. Tétradr. Myrhina. Tétradr. troué. Ens. <lb/>

2 p. Arg. <lb/>


S3 <lb/>

Sous. 2 p. -Héraclius, Héraclius-Constantin et Héra-<lb/>

cléonas. Sou. Ens. 3 p. Or. TB. <lb/>

84 Constant II. Sou. Constantin-Pogonat, Héraclius et Tibère. <lb/>

Sou. Ens. 2 p. Or. B. <lb/>

85 Constant II, Constantin-Pogonat, Héraclius et Tibère. Sou <lb/>

d&apos;or. TB. <lb/>

86 Justinien II. R). Tête du Christ. Sou d&apos;or. TB. <lb/>

87 <lb/>

R. Croix. Sou. Justinien II et Tibère IV. Sou troué et <lb/>

demi-sou. Ens. 3 p. Or. <lb/>
88 Filepicus-Bardane. Sou (S. 38. i3). Or. B. troué, rare. <lb/>

89 -D Demi-sou. (S. 38. 15). Or, troué, rare. <lb/>

90 Constantin VI et Irèné. Sou. (S. 41.7). Or. TB. troué, rare. <lb/>

91 Théophile et Michel III. Sou. (S. 41. 1). Or. TB. <lb/>
92 Léon VI et Constantin X. Sou. (S. 46. 1). Or. B. rare. <lb/>

93 Basile II et Constantin XI. Sou. Romain III. Sou et sou <lb/>

troué. Ens. 3 p. Or. <lb/>
94 -Sous. Ens. 5 p. trouées. Or. <lb/>
93 Michel IV. Sou. Constantin XII. Sous concaves, 3 variétés. <lb/>

Ens. 4 p. trouées. Or. <lb/>

96 Théodora. Buste de face. . Le Christ. (S. 49. 14). Sou d&apos;or. <lb/>

B. rare. <lb/>

97 -La Vierge et Théodora. <lb/>
Le Christ. Sou. (S. 49. i3). <lb/>
Or. percé. <lb/>
98 Michel VI. Sou. (S. 49. i5). Or. percé. <lb/>

99 Constantin XIII. Sous concaves, 3 p. dont 2 trouées. Michel <lb/>
VII. Sou concave, troué. Michel VII et Marie. Sou troué. <lb/>
Ens. 5 p. Or. <lb/>

100 Nicéphore III. Sou concave, troué. Jean II Comnène. Sous <lb/>

concaves, 4 p. électrum. Ens. 5 p. <lb/>

101 Manuel Ier. Sou concave. Andronic IIet MichelIX. Sou et <lb/>

sou troué. Indéterminés. Sous. 2 p. Ens. 5 p. Or. <lb/>
102 Familles romaines. 33 deniers et 3 quinaires. Ens. 36. p. <lb/>
Arg. <lb/>
COSTA LEG. Tête de la Liberté. R&apos;. BRVTVS IMP. Trophée. (Pe-<lb/>
dania). Arg. TB. <lb/>
Marc-Antoine et Octavie. Cistophore. Fulvie. Quinaire, <lb/>
fruste. Ens. 2 p. Arg. <lb/>
Auguste. R. Capricorne. Médaillon. -Taureau à dr. 2 p. <lb/>
Ens. 3 p. Arg. <lb/>
-Deniers, 6 p. Vitellius. Vespasien. Ens. 8 p. Arg. <lb/>

Domitia. Buste à dr. . Paon à dr. (Cohen. 2). Arg. <lb/>

Nerva. Trajan. Adrien. Ens. 12 p. Arg. <lb/>
109 Sabine. Antonin. Faustine mère. Marc-Aurèle. 17 p. Arg. <lb/>
110 Faustine jeune. Vérus. Lucille. Commode. Crispine. Albin. <lb/>

Ens. 8 p. Arg. <lb/>


Pescennius Niger. Tête à dr. . Victoire à g. Denier, troué. <lb/>

Arg. <lb/>

Septime Sévère. Julie Domne. Ens. 22 p. Arg. <lb/>
Çaracalla. II p. Macrin. Ens. 12 p. Arg. <lb/>
Diaduménien à Julien II. 19 p. variées. Arg. et Billon. <lb/>

Monnaies byzantines. 18 p. variées. At&apos;g. <lb/>

Monnaies romaines frustes. Arg. 23 p. Bill. et Br. 44 p. <lb/>

Ens. 67 p. <lb/>
Impériales grecques. Lot de 43 p. variées. Arg., Pot. et Br. <lb/>
118 -Autre lot de 12 p. Pot. et Br. <lb/>

Arménie. 2 p. Arg. Perse. 1 p. Or; 2 p. Arg. Normands de <lb/>
Sicile. 1 p. Or. Califes et Sultans. 28 p. Arg. et 2 p. Cui-<lb/>

vre. Ens. 36 p. <lb/>

François I. Ecu d&apos;or. Venise. Sequins. 2 p. Pays-Bas. Du-<lb/>
cats. 2 p. Ens. 5 p. Or. <lb/>
Lot de pièces modernes frustes. 7 p. Arg., 8 p. Bill. et 18 p. <lb/>
Cuivre. Ens. 33 p. <lb/></body>









</text>
</tei>