<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<front>DEPUIS 1895 <lb/>

BOURGEY NUMISMATIQUE <lb/>

Portraits multiples <lb/>

VENTE À L&apos;AMIABLE <lb/>

Juin 2003 <lb/>

Sabine BOURGEY <lb/>

7, rue Drouot -75009 Paris <lb/>

Tél. 01 47 70 35 18 -01 47 70 88 67 -Fax : 01 42 46 58 48 <lb/>

Email : www.franceantiq.fr/sna/bourgey <lb/>


PORTRAITS MULTIPLES <lb/>

Préface <lb/>

Les portraits portent toujours en eux de multiples messages. Qu&apos;il soit réaliste ou idéalisé, le <lb/>
portrait est une information incomparable, à une époque où les médias n&apos;existent pas. Qu&apos;il <lb/>
figure sur une peinture, une sculpture, une médaille, un camée ou une monnaie, il est le <lb/>
moyen, souvent unique, de voir le visage du souverain, qu&apos;il soit roi, empereur ou évêque ou <lb/>
de le rêver lorsqu&apos;il s&apos;agit d&apos;un dieu... <lb/>
Lorsqu&apos;il y a deux portraits sur une monnaie ou sur une médaille, la signification est déja <lb/>
légèrement différente : l&apos;accent est mis souvent sur le lien familial : filial ou conjugal. La <lb/>
plupart du temps, la représentation de la famille est idéalisée et articulée autour du mariage ou <lb/>
de la naissance, lorsqu&apos;il y a trois personnages. Moins classique, il peut s&apos;agir également <lb/>
d associations -parfois inattendues -de personnages ayant une communauté de vues politiques, <lb/>
scientifiques, religieuses... Les monnaies et médailles avec deux portraits sont évidemment les <lb/>
plus nombreuses. Les spécialistes des monnaies à quatre portraits restent, sans conteste, les <lb/>
empereurs byzantins qui ont un faible pour les portraits de famille où apparaissent le père et <lb/>
ses trois fils, parfois le grand-père... On rencontre aussi de temps en temps quatre frères sur <lb/>
certains thalers allemands... La Révolution française ne dédaignera pas de faire frapper de <lb/>
rustiques repoussés avec cinq de ses grands hommes, la médaille devenant ainsi instrument de <lb/>
propagande, tandis que sous Louis XIV, on avait eu la même idée avec cinq membres de la <lb/>
famille royale : le roi, ses trois fils et le tout jeune Duc de Berry... Le plus amusant étant une <lb/>

médaille de bronze du XIXe siècle représentant onze membres de la famille des Bourbons <lb/>
(&quot;Point de vue&quot; avant la lettre !). Cette recherche de portraits multiples permet une autre <lb/>

vision des objets, à la fois comparative et poétique. <lb/>

Sabine Bourgey <lb/></front>


<body>DEUX PORTRAITS <lb/>

Père et fils <lb/>

1 * <lb/>

HERACLIUS et HERACLIUS CONSTANTIN <lb/>
(613-629). BYZANCE. Solidus. Constantinople. Bustes d&apos;Héraclius avec une barbe <lb/>
courte et d&apos;Héraclius Constantin enfant. R./ Croix potencée sur trois degrés. <lb/>
(Morrisson 10/15 p. 263). Or. 4,43 g. Très Beau. <lb/>



2* <lb/>

(613-629). Solidus globulaire. Carthage. Bustes d&apos;Héraclius et d&apos;Héraclius <lb/>

Constantin. R./ Croix potencée sur deux degrés. (M. 10 p. 298, Ratto 1372/76). Or. <lb/>


4,47 g. TB. à Très Beau. <lb/>

3* <lb/>

(629-632). Solidus. Constantinople. Bustes d&apos;Héraclius avec une barbe longue et des <lb/>
moustaches et d&apos;Héraclius Constantin. R./ Croix potencée sur trois degrés. (M. 34 var. <lb/>

p. 264). Or. 4,22 g. Presque Très Beau. <lb/>


4* <lb/>

CONSTANTII et son fils CONSTANTINIV <lb/>
Constant II (654-659). Solidus. Constantinople.Bustes de Constant II avec une barbe <lb/>
longue et de Constantin IV, adolescent, portant le stemma. R./ Croix potencée sur <lb/>
trois degrés. (M. 13/47 p. 338). Or. 4,47 g. Très Beau. <lb/>



5* <lb/>

JUSTINIEN Il et TIBERE <lb/>
Justinien (2ème règne, 705-711, associé à son fils Tibère). Solidus. Constantinople. <lb/>
Bustes diadémés de Justinien II (barbe courte) et de Tibère adolescent, tenant <lb/>
ensemble une longue croix potencée sur deux degrés. R./ Buste de face du Christ. (M. <lb/>
12 p.430, R. 1765). Or. 4,23 g. Superbe. Rare. <lb/>

3.050 <lb/>

6* <lb/>

Tremissis. Constantinople. Buste de f. du Christ. R./ Bustes de Justinien II et Tibère <lb/>
adolescent, tenant entre eux une croix potencée. (M. 18/16 p. 431). Or. 1,38 g. Très <lb/>
Beau. Rare. <lb/>



7 <lb/>

MICHEL II et THEOPHILE <lb/>
(821-824). Follis. Constantinople. Bustes de f. de Michel II (barbu) et de Théophile. <lb/>

R./ M surmonté d&apos;une croix. (M. 31/1 p. 520). Br. 6,54 g. T.B. <lb/>



8 <lb/>

CONSTANTINVII et ROMAIN II <lb/>
Constantin VII (945-959). Nomisma. Constantinople. Buste de f. du Christ. R./ <lb/>
Bustes de Constantin VII et de Romain II de f., tenant entre eux une croix patriarcale. <lb/>

(M.37/15 p. 570).Or. 4,38 g. Presque Très Beau. <lb/>


9 <lb/>

FREDERIC III et MAXIMILIEN <lb/>

SAINT-EMPIREROMAIN GERMANIQUE.Médaille. 1531. Bustes accolés de <lb/>

Frédéric III de Habsbourg et de son fils Maximilien à dr. (Avers : Sammlung Lanna <lb/>
555). Plomb. 45 mm. Petit défaut sur la tranche sinon Superbe. <lb/>



Frédéric V d&apos;Autriche, de la dynastie des Habsbourg, roi des Romains (1440), <lb/>
devient Frédéric III (de Styrie), empereur du Saint Empire Romain Germanique <lb/>

(1452-1493). Sonfils Maximilien 1er lui succéda en 1493. <lb/>


Mère et fils <lb/>

10* <lb/>

AGRIPPINE et NERON <lb/>

(Jan./Novembre 55). ROME. Aureus. Tête nue de Néron et buste d&apos;Agrippine <lb/>

accolés à dr. R./ Quadrige d&apos;éléphants à g. portant deux chaises sur lesquelles se <lb/>
tiennent deux figures masculines : Claude et Auguste. Ex SC dans le champ, au <lb/>
dessus des éléphants. (C. 3, (120 Francs) RIC 6 (R3)). Or. 7,71 g. Presque Très Beau. <lb/>
4.600 <lb/>
Rare. <lb/>

Il lui devait l&apos;empire, car elle le fit adopter par son époux, l&apos;empereur Claude. au <lb/>
détriment de Britannicus. Les relations mère-fils se gâtèrent par la suite : il la fit <lb/>

assassiner en 59. <lb/>

10 bis* CLEOPATRE THEA et ANTIOCHUSVIII GRYPUS <lb/>

SYRIE. (122-120). Tétradrachme. Antioche. (B. 1361 var. ; Newell, SMA 360). <lb/>

380 <lb/>
Arg. 16,59 g. Très Beau. <lb/>

Cléopâtre Théa, princesse ptolémaïque épousa Alexandre Bal as (150-145 av. JC). <lb/>

Elle fut ensuite lafemme de trois rois séleucides, exerça une influence puissante sur <lb/>

l&apos;Etat et finalement régna seulejusqu&apos;à l&apos;avènement de son fils. <lb/>

Il* <lb/>

ANNE d&apos;AUTRICHE et LOUIS XIV <lb/>
FRANCE. Médaille. 1643. A. Dupré. Bustes accolés à dr. R./ Au-dessus d&apos;un <lb/>
paysage, Apollon à dr. dirige le char du Soleil. (Maz. 718, TN. II. 7-5). Br. doré. 50 <lb/>

mm. Bélière disparue. Dorure ancienne. TB. <lb/>

580 <lb/>

Après 22 ans de mariage, Anne d&apos;Autriche donna à Louis XIII un .fils, le 5 septembre <lb/>

1638. Cet enfant ôta à Gaston de France sa valeur d&apos;héritier présomptif <lb/>

12* <lb/>

CHRISTINE et CHARLES EMMANUEL II <lb/>

(1638-1675). ITALIE. Maison de Savoie. Quadruple or. Turin. 1640. Bustes du duc <lb/>

et de la Régente accolés à dr. R./ Armes couronnées dans un cartouche. (Sim 5, Fr. <lb/>
1071). Or. 13,27 g. Cassure deflan sinon Superbe. Rare. <lb/>
3.050 <lb/>

Charles Emmanuel, duc de Savoie, devint le successeur à l&apos;âge de 4 ans de son frère <lb/>

François Hyacinthe, sous la tutelle de la duchesse mère Christine. <lb/>

13* <lb/>

Scudo. 1641. Bustes à dr. de la Régente et de Charles Emmanuel. R./ Armes <lb/>

230 <lb/>

couronnées dans un cartouche. Etain. TB. <lb/>

14* <lb/>

MARIA LOUISA et CHARLES-LOUIS <lb/>

(1803-1807). Toscane. Royaume d&apos;Etrurie. Francescone de 10 lire. Pise. 1806. <lb/>

Bustes affrontés. R./ Armes couronnées. (Dav. 155, V.G. 954). Arg. 27,19 g. Presque <lb/>

260 <lb/>
Très Beau. <lb/>

Charles-Louis de Bourbon, fils du roi Louis d&apos;Etrurie et de Maria-Louisa,fille du roi <lb/>
d&apos;Espagne, Charles IV. En 1803, Charles-Louis devint roi d&apos;Etrurie sous la tutelle de <lb/>

sa mère. Le royaume fut annexé en 1807 par la France. <lb/>

15* <lb/>

Royaume d&apos;Etrurie. Dena de 10 Lire. 2ème. type. Florence. 1807. Bustes accolés à <lb/>
dr. Armes couronnées.(Poindessault936, V.G. 961). Arg. 39,37 g. Très Beau. <lb/>

380 <lb/>



16* <lb/>

JOSEPH II et MARIE-THERESE <lb/>

(1765-1790). AUTRICHE. Médaille. J.N. Wirth. Bustes accolés des souverains. R./ <lb/>

Vue. Arg. 49,5 mm. Quelques petites rayures sinon Presque Superbe. <lb/>

700 <lb/>

Joseph Il succéda à son père François III de Lorraine, en 1765, en tant qu&apos;empereur <lb/>
du Saint-Empire Romain Germanique, mais sa mère, Alarie-Thérèse, reine de <lb/>

Bohème et de Hongrie, consens ses pouvoirs jusqu&apos;à sa mort en 1780. Alarié deux <lb/>
fois, il n&apos;eut pas d&apos;enfant. Son frère Léopold II lui succéda. Il est le frère de Marie-<lb/>

Antoinette, femme de Louis XVI. <lb/>

Frères et soeurs <lb/>

17* <lb/>

CASTOR et POLLUX <lb/>

ROME. Mn. Cordius Rufus (46 av. J.C.). Denier. Têtes accolées des Dioscures à dr. <lb/>

surmontées d&apos;une étoile. R./ Vénus debout à g. portant Cupidon sur son épaule. (Syd. <lb/>
976, B.D. 406). Arg. 3,83 g. Très Beau. <lb/>

230 <lb/>

Le nom de Dioscures, qui signifie &quot;fis de Jupiter&quot;, fut donné aux deux héros Castor <lb/>

et Pollux. Leur mère était Léda, femme du roi de Sparte, Tyndare. Ils sont souvent <lb/>
représentés sous la forme de cavaliers ou de soldats, portant des bonnets coniques <lb/>
surmontés d&apos;une étoile. On les retrouve sur les deniers de plusieurs familles romaines <lb/>

: Atilia, Horatia, Servilia, Fonteia... On ne rencontre cette thématique, symbole de la <lb/>

concordefraternelle, que rarement sous l&apos;Empire. <lb/>

18 <lb/>

BASILE II et CONSTANTIN VIII <lb/>

(976-1025). BYZANCE. Milliaresion. Constantinople. Bustes de f. des deux frères. <lb/>

Entre eux, une croix croisettée au dessus d&apos;un globe et de quatre degrés. R./ Légende. <lb/>

150 <lb/>

(M. 42/1 p. 609). Arg. 2,79 g. TB à Très Beau. <lb/>

19 <lb/>

LOUIS CHARLES et MARIE THERESE CHARLOTTE <lb/>

FRANCE. Jeton. Loos. Bustes à dr. des enfants de Louis XVI. R./ Draperie ; à <lb/>

l&apos;exergue : QUAND SERA T-ELLE LEVEE ? (H. 644, TN. 54-1 ). Br. 31 mm. Superbe. <lb/>

&apos; <lb/>

60 <lb/>

20 <lb/>

LOUIS XVIII et CHARLESX <lb/>

CHARLES X (1824-1830). Médaille. Petit. 1825. Commémoration de <lb/>
l&apos;achèvement du Palais Brongniart, commencé en 1807. Bustes accolés à g. de <lb/>

Louis XVIII et de Charles X. R./ Palais de la Bourse à Paris. (M.M. 14). 68 mm. Arg. <lb/>

Coup sur la tranche sinon Superbe. <lb/>

1 .000 <lb/>
Les deuxfrères de Louis XVI. <lb/>

20 bis <lb/>

Médaille. E. Gatteaux. Erection d&apos;une statue à la mémoire de Louis XIII. 1829. <lb/>

Bustes accolés à d. de Charles X et Louis XVIII. R/ Statue équestre de Louis XIII. <lb/>

Br. 51 mm. Superbe. <lb/>

100 <lb/>

21 <lb/>

A.P. et F.L.S. DE LA ROCHEFOUCAULD <lb/>

Jeton. (ancre). Compagnie d&apos;assurance La Concorde. 1842. Leurs bustes accolés à g. <lb/>

(Gailhouste213). Arg. Superbe. <lb/>

60 <lb/>

Cette société, fondée en 1842 par les deux frères de la Rochefoucauld, cessa ses <lb/>

activités en 1866. <lb/>


22* <lb/>

JEAN et CORNELIUS de WITT <lb/>
FLANDRES. Médaille. P. Avry. ILLVSTRISSIMI FRATRES IOHAN ET CORNEL DE WIT, <lb/>

leurs bustes accolés à dr. R./ Entouré de rinceaux, un texte de huit lignes. Tranche <lb/>
inscrite : VIOLENTA MORTE DELETI HAGAE COMITIS 20 AVG A&apos;O 1672. (Van Loon III <lb/>
83). Arg. 42,5 g. 48,5 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>


Jean (1623-1672) et Cornelius de Witt (1625-1672) furent massacrés par la foule le <lb/>
20 août 1672, lors d&apos;une émeute provoquée par les Orangistes, au moment de <lb/>
l&apos;invasion de la Hollande par les armées de Louis XIV. <lb/>

23* <lb/>

Médaille. La mort des frères de Witt. Bustes en regard des deux frères. R./ Leurs <lb/>

corps mis à mort, foulés et déchirés par un monstre à plusieurs têtes, emblème de la <lb/>
bourgeoisiede La Haye ; à l&apos;exergue, un chronogramme. (Van Loon 111,81). Arg. 72 <lb/>

mm. Petite encoche sinon Superbe. Très joli style. <lb/>

2.300 <lb/>

La mort desfrères de Wiit donna lieu à lafrappe de sept médaillesdifférentes. <lb/>

24* <lb/>
JOHAN CHRISTIAN, GEORG RUDOLPH <lb/>

ALLEMAGNE. (1602-1621). Silésie, Liegnitz Brieg, duché. Thaler. 1609. <lb/>

Reichenstein. Bustes en regard des deux frères. R./ Armes surmontées de trois <lb/>

heaumes. (Dav. 7713). Arg. 28,90 g. Très Beau. <lb/>


25* <lb/>

JEAN CASIMIR et JEAN ERNEST <lb/>

(1572-1633). Saxe. Thaler. 1597. Bustes affrontés des deux frères. R./ Ecu entouré <lb/>

de douze écussons. (Dav. 9758). Arg. Très Beau. <lb/>


26* <lb/>

RUDOLF AUGUST et ANTON ULRICH <lb/>

Brünswick New Wolfenbüttel. Rudolf August et Anton Ulrich. (1685-1704). Thaler. <lb/>

1698. Leurs bustes accolés. R./ Armes et trophés sur un piedestal, surmontés d&apos;une <lb/>

couronne. (Dav. 6395). Très Beau à Superbe. <lb/>


Rodolph August devint duc de Brünswick en 1666, à la mort de son père Auguste II. <lb/>

Son frère cadet, Anton Ulrich, lui fut associé dès 1685 et lui succèda en 1704, <lb/>

jusqu&apos;en 1714. <lb/>

La vie conjugale ou presque... <lb/>

27* <lb/>

SATYRE et NYMPHE <lb/>

GRECE. Thrace. Thasos. (465-411). Statère ithyphallique. La nymphe et le satyre <lb/>

en action. R./ Carré quadripartite.(BMC 24 p. 218). Arg. 8,43 g. TB. <lb/>



28 <lb/>

GORDIEN III et TRANQUILLINE. <lb/>
ROME. Gordien III le Pieux (238-244). Grèce. Thrace. Bronze colonial. Anchiale. <lb/>

Leurs bustes affrontés. R./ Asclépios debout à dr. tenant un serpent. (Catalogue of <lb/>

Greek Coins. Thrace. p. 86, 21var.). Br. TB à Très Beau. <lb/>



Gordien avait épousé Tranquilline, fille de Misithée, préfet du prétoire, en qui il <lb/>
avait trouvé un fidèle allié politique. <lb/>

29 <lb/>

Mésie Inférieure. Gordien le pieux et Tranquilline. Bronze. Leurs bustes affrontés. <lb/>
R./ Sérapis debout à g. (BMC (Mésie) 63). Trous de centrage. TB. <lb/>




30 <lb/>

ANTOINE et JEANNE <lb/>

NAVARRE. (1555). Jeton. Leurs bustes en regard sous une couronne. R./ Ecu de <lb/>

France et de Navarre. Br. TB. <lb/>

45 <lb/>

Antoine de Bourbon, duc de Vendôme (1537-1562), roi de Navarre (1555-1572) et <lb/>
Jeanne 111 d&apos;Albret (1555-1572). Mère d&apos;Henri IV. Jeanne d&apos;Albret fil du calrinisme, <lb/>
la religion officielle de son royaume. <lb/>

31 <lb/>

HENRI IV et MARIE de MEDICIS. <lb/>

FRANCE. Médaille. G. Dupré. 1603. Bustes accolés à dr. R./ HEVS SEMEN DEI <lb/>
VBI MIRA REBVS CONCORDIA. Un monogramme composé des lettres H et M, <lb/>
surmontéd&apos;une couronne royale, flanqué de deux S barrés et soutenu d&apos;une fleur de lis <lb/>
entourée d&apos;un dauphin. (Maz. 642). Surmoulé ancien. Alliage. 65 mm. 2 trous. Revers <lb/>

très rare. Très Beau. <lb/>

350 <lb/>

32* <lb/>

Médaille. G. Dupré. 1603. Bustes superposés à dr. Dessous : G. Dupré F. A la <lb/>
coupure du bras 1603. R./ PROPAGO IMPERII. Le Roi, en costume de guerrier antique, <lb/>
donnant la main à la Reine, revêtue des attributs de Minerve. Entre eux, un enfant, <lb/>

futur Louis XIII, le pied placé sur un dauphin, pose sur sa tête le casque de son père. <lb/>

Un aigle, descendant du ciel, apporte au dessus de la tête du dauphin une couronne <lb/>
non fermée. (TN II, pl. 111, 4 ; M. Jones 15). Br. 66 mm. Superbe. <lb/>

1.200 <lb/>

33* <lb/>

Médaille. G. Dupré. 1601. Bustes face à face des souverains. R./ Ecusson aux armes <lb/>
de Navarre, surmonté d&apos;une couronne royale. (Maz. 633, TN 11-2-2 n°3). Surmoulé <lb/>
ancien. Alliage. 60 mm. TB. <lb/>

200 <lb/>

33 bis <lb/>

Médaillette. 1605. Bustes affrontés du roi et de la reine. R./ Ecu parti de France et de <lb/>

Médicis écartelé d&apos;Autriche. (F. 11969). Arg. 13 mm. Très Beau. <lb/>

80 <lb/>

34* <lb/>

LOUIS XV et MARIE LECZYNSKA <lb/>

LOUIS XV (1715-1774). Médaille. Duvivier. Mariage du Roi et de Marie <lb/>

Leczinska. 1725. Bustes face à face. R./ La cérémonie du mariage. (Nocq. 82). Arg. <lb/>

41 mm. Quelques petits coups sur la tranche. TB à Très Beau. <lb/>

220 <lb/>

35 <lb/>

Jeton. Etats du Languedoc. Bustes de Louis XV et de Marie Leczinska. 1730. <lb/>

(F. 10957). Arg. TB à Très Beau. <lb/>

100 <lb/>

36 <lb/>

LOUIS XVI et MARIE-ANTOINETTE <lb/>

Médaille. Mariage du Dauphin. 1770. Bustes affrontés du dauphin et de <lb/>

l&apos;archiduchesse. R./ Le dauphin tenant la main de Marie-Antoinette,devant un autel. <lb/>
A l&apos;arrière plan, la France et l&apos;Autriche se congratulent. (Forrer III p. 476, F. 11229). <lb/>
Arg. 31 mm. Coups au droit. TB. <lb/>

80 <lb/>

37 <lb/>

Médaille. Duvivier. Mariage du Dauphin. Bustes en regard. A l&apos;exergue : DIE XVI <lb/>

MAII MDCCLXX. R./ Même description. (H. Nocq 165). Arg. 42 mm. TB. <lb/>

120 <lb/>

37 bis* Médaille. Duvivier. Fêtes à l&apos;Hôtel de Ville pour la naissance du Dauphin. 1782. <lb/>

Bustes accolés de Louis XVI et de Marie-Antoinette. R./ La Ville de Paris, <lb/>
personnifiée, agenouillée, présente à Leurs Majestés la table sur laquelle est dressé le <lb/>
repas qu&apos;elle leur offre. (TN LUI, 6). Br. 50 mm. Très Beau. <lb/>

110 <lb/>



38* <lb/>

Médaille. B. Duvivier. Mariage de douze filles dotées par les états de Bourgogne <lb/>

à la naissance de M. le Dauphin 1781. Bustes accolés des souverains. R./ Ecu <lb/>

couronné. (Nocq 209, Forrer 1 p. 686). Arg. 45 mm. Presque Superbe. <lb/>



39 <lb/>
NAPOLEON et JOSEPHINE <lb/>

Napoléon 1er (1804-1814). Médaille. Fêtes du couronnement. Brenet. 1804. Leurs <lb/>

bustes superposés à dr. R./ Aigle couronné de laurier, de f., sur son aire. (Br. 359, TN <lb/>

4, 9). Br. 35 mm. Superbe. <lb/>



40 <lb/>

Napoléon 1er (1804-1814). Médaille. Fêtes du couronnement. Brenet. 1804. (Br. <lb/>

359, TN 4,9). Arg. 35 mm. Superbe. <lb/>


41 * <lb/>

NAPOLEON 1er et MARIE-LOUISE <lb/>

Napoléon 1er (1804-1814). Médaille. Mariage à Paris. Andrieu et Brenet. 1810. <lb/>

Bustes accolés à dr. des souverains. R./ Napoléon en costume d&apos;Empereur romain, et <lb/>
Marie-Louise, debout devant un autel allumé. (Br. 954; TN 39,4). Arg. 32 mm. <lb/>


Superbe. <lb/>

42 <lb/>

Médaillette.Andrieu. (1845-1860). Même sujet. (Br. 956, T.N. 39). Or. 15 mm. TB. <lb/>



43* <lb/>

Napoléon 1er (1804-1814). Médaille. 1810. Manfredini. Même sujet. Têtes accolées <lb/>
à dt., Napoléon avec la couronne de fer, Marie-Louise avec le diadème. R./ L&apos;Hymen, <lb/>
armé d&apos;une torche, chasse devant lui Mars. (Br. 961, TN. 39.10). Arg. 43 mm. <lb/>
Presque superbe. <lb/>

380 <lb/>

44* <lb/>

Médaille. Harnisch. Mariage de Napoléon et de Marie-Louise à Vienne. 1810. <lb/>

Têtes en regard des souverains. R./ La ville de Vienne, tourelée et assise, tient de la <lb/>
main g. un sceptre surmonté de l&apos;aigle à deux têtes et de la dr. grave sur un bouclier <lb/>
que lui présente l&apos;Amour : VOTA PUBLICA. (TN. 38.3, Br. 942). Arg. 49 mm. Presque <lb/>

620 <lb/>
Superbe. <lb/>

45 <lb/>

Médaille. Galle et Droz. Même sujet. Bustes accolés des souverains. R./ Napoléon, <lb/>
en costume d&apos;Empereur romain et Marie-Louise, debout devant un autel allumé. A <lb/>

l&apos;exergue 1 AVRIL MLCCCX. (Br. 955). Arg. 27 mm. Superbe. <lb/>

120 <lb/>

46 <lb/>

HELENE de MECKLEMBOURGSCHWERIN et FERDINAND,duc d&apos;Orléans. <lb/>

Médaille. Barre. 1837. Commémoration de la visite du duc et de la duchesse <lb/>

d&apos;Orléans de l&apos;Hôtel des Monnaies et Médailles. Bustes conjoints du duc et de la <lb/>

duchesse. R./ Légende. Arg. 51 mm. Très Beau. <lb/>

150 <lb/>

47 <lb/>

NAPOLEON III et EUGENIE <lb/>

Médaille. Caqué. (1845-1860). L&apos;exposition universelle. 1855. Têtes accolées de <lb/>

l&apos;empereur et de l&apos;impératrice à g. R./ La France couronnant l&apos;Industrie. (Divo 246 <lb/>

var.). Cui. 50,5 mm. Superbe. <lb/>

100 <lb/>

47 bis* FERDINAND et ISABELLE <lb/>
PAYS BAS. Campen. Ducat. (1490-1493). Bustes affrontés. R./ Ecu couronné. (Fr. <lb/>
150). Or. 3,41 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

1.100 <lb/>



48* <lb/>

ALBERT et ISABELLE <lb/>

(1598-1621). Brabant. Double ducat. Anvers. Bustes en regard des archiducs <lb/>

couronnés. R./ Ecu couronné entouré du collier de la Toison d&apos;or. (Van Gelder et Hoc <lb/>
282-1). Or. 6,94 g. Très Beau. <lb/>

1 .500 <lb/>

A la mort de Charles Quint, la Flandre et les Pays-Bas étaient possessions des rois <lb/>
d&apos;Espagne. En 1592 (1598 selon le Dav.), Philippe Il maria sa fille avec l&apos;archiduc <lb/>
Albert, fils de l&apos;empereur Maximilien II d&apos;Autriche et lui donna ces deux provinces, à <lb/>
charge de reversion à la couronne d&apos;Espagne à défaut d&apos;héritiers. Albert mourut en <lb/>
1621 et Isabelle en 1633, sans enfants, la Flandre et les Pays-Bas revinrent à <lb/>

Philippe IV d&apos;Espagne. <lb/>

48 bis <lb/>

Ducaton. Anvers. 1618. Bustes accolés des archiducs. R./ Ecu couronné soutenu par <lb/>

deux lions. (Delm. 248). Arg. TB à Très Beau. <lb/>
300 <lb/>

49 <lb/>

Médaillette. 1599. Bustes en regard. R./ Légende. (F.-). Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

50 <lb/>

Jeton. 1609. Bustes affrontés des Archiducs Albert et Isabelle. R./ Un caducée entre <lb/>

deux cornes d&apos;Abondance en sautoir. (F. 13901). Br. 4,83 g. Très Beau. <lb/>

130 <lb/>

51 <lb/>

PHILIPPE Il et ANNE D&apos;AUTRICHE <lb/>

FLANDRE FRANÇAISE. Jeton. La Chambre des Comptes. 1571. Bustes affrontés <lb/>

de Philippe II et Anne d&apos;Autriche sous une couronne. R./ Ecu couronné. (F. 7168). Br. <lb/>
Presque Très Beau. <lb/>

80 <lb/>

Philippe II, fils de Charles Quint épousa en 4èmes noces Anne d&apos;Autriche. <lb/>

52* <lb/>

MARIE-ANNE et CHARLES <lb/>

AUTRICHE. Jeton. Mathias Donner. Marie-Anne et Charles, duc de Lorraine. <lb/>

1744. Bustes accolés. R./ Ecu. (F.-). Arg. Superbe. <lb/>

450 <lb/>

52 bis <lb/>

LEOPOLD 1er et LOUISE d&apos;ORLEANS <lb/>

BELGIQUE.Médaille. Bustes accolés du roi des Belges et de Louise, fille de Louis-<lb/>

Philippe 1er. R./ A LA REINE VICTORIA -13 SEPTEMBRE 1843 en 5 lignes, dans une <lb/>
couronne de fleurs. Br. 41 mm. Superbe. <lb/>

150 <lb/>

53* <lb/>

FERDINANDGUILLAUME EUSEBE et MARIE-ANNE <lb/>

ALLEMAGNE.Principauté de Schwarzenberg. Thaler. 1696. Bustes à dr. du prince <lb/>

Ferdinand (1683-1703) et de son épouse. R./ Deux écus accolés surmontés de deux <lb/>
couronnes et posés sur un manteau. (Dav. 7700). Arg. Très Beau. <lb/>

450 <lb/>

54* <lb/>

JOSEPH et ELISABETH <lb/>

AUTRICHE. Médaille. A. Widemann. Mariage à Vienne. 1760. Bustes conjoints. <lb/>

R./ Figure allégorique tenant une couronne au-dessus d&apos;un autel allumé. (Forrer p. <lb/>

467). Or. 10,30 g. Légères traces de monture sur la tranche sinon Très Beau / <lb/>

900 <lb/>
Superbe. <lb/>

Joseph II, empereur d&apos;Allemagne, fils aîné de François 1er et de Marie-Thérèse, <lb/>
épousa, en 1760, Elisabeth de Bourbon-Parme. Elu roi des romains en 1764, il <lb/>
succéda à son père l&apos;année suivante. <lb/>


55 <lb/>

GUILLAUME1 et AUGUSTA <lb/>

PRUSSE. GUILLAUMEI. Thaler. 1861. Couronnementde Guillaume et d&apos;Augusta. <lb/>

Bustes couronnésà dr. R./ Aigle couronné. (KM 169). Arg. Superbe. <lb/>



Guillaume1 épousa Augusta, fille du grand-ducde Saxe-Weimar, en 1829. Couronné <lb/>

en 1861, à la mort de son frère Frédéric Guilllaume III, il deviendra empereur <lb/>

d&apos;Allemagne en 1871. <lb/>

56 <lb/>

GUILLAUMEERNEST et CAROLINE <lb/>

ALLEMAGNE. Saxe Weimar. GUILLAUMEERNEST. 5 Marks. 1903. Bustes de <lb/>

Wilhelm Ernest et de Caroline. (Kr. 173). Arg. Superbe. <lb/>


57* <lb/>

FRANÇOIS III et MARIE-THERESE. <lb/>

AUTRICHE. François III, duc de Lorraine (1729-1737). Médaillette. 1736. Bustes <lb/>

accolés. R/ La Religion debout à g. couronnant deux coeurs placés sur un autel. (F. <lb/>



7574). Arg. Presque Superbe. <lb/>

François Stephane, dernier duc héréditaire de Lorraine et de Bar, épousa, en 1736, <lb/>

Marie-Thérèse dAutriche, reine de Bohème et de Hongrie, (fille de l&apos;empereur <lb/>
Charles VI et d&apos;Elisabeth-Christine de Brunswick-Wolfenbuttel). En 1737, il abdiqua <lb/>

le duché de Lorraine et fut élu et sacré Empereur d&apos;Autriche en 1745, sous le nom de <lb/>

François 1er. Mort en 1765, son fils, Joseph II, lui succéda en tant qu&apos;Empereur du <lb/>

Saint Empire Romain Germanique (J765-1790). <lb/>

58 <lb/>

Jeton. François III de Lorraine et Marie-Thérèse. 1751. Bustes affrontés et <lb/>

couronnés. R./ L&apos;empereur assis à dr. tenant une corne d&apos;abondance et offrant le <lb/>
produit des mines à Mercure. (F. voir 7580 var.). Arg. Presque Très Beau. <lb/>



59 <lb/>

HONGRIE. Médaillette. 1751. Bustes affrontés et couronnés de François et de <lb/>

Marie-Thérèse.R./ Légende. Arg. 2,30 g. Presque Très Beau. <lb/>



60* <lb/>

JOSEPH II et MARIE JOSEPHA <lb/>

AUTRICHE. Médaille. A. Wideman. Mariage de Joseph II et de Marie-Josepha <lb/>

de Bavière. Bustes accolés à dr. des souverains. R./ Figures allégoriques. (Forrer p. <lb/>

468). Arg. 39 mm. Superbe. <lb/>
1.000 <lb/>

61 <lb/>

LOUIS 1er de Bavière et THERESE <lb/>

Médaillette. Johann Jakob Neuss. 1829. Bustes conjoints de Louis 1er et de son <lb/>

épouse Thérèse de Saxe-Hildburghausen.R./ Légende. Arg. Superbe. <lb/>



62 <lb/>

FRANÇOISJOSEPH et ELISABETH <lb/>

François Joseph (1843-1916). Gulden du mariage. 1854. Bustes accolés de François <lb/>

Joseph et d&apos;Elisabeth.(WCI). Arg. TB à Très Beau. <lb/>



63* <lb/>

CHARLES 1 STUART et HENRIETTE de FRANCE <lb/>

ANGLETERRE.Médaillette. Mariage d&apos;Henriette-Marie et de Charles 1. Bustes <lb/>

affrontés de Charles 1 et d&apos;Henriette de France. R./ Un amour à dr. tenant un bouquet <lb/>
de roses et de lis. 1625. (F. 12036, Maz. 491). Arg. Très Beau. <lb/>



Henriette-Marie,fille d&apos;Henri IV et de Marie de Médicis, épousa en 1625, Charles <lb/>

1er d&apos;Angleterre (maison des Stuart), devenu roi la même année, à la mort de son <lb/>
père Jacques 1er. <lb/>


64 <lb/>

GEORGE III et CHARLOTTE SOPHIE de MECKLENBURG-STRELITZ <lb/>
George III (1760-1820). Token. Bustes conjoints du roi et de la reine à g. R./ Navire. <lb/>

Br. Superbe. <lb/>
1 <lb/>

George III, petit-fils de George II, roi de Grande Bretagne et d&apos;Irlande (1760-1820), <lb/>
électeur puis roi de Hanovre (1815-1820). Il remporta la Guerre de Sept ans, lutta <lb/>
contre la Révolution française et Napoléon. Il mourut fou en 1820, deux ans après sa <lb/>

femme Charlotte. <lb/>

65* <lb/>

GUILLAUME et MARIE <lb/>
Médaille. Bustes de Guillaume d&apos;Orange et de la Princesse Marie à dr. R./ Statue du <lb/>
prince, à l&apos;antique. Métal argenté. 51 mm. Très décoratif. Très Beau à Superbe. <lb/>



Guillaume-Henri de Nassau, prince d&apos;Orange, fils posthume de Guillaume II <lb/>
d&apos;Orange épousa sa cousine Marie. En 1672, après l&apos;assassinat des frères de Willil <lb/>
devint stadthouder des Pays-Bas puis en 1688, succéda à son oncle et beau-père <lb/>
Jacques II, comme roi d&apos;Angleterre. <lb/>

65 bis <lb/>

VICTORIA et LOUIS-PHILIPPE <lb/>
Médaille. Allen et Moore. Visite du roi de France à la reine d&apos;Angleterre en Octobre <lb/>
1844. Bustes en médaillons des deux souverains. Entre eux, la Renomée surmontant <lb/>
les deux écus royaux. R./ Inscription. (Brown 2150). Etain. Superbe. <lb/>



66* <lb/>

FERDINAND et ISABELLE <lb/>
ESPAGNE. Royaume de Castille. (1476-1516). Double excellente. Séville. Bustes <lb/>
affrontés des Rois catholiques. R./ Ecu couronné surmonté d&apos;une aigle aux ailes <lb/>
éployées. (Calico 60). Or. 7,04 g. Très Beau. <lb/>

1.000 <lb/>

67* <lb/>

(1474-1504). Double excellente. Ségovie. Bustes en regards des souverains sous un <lb/>
aqueduc. R./ Même type. (Calico 44). Or. 7,01 g. TB à Très Beau. <lb/>
3.000 <lb/>

68* <lb/>

Excellente. Ségovie. Même type. R./ Ecu. (Calico 108, Vicenti 455). Or. 3,49 g. Très <lb/>
rare. Presque Très Beau. <lb/>
4.000 <lb/>

69 <lb/>

CHARLES IV et MARIE LOUISE <lb/>

Médaille de proclamation à Guanajuato(Mexique). 1790. A. Gil. Mexico. Bustes à <lb/>

dr. des souverains. R./ Ecu couronné. (Forrer p. 261). Cui. Très Beau. <lb/>

150 <lb/>

70* <lb/>

Essai de Droz. 1801. Bustes conjoints à dr. R./ Légende. (VG 14160). Br. Superbe. <lb/>

220 <lb/>

Marie-Louise-Thérèsede Parme,fille du duc de Parme, née en 1754, morte en 1819, <lb/>

fut mariée à l&apos;âge de 13 ans à Charles Antoine, prince des Asturies. Celui-ci, esprit <lb/>

faible, devenu roi sous le nom de Charles IV, en 1788, à la mort de son père Charles <lb/>
III, lui abandonnala direction des affaires. <lb/>

71* <lb/>

MARIA 1 et PIERRE III <lb/>
BRESIL. (1777-1786). 6400 Reis. Rio. 1786. Bustes des souverains accolés à dr. R./ <lb/>
Ecu de Bragance festonné et couronné. (Fr. 76). Or. 14,36 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

Pierre ou Pedro III était le secondfils du roi Jean II. En 1760, il épousa sa nièce, <lb/>

580 <lb/>

fille de Joseph 1er, roi du Portugal. En 1777, Marie succéda à son père, sous le nom <lb/>

de dona Maria lere. Dom Pedro prit alors le titre de roi du Portugal sous le nom de <lb/>

Pierre III. <lb/>



72 <lb/>

CHARLES 1 et AMELIE <lb/>

(1889-1908). PORTUGAL.Bustes de Charles 1 et d&apos;Amélie. 200 Reis. 1898. Bustes <lb/>

accolés de Charles et Amélie. R./ Croix du Portugal. (KM. 90, FV 23). Arg. Superbe. <lb/>



73 <lb/>

1000 Reis. 1898. (KM. 88). Arg. Très Beau à Superbe. <lb/>



74 <lb/>

4ème centenaire de la découverte de l&apos;Inde. 500 Reis. 1898. Bustes de Charles 1 et <lb/>

d&apos;Amélie. (KM. 538). Arg. Superbe. <lb/>



75* <lb/>

ELISA BONAPARTE et FELICE BACCIOCHI <lb/>

ITALIE. Lucques et Piombino. 5 Franchi. 1805. Leurs bustes accolés à dr. R./ <lb/>

275 <lb/>
Valeur. (VG. 1470). Arg. Très Beau. <lb/>

Elis a Bonaparte, épousa, en 1797, Félix Bacciochi, capitaine d&apos;infanterie. En 1805, <lb/>

Napoléon érigea en principauté, pour sa soeur Elisa, Lucques et Piombino. <lb/>
Bacciochi, couronné en même temps qu&apos;elle, règna mais ne gouverna pas. En 1809, <lb/>
Elisa Bonaparte devint duchesse de Toscane. Elle se retira de la vie politique en <lb/>

1814. <lb/>

76* <lb/>

LADISLASIV et MARIE-LOUISEde GONZAGUE <lb/>

POLOGNE. Médaille. Bustes accolés à dr. de Ladislas, cuirassé et portant le collier <lb/>

de la Toison d&apos;or et de Marie-Louise. R./ Deux aigles couronnés. Métal argenté. Très <lb/>

Beau. <lb/>
1 000 <lb/>

Wladislav IV, roi de Pologne (1632-1648), épousa en 1645, Marie-Louise de <lb/>

Gonzague, duchesse de Nevers. <lb/>

77 <lb/>

NICOLAS II et ALIX de HESSE <lb/>
RUSSIE. Nicolas II (1868-1918), Tsar de toutes les Russies. Médaille. Visite à <lb/>

Paris, 1896. Bustes superposés des souverainsà g. R./ Légende. Arg. Très Beau. <lb/>

150 <lb/>

25 ans de mariage... <lb/>

78 <lb/>

FRANÇOISJOSEPH et ELISABETH <lb/>

AUTRICHE. François Joseph (1843-1916). 2 Gulden. 1879. Bustes accolés de <lb/>
François Joseph et d&apos;Elisabeth. Commémorationdes noces d&apos;argent de l&apos;empereur et <lb/>

de l&apos;impératrice. (Dav. 31 ). Arg. Superbe. <lb/>

1 o <lb/>

En 1848, François-Joseph 1er succèda à son oncle Ferdinand 1er d&apos;Autriche et <lb/>
épousa sa cousine Elisabeth de Bavière (Sissi) en 1854. Il règna 68 ans! <lb/>

50 ans de mariage ! <lb/>

79* <lb/>

FREDERICGUILLAUME et LOUISE <lb/>

ALLEMAGNE. Bade. FREDERIC 1 (1856-1907). 5 Marks. 1906. Noces d&apos;or de <lb/>

Frédéric et de Louise. (KM. 277). Arg. Très Beau à Superbe. <lb/>

110 <lb/>

Frédéric Guillaume, grand-ducde Bade épousa en 1856, la princesse Louise (Marie-<lb/>
Elisabeth),fille du prince royal de Prusse et petitefille du roi de Prusse, Guillaume <lb/>

1er. <lb/>



80* <lb/>

JEAN et AMALIE <lb/>

Saxe. JEAN (1854-1873). Double thaler. Dresde. 1872. Bustes du Roi Jean et de la <lb/>

Reine Amalie. Commémoration de leurs noces d&apos;or. (Dav. 899). Ar,,. Très Beau à <lb/>

Superbe. <lb/>
&quot; <lb/>
250 <lb/>

Jean (Népomuçène-Marie-Joseph), roi de Saxe, naquit à Dresde en 1801. Fils du <lb/>
prince Maximilien, et de Caroline de Parme, il accéda au trône à la mort de son <lb/>
frère, FrédéricAuguste, en 1854. <lb/>

Vie conjugale manquée ! <lb/>

80 bis <lb/>

LOUIX XV et MARIE ANNE VICTOIRE <lb/>
FRANCE. Médaille. Louis XV (1715-1774). Bustes en regards du roi et de l&apos;infante <lb/>
d&apos;Espagne. R./ L&apos;Hymen amenant l&apos;Infante d&apos;Espagne et la remettant à la France <lb/>
personnifiée.(TN XLI 1). Br. 41 mm. Superbe. <lb/>

200 <lb/>

Louis XV, âgé de 9 ans, avait été accordé par traité, signé à Madrid, en 1719, à <lb/>

l&apos;infante d&apos;Espagne, sa cousine germaine,fille du roi Philippe V. Envoyée en France <lb/>

pour y être élevée, elle fut jugée trop jeune et renvoyée en Espagne, trois ans plus <lb/>

tard. Philippe V, furieux, rompit le congrès de Cambrai où se traitaient les <lb/>
négociations pour la paix de l&apos;Europe. En 1729, l&apos;infante épousa Joseph, roi du <lb/>
Portugal, alors prince du Brésil. <lb/>
Les saintes familles <lb/>

81 <lb/>

Médaille. Louis XVI (1774-1792) et Marie-Antoinette. 1781. Duvivier. Naissance <lb/>

du Dauphin. Bustes en regard du roi et de la reine. R./ Assise de trois quarts sur un <lb/>

socle une femme drapée à l&apos;antique présente un enfant nouveau-né. (Nocq 207). Or. <lb/>

56,22 g. 42 mm. Coup sur la tranche sinon Superbe. <lb/>

2.300 <lb/>

82* <lb/>

Médaille. Duvivier. 1781. Même description. Arg. 41 mm. Très Beau. <lb/>

350 <lb/>

83* <lb/>

Médaille. Gatteaux. Louis XVI (1774-1792). Même description. Arg. 34 mm. Très <lb/>

150 <lb/>

Beau. <lb/>

84* <lb/>

Médaille. Louis XVI (1774-1792). Naissance du Dauphin. 1781. Bustes accolés du <lb/>

Roi et de Marie-Antoinette à g. R./ identique au précédent. (TN 53,5). Arg. Très <lb/>

Beau. <lb/>
300 <lb/>

85 <lb/>

LE DUC et LA DUCHESSEDE BERRY <lb/>

Médaille. Naissance d&apos;Henri V, comte de Chambord, duc de Bordeaux. <lb/>

Montagny. 1820. Bustes affrontés du duc et de la duchesse de Berry. R./ Remise du <lb/>
duc de Bordeaux à Esculape. (B et C 50). Arg. 28 mm. Trèsjoli style. <lb/>

230 <lb/>

Charles Ferdinand, duc de Berry, fils puîné de Charles X, épousa, en 1816, la <lb/>
princesse Marie-Caroline de Naples, fille de Ferdinand 1er d&apos;Espagne. Le comte de <lb/>

Chambord naquit 7 mois après l&apos;assassinatde son père, par Louvel. <lb/>

86 <lb/>

Médaille. 1820. Gayrard. Naissance d&apos;Henri V, comte de Chambord, duc de <lb/>

Bordeaux. Têtes superposées du duc et de la duchesse de Berry à dr. R./ Le jeune duc <lb/>
de Bordeaux allongé, nu, serrant à la gorge le corps d&apos;un serpent ailé qu&apos;il étouffe. (B. <lb/>

54). Br. 51 mm. Superbe. <lb/>

120 <lb/>


87* <lb/>

Médaille. Andrieu. 1820. Naissance d&apos;Henri V. Bustes superposés à dr., la <lb/>

duchesse, la tête recouverte d&apos;un voile de deuil. R./ La France avance la main dr. pour <lb/>
recevoir le nouveau-né porté par la Ville de Paris personnifiée, couronnée de tours. <lb/>

(B. 66). Arg. 68 mm. Superbe. <lb/>
760 <lb/>

88 <lb/>

Médaille. Andrieu. 1820. Même sujet. Br. 68 mm. Très Beau / Superbe. <lb/>

140 <lb/>

Liens de parenté <lb/>

89 <lb/>

AUGUSTE et AGRIPPA <lb/>

ROME. (27 avt.-12 apr.). As. Nîmes. Bustes adossés d&apos;Auguste et Agrippa. R./ <lb/>

Crocodile à dr. enchaîné à un palmier. (RIC p. 44, LT. 2837). Br. TB. <lb/>

100 <lb/>

Agrippa, ami d&apos;Octave, devint son gendre en épousant, en 23, sa fille Julie, veuve de <lb/>

Marcellus. <lb/>

90 <lb/>
LOUIS XV, LOUIS XIV <lb/>

FRANCE. Jeton. Collège Louis le Grand. 1763. Bustes accolés de Louis XV et de <lb/>

Louis XIV. R./ Le Fleuve assis à dr. devant des rochers. (F. 4448). Arg. Superbe. <lb/>

150 <lb/>

91* <lb/>

LOUIS XIV, LOUIS PHILIPPE <lb/>

Médaille du Musée historique du Château de Versailles. Montagny. 1837. Bustes <lb/>

affrontés. R./ Le Château de Versailles. Br. 50 mm. Superbe. <lb/>

300 <lb/>

92 <lb/>

HENRI IV et LOUIS XVIII <lb/>

Médaille. Gayrard. Le rétablissement de la statue d&apos;Henri IV. Bustes des <lb/>

souverains. R./ Inscription. Br. 33 mm. Superbe. <lb/>

120 <lb/>

93 <lb/>

Médaille. Borrel. (1842-1845). Bustes accolés de Louis, duc de Nemours, fils de <lb/>
Louis Philippe 1er. et du comte de Paris. Cui. 51,5 mm. Superbe. <lb/>

180 <lb/>

94* <lb/>

ANTON et FREDERICAUGUSTE II de SAXE <lb/>

ALLEMAGNE. Saxe. Anton (1827-1836) Thaler de la nouvelle constitution. <lb/>

1831. Bustes du Roi Anton et de Frédéric Auguste de Saxe. R./ (Dav. 869). Arg. TB à <lb/>

Très Beau. <lb/>

140 <lb/>

Antoine (1827-1836) succéda à son frère, Frédéric Auguste 1er, roi de Saxe, (1750-<lb/>
1827), mort sans enfant. En 1830, Antoine adopta son neveu, le prince Frédéric, qui <lb/>

hérita de son trône, sous le nom de Frédéric-Auguste Il (1836-1854). <lb/>

95* <lb/>

PIERRE LE GRAND et ALEXANDRE1er. <lb/>
RUSSIE. Médaille. Leberecht. 1810. Centenaire du rattachement de Riga à la <lb/>
Russie. 1710-1810. Bustes affrontés de Pierre 1er et d&apos;Alexandre 1er. R./ L&apos;aigle <lb/>
bicéphale russe survolant la ville de Riga. Arg. (Reichel 3138, H-Cz 8424). Très rare. <lb/>

Grand intérêt historique. Superbe. <lb/>

2.500 <lb/>

96* <lb/>

NICOLAS II et MICHEL FÉDOROVITCH <lb/>
Nicolas II (1894-1917). Rouble. Saint-Pétersbourg. 1913. 300ème anniversaire de la <lb/>
dynastie Romanov. Bustes de Nicolas II et de Michel Romanov (1613-1645). R./ <lb/>
L&apos;aigle bicéphale russe. (KM 70). Arg. Superbe. <lb/>

100 <lb/>


Communauté de vues <lb/>

96 bis* PIC DE LA MIRANDOLE <lb/>

ITALIE. Médaille. Deux profils. R./ Deux aigles. ALTERA ROMAH. Br. 47 mm. Trou <lb/>

de suspension. TB. Sujet intéressant. <lb/>

300 <lb/>

96 ter* LA VIERGE et l&apos;Archange GABRIEL <lb/>

FRANCE. Henri VI (1422-1453). Salut d&apos;or. Paris. 1423. L&apos;archange Gabriel <lb/>

tendant un parchemin à la Vierge Marie, derrière les écus accotés de France et de <lb/>
France-Angleterre. R./ Croix latine plaine accostée d&apos;un lis et d&apos;un léopard, sous <lb/>
laquelle est une H onciale. (Dy. 443A). Or. 3,48 g. Très Beau / Superbe. <lb/>

1 .200 <lb/>

96 quater* Salut d&apos;or. Rouen. Même description. (Dy. 443A, L. 447A). or. 3,19 g. Très <lb/>

800 <lb/>
Beau. <lb/>

97* <lb/>

MARTIN LUTHER et PHILIPP MELANCHTON <lb/>

ALLEMAGNE. Médaille. Nüremberg. P.P. Werner. Commémoration du <lb/>
deuxième jubilé de la Confession d&apos;Ausgbourg. 1730. Bustes accolés de Martin <lb/>

Luther et de Philipp Melanchton. R./ Lecture de la Confession devant Charles V. <lb/>
(Belli 1998). Arg. 48 mm. Superbe. <lb/>

550 <lb/>

Réformateur allemand et collaborateur de Luther, Mélanchton rédigea la Confession <lb/>
d&apos;Augsbourg en 1530 : elle reconnaissait aux princes le choix de la religion <lb/>
pratiquée dans leurs états. <lb/>

97 bis <lb/>

G. GEEFS et G. WAPPERS. <lb/>
FRANCE. Médaille. Jouvenel. Bustes accolés du statuaire et du peintre. R./ 1835 <lb/>
dans une couronne de lauriers. Br. 63 mm. Superbe. <lb/>

200 <lb/>

98* <lb/>

CHARLES et FRANCOIS1er. <lb/>

ALLEMAGNE. Médaille. En commémoration du bicentenaire de la paix <lb/>

d&apos;Augsbourg. P.P. Werner. Nüremberg. En chronogramme : 1755. CAROLVS. ET. <lb/>
FRANCISCVS. 1. IMPERATORES. AVGVSTI. Les bustes laurés, cuirassés et drapés des <lb/>
deux empereurs affrontés. R./ Deux mains serrées au dessus d&apos;un autel. (Slg. Erlanger <lb/>

2426, Slg. Whiting 504). Arg. 44 mm. Superbe. Très beaux portraits. <lb/>

1.000 <lb/>

99* <lb/>

GREGOIRE XVI <lb/>

ITALIE. (1831-1846). Plomb de Charte. <lb/>

500 <lb/>

100* <lb/>

JEAN XXII <lb/>

1 .000 <lb/>

(1316-1334). Plomb de Charte. <lb/>

100 bis* FREDERICGUILLAUME de Prusse et la princesse VICTORIA <lb/>

ANGLETERRE. Médaille. W. Kullrich. 1858. Les bustes en médaillons du roi de <lb/>

Prusse et de la princesse Victoria portés par un ange debout. R./ La reine Victoria et <lb/>
le Prince Consort accueillant la princesse Victoria à bord d&apos;une galère. (Forrer <lb/>

p. <lb/>

300 <lb/>

245, Brown Seaby 2623). Arg. Très Beau à Superbe. <lb/>

Relationsdiverses <lb/>

101* <lb/>

OCTAVE et MARC-ANTOINE <lb/>

ROME. (30 av. J.C.) Cistophore. Bustes accolés d&apos;Octave et de Marc-Antoine. R./ <lb/>

Ciste mystique surmontée par Bacchus (S. 1198, Babelon Antonia 61, BD 568). Arg. <lb/>

11,22 g. TB. <lb/>
230 <lb/>



102 <lb/>

PHILIPPE et SERAPIS <lb/>
Thrace. Philippe fils (&quot;û&quot; 249). Afesembria. Bustes face à face de Philippe et de <lb/>
Serapis. R./ La Concorde debout à g. (BMC 23 p. 135). Br. 11,07 g. Très Beau. <lb/>



Serapis, dieu égyptien a été, suivant les auteurs, rapproché d&apos;Esculape, d&apos;Osiris et <lb/>
très souvent de Plut on. Son culte à Rome grandit dès le Ile siècle après J.C. <lb/>

103* <lb/>

LOUIS XIV et le CARDINALMAZARIN <lb/>

FRANCE. Médaille. Tricentenaire de l&apos;Académie Royale de Peinture et de <lb/>
Sculpture. 1948. Bustes accolés à dr. du roi et du cardinal. Arg. 190 g. 68 mm. <lb/>

2.000 <lb/>

Superbe. <lb/>

104 <lb/>

FRANKLIN et MONTYON <lb/>

Médaille. Société Montyon et Franklin pour les portraits des hommes utiles. <lb/>



1833. Bustes accolés à g. R./ Inscription. Cui. 42 mm. TB. <lb/>

105 <lb/>

NICEPHORE NIEPCE et L. J. DAGUERRE <lb/>

Médaille. E. Soldi. 1889. Cinquantenaire de l&apos;invention de la photographie. <lb/>

Bustes de Nicéphore Niepce et de L.J. Daguerre. (Forrer p. 569). Br. 69 mm. Sujet <lb/>



intéressant. <lb/>

106 <lb/>

FRANÇOIS 1 et ALEXANDRE <lb/>

Jeton. Bataille de Leipzig. 1813. Bustes de François 1, Empereur d&apos;Autriche et <lb/>

d&apos;Alexandre, Tsar de Russie. (B. 1259, TN 57-1 1). 33 mm. Laiton. TB. <lb/>



107 <lb/>

CHILDEBERTet VLTROGOTHE <lb/>

Jeton. (après 1880). Conseil d&apos;Administration des Hôpitaux de Lyon. Bustes de <lb/>

Childebert et de Vltrogothe. (Gad. 3437). Arg. Superbe. <lb/>



108 <lb/>

MERCURE et CERES <lb/>

Jeton. Gatteaux. (1860-1879) .Société d&apos;Agriculture et de commerce de Caen. <lb/>

Bustes de Mercure et Cérès. Arg. Superbe. <lb/>



Mercure, dieu des commercants et Cérès, déesse des moissons. <lb/>

109 <lb/>

SAINT-LOUIS et CHARLEMAGNE <lb/>

Jeton. Dubois F. (après 1880). Notaires du Havre. Bustes accolés de Saint-Louis et <lb/>

de Charlemagneà dr. (L. 146, Gad. 2504). Arg. Superbe. <lb/>



110* <lb/>

MARAT, LE PELLETIER. <lb/>
Médaille. Leurs bustes affrontés. Bélière. Cui. Très Beau. <lb/>

230 <lb/>

111 <lb/>

NAPOLEON III et la reine VICTORIA <lb/>

ANGLETERRE. Médaille. Allen et Moore. Visite de Napoléon III à la Reine <lb/>
Victoria. 1855. Bustes en médaillons des souverains portés par la Renommée. R./ <lb/>

Drapeaux et palmes. (Brown Seaby 2563). Alliage d&apos;étain. 39 mm. Superbe. <lb/>



112* <lb/>

NAPOLEON III <lb/>

FRANCE. (1852-1870). Médaille satirique. Dieu protège la France 1870-71. <lb/>

120 <lb/>

Allusion à Sedan. Uniface. Plomb Br. Très Beau. <lb/>



113 <lb/>

ALEXANDRE1er et FREDERIC GUILLAUME III <lb/>

ALLEMAGNE.Médaille. Brandi. Alexandre 1er de Russie et Frédérick Guillaume <lb/>

III de Prusse. 1813/1815. Bustes à g. des deux monarques. R./ Inscription. Br. 50 <lb/>

130 <lb/>

mm. Superbe. <lb/>

114* <lb/>

FRIEDRICH1 et WILHELM II <lb/>

Prusse. WILHELM II (1888-1918). 5 Marks. 1901. Bicentenaire du Royaume. <lb/>

Bustes accolés de Friedrich 1 et de Wilhelm II. (Dav. 790). Arg. Superbe. <lb/>

150 <lb/>

L&apos;Electeur Frédéric III prit en 1701 le titre de roi sous le nom de Frédéric 1er. Il <lb/>

baptisa son nouveau royaume du nom de Prusse qui était celui du nom du duché <lb/>

réuni au Brandebourg en 1618. Il se contenta de prendre le titre de &quot;roi en Prusse&quot; <lb/>
car une partie de cette province appartenait à la Pologne. Ses successeurs <lb/>
changèrent peu à peu ce titre pour celui de &quot;roi de Prusse&quot;. <lb/>
Guillaume 11, empereur d&apos;Allemagne et roi de Prusse, succéda à son père Frédéric <lb/>

fer. <lb/>

115 <lb/>

WILHELM II (1888-1918). 2 Marks. 1901. (KM 522). Arg. Superbe. <lb/>

75 <lb/>

116* <lb/>

Médaille. WILHELM II (1888-1918). Jubilé du bicentenaire du Royaume. Bustes <lb/>
accolés de Friedrich 1 et de Wilhelm II. R./ Ange protégeant les attributs royaux <lb/>
devant une vue de ville. Arg. Superbe. <lb/>

130 <lb/>

117 <lb/>

Wilhelm II. 3 Marks. 1910. Bicentenairede l&apos;université de Berlin. Bustes accolés à g. <lb/>

R./ Aigle couronné. (KM 130). Arg. TB. <lb/>



118* <lb/>

FREDERIC-AUGUSTE III et FREDERICle Belliqueux <lb/>

Saxe. FREDERIC AUGUSTE III (1904-1918). 5 Marks. 1909. 500 ans de <lb/>

l&apos;université de Leipzig. Bustes accolés des deux souverains à g. (C. Krauss 199). Arg. <lb/>

Superbe. <lb/>


Frédéric Auguste III, fils de Georges et de Marie Anne de Bragance, succéda à son <lb/>
père en 1904. Il épousa en premières noces Louise de Toscane et dut abdiquer en <lb/>

1918. <lb/>

119 <lb/>

FREDERIC AUGUSTE III (1904-1918). 2 Marks. 1909. 5ème centenaire de <lb/>

l&apos;université de Leipzig. (KM. 198, J. 138). Arg. Superbe. <lb/>



120 <lb/>

JEAN-CASIMIR et JEAN-ERNEST II <lb/>

Saxe-Gotha (1572-1633). Thaler médaille de mariage. 1612. Bustes affrontés. R./ <lb/>

Ecu entouré de 13 écussons. Légende sur la tranche. (Dav. 7426). TB / Très Beau. <lb/>
Doré et monté en pendentif. <lb/>


Têtes doubles <lb/>

121* <lb/>

JANUS <lb/>

ROME. Italie du Sud. Monnayage Romano-Campanien. Didrachme. (222-205). <lb/>

Tête de Janus. R./ Jupiter dans un quadrige à dr. (Sydenham 64). Arg. 6,41 g. Très <lb/>

330 <lb/>
Beau. <lb/>

Janus était le dieu des &quot;entreprises propices&quot; et le gardien des portes dont il <lb/>

surveillait les entrées et les sorties. Il est toujours représenté avec deux visages <lb/>

opposés (Janus bifrons) car il était censé connaître le passé et l&apos;avenir. <lb/>


122* <lb/>

Didrachme. Tête de Janus. R./ Quadrige (222-187). (Syd. 65). Arg. 6,51 g. Très <lb/>

280 <lb/>
Beau. <lb/>

123* <lb/>

LES DIOSCURES <lb/>
C. Fonteius (114-113 avant J.C.). Denier. Tête janiforme laurée des Dioscures. R./ <lb/>
Une galère avec un pilote et trois rameurs. (Babelon, Fonteia 1, Bourgey Depeyrot <lb/>

158). Arg. 3,73 g. Très Beau / Superbe. <lb/>
550 <lb/>

Le monétaire appartenait à la famille Fonteia, originaire de Tusculum, lieu de culte <lb/>

des Dioscures dont il a faitfigurer le bustejaniforme. <lb/>

124 <lb/>

JANUS <lb/>
Anonyme. As. 165-155. Tête de Janus. R./ Proue de navire. (Syd. 296, B. 26 p. 50). <lb/>
Br. 22,54 g. TB. <lb/>

130 <lb/>

125* <lb/>

Jeton de jeux. F. Gayrard. (après 1880). Heur et Malheur. Tête à deux visages. R./ <lb/>

Monogramme.Arg. Superbe. <lb/>

120 <lb/>

126* <lb/>

Mysie inférieure. Istros. (IVème s.). Didrachme. Deux têtes masculines inversées. R./ <lb/>

Aigle debout à g. sur un dauphin. (Pozzi 1137 var., voir Head p. 274). Arg. 5,76 g. <lb/>

Très Beau. <lb/>
380 <lb/>

TROIS PORTRAITS <lb/>

127* <lb/>

LES DEUX PANNONIES <lb/>

ROME. TRAJAN DECE (249-251). Aureus. Tête laurée à dr. R./ Les deux <lb/>

Pannonies voilées debout, se tournant le dos et tenant chacune une enseigne militaire. <lb/>
(RIC 21a, C. 85 (200). Or. 4,94 g. Superbe. Extrêmement rare. <lb/>

18.200 <lb/>

Les deux provinces de Pannoniecorrespondent à l&apos;actuelle Yougoslavie. <lb/>

128* <lb/>

JULES CESAR et OCTAVE ( trois par accident) <lb/>
Bronze. Tréflé. Tête d&apos;Octave barbu à dr. R./ Tête de Jules César diadémé à dr. (C. 3, <lb/>

Syd. 1335, Bab. Julia 98). TB à Très Beau. Un peu rare. Patine verte. <lb/>

350 <lb/>

Octave était le fils du préteur, C. Octavius Rufus, et de Atia, nièce de César, ce <lb/>
dernier l&apos;adopta dans son testament. <lb/>

129* <lb/>

TROIS PROFILS <lb/>

130 <lb/>

GAULE. Remi. Reims. (LT. 8040). Br. 2,09 g. Très Beau. Patine verte. <lb/>

130* <lb/>

EUPATOR/ MARC AURELE et LUCIUS VERUS <lb/>

ROME. Royaume du Bosphore. EUPATOR (155-171). Statère. Byzance. Buste <lb/>

diadémé à dr. R./ Marc Aurèle et Lucius Vérus. (BMC. XV,8). 7,77 g. Electrum. Très <lb/>

530 <lb/>
Beau. <lb/>

Marc-Aurèle et Lucius Vérus étaient frères par adoption. &quot;L&apos;adoption saura trouver <lb/>

le plus digne. &quot; <lb/>

131* <lb/>

HERACLIUS/ HERACLIUSCONSTANTIN et MARTINE <lb/>
BYZANCE. (613). 1/2 silique. Carthage. Buste d&apos;Héraclius portant le stemma et <lb/>
vêtu du paludamentum. R./ Bustes de face d&apos;Héraclius Constantin et de Martine, une <lb/>
croix sur leurs têtes. (M. 3 var. p. 300). Arg. 0,79 g. TB. Rare. <lb/>

230 <lb/>

Martine, était lafemme d&apos;Héraclius et la mère d&apos;Héraclius Constantin. <lb/>


132* <lb/>

LEON III, CONSTANTIN V et LEON IV <lb/>
Constantin V (741-775). Solidus. Conslantinople. Bustes de Constantin V et de son <lb/>
fils Léon IV. R./ Buste de Léon III. père de Constantin V, tenant une croix potencée. <lb/>
(M. 10 p. 469). Or. 4,41 g. Très Beau. <lb/>



133* <lb/>

THEOPHILE, MICHEL Il et CONSTANTIN <lb/>
Théophile (829-842). Nomisma. Constantinople. (829-av. 835). Buste de f. de <lb/>
Théophile portant le stemma, en main d. une croix patriarcale. R./ Bustes de f. de son <lb/>
père, Michel Il et de son fils Constantin.(M. 32/03 p. 523). Or. 4,39 g. Très Beau. <lb/>



134* <lb/>

EUDOCIE, MICHEL et CONSTANTIN <lb/>

EUDOCIE (21 mai -3 Idée. 1067). Nomisma histamenon.Conslantinople. Le Christ <lb/>

barbu bénissant de la main droite et tenant les Evangiles de la main gauche R./ <lb/>
Eudocie portant une couronne à trois pointes au centre, entourée de Michel à gauche <lb/>
et de Constantinà droite.(M. 52, 1 ). Or. 4,36 g. Superbe. <lb/>

2.750 <lb/>

A la mort de son époux, Constantin X, Eudocie assuma la régence pour ses deux <lb/>
jeunesfils durant sept mois. Mais devant la dégradation de la situation militaire, elle <lb/>
dut se remarier avec un général, Romain IV Diogène, qui monta sur le trône, le 1er <lb/>
janvier 1068. <lb/>

135 <lb/>

LOUIS XV, LOUIS XVI et LOUIS XVIII <lb/>

FRANCE. Médaille. Jeuffroy. Société d&apos;Agriculturede Paris. 1815. Bustes accolés <lb/>

à g. de Louis XV, Louis XVI et Louis XVIII. R./ Charrue. Br. Superbe. <lb/>


136 <lb/>

Autre exemplaire. Même description. Arg. Coup sur la tranche sinon Superbe. <lb/>



137* <lb/>

BONAPARTE,CAMBACERES et LEBRUN <lb/>

Médaille. Romain-Vincent Jeuffroy. Les trois consuls. Promulgation du Traité <lb/>

d&apos;Amiens. 1802. Bustes en uniforme à dr. des trois consuls : Bonaparte, Cambacérès <lb/>

et Lebrun. (Bramsen 218, TN p. 123 pl. XC,9). Arg. 68 mm. Superbe. <lb/>

1.100 <lb/>

Par ce Traité de Paix conclut à Amiens, le 6 germinal an 10 (27 mars 1802), entre la <lb/>
France et l&apos;Angleterre, la France recouvrait ses anciennes colonies perdues à la <lb/>
Révolution et le roi d&apos;Angleterre renonçait au titre de roi de France qu&apos;il portait <lb/>
depuis EdouardIII. <lb/>

138 <lb/>

NAPOLEON, MARIE-LOUISE et le ROI DE ROME <lb/>

Médaillette. Andrieu. Marche sur Paris. Têtes accolées à dr. de Napoléon, de <lb/>

Marie-Louise et du Roi de Rome. R./ Mars 1815. Un aigle à g. debout. (B. 1593, T.N. <lb/>
64,6). Refrappe. Or. 15 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

120 <lb/>

139 <lb/>

NAPOLEON 1er / ROME et PARIS <lb/>

Médaille. Denon. 1801. Rome réunie à la France. Buste à dr. de l&apos;empereur. R./ <lb/>

Rome et Paris. (B. 850, TN 32-4). Br. 41 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

100 <lb/>

140 <lb/>

NAPOLEON 1er et FRANCOIS Il <lb/>

Napoléon 1er (1804-1814). Médaille. Andrieu et Denon. 1805. Bataille d&apos;Austerlitz. <lb/>

Buste de Napoléon. R./ Bustes affrontés des deux souverains. (TN IX, 10 ; B. 446). <lb/>

Br. 40 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>

110 <lb/>



bis LOUIS-PHILIPPE1er / Le duc et la duchesse d&apos;ORLEANS <lb/>

Louis-Philippe (1830-1848). Médaille. Barre. Félicitations du département du <lb/>
Rhône pour le mariage du duc d&apos;Orléans. Bustes accolés à g. du roi, du duc et de <lb/>

la duchesse. R./ Texte en 13 lignes. Br. 41 mm. Superbe. <lb/>

130 <lb/>

* <lb/>

CLEMENCEAU,BRIAND, POINCARE <lb/>

Illème République (1871-1940). Module de 20 Francs, 1Oe anniversaire de la Paix. <lb/>

1929. Bustes des trois hommes politiques, symboles de la paix. 1919-1929. (G. 851, <lb/>

V.G. 5243c). Arg. Superbe. <lb/>
230 <lb/>

bis J. A. MANUEL,P. R. ESGONNIERE,H. A. PERREAU <lb/>

Médaille. E. Gatteaiix. Aux députés de la Vendée élus en 1818. Bustes des 3 <lb/>

députés à dr. R./ Légende en 6 lignes dans une couronne de lauriers. Br. 59 mm. Très <lb/>

150 <lb/>

Beau. <lb/>



P. CORNEILLE, FONTENELLE et N. POUSSIN <lb/>

Jeton. Depaulis F. (1832-1841). Rouen. Académie des Sciences. 1744. Bustes <lb/>

accolés de P. Corneille, Fontenelle et N. Poussin. (F. 6122a, G. 3033). Arg. Superbe. <lb/>

100 <lb/>



MOLIERE,GRETRY ET CORNEILLE <lb/>

Médaille. Veyral. Le théâtre royal de l&apos;Odéon. 1824. Bustes accolés de Molière, <lb/>

Gretry et Corneille. (G. -). Br. 41 mm. Superbe. <lb/>

100 <lb/>

bis J. R. HIND, H. GOLDSCHMIDT,R. LUTHER <lb/>

Médaille. Alphée Dubois. (1860-1879). Cent planètes découvertes entre Mars et <lb/>

Jupiter, 1801-1868. Leurs trois bustes à g. R./ Allégorie. Cui. 69 mm. Superbe. <lb/>

150 <lb/>



LEOPOLD 1 / LE DUC ET LA DUCHESSEDE BRABANT <lb/>

BELGIQUE. Léopold 1 (1831-1865). Module de 5 francs. Mariage du duc et de la <lb/>

duchesse de Brabant. 1853. Tête nue de Léopold à g. R./ Bustes accolés du duc et de <lb/>
la duchesse. (WC M8.1 ou 2). Arg. TB. <lb/>

100 <lb/>

Léopold Louis-Philippe, duc de Brabant, fils de Léopold 1er, roi des Belges et de <lb/>
Louise d&apos;Orléans, fille de Louis-Philippe, épousa en 1853 Marie-Henriette, <lb/>
archiduchesse d&apos;Autriche. Il succéda à son père en 1865. <lb/>

bis* Léopold 1 (1831-1865). Module de 100 francs. Mariage du duc et de la duchesse de <lb/>
Brabant. 1853. (de Mey 80, Fr. 6). Or. Petit coup sur la tranche sinon Presque <lb/>

Superbe. 482 exemplaires. <lb/>

3.300 <lb/>

145* <lb/>

ALESSANDROBASSIANO et GIOVANNI CAVINO <lb/>

ITALIE. Médaille de la Renaissance. Giovanni Cavino (1500-1570). ALEXAND <lb/>

BASSIANVS ET IOHAN CAVINEVS PATAVINI, les deux bustes accolés à dr. R./ MARCVS <lb/>
MANTVA BONAVITVS PATAVINVS IVR CON, buste à g. de Benavides, jurisconsulte <lb/>
padouan, en toge. (Armand 180.7 (37 mm)). Br. 36,2 mm. Trou minuscule. Très <lb/>

Beau. <lb/>
550 <lb/>

Alessandro Bassiano, auteur d&apos;un traité sur le monnayage des douze césars, a <lb/>
conseillé Cavino dans ses imitations de grands bronzes romains. <lb/>



CATULLE, FRACASTOR et MAFFEI <lb/>
Médaille. Prix de l&apos;Académie de Vérone. 1806. Buste du poête, en regard des bustes <lb/>
supperposés du médecin et de l&apos;historien. R./ Minerve, debout remet une branche de <lb/>

lauriers à un enfant. (B. 589). Br. 43 mm. Superbe. <lb/>

100 <lb/>


147 <lb/>

FRANÇOIS 1er, MARIE ISABELLE et FRANÇOIS <lb/>
François 1er, roi des Deux-Siciles (1825-1830). Médaille. Barre. 1860-1879. Visite <lb/>
des souverains à la Monnaie Royale, mai 1830. Bustes accolés de François 1er, du <lb/>
prince François de Paule et de la reine Marie-Isabelle. R./ Ecu posé sur un manteau <lb/>
couronné. Armes. Cuiv. 51 mm. Superbe. <lb/>

200 <lb/>

François 1er, fils de Ferdinand IV d&apos;Espagne et sa seconde épouse, leurfils François <lb/>

de Trapani. <lb/>

148* <lb/>

PIE VII. Saint PIERRE et Saint PAUL <lb/>
VATICAN. PIE VII (1799-1823). Médaille. 1804. Buste du Pape. R./ Deux apôtres. <lb/>

Arg. 38 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
300 <lb/>

Pie VII (Gregorio Chiaramonti) réussit à conserver les états du Vatican intacts sous <lb/>

l&apos;ère de Napoléon. Il rétablit le gouvernement papaljusqu&apos;à l&apos;annexion de Rome par <lb/>

la France en 1808 et jusqu&apos;en 1814 demeura &quot;l&apos;invité&quot;de l&apos;empereur. <lb/>

149* <lb/>

Le prince EUGENE, le duc de MALBOROUGH et le général OUWERKERKE <lb/>

PAYS-BAS. Médaille. 1708. Prise de Lille par les alliés. Trophée de 4 drapeaux et <lb/>

d&apos;une Victoire en médaillon entourée de 3 guirlandes contenant les portraits du prince <lb/>
Eugène, du duc de Malborough et du général Ouwerkerke. R./ Le prince Eugène à <lb/>
cheval, commandant les batteries qui tirent sur la ville. (Van Loon V, 124). Arg. <lb/>
38,55 g. Superbe. <lb/>

1.000 <lb/>

150* <lb/>

ALEXANDREIII et deux autres souverains <lb/>
RUSSIE. Alexandre III (1881-1894). Médaille. Saint-Pétersbourg, commémoration <lb/>
de l&apos;ouvertured&apos;un canal (1878-1885). Bustes des trois souverains. R./ Vue du port de <lb/>
Saint-Pétersboug.Br. 85 mm. Superbe. <lb/>

550 <lb/>

151* <lb/>

FERDINANDII et ELEONORE. FERDINANDIII <lb/>

HONGRIE. Ferdinand III (1657). Klippethaler. 1625. Couronnement. Buste de <lb/>

Ferdinand III, roi de Hongrie, archiduc d&apos;Autriche. R./ Bustes accolés de Ferdinand II <lb/>
et Eléonore. (R. 2053). Arg. doré. Superbe. <lb/>

1.900 <lb/>

152* <lb/>

FREDERIC, ALBERT et CHRISTIAN <lb/>

ALLEMAGNE.Brandebourg.Ansbach. Frédéric, Albert et Christian (sous Régence, <lb/>
1625-1634). Thaler. 1627. (Dav. 6237, German Coins 50.2). Arg. 29,19 g. TB à <lb/>

Très Beau. <lb/>
300 <lb/>

153* <lb/>

GEORGES, LOUIS, CHRISTIAN <lb/>

Duché de Silésie, Liegnitz Brieg. Georges, Louis, Christian. (1639-1663). Ducat aux <lb/>
trois ducs. 1658. Bustes des trois ducs de f., en cuirasse. R./ Ecu surmonté de trois <lb/>

heaumes. (Fr. 3200). Or. 3,45 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

690 <lb/>

154* <lb/>

CHRISTIAN II, JEAN GEORGES et AUGUSTE <lb/>

Duché de Saxe. Ligne Albertine. Thaler. 1599. Bustes de face des trois frères. R./ <lb/>

Ecu surmonté de trois heaumes. (Dav. 9820). Arg. 28,75 g. Très Beau. <lb/>

530 <lb/>

Christian Il (1591-1611), Auguste (1591-1615) et Jean-Georges 1er ((1591-1656) <lb/>

étaient les fils de Christian 1er. A la mort de celui-ci, Frédéric-Guillaume de Saxe-<lb/>
Altenbourg, cousin de la ligne Ernestine,fut désigné régent des trois frères jusqu&apos;en <lb/>

1602. Puis, Jean-Georges1er règna seul à partir de 1615. <lb/>


155* <lb/>

FREDERIC-GUILLAUME Il de Prusse. LEOPOLD Il et FREDERIC AUGUSTE III <lb/>

de Saxe <lb/>

Médaille. Saxe. Traité de Pillnitz entre l&apos;Empire, la Prusse et la Saxe. Kriïger. <lb/>

1791. Bustes accolés à dr. de Léopold 11, empereur d&apos;Autriche, de Frédéric <lb/>
Guillaume,roi de Prusse, et de Frédéric Auguste, électeur de Saxe. R./ La Saxe assise <lb/>
à dr., tenant son écu et montrant le château de Pillnitz, situé sur les bords de l&apos;Elbe. <lb/>
(Slg. Henckel 216, Slg. Julius 2922). Arg. 50 mm. Superbe. <lb/>

730 <lb/>

Déclaration commune signée par les trois souverains afin de lutter contre la <lb/>

Révolution qui menaçait le trône de LouixXVI. <lb/>

156 <lb/>

LÉOPOLD 1er, JOSEPH 1er, ELÉONORE <lb/>

AUTRICHE. Médaille. Philipp Heinrich Muller. Dans trois médaillons couronnés et <lb/>

surmontésd&apos;un ange, les portraits de Léopold 1er d&apos;Autriche, de son fils Joseph 1 et de <lb/>
sa soeur Eléonore. R./ Trois allégories. Bois. Objet de curiosité. Cassé et recollé. <lb/>

150 <lb/>

Eléonore d&apos;Autriche, soeur de l&apos;empereur Léopold et épouse de Charles V de <lb/>
Lorraine. <lb/>

157* <lb/>

FREDERIC1er <lb/>
GUSTAVE 1er et GUSTAVE ADOLPHE <lb/>

SUEDE. Frédéric 1er (1720-1751). Riksdaler. 1721. Commémoration du <lb/>

bicentenaire de l&apos;introductionde la Réforme en Suède. Buste cuirassé à dr.de Frédéric <lb/>
1er. R./ Bustes en médaillons de Gustave 1er (Gustave Wasa) et de Gustave Adolphe <lb/>
entre deux palmes. (AAH. 58b, Dav. 1719). Arg. 24,94 g. Superbe. <lb/>

900 <lb/>

QUATRE PORTRAITS <lb/>

158* <lb/>

PTOLEMEE Il et ARSINOE II. <lb/>
PTOLÉMÉE 1 et ARSINOÉ 1 <lb/>

GRECE. Egypte. Ptolémée III (246-222). Octodrachme. Bustes des parents de <lb/>

Potlémée III : Ptolémée II et Arsinoé II. R./ Bustes de ses grands-parents : Ptolémée <lb/>
1 et Arsinoé I. (Svoronos 603). Or. 27, 69 g. Très Beau. <lb/>
5.350 <lb/>

159* <lb/>

Tétradrachme. Même description. (Svoronos 604). Or. 9,65 g. Très Beau à Superbe. <lb/>

3.050 <lb/>

160* <lb/>

CONSTANT II et CONSTANTIN IV <lb/>
HERACLIUS et TIBERE <lb/>
(654-659). BYZANCE. Solidus. Constantinople. Bustes de f. de Constant II (barbe <lb/>
longue) et Constantin IV portant le stemma, tous deux vêtus de la chlamyde. R./ <lb/>
Longue croix potencée au dessus d&apos;un globe entre Héraclius et Tibère debout de f. <lb/>
(M. 13/54 var. p. 339). Or. 4,39 g. Très Beau. <lb/>

380 <lb/>

Constantin II eut troisfils : Constantin IV, Héraclius et Tibère. <lb/>

161* <lb/>

(654-659). Solidus. Constantinople. Bustes de Constant II et de Constantin IV. R./ <lb/>
Croix potencée sur trois degrés entre Héraclius et Tibère debout de f. (M. 13/55 p. <lb/>
339). Or. 4,40 g. Presque Superbe. <lb/>
450 <lb/>



162* <lb/>

LEON IV et CONSTANTIN VI <lb/>
LEON III et CONSTANTIN V <lb/>
Léon IV (775-780). Solidus. 778. Constantinople. Léon IV barbu et son fils <lb/>
Constantin VI assis de f. sur un trône. Bustes de Léon III à d. et de Constantin V à g., <lb/>
entre leurs têtes une croix. (M. 25/6 p. 485). Or. 4,44 g. Très Beau. Rare. <lb/>

1 .500 <lb/>

163* <lb/>

HENRI 11, CHARLESQUINT, JULES CESAR ET LUCRECE. <lb/>

FRANCE. Médaille. Jacques Rouaire (orfèvre de Troyes). Bustes superposés à dr., <lb/>

laurés. R./ (Maz. 297 var., TN. XIV. 3 var.). Fonte. 39 mm. Très Beau. <lb/>
700 <lb/>

164 <lb/>

Autre exemplaire.Jacques Rouaire. (Maz. 297, TN. 1. XIV. 3). Bronze doré 45 mm. <lb/>

450 <lb/>
Bélière. <lb/>

165* <lb/>

LOUIS-PHILIPPE 1er, HELENE de MECKLEMBOURG SCHWERIN et <lb/>
FERDINAND,duc d&apos;Orléans <lb/>

Médaille. (1832-1841). Baptême du comte de Paris, le 2 mai 1841. Bustes accolés <lb/>

à g. du duc et de la duchesse d&apos;Orléans et du roi. R./ Buste du comte de Paris à g. Arg. <lb/>

41 mm. Superbe. <lb/>

1.500 <lb/>

166* <lb/>

NAPOLEON 1er et CHARLEMAGNE <lb/>
VITIKIND et FREDERIC-AUGUSTE. <lb/>
Médaille. Denon. Napoléon 1 (1804-1814). Alliance avec la Saxe. 1806. Bustes de <lb/>
Napoléon 1 et de Charlemagne. R./ Bustes de Vitikind et de Frédéric Auguste. (TN. <lb/>
XV, I; M.40.207; Br. 551). Arg. 40 mm. Superbe. Sujet attrayant. <lb/>

300 <lb/>

167* <lb/>

POMMIER, RAOUI, GOUBIN, PORIE <lb/>

Médaille uniface. Les 4 sergents de La Rochelle décapités à Paris. 1822. Leurs <lb/>

bustes affrontés, entre eux, un faisceau de licteur surmonté d&apos;un bonnet phrygien. <lb/>
Anneau de suspension. Br. 94 mm. Très Beau. <lb/>
460 <lb/>

168* <lb/>
LE PAPE ET LE DIABLE <lb/>

CARDINALET FOU <lb/>

Médaille antipapiste. (Pierrepont Barnard II-). Arg. 42 mm. Très Beau. <lb/>

150 <lb/>

169 <lb/>

URTUKIDESde Maridin <lb/>

MOYEN-ORIENT. Nejm al din Alpi. (547-572). Dirham. Deux bustes <lb/>

hellénistiques se faisant face. R./ Deux figures byzantines debout. (Mitchiner 1027). <lb/>

Br. TB / Très Beau. <lb/>
800 <lb/>

169 bis* CARDINALMERCIER, AD MAX, L. THEODOR, H. PIRENNE <lb/>

FRANCE. Médaille. G. Devreese. 1923. L&apos;Allemagne rétablit l&apos;esclavage. Les <lb/>

quatre bustes à g. R./ Ouvrier assis avec ses outils. Br. 70 mm. Superbe. <lb/>

120 <lb/>

170* <lb/>

FRANZ-HUGO, KARL FERDINAND, CHRISTIAN MAURICE EUGENE, <lb/>
MAXIMILIENFREDERIC <lb/>

ALLEMAGNE. Bavière, Koenigsberg. Franz-Hugo (1736-1771), Karl Ferdinand <lb/>

(1736-1759), Christian Maurice Eugène (1736-1778), Maximilien Frédéric (1736-<lb/>

1784). Thaler. 1759. Bustes des quatre frères. R./ Inscription avec les noms, <lb/>

anniversaires et titres des quatre frères. En haut, blason aux armes des Koenigsberg. <lb/>
(K. 16, Dav. 2374). Arg. 29,18 g. Presque Superbe. Rare. <lb/>
3.000 <lb/>



170 bis* Saxe-Altenbourg, duché. Les quatre fils de Frédéric Guillaume 1 de Weimar (1602-<lb/>

1625). Thaler. 1623. Buste à dr. R./ Bustes des trois autres frères. (Dav. 7371). Arg. <lb/>

28,57 g. Très Beau. <lb/>

280 <lb/>

171* <lb/>

FRÉDÉRIC II et JOHAN WILHELM, <lb/>

BERNARD VON SACHSEN-MEINIGEN et HEINRICH VON SACHSEN-<lb/>

RÔMHILD. <lb/>

Saxe-Gotha. Frédéric II (1691-1732). Reichsthaler. Gotha. 1692. Bustes de Frédéric <lb/>

II et Johan Wilhelm à g., et de Bernard von Sachsen-Meinigen et Heinrich von <lb/>

Sachsen-Rômhild à dr. (Dav. 7477, Schnee 501, Steguweit 206). Arg. 29,26 g. <lb/>

Superbe. <lb/>

1.500 <lb/>

Ex. M. &amp; M. 91 n°521 <lb/>

Ligne ernestine de Saxe. A la mort de Ernst I le pieux (1640-1675), ses 7 fils lui <lb/>

succèdent : Friedrich I, l&apos;aîné, conserve le Gotha-Altenbourg qu&apos;il transmettra à <lb/>

Friedrich Il (1691-1732) ; Bernard III (1680-1706), le 3ème, reçoit Meinigen, ligne <lb/>
créé pour lui et Heinrich 111 (1680-1710), le 4ème, reçoit la Saxe-Romhild, créée <lb/>
pour lui mais qui sera partagée à sa mort entre Gotha, Meinigen et Saalfeld. Johan <lb/>

Wilhelm, leur cousin. <lb/>

CINQ PORTRAITS <lb/>

172* <lb/>

LOUIS XIV / Le Grand Dauphin et ses trois fils LOUIS, PHILIPPE et CHARLES <lb/>

FRANCE. Médaille. Louis XIV (1643-1715). Naissance du Duc de Berry. Mauger <lb/>

F. 1686. Buste du roi à dr. avec grande chevelure. R./ FÉLICITAS DOMLJS AUGUSTAE. <lb/>
Buste du Dauphin à gauche, en dessous les bustes de ses trois fils, le duc de <lb/>
Bourgogne, le duc d&apos;Anjou et le nouveau-né, le duc de Berry. (Divo 215, Mauger <lb/>
1686). Br. doré. 41 mm. Superbe. <lb/>

173* <lb/>

MARAT, LEPELLETIER,CHALIER, BARA, VIALAR <lb/>

Plaquette. XIXème s. Marat, Lepelletier, Chalier, Bara, Vialar. Br. 29x23 mm. Arg. <lb/>

Très Beau. <lb/>

180 <lb/>

174* <lb/>

Repoussé oval monté en médaillon. Marat, Lepelletier, Chalier, Bara, Vialar, morts <lb/>

victimes de la Liberté en 1793. (Hennin pl. 58, 582, T.N. 49-2). Arg. 45 x 38 mm. <lb/>
Bélière. Très Beau. <lb/>
700 <lb/>

175* <lb/>

Médaillon ovale. Même sujet. (Hennin 582). Uniface. Plomb. Presque Très Beau. <lb/>

250 <lb/>

SEPT PORTRAITS <lb/>

176* <lb/>

HENRI IV, LOUIS XVI, LOUIS XVII, le duc de BERRY, MARIE-ANTOINETTE, <lb/>
ELISABETHDE FRANC, BOURBON CONDE <lb/>

Médaille. Caqué. A la mémoire d&apos;Henri IV et des autres membres victimes de la <lb/>

révolution. 1820. Une femme couronnée, debout à dr, tenant un coffret et une <lb/>

assiette au-dessus d&apos;un autel. R./ Le buste de Henri IV dans un médaillon central <lb/>
entouré de six médaillons représentant les portraits des membres de la famille royale <lb/>

victimes de la révolution. Br. 57 mm. Très Beau à Superbe. <lb/>
200 <lb/>



NEUF PORTRAITS <lb/>

176 bis* LES ORLEANS <lb/>
Repoussé. Barre. En médaillons : Buste à g. d&apos;Eugénie Adélaïde-Louise,princesse <lb/>
d&apos;Orléans, les bustes à dr. du duc d&apos;Orléans et de la reine des Belges... Br. 74 mm. <lb/>

Superbe. <lb/>

100 <lb/>

ONZE PORTRAITS <lb/>

177* <lb/>

FRANÇOIS ler, MARIE ISABELLE et FRANÇOISde Paule... <lb/>

Médaille. Barre. Réunion de onze membres de la famille des Bourbons le 31 oct. <lb/>

1829. Bustes de François 1er de Bourbon, roi des Deux-Siciles(1825-1830), la reine, <lb/>
Marie Isabelle, et leur fils François de Paule, comte de Trapani. R./ Portraits en <lb/>
médaillons de Louis-Philippe,duc d&apos;Orléans, L. Ch. Infante d&apos;Espagne, M. Christine, <lb/>
reine d&apos;Espagne, la duchesse de Berry, François, Infant d&apos;Espagne, Marie-Amélie, <lb/>
duchesse d&apos;Orléans, L.M. Th. Ch. Isab. d&apos;Orléans, et de F.C.H.P.L.J.d&apos;Orléans. Br. 51 <lb/>

mm. Superbe. <lb/>
230 <lb/></body>



<front>Bibliographie <lb/>

Pour les monnaies romaines <lb/>

BMC <lb/>

British Museum Coins of the Roman Empire. Londres, 1923-1962. <lb/>

Bourgey, Depeyrot <lb/>

La République romaine. Fonds Bourgey. Paris, 1988. <lb/>
Cohen <lb/>

Description des monnaies frappées sous l&apos;Empire romain. 8 volumes, 2e édition. <lb/>

Paris, 1880-1892. <lb/>
R.I.C. <lb/>
The Roman Imperial Coinage, 10 vols. Londres, 1968-1994 <lb/>
Sydenham <lb/>

The Coinage of the Roman Republic. Réimp. New-York, 1976 <lb/>

Bordet <lb/>

Pour les monnaies byzantineset islamiques <lb/>

C. Morrisson <lb/>
Monnaiesbyzantinesde la BibliothèqueNationale. Paris, 1979. <lb/>

R. Ratto <lb/>

Monnaies Byzantines et d&apos;autres pays contemporaines à l&apos;époque byzantine. <lb/>

Réimp. Amsterdam, 1959. <lb/>

M. Mitchiner <lb/>

Oriental coins and their values. The world of Islam. Londres, 1977. <lb/>

Pour les monnaies françaises <lb/>

Droulers <lb/>

Répertoiregénéral des monnaies de Louis XIII à Louis XVI. Paris, 2000. <lb/>
Encyclopédie pratique d&apos;Histoire numismatique et monétaire royale (1610-<lb/>

1792). 2 vol., 1989 et 1992. <lb/>
Duplessy <lb/>

Les Monnaies françaises royales de Hugues Capet à Louis XVI. Paris-<lb/>

Maastricht, 1988-1989. <lb/>

Gadoury <lb/>
Monnaiesfrançaises, 1789-2001. <lb/>
Monnaiesroyales françaises, 1610-1792. Monte-Carlo,2001. <lb/>
Gadoury -Cousinie <lb/>
Monnaiescoloniales françaises. Monte-Carlo, 1988. <lb/>

Lafaurie <lb/>

Les monnaies des rois de France de Hugues Capet à Louis XII. Paris-Bâle, <lb/>

1951. <lb/>

Les monnaies sous le règne de Louis XV. Catalogue des exposition Hôtel de la <lb/>

Monnaie, 1974-1975. <lb/>
Mazard <lb/>

Histoire monétaire et numismatique contemporaine. 1790-1848. Paris, 1963-<lb/>

1970. <lb/>

Histoire monétaire et numismatique des colonies et de l&apos;Union française, 1610-<lb/>

1952. Paris, 1953. <lb/>

Pour les monnaies étrangères <lb/>

Berman <lb/>

Papal coins. New-York, 1991. <lb/>

C.N.I. <lb/>

Corpus Numorum Italicorum. 19 vol. Rome, 1910-1940. <lb/>
Calico &amp; Trigo <lb/>
NumismaticEspanola. Catalogo de todas las monedas emitidas desde los Reyes <lb/>
Catolicos a Juan Carlos I, 1474 a 1994. 8e éd., Barcelone, 1994. <lb/>

Delmonte <lb/>

Le Benelux d&apos;or -De gouden Benelux. Amsterdam, 1964. <lb/>
Dupriez <lb/>
Monnaies et essais monétaires du Royaume de Belgique et du Congo belge. <lb/>

Bruxelles, 1949. <lb/>

Friedberg <lb/>

Gold coins of the Word. 6e. édition. New-York, 1992. <lb/>

Gaillard <lb/>
Recherches sur les monnaiesdes Comtes de Flandre. Gand, 1857. <lb/>

German Coins <lb/>


Henckel <lb/>

Sammlung brandenburg-preussischer Münzen und Medaillen. Vente Weyl, <lb/>
Berlin 1876-1877. Reimpréssion 1974 <lb/>
Herineck <lb/>
OsterreichischeMunzpragungen.DBde. Vienne, 1972. <lb/>
Jaeger <lb/>
Die deutsche Münzen seit 1871. Bâle, 1997. <lb/>
Krause et Mischler <lb/>

Standard Catalog of World Coins, vol. 1 &amp; II. ANA lola, 1991. <lb/>

Pagani <lb/>

Monete italiane a sistema decimale da Napoleone Console alla Republica <lb/>
italiana (1800-1958). Milan, 1959. <lb/>
Probszt <lb/>
Die Münzen Salzburgs. 2e éd. rev., Graz-Bâle, 1975. <lb/>
Sammlung A. von Lanna <lb/>
Auktion R. Lepke Berlin, Mai 1911. <lb/>

Schembri <lb/>

Coins and Medals ofthe Knights of Malta. Londres, 1966. <lb/>

Schôn <lb/>

Deutscher Münzkatalog. 18. Jahrhundert.2e. éd. Augsbourg, 1994. <lb/>

Seaby <lb/>

Coins ofEngland. Londres, 1981. <lb/>

Van Gelder et Hoc <lb/>
Les monnaies des Pays-Bas bourguignons et espagnols 1434-1713. Amsterdam, <lb/>

1960. <lb/>

van Loon <lb/>

Histoire métallique des XVII provinces des Pays-Bas. 5 vols. La Haye, 1732-<lb/>

1737 <lb/>

Pour les jetons et médailles <lb/>

Armand <lb/>
Les médailleurs Italiens des XVè et XVIè siècles. Paris, 1883-1887. <lb/>

Bramsen <lb/>

MédaillierNapoléon le Grand 1-3, 1799-1869. Paris 1904-1913. <lb/>
Feuardent <lb/>
Jetons et Méreaux. Paris, 1904. <lb/>
Forrer <lb/>
Blbliographicaldictionnaryof medallist. Londres, 1902. <lb/>

Hennin <lb/>

Histoire numismatiquede la Révolutionfrançaise. Paris, 1826. <lb/>
Johnson <lb/>
Collezione Johnson di Medaglie. Milan, 1990. <lb/>
Mazerolle <lb/>
Les médailleursfrançais du XVè siècle au milieu du XVIIè siècle. Paris, 1904. <lb/>

TNG <lb/>

Trésor de Numismatique et de Glyptique. Paris, 1834-1846. <lb/>
Pierrepont Barnard <lb/>

Satirical and controversial medals of the reformation. The biceps of double-<lb/>

headed series. Oxford, 1927. <lb/></front>













</text>
</tei>