<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<other>1 

I 

\ 

i 

! 
I 

t 

f 

I 
i 

S I </other>

<cover>SUCCESSIONS 
L; 0 

• 
t 

Du Marquis &amp; de la Marquise de 

LAREINTY-THOLOZAN 

Née de SABRAN-PONTEVÈS 

PARIS 

19 DÉCEMBRE 191V </cover>


<title>CATALOGUE 

DES 

OBJETS D ART 

ET DE BEL AMEUBLEMENT 

PRINCIPALEMENT DU DIX-HUITIÈME SIÈCLE 

TABLEAUX ANCIENS 

GRAVURES EN COULEUR ET EN NOIR -CÉRAMIQUE -ARGENTERIE 

Suite des Quatre TAUNAY &amp; DESCOURTIS avant la lettre 

BRONZES D&apos;ART &amp; OBJETS VARIÉS 

PENDULES &amp; BRONZES D&apos;AMEUBLEMENT 

Lustre en cristal de roche 

MOBILIER DE SALON ET SIÈGES 

RECOUVERTS EN ANCIENNE TAPISSERIE 

MEUBLES .A.ISTOIEN8 

EN MARQUETERIE ET EN BOIS SCULPTÉ ET DORÉ 

TAPISSERIES ANCIENNES 

DAUBUSSON ET DE PARIS, DES XVII&apos; ET XVIII&apos; SIÈCLES 

BRODERIES, TAPIS D&apos;ORIENT, etc. 

ET DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS 

Par suite des Décès du Marquis &amp; de la Marquise DE LflRElNTY-THOLOZflK 

Née de SABRAN-PONTEVÉS 

HOTEL DEOUOT, 
N» 0 

LE MERCREDI 19 DÉCEMBRE 1917 

A 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

M e André DESVOUGES, 26, rue Grange-Batelière 

EXPERTS 

MM. M. PAULME 
&amp; 
B. LASQUIN Fils 

10, rue Chauchat 
PARIS 
11, rue Grange-Batelière 

EXPOSITIONS 

PARTICULIÈRE. Le Lundi 17 Décembre 1917 ) 
PUBLIQUE. . . Le Mardi 18 Décembre 1917 ^ de ^ 
^ ® heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu expressément au comptant. 

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des 

enchères. 

Les expositions publiques permettant au public de se 

rendre compte de l&apos;état ainsi que de la nature exacte des 

objets mis en vente, aucune réclamation ne sera admise une 

fois l&apos;adjudication prononcée. 

Paris. 
Imp. de l&apos;Art, CH. BERGER, 41, rue de la Yictoire. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

GRAVURES ANCIENNES 

GAZENAVE 

1 -Jugement de Marie-Antoinette d&apos;Autriche. 

Au tribunal révolutionnaire, d&apos;après BOUILLON. 

Bonne épreuve. Marge. 

DEBUCOURT 

(L.-P.) 

2 -Préparatifs d&apos;une poule entre cinq chevaux de 
course, d&apos;après CARLE VERNET. (Maurice Fenaille 
N° 144.) 

Superbe épreuve du premier élat avec les noms 

des artistes à la pointe, avant la lettre. Petite marge. 

DEBUCOUHT 

(L.-P.) 

3-4 -La Course, N° 3. (M. F. N° 156.) -Fin de 
la course, N° 4. (M. F. N° 157.) 

Deux estampes se faisant pendant, d&apos;après CARLE 
VERNET. 

Superbes et toutes premières épreuves avant la 

lettre. Marge. 


DEBUCOURT 

(L-P.) 

5 à 7 -Le Chasseur au tirer. (M. F. N° 175.) -
Le Chasseur. (N° 176.) -Le Retour du chasseur. 
(N° 178). 

Trois estampes d&apos;une suite de quatre, d après 

CARLE VERNET. 

Superbes épreuves avant la lettre. Marge. 

DEVOSGE 

(D&apos;après) 

8 -Le Nid de fauvette. 

Gravure en noir, par COPIA. 

MORLAND 

(D&apos;après GEORGES) 

9-10 -The first of September. Morning-Evening. 

Deux gravures en couleur se faisant pendant, par 

WARD. 

TAUNAY 

(D&apos;après NIC.) 

lia 14 -La Noce de village. -La Foire de vil 
lage. -La Rixe. -Le Tambourin. 

Suite célèbre de quatre estampes gravées par 

F. DESCOURTIS. 

Très précieuses et très rares épreuves, imprimées 
en couleur, du Premier état, avant toutes lettres et 

avant les armes -sur les deux premières, les seules 

des quatre qui aient été dédicacées). Marge. 

( Voir les Reproductions de deux d&apos;entre elles.) 

TABLEAUX ANCIENS 

ET MODERNES 

DESGOFFE 

(BLAISE) 

15 -Nature morte : Objets d&apos;art. 

Toile. Signée et datée. 

Haut., 1 mètre ; larg., 80 cent. 

DESPORTES 

16 -Nature morte : Gibier, fleurs et fruits. 

Toile. Haut., 1 m. 25 cent.; larg-., 95 cent. 

Cadre ancien en bois sculpté doré. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(XVII-siècle) 

17 -Portrait équestre du Grand Condè. 

Toile. Haut., 53 cent.; larg., 38 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(Epoque Régence) 

18 -Portrait de Femme. 

Toile. Haut., 85 cent.; larg., 70 cent. 

Cadre ancien en bois sculpté doré. 


_ 6 -

ÉCOLE FRANÇAISE 

(XYIII* siècle) 

19 -Portrait présumé du Dauphin Louis XVII. 

Toile rectangulaire dans un cadre à vue ovale. 

Haut., 44 cent.; larg., 34 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(XVIII&quot; siècle) 

20 -Portrait de Femme. 

En buste, parée de perles et de fleurs. 

Toile ovale. 

Haut., 81 cent.; larg., 63 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(XVIII* siècle) 

21 _ Portrait de Jeune Fille. 

Vue en buste, vêtue d&apos;une robe de brocart avec 
écharpe et guirlande de fleurs. 

Toile. Haut., 65 cent.; larg., 54 cent. 

Cadre ancien en bois sculpté doré. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(XVIII 9 siècle) 

22 -Portrait de Femme, à la guitare. 

Toile. Haut., 38 cent.; larg., 30 cent. 1/2. 

ÉCOLE FRANÇAISE o 

(XVIII* siècle) 

23 -Portrait d&apos;un Artiste. 

Il est vu en buste, vêtu d&apos;un habit rouge, tenant 
un album et un porte-crayon. 

Toile. Haut., 62 cent.; larg., 54 cent. 

ÉCOLE FRANÇAISE o 

(XVIII-siècle) 

24 -Portrait de Femme. 

Vue de face à mi-jambes, vêtue d&apos;une robe ornée 
de fleurs avec draperie flottante. 

Toile. Haut., 1 m. &lt;i0 cent.; larg,, 1 m. 17 cent. 

Beau cadre ancien en bois sculpté doré. 

ÉCOLE FRANÇAISE o 

(XVIII e siècle) 

25 -Portrait de Femme. 

En buste de face, tenant devant elle un petit chien. 

Toile ovale. 

Haut., 63 cent.; larg., 51 cent. 

ÉCOLE HOLLANDAISE 

(XVII-siècle) 

26 -Paysage et animaux. 

Toile. Haut., 35 cent.; larg., 44 cent. 


-8 -

GREUZE 

(École de J.-B.) 

-L&apos;Oiseau mort. 

Pastel à vue ovale. 

Haut-, 52 cent.; larg., 44 cent. 

GREUZE 

(D&apos;après J.-B.) 

-Jeune Fille au pigeon. 

Toile rectangulaire dans un cadre à vue ovale. 

Haut., 28 cent. 1/2; larg., 34 cent. 

HON THORST 

(G.) 

-Les Joueurs. 

Toile. Haut., 95 cent.; larg., 1 m. 21 cent. 

MEULEN 

(VAN DER) 

-Chaise de poste escortée de cavaliers. 

Toile. Haut., 85 cent.; larg., 1 m. 16 cent 

OUDRY 

(JEAN-BAPTISTE) 

-Portrait d&apos;Homme, en habit de chasse. 

Il est assis, son chien auprès de lui, et tient dans 

sa main une perdrix. Fond de parc et vue de châ 

teau. 

Toile. Haut., 1 m. 25 cent.; larg., 1 mètre. 

( Voir la Reproduction.) 

TOCQUÉ 

(Attribué à) 

Portrait de Louis XV, enfant. 

Vu à mi-jambes, debout, de face, vêtu d&apos;un habit 

brodé d&apos;or, portant le Cordon du Saint-Esprit, au 

près d&apos;une console sur laquelle repose la couronne 

royale posée sur un coussin. Fond de draperie. 

Toile. Haut., 85 cent.; larg., 68 cent. 


CÉRAMIQUE 

33 

Soupière avec son couvercle et son plateau, 
décorée de fleurs. Ancienne faïence française. 

34 -Bassin, de forme oblongue à contour, décoré 
en bleu dans le goût de Bérain. Ancienne 

faïence de Moustiers. 

35 à 40 -Quatorze plats ronds, variés de lorme et 
décor, en bleu, rouge et or. Ancienne porcelaine 

du Japon. 

41 -Deux grosses potiches et deux vases-cornets, 
décorés en bleu, rouge et or de réserves à per 
sonnages. Ancienne porcelaine du Japon. Ils 
sont montés, deux à deux, en lampadaires. 

Haut, totale : 2 m. 40 cent. 

42 
Bol, décoré en bleu de fleurs stylisées et de 
paons. Ancienne porcelaine de Chine. 

43 -Présentoir, forme coquille, décoré en émaux 
de couleur d&apos;attributs variés et ustensiles di 
vers; petite bordure à fond vert. Ancienne por 

celaine de Chine, Kang-hy. 

44 

Deux très grands vases, à deux anses décou 
pées à jour, décorés en dorure sur fond bleu. 
Porcelaine de Chine. Socle en bois sculpté. 

Haut., 1 m 40 cent. 

-I i 

is -Paire de cache-pots-jardinières à deux anses-

mascarons, décorés en couleur et dorure de fleurs 
et d&apos;armoiries. Ancienne porcelaine de l&apos;Inde. 

46 -Six assiettes plates, richement décorées en 
émaux de couleur et dorure. Armoiries dans le 
fond, chute à carrelage et petits médaillons, 
marli à fleurs. Ancienne porcelaine de l&apos;Inde. 

47 -Plat creux à bord festonné, décoré en émaux 
de couleur et dorure. Au centre, gerbe de fleurs ; 
au marli, fleurettes entre deux bordures dente 
lées. Ancienne porcelaine de l&apos;Inde. 

48 -Deux plats ronds, décorés en émaux de cou 
leur et dorure : au centre, gerbe de fleurs ; marli 
simulant le bois laqué, décoré de branchages 
en dorure. Ancienne porcelaine de l&apos;Inde. 

49 -Plateau oblong, à bord relevé et ajouré, dé 
coré en couleur et dorure et présentant un fond 
simulant la laque burgautée à paysage, arbustes 
et volatiles. Ancienne porcelaine de l&apos;Inde. 

50 -Petite cafetière avec son couvercle, petite 
théière et son couvercle, et un présentoir carré, 
finement décorés de fleurs en couleur. Ancienne 
porcelaine de Saxe. 

51 -Petit encrier fait d&apos;un sucrier en ancienne por 
celaine de Saxe, décoré de médaillons à person 
nages en camaïeu, encadrés d&apos;ornements en do 
rure: Monture en bronze. 


-12 -

-Cinq tasses et soucoupes, et une petite coupe 
ronde; décors variés. Ancienne porcelaine dure 
de Sèvres. 

_ Paire de cache-pots-jardinières à deux anses 
volutes, décorés en couleur de jeté de roses et 
d&apos;une bordure à oeil-de-perdrix. Ancienne porce 
laine dure de Sèvres. 

_ Trois tasses et quatre soucoupes, de forme et 
décor variés. Ancienne porcelaine tendre de 
Sèvres. 

_ Plateau, forme losange à contour et deux anses 
à double volute, décoré de petits bouquets de 
fleurs. Ancienne porcelaine de Sèvres. 

56 -Petite cafetière et son couvercle, décorée de 
bouquets de fleurs en couleur; elle est munie 
d&apos;un manche en bois tourné et d&apos;une monture en 
métal. Ancienne porcelaine tendre de Sèvres. 

57 _ Groupe présentant L&apos;Amour médecin, d&apos;après 
BOIZOT. (Émile Bourgeois, n° 42.) Ancien biscuit 
de Sèvres. Epreuve sans l&apos;inscription gravée sur 
le socle. 

58 -Groupe présentant la Curiosité de Psyché, 
d&apos;après GOY. (Émile Bourgeois, n° 164.) Ancien 
biscuit de Sèvres portant en creux la marque 
L. R. 1. Socle ovale mouluré, émaillé bleu et 
filets d&apos;or. 

59 -Déjeuner solitaire sur plateau en porcelaine 
tendre, décoré de personnages en camaïeu rose. 
Marque de Sèvres. 

OBJETS VARIÉS 

MINIATURES, ÉVENTAILS, ARGENTERIE 

BRONZES D&apos;ART 

GO -Miniature ronde de la fin du xvm e siècle, pré 
sentant le portrait d&apos;une femme-peintre; fond 
de paysage. 

Diam., 7 cent. 

61 -Eventail à monture d&apos;ivoire ajouré et gravé, 
avec feuille peinte présentant un médaillon à 
sujet pastoral placé entre deux groupes d&apos;amours. 
xvin e siècle. 

62-63 -Deux éventails, à riche monture de nacre 
gravée à personnages et arabesques, rehaussée 
de dorure et feuille peinte présentant un sujet 
allégorique à personnages. 

64 -Paire de flambeaux en argent, à tige-balustre 
et base à contour, ornés de moulures, canaux 
et rocailles. Vieux Paris, xvm e siècle. Poinçon 
d&apos;un maître-orfèvre aux initiales J &apos;v r . 

Haut., 27 cent. 1/2. 

65 -Paire de flambeaux en argent, à tige-balustre, 
ornés de moulures, avec base à contour. Poinçon 
de Paris, xvm« siècle. 

Haut., 26 cent. 

66 -Paire de petits pistolets en bois garni d&apos;acier 
gravé et damasquiné; monture d&apos;argent ciselé. 
Marque de Boutet, à Versailles. xvin e siècle. 

Long., 23 cent. 


-14 -

-Statuette de Génie debout en bronze patiné, 
portant une coupe et reposant sur un socle carré 
en marbre orné de bronze doré. Epoque Empire. 

Haut., 25 cent. 

-Deux importants groupes, comprenant cha 
cun trois figures et présentant des Enlèvements, 
en bronze ciselé et patiné, sur bases moulurées. 
Commencement du xix e siècle. 

Haut., 65 cent. 

-Deux groupes en bronze patiné, d&apos;après Cous-

TOU : Les Chevaux de Marly. 

Haut., 59 cent. 

PENDULES 

ET BRONZES D&apos;AMEUBLEMENT 

70 -Pendule, dite religieuse, en marqueterie de 
cuivre, écaille et nacre, ornée de bronzes ciselés 
et dorés. Elle est surmontée d&apos;un dôme à petits 
pinacles, xvn« siècle. 

Haut., 55 cent. 

71 -Pendule, de forme contournée, en [marque 
terie de cuivre sur écaille, ornée de bronzes. Dé 
cor de gaines, pieds-griffes et mascarons. Fron 
ton couronné d&apos;une statuette de Minerve. Epoque 

Régence. 

Haut., 1 m. 05 cent. 

72 _ Pendulette, formée d&apos;un cheval en bronze pa 
tiné portant le mouvement, sur base à rocailles 
et fleurs en bronze doré. Cadran marqué : Ar-
noux, à Paris. Epoque Louis XV. 

Haut., 26 cent. 

73 -Pendule, forme lyre, en bronze très linement 
ciselé et doré au mat, ornée de guirlandes de 
laurier, festons de feuilles de chêne et feuillage. 
Socle rectangulaire en marbre blanc décoré d&apos;une 
frise en bronze. Le mouvement, à cadran mar 
quant les quantièmes, forme le balancier et porte 
la marque : Charles Le Hoy, à Paris. Epoque 

Louis XYI. 

Haut., 49 cent. 

( Voir la Reproduction.) 


-16 -

74 -Pendule, forme lyre, en marbre blanc et bronze 
ciselé et doré, à mouvement apparent. Cadran 
marqué : Dubos, à Paris. Epoque Louis XVI. 

Haut., 58 cent. 

(Voir la Reproduction.) 

75 -Pendule, forme lyre, en bronze ciselé et doré, 
à mouvement apparent ; décor de feuillage, per 
les, guirlandes de fleurs, soleil, etc. Socle ovale 
en marbre blanc orné de bronzes dorés. Epoque 
Louis XVI. 

Haut., 04 cent. 

( Voir La Reproduction.) 

76 -Pendule en biscuit, formée du tonneau de Bac 
chus, renfermant le mouvement à cadran marqué : 
Gavelle l&apos;aîné, à Paris, autour duquel sont trois 
amours et un enfant bacchant. Sur la base, frise-
applique en bronze finement ciselé etdoré. Contre-
socle en bois peint et doré. Fin du xvin e siècle. 

Haut., 48 cent. 

77-78 -Très importante garniture de cheminée, 
comprenant une pendule et deux candélabres à 
neuf lumières, du commencement du xix e siècle ; 
en marbre, bronze patiné et bronze doré. 
La pendule à cadran tournant formé d&apos;une 
sphère céleste placée entre deux figures symbo 
lisant le Temps et Y Etude. C&apos;est la faux que tient 
le Temps qui indique l&apos;heure. 
Les candélabres sont formés chacun d&apos;une 
figure de femme debout drapée à l&apos;antique, por 
tant les lumières et reposant sur un socle can 
tonné de deux griffons. 

Haut, de la pendule : 1 mètre. 
Haut, des candélabres : 1 m. 50 cent. 

79 -Pendule en bronze doré, formée d&apos;une statuette 
de Cupidon portant le mouvement. xix e siècle. 

Haut., 45 cent. 

80 -Paire de chenets en bronze doré, formés cha 
cun d&apos;un lion couché sur un socle orné en bas-
relief de génies ailés. xix e siècle. 

Long., 40 cent. 

81 -Paire de grands chenets en bronze doré, formés 
chacun d&apos;un lion couché sur un socle rectangu 
laire mouluré et orné sur la face d&apos;une rosace 
placée au centre entre deux palmettes. xix« siècle. 

Long-., 35 cent. 1/2. 

82 -Paire de chenets en bronze ciselé, présentant 
chacun un sphinx à tête de femme, sur socle 
orné d&apos;un mascaron au centre d&apos;attributs. 

Haut., 40 cent. 

83 -Paire de grands chenets en bronze ciselé, mo 
dèle à vase de flamme, sur socle cylindrique, 
galerie et amortissement à pomme de pin. 

Haut., 44 cent. 

84 -Paire de grandes appliques, à trois branches 
porte-lumières, en bronze ciselé et doré. Elles 
sont formées d&apos;un cartel surmonté d&apos;un casque 
à panache, avec carquois et autres attributs 
guerriers. Les branches sont formées de volutes 
et de feuillage. Superbe modèle Louis XIV. 

Haut., 74 cent. 

85 -Lustre, à huit lumières, en bronze ciselé et 
doré. Modèle de BOULLE. 

Haut., 80 cent, environ. 


-18 -

86 -Lustre, à douze lumières disposées sur deux 
rangs, en bronze ciselé et doré, garni de rosaces, 
plaquettes, pendentifs et boules, en cristal de 
roche. 

Haut., 1 m. 10 cent, environ. 

MEUBLES ANCIENS 

SIÈGES 

RECOUVERTS EN ANCIENNE TAPISSERIE 

87 _ Console rectangulaire en bois sculpté et doré, 
à quatre pieds cambrés réunis à la base par un 
croisillon ; décor de palmettes, fleurons feuillagés 
à volutes, dauphins et autres animaux chiméri 
ques. Dessus de marbre. Epoque Louis XIV. 

Long., 1 m. 40 cent.; larg., 71 cent. 

88 -Régulateur, de forme contournée, en bois 
incrusté de cuivre. Epoque Louis XIV. Garni 
ture de bronzes. 

Haut., 2 m. 30 cent. 

89 -Paravent ancien en laque du Coromandel, à 
six feuilles présentant un riche décor en plein 
de pagodes avec personnages. Bordure sur trois 
côtés avec dragons. 

Haut., 2 m. 60 cent. 

90 _ Paravent, à cinq feuilles, en ancien cuir dit de 
Cordoue, décoré en couleur et dorure : arabes 
ques, corbeilles de fleurs, etc. Commencement 
du XVIII 6 siècle. 

Haut., 1 m. 92 cent. 

-19 -

91 -Fauteuil, de forme contournée, en bois mou 
luré, sculpté et ciré; décor de fleurettes. Epoque 
Louis XV. 

Larg., 65 cent. 

92 -Cinq grands fauteuils, de forme contournée, 
en bois sculpté, du temps de Louis XV, redorés. 
Ils sont recouverts, aux sièges et dossiers, 
d&apos;ancienne et fine tapisserie du xvme siècle pré 
sentant des gerbes de grosses fleurs. 

Larg., d&apos;un fauteuil : 71 cent. 

( Voir la Reproduction.) 

93 -Ecran de cheminée en bois sculpté redoré, du 
temps de Louis XV, et muni de sa feuille, en 
ancienne et fine tapisserie du XVIII 6 siècle, pré 
sentant, comme celle des sièges précédents, un 
vase rempli de grosses fleurs. 

Haut., 1 m. 05 cent. 

( Voir la Reproduction.) 

94 -Important mobilier de salon en bois mou 
luré, sculpté et peint, comprenant un canapé et 
douze fauteuils recouverts aux sièges et dossiers 
d&apos;ancienne tapisserie du xvni e siècle, à vase de 
fleurs sur fond jaune. 

Long, du canapé : 2 mètres. 

Larg. d&apos;un fauteuil : 70 cent. 

( Voir la Reproduction.) 

95 -Petite table rectangulaire, sur quatre pieds 
élevés et cambrés, munie d&apos;un tiroir latéral, en 
bois de placage, ornée de bronzes. Epoque 
Louis XV. 

Long., 59 cent.; larg., 42 cent. 


-20 -

_ Table de chevet, sur pieds élevés et cambrés, 
ouvrant à porte à coulisse, en marqueterie de 
bois de rose et autres; dessus de marbre brè 
che (fracturé). Estampille de Dubut, Epoque 
Louis XV. 

Long., 48 cent.; larg., 32 cent. 

-Commode, de forme contonrnée, a trois rangs 
de tiroirs, en bois de placage et ornée de bronzes. 
Dessus de marbre. Epoque Louis XV. 

Long., 1 m. 30 cent. 

98 _ Table-bureau de dame, de forme ovale, 
ouvrant à trois tiroirs dont un est muni d&apos;une 
écritoire, sur pieds élevés et cambrés réunis par 
une tablette, en marqueterie de bois de placage, 
à grecques et entrelacs sur le dessus ceinturé 
d&apos;une galerie ajourée en cuivre. Fin de l&apos;époque 
Louis XV. 

Long., 63 cent.; larg., 46 cent. 

(Voir la Reproduction.) 

99 _ Commode, à trois rangées de tiroirs, avec 
partie centrale en légère saillie, en marqueterie 
de bois de rose et autres. Dessus de marbre. Fin 
de l&apos;époque Louis XV. 

Long., 1 m. 30 cent. 

-Harpe en bois sculpté, à décor de volutes et 
feuillage; table d&apos;harmonie ornée au vernis de 
trophées d&apos;attributs divers et de fleurs peints en 
couleur. Epoque Louis XVI. 

Haut., 1 m. 57 cent. 


-20 -


Table de chevet, sur pieds élevés et cambrés, 
ouvrant à porte à coulisse, en marqueterie de 
bois de rose et autres; dessus de marbre brè 
che (fracturé). Estampille de Dubut. Epoque 

Louis XV. 

LoBg., 48 cent.; larg., 32 cent. 

-Commode, de forme contonrnée, à trois rangs 
de tiroirs, en bois de placage et ornée de bronzes. 
Dessus de marbre. Epoque Louis XV. 

Long., 1 i&quot;. 30 cent. 

98 _ Table-bureau de dame, de forme ovale, 
ouvrant à trois tiroirs dont un est muni d&apos;une 
écritoire, sur pieds élevés et cambres réunis pai 
une tablette, en marqueterie de bois de placage, 
à grecques et entrelacs sur le dessus ceinturé 
d&apos;une galerie ajourée en cuivre. Fin de l&apos;époque 

Louis XV. 

Long., 63 cent.; larg., &apos;&lt;0 cent. 

{Voir la Reproduction.) 

99 -Commode, à trois rangées de tiroirs, avec 
partie centrale en légère saillie, en marqueterie 
de bois de rose et autres. Dessus de marbre. Fin 
de l&apos;époque Louis XV. 

Long., 1 m. 30 cent. 

-Harpe en bois sculpté, à décor de volutes et 
feuillage; table d&apos;harmonie ornée au vernis »V 
trophées d&apos;attributs divers et de fleurs peints en 
couleur. Epoque Louis XVI. 

Haut., \ m. 57 cent. 


-21 -

-Toilette à raser en acajou. Epoque Louis XVI. 
Garniture de bronzes et tablette de marbre bleu-
turquin. Estampille incomplète de Riesener. 

Haut., 1 m. 08 cent. 

-Bureau de milieu, ouvrant à cylindre se dé 
veloppant entièrement et à lames brisées, en 
acajou et décoré de moulures et autres orne 
ments en bronze ciselé et doré. Il est muni de 
trois tiroirs au-dessous de la tablette à écrire 
qui est à glissière. Epoque Louis XVI. 

Long., 1 m. 60 cent. 

(Voir la Reproduction.) 

-Armoire normande, couronnée d&apos;un fronton 
contourné, en bois mouluré, et richement ornée 
de sculptures : fleurs,feuillages, attributs, cornes 
d&apos;abondances, etc. Epoque Louis XVI. 

Haut., 2 m. 75 cent. 

-Petite table rectangulaire, sur pieds-colon-
nettes réunis par une tablette (refaite), en acajou. 
Elle est munie d&apos;un tiroir latéral et d&apos;une tablette 
à écrire, de face. Dessus de marbre blanc cein 
turé d&apos;une galerie ajourée en cuivre. Epoque 
Louis XVI. 

Long., 49 cent.; larg., 35 cent. 

-Meuble d&apos;encoignure, à deux portes, sur 
monté d&apos;une étagère à trois tablettes, en bois 
fruitier, avec filets et rosaces de bois de couleur 
incrustés. xvm e siècle. 

Haut., 1 m. 85 cent. 


-22 -

-Bureau plat, dit à « la Tronchin », en acajou, 
à pieds carrés en gaine. Fin du xvni° siècle. 

Long., 88 cent. 

-Table à jeu rectangulaire en acajou, à pieds 
carrés en gaines. Fin du xvm e siècle. 

Long., 95 cent. 

-Guéridon rond, à plateaux de bois ceinturés 
de cuivre, sur monture à trépied, en bronze ci 
selé, avec croisillon à rosace centrale réunissant 
les pieds à griffes. xix e siècle. 

Diam., 50 cent. 

-Mobilier de salon, comprenant deux bergères 
et six fauteuils, en acajou sculpté, à bras ter 
minés par des têtes de lion. Garniture de soie 
rouge. xix e siècle. 

Larg. d&apos;une bergère : 62 cent. 
Larg. d&apos;un faut. : 59 cent. 

io -Grand lit de milieu, avec ciel de lit et pen 
dentif, en bois richement sculpté et doré, décoré 
de colonnes, balustres, frises, guirlandes, rin 
ceaux, consoles à volutes et corbeille de fleurs. 
xix e siècle. 

Long., 2 m. 35 cent.; larg., 1 m. 80 cent. 

TAPISSERIES ANCIENNES 

BRODERIES, TAPIS D&apos;ORTENT 

111 à 115 -Tenture, composée de cinq pièces (une 
est incomplète) en tapisserie de Paris, du XVII e 
siècle, présentant des compositions à sujets 
mythologiques tirés de l&apos;Histoire d&apos;Achille. 
Toutes ces tapisseries, à personnages, sur fond 
de paysages, sont encadrées de belles et riches 
bordures à rinceaux avec écoinçons et milieux 
à figures en camaïeu. Armoirie au milieu de la 
bordure supérieure. Plusieurs d&apos;entre elles 
portent dans la lisière des marques d&apos;atelier. 

Haut., 3 mètres environ ; larg., 4 m. 40 cent.; 4 m. 40 cent.; 
3 m. 50 cent.; 3 mètres; 1 m. 90 cent. 

( Voir la Reproduction de l&apos;une d&apos;elles.) 

116 -Tapisserie de Paris (?) du XVII e siècle, pré 
sentant, dans un paysage, un sujet allégorique, 
à personnages, amour, etc. Bordure d&apos;encadre 
ment offrant des rinceaux simulant le bois doré. 

Haut., 3 m. 10 cent.; larg., 3 mètres 

117 -Tapisserie d&apos;Àubusson du xvm e siècle, pré 
sentant, dans un paysage, Minerve accompagnée 
de l&apos;Amour et de deux suivantes, offrant des 
présents à un guerrier qui a déposé son casque 
et ses armes à ses pieds. Au premier plan, à 
gauche, une femme agenouillée lui offre une 
corbeille de fleurs. Encadrement de bordure si 
mulant un cadre. (Quelques parties refaites 
dans les fonds.) 

Haut., 2 m. 90 cent.; long., 4 m. 35 cent. 

( Voir la Reproduction.) 


-24 -

118 -Quatre bandeaux d&apos;ancienne tapisserie fla 
mande du commencement du xvin&quot; siècle, pro 
venant d&apos;un encadrement de tapisserie ; décor 
d&apos;enfants nus, cartels, fleurs et attributs. 

Développement : 7 m. 65 cent.; larg., 40 cent, environ. 

119 -Petit panneau rectangulaire en tapisserie au 
petit point, présentant un médaillon à petits 
personnages au milieu de fleurs, entouré d&apos;une 
bordure à fleurs et petits médaillons. 

Larg., 90 cent.; long., 1 mètre. 

120 -Deux garnitures de sopha en tapisserie fine, 
attribuée aux Gobelins, à médaillon présentant 
une arabesque et des fleurs ; bordure retombant 
sur trois côtés. 

Haut., 1 m. 15 cent, environ; long., 2 m. 90 cent, environ. 

121 _ Chasuble en damas blanc avec bandes d&apos;or-
froi sur fond de velours rouge; décor d&apos;ara 
besques. Espagne, xvi e siècle. 

122 -Chasuble en damas rouge avec bandes de 
broderie de soie et d&apos;or : figures de saints et 
saintes, Christ en croix, etc. xvi® siècle. 

-Chasuble en soie brodée au passé et bandes 
d&apos;ancienne tapisserie au point à sujets de per 
sonnages et fleurs, XVII« siècle. 

à 128 -Tapis et carpettes d&apos;Orient. (Seront 
divisés.) 

-Objets omis au Catalogue. 





./ 

94 



1 

M </unit>


</text>
</tei>