<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<cover>Venle du Lundi 22 Juin 1914 

(HÔTEL DROOOT) 

Commis s aire-Priseur : M e André Desvouges 

CATALOGUE 

ANCIENS ET MODERNES 

DESSINS ET ESTAMPES 

MINIATURES. -RELIURES. -AUTOGRAPHES 

PARIS 

ÉM. PAU LT ET FILS ET GUILLEMIN 

Libraires de la Bibliothèque Nationale 

28, RUE DES BONS-ENFANTS, 28 

1914 </cover>


<preface>LA VENTE AURA LIEU 

Le Lundi 22 Juin 1914 

A DEUX HEURES PRECISES DU SOIR 

A L&apos;HOTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, 9, RUE DROUOT 

SALLE N° 9 

Par le ministère de M e ANDRÉ DESVOUGES, Commissaire-Priseur 

26, RUE DE LA GRANGE-BATELIÈRE, 26 

Assisté de MM. ÉM. PAUL ET FILS ET GUILLEMIN, Libraires-Experts 

28, RUE DES BONS-ENFANTS, 28 

EXPOSIT;ON, les Jeudi 18 et Vendredi 19 Juin 1914, 28, rue des 

Bons-Enfants, de 2 heures à 5 heures. 

CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente se lait expressément au comptant. 

Les acquéreurs paieront 10 pour cent en sus des enchères. 

Les livres devront être collationnés dans les vingt-quatre heures 
&apos; 
de l&apos;adjudication. Passé ce délai, ils ne seront repris pour aucune 

&apos;-Y 
* : *ï : . 

cause. 

les Experts chargés de la Vente rempliront, aux 

conditions d&apos;usage, les commissions des personnes qui ne 

• •. -

a* 

pourraient y assister. </preface>

<title>Vente (lu lyiinili 22 Jain 1911 

(HÔTEL DROUOT) 

Commissaire-Priseur : M c André Desvouges 

CATALOGUE 

DE 

ANCIENS ET MODERNES 

DESSINS ET ESTAMPES 

MINIATURES. -RELIURES. -AUTOGRAPHES 

.fuites nouueäifo, 

! fturoe ïïclj 

rt anlîcfjuee l 

PARIS 

ÉM. PAUL ET FILS ET GUILLEMIN 

Libraires de la Bibliothèque Nationale 

28, RUE DES BONS-ENFANTS, 28 

1 &lt;J 1 1 </title>


<unit>?&gt; 

m 

CATALOGUE 

DE 

LIVRES ANCIENS 

ET MODERNES 

THÉOLOGIE 

1. Cantique des Cantiques (en hébreu). S. /. n. d. ( Venise, 1522), in-16 
de 88 tî. non ch. v. brun, fil. et comp, milieu d&apos;entrelacs, tr. dor. 
(.Rcl. anc.) 

Jolie reliure vénitienne de l&apos;époque, légèrement restaurée. 
Signatures de LUD. QUERCULUS (LOUIS CHESNEAU) avec la date do 1540, et de 
13. FOUQUET, sur un f. de garde. 

2. Les Evangiles des Dimanches et Fêtes de l&apos;année. (Texte revu par 
M. l&apos;abbé Delaunay). Paris, Curmer, 1864, 2 parties en 1 vol. in-4, 
nombr. planches, fig. et bordures eil chromolithog. mar. brun, fil. 
à froid, dent. int. tr. dor. (JBur nier.) 

Bel exemplaire monté sur onglets (sans le volume d&apos;appendice). 

3. L&apos;Année Chrétienne, contenant les Messes des Dimanches, fériés et 
fêtes de toute l&apos;année, avec l&apos;explication des Epitres et des Evangiles 
qui s&apos;y lisent et la vie de chaque saint en abrégé. Paris, Josset, 1794, 
16 vol. in-12, mar. r. fil. à fr. doublé de mar. r. dentelle int. tr. dor. 
(.Rel. anc.) 

Exemplaire réglé, ainsi divisé : Propre des Saints ; 9 vol. -Messes votives ; 
2 vol. -Caresme; 1 vol. -Pasques ; 1 vol. -Dimanches , 3 vol. 
lionne reliure ancienne en maroquin doublé, dans le genre de Hoyel, portant 
le nom de Madame de Chaumont frappé en lettres d&apos;or sur le plat intérieur de 
chaque volume. 
Le premier volume des Messes votives est le seul qui possède un titre. 


2 

SCIENCES ET ARTS 

4. In libros Aristotelis disputationes.-2 vol. in-4 de 189 et 
201 ff. basane fauve, dos et plats couverts de riches comp, à petils 
fers et au pointillé avec dorures à l&apos;éventail au centre et aux 
angles, tr. dor. (Bel. du XVII&quot; siècle.) 

MANUSCRIT du XVII e siècle, recouvert d&apos;une très riclie reliure dite à l&apos;éventail. 
Elle porte dans un médaillon au centre des plats, le nom de JEAN ROUTIER. 

ö. Les Essais de Michel, Seigneur de Montaigne. Edition nouvelle : 
enrichie d&apos;annotations en marge du nom des autheurs citez, et de 
la version du latin d&apos;iceux. Corrigée et augmentée d&apos;un tiers outre 
les premières impressions : plus la vie de l&apos;autheur extraite de ses 
propres écrits. Paris, Claude Rigaud, 1017, in-4, portr. de Montaigne, 
gr. par Th. de Leu, vélin, dos orné. 

Edition recherchée, donnée par M 1 &quot; de (Journay, qui y a reproduit sa grande 
préface de 1595, mais modifiée et améliorée. Elle y a aussi donné la traduction 
française de presque toutes les citations latines et grecques, plus l&apos;épigraphe 
latine gravée sur le tombeau de Montaigne. 
Tache et trou au f. Ce ij ; légère cassure p. Ö21. 

0. Examen du Prince de Machiavel, avec des notes historiques et 
politiques. La Haye, Jean Van Daren, 1741, in-8, vignette gr. par 
Binet sur le litre, v. ant. marb. dos orné, tr. r. 

PREMIÈRE ÉDITION du texte de Frédéric H, revu en partie par Voltaire, puis 
en partie par Bruzen de la Nlarlinière sur l&apos;ordre et pour le compte de l&apos;éditeur 
Van Düren, à la suite de sa rupture avec Voltaire. La traduction du Prince ci 
les notes historiques et politiques sont de A.-N.Amelot de la Iloussaye. L&apos;Examen 
seul est du Roi de Prusse. 
Exemplaire aux arrnesde MARIE-ANNE DE BOURBON, dite Mademoiselle de Clermont, 
fille de Louis III de Bourbon, prince de Condé. 

7. Le Pourtraict de la Sauté, où est au vif représentée la règle univer 
selle et particulière, de bien sainement, et longuement vivre, enrich \ 
de plusieurs préceptes, raisons, et beaux exemples, tirez des méde 
cins, philosophes et historiens tant grecs que latins les plus célèbres, 
par Jos. Du Ghesne, sieur delà Violette. A S. Omer.de l&apos;Imprimerie 
de Charles Bosccirt, 1618, fort. vol. pet. in-8, vélin à recouvr. dos 
orné, fil. tr. r. ciselée, attaches. 

Exemplaire aux armes d&apos;un évêque, accompagnées de la devise : Urget oeter-
num. 

8. Le Lavater portatif, ou précis de l&apos;Art de connaître les hommes par 
les traits du visage. Sixième édition, augmentée d&apos;une notice sur la 
vie de Lavater, d&apos;un Recueil d&apos;anecdotes physionomiques, etc., avec 
33 planches. -Le Lavater des Dames, ou l&apos;Art de connoitre les 
femmes sur leur physionomie, suivi d&apos;un essai sur les moyens de 
procréer des enfans d&apos;esprit, avec 30 planches coloriées. Cinquième 

SCIEIVCES ET ARTS 

3 

édition augmentée d&apos;une notice sur le caractère des femmes des 
divers pays de l&apos;Europe.-Paris, Sainlain, 1815. -Ens. 2 ouvrages 
en 1 vol. in-16, 03 pl. demi-rel. v. f. dos orné, tr. peigne. (Musy.) 

Exemplaire avec les PLANCHES COLORIÉES. 

9. Les Sympathies, ou l&apos;Art de juger, par les traits du visage, des 
convenances en amour et en amitié, par M mc de G*****&quot;*, avec 
32 planches représentant des figures. Seconde édition. Paris,Sainlin, 
1817, 32 pl. -Mimique, ou l&apos;Art de connaître les hommes sur leurs 
attitudes, leurs gestes et leurs démarches, avec 32 planches. Paris, 
Ilocquart, 1809, 32 pl. -L&apos;Art de juger de l&apos;esprit et du caractère 
des hommes et des femmes sur leur écriture. Ouvrage neuf, dans 
lequel sont représentées, avec une vérité frappante, les écritures 
autographes d&apos;un grand nombre de personnages célèbres... Paris, 
Saintain, s. d. front, en couleur et 43 fac-similés. -Ens. 3 ouvrages 
en 1 vol. in-16, 01 pl. et 43 lac-similés, demi-rel. v. f. dos orné, tr. 
peigne. (Musy.) 

Les deux premiers ouvrages sont avec les PLANCHES COLORIÉES. 

10. De Furtivis literarum notis, vulgodeZiferislibri IIII, Joan. Baptista 
Porta Neapolitano autore. Londini, apud Joannem Wolphium, 1591, 
in-4, fig. sur bois, v. f. dos orné, dent. int. tr. r. (Bel. anc.) 

Curieux traité de chiffres, ou écritures secrètes, dans lequel l&apos;auteur indiqué 
ISO procédés différents et la faron deles multiplier à l&apos;infini. 

11. (L&apos;Art de trancher la viande et toutes sortes de fruits nouvellement 
à la l&apos;rançoise). -In-4, cart, original recouvert de papier marbré. 

MANUSCRIT du commencement du XVII* siècle, d&apos;une très bonne écriture, 
accompagné de &apos;Si) planches gravées mises en regard du texte. 
Ces planches représentent ; La manière de tenir la fourchette et le couteau. -La 
méthode de trancher les Alouettes, Becquejis et Ortolans. -De la (&apos;aille, de la Grive 
et du Merle. -Des Pigeons. -Des Poulets, Dindonneaux et des Pans.-La Bécasse, 
Corneilles et Francolins. -La Perdrix. -Du Canardeau et de la Cercelle. -La 
Poule boullie ou Chaspon rosty. -Du Cocq d&apos;inde, Pan et Grue. -Du Grand Cocq 
d&apos;inde} du Cigne et deVIlairon. -Du Grand Faisan. -Du Canard sauvage et domes 
tique. -De l&apos;Oye. -Du Lièvre. -Du Levraut et du Connil. -Du Cochon. -
Chevrau et Agneau. -La Teste de veau. -La Heure du Porc et du Sanglier. -La 
Longe du Veau. -Du Gigot ou Esclanche de Mouton. -La Truitte et le Bro-
chet. -Etc., etc. 

12. A. Martin : Manuel de l&apos;Amateur de Truffes, ou l&apos;art d&apos;obtenir des 
truffes au moyen de plants artificiels, dans les parcs, bosquets, jar 
dins, etc. -Manuel de l&apos;Amateur d&apos;Huîtres, contenant l&apos;histoire 
naturelle de l&apos;huître... -Paris, Leroiel Audot, 1828. -Ens. 2 vol. 
in-32, 2 pl par Henry Monnier lilhog. en couleur et pliées, br. (un 
dos cassé), couvertures. 

13. Histoire pittoresque de l&apos;Equitation ancienne et moderne, dédiée à 
MM. les Officiers-Elèves de l&apos;Ecole Royale de Cavalerie, par Charles 

2. 


4 

BEAUX-ARTS 

Aiibry, peintre,professeur à l&apos;Ecole. Paris, Motte et Sauinur, Degouy, 
(1854), grand in-fol de 1 titre-front, en rouge et noir, 1 titre, 2 lf. 
de texte et 24 pl. iithogr. avec encadrements historiés, demi-rel. mar. 
bleu à long grain. 

BEAUX-ARTS 

I. _ PEINTURES, MINIATURES, LETTRES ET BORDURES, 
DESSINS ORIGINAUX. 

14. Miniatures peintes en or et en couleur, sur vélin, extraites de 
livres d&apos;heures du XV 0 siècle. -Réunion de 3 pièces. 

Ces trois jolies miniatures ont pour sujet : L&apos;Annonciation. -L&apos;Adoration des 
matjes. -Le Christ en croix. -Elles mesurent de 90 à 100 mill, de hauteur sur 
65 à (18 mill, de largeur; les bordures ont été conservées. 

15. Lettres majuscules, peintes en or et en couleur sur vélin, extraites 
d&apos;un antiphonaire du XV e siècle. -Réunion de 40 pièces. 

Très belles lettres, peintes sur fond d&apos;or. Trente d&apos;entre elles mesurent on 
moyenne 80 mill, de hauteur sur 95 mill, de largeur ; les dix autres sont beau-
coup plus petites. 

16. Bordures, ou fragments de bordures, peintes en or et en couleur 
sur vélin, extraites d&apos;un antiphonaire du XVI e siècle. -Réunion 
de 24 pièces. 

Jolies pièces représentant des fleurs, des arabesques, des animaux labu-
leux, etc. Plusieurs mesurent de 300 à 360 mill, de hauteur. 

17. Lettres majuscules, bordure et grande lettre miniaturée, peintes en 
couleur, extraites d&apos;un antiphonaire du XVII&quot; siècle. -Réunion de 
6 pièces sur papier et sur vélin. 

La lettre miniaturée a pour sujet Saint Jean-Baptiste,elle mesure 220 mill, de 
hauteur sur 215 mill, de largeur. 

18. Vues d&apos;Italie (paysages et monuments). -Réunion de 35 pièces 
pet. in-S. 

JOLIS DESSINS ORIGINAUX du XVIII* siècle, au crayon, à la plume ou au 
lavis. 

19. Supplique de l&apos;époque de la Révolution. -Pièce in-i en largeur. 

Curieux DESSIN-A I.&apos;AQUARELLE renfermant de nombreux petits sujets: les 
3 déesses de la Révolution, le Temps découvrant la Justice, des petits amours,etc. 
accompagnant la légende suivante : Aux Citoyens. Le citoyen Mercier, âgé de 
soixante quatre ans, jouissant d&apos;une bonne santé, aiant été Enregistreur et Inspecteur 
aux Assignats, vous demande une place qu&apos;il puisse remplir, soit à Paris ou quelques 
autres communes, pour l&apos;Inspection, ou tout ce qu&apos;il vous plaira tuy accorder, vu que 
son état de peinture ne va plus et qu&apos;il est absolument sans ressources. 

BEAUX-A RTS 
5 

20. BAYARD (Emile). -Portrait de La Fontaine et personnages de 
son théâtre. -5 pièces. 

CHARMANTES AQUARELLES ORIGINALES d ËMtt.E BAVARD. 

21. Forain (J.-L.). -Dessin à la plume signé, pour illustrer le menu 
d&apos;un dîner offert le 13 mars 1878 par M. et M mo lloschedé. 

22. Monnier (Ilenry). -Madame Desjardins, août 1866, dessin à 
la plume, non signé. 

23. Dessins et aquarelles, estampes anciennes, eaux-fortes, litho 
graphies, etc. -Réunion de 288 pièces de divers formats. 

1. -DESSINS à la plume ou au crayon, aquarelles, etc. -24 pièces par Baron, 
Gassies, lier eau, Félix Bégamey, etc. 
2. -ESTAMPES anciennes. -7 pièces: « liirtlia », « Hoy and lighting cocks » 
et « Boy and lamb », 3 ligures en bistre et sanguine, gr. par Bartolonii, 
d&apos;après Shelley et \V. Hamilton ; « La Homéca », gr. par de Longueil, d&apos;après 
llilair, épreuve teintée de bleu ; « Thaïs, ou la belle Pénitente&apos;», gr. par 
J.-C. Levasseur, d&apos;après Greuze (petite tache); &lt;t Vue de Thonon », par P. Escuyer&gt; 
épreuve coloriée ; Timbalier, par Hoffmann, épreuve gouachée. 
3. -EAUX-FORTES. -95 pièces, par Boilvin, Bracquemondf Daubigny, Greux, 
Jacque, J.ansyer, Meissonier, Valton, etc., plusieurs en épreuves d&apos;artistes et avec 
envois autographes. 
4. -LITHOGRAPHIES, par Bellenger, Boehm, Boilly, Chaplin, David, Delacroix, 
Lamy, C. JSanleail, Pirodon, etc. ; HÉLIOGRAVURES, ligures sur bois, etc. -
Ho pièces. 
ö. -IMAGERIE d&apos;Epinal. -47 pièces. 

II. -ESTAMPES, GRAVURES, PORTRAITS, ETC. 

24. Le Théâtre des Peintures de David Téniers, natif d&apos;Anvers, 
peintre et ayde de chambre des Sérénissimes Princes Léopolde Guil., 
archiduc, et Don Jean d&apos;Austriche, auquel sont représentez les 
desseins tracés de sa main et gravés en cuivre par ses soins, sur les 
originaux italiens que le Sér m ° Archiduc a assemblé en son cabinet 
de la Cour de Brusselles. Bruxelles, aux despens de l&apos;autheur, 1660, 
in-fol. portrait front, et 228 pl. gr. v. ant. granit. 

PREMIÈRE ÉDITION. 

Petites cassures à 4 planches. -Mouillure au titre el aux trois IT. de texte. 

25. Les Hommes illustres qui ont paru en France pendant ce 
siècle, avec leurs portraits au naturel, par M&quot; Perrault, de l&apos;Acadé 
mie françoise. Paris, chez Antoine Dezallier, 1696-1700, 2 tomes en 
1 vol. in-fol. front, et 101 portr. gr. par Edelinck, Jac. Lubin, 
Düllos, Simonneau et autres artistes, v. jaspé, dos orné, fil. dent, et 
comp, grand milieu doré sur les plats. (Rel. anc.) 

Bel exemplaire sur GRAND PAPIER, avec les portrails d&apos;Arnauld et de Pascal. 

26. Boccace. -Frontispice de Gravelot pour la suite des Estampes 
galantes, édition de 1737, -In-8. 


6 

BEAUX-ARTS 

27. Premier (au sixième) Cahyer de paysage, dessiné d après nature 
et gravé par N. Perignon. Se trouve à Paris, chez l Auteur, s. d. 
(1771-1772), in-4 obi. 36 pl. gr. à l&apos;eau-forte, br. non rog. 

28. Caricatures politiques, Riez-en, si vous voulez... Mais surtout ne 
vous en fâchez point (par Beauvert). S. /. an 1 / (1758), in-12 de 
18 pp. et 5 pl. gr. et coloriées, br. couverture originale en 
papier jaune. 

Les cinq planches ornant ce rare et curieux petit volume représentent l&apos;Indé 
pendant, l&apos;Exclusif, l&apos;Acheté, l&apos;Enrichi et le Sistématique ; elles sont très interes 
santes au point de vue des costumes du temps. 

29. COLLECTION COMPLÈTE DES TABLEAUX HISTO 
RIQUES DE LA RÉVOLUTION FRANÇAISE, composée de 
cent treize numéros en trois volumes. (Texte par 1 abbé Fauchet, 
Champfort, Guinguené et Pagès). Paris, chez Auber; imprimé par 
Didot aîné, an XIII de la République française (1804), 3 vol. in-fol. 
3 front, par Fragonard, 133 pl. et 66 portr. par Delvaux, Duplessi-
Bertaux, Girardet, Meunier, Gérard, M&quot;&quot; Lebrun et autres artistes, 
v. ant. rac. dos orné, fil. 

Exemplaire sur PAPIER VÉLIN FORT. 

Légère mouillure à la marge supérieure des premiers feuillets du tome 1. 

30. -Aux Mânes de J.-J. Rousseau. Rousseau la releva, la consola 
et la secourut, -In-4, gr. en couleur (par Janinet?). 

Belle épreuve à toutes marges. 

31. L&apos;Illustration nouvelle, par une Société de peintres-graveurs à 
l&apos;eau-forte. Paris, Cadart, 1868-1880, 12 années in-fol. 12 front, et 
553 pl. gr. à l&apos;eau-forte, en livraisons. 

32. Haden (Seymour). L&apos;Etang au canard (Shere Mill Poud), 1860. -
Eau-forte in-4 en largeur. 

Epreuve du deuxième état, offerte par l&apos;artiste à Ernest d&apos;IIervilly, en 1868. 

33. Rops (Félicien). Frontispices pour les Joyeusetés galantes, les 
Petits poèmes libertins. II. R. (de Mérimée), le Théâtre gaillard, le 
Nouveau Parnasse satyrique, le Théâtre ér..., etc. -Réunion de 
10 pièces in-12 et in-8, gr. à 1 eau-forte. 

Belles épreuves sur Chine. 

34. Estampes Japonaises.-• Réunion de 64 estampes en couleur de 
divers formats et de 26albums in-12. 

33. Programmes, menus, cartes d&apos;invitations, adresses illustrées, con 
vocations, etc. -Réunion d&apos;environ 240 pièces de divers formats, 
dont plusieurs gravées à l&apos;eau forte. 

III. -FÊTES, CÉRÉMONIES, ENTRÉES. 

36. Dessein de l&apos;Illumination et du feu d&apos;artifice donné à Monseigneur 
le Dauphin à Meudon le 3 e septembre 1733, Cette feste ordonnée par 

BEAUX-ARTS 

7 

M. le duc de Gesvres a esté conduite par M. Debonneval. -Pièce 
in-fol. dessinée et gravée par C.-N. Cocliin fils d&apos;après Debonneval. 

37. Description des Cérémonies et des Fêtes qui ont eu lieu pour 
le Couronnement de Leurs Majestés Napoléon, Empereur des Fran 
çais et roi d&apos;Italie, et Joséphine son auguste épouse. Recueil de 
décorations exécutées dans l&apos;église Nôtre-Daine de Paris et au 
Champ-de-Mars, d&apos;après les dessins et sous la conduite de C. Percier 
et P.-F.-L. Fontaine, architectes. Paris, Leblanc, 1807, in-fol. 
12 pl. gr. demi-rel. chag. r. dos orné. 

38. Planches extraites de livres de fêtes, entrées, funérailles, etc. -
Réunion de 20 pièces de divers formats. 

Pompe funèbre de Charles III de Lorraine; î pièces en largeur. -Sacre de 
Louis XV; 6 pièces in-fol. AVANT I.A LETTRE. -Sacre de Louis XI I ; 4 pièces in-8 
AVANT I.A LETTRE. -Sacre de Napoléon /&quot; ,&apos;•» pièces in-fol. AVAST LA LETTRE. 
Etc. 

39. Fêtes, sérénades, cantates, données par Marc Gontarini, procureur 
de Saint-Marc, à l&apos;occasion de la visite d&apos;Ernest-Auguste de Bruns-
wick-Lunebourg, premier électeur de Hanovre, dans la ville de Piaz-
zola. -Piazzola, nel luoco delle Vergini, 1683. -Réunion de 6 pièces 
en 1 vol. in-4, 8 pl. gr. sur cuivre, demi-rel. vélin blanc avec coins. 

Toutes les pièces qui composent ce recueil ont été écrites par Francesco-
Maria l&apos;iccioli. Elles sont ornées de grandes planches repliées représentant les 
diverses fêtes et spectacles. En voici les titres : L&apos;Orologio del piacere ; 1 pl. avec 
grands blasons au recto et au verso et 1 pl. pliée. -Il Valicinio délia Fortana ; 
1 pl. pliée. -La Scliiavilu fortunala di Nettuno; 1 pl. pliée. -Il Iiitratto délia 
Gloria donato all&apos; Eternita ; 1 pl. pliée. -Il Preludio felice ; 2 pl. pliées, dont une 
de très grande dimension. -Il Merito acclamato&apos;, &apos;1 très grande pi. pliée. 

40. Augustissimo Ilymenajo Joseplii 1, Romanorum et Hungaria?, 
Dalmatiaî Croatioe et Sclavoniae regis, archiducis Austria;, etc. Wil 
helmina; Amalioe, ex serenissimis Ducibus Brunsw ico-Luneburgi-
cis... perpeluam consummatissimoe prosperitatis, et subseculuroe 
posteritatis abundantiam augutatur... Joannes Baptista Mayr. S. /. 
(Salzbourg), Anno 1699, 4 parties en un vol. pet. in-fol. comprenant 
en tout 34 ff. de texte en latin, allemand et italien, portr. et pl. 
gr. v. ant. granit, dos orné, tr. marb. 

Pièces de vers et de théâtre écrites à l&apos;occasion du mariage de Joseph I&quot;, 
empereur d&apos;Allemagne et de Wilhelmine-Amélie, duchesse de Brunswick-Lune-
bourg. 
Ce volume est orné: d&apos;un frontispice, 3 planches d&apos;armoiries, 2 portraits et 
9 planches d&apos;arcs-de-triomphe, vues de théâtres, combat de bêtes sauvages, gr. 
par George-Joseph Sigmund. 

IV _ VUES DE PARIS ET PROVINCE, DE SUISSE, ITALIE, GRÈCE, 
ANGLETERRE. 

•11. (Vues de Paris dessinées et gravées par Gaitte). A Paris 
chez l&apos;auteur (et chez Jean), s. d. in-4 obi. pl. cart. 

Collection de 17 planches (sur 24), numérotées c|e 1 à 15, 17 pt 19, compre-


8 

BEAUX-AKTS 

nant 103 sujets en forme de médaillons à 4-, G et 8 par planche. Elles sont toutes 
très finement gravées. 

42. Picturesque Tour of the Seine, from Paris to the Sea : with 
particulars historical and descriptive, by M. Sauvan. Illustrated 
with twenty-four highly finished and couloured engravings, from 
drawings by A. Pugin and G. Gendall... London, Ackermann, 1821, 
gr. in-4, 24 pl. et carle en couleur, demi-rel. cuir de R. avec coins, 
fil. tête dor. non rog. 

Ouvrage recherché, orné de 2i planches gravées en couleur (vues «le Paris, 
Saint-Denis, Saint-Cloud, Saint-Germain, Rouen, Le Havre, etc.), 2 vignettes 
et 1 carte. 
La reliure est un peu fatiguée. 

43. Paris et ses Environs, promenades pittoresques (par Ch. Malo). 
Paris, Janet, s. d. (1827), in-18, titre et 10 pl. gr. par Montant, 
cartonn. de moire verte, dos orné, dent. tr. dor. dans un étui. 

Petit volume rare et très recherché. 
Exemplaire avec les PLANCHES COLORIÉES. -Taches à quelques ff. et en marge 
d&apos;une planche. 

44. Vues des Barrières de Paris extraites du Tableau historique et 
pittoresque de Paris, par J.-M.-13. de Saint-Victor. -• Réunion de 
13 pièces in-4 gravées à l&apos;aquatinte. 

Epreuves AVANT LA LETTRE. 

45. Maison de M&apos; de Saintjoix, boulevard de la Ch ie d&apos;Antin. -Petit 
in-4 de forme ronde, gr. en couleur par Janinel d&apos;après Durand. 

Helle épreuve avec grandes marges. 

46. Quarante-huit heures de garde au Château des Tuileries, pendant 
les journées des 19 et 20 Mars 1815, par un Grenadier de la Garde 
nationale (le comte Alexandre de Laborde). Paris, Nicole et Le Nor-
mant, 1816, gr. in-4de 24 pp. et2 pl. hors texte, demi-rel. v. grenat, 
non rog. couverture. 

Cette plaquette peu commune est ornée de 2 planches dessinées par Heim 
d&apos;après les croquis de l&apos;auteur, gravées à l&apos;eau-forte par Couché Jils et terminées 
par Bovinet. Elles ont pour sujets : Le Départ de Louis XVIII et Le Hetour de 
Bonaparte. 
Bel exemplaire. 

47. Lithographies sur Paris en 1830. -Réunion de 24 pl. en 1 vol. 
in-4, demi-rel. chag. La Yall. plats perc. 

Janvier 1830. Promenade pittoresque dans Paris, par MM. Adam, Bichcbois et 
Sabotier ;7 pl. et couverture illustrée. -Charbonniers, par V. Adam ; 1 pl. -
Fastes des habitants de Paris. Album national dédié aux braves qui ont combattu 
pour la liberté dans les journées des 27, 28 et 20 juillet 1830, dessiné par 
Ed. Swebach; 7 pl. (sur 12) avec couverture. -L&apos;Embuscade et La Charge; 
2 pl. par II. Bellangé. -Voiture à 00 places et Dame blanche à deux chevaux 
2 pl. par V. Adam. -Voilures, chasses, blucttes, Hercule et Omphalc, etc.; 
5 pl. par II. Gèrard-Fontatlard, Gavarni, Grandville ci II. Lecomte. 
Mouillures à la seconde suite. 

BEAUX ARTS 
9 

48. Paris et ses avant-postes pendant le siège, 1870-1871, par. L. Des 
brosses. Paris, Cadarl el Luce, s. d. -Suite de 1 front, et 12 pl. 
in-fol. gr. à l&apos;eau-forte, sous couverture illustrée. 

Epreuves d&apos;amateur sur PAPIER DI JAPON PELURE, tirées seulement à 10 exem 
plaires. 

49. Les Marins de la défense. Paris, 1871 ; par A.-P. Martial. Paris, 
Cadarl, s. d. -Suite de 16 pl. in-fol. gr. à l&apos;eau-forte, sous cou 
verture illustrée. 

Belles épreuves d&apos;amateur sur PAPIER NI JAPON PEL LUI;, tirées seulement à 
10 exemplaires. 

50. Autour de Paris après la guerre. 12 eau-fortes par Edmond ^on. 
Paris, Cadartet Luce, s. d.-Suite de 12 pl. in-fo!. sous couverture 
illustrée. 

Belles épreuves d&apos;amateur sur PAPIER DU JAPON PEI.LRE, tirées seulement ù 
10 exemplaires. 

51. Profil du Mont Valérien autrement dit le Calvaire, come il se voit 
de Loncham. S. /, n. d. {A Paris, chez BallazarMoncornet, vers IO&apos;IO). 
-Pièce in-fol. en travers. 

Relie épreuve d&apos;une estampe rare. 

52. Les Rives de la Loire, par Deroy. Paris, Motte, 1836, front, et 
50 pl. lithog. dont un cul-de-lampe et une carte. -Les Environs 
de Paris, par Deroy. Paris, Jeannin, 1835, 25 pl. lithog-. dont 
1 front. -Les Rives de la Meuse, par Ed. Ilostein. Paris, Veilh et 
Ilauser, s. d. 20 pl. lithog. -Pastorales; d&apos;après Loucher, Van-
loo, etc., par A. Robin. Paris, s. d. 12 pl. lithog. et coloriées. -Les 
Polonais, scènes guerrières, par K. Loeillot. Paris, chez l&apos;Auteur, 
1831, 6 pl. lithog. et coloriées. -Ens. 5 suites en 1 vol. in-4 obi. 
contenant 113 pl. lithog -. en noir et coloriées, demi-rel. chag. vert. 

Les quatre dernières suites son l accompagnées du premier plat de leur cou 
verture respective. 

53 Le Lundi de la Pentecôte (Der Pfingstmontag). Tableau des 
moeurs Strasbourgeoises avant 1789, d&apos;après Arnold. Texte par 
Alfred Michiels. Dessins par Théophile Schüler. Paris, Morizot, Stras 
bourg, Simon, 18o7, in-fol. superbe frontispice lithogr , 1 &quot; or et 
couleur, 44 pp. de texte, et 42 belles planches lithographiées et 
teintées, avec légendes, en françaiset ei\dialecte alsacien, cartonnage 
original illustré, non rogné. 

Rel exemplaire de ce livre rare. 

54. VOYAGE PITTORESQUE DANS LA VALLÉE DE 
CHAMOUNI et autour du Mont-Blanc, avec un texte explicatif 
par M. Raoul-Rochette. Paris, Osterwald. 1826, in-4, 40 pl. par 


10 

BE.VUX-ARTS 

G. Lory, Coignet. Max. de Meuron, J.-F. d&apos;Ostervnld. etc. demi-rel. 
mar. bleu à long grain avec coins, dos orné, fil. non rog. 

Exemplaire avec les 40 planches FINEMENT COLORIÉES. 

35. Souvenirs du Mont-Blanc et de la vallée de Chamonix. S. /. n. d. 
(vers 1850), pet. in-8, obi. 26 pl. lithogr. br. couver lare illustrée. 

On a fixé 
au verso des planches, au moyen de bandelettes de papier, 
23 lleurs scchées de plantes alpines. 

5G. Vues de la Suisse, par Dikenman, II.-F. Leuihold et S igj rid. -
Réunion de 14 pièces pet. in-8, publiées à Zurich, gr. en couleur et 
rehaussées de gouache. 

37. Vues de la Suisse, par A. Cuvillier et J. Kesselbach. -Réunion de 
13 pièces pet. in 8 en lithographie teintée. 

58. Ruines d&apos;Italie. -2 pièces de forme ronde gr. en couleur par 
(,Janinet) d&apos;après (Hubert Robertï) 

59. Album Vénitien, dessiné d&apos;après nature par les plus habiles artistes. 
Venise, che: J.-A. IJabnit, s. d. pet. in-fol. obi. vignette sur le titre 
et 12 pl. litliog. par Kirchmayr et coloriées, cart, dos de perc. 
brune. 

60. Voyage pittoresque, ou Description des Royaumes de 
Naples et de Sicile (par l&apos;abbé de Saint-Non). Paris (Lafosse), 1781-
1780, 4 vol. in-fol. fleurons sur les titres, dédicace gr. 303 planches, 
plans ou cartes contenant plus de 370 sujets (y compris la pl. dite des 
Phallus et les 14 pl. de médailles des villes de Sicile), vign. et culs-
de-lampe par Choffard, Cochin, Fragonard, Hubert Robert, Saint-
Non, etc. v. écaille, dos orné, dent. (Rel. anc.) 

Bel exemplaire, avec la planche dite des Phallus et les li planches des Médailles 
des rilles de Sicile. 

01. Voyage pittoresque de la Grèce (par le Comte de Choiseul-Gouf-
fier). Paris, 1782-1822, 2 tomes en 3 vol. gr. in-fol. 3 titres-front, 
portrait, 162 pl. (ou cartes) et fleurons par le Comte de Choiseul-
Gouffîer, Ililair, Moreau, Monnet, Choffard, Huëtet autres artistes, 
demi-rel. mar. r. à long grain, dos orné, non rog. 

62. The Gardens of England, by E. Adveno Brooke. London, 
T. M c Lean, 1857, gr. in-fol. fig. el pl. demi rel. cliag. vert, plats 
perc. 

Très bel ouvrage, orné d&apos;un titre-frontispice et de 25 planches en chromo-litho 

BELLES-LETTRES 

11 

graphie et de lti grandes vignettes lithographiées et tirées sur Chine, le tout 
d&apos;après les dessins de E. Adveno Kroolce. 
Bel exemplaire. 

BELLES-LETTRES 

(&gt;3. M. Hieronymi Vidse. Cremonensis poetse, et Alba; episcopi, 
Opera, quai quidem extant, omnia... Basileoe, M. D. XXXVII. (A la 
fin :) Basileoe, per Balth. Lasium et Th. Platterum, IÖ37, in-8, bas. 
ant. granit. 

PREMIÈRE ÉDITION COLLECTIVE de cet élégant poète. Elle renferme la Christiade, 
Y Art poétique, le Ver a soie, le Jeu des Echecs, des hymnes, odes et nne buco 
lique. 
PRÉCIEUX, EXEMPLAIRE couvert d&apos;ANNOTATIONS MANUSCRITES AUTOGRAPHES du 
célèbre réformateur protestant Philippe MÈLANGIITON. 

64. Fables choisies mises en vers, par M. de La Fontaine.A Paris, chez 
Denys Thierry et Claude Barbin, 1678-1694, 4 vol. in-12. fig. à mi-
pages, v. ant. granit, dos orné. 

Tomes II à V de la PREMIÈRE ÉDITION COMPLÈTE des Fables île La Fontaine, 
imprimée sous les yeux de l&apos;auteur. 
Exemplaire du second tirage, portant à chaque volume l&apos;cx-libris gravé et 
armorié de LE ROUX D&apos;ESNEVAL, président au Parlement de Koucn. 

65. Fables choisies, par M. de La Fontaine. Paris, Claude Barbin, 
1694, in-12, 29 fig. à mi-page, v. ant. marb. dos orné. 

PREMIER TIRAGE de la cinquième partie de l&apos;édition précédente. Elle ne porte 
pas de tomaison sur le titre. 
Quelques légères maculaturcs ; petite déchirure en marge d&apos;un f. 

66. Contes et Nouvelles en vers, par.1. de La Fontaine. A Londres 
[Paris, Cazin), 1790. in-18, 12 jolies fig. de Desrais, v. racine, dos 
orné, dent. tr. dor. (Rel. anc.) 

Tome II seul. 

67. OEuvres de Millevoye, précédées d&apos;une notice biographique cl 
littéraire, par de Pongerville. Paris, Fume et Ladrange, 1833, 2 vol. 
in-12, 4 11g. par Tony Johannot, v. violet, dos orné, fil. et comp, 
à la cathédrale à froid, dent. int. tr. dor. {Rel. de l&apos;époque roman 
tique.) 

Exemplaire avec les ligures sur CHINE. 
Reliure dite à la Cathédrale, très légèrement défraîchie. 

68. L&apos;Aumône, par Victor Hugo. Rouen, imprimé chez Nicétas 
reriaux, février 1830, in-8 de 13 pp. br. couverture. 

EDITION ORIGINALE, très rare. 

a 


BELLES-LETTRES 

69. Victor Hugo. L&apos;Art d&apos;etre grand-père. Paris, Calmann-Levy, 1877, 
in-8, br. couverture. 

EDITION ORIGINALE . 

Un des 40 exemplaires numérotés sur PAPIER DE HOLLANDE (n° 37). 

70. Victor Hugo. La Légende des siècles. Nouvelle série. Paris, Cal 
mann Lévy, 1877, 2 vol. in-8, br. couvertures. 

EDITION ORIGINALE. 

Un des 40 exemplaires numérotés sur PAPIER DE HOLLANDE (11° 28). 

71. OEuvres complètes de Victor Hugo. Nouvelle édition. Paris, 
Michaud, 1836-1843, 17 vol. in-8, fig. gr. sur acier, br. couvertures. 

Odes et ballades ; 2 vol. -Les Orientales. -Les Chants du crépuscule. -Les 
Feuilles d&apos;automne. -Cromwell; 2 vol. -Les Burgraves. -Le lloi s&apos;amuse. -
Lucrèce Borgia; Marie Tudor ; Angelo ; â vol.-Marion de Lorme.-Notre-Dame 
de Paris ; 3 vol. -Le Dernier jour d&apos;un condamné. 
Dix. volumes sont au nom de Rendael ou de Delloye ; cinq couvertures portant 
celui de Duriez. -« Marie Tudor » et « Angelo » ont des couvertures passe 
partout. 
Exemplaires très frais, saut&apos; les « Chants du crépuscule » et « Notre-Dame» un 
peu piqués d&apos;humidité. 

72. A. de Lamartine : Méditations poétiques. Troisième édition. Paris, 
au dépôt cle la librairie grecque-latine-allemande, 1820. -• Nouvelles 
Méditations poétiques. Paris, Urbain Canel, 1823. -Ens. 2 vol. 
in-8, demi-rel. mar. brun avec coins, dos orné, fil. tr. dor. 
(Rel. unif.) 

Les Nouvelles Méditations sont en ÉDITION ORIGINALE. 

73. Recueillemens poétiques, par M. de Lamartine. Paris, Gosselin, 
1840, in-8, encadrements et fig. gr. sur bois, demi-rel. mar. bleu, 
tète dor. ébarbé. (E. Pouget.) 

PREMIER TIRAGE. 

74. l&apos;oësies, par Félix Roubaud. -Petit in-4 obi. de 120 1T. bas. 
brune, fil. dent, et comp. dor. et à fr. (Rel. de l&apos;époque romantique.) 

MANUSCRIT AUTOGRAPHE de FÉLIX ROUUALD, docteur-médecin et auteur de 
1&apos; « OEil-de-hoeuf des Théâtres j&gt;, né à Grasse en 1820. 11 se compose de 120 IL 
écrits sur deux colonnes au recto et au verso et renferme de curieuses poésies 
d&apos;amour, datées de Toulon, Marseille, Montpellier et Lyon, 1837 à 4852. 

7ä. Poésies Gasconnes, recueillies et publiées par F. T. (F. Tailhade). 
Nouvelle édition, revue sur les manuscrits les plus authentiques et 
les plus anciennes impressions. Paris, Tross, 1867-1869, 2 vol. 
in-8, mar. La Vail. jans. dent. int. tr. dor. (L. Loisellier.) 

Recueil, imprimé avec luxe, de poésies très intéressantes sous le rapport de 
la linguistique ; OEuvres de G. d&apos;Astros, d&apos;Arquier, chants religieux, mazari-
nades et autres poésies satiriques de la Lomagne. 
Bel exemplaire sur PAPIER DE HOLLANDE. 

BELLES-LETTRES 

13 

76. Il Gollredo, ovvero Gerusalemme liberata, di Torquato lasso. 
Nuovaedizione arrichita di figure in rame, ed&apos;annotazioni. In Venezia, 
presso Antonio Groppo, 1760-1761, 2 vol. in-fol. front, portrait, 
vign. et pl. demi-rel. dos de cuir de R. avec plats en bas. f. tr. r. 
(Rel. anc.) 

Jolie édition, ornée d&apos;un frontispice, Un portrait, 142 figures, vignettes, lleu-
rons, lettres ornées par Novelli et 20 belles planches gr. par Leonardts d&apos;après 

Caslelli. 

û. Ballet dancé devant le Roy, et la Reine régente sa mère, par le 
trio Mazarinicque, en vers burlesques. Paris, Claude-Morlol, 1649, 
in-4 de 8 pp. demi-rel. chag. vert. 

Mazarinade très rare. Le titre porte le détail des entrées: 1° Mazarin vendeur 
de baume. -2&quot; Ses deux niepees deux danseuses de corde. -3° Aes Partisans arra 
cheurs de dents. -4&apos; Mazarin crieur d&apos;oublié. -5&quot; Sa grande niepee maquerelle, ta 

cadette garce. -6° Les Partisans leveurs de manteaux. 

78. Ballet Royal de la naissance de Vénus (par Benserade), dansé par 
Sa Majesté le 26 de janvier 1665. Paris, Robert Ballant. 1665, in-4 
de 02 pp. demi-rel, mar. vert, avec coins, dos orné, fil. (Galette.) 

Quelques ff. sont un peu rognés en tète. 

79. Atys, tragédie (de Quinault), en musique ornée d&apos;entrées, de 
ballet, de machines et de changements de théâtre, représentée 
devant Sa Majesté à Saint-Germain en Lave, le dixième jour de jan 
vier 1676. A Paris, par Christophe Ballard, 1676, in-4 de 72 pp. 
front, gr. par Lalouelle d&apos;après F. Chauveau, cart, bradel. 

80. Ballet de la Jeunesse, divertissement meslé de comédie et de 
musique (par Dancourt), représenté devant Sa Majesté à Versailles, 
le janvier 1686. A Paris, par Christophe Ballard, 1686, in-4 de 
24 pp. front gr. par Dolivar d&apos;après J. Bérain, v. f. dos orné, fil. et 
comp. dent. int. tr. dor. 

Exemplaire grand de marges ; le frontispice est doublé ; léger raccommodage à 
l&apos;angle supérieur du dernier f. 

81. Théâtre de Voltaire, Paris, Renouant, 1809,9 vol. in-8, portr. et 
44 fig. demi-rel. mar. r. à grain long, dos orné, non rorj. (Ret. de 
l&apos;époque.) 

Edition stéréotype d&apos;Herhan, ornée d&apos;un portrait de Voltaire par Aug. de 
Saint-Aubin et de 44 figures par Moreau. 
Exemplaire sur PIPIEK FIN. 

82. The Works of Mr. William Congreve, consisting of his plays and 
poems. London, printed for ./. and R. Tonson and S. Draper, 1733, 
3 vol. in-12, ä fig. gr. v. ant. granit, fil. 

Edition recherchée, ornée de !j ligures gravées par C. Grignion d&apos;après 


14 

BELLES-LETTRES 

F. Uayman et qui se trouvent ici eu PREMIER TIRAGE. Elles sont très intéressantes 
pour les costumes anglais au milieu du XVIII e siècle. 

83. Histoire des quatre fils Aymon. très nobles et très vaillans 
chevaliers, illustrée de compositions en couleurs par Eugene 
Grasset; gravure et impression par Charles Gillot. Introduction et 
notes par Charles Marcilly. Paris, Launette, 1883, in-4, nombr. fig. 
en couleur, br. 

84. Les Amours de Mirtil (attribué à Fontenelle). A Constantinople, 
1761, pet. in-8, titre-front, gr. par Legrand et 6 jolies fig. de Gra-
velot, gr. par Legrand, demi-rel. mar. r. avec coins, dos orné, fil. 
à fr. tète dor. non rog. 

Exemplaire NON ROGNÉ. -Trois légers raccommodages et une petite mouillure 
à quatre fT. 

85. Mort d&apos;Abel, poème de Gessner. traduit par Hubert. Edition 
ornée d&apos;Estampes imprimées en couleur, d&apos;après les dessins de 
M. Monsiau. Paris, Defer de Maisonneuve, 1793, gr. in-4, front, avec 
portrait et 5 pl. en couleur par Colibert, Casenave et Clément, v. 
porphyre, dos orné, dent, sur les plats, tr. dor. (Rel. anc.) 

Exemplaire avec les planches AVANT LES NI MÉROS. 

86. L&apos;Optique du jour, ou le Foyer de Montansier, par Joseph R*** y 
(de Rosny). Paris, Marchand, an VII (1799), in-18, planche par 
Binet, gr. par Bovinet et pliée, cart, bradel, non rog. 

Curieux roman galant du Directoire. On trouve dans ce curieux petit volume 
les physionomies en 179!), de l&apos;agioteur, du rentier, de la courtisane, de la fille 
publique, du joueur, de l&apos;émigré, du nouveau parvenu, de l&apos;anarchiste, etc. 

87. Le Tableau Comique, ou l&apos;Intérieur d&apos;une troupe de comédiens; 
formant su i te à l&apos;Optique du jour, par Josepli R*** y (de Rosny). Paris, 
Marchand, an VU (1799), in-18, planche par Binet, gr. par Bovinel 
et pliée, demi-rel. mar. r. avec coins, dos orné, fil. tète dor. 
non rog. 

88. Honoré de Balzac. La Rabouilleuse. Les Célibataires. Illustrations 
de IL Vogel. Paris, Bore/, 191)0, in-8, fig. br. couverture illustrée. 

De la Collection Chrysanthème. 
Un îles 30 exemplaires sur PAPIER DU JAPON. 

89. Celle-ci et Celle-là (ou la Jeune-France passionnée), par Théo 
phile Gautier. Nouvelle édition. Lucerne {Bruxelles), 1864, pet. in-12, 
pap. vergé, br. 

Edition rare, Urée seulement à 200 exemplaires (n u 166). 

BELLES-LETTRES 

1.1 

90. Les Trois Villes. Paris, par Emile Zola. Paris, Charpentier, 1898, 
in-12, br. couverture. 

EDITION ORIGINALE 
Un des 300 exemplaires numérotés sur GRAND PAPIER DE HOLLANDE (n° 203). 

91. Romans contemporains en éditions originales. -Paris. 1885-
1906. -Réunion de 23 vol. in-12, br. couvertures. 

BRADA : Joug d&apos;amour ; Les Epouseurs ; Lettres d&apos;une amoureuse ; Les Beaux 
jours de Flavien ; Belour du Ilot. -BRDLAÏ : La Gangue ; L&apos;Eldorado. -
Gaston CHÉRAU : La Saison balnéaire de M. Tliébault ; Monseigneur voyage. -
Léon DAUDET : Les Primaires ; Le Pays des Parlcmcnteurs. -Claude FEHVAL: 
Le plus fort ; Vie de Château. -Léon FRAPIÉ. La Proscrite. -E. GOIDEAU. 
Poèmes ironiques. -G. LECOMTE : Les Cartons verts ; Les Hannetons de Paris. -
J.-A. N.vu : Force ennemie. -Jean RAMEAU &apos;. La Montagne d&apos;or; Brimborion, 
G. RÊVAI. • Lycéennes; La Cruche cassée ; Le Ruban de Vénus. 

92. OEuvres choisies de l&apos;abbé de Saint-Réal, précédées d&apos;une notice 
sur sa vie (par Ch. Malo). Paris, Janet (Impr. de P. Didot), 1819, 
in-8, v. f. ant. dos orné, fil. et dent, sur les plats, tr. dor. (Rel. de 
Vépoque romantique.) 

Bel exemplaire sur PAPIER VÉLIN. 

93. OEuvres de Berquin. Nouvelle édition, ornée do gravures, revue 
par un ancien professeur. Paris, Nepveu, 1825, 20 vol. in-16, 60 fig. 
gr. cartonnage original de papier rose glacé, avec comp, estampés à 
froid sur le dos et les plats, tr. dor. dans un coffret en bois, en forme 
de livre in-i, recouvert de v. f. dos orné. fil. dor. et dent, à fr. (Rel. 
de Vépoque.) 

Exemplaire très frais, avec les FIGURES COLORIÉES. 
On a ajouté à cette collection 2 vol. de môme format et de même reliure : Les 
Aventures de Robinson Crusoé, traduites de Daniel de Foe. Paris, Froment, 1827, 
2 vol. in-16, 4 fig. en noir. 

94. Bibliothèque Elzevirienne. Paris, Jannet, 1855-1838. -Réunion 
de 5 vol. pet. in-12, cart. perc. r. non rog. 

L&apos;Intcrnellc consolacion. -Roger de Collerye. -Violier des histoires 
romaines. -Nouvelles françoises du \III e siècle. -Nouvelles françoises du 
XIV« siècle. 

95. Collection Lotus Alba. Paris. Bord, 1897-1899, Il vol. in-16, fig. 
de A. Calbet, Dédina, Marold, Mittis, Oraz/.i, Vuillemin, br. couver 
tures illustrées. 

Jean Lorrain. Lorcly. -Enacryos. La Flûte de Pan. -J.-H. Rosny. A&apos;oma?. -
Jean Lorrain. Princesse d&apos;Italie. -Jacques Soldanelle. Bérénice de Judée. -
Georges d&apos;Esparbès. Le Régiment. -J.-ll. Rosny. l a Silencieuse. -William Rit 
ter. Myrtis et Korinnci. -Louis de Robert. La Première femme. -Pierre Louys 
Byblis; une Volupté nouvelle, 


10 

BELLES-LETTRES 

9ß. Nouvelle Collection Guillaume. Lotus Bleu. Paris, Bor el, I89G-
1897, 20 vol. in-iG. fig. de Calbet, Marold, Mittis, br. couvertures 
illustrées. 

Emile Zola. Pour une nuit d&apos;amour. -Chateaubriand. Le Dernier Abeneérage. -
Abel Herman t. Deux Sphinx. 
R. de Fiers. La Courtisane Taïa et son Singe vert. 
-Alphonse Daudet. Trois Souvenirs -E. et J. de Concourt. La Premiere amou 
reuse. -A. Daudet. L&apos;Enterrement d&apos;une Etoile. -J.-H Rosny. Elem d&apos;Asie. -
Ch. Nodier. Thérèse Aubert. -Em. Zola. Madame Neigeon. -J. Claretie. La 
Divette. -J.-H. Rosny. Nouvel amour.-André Theuriet. Philomene. -Jean Lor 
rain, M. de Bougrelon. -Camille Lemonnier. L&apos;Aumône d&apos;amour. -J.-II. Rosny. 
La Tentatrice. -Georges Heaume. Perrette. -Jean Yiolis. L&apos;Emoi. -André 
Theuriet. Lilia. -Frédéric Masson. Marie Walewska. 

97. Collection Nymphée. Paris, Borel, 1898-1900, 14 vol. in-12 
allongé, fig. de Calbet, Dédina, br. couvcrlures&apos;illastrées 

Frédéric Masson. Napoléon et les Femmes. -J Claretie. Le Prince Zilali. -
Paul Adam. Le Vice filial. -Enacryos. Amour étrusque. -Maurice Maindron. 
Le Tournoi de T auplassans. -François de Nion. Les Façades. -Pierre Louys. 
La Femme et le Pantin. -Louis «le Robert. Un Tendre. -Hugues Rebell. L&apos;Es 
pionne Impériale. -Paul Bourget. L&apos;Ecran. -Robert Scheffer. L&apos;Ile aux baisers. 
-Prosper Castanier. La Courtisane de Memphis. -Ernest Ilugny. Sinorix. -
Prosper Castanier. La Fille de Crésus. 

98. Nouvelle Collection Borel. Paris. Borel, 1901-1902, S vol. in-12 
allongé, dg. br. couvertures illustrées. 

Jean de La Hire. Mailresses de Roy. -Prosper Castanier. L&apos;Orgie romaine. -
Jean de La Hire. La Torera. -Alexandre Bérard. Marcella. -Ernest Ilugny. 
Sonnets rus tiques. 

99. Collections Edouard Guillaume: Chardon bleu, Papyrus et Myoso 
tis. Paris, Borel, 1895-1901. -Réunion de 7 vol. in-10, fig. dont 
I curt, bradel, doset coins de perc. verte, 1 relié en maroquin gre 
nat et 5 br. couvertures illustrées. 

Charles Nodier. La Neuvaine de la Chandeleur. -Camille Bruno. Madame Flo 
rent. -Textes originaux. Egyptiens et Sémites (2 exemplaires) -Comte Albert 
du Bois. L&apos;Amant légal. -Pierre Louys. L&apos;Homme de pourpre. -Rambert. La 
Batelière de Postunen. 

100. Collections Guillaume et Borel : Euryale, Chardon bleu et Papy 
rus. Paris, Borel, 1894-1895. -Kéunion de 4 vol. în-16 allongé. 
Pig. reliés en mar. de diverses couleurs, télés ou Ir. dorées, couver 
tures illustrées. 

Paul Margueritte. L&apos;Avril. -G. Keller. Bornéo et Juliette au village. -J.-II 
Rosny. Les Origines. -Textes originaux. Egyptiens et Sémites. 

101. La Dryade. Revue antique bi-mensuelle. Paris, Borel, 1903, 24 fasc. 
pet. in-8, Pig. de Calbet, Marodon, elc. br. couvertures illustrées. 

Collection complète. 
Exemplaire sur PAPIER nu JAPON. 

HISTOIRE 

17 

102. Histoire des Francs. Grégoire de Tours et Frédégaire. Traduc 
tion de M. Guizot. Nouvelle édition entièrement revue et augmentée 
de la géographie de Grégoire de Tours et de Frédégaire, par A Ifred 
Jacobs. Paris, Didier, 2 vol. in-8, carte gr. et pliée, mar. r. jans. 
dent. int. tr. dor. (Petit-Simier.) 

Bel exemplaire. 

103. Histoire de France depuis l&apos;établissement de la monarchie fran-
çoise dans les Gaules, par le Père G. Daniel. Nouvelle édition aug 
mentée... de l&apos;histoire du règne de Louis XIII, et d&apos;un journal de 
celui de Louis XIV,(par le P. H. Griffet), et ornée de plans,de cartes 
géographiques et de vignettes représentant des médailles et des 
monnoyes de chaquerègne. Paris, chez les Libraires associés. 1755-
1757, 17 vol. in 4, front, vign. 2 pl. 4 cartes gr. et pliées, et nombr. 
vign. en-têtes mar. r. jans. dent, inl tr. dor. (Andrieux.) 

Très bel exemplaire. 

104. Histoire des Français, par Simonde de Sismondi. Paris. 1821-
1844, 31 vol. in-8, mar. r. jans. dent. int. tr. dor. (Quincl.) 

Légères piqûres d&apos;humidité. 

105. Collection des Mémoires relatifs à l&apos;Histoire de France. 
avec des notices sur chaque auteur, et des observations sur chaque 
ouvrage par A. Petitot et Monmerqué. Paris, Foucault, 1819-1829, 
130 vol. in-8, dont un de table, mar. vert à long grain, dos orné, 
fil. dor. et dent, à froid, tr. dor. (Bel. de l&apos;époque.) 

Exemplaire du COMTE P. Dmunoii&apos;, avec son chiffre couronné sur le premier 
plat de chaque volume et le timbre de la Biblioilièque de Stm-homlo sur chaque 
faux-titre. 
Le tome XXI bis de la seconde série manque. 

10G. Collection des Mémoires relatifs à l&apos;Histoire de Franco, depuis la 
fondation de la Monarchie française jusqu&apos;au XII e siècle, avec une 
introduction, des supplémens, des notices et des notes par 
M. Guizot. Paris, Briere, 1823-1835,31 vol. in-8, mar. vert à long 
grain, dos orné, fil. dent. int. tr. dor. (Bel. de l époque.) 

Exemplaire au chiffre couronné du COMTE P. DEMIDOFF, avec le timbre de lu 
Bibliotliegue de San Donato sur chaque faux-titre. 

107. Archives curieuses de l&apos;Histoire de France, depuis 
Louis XI jusqu&apos;à Louis XVIII, ou Collection de pièces rares et 
intéressantes, telles que Chroniques, Mémoires, Pamphlets, lettres,etc. 
Ouvrage destiné à servir de complément aux collections Guizot, 
Buchon, Petitot et Leber, par Cimber et Danjou. Paris, Beauvais. 
1834-1840, 27 vol. in-8, mar. vert à long grain, dos orné, fil. dent, 
int. tr. dor. (Bel. de l&apos;époque.) 

Collection complète de ce Recueil important contenant tontes les pièces rares 


18 

HISTOIRE 

et curieuses des XV e , XVI% et XVII« siècles, telles que chroniques, mémoires, 
pamphlets, procès, testaments, fêtes, cérémonies funèbres, etc. 
Bel exemplaire du COMTE P. DEMIDOFF, avec son chiffre [couronné sur le pre 
mier plat de chaque volume et le timbre de la Bibliothèque de San Donalo sur 
chaque faux-titre. 

108. Guizol : Essais sur l&apos;histoire de France. -Histoire de la civili 
sation en France depuis la chute de l&apos;Empire Romain; 4 vol.-
Histoire de la civilisation en Europe depuis la chute de l&apos;Empire 
Romain jusqu&apos;à la Révolution Française, portrait gr. -Paris. 
Didier, 1857-1864. -Ens. 6 vol. in-8, portrait gr. mar. r. jans. 
dent. int. tr. dor. (Peiit-Simier.) 

Bel exemplaire. 

109. Principes de morale, de politique et de droit public, puisés dans 
l&apos;histoire de notre Monarchie, ou Discours sur l&apos;Histoire de France, 
par M. Moreau, historiographe de France. Paris, lmpr. Royale, 
1784-1789, 6 vol. in-8, bas. r. maroquinée, dos orné. fil. dent. int. 
tr. dor. 

Tomes XVI à XXI, les six derniers de cet ouvrage. 
Copie d&apos;une reliure ancienne avec les ARMES ROYALES DE FRANCE sur les plats. 
Elle a sans doute été exécutée pour compléter un exemplaire des quinze pre 
miers volumes aux armes de Louis XVI. 

110. LE NEPTUNE FRANÇOIS. Paris. N. Bellin, 1738-1754, 
22 cartes in-fol. max. dans une reliure genre portefeuille pliée en 
rouleau, vélin blanc, dos orné, dent, fleurdelisée, 
fermoirs en 
argent. (Rel. anc.) 

Exemplaire aux armes de Jean-Baptiste DE MACIIALLT D&apos;ARNOLVILLE, garde 
des sceaux et ministre de la marine, avec les pièces de ses armoiries répétées sur 
le dos de la reliure. 
Il renferme les cartes suivantes : Parties connues du globe terrestre. -Mers du 
Nord. -Océan occidental. -Océan méridional. -Océan oriental. -Mer du Sud, 
ou Pacifique. -lies Philippines. -Manche.-Golfe de Gascogne. -Côtes d&apos;Espagne 
et de Portugal.-Cotes occidentales d&apos;Afrique ; 2 feuilles. -Côtes orientales d&apos;Afrique. 
-Côte de Guinée.-Côte d&apos;Or. -Golfe du Mexique. -lie de Saint-Domingue. 
-Golfe de Saint-Laurent. -Méditerranée ; 3 feuilles. -Carte de l&apos;Archipel. 

111. Gallia Christiana, in provincias eeclesiasticas distributa; qua 
series et historia archiepiscoporum, episcoporum et abbatum 
l&apos;rancioe... Opera et studio Domni Dionysii Sammarthani (Denis de 
Sainte-Marthe). Lulelix Parisioriim, Coignard, 1715, fort. vol. 
in-fol. front, gr. par Giffart, vign. et ö carles par Nolin, mar, r. dos 
orné, fil. et comp, avec ornements à petits fers et au pointillé aux 
angles, tr, dor. (Rel. anc.) 

Tome I (Provinces ecclésiastiques du Vlidi : Albi, Castres, Cahors, Auch, Tarbes, 
Bavonne, Aix, Marseille, Toulon, Arles, Avignon, Carpentras, etc., etc.). 
Exemplaire aux armes du l&apos;ape CLÉMENT XI (Jean-François Albani), 
Très légères érallures à la reliure. 

HISTOIRE 
19 

112. Histoire des Ducs de Bourgogne de la Maison de Valois, 1364-
1477, par M. de Rarante. Quatrième édition. Paris, Ladvocat, 1826, 
13 vol. in-8 (dont un de table), mar. r. jans. dent. int. tr. dor. 
(H. Petit.) 

lïel exemplaire. 

113. Chroniques de Jean d&apos;Auton, publiées pour la première fois en 
entier, d&apos;après les manuscrits de la Bibliothèque du Roi, avec une 
notice et des notes, par Paul L. Jacob, bibliophile (Paul Lacroix), 
Paris, Silveslre, 1834-1835, 4 Vol in-8, mar. vert à long grain, dos 
orné, fil. dent. int. tr. dor. (Rel. de l&apos;époque.) 

liel exemplaire au chiffre couronné du COMTE I&apos;. IIEMIDOU&apos;, avec le timbre 
de la Bibliothèque de San-Donalo sur chaque faux-titre. 

114. Le Massacre de Vassy, d&apos;après un manuscrit tiré d&apos;un couven! de 
Vassy, par Horace Gourjon. Paris, Delay et Genève, 1844, in-8 de 
24 pp. 2 pl. lithogr. (dont une grand in-fol. pliée), mar. r. jans. 
dent. int. tr. dor. (Gruel.) 

15el exemplaire. 

115. Marie Stuart et Catherine de Médicis. Etude historique sur les 
•relations de la France et de l&apos;Ecosse dans la seconde moitié, du 
XVI&quot; siècle, par A. Chéruel, Paris, Hachette, 1858, in-8, mar. bleu 
jans. dent. int. tr, dor (Gruel.) 

Bel exemplaire. 

116. Louis de Gonzague, duc île Nevers, par M. Ch. Duvernet. Etude 
historique. Nevers, Typographie de P. Régal, 1870, in-8 de 106 pp. 
mar. r. dos orné, fil. dent. int. tr. dor. 

Bel exemplaire. 

117. Défense pour Monsieur do Monluc, evesque et comte de Valence, 
contre un livre n&apos;aguères imprimé soubs le nom de Zacharias Fur-
nesterus (Hugues Doneau), traduit du latin (de Cujas) en l&apos;rançois 
(par Loys d&apos;Orléans). Paris, Robert le Manguier, 1375. in-8 de 41 If. 
ch. et 1 f. blanc, fil. à froid, dent. int. tr. r. 

Opuscule très rare composé en faveur de l&apos;appel que Jean de Monlluc avait 
adressé à la noblesse de Pologne sous le titre de : Defense pour maintenir le duc 
d&apos;Anjou contre les calomnies des malneillans. 
Exemplaire portant aux angles des plats de la reliure l&apos;emblème adopté par 
M. V. LUZARCHE et auquel on a ajouté la photographie d&apos;un tableau représentant 
Jean de Montluc. 

118. L&apos;Esprit de la Ligue, ou Histoire politique des troubles de France 
pendant les XVI e et XVI!&quot; siècles, par Anquetil. Nouvelle édition 


20 

HISTOIRE 

revue et corrigée. Paris, Janet et Cotcllc, 1818, 2 vol. in-8, v. f. dos 
orné, fil. dent et milieu à froid, dent. int. tr. dor. (Thouvenin.) 

Bel exemplaire. 

119. Histoire de la mort déplorable de Henry IUI, Roy de France et de 
Navarre (par Pierre Matthieu). Ensemble un poënie, un panégy 
rique et un discours funèbre. Dressé à sa mémoire immortelle. A 
Paris, chez la Vefve M. Guillemot et S. Thiboust, 1611, 3 parties en 
un vol. in-fol. mar. r. jans. dent int. tr. dor. (R. Petit.) 

EDITION ORIGINALE, très rare. 
Pierre Matthieu, né le 10 décembre 1503, à Pesme, en Franclic-Comté, bien 
que Tort attaché au parti des Guise, fut nommé historiographe de France sous 
Henri IV et mourut à Toulouse, le 12 octobre 16?l. 
Bel exemplaire. 

120. Mémoires et lettres de Marguerite de Valois. Nouvelle édition, 
revue sur les manuscrits des bibliothèques du Roj et de l&apos;Arsenal, et 
publiée par M. F. Guessard. Paris, Renouant. 1842, in-8. mar. r. 
jans. dent. int. tr. dor. (R. Petit.) 

De la Société de l&apos;histoire de France. 
Très bel exemplaire avec les armes de France frappées en or sur les plats de 
la reliure. 

121. Mémoires et correspondance de Duplessis-Mornay, pour servir à 
l&apos;histoire de la Réformation et des guerres civiles et religieuses en 
France, sous les règnes de Charles IX, de Henri 111, de Henri IV, et 
de Louis XIII, depuis l&apos;an 1571 jusqu&apos;en 1623. Editiou complète 
publiée sur les manuscrits originaux (par MM. de La Fontenelle de 
Vaudoré et Auguis) et précédée des Mémoires de Madame de Mor-
uay, sur la vie de son mari, écrits par elle-même pour l&apos;instruction 
de son fils. Poris Treuttel et Wurtz, 1824-1825, 12 vol in-8, mar. 
r. jans. dent. int. tr. dor. (Capé.) 

Bel exemplaire sur PAPIER VÉLIN. 

122. Mémoires authentiques de Jacques Nom par de Caumont, duc 
de La Force, et de ses deux fils les marquis de Montpouillan et de 
Castelnault. suivis de documents curieux et de correspondances 
inédites de Jeanne d&apos;Albret, Henri III, Henri IV... pour faire suite 
à toutes les collections de mémoires sur l&apos;histoire de France,recueil 
lis, mis en ordre et précédés d&apos;une introduction par le m:irquis de 
La Grange. Paris. Charpentier. 1843, 4 vol. in-8, mar. r. jans. dent, 
int. tr. dor. (Belz-Niedrée.) 

Très bel exemplaire. 

123. L&apos;Intrigue du cabinet sous Henri IV et Louis XIII, terminée par 
la Fronde, par Anquetil. Nouvelle édition revue et corrigée Paris. 
Janet et Colette, 1819, 2 vol. in-8. v. f. dos orné, fil. dent, et milieu 
à froid, dent. int. tr. dor. (Thouvenin.) 

Bel exemplaire. 

HISTOIRE 

21 

124. Mémoires du Marquis de Chouppes, suivis des Mémoires du Duc 
de Navailles et de La Valette, pair et maréchal de France et gouver 
neur de Monseigneur le Duc deChartres (1630-1682), revus, annotés 
et accompagnés de pièces justificatives inédites par M. C. Moreau. 
Paris, Techener, 1861, in-8. mar. r. jans. dent. int. tr. dor. (Duru et 
Chambolle.) 

lîel exemplaire sur GRAND PAPIER DE HOLLANDE de ces mémoires qui n&apos;ont pas 
été compris dans les collections de l&apos;etitot ou de Michaud. 

125. Récit de la conduite du régiment des Gardes Suisses à la 
journée du 10 août 1792, par le colonel l&apos;fyffer d&apos;Altishofen. Genève, 
Abraham Cherbulliez et Se vend à Lucerne, 1824, in-fol. de 68 pp. 
titre, 2 pl. fac-similé et vignette, cart, illustré, non ror/. 

Intéressant document contenant la liste des officiers massacrés le 10 août 1792 
et l&apos;état nominatif des troupes du régiment des gardes suisses à la même date. 
Il est orné : i&quot; d&apos;une vue du Monument érigé à Lucerne à la mémoire des Suisses 
du 10 août 1702, très belle planche gr. en couleur par !•• llegi. -2 e du portrait 
en pied de David Clerc, ancien caporal au Régiment des Gardes Suisses, lithogr. 
par ./. lirodtmann d&apos;après Foehn, épreuve coloriée. -3° diifac-similé de l&apos;ordre royal 
« ordonnant aux Suisses de déposer les armes et de rentrer dans leurs casernes » 
et se termine par un chant lyrique « Le Poète qui descend des Alpes » par le 
comte Louis de Villevieille. 
Exemplaire du comte Louis DE VILLEVIEILLE (?) avec une feuille manuscrite 
d&apos;errata à son chant lyrique, portant sa SIGNATURE AUTOGRAPHE. 

126. Liste générale et très exacte des noms, âges, qualités et demeures 
de tous les Conspirateurs qui ont été condamnés à mort par le Tri 
bunal révolutionnaire établi à Paris ..pour juger tous les ennemis 
de la Patrie. Paris, Marchand et Berthe, l&apos;an deuxième de ta Répu 
blique française (1794), 9 numéros et supplément au n° IV. -Lisle 
comparative des c.inqappels nominaux, faits dans les séances des 15, 
16, 17, 18 et 19 janvier 1793 sur le procès et le jugement de 
Louis XVI... suivie de la déclaration de Louis à la Convention... et 
enfin de la relation des vingt-quatre heures qui ont précédé sa mort 
(par J.-F. Froullé et Thomas Levigneur). Paris. Levigneur, Froullé, 
1793. -Ens. 2 ouvrages en un vol. in-8, portr. ajoutés, demi-rel. 
chag. violet, tr. r. 

Curieux recueil de pièces rares, auquel on a ajouté: 1° DIX-HUIT AUTOGRAPHES 
de Laporte, Duporl-Duterlre, d&apos;Espremenil (I. a. de 2 pp. in-i), La Tour du Pin, 
Sonibreuil, Lambert, Boissy d&apos;Anglas (1. a. de 3 pp.), Oudot, lîerlier, Lindet, Guérin, 
Pelct de la Lozère, E. Michel, Bertrand de l&apos;/losdniere (3 pp. in i), Guillemardct, 
Richard (2 pp.)» Thabaud, Gravet, Laurens et \loyse liaylc. -2° Quatre portraits : 
Louis XVI, gr. par Portier ; le même à âU ans, gr. par Le Beau en 177î ; Danton, 
par Bonneville et Roland, gr. par Saint-Aubin. 

127. Liste des notables qui ont proposé l&apos;érection d un monu 
ment à la gloire de Bonaparte. S. t. (Paris). De l&apos;Imprimerie de 
Pierre Didol l&apos;aîné, an X (1802), pet. in-fol. de 34 pp. pap. vélin, 
mar. r. à long grain, dos orné, dent, doublé et gardes de moire 
bleue, dent. tr. dor. (Bozérian.) 

lîel exemplaire recouvert d&apos;une très fraîche reliure portant au centre des plats 


22 

HISTOIRE 

un grand B, entouré de lauriers et doré sur fond de maroquin bleu, ce qui per 
met de supposer que c&apos;est l&apos;exemplaire de présent offert au général Bonaparte. 

I2S. Maison militaire du Roi. Compagnie des Chevau-Légers delà 
Garde. Contrôle général de MM. les Officiers supérieurs, maréchaux-
des-logis, brigadiers et chevau-légers qui faisaient partie de la 
C ie au Iii décembre 1815, jour de sa suppression. S. I. n. d. (Paris, 
Impr. de A. Belin, 1816). gr. in-8 de 45 pp. beau front, par C ,c Ver-
net, gr. en couleur par Debucourt, demi-rel. mar. bleu, dos orné, 
fil. tête dor. ébarbé. (Smeers.) 

Ouvrage très recherché pour la jolie figure de Carie Vernet, gravée en couleur 
par Debucourt, dont il est orné. 

12!). Prières et Cérémonies du Sacre de S. M. Charles X, publiées par 
ordre de M. l&apos;Archevêque de Reims. Paris, Le fuel, s. d. (1825),in-12 
à 2 col. titre et texte encadrés, mar. violet à long grain, dos orné, 
lil. dent, riches comp, à froid sur les plats, tr. dor. (Rel. de l&apos;époque.) 

Exemplaire au chiffre conronnédii Roi CIIUU.ES \. 

130. Edouard Drumont : Mon Vieux Paris. Ouvrage couronné par 
l&apos;Académie française. 100 dessins de Gaston Coindre. Paris, Flam 
marion, s. d. (1893), in-12, fig. br. couverture illustrée. 

Un des 20 exemplaires numérotés sur GRAND PAPIER DE HOLLANDE (n° 45). 

131. P. Cuisin : La Volupté prise sur le fait, ou les Nuits de Paris ; 
folie ér 
mêlée d&apos;Anecdotes et Aventures galantes du Palais-
Roval ; 1 planche gravée et pliée. -Les Soirées du Palais-Royal. 
Recueil d&apos;aventures galantes et délicates, publiés par un invalide du 
Palais-Royal (P. Cuisin) ; 2 pl. gravées. -Le Palais-Royal, ou les 
Filles en bonne fortune ; coup-d&apos;oeil rapide sur le Palais-Royal en 
général, sur les Maisons de Jeu, les filles publiques, les tabagies, les 
marchandes de modes, etc... (par Deterville); I planche pliée, gravée 
et coloriée.-Paris, 1815. -Eus. 3 vol. in-18,4 pl. gr. dont2pliées 
et une coloriée, demi rel. v. ant. racine, dos orné. (Bel. uni/.) 

132. Siège de Saint-Quentin et bataille Saint-Laurent, en 1557, avec 
un plan de la ville de Saint-Quentin, en 1557. une carte géogra 
phique de la bataille Saint-Laurent, un fac-similé de la vue (à vol 
d&apos;oiseau) delà prise de Saint-Quentin, par Gérôme Cock, peintre du 
roi d&apos;Espagne Philippe II, et plusieurs gravures sur bois, par 
Ch. Gomart. Saint-Quentin, Doloy et Lenglet. 1859, in-8 de 87 pp. 
lîg. carte et 2 plans gr. et pliés, mar. r. jans. dent. int. tr. dor. 
(Quinet.) 

Bel exemplaire. 

HISTOIRE 

23 

133. Histoire de la Gaule méridionale sous la domination des conqué 
rants germains, par M. Fauriel. Paris, Paulin, 1836, 4 vol. in-8, 
mar. vert à long grain, dos orné. fil. dent. int. tr. dor. (Rel. de 
F époque.) 

Bel exemplaire du COMTE P. DEMIDOFF avec son chiffre couronné sur le 
premier platde chaque volume et le timbre tie la Bibliothèque de San-Donato sur 
chaque faux-titre. 

134. Histoire de la ville de Négrepelisse, par Devais aîné. Toulouse. 
Imprimerie de Charles Douladoure,l862, in-8 de 47 pp. mar. r. jans. 
dent. int. tr. dor. (L. Loisellier.) 

Bel exemplaire. 

135. L&apos;Imprimerie à Toulouse au XV e , XN 1° et XVIP siècles, par le 
D 1 &apos; Desbarreaux-Bernard. Toulouse, Imprimerie de A. Chauvin, 1865, 
in-8 de 31 pp. 2 tableaux pliés, mar. brun jans. dent. int. tr. dor. 
(Thivet.) 

Bel exemplaire. 

136. Voyage littéraire et archéologique dans le département du larn-
et-Garonne, par M. Alexandre du Mège, de La Haye. Paris, Treullel 
el Wurtz, 1828, in-8 de 80 pp. mar. brun jans. dent. int. tr. dor. 
(Chambollc-Duru. ) 

Bel exemplaire. 

137. Voyage archéologique et historique dans 1 ancienne vicomlé de 
Réarn, par M. Cénac-Moncaut. Tarbes et Paris, 1856. in-8, / fig. hors 
texte gr. sur bois, mar. olive, dos orné, fil. dent. int. tr. dor. (Allô-
Wainpflug.) 

Bel exemplaire. 

138. Histoire de Foix, Béarn et Navare. diligemment recueillie, tant 
des précédons historiens que des archives desdites maisons... par 
M. Pierre Oihagaray. Paris, 1609, in-4, tableau plié. mar. r. jans. 
dent. int. tr. dor. (Aniand.) 

EDITION ORIGINALE de cet ouvrage recherché et devenu rare. 
Bel exemplaire. 

139. Essais historiques sur le Béarn, par M. taget de Baute. Paris, 
Denucjon etEymery, 1818, in-8, mar. vert à long grain, dos orné au 
pointillé, lil. dent, de feuilles cl de grappes de raisin sur les plats, 
doublé et gardes de tabis r. dent. tr. dor. (Rel. de l&apos;époque.) 

EDITION ORIGINALE. 

Bel exemplaire. 

140. Histoire des ducs de Guise, par René de Bouille. Paris, Amyot, 
1849-1850, 4 vol. in-8, mar. r. jans. dent. int. tr. dor, (R. Petit.) 

EDITION ORIGINALE. 
^ 

T 

J-,&apos; 

Bel exemplaire, à part quelques légères piqûres d humidité. 

S 


24 

HISTOIRE 

141. Histoire du Manneken-Pis, racontée par lui-même; et publiée 
par Collin de Plancy ; avec des appendices. Bruxelles, Arnold 
Lacrosse, 1824, in-18, front, lithogr. et colorié, demi-rel. cliag. r. 
dos orné. 

142. Collection des mémoires relatifs à la Révolution d&apos;Angleterre, 
par M. Guizot. Paris, Pichori-Bêchet, 1827. 25 vol. in-8, mar. vert à 
long grain, dos orné, til. dent. int. tr. dor. (Rel. de l&apos;époque.) 

Bel exemplaire au chiffre couronné du COMTE P. DEMIDOFF, avec le timbre de 
la Uibliothèque de Sari-l)onato sur chaque faux-titre. 

113. L Iiisloire de la guerre d&apos;Escosse traitant comme le royaume fut 
assailly et en grand&apos;partie occupé par les Anglois et depuis rendu 
paisible à la Heyne et réduit à son ancien estât et dignité, par Jan de 
Bëaugué, gentilhomme françois. Paris, Corrozet, 1556. in-8, fac-
similé et portrait gr. v. f. dos orné, fil. et comp, dent, int, tr. dor. 
(Ottmann-Duplanil.) 

Réimpression donnée par le comte de Montalembert et imprimée à Bordeaux, 
cher Gounouilhou, en 1862. 

144. Herum Moscoviticarum auctores varii: unum in corpus nunc 
primum cougesti, quibus èt gentis historia continetur : et regionum 
accurata descriptio. Additus est index rerum et verborum in primis 
notabilium copiosus. Francofurti, Wechel, 1600. -Sarmatioe 
descriptio, quoeregnum Polonioe, Lituaniam. Samogitiam, Hussiam, 
Massoviam. Prussiam, Pomeraniam, Livoniam et Moschovioe ïarta-
rituque partem complectitur, Alexandri Guagnini Veronensis... 
proefecti. Sprirse,apudBernardum Albinum, 1581. -Ens. 2 ouvrages 
en I vol. in-fol. pl. cartes, portr. et fig. sur bois, mar. r. dos orné, 
fil. (Rel. anc.) 

Recueils rares et recherchés. 
Exemplaire au chilTre de Nicolas-Claude l&apos;abri de PEIKESC. 
Piqûres de vers dans la marge inférieure des derniers feuillets. -Le dos de la 
reliure est un peu défraîchi. 

145. La Vie de Mahomed, avec des réflexions sur la Religion maho-
mélane et les coutumes des Musulmans, par M. le comte de Bou-
lairivilliers, auteur de l&apos;Etat de la France. Seconde édition. Amster 
dam, François Chamjuion, 1731, pet. in-8, mar. r. dos orné, dent, 
tr. dor. (Bisiaux P) 

Bel exemplaire recouvert d&apos;une reliure très fraîche, sauf une légère éraflure 
au premier plat. 

146. Histoire de la première descouverte et conqueste des 
Canaries, faite dès l&apos;an 1402, par Messire Jean de Bethencourt, 
chambellan du Roy Charles VI, escrite du temps mesme, par 
F. Pierre Bontier, religieux de S. François et Jean Le Verrier... mise 
en lumière par Gäben de Bethencourt ; plus un Traicté de la navi 
gation et des voyages de découverte et conquestes modernes et 

ARMOIRIES. -RELIURES 

priricipalcment des François (par Pierre Bergeron). Paris, Michel-
Soly, 1030, 2 parties en 1 vol. in-8. portrait gr. vélin, dos orné, 
iil. (Rel du XVII e siècle.) 

Ouvrage rare et très recherché, orné d&apos;un beau portrait de Jean Béthencourt, 
gr. par Balthasar Moncornet. -La seconde partie comprenant le Traicté des 
Navigations, porte la date de 1621) et a une pagination séparée. Elle renferme la 
relation des voyages et découvertes faits en Amérique. 
Précieux exemplaire, aux armes d&apos;un membre de la famille de BÉTHENCOURT, 
sur le dos et sur les plats de la reliure. 11 porte en outre Vex-libris gravé et 
armorié, de THOMAS DU FOSSÉ, conseiller au Parlement de Normandie, avec sa 
signature manuscrite-
Enfin, particularité intéressante, cet exemplaire possède les pages 295 à 298 
(IT. Tt iiii et v de la seconde partie) en double état: non cartonnées et carton 
nées. 

ARMOIRIES. -RELIURES 

147. Cahier d&apos;Armoiries. 1690 à 1719. -Grand in-4, demi-rel. bas. 
f. avec coins, dos orné. 

ARMORIAL MANUSCRIT sur PEAU DE VELIN, des premières années du Will* siè 
cle. Il renferme les armoiries PEINTES EN OR ET EN COLLEUH des 30 personnages 
suivants; anoblis de 1690 à 1719 : Arnaud. -Aubert de Saint-Georges. -ISlon-
deail. -Ca bann es. -Chapot. -Commelih. -Coulon. -Coypel. -Damiens. -
Foyer de la Fresntye. -Guillaume de Saint-Clar. -Guyard. -Jean Antoine. -
La Haye. -La llitle. -La Loere. -Le Doulx. -Le Mercier de Saint-Maurice. 
Le Vasseur. -Martin. -Martin de Valendrè. -Mayault. -Mercier. -Morel de 
Fromental. -Pecquet. -Piffon. -Quentin. -Roger (de la Gabardi&apos;ere). -Saint-
Germain. -Seroux. 
Chaque blason est peint sur un feuillet de vélin et porte la date de l&apos;anoblis 
sement ; un f. de vélin blanc est placé en regard de chaque armoirie. 

148. Cocarde révolutionnaire, en étoffe tricolore, avec la prise de la 
Bastille, exécutée en cire, dans un médaillon sous verre au centre de 
la cocarde. 

Diamètre : 77 mill. 

149. Reliure du XVI U siècle, en vélin à recouvrements, dos orné, fil. 
angles et milieu des plats ornés de compartiments d&apos;entrelacs et à 
fers azurés. 

Daus un médaillon, au centre des plats, sont peintes en or et en couleur les 
armes de la Keine Catherine de Médicis. 
Hauteur : 172 mill. -Largeur : 110 mill. 

150. Reliures du XVII siècle, en maroquin bleu. -5 reliures in-fol. 
obi. dos orné, dent, fleurdelisée sur les plats. (Rel. uni/&apos;.) 

Uauteur : 265 mill. -Largeur : 375 mill. 


26 

AUTOGRAPHES 

loi. Reliure du XVIII e siècle, en maroquin vert, dos orné, large den 
telle à la Derome sur les plats. 

Jolie reliure aux armes de Charles-Antoine DE LA UOCHE-AYMON, archevêque de 
Narbonne, puis de Reims. 
Hauteur : 210 mill. -Largeur : 128 mill. 

132. Reliure du XVIII e siècle, en maroquin rouge, dos orné, fil. dent. int. 

Hauteur : 310 mill. -Largeur : 240 mill. 

153. Reliure d&apos;almanach du XVIII&quot; siècle, en maroquin vert, dos 
orné, dentelle, attributs champêtres au centre des plats. 

Pièce très fraîche. -Hauteur : 121 mill. -Largeur : 67 mill. 

1Ö4. Reliure d&apos;almanach du XVIII e siècle, en maroquin vert, dos orné, 
dentelle, attributs champêtres au centre des plats. 

Pièce très fraîche ; la dentelle est différente de celle de la reliure précédente, 
-Hauteur : 121 mill. -Largeur : 67 mill. 

155. Reliure d&apos;almanach du XVIII&quot; siècle, en maroquin rouge, dos 
orné, dentelle, jeune fille pleuranl auprès d&apos;une cage et d&apos;un chat au 
centre des plats. 

Pièce très fraîche. -Hauteur : 121 mill. -Largeur : 67 mill. 

156. Deux plats de reliure d&apos;almanach du XVIII e siècle,compartiments 
de maroquin rouge encadrant des fonds de clinquant, peintures sous 
mica au centre des plats représentant des personnages devant un 
château et une scène orientale. 

Pièce détériorée en partie {deux ou trois pièces de maroquin manquent), les 
peintures sont intactes. 
Hauteur : 103 mill. -Largeur : 52mill. 

15/. Reliure de l&apos;époque romantique, en maroquin violet à long grain, 
filets dorés, riches comp, estampés à froid sur les plats, dent. int. 
(Thouvenin.) 

Keliure très fraîche. -Le premier plat porte gravé en or au centre : Canal 
maritime de la Seine. 
Hauteur : 298 mill. -Largeur : 238 mill. 

158. Reliure du XIX e siècle, en forme de boite, en maroquin rouge, 
dos et plats ornés de jolis compartiments d&apos;entrelacs à froid, dent, 
int. tr. dor. 

Jolie reliure; le dos porte : VVoeriot. Anneaux. 
Hauteur: 228 mill. -Largeur: 130 mill. (Dimensions intérieures: 213 X 142) 

AUTOGRAPHES 

159. Académie française. -9 lettres autographes signées. 

Crébillon (piècede vers latins autographe, intitulée Ad. Pacem, 4-pp. in-fol.); 
Alexandre Damas fils; Jules Favre (très belle lettre adressée à Allou) ; Jules 

AUTOGRAPHES 

27 

Janin; Alph. de Lamartine (23 mai 1858, à un proscrit (?) habitant Bruxelles) ; 
Leconte de Lisle (au sujet d&apos;une élection à l&apos;Académie) ; Sainte-Beuve (sur les 
inventions mécaniques du maréchal de Saxe); André Tlieuriet (charmante lettre); 
Alfred de Vigny (12 décembre 1839, adressée à une dame qu&apos;une indisposition le 
prive d&apos;aller voir). 

160. Académie française.-42 lettres ou billets autographes adressés 
à Ernest d&apos;Hervilly. 

Jean Aicard; Paul Bourget ; Camille Doueet (5 lettres et 7 billets) ; Alexandre 
Dumas Jils (3 pp. sur les Danicheff) ; Ludovic Jlalévy ; J, M. de Heredia (3 lettres) ; 
Henry Houssaye (3 lettres et G billets); Leconte de Liste (très belle lettre); 
E. Legouvc ; Pailleron ; Sainte-Beuve ; Sully-Prudliomme ; etc. 

161. Acteurs, directeurs de théâtres, auteurs dramatiques, etc. -
152 lettres ou billets autographes adressés à Ernest d&apos;Hervilly, 

Barrière ; Ernest Blum ; Ho dinier ; Léon Brésil ; Coquelin aine ; Cressonnois ; 
Daubray ; M&apos; 1 ® Deraismes ; Emile Desbeaux; Duquesnel ; Fréd. Febvre ; Franck ; 
Franconi fils; V. Koning ; de La Bounat ; Leloir; Anal. Lionnet ; Loyal ; Marais ; 
Montrouge ; Pore! ; M 11 * Rousseil ; Silvain ; etc. 

162. Artistes français : Peintres, sculpteurs,&apos; graveurs, etc. -
150 lettres ou billets autographes, dont 4 avec dessins originaux, 
adressés à Ernest d&apos;Hervilly. 

Louise Abbéma ; Baron ; Bissau ; Cazin ; Cliapu ; Dalou ; l&apos;anlin-Latour 
(3 lettres); Giacomelli (G lettres) ; André Gill (7 lettres) ; Gréoin ; Ifenner 
(2 lettres et 2 billets) ; Héreau (4 lettres, une avec dessin); Lansycr ; Lliermille ; 
Henri Pille ; Puvis de Cliaimnnes ; T. Bibot ; Bobida ; Roll ; Tattegrain ; Edouard 
Zier (10 lettres, dont deux avec dessins ; etc., etc. 

163. Asselineau (Charles), l&apos;auteur de la Bibliographie romantique 
(1820-1874). -14 lettres autographes signées, adressées à Jean 
Wallon, de 1859 à 1867, la plupart avec enveloppes timbrées. 

Intéressante correspondance littéraire, dans laquelle il est question de Ch. Bau 
delaire, Poulet-Malassis, «le ses articles, du Bulletin du Bibliophile, etc. 

164. Banville (Théodore de), poète lyrique (1823-1891). -12 lettres 
et 2 billets autographes signés, adressés à Ernest d&apos;Hervilly, 
24 pp. in-8 et 2 pp. in-12. 

Charmante correspondance pleine d&apos;humour et d&apos;affection, traitant surtout 
des travaux littéraires des deux amis, de leurs relations communes, et dont tous 
les passages seraient à citer. Nous eu détachons seulement ces quelques lignes 
sur Arsène Houssaye : « Je tuerais bien Houssaye, ce n&apos;est pas nia conscience 
qui m&apos;en empêcherait, mais il est comme les spectres de Robin, si retractible de 
sa nature que, quand on lui passe uneépée au travers du corps, il ne s&apos;en aper 
çoit pas. J&apos;avais cru faire un coup sublime, avant-hier soir, en l&apos;attirant chez 
moi pour lui parler de vos affaires, eh bien cela a raté complètement, grace à 
la fusibilité de ce dieu blond qui se change en vapeur de perles comme celle 
que soufflent dans l&apos;éther les chevaux de Phébus ! D 
On a ajouté 8 charmantes lettres et 2 billets autographes de Madame Théo 
dore de Banville, également adressées à Ernest d&apos;Hervilly. Elle l&apos;invite, dans 
une de ces lettres, à venir déjeunsr chez son mari. « On entendra chez ce poète 
français la lecture d&apos;une jolie pièce en vers faite par un jeune poète français, du 
nom de Coppée, et on mangera du gigot à la mode cuisiné, mijoté, et épicé par 
yotre toute dévouée, Elisabeth (de Banville). » 


2 S 

AUTOGRAPHES 

165. Barbey d&apos;Aurevilly (Jules),célèbre romancier (1808-1889). -
Lettre autographe signée (Paris, 12 Jévrier 1860), adressée à Jean 
Wallon,! p. in-8, écrite à l&apos;encre rouge, avec son enveloppe timbrée. 

« ... Je vous écris du fond d&apos;une migraine qui m&apos;a empêché de travailler liier 
et ce matin. Je suis enragé contre moi, mais cela m&apos;adoucit de vous envoyer mes 
amitiés... » 

•166. Barbsy d&apos;Aurevilly (Jules). -Lettre autographe signée, 
(Paris), 28 mai (I860), adressée à Jean Wallon, 1 p. in-8, écrite à 
l&apos;encre rouge, avec son enveloppe timbrée. 

« Je suis heureux de voire approbation, plus que vous de mon livre, certaine 
ment .. On n&apos;est jamais assez ni trop sous l&apos;oeil des hommes comme vous... 
Tout à vous d&apos;amitié cérébrale et cordiale, et très vive. » 

107. Barbey d&apos;Aurevilly (Jules). -Lettre autographe signée, La 
Baslidc d&apos;Armagnac (Landes), 21 février 1863, i pp. in-8, écrites à 
l&apos;encre rouge, avec l&apos;enveloppe timbrée. 

Letlre des plus curieuses, des plus violentes et des plus importantes pour 
l&apos;histoire littéraire de l&apos;époque. Elle est adressée à Jean Wallon pour le prier de 
le documenter en lui envoyant les anecdotes les plus « salées » (sic) sur un 
célèbre publiciste. 
« ... Je les montrerai et les enchâsserai comme un joaillier, amoureux de ses 
diamants, M... a des injures, des masses d&apos;injures à venger. Vous, vous avez 
celles de votre ami Jules de L 
, tué par son atroce belle-mère, sa p.... 
vinaigre de femme et B... qui peut-être ne peut plus p 
! Moi, je le comp 
comme dit mon ami llabelais... Parlez-moi surtout des commencements de cc 
crapaud, de son origine, du trou dont il est sorti, de ses premiers sauts dans la 
fange, quand il n&apos;était encore qu&apos;un affreux têtard de librairie et d&apos;entreprise 
littéraire... » 

108. Barbey d&apos;Aurevilly (Jules). -Lettre autographe signée, non 
datée, adressée à Madame de Larenaudière, 2 pp. in-8. 

Très jolie lettre d&apos;excuses après une longue absence. « ... Il est quelqu&apos;un 
qui a eu des préoccupations assez douloureuses pour ne se présenter chez 
personne, même chez celles qui lui plaisent le plus, car ce quelqu&apos;un est de la 
nature des sauvages qui meurent à l&apos;écart et souffrent seuls... Ce quelqu&apos;un 
là, c&apos;est celui qui vous écrit ces espèces de litanie et qui demande à être reçu 
par vous comme s&apos;il revenait des Grandes Indes. Hélas, je n&apos;ai pas été si loin, et 
cela n&apos;a pas mieux valu puisque je ne vous ai pas vue. Ce n&apos;est pas d&apos;être éloigné 
qui est le mal, c&apos;est d&apos;être absent... » 

169. Barbey d&apos;Aurevilly (Jules). -Lettre autographe signée, 
15 mai 1889, 1 p. in-8 écrite à l&apos;encre rouge. 

Letlre d&apos;excuses pour ne pas encore avoir rendu une Histoire de Normandie 
empruntée à M. Bande. 
On a ajouté une lettre de 1/. de Guérin, adressée à Barbey d&apos;Aurevilly, datée de 
Gaillac, 20 janvier 1858, 3 pp. in-8. -Elle a été trois mois malade d&apos;une fièvre 
typhoïde, lui apprend qu&apos;elle a prié Dieu pour lui au commencement de 
l&apos;année, le supplie de venir au Gay la avec Trébutien et lui demande « où en est 
le livre d&apos;Eugénie à l&apos;étranger. » 

170. Baudelaire (Charles), célèbre poète (1821-1867). -5 lettres 
autographes signées : II. D. Baudelaire-Dujays, ou Ch. Baudelaire. 

AUTOGRAPHES 

29 

adressées à Jean Wallon, de 1850 à 1837, dont une écrite au crayon, 
-Ensemble ö pp. in-8. 

Curieuse correspondance traitant des sujets les plus divers : Arrangements en 
vue de la liquidation d&apos;une delte. -Déception de n&apos;avoir pu passer la nuit 
chez Wallon, « soit à dormir, soit à autre chose ». 
Remerciements pour des 
félicitations au sujet des Fleurs du mal; défense de Champlleury. -Envoi d&apos;une 
brochure de M. Jos. Bouzeron ; article à écrire sur ce dernier. « Je n&apos;ai pas le 
sol pour affranchir ce paquet ». -« Ce n&apos;est point ma faute. J&apos;ai sonné cc 
matin assez doucement. Le cordon m&apos;est tombé dans la main ; alors, j&apos;ai eu si 
peur qu&apos;on ne vint m&apos;ouvrir que je me suis sauvé avec le cordon. » 

171. Belgiojoso (Christine Trivulzio, princesse de), femme de lettres, 
l&apos;héroïne de la Chartreuse de Parme (1808-1871). -4 lettres auto 
graphes signées, adressées à (Babinet, membre de l&apos;Institut) de 
1850 à 1858, 4 pp. in-12 et 11 pp. in-8. 

L&apos;une de ces lettres, envoyée d&apos;Asie-Mineure, comprend 8 pages pleines do 
détails sur son séjour, la llore «lu pays, les papillons, les cigales, les chauves-
souris, etc., l&apos;ennui de sa fille d&apos;être ainsi exilée, ses propres soucis, etc. -La 
relation de ce voyage parut à son retour dans la Revue des Deux-Mondes. 

172. Béranger J.-P. de), le célèbre poète-chansonnier (1780-1865). 
-Lettre autographe signée, Passy, 27 mars 1848, adressée à 
M. Geolïroy, à Saint-Denis, 3 pp. in-8, avec l&apos;enveloppe. 

Belle lettre pour refuser la députation. « Je regarde comme le plus grand 
malheur qui puisse m&apos;arriver d&apos;entrer dans les fonctions publiques, à 68 ans, 
sans y pouvoir être utile à ma patrie ; ma santé (des maux de tètes violents), 
mes habitudes d&apos;esprit, l&apos;impossibilité pour moi de dire deux mots de suite en 
public, tout me rend impropre à ligurer dans une Chambre où il faut envoyer 
des hommes nouveaux qui aient le courage de la jeunesse... » 

173. Berlioz (Hector), célèbre compositeur (1803-1869). -2 lettres 
autographes signées, adressées à Mademoiselle Leroy, marchande de 
modes, dont une datée de Paris, 29 août 183U, 1 p. et demie, et I p. 
in-8. 

La première de ces lettres demande un délai de paiement: « ... Ma femme 
vient d&apos;accoucher, elle se rétablit assez lentement, mais nous espérons que dans 
peu elle sera à même de commencer à travailler les roles nouveaux qu&apos;on lui 
prépare au Théâtre Nautique... Dès qu&apos;elle aura reparu, nous pourrons vous 
solder complètement ce qui vous est dit depuis si longtemps. » 

174. Bibliographes, bibliophiles, libraires et relieurs. -40 lettres 
autographes signées. 

Le Père Adry (4 pp. in-fol. signées, sur le Recueil de vers de l.a Fontaine de 
1671); Bourquelot (réfutation de Quérard, 3 pp. in-8); comle de Contades; 
Henry Colien (6 lettres) ; Léopold Delisle ; P. de Piolliac ; baron Porlalis ; Quérard 
(réfutation de Bourquelot); duc de Rivoli. -Denis de Ueldes: (commande de 
livres érotiques à Deterville, 1811); baron Double ; Paul Endel.&apos; Ambroise Firmin-
Didot; Eugène Paillet ; Eugène Piot; James de Hotschild ; etc. -A. Claudia; 
A. Quanti il&apos;, Amédée Tardieu. -Cliambolle, relieur. 

175. Boyer (Philoxène), poète et auteur dramatique (1827-1867).-
Pièce de vers autographe et signée, adressée à Jean Wallon ; Sur une 
médaille, 40 vers sur 2 pp. in-fol. -Lettre autographe signée, 
adressée à Aug. Vitu, une 1/2 page in-8. -Ensemble 2 pièces. 


30 

AUTOGRAPHES 

176. Bracquemond (Félix), célèbre graveur (1833-
). -24 lettres 
ou billets autographes signés, adressés à Ernest d&apos;Hervilly de 187Gà 
1892. 

Intéressante correspondance dans laquelle il est question de ses travaux, de 
Léon Cladel. Edmond de Goncourt, Champfleury, Lepère, dissertations artis 
tiques, etc. 
On y a ajouté 3 lettres autographes de Madame Bracquemond. 

177. Champfleury (Jules Fleury, dit), littérateur (1821-1889). -
44 lettres autographes signées, adressées à Jean Wallon, de 1849 à 
1878. 

Très intéressante correspondance littéraire, dans laquelle il est question des 
Amis de la Nature, des Oies de Noël, de Mademoiselle Mariette, des 1 lisérés de la Vie 
domestique, des oeuvres de Jean Wallon, etc. 

On a ajouté 18 lettres autographes signées d&apos;Edouard FLEUJIY, archéologue 

distingué, frère aîné de Champfleury, adressées à J. Wallon, de 1848 à 1853. 

178. Colet (Louise), femme de lettres (I810-1S76).-9 lettres auto 
graphes signées, adressées à Babinet. de l&apos;Institut; 24 pp. in-12 et 

in-8. 

Intéressante correspondance traitant de ses travaux iiltéraires, de sa vie privée, 
de ses relations : Béranger, Alfred de Vigny, le Prince Louis-Napoléon, etc., de 
son état d&apos;âme : « La vie me lasse... Mon doute est arrivé à l&apos;état de 
croyance », etc. 

179. Coppée (François), célèbre poète (1842-1908). -18 lettres ou 
billets autographes signés, adressés à Ernest d&apos;Hervilly. 

Intéressante correspondance sur les ouvrages de d&apos;Hervilly et sur ses propres 
travaux. L&apos;une de ces lettres est particulièrement curieuse : « Je suis toujours 
au coin de mon feu, et tellement vieux et cacochyme que ce serait à se présen 
ter à l&apos;Académie... Sache que je ne suis plus môme réac; j&apos;ai enfin atteint, en 
politique, le scepticisme total et parfait... » 

180. Coquelin cadet, acteur français (1848-1909). -70 lettres ou 
billets autographes signés, adressés à Ernest d&apos;Hervilly, de 1871 
à 1903. 

Correspondance intime, très spirituelle, adresséeà son cher Ernesto, Erneslacle, 
Ernestocle} Ernestoche, Ernestouche, d&apos;Hervillouche, etc. 
Une lettre très curieuse est entièrement écrite de la main gauchs, le bras droit 
du célèbre acteur étant immobilisé dans du plâtre à la suite d&apos;une chute de 
cheval. 

181. Courbet (Gustave), célèbre peintre (1819-1877).-Lettre aulo-
graphe signée, non datée, adressée à Ernest d&apos;Hervilly, 1 page 
in-8. 

Lettre écrite en réponse à une poésie d&apos;Ernest d&apos;Hervilly, parue dans Y Artiste, 
sur le célèbre tableau « la Remise des Chevreuils ». 
« Cher ami ami, c&apos;est pour vous que j&apos;ai fait les chevreuils et les bois,ces soli 
tudes profondes et ignorées. Poète c&apos;est pour vous (loin de la société actuelle) que 
j&apos;ai traité ces sujets, heureux de rencontrer un homme qui, du fond de l&apos;âme, et 
contradictoirement, épouse la vérité delà nature et la senteur des bois. » 

AUTOGRAPHES 
31 

182. Daudet (Alphonse), célèbre romancier (1840-1897).-8 lettres 
ou billets autographes signés adressés à Ernest d&apos;Hervilly. 

Conseils pour choisir une villégiature dans le Midi ; invitation à un dîner 
«où il y aura une tablée -de Mesdames et de Mesdames fort aimables » ; 
remerciements pour l&apos;envoi d&apos;un volume ; etc. 

183. Desborde s-Valmore (Marceline), femme de lettres, (1780-1859). 
-Lettre autographe signée (Lyon, 15 juin 1835), adressée à 
Eugénie Niboyet, 3 pp. in-4. 

Très belle lettre, pleine de détails intimes et de conseils. Elle y parle également 
du départ d&apos;Alexandre Dumas pour le Midi. « 11 va s&apos;y baigner dans le soleil et 
l&apos;oubli du tumulte de Paris, et écrire Don Juan pour faire encore une belle 
chose. » 

184. Dierx (Léon), célèbre poète (1838-1912). -4 lettres autographes 
signées, adressées à Ernest d&apos;Hervilly. 

Invitation à assister à la représentation d&apos;une petite pièce de sa composilion, 
la Rencontre, qui sera donnée chez Madame de Calias. -Réponse à une lettre de 
félicitations que d&apos;Hervilly vient de lui adresser à l&apos;occasion de sa décoration 
Quant à cette distinction officielle, il y entre toujours un peu trop de 
hasard, et c&apos;est quand elle vous arrive avant d&apos;autres, certains autres, déjà depuis 
longtemps estimés particulièrement et désignés par notre commune sélection, 
qu&apos;il convient d&apos;être vraiment modeste, et un peu honteux... » -Etc. 

185. Dumas père (Alexandre), le célèbre romancier, (1803-1870). -
2 lettres autographes signées. 

1°. -4 janvier 185i,1 p. in-4. Lettre adressée à un directeur de théâtre : « J&apos;ac • 
ceple Volnys et Laferrière. J&apos;accepte les 20 fr. de billets. J&apos;accepte les 15 fr. de 
feux: à Isabelle (Constant). J&apos;accepte les 500 fr. à M. Maquet... Seulement il m&apos;est 
impossible de vous voir à une heure. J&apos;ai police correctionnelle pour duel... » 

2°. -2/ janvier 1855, 2 pp. in-8. Pétition au ministre de l&apos;Intérieur pour le 

prier d&apos;exempter des droits de timbre les annonces Ihéatrales paraissant dans le 
Mousquetaire « journal purement littéraire, qui sous aucun prétexte ne veut faire 
du commerce ou de la politique et qui ne saurait faire la dépense du timbre. »&gt; 
Il y joint des piquants commentaires sur l&apos;ennui des spectateurs qui trouvent en 
arrivant au théâtre le spectacle changé par suite des indispositions « volontaires 
et involontaires » des acteurs. 

186. Ecclésiastiques. -192 lettres autographes, ou signées, la plu 
part adressées à Jean Wallon, un grand nombre avec leurs enve 
loppes timbrées. 

Mgr. Affre (t. a. s.); cardinal Consalvi (1. s.) ; Mgr. Dupanlotip (4 1. s.) ; le Père 
Félix 
1-a. s.) ; Mgr. Frayssinous (apostille signée); le Père Gralry (ä 1. a. s.); 
Mgr Laviijcrie (1. a. s ); Mgr. Penaud (2 1. a. s.) ; l&apos;abbé Perreyue (4 1. a. s.) ; le 
Père de Raoignan (1. a. s.); Mgr. Sibour (apostille signée); etc., etc. 

187. Femmes célèbres. -70 lettres autographes signées. 

Princesse de Hclgiojoso ; Princesse Julie lionaparte ; Vicomtesse Clary; M&apos;»= Ben 
jamin Constant (1836); Eugénie Doche ; Baronne de Fcucheres&apos;, Emilie Guyon : 
Eugénie Niboyet ; comtesse de A&apos;oailles; Rachel ; M&quot;&apos; la Maréchale de Raijuse ; 
M&quot;&quot; Marie Rallazzi ; Anaïs Ségalas ; Mario Taglioni ; M&quot; Claude Vignon ; etc., etc. 


32 

AUTOGRAPHES 

188. France (Anatole), célèbre écrivain (1844-
). -3 lettres auto 
graphes signées, adressées à Ernest d&apos;iiervilly. 

» Mille graces pour le Harem, poëte erotique et fin. Vous êtes le citoyen de 
beaucoup de mondes charmants et le familier de beaucoup de formes déli 
cieuses... Votre pianiste aux gants flasques, assimilé au boa qui quitte sa vieille 
peau est un symbole auguste, sacré et désormais immortel et nécessaire... ». 

189. Grignan (la comtesse de), fille de la célèbre marquise de Sévi-
gné (1648-1703).-Lettre autographe signée, à Grignan, le &apos;20, 
2 pp. pet. in-4. 

Elle écrit à un avocat pour lui demander des nouvelles d&apos;un procès et s&apos;excuse 
de l&apos;avoir engagé dans une aussi misérable affaire. 

190. Historiens. -88 lettres autographes signées, la plupart adres 
sées à Jean Wallon. 

Audin; Capefigue ; Crètineau-Joiy ; Hauréau ; de Lescure; Henri Martin; Mas-
Latries (41 lettres) ; Alfred M aar y ; M ig net ; Elias Regnault; de Saint-Chéron ; 
Henri Wallon ; etc. 

191. Hommes politiques français. -185 lettres autographes, ou 
signées. 

Baciocclii&apos;j Barocke; duc de Bassano ; Boudet ; duc de Brissac * Lazare-IIipp. 
Car not; Casimir-Perier (1831); Caussidiere \ général Cavaignac; de Corbière; 
comte de Cosse ; Drouyn de Lhuys ; Dupin ; Pascal Duprat ; Achille Fould; de 
Gasparin; duc de Gramont Guizot (4 1. a. s.) ; Martin du JSord ; Mathieu (de la 
brome) ; de Montalivet : Prince Napoléon Bonaparte ; Emile Ollivier (6 1. a. s.) ; 
Agricol Perdiguier ; de Pers&apos;gny : Pietri ; comte de Polignac (1824-; de Pomponne 
(1705) ; de Rambuteau ; Boulier ; Thiers ; baron de Vitrolles ; Wadding ton ; etc., etc. 

192. Hugo (Victor), le célèbre poète romantique (1802-1885). -
3 lettres autographes signées, adressées à Jean Wallon, chacune de 
1 p. in-8, dont une avec son enveloppe. 

Invitation à venir causer avec lui (i860). -Promesse d&apos;user de son influence 
en faveur de Wallon (I860). -Félicitations après lecture d&apos;un ouvrage du même. 

193. Hugo (Victor) ; 2 lettres autographes signées. -Madame Juliette 
Droiiet; billet autographe signé de 8 lignes. -Madame Charles 
llugo, carte de visite avec une ligne autographe. -Ensemble 4 auto 
graphes adressés à Ernest d&apos;Hervilly. 

194. Jouftroy (Théodore-Simon), célèbre philosophe (1796-1842). -
2 lettres autographes signées adressées à Madame Jouffroy, sa femme. 

1&quot;. -Florence (28 avril 1836), 3 pp. in-8. -Lettre racontant son voyage de 
Pise à Florence, ses visites aux munuments et aux galeries, etc, 
&quot;2°. -Besancon (iU septembre 1837), 2 pp. in-4. -Détails intimes, conseils sur 
sa sanlé, etc. 

19o. Lacordaire (le Père J.-B.-H.), célèbre prédicateur (1802-1861). 
-Lettre autographe signée, Sorèze, 30 août 1858, 3 pp. in-8, avec 
son enveloppe. 

Très belle lettre, adressée à Jean Wallon qu&apos;il pense être Henri Wallon, le 

AUTOGRAPHES 

membre de l&apos;Institut. « N ous avez fait pour l&apos;âme de M. Chevé tout ce qui était 
possible. C&apos;est une âme chrétienne, mais troublée par une idée générale fausse, 
celle de l&apos;égalité. L&apos;inégalité est une loi universelle de la Providence ; penser le 
contraire, c&apos;est être semblable à un homme qui affirmerait que toute molécule 
de matière, quelle qu&apos;elle soit, or, argent, saphir, perle, doit avoir le même poids 
sous le même volume sans changer de nature. C&apos;est de la démence au premier 
chef... Quanta la question du prêt à intérêt, l&apos;Eglise l&apos;a toujours permis... 

196. Littérateurs français. -17 lettres, ou pièces de vers auto 
graphes. 

Xavier Aubryet (« Pruderie », poésie, 2 pp. in-8,; François Fabié (&lt;i Le Seuil», 
poésie, 3 pp. in-fol.) ; Frqnc-Noliain ; Edmond de Concourt ; Alphonse Karr (très 
intéressante lettre sur la vente de ses fleurs) ; Francisque Sarcey ; Albéric Second, 
P. de Ségur; Armand Sitvestre (poésie autographe en tête d&apos;une lettre signée; 
2 pp. in-8) ; Jules Verne ; etc. 

197. Littérateurs français. -1Ö6 lettres ou billets autographes, 
adressés à Ernest d&apos;Hervilly. 

Asselineaw, Elémir Bourges; Cliampfleury ; Félicien Cliampsaur ; Gust. Flaubert ; 
Gust, tleffroy ; Edmond de Concourt (3 lettres) ; Léon Hennique ; Camille Lemon-
nier ; L&apos;Epine (Quatrelles) ; J. Lermina ; Vug. Maquet ; Paul Maurice (9 lettres) ; 
Ch. Monsetet ; Eugène Mutter: G. de Porto-Riche (i lettres) ; Paul de Saint-Victor; 
Maurice Sand ; Albéric .Second; Aug. Vacquerie (14 lettres); Ant. Valabr&apos;egue ; 
Jules Vallès ; Emile Zola; etc., etc. 

198. Littérateurs français. -384 lettres autographes signées la plu 
part adressées à Jean Wallon, un grand nombre avec leurs enve 
loppes timbrées. 

Hippolyte Babou (8 lettres) ; Béranger ; prince de Broglie ; Chênedollé ; A. tie 
Custine ; Ernest Daudet ; Maxime Du Camp ; Paul Féval ; Fiévée ; Th. Gautier 
(lettre signée) ; Emm. Gonzales ; Ch. A&apos;Hericaull ; Iules Janin ; Alphonse Karr ; 
Paul Lacroix&apos;, 11. de La Madeleine ; Savinien l.apoinle ; H. Lasscrre; Ant. de 
Latour ; Théodore Leclercq ; E. Legouvé ; Eug. Loudun ; Montalembert ; de Musset-
Patliay ; Nadar ; Paul Perret ; Eugène Scribe ; Albéric Second ; Louis Ulbach ; 
Viennet ; etc., etc. 

199. Mallarmé (Stéphane), poète symbolique(1842-1898). -2 lettres 
autographes signées, adressées à Ernest d&apos;Hervilly, 2.3 janvier 1875 
et sans date, 3 pp. in-12 et 3 pp. in-8. 

Correspondance littéraire sur sa collaboration au Journal des Modes ct à VIllus 
tration. Il le prie en outre de faire passer au Happel « sans crever l&apos;oeil du 
maître » quelques lignes relatives « aux jardins anglais qui sont, maintenant, 
dessinés par l&apos;ombre elle-même de Lenotre. » 

200. Militaires. -38 lettres autographes, ou signées. 

Général Achard, prince de Broglie, maréchal Bugeaud, général Cliaugarnier, 
général Er ter hazy, colonel Fleur y, général de Goyon, comte Victor Maubourg, 
duc de Montpensier, général d&apos;Ornano, maréchal Oudinot, comte de Polignac, 
maréchal Regnaud de Saint-Jean d&apos;Angêly, etc., etc. 

201. Monselet (Charles), littérateur français (1825-1888). -Lettre 
autographe signée, adressée à M. de Prémaray, i pp. in-8. 

Très amusante lettre dans laquelle Mouselet confesse son « ambitieux désir 


34 

AUTOGRAPHES 

de casser quelques oeufs dans la poêle du vaudeville... L&apos;envie m&apos;est arrivée ces 
jours-ci de mettre le Jérôme Paturot à la scène. Il m&apos;a paru que ce type était cuit 
à point dans le jus de la curiosité, et que la figure 
de ce marchand de bonnets 
de coton était suffisamment triviale et bourgeonnée pour exciter l&apos;enthousiasme 
des bourgeois... » Il donne ensuitele scenario détaillé delà future pièce, et ter 
mine en avouant modestement : « qu&apos;il n&apos;en est pas à sa virginité dramatique 
et que Thalie a bien voulu déjà passer quelques nuits avec lui... » 

202. Monselet (Charles). -3 lettres autographes signées, adressées 
à Jean Wallon, Paris, 1855-1861, 3 pages 1/2 in-8. 

Intéressante correspondance traitant de la composition et de l&apos;impression de 
Frêron que Monselet pensait pouvoir éditer chez Didier. -Organisation d&apos;un 
banquet à 2ö fr. par tète, liqueurs et cigares compris. « Goyard soumettra 
samedi 011 dimanche un menu à la commission. Nous aurons là un travail de 
révision dont nous saurons nous montrer dignes ». -Récit des suites d&apos;une 
algarade dans la nuit du Te Deum au cours de laquelle Wallon et lui furent 
rossés par le guet. -Etc. 

203. Murger (Henry), le célèbre auteur des Scènes de la vie de 
Bohème (1822-1861). -3 pièces autographes. 

1&quot;. -Lettre autographe signée, 3 pp. in-8, adressée à (Jean Wallon), au 
sujet d&apos;articles de ce dernier à faire paraître dans le Paris, ou dans l&apos;Eclair. 
L&apos;un d&apos;eux déjà reçu lui a été payé 30 francs. 
2°. -Manifeste de 2 pp. in-fol. entièrement de la main de Henry Murger et 
portant sa signature autographe ainsi que celles de Chintreuil, J. Flcury B. Jlypo-
lite Rozier, J. V ig non, etc. C&apos;est un très amusant Cahier des doléances présenté à 
M. Louvet, propriétaire du café Momus par ses habitués fidèles « jusqu&apos;au der 
nier soupir ». Voici la première de ces doléances : «On remarque avec peine que 
les garçons sont encore aveugles aux clartés de la science. Ils devront à l&apos;avenir 
porter du linge et un diplôme de bachelier. » 
30. -Brouillon d&apos;un projet de testament, non signé, mais de la main de 
Murger. 
4&quot;. -Deux lettres autographes signées de Léon Grellepois, 1862 et 18(&gt;4, 
adressées à J. Wallon et parlant d&apos;une traduction en allemand de la Vie de 
Bohême, que M. Grellepois va faire paraître à Prague. 

204. Musset (Paul de), littérateur français 1804-1880). -Lettre auto 
graphe signée, adressée à l&apos;éditeur Kenduel. Paris, 15 janvier 183b, 
1 p. in-4. 

Il a vu Gavarni qui va annoncer la Tête et le Coeur dans son journal. « Dans 
le îi&quot; où je passerai je vais être à côté d&apos;une pièce de vers de Lamartine... Si 
vous avez vu ce journal, vous aurez remarqué qu&apos;il est assez élégant, et sa chércté 
ne le conduira que dans des mains distinguées... » 

205. Napoléon III. Empereur des Français (1808-1873). -• Lettre 
autographe signée : Napoléon Louis B., datée de la Conciergerie, 
21 août I8&apos;i0, et adressée à son oncle le l\oi Joseph, 1 p. in-4. 

« Vous avez appris par les journaux la nouvelle de ma malheureuse tentative 
(de Boulogne). Dans cette triste circonstance je ne redoute qu&apos;une seule chose 
c&apos;est votre blùme. Je vous prie donc d&apos;ajourner votre jugement sur mon compte 
jusqu&apos;au procès. iNe me jugez pas avant mes juges... Je vous prie de faire 
savoir à mon père ce que vous jugerez convenable de lui l&apos;aire dire dans une 
semblable circonstance... » 

AUTOGRAPHES 

35 

206. Personnages divers. -36 lettres autographes signées. 

Odilon Barrot, homme d&apos;Etat (lettre politique de 3 pp. in-4); Alex. Bron-
gniart, chimiste, directeur de la Manufacture de Sèvres; Ch.-G. Cox (Brutus); 
Dupont (de CEure), homme d&apos;Etal (très belle lettre au général Mathieu Dumas 
sur la politique, 3 pp. in-4-) ; le marquis de La Garde ; de Las Cases, historien ; 
Louis XI (piece signée) ; Nadar ; P. de Nolhae ; J. Psiehari ; lïyacintlie-Louis 
de Quélen, archevêque de Paris (1829) ; Aug. Roussel, représentant du peuple ; 
Saint-Marc Girardin (4-lettres) ; Henry .S&apos;omm, dessinateur; le général Vandammc ; 
Waddington, ambassadeur, etc. 

207. Personnages divers. -402 lettres autographes signées, un 
grand nombre avec leurs enveloppes timbrées. 

Chaplin, peintre; Alex. Duual, auteur dramatique ; Jules Favre, avocat; Charles 
Garnier, architecte; Faustin llélie, jurisconsulte; Jsabey, peintre ; Laurent de 
Jusssieu, botaniste ; Jules Lefebvre, peintre ; Francisque Michel, archéologue: 
Orélie 1&quot;, roi d&apos;Araucanie ; Royer-Collard, jurisconsulte; Samson, de la Comédie 
française ; de Saulcy, antiquaire ; Viollet-le-Duc, architecte ; etc., etc, 

208. Philosophes. -206 lettres autographes signées, la plupart 
adressées à Jean Wallon. 

Ballanche (61 lettres) ; Bartllélemy-Saint-Hilaire ; Blanc-Saint-Bonnel ; le Père 
Chastel ; Delambre ; Ferd. De.lau.nay ; Joseph Ferrari (128 lettres) ; Jules Le Che 
valier; Madrolle ; Nourrisson ; Jean Reynaud ; Emile Saisset ; Charles Wadding* 
Ion ; Jean Wallon. 

209. Poètes français. -100 lettres ou billets autographes adressés à 
Ernest d&apos;IIen illy. 

Maurice Bouchor ; Adrien Dézamy ; Grandmougin; Arsène Houssaye; Catulle 
Vendes (12 lettres); Louis Menard; Albert Mirât (8 lettres); Achille M illien; 
Jacques Normand ; Raoul Ponction; Maurice Rollinal; Anaïs Ségalas; Armand 
Silveslre; etc., etc. 

210 Publicistes, Economistes, Critiques et Journalistes. -
338 lettres autographes signées. 

Zacharie Astruc; Paul Boiteau; Bûchez; Bulo:; de Calonne ; Hipp. Castille 
Cuclieval-Clarigny ; Joseph d&apos;Ortigue ; Frédéric Passy ; Léon Pléc , P.-J. Proudhon ; 
Rapetti; marquis de Retz; Tony Bévillon; Henry de Riancey ; Ch. de Ribljes; 
U. de Saey; Ch. Sauvestre ; Eugène et Louis Veuillot; Aug. Vilu; etc., etc. 

211. Publicistes. journalistes, hommes politiques, etc. -810 lettres 
ou billets autographes adressés à Ernest d&apos;Hervillv. 

Bertol-Graivil ; Pli. Burty (75 lettres, charmante correspondance); Edouard 
Drumont ; Harden-Hickey ; Isambert ; Jobbé-Duval; de La Pommeray; E. Lintilhac ; 
h. Lockroy, Francis Magnard ; Camille Pelletan ; Poulet-.Malassis ; Gust. Rivet ; 
Henri Roche fort ; Maurice Talmeyr ; Edm. Turquet; Vaughan; Véron; Albert 
Wolff ; Fernand Xau ; etc , etc. 

212 Régamey (Félix), artiste peintre (1844-1907). -146 lettres ou 
billets autographes signés, adressés à Ernest d&apos;Hervilly de 1877 à 
1903, dont treize accompagnés de dessins originaux à la plume ou 
au crayon. 

Très intéressante correspondance intime. 
On y a ajouté i lettres autographes signées de son frère, Frédéric Regamey. 


AUTOGRAPHES 

213. Rops (Félicien), célèbre aqua-fortiste (1833-1893). -3 lettres 
et 3 billets autographes signés, adressés à Ernest d&apos;IIervilly. 

Une do ces lettres est ornée d&apos;une eau-forte originale de Félicien Rops. 

214. Sade (le marquis de), célèbre romancier i 1740-1814). -Lettre 
autographe signée, (Charenton), 20 juin 1808, 3 pp. in-4. 

Lettre adressée à M. Trécourt, avoué à Paris, pour le prier d&apos;intercéder auprès 
d&apos;un créancier d&apos;une dame Quesnel, sa co détenue, malade depuis plusieurs 
jours et incapable de s&apos;occuper de ses affaires. Elle est écrite dans un stylo des 
plus clairs et est pleine de dévouement et de bienfaisance. 

215. Sainte-Beuve (Charles-Augustin), célèbre critique (1804-1869). 
-Deux lettres autographes signées, adressées sans doute à Jean 
Wallon, 20 août 1858, 1 p. in-8et 29 octobre (1858), 1 p. in-8. 

La première lettre parle de Port Royal qu&apos;il termine « et dont il doit livrer le 
manuscrit pour le 15 du mois prochain... J&apos;ai toujours le doigt estropié et ne 
puis écrire qu&apos;illisiblement... » 
La seconde raconte une entrevue avec M. T. qui, malgré sa bienveillance ne 
peut rien faire pour son correspondant. 

21G. Sand (George), célèbre romancière (1804-1876). -Lettre auto 
graphe signée, Nohant, 11 juillet 1852, adressée au ministre de la 
Police, 1 p. in-8. 

Belle lettre écrite en faveur de M. Ernest Périgois, l&apos;un des chefs du parti 
républicain du Berrv. « Je vous en prie en grâce d&apos;accorder à mon ami la per 
mission de rester dans sa famille : Il vient d&apos;etre frappé d&apos;une perte douloureuse, 
sa femme est malade et sa mère désespérée. Je ne veux pas croire que vous 
doutiez de ma parole quand je signale un mien ami à votre sollicitude, ni que 
vous refusiez de m&apos;épargner un chagrin 
» 
Une généalogie de la famille de George Sand, de la main de Jean Wallon, est 
ajoutée à cette lettre. 

217. Süe (Eugène*), célèbre romancier (1804-1859). -Traité passé avec 
les éditeurs Marescq et C ie , pour la vente de ses romans : Les Sept 
Péchés capitaux, Cornelia d&apos;AIR, Gilbert el Gilberte et la. Bonne aven 
ture, le 24 juin 1853. -Une feuille de papier timbré portant la 
mention : Approuvé l&apos;écriture ci-dessus et la signature autographe 
d&apos;Eugène Site. 

218. Taine (Hippolyte), littérateur français (1828-1893). -2 lettres 
autographes signées. 

1. -Paris, 22 mars 1858, adressée à M. Soriano, musicien, 2 pages 1/2 in-8. -
«... J&apos;ai éprouvé par moi-môme, Monsieur, que le découragement se guérit par 
le travail. 6&apos;imposer par journée deux ou trois heures d&apos;une occupation d&apos;esprif, 
n&apos;y jamais manquer, s&apos;en faire un point d&apos;honneur, voilà le remède salutaire. 
Peu à peu on s&apos;intéresse à la chose qu&apos;on étudie; on fait par attrait ce qu&apos;on 
faisait par effort. On contracte un gout; on prend intérêt à quelque chose; on 
voit dans l&apos;avenir un but; on y rêve involontairement dans les heures vides. Peu 
à peu la langueur s&apos;en va et l&apos;on se retrouve actif et fort 
» 
&apos;2. -(Orsay), 27 septembre i860, adressée à Philarète Chasles, 1 p. in-8. 
« ... J&apos;irai vous parler un soir de celte Angleterre que vous connaissez si bien et 

AUTOGRAPHES 

:\1 

que j&apos;essaie d&apos;étudier. J&apos;en viens et j&apos;y ai appris bien des choses. Par malheur ce 
ne sont pas des choses gaies. Vous avez été prophète pour la France, et vous 
savez bien que vos prophéties n&apos;étaient pas propres à la (latter. » 

219. Thierry (Amédée et Augustin), historiens français. -100 lettres 
autographes, adressées à Jean Wallon, de 1851 à 1866. 

Intéressante correspondance; les lettres d&apos;Augustin Thierry front de la main de 
ses secrétaires; d&apos;autres portent la signature de Gilbert Thierry. Iiis d&apos;Amédéc. 
Un grand nombre de ces lettres sont accompagnées de leurs enveloppes tim 
brées. 

220. Verlaine (Paul), célèbre poète (1844-1896). -Lettre autographe 
signée, adressée à Ernest d&apos;Hervilly, 2 pp. in-12. 

Il lui envoie les Fêles galantes. Ln deuil de famille et des affaires l&apos;ont retenu 
toute la semaine à 00 lieues de Paris. Il le prie d&apos;en remettre un autre exem 
plaire à Gill. 

221. Waldor (Mélanie), femme de lettres (1796-1871). -3 lettres 
autographes signées, adressées à Auguste Yitu. 

Chaude lettre de recommandation en faveur de Delphin Balleyguier. frère 
d&apos;Eugène Loudun, pour la place de courriériste musical à Y Etendard. -Lettre 
poui&apos; recommander des victimes politiques. « ... j&apos;ai succombé aux émotions, 
aux démarches de tous les jours. Cequi se passe dans les provinces est affreux. 
Notre cher Prince ne le sait pas. Les procureurs de la République font bien du 
mal. Beaucoup sont orléanistes... ». -Lettre d&apos;invitation à un dîner qu&apos;elle 
donne à Marnes. 

222. Wronski (Hoëné), philosophe et mathématicien français 
(1777-1853). -9 lettres autographes signées, adressées à M. L. Augé, 
de 1832 à 1848 ; 15 pp. in-4 et 2 pp. in-8. 

Correspondance traitant de l&apos;exploitation d&apos;un système de machines à vapeur 
de son invention ; de ses démêlés avec son éditeur, M. Frank, etc. 
On a ajouté une lettre autographe signée de la veuve de Wronski, relative 
aux manuscrits laissés par son mari. 

N&quot; 1478 </unit>


<back>••••••M 

TOURS. 
IMPRIMERIE TOURANGELLE 

ÉM. PAUL ET FILS ET GUILLEMIN 

Libraires de la Bibliothèque Nationale 

28, RUE DES BONS-ENFANTS, 28 

VIENT 1)E PARAITRE : 

DOCTEUR PAUL OLIVIER 

ESSAI DE RÉPERTOIRE 

DES 

EX-LIBRIS 

ET FERS DE RELIURE 

DES BIBLIOPHILES 

Dû VELÀY ET D&apos;UNE PARTIE DE L&apos;AUVERGNE 

(Département de la Haute-Loire) 

In-8 de 160 pages, orné de 181 reproductions dans 

le texte et de 9 planches hors texte. Prix... 
10 fr. 

Cet ouvrage n&apos;a été tiré qu&apos;à 020 exemplaires numérotés, 

dont iOO mis dans le commerce. 


--:-r, 

•i-

•&apos;•&quot;•&apos;s ris..&apos; • •&apos; 
• •&apos;_&gt;? --
&apos; ?. . /&gt; 
Vi -
r.S;&apos; .• ir 

ÉM. PAUL ET FILS ET GUILLEMIN 

Libraires de la Bibliothèque Nationale 

28, RUE DES BONS-ENFANTS, 28 

;]M 

•S 

m 

MAlSTTLJaElL, 

wÊE^&apos; 

DE 

L&apos;AMATEUR D&apos;ILLUSTRATIONS 

GRAVURES ET PORTRAITS 

POUR L&apos;ORNEMENT DES LIVRES FRANÇAIS ET ÉTRANGERS 

Par J. SIEURIN 

Un volume in-8, beau papier teinté, broché 
6 fr. . 

Grand papier de Hollande 
15 fr. 

Excellent guide pour les amateurs de livres à vignettes, donnant la nomenclature de tous 
les portraits et de toutes les suites qui ont été publiés pour les oeuvres des grands écrivains, et 
de ce fait indispensable pour l&apos;illustration des livres français et étrangers. 11 renferme sur les 
différents états des suites de curieux détails que M. SIEUBIN seul connaissait. 

Les exemplaires sur grand papier sont presque épuisés. 

* : 

:ÊM 

 §11:.: 

LA CARICATURE POLITIQUE 

EN FRANCE 

PENDANT 

LA GUERRE, LE SIÈGE DE PARIS ET LA COMMUNE 

(1870-1871) 

• 

tW 

! S 

gmM 

JEAN BERLEUX 

(Maurice Quentiti-Ba.uch.art) 

Beau volume grand in-8&quot;, imprimé avec luxe par G. Chamerot, tiré à 255 exem 
plaires et orné de figures. -Prix : 

Exemplaires sur papier vélin du Marais 
-
sur papier du Japon . . . 

25 fr. 

Épuisés. 

Cet ouvrage, presque épuisé, est le plus complet quiait été fait jusqu&apos;à ce jour. C&apos;est en somme 
le catalogue détaillé de toutes les Caricatures parues pendant la Guerre, le Siège de Paris et la 
Commune. Il sera pour l&apos;histoire un curieux Monumenlum du dévergondage de la rue à cette 
époque. Illustré d&apos;environ quatre-vingts reproductions choisies parmi les plus curieuses ou 
les plus rares, il présente un aspect chatoyant qui doit plaire non seulement aux amateurs 
passionnés de cette époque, mais aussi à tous les connaisseurs et à tous les bibliophiles. 

Tours, imp. Tourangelle, 20-22, rue de la Préfecture. 

si» 

M . </back>


</text>
</tei>