<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>/\RGENTE(^IE 

A N C IE N N E ET M ODERNE 

Métal -Objets variés et de vitrine 

ORFÈVRERIE AMERICAINE ET INDIENNE 

APPARTENANT A MONSIEUR LE COMTE DE F ... 

ET A DIVERS AMATEURS 

, --------T .-O 
-----

PARIS -HOTEL DROUOT, SALLE NT 7 

L E S 2 E T 3 F É V R IE R 1921 </cover>

<title>I 

C Ä &apos;r A X . O C r c r K 

D&apos;ARGENTERIE 

A N C I E N N E E T M O D E R N E 

et des M aisons &apos; • 

R o i n -T a b u r e t , K e l l e r , A u r o c , O d i o t , 
M a p p i n g &amp; W e b b , F a l k e n b e r g , L i n z e l e r , F r o m e n t -M e u r i c e , 

T a b e r e t , M a u r i c e M a y e r , K e m k o s c h de Vienne, C h r i s t o f l e , 
R i s l e r &amp; C a r r é , T if f a n y , S t r o s t r u p de C hristiania, 

FIo w a r d , C a n n a u x &amp; C i e , L in t o n . 

Deux caisses de couverts en argent et vermeil 

MÉTAL ARGENTÉ ANGLAIS ET FRANÇAIS 

OBJETS VARIÉS ET DE VITRINE 

e n c u i v r e , m é t a l e t a r g e n t 

DEUX VITRINES A ARGENTERIE 

A PPA R T E N A N T A M O N SIEU R LE COM TE DE F 

ET A D IV E R S AM A TEURS 

V en te au x E n c h è re s P u b liq u e s 

HOTEL DROUOT -SALLE N« 7 

l e s M e r c r e d i 2 e t J e u d i 3 F é v r i e r 1 9 2 1 , à d e u x h e u r e s 

CO M M ISSA IRE-PRISEU R : 

M e F. LAIR-DUBREUIL, 6, ru e F avart, à P aris 

E X P E R T S ; 

M. Marius PAULME 

10, rue C hauchat, 10 

M. G. B.-LASQ UIN 

11, rue de la G range-B atelière 
PARIS 

E X P O S IT IO N PU B L IQ U E 
le M a r d i 1 er F é v r i e r 1 9 2 1 , d e 2 h e u r e s à 6 h e u r e s </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au com ptant. 

Les adjudicataires paieront 1 7 ,5 0 p o u r c e n t e n s u s des 
enchères pour les objets soumis à la taxe de luxe et 1 2 ,5 0 
p o u r c e n t sur les autres. 

L exposition publique perm ettant aux am ateurs de se rendre 
com pte de la nature et de l &apos;éta t des objets mis en vente, 
aucune réclamation, pour quelque cause que ce soit, ne sera 
admise une fois l&apos;adjudic#ation prononcée. 

ORDRE DES VACATIONS 

L e M e r c r e d i 2 F é v r ie r 1921 : 
Du N° 1 au N° 110 

L e J e u d i 3 F é v r ie r 1921 : 
Du N° 111 au N° 222 

S O C 1 L T E M O D E R N E D &apos;I M P R E S S I O N S , 3 5 , R E E M A Z A R IN E , P A R I S . -6 9 0 . </preface>

<unit>PREMIÈRE VACATION 

MÉTAL ARGENTE 

ORFÈVRERIE INDIENNE ET EUROPEENNE 

A pparten ant à M. le C om te de F... 


d e s i g n a t i o n : 

METAL ARGENTÉ 

i à io -S upport à flacon de C hianti ; Bouilloire en 
forme de hibou, Corbeille à fru it à vannerie, 
Soupière ronde à deux anses et couvercle ; 
R échaud avec sa lam pe; P orte-bouteilles à 
soda et deux porte-toast ; T rois coupes à 
bouillon avec présen to ir; Service à biscuit en 
faïence à m onture m étal; Flacons à pikles 
en cristal à m onture en m étal ; Seau à glace 
en cristal taillé à m onture en m étal; D eux 
réchauds ronds, un ovale et trois cloches 
ovales; Flacon pour le voyage en m étal a rg e n té; 
D eux beurriers en cristal avec m onture en m étal; 
G rande corbeille à fruits à vannerie ajourée, 
et un encrier en m étal argenté. 

ix -Plateau rond à galerie, sur trois pieds à feuillage 
et bord à perles en m étal argenté. 

12 -Broc à rafraichir en cristal taillé à pointes de 
diam ant en m étal argenté. 


-

6 -

13 
G ra n d p la t lo n g à poisson, en m étal arg en té, 
bord à b a g u e tte feuillagée. 

I 4-I 5 -Deux grands plateaux à deux anses en m étal 
argenté de modèles variés. 

16 -P a ire de g ran d e s saucières, g ra n d p la t à pois 
son, tro is p la ts longs, d eux p la ts ronds, en m étal 
arg en té , bords à faisceaux de b a g u e tte s feuilla-
gées. S ty le L ouis XV. 

ARGENTERIE INDIENNE 

-U n c o u v ert à salade en a rg e n t, tra v ail indien. 


D eu x p o rte-b o u q u ets en a rg e n t et u n porte-
c a rte en a rg e n t ciselé indien. 


J a rd in iè re ro n d e en a rg e n t g ra v é et ajouré. 
T ra v a il indien. 

20 
S ix p e tite s salières en form e de boule, en 
a rg e n t ciselé. T ra v a il indien. 

21 -P lateau ovale su r q u a tre pieds, en a rg e n t 
rep o u ssé à décor d&apos;an im aux, bord ajouré. T ra v a il 
indien. 

22 -Douze bols en a rg e n t repoussé à palm es et 
anim aux. T ra v a il indien. 

■ 

-7 -

23. -P aire de g ran d es coupes rondes su r pieds en 
a rg e n t ciselé avec fig u res de d iv in ités en relief. 
T ra v a il indien. 

24 -D eu x p e tits bols de d ifférentes g ra n d e u rs en 
a rg e n t rep o u ssé de d rag o n s et personnages. T r a 
vail indien. 

25 -D eux p e tits vases porte-fleurs en form e de 
corne en a rg e n t fin em en t ciselé. T ra v a il indien. 

26 -S ix p e tite s salières et u n porte-cure-dents en 
a rg e n t repoussé ciselé. T ra v a il indien. 

27 -P la te a u rond en a rg e n t repoussé ciselé à bords 
ajo u rés. T ra v a il indien. 

28 -S u crie r co u v e rt en a rg e n t fin em en t ciselé. T r a 
vail indien. 

29 -S ervice à thé, co m p ren an t : théière, su crier et 
p o t à la it en a rg e n t fin e m e n t ciselé. T ra v a il 
indien. 

30 -Bocal obconique avec couvercle, su r pied élevé, 
en a rg e n t rep o u ssé et ciselé. T ra v a il hollandais. 

31 -D eu x salières sim ples su r trois pieds, en a rg e n t 
rep o u ssé à fleurs. T ra v a il indien. 

32-33 -Q u a tre coupes à bonbons ovales à bords 
lobés, en a rg e n t repoussé à fleurs. T ra v a il indien. 

3 4 

-P la te a u ro n d en a rg e n t ciselé, à rin c e a u x 
feuillagés. T ra v a il indien. 


8 -

35 
Sucrier et théière de forme ovale en arg en t 
finem ent ciselé. T ravail indien. 

-D eux petits bols ou sucriers en arg en t fine 
m ent ciselé. T ravail indien. 

ORFÈVRERIE EUROPÉENNE 

37 -Douze cuillers à glace en verm eil. 

38 -Douze couteaux à dessert, m anche nacre. 

39 -Une pince à sucre et cuiller arg en t russe, deux 
cuillers à grog, une fourchette à m arrons en argent. 

4° -T rois cuillers à oeufs, m anche à figure et à 
poisson en argent. 

41 -U ne boîte à cigarettes en a rg e n t avec cou 
vercle peint. 

42 &apos; Une tim bale avec couvercle en arg en t repoussé. 

43 
D eux petits bougeoirs en argent. 

44 -U n service d&apos;eau cristal m onture arg en t com 
prenan t : plateau, carafe, verre et sucrier. 

45 -Moulin à poivre en argent. 

46 
Petite coupe en a rg e n t ayant la forme d&apos;un 
baquet et une très petite bouillotte en argent. 

-

9 -

47 -Paire de petites coupes quadrilobées en arg e n t 
ajouré avec noe uds de ruban. 

48 -P e tit plateau en a rg e n t à deux anses, à bord 
ajouré. Style L ouis XV. 

49 à 51 -D ix petites pièces en arg e n t repoussé 
ciselé, jo u ets de poupée, travail hollandais, com 
p ren an t : pot à crème, petite théière, berceau, 
presse, chaufferette, boîte à sel, poivrier, in stru 
m ent de m usique et statuette. 

52 -Confiturier couvert avec plateau en argent. 

/ 

E poque Louis-Philippe. 

53 -Sucrier en a rg e n t ay an t la forme d&apos;un seau 
avec sa pelle. T rav ail hollandais. 

54 -Pichet et deux gobelets à base en a rg e n t 
anglais. 

55 -M énagère en arg en t avec cinq flacons en cris 
tal gravé, décor de grecques. 

56 -Paire de petits vases à deux anses et couvercles 
sur piédouche en argent. Style directoire. Maison 
Mapping et Webb. 

57 -D eux salières bout-de-table et deux salières 
simples en a rg e n t fondu ciselé, à sta tu e tte s de 

N égrion et E n fan t costum és, sur pieds à 
rocaille. 

58 -D eux salières sim ples en a rg e n t fondu, 
coquille soutenue p ar un bacchant. 


-I O 

59 -P o r t e -c u r e -d e n t e n a r g e n t fo n d u , f o r m é d &apos;u n e 

s t a t u e t t e d &apos;e n f a n t p o r t a n t u n p o t d e fleu rs. 

6 0 -B o u q u e t i è r e e n a r g e n t re p o u s s é , à c in q o ri 

fices. S ty l e L o u is X V . 

61 -C h o c o la tiè r e e n a r g e n t , à m a n c h e d e b o is n o ir. 

S t y l e L o u is X V I . 

62 -B o n b o n n iè r e e n a r g e n t f ilig ra n é , f i n e m e n t t r a 

v aillé. 

63 -P l a t e a u à a s p e r g e s en f o r m e d e g ril, s u r q u a t r e 

p ie d s -v o lu te s , en a r g e n t . S ty l e L o u i s X V . 

64 -Q u a t r e r a v i e r s en f o r m e d e c o q u ille , en a r g e n t ; 

i n t é r i e u r s d o ré s. 

65 -Q u a t r e c u ille rs e n a r g e n t , à m a n c h e s e n fo rm e 

d &apos;é c re v iss e . T r a v a i l étrang-er. 

6 -P a i r e d e b ro c s à v in e n c r is ta l b la n c a v e c 

m o n t u r e d &apos;a r g e n t fo n d u e t ciselé, à fe u illa g e d e 

v ig n e . Maison Linzeler. 

-P a i r e d e c a ra fe s à v in en c r is ta l b la n c , a v e c 

m o n t u r e 
d &apos;a r g e n t à u n e a n se , à d é c o r d e r i n 

c e a u x fe u illa g é s . Maison Linzeler. 


P a ir e d e b ro c s e n c r is ta l b la n c , a v e c m o n t u r e 

e n a r g e n t ciselé, 
à col e t c o u v e r c le o rn é s d e 

f e u illa g e d e v ig n e . Maison Linzeler. 


P °t à u n e a n s e e t c o u v e rc le , d e f o r m e obco-

n iq u e , en a r g e n t r e p o u s s é ciselé. Maison Fro-
ment-Meurice. 

-1 1 
-

7o _ 
S e r v ic e à c a fé d e v o y a g e , c o m p r e n a n t : c a fe 

t iè r e a v e c filtre e t b o u illo n a v e c r é c h a u d e n 

a r g e n t m a r te lé , m a n c h e d &apos;iv o ire . 

j i -C o u v e r t d e v o y a g e , c o m p r e n a n t : d e u x c o u 
t e a u x , d e u x f o u r c h e t t e s e t d e u x c u ille rs , r e n 

fe r m é s d a n s d e u x t i m b a le s e n a r g e n t m a r te lé , 

t r o is p e t i t s g o b e le ts à p ie d s e t u n e b o îte à 

ép ices. 

72 -D o u z e t a s s e s à c a fé à u n e a n s e a v e c le u r s 

s o u c o u p e s , e n a r g e n t g u illo c h é , b o r d u r e s à g r e c 

q u e s. 

73 _ 
G r a n d e ta s s e à d é j e u n e r a v e c s o u c o u p e e t 

c u ille r e n a r g e n t . S ty l e L o u i s X V . 

74 _ 
G r a n d e t a s s e à d é j e u n e r a v e c s a s o u c o u p e e n 

arg-ent, a v e c m é d a illo n c is e lé e n relief. 

75 _ 
Q u a t r e d e s s o u s d e c a ra fe , b o r d a v e c f e u illa g e 

e t u n p e t i t p r é s e n t o i r r o n d e n a r g e n t . 

76 -S e r v i c e à c a fé e t à t h é e n a r g e n t , c o m p r e n a n t : 

u n e g r a n d e c a fe tiè re , u n e p lu s p e tite , u n e t h é i è r e 

a v e c m a n c h e d &apos;iv o ire , u n s u c r ie r c o u v e r t e t u n 

p o t à la it. S t y l e L o u i s X V . Maison Taburet. 

77 -I m p o r t a n t s e r v ic e à t h é e n a r g e n t , c o m p r e n a n t : 

b o u illo n a v e c la m p e , c a fe tiè re , th é iè r e , s u c rie r, 

p o t à la it, p a s s e -t h é ; d e u x c o m p o t i e r s à p i é d o u c h e ; 

q u a t r e f l a m b e a u x e t u n e p a i r e d e b c u t -d e -t a b l e à 

q u a t r e l u m iè r e s ; q u a t r e c o u p e s d e s u r t o u t d e 

ta b l e e n c ris ta l, m o n t u r e e n a r g e n t , e t u n p l a 

t e a u r o n d ; d é c o ré s d e g r e c q u e s g r a v é e s . S ty l e 

L o u is X V L 
(Sera divisé.) 


-12 -

78 -Douze petites coupes à glace en forme de 
feuille en arg en t ciselé. Maison Maurice Mayer. 

79 -Paire de flam beaux en arg en t de style Louis XV. 

80 -Petite louche en argent. 

81 -D eux petites salières avec cuillers et un porte-
cure-dents en argent. 

82 -T rès grand poêlon avec couvercle en argent, 
bouton et m anche en bois noir. Maison Odiot. 

83 -Coupe ronde en cristal taillé, avec m onture en 
argent. 

84 -Saucière en arg en t à une anse à tête de cygne. 

85 -D eux plats ronds et un long à bords contournés» 
à filets et feuillage de vigne en m étal arg en té 
et g arn itu re d&apos;argent. Style Louis XV. 

86 -Paire de flam beaux bouts-de-table à quatre 
lum ières en arg e n t fondu, ciselé. Style L ouis XV . 

87 -Coupe à bonbons ou fruits, en argent, en forme 
de coquille, sur pieds boules. 

88 -Service à café et à thé en argent, com prenant : 
théière, cafetière, pot à lait et sucrier. Style 
Louis XV. Renferm é dans un écrin. 

89 -Douze petites coupes à sorbet en vermeil, de 
forme godronnée, sur piédouche. Style Louis XV. 
Renferm ées dans un érin. 

9° -Plateau ovale en arg en t avec arm oirie et bord 
ajouré en argent. Style Em pire. 

91 -Corbeille à pain à vannerie ajourée avec anse, 
en argent. 

92 -L égum ier ovale à deux anses et couvercle en 
a rg e n t repoussé, à fleurs et feuillage. T rav ail 
américain. 

93 -U n p lat long avec double-fond, à bord feuillagé, 
fleurs et coquille, en argent. Maison Odiot. 

94 -U n p lat long, un p lat rond, de décors analogues 
au précédent. Maison Odiot. 

95 à 97 -T rois légum iers avec couvercles form ant 
égalem ent légum iers, en arg e n t ciselé, à fleurs, 
feuillage, coquilles. E poque de la R estauration 
et E poque 1830 ; m arque à la « T ête de V ieillard ». 
Maison Odiot 

98 -M énagère en argent, à décor analogue aux 
légum iers précédents, avec cinq flacons en cristal; 
m arque à la « T ête de V ieillard ». Maison Odiot. 

99-100 -D eux réchauds de forme ronde avec lam pe 
et plateau, cloche ornée d&apos;une bécasse et d&apos;un 
canard sur du feuillage. Style Louis XV. Maison 

Odiot. 

101 -Paire de saucières en arg e n t à une anse et 
pied form é de feuillage de vigne. T rav ail hollan 
dais. 

102 -Caisse d&apos;argenterie, com prenant: douze grandes 
cuillers, vingt-quatre grandes fourchettes, vingt-
quatre grands couteaux, douze couverts à entre 
m ets, dix-huit couteaux à lam es de verm eil et 


-

i 4 
-

six à lam es d&apos;acier, douze cuillers [à café, douze 
cuillers à oeufs, six pelles à sel, une pince à sucre, 
une cuiller à sucre en poudre, une pince à as 
perges, une louche, un service à salade en 
verm eil et ivoire, douze cuillers à glace, douze 
fourchettes à huîtres, deux cuillers à sauce, 
une truelle et deux fourchettes à poisson, deux 
couteaux à beurre. Maison J. C. Kemkosch, 
fournisseur de la Cour de Vienne. 

-A utre caisse d&apos;argenterie de m odèle analogue 
à la précédente, com prenant : douze grandes 
fourchettes, six grandes cuillers, douze grands 
couteaux, six couverts à entrem ets, six couteaux 
à dessert à lam es d&apos;acier et douze à lam es 
d&apos;argent, onze fourchettes à huîtres, deux cuil 
lers et deux grandes fourchettes à ragoût, 
six cuillers à café, un couvert à poisson, deux 
couteaux à fromage, deux pelles à fruit, 
service à poisson et à glace de cinq pièces, deux 
cuillers à sauce, une cuiller à sucre en poudre, 
deux cuillers à compote, dix-huit couverts à 
poisson. 

-P etit légum ier couvert à deux anses tête de 
griffon, avec bouton de couvercle à fruit et graine, 
en argent, m arque « Au Coq ». Epoque Directoire. 

-P etite écuelle à deux anses-oreilles et cou 
vercle godronné, en argent. 

-P etit pot à lait en arg e n t repoussé à rocaille, 
feuillage, fleurs et oiseaux. T rav ail hollandais du 

x v i i i ® siècle. 

-

15 -

10y _ D eux salières bout-de-table, quatre salières 
sim ples et un m outardier en arg en t ajouré avec 
in térieu r en verre bleu de l&apos;époque L ouis XVI. 

io 8 -D eux p etits p lateau x ronds à g âteau x en 
argent. Epoque D irectoire. 

VITRINES 

109-110 -D eux vitrines à deux corps et q u atre 
portes, en cuivre appliqué su r bois, à portes et 
côtés vitrés avec tab lette de verre, la partie 
supérieure à fond de glace. 

DEUXIÈME VACATION 

MÉTAL ARGENTÉ 

ORFÈVRERIE ANCIENNE ET MODERNE 

A p p a rte n a n t à D iv e rs 


METAL ARGENTE 

n i -Presse-citron et un m asticateur en m étal. 

-D ix pièces en m étal arg en té et cuivre : 
E phém éride anglais, boîtes à allum ettes, porte-
m enus, etc. 

-Q uatre réchauds ronds avec leur cloche en 
m étal argenté. E poque Louis-Philippe. 

-Cinq dessous de carafes, un vase, une coupe 
à une anse, un poêlon avec réchaud et une 
dem i-pinte en m étal. 

-P e tit service à café en m étal argenté, com 
pren an t : un p lateau octogonal, une cafetière, 
un sucrier, une pince à sucre et deux petites 
cuillers. Style Directoire. Maison Milh, à 
Bruxelles. 

-U ne théière, une cafetière, quatre porte-soda 
et une m onture de vase en m étal anglais. 

-Paire de seaux à glace en m étal arg en té 
du x v i i i 6 siècle; ont été ornem entés de m otifs 
repoussés. 

-R échaud rond en m étal a rg en té de style 
Louis XV. Maison Christofle. 

iQ -P etit tonnelet à eau-de-vie en bois vernis cerclé 
de m étal argenté. Maison Mappin et Webb. 


-

2 0 -

120 -Nécessaire de voyage en peau de porc, ren 
ferm ant dix-sept pièces en cristal, garni de 
m étal, ivoire et brosse à dessus d&apos;ébène. 

OBJETS VARIÉS ET DE VITRINE 

EN CUIVRE, MÉTAL ET ARGENT 

121 -Petite m ontre-cartel en bronze ciselé doré, 
orné de strass. Style Louis XVI. Maison Caisso. 
Dans Lin écrin en cuir. 

122 -Bonbonnière ronde en cuivre ciselé d&apos;or, le 
couvercle orné d&apos;un p o rtrait de femme en émail. 
Style Em pire, et une boîte ronde en corne blonde 
cerclée de cuivre. 

123 -Trousse-nécessaire de voiture en cuir avec 
sept pièces : m ontre, flacons, boîtes, porte-m ine 
en arg en t et une glace. Maison Keller. 

124 -Loupe avec m anche en ivoire, m onture en 
arg en t doré. Style Em pire. Maison Risler et 
Carré. 

125 -Six boutons ornés de rosace en m arcassite 
sur fond bleu, m onture en arg en t doré. Style 
Louis XVI. Maison Risler et Carré. 

126 -Collier en filigrane d&apos;arg en t et une ceinture 
en soie avec motif, agrafe, et poignard d&apos;argent 
niellé russe. 

X 

-

21 -

127 -Boîte oblongue à surprise 
avec oiseau 
siffleur, en arg en t repoussé de fleurs et de 
fruits, partiellem ent doré et orné de pierres 
de couleur. T rav ail suisse. 

128 -Boîte ronde en m aroquin rouge, contenant 
dix jeto n s de présence en argent. 

129 -Boîte à cigarettes et cigares en arg e n t 
repoussé et ajouré de style Louis XV. 

130 -Douze petites pièces de poupée en arg en t 
repoussé, m eubles et ustensiles divers. T rav ail 
étranger. 

131 -P etite Jard in ière carrée en arg en t ajouré et 
verre bleu. Style Louis XV I. 

132 -Cinq pièces : trois porte-cure-dents, sonnette 
et coquetier. 

133 -Q uatre bonbonnières en arg e n t de formes 
variées, dont une en filigrane. 

134 -Six pièces : flacon à sel, deux boîtes à allu 
m ettes et un étui en filigrane, un bouchon de 
flacon et une m onture de vase. 

135 -P e tit vase porte-fleurs et une p etite coupe 
ovale à deux anses en a rg e n t repoussé et gravé 
de fleurs et scène d&apos;intérieur. Style Louis X V . 

136 -C hâtelaine en or ém aillé avec cachet. Com 
m encem ent du x ix e siècle. 

137 -M ontre de dam e en or ém aillé bleu et petites 
perles. Com m encem ent du x ix e siècle. 


-

22 

138 -G arn itu re de table, com prenant : une cor 
beille ovale à deux anses et deux girandoles à 
six lum ières en bronze et m étal argenté. Style 
Louis XV. Maison Christo fie. 

ARGENTERIE MODERNE 

139 -M onture de coupe ronde en arg en t fondu et 
ciselé de style Louis XVI. 

140 -Verseuse en arg en t, chiffrée LM. Style 
L ouis XV. 

141 -Q uatre dessous de carafe en argent, bords à 
entrelacs. Style Louis XVI. 

142 -Coffret-nécessaire de voyage en ébène et filets 
de cuivre, incomplet, renferm ant : neuf boîtes ou 
flacons de cristal à couvercles d&apos;argent. 

143 
Un porte-m enu, un p etit violon et une coupe 
en arg en t repoussé. Style Louis XV. 

144 -Encrier, flacon, vaporisateur et pot à confi 
ture en cristal taillé avec couvercle en argent. 

145 -D eux bougeoirs, dont un très petit, et un 
étui à cigarettes en argent. 

146 -Sonnette en arg en t repoussé ciselé à fleurs. 
Maison Tiffany. 

-23 -

147 -D eux com potiers ronds à piédouche en 
a rg en t repoussé ciselé, décor à fleurs. Maison 
Tiffany. 

148 -Vase à deux anses et une pinte en arg en t 
repoussé et g rav é d&apos;un jo u eu r de polo. Maison 
Tiffany. 

149 -Coupe ronde ou cache-pot en arg en t repoussé, 
richem ent ornem enté de personnages et rinceaux 
feuillagés. T rav ail indien. 

150 -Sucrier couvert et pot à lait en arg e n t 
ciselé. T rav ail d&apos;E xtrêm e-O rient. 

151 -D eux coupes rondes en arg e n t m artelé et 
grav é p résen tan t les a ttrib u ts du tennis. Maison 
Tiffany. 

152 -F rom agère de forme carrée en arg e n t ciselé 
à fleurs. Maison Howard. 

153 -Pot à eau en arg en t à frise de feuillage et 
godrons. T rav ail américain. 

154 -T rès g ran d e chope à anse et couvercle avec 
lion héraldique, en argent. T rav ail américain. 

155 -A utre g ran d e chope en a rg e n t à piédouche 
en arg en t repoussé d&apos;ornem entation de feuillage 
et fleurs, su r trois pieds formés de lions héral 
diques. T rav a il am éricain. 

156 -Louche et p lat à oeufs en argent. 

157 -G rand bol en cristal taillé garni d&apos;a rg e n t. 
Style Louis XV. 


24 -

158 -Q uatre salières simples, deux doubles, un 
m outardier et un huilier eu arg en t, style 
Louis XVI, avec intérieurs et burettes en verre 
bleu. 

159 -Service pour le thé en verm eil et verre de 
couleur cloisonné, com prenant : douze petites 
cuillers, deux cuillers à compote, deux cuillers à 
bonbons, une pince à sucre et un passe-thé. 
Maison Strostrup, Kristiania. 

160 -Coupe en verre de couleur cloisonné avec 
m onture en arg en t doré. T rav ail de K ristiania. 
Maison Strostrup. 

161 -Porte-fleurs en arg en t ciselé, par E. C o u p r i , 
formé d&apos;une corne avec serpent et oiseau, sur 
base en m arbre rouge. 

162 -Service à thé en argent, com prenant : théière, 
sucrier et pot à lait. Style Louis XV. 

163 -Service à thé et à café en arg en t de style 
Louis XV, com prenant : une cafetière, une 
théière, un sucrier couvert, un po t à lait et 
douze tasses à café avec leurs soucoupes, décor 
à godrons en spirale. 

164 -Q uatre salières sim ples avec leurs pelles de 
deux modèles différents et une cuiller à sucre 
en poudre. Styles Louis X V et Louis XVI. 

-Service à bonbons de quatre pièces en arg en t 
et douze cuillers à café en m étal argenté, de 
modèle analogue. Style Louis XV. Maison 
Christo fie. 

25 -

166 -Service à fruits de deux pièces et un service 
de quatre pelles à orange, en argent. Style 
Louis XV. 

167 -Douze couverts à entrem ets en argent, 
chiffrés AC. Style Louis XV. Maison P. Can-
naux et C ie. 

168 -Douze couteaux à dessert à lam es d &apos;arg en t 
avec m anches en ivoire garnis d&apos;a rg e n t ciselé. 
Style Em pire. Maison P. Cannaux et C ie. 

169 
Service à thé en argent, com prenant : une 
théière, un sucrier couvert et un pot à la it. 
Style Louis XV. 

170 -D eux carafes à vin en forme d&apos;aiguière en 
cristal blanc, avec m onture en a rg e n t repoussé 
et ciselé. 

171 -Sept cuillers, dont une dépareillée, un passe-
thé, une petite pelle à bonbons en verm eil. 
E poque Louis-Philippe. 

172 -Sac de voyage de dam e en peau de crocodile, 
renferm ant dix-sept ustensiles de to ile tte: flacons, 
boîte en cristal avec couvercle et brosse à dessus 
en a rg e n t 

173 
Miroir de toilette à chevalet, avec cadre en 
a rg en t à torsade. 

174 
-D eux tasses à déjeuner avec leurs soucoupes 
en arg e n t gravé de flacons. 

175 -Douze fourchettes à h u îtres en a rg e n t avec 
p artie dorée. Style Louis XV. 


-

26 -

176 -Service à glace de deux pièces à manches en 
argent et lames en verm eil. S tyle L o u is X V . 

177 -Douze cuillers à café en argent avec p a rtie 
dorée et manche avec feuille. 

178 -Corbeille à fru its de form e ronde à bord 
ajouré et contourné. S tyle L o u is X V . 

179 -P e tit p la t rond en argent à bord contourné 
à filets. Epoque Lo uis X V . 

180 -Boîte à thé en argent anglais ayant la form e 
d&apos;une petite m a rm ite avec cadenas. 

181 -Service à thé et café en verm eil, com prenant: 
un plateau rond, une théière, une cafetière, un 
sucrier et un pot à crème. S tyle D irectoire. 

182 -Chocolatière en argent avec manche en bois 
noir. S tyle L o u is X V I. M aison Risler et Carré. 

183 -Petite coupe ronde à deux anses-oreilles et 
couvercle, avec son présentoir en argent repoussé 
de guirlandes de fleurs. S tyle Lo uis X V I. 

184 -P etite coupe ronde lobée en argen t repoussé 
de guirlandes de fleurs. M aison M a p p in et Webb. 

iS s -T im b a le en argent gravé avec cartouche en 
re lie f à rocaille. 

186 -Service à café turc, com prenant : un plateau, 
une cafetière et six zarfs en argent filigra né. 

187 -S ucrière en argent, décors de rocailles et 
godrons en spirale. S tyle L o u is X V . 

-

27 -

188 -B ol en a rg e n t repoussé de fleurs, bord à 
rocaille feuillagée. S tyle L o u is X V . 

189 -C orbeille à fru its ou à pain en a rgen t g u il-
loché à bords ajourés, à deux anses. S tyle 
L o u is X V . 

190 
D eu x burettes en argent. (U n pied dessoudé). 

191 
S ix dessous de carafe en argent à bord con 
tourné, à fe u illa g e et rocaille. S tyle L o u is X V . 

192 -S ucrier co u ve rt en argen t ayant la forme 
d&apos;une aumonière, nouée par une cordelette fo r 
m a nt les anses. 

193 -Q uatre pièces de service à poisson et à salade 
à manches en argent. S tyle L o u is X V . 

194 -Paire de petites corbeilles à fru its en argent 
à o m b ilic repoussé de fru its , bord festonné. T ra 
v a il anglais. 

195 -G rand p la t ovale à bord contourné à filets, 
en argent. S tyle L o u is X V . M aison Odiot. 

196 -D eux plats longs et un rond à bord con 
tourné à file ts en argent. S tyle L o u is X V . 

197 -Paire de girandoles bout-de-table à trois 
lum ières de style L o u is X V , en argent. Maison 
B o in -T aburei. 

198 -Sept p e tits abat-jour en argent aiouré, avec 

j m -_ 

six m ontures en métal. 

199 -Paire de p e tits flam beaux bout-de-table à deux 
k r T j _ lum ières en argen t décoré de godrons en spirale 


28 

-Grand plateau en argent de forme contournée 
à deux anses. Style Louis XV. Maison Keller. 

-Service à thé en argent anglais de style 
Louis XVI, comprenant : un petit samovar, une 
théière, un sucrier et un pot à lait. Maison Linton. 

-Saucière en argent avec plateau adhérent à 
filet contourné. Style Louis XV. Maison Boin-
Taburet. 

-Corbeille à pain de forme ovale à deux anses 
en argent ajouré, décor de rocaille, fleurs et trois 
personnages au centre. Style Louis XV. 

204 -Deux légumiers couverts à deux anses, feuil 
lages et pieds à rocailles, en argent. Style 
Louis XV. Maison Keller. 

205 -Plateau rond à gâteaux, en argent repoussé de 
trophées de musique et marguerite, bord à baguette 
rubannée. Style Louis XVI. Maison Falkenberg. 

ARGENTERIE 

D U XVIII&quot; SIÈCLE, D U PREMIER EMPIRE 

ET DE LA RESTAURATION 

206 --Paire de salières bout-de-table en argent et 
cristal blanc taillé. Epoque de la Restauration. 
Poinçon « Tête de Vieillard ». 

29 -

207 -Sept fourchettes et quatre grandes cuillers en 
argent unis, chiffre P. C. 

208 -Cinq fourchettes, six grandes cuillers, une 
cuiller à ragoût et une louche en argent, modèle 
à filet. Epoque Empire. Poinçon « Tête de 
Vieillard ». 

209 -Coffret en cuir avec intérieur garni pean, 
renfermant une partie de service comprenant : 
dix-huit grands couverts et une louche, modèle à 
filet et chiffré LM. Poinçon « Au Coq ». Fin du 
x viii® siècle. 

210 -Porte-huilier eu argent. Epoque Empire. Poin 
çon « Au Coq » ; muni de deux burettes en cristal 
gravé. 

211 -Quatre salières simples et un moutardier en 
argent avec intérieurs en cristal blanc taillé. 
Epoque Empire. Poinçon « Au Coq ». 

212 -Paire de salières ovales en argent repoussé et 
ajouré, orné de guirlandes et cartouches avec 
amours, intérieurs de verrebleu. Epoque Louis XVI. 

213 
Cafetière de six tasses en argent à anses 
coquilles. Epoque Louis XV. 

214 -Huilier en argent avec ses burettes en cristal 
blanc taillé, à pointes de diamant. Epoque de la 
Restauration. Poinçon « Tête de Vieillard ». 

215 -Paire de salières à trois pieds-sabot et tête 
d&apos;aigle, en argent fondu. Epoque Directoire. 
Poinçons « Au Coq » ; intérieur de cristal blanc. 


30 -

-Deux cuillers à ra g o û t et q u a tre cuillers à 
café en a rg e n t, m odèle à filet. XVIIIe siècle. 

-T asse à vin en arg en t ancienne. 

2x8 -Couvert de voyage de trois pièces en ivoire et 
acier, dans un étui en cuir et gran d p lat rond 
en étain. XVIIIe siècle. 


Porte-huilier en a rg e n t ajouré et gravé avec 
ses burettes en cristal blanc. E poque E m pire ; 
poinçons « Au Coq ». 

-Porte-huilier avec deux m ontures de bouchons 
en argent. Epoque Louis XV. 

-P etit légum ier rond avec couvercle et présen 
toir, à deux anses, grecqixes et feuilles d&apos;acanthe, 
en arg en t ciselé et gravé, chiffré GD. Epoque 
Directoire. Poinçon « Au Coq ». 

222 -Sous ce num éro, objets omis au catalogue. </unit>


</text>
</tei>