<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>280 ùiîii titßz&amp;dfö ßuHHuMai &quot;d-fiiiöcwid 

{ïn ç&apos;o ia iL z t k r y u e t 

5g3 

SUCCESSION DE MADAME D... 

MEUBLES ANCIENS 

ET MODERNES 

O l &gt; jet»* il&apos;xVi&apos;i e t il 
-* il&gt;leiiien t 

TABLEAUX -GRAVURES 

PO K CEIjA IX E S -É T O F F E S ANCIENNES 

MARBRES -BROMZES -PEMDULES -LUSTRES 

Glaces -Teppes cuites 

T E 3 S T T tJ R .E S -R. I 3D E A. U X 

TAPISSERIES 

VENTE A PARIS 

H O T E L 3D R.O TJ O T, S A .L L E 3ST° 2 

&quot; -v 
LE V E N D R E D I 18 N O V EM BR E 1921 

f \ \ ) \ W A A S i 

A DEUX HEURES </cover>


<title>CATALOGUE 

iqgj 

S i 3 

DES 

MEUBLES ANCIENS 

ET MODERNES 

OBJETS D&apos;ART &amp; D&apos;AMEUBLEMENT 

Tableaux et Gravures 

PORCELAINES &amp; FAIENCES ANCIENNES 

]VXarbres -Bronzes -JPendmles -Bustres 

GLACES -TERRES CUITES 

I 10 &gt; r l II 10 « 
10 1 f t 113 E A. TJX. 

T a p i s s e r i e s 

DEPENDANT de la SUCCESSION de MADAME D... 

Dont la Vente aura lieu après son Décès 

H O T E L Ü H O X J O T , ^ V I . I . I J X ° &apos;-2 

LE VENDREDI 18 NOVEMBRE 1921 

A D E U X H E U R E S 

COMMISSAIRES-PRISEURS 

Me F. LAIR-DUBREUIL 

6, rue F av a rt 

Me ANDRE COUTURIER 

Piue de la V ictoire, 56 

EXPERT 

M. ÉDOUARD PAPE , E x p ert p rè s le T ribu nal civil de la Seine 

174, ru e du F au b o u rg -S a in t-H o n o ré 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Jeudi 17 Novembre 1 9 2 1 , de 2 heures à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DR LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront 12,50 pour cent en sus des 

enchères ou 17,50 pour cent pour les objets soumis à la taxe 
de luxe. 

Paris. -&apos;I m p . de i&apos;Art, C h . B e r g e r , 41, rue de la Victoire. </preface>

<unit>D É S IG N A T IO N 

GRAVURES ANCIENNES 

COYPEL 

(CH.) 

1 -Jeux d &apos;E nfants. 

Par Liîpicié. 

GREUZE 

2 -Le M alheur imprévu. 

Par N. d e Launay. 

GUYOT 

3 -Le Ja rd in public. 

Épreuve imprimée en couleurs 

LANGRET 

4 -IjB Jeu des quatre coins. 

Par d e L a r m e s s in . 

LAVREINCE 

(N.) 

5 -Qu&apos;en dit l&apos;abbé ? 

P a r N . de L a u n a y . 


-

4 -

LAYREINCE 

(N ) 

-The Comparison. 

P a r P a r t o u t . 

LAYREINCE 

(N.) 

-L &apos;Heureux moment. 

P a r N . d e L a u n a y . 

LAYREINCE 

(N.) 

-Le Billet doux. 

P a r N. d e L a u n a y . 

LE PEINTRE 

-La Cage symbolique. 

P ar M. F e s s a r d . 

MORLAND 

-R ural Amusement. 

P ar S m i t h . 

SAINT-AUBIN 

-Tableau des portraits à la mode. 

P a r C o u r t o i s . 

TABLEAUX ANCIENS 

ET MODERNES 

CARRIER-BELLEUSE 

(PIERRE) 

12 -P ortrait d &apos;E nfant. 

Paslol. Signé un bas et à droite. 

ÉCOLE FRANÇAISE 

(XVIII&quot; siècle) 

13 -La Conversation galante au bord d&apos;un lac. 

Toile. 

Cadre en bois sculpté cl redoré. 

LACROIX (DE MARSEILLE) 

(Attribué à) 

14 -L&apos;Entrée du port. 

■ 

Toile. 

NATTIER 

(Attribué à) 

15 -P o rtra it de Femme. 

Toile. 

Cadre en bois sculpté. 


PORCELAINES ANCIENNES 

16 -Chine. Théière, décorée de fleurs et fruits po 
lychrom es. Epoque Kien-lung. 

17 -Chine. Paire de cornets, décor de personna 
ges et de branchages fleuris. Epoque Ming. 

18 -Chine. Vase-rouleau, décoré d&apos;arbrisseaux et 
oiseaux polychromes. Epoque Ming. 

19 -Chine. Vase-rouleau, orné de personnages 
polychromes. Epoque Ming. 

20 -Indes. Cache-pot, décor de fleurettes poly 
chromes. 

21 -S a x e et V ienne. Six pièces de forme, déco 
rées de fleurettes su r fond rose à imbrications. 

22 à 28 -Lot de céramique ancienne : Sèvres, 
Saxe, Mennecy, Paris, etc. (Sera divisé.) 

TERRES CUITES 

29 -Buste, en terre cuite, de jeune femme couron 
née de roses. 

30 -Statuette en terre cuite, représentant Vénus 
couchée. Base en bronze doré, de style Louis XVI. 

MARBRES 

31 -Petit bas-relief en m arbre blanc, présentant 
Vénus et l&apos;Amour. 

32 -Buste de femme, en m arbre blanc, décolletée, 
les cheveux ornés de perles et de fleurs. 

OBJETS DIVERS 

33 -Petite balayette en bois peint. Fin du x v in 8 
siècle. 

34 -C onsole-support en bois sculpté. Rocailles 
et coquilles. Epoque Régence. 

35 -Petite commode de poupée à trois tiroirs, de 
forme galbée, en bois de placage, x v in 6 siècle. 

36 -Grand plateau en tôle peinte jaune, à im pres 
sions grisaille. 

37 à 40 -Lot de plaqué. (Sera divisé.) 


BRONZES, LUSTRES 

-Paire de chenets, forme rocaille, ornés d&apos;en 
fants en bronze doré. 

-Paire de chenets en bronze doré, à galerie 
ajourée et drapée. Epoque Louis XVI. 

-Petit thermomètre en bronze doré. Style 
Louis XVI. 

-Paire de petits flambeaux en bronze ciselé et 
doré, soutenus par trois pieds en volutes. Base 
en marbre bleu-turquin. Epoque Louis XVI. 

-Paire de candélabres à deux lumières, formés 
de deux enfants en bronze patiné, tenant des 
fleurs en bronze ciselé et doré. Base en marbre 
blanc. Epoque Louis XVI. 

-Paire d &apos;appliques à une lumière, formées de 
feuillages et branches. xvm e siècle. 

-Lanterne à six lumières, montée à l&apos;électricité, 
munie de plaquettes et étoiles. 

-Petit lustre à quatre lumières, monté à l&apos;élec 
tricité, orné de plaquettes, étoiles et boules. 

-Lustre analogue. 

-Paire de girandoles à deux lumières en cuivre 
argenté. 

51 -Paire de girandoles à trois lumières en bronze 
doré. 

52 -Lustre à huit lumières, orné de nombreuses 
pendeloques en cristal de roche et de perles, 
étoiles et pièces d&apos;enfllage. Epoque Louis XVI. 

53 à 59 -Lot de bronzes, appliques, fragments,. 
anciens et modernes. 

PENDULES 

60 -Pendule-borne en céramique fond bleu, déco 
rée de bouquets de fleurs. Commencement du 
xixe siècle. 

61 -Pendule-lyre en bronze ciselé et doré, décorée 
de rocailles, guirlandes de fleurs et perlés. 
L&apos;amortissement est formé d&apos;un soleil. Base en 
marbre blanc. Epoque Louis XVI. 


GLACES ET TRUMEAUX 

02 -Glace, de forme mouvementée, en cuivre doré, 
à décor de rocailles. 

&lt;&gt;3 -Glace en bois sculpté, à guirlandes de fleurs, 
noe uds de rubans, etc. Style Louis XVI. 

04 
rectangulaire à tore de lauriers et perlés, 
surmontée d&apos;une guirlande et d&apos;un noeud de 
rubans. Epoque Louis XVI. 

0.) 
Glace en bois sculpté, décorée de palmes et 
guirlandes en relief. 

,,t&apos; 
Trumeau en bois sculpté et doré, présentant 
à la partie supérieure deux personnages dans 
le goût de Lancret. 

67 -Glace en bois sculpté et doré, décor de 
rocailles, coquilles et fleurs sur fond gris. 

68 -Paire de glaces, en deux parties, en bois 
sculpté et doré, de style Régence. 

69 -Grande glace en bois sculpté et doré, à 
rocailles et branches de chêne. 

&apos;0 
(dace en bois sculpté et doré, à ornements 
rocailles en pâte. 

71 -Trumeau en bois sculpté et peint gris et or ; 
présentant une peinture de l&apos;Ecole de Boucher ; 
la Leçon de flûte. 

-il -

72 -Glace rectangulaire en bois sculpté et peint, 
ornée de roseaux et guirlandes de fleurs. 

73 -Glace rectangulaire en bois sculpté et doré, 
d&apos;époque Régence. 

74 -Petite glace rectangulaire à fronton ajouré, 
décoré de rocailles et panier fleuri en bois 
sculpté et doré. Epoque Louis XV. 

SIÈGES ANCIENS 

75 -Trois fauteuils et deux chaises en bois sculpté, 
d&apos;époque Louis XV. 

76 -Fauteuil en bois sculpté et peint blanc. Epoque 
Louis XVI. 

77 -Fauteuil en bois sculpté peint blanc. Epoque 
Louis XV. 

78 -Deux chaises en bois sculpté et canné, ornées 
de fleurettes et rocailles. Epoque Louis XV. 

79 -Chaise d&apos;un modèle analogue, de style 
Louis XV. 

80 -Paire de fauteuils en bois sculpté et doré. 
Epoque Louis XVI. 


MEUBLES ANCIENS 

ET MODERNES 

81 -Petite table-tricoteuse à trois plateaux en aca 
jou. Epoque Louis XVI. 

82 -Table-rognon en bois de placage et marquete 
rie de filet, à montants ajourés. 

83 -Petite table ovale en bois de placage avec 
tablette d&apos;entrejambe et un tiroir. Dessus de 
marbre blanc. Galerie, sabots en bronze doré. 
Fin de l&apos;époque Louis XV. 

84 -Bureau bonheur-du-jour en bois de placage, 
avec rideaux à coulisses découvrant six tiroirs. 
Marqueterie de fleurs et de tilets. 

g5 _ Petit chiffonnier à quatre tiroirs en bois de 
placage à filets. Galerie de cuivre ajouré. Dessus 
de marbre blanc. En partie d&apos;époque Louis XVI. 

86 -Petit bureau à cylindre surmonté d&apos;une armoire 
à deux portes en bois de placage marqueté de 
fleurs et trophée d&apos;instruments de musique. 

8 7 -Colonne en chêne cannelé et sculpté, décorée 
de guirlandes de fleurs en haut-relief retenues 
par des clous. 

-

13 -

88 -Colonne en bois sculpté et peint, ornée de can 
nelures rudentées et d&apos;une guirlande de fleurs 
en relief. Style Louis XVI. 

89 -Étagère en bois de placage, marquetée de 
fleurs. 

90 -Table-console en bois de placage, de forme 
mouvementée, présentant un tiroir à filets. Des 
sus de marbre. Entrées, chutes et sabots en 
bronze doré. Epoque Louis XV. 

91 -Vitrine de milieu en bois de racine jaune, ornée 
d&apos;une frise en bronze ciselé et doré. Commence 
ment du xixe siècle. 

92 -Lit en bois sculpté et doré, décoré de fleurs en 
relief, noe uds de rubans, piastres, etc. 

93 -Bureau plat en acajou à trois tiroirs, muni de 
pieds cannelés. Epoque Louis XVI. 

94 -Console demi-lune en bois sculpté et peint 
blanc, supportée par deux pieds cannelés à 
asperges. Entretoise surmontée d&apos;un vase fleuri. 

95 -Console à un pied en bois de placage. Dessus 
de marbre. 

96 -Console,-forme demi-lune, en bois de placage 
à décor de filets. Elle est soutenue par quatre 
pieds-gaines et présente une tablette d&apos;entre 
jambe. Style Xouis XVI. 


-

14 -

97 -Lit de repos en oois naturel sculpté, décoré 
d&apos;entrelacs, feuilles et pommes de pins. Epoque 
Louis XVI. 

98 -Commode, à trois rangs apparents de tiroirs, 
en bois de placage marqueté de filets à ressaut 
sur le devant. Dessus de marbre. Fin de l&apos;épo 
que Louis XV. 

99 -Petit bureau à cylindre en acajou, à pieds 
cannelés. Dessus de marbre. Epoque Louis XVI. 

100 -Petite console demi-lune en bois de placage 
avec tablette d&apos;entrejambe soutenue par quatre 
pieds luselés. Dessus de marbre. Epoque Louis 
XVI. 

-Grande armoire en bois laqué blanc, munie 
de glaces, de style Louis XV. 

-Petite commode en bois de placage à deux 
tiroirs. Dessus de marbre blanc. Style Louis 
XV. 

-Servante en acajou à côtés arrondis et pla 
teau d&apos;entrejambe. Elle est munie de trois 
tiroirs. Galerie de cuivre ajourée. Epoque Louis 
XVI. 

-Petite commode de forme galbée, à deux 
tiroirs, en bois de placage et marqueterie de 
lilets. Pieds-gaines. Chutes, entrées et anneaux 
en bronze doré. Epoque Louis XVI. 

-

15 -

105 
Petite table à deux tiroirs, de forme rectan 
gulaire, en bois de placage à marqueterie de 
trophées d&apos;instruments de musique. Pieds-gai 
nes. Epoqne Louis XVI. 

I0G -Vitrine en acajou, munie de glaces. Elle est 
ornée de perlés et d&apos;une applique au fronton. 
Style Louis XVI. 

10&lt; 
Guéridon en acajou, à quatre pieds cannelés 
et un plateau d&apos;entrejambe. Galerie de cuivre 
ajouré. Epoque Louis XVI. 

108 -Chiffonnier à cinq rangs de tiroirs en bois 
de placage, de forme galbée Dessus de marbre. 
Entrées, tablier en bronze doré. Il porte l&apos;estam 
pille de Boudin. xvm e siècle. 

109 -Secrétaire de forme galbée, présentant un 
abattant et deux portes dans la partie inférieure. 
11 est en bois de placage marqueté de vases 
fleuris ou de bouquets de fleurs avec oiseaux. 
Entrées et sabots en bronze doré. Dessus de 
marbre. Epoque Louis XV. 


ÉTOFFES ET TENTURES 

à 130 -Lot d&apos;étoffes anciennes : chasubles, 
robes, rideaux, etc. (Sera divisé.) 

à 138 -Lot de rideaux anciens et m odernes. 
(Sera divisé.) 

à 148 -Lot de tapisseries : sièges, m anchettes, 
etc., ou fragm ents de tapisseries anciennes. 
(Sera divisé.) 

-Objets omis. </unit>


</text>
</tei>
