<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">

<cover>/ 

SUCCESSION DE MONSIEUR &amp; MADAME V... 

flleubles et Objets d&apos;Art 

D&apos;EPOQUES et STYLES RENAISSANCE, LOLIS XVI et EMPIRE 

Tableaux modernes -Gravures -Livres 

FAIENCES A PORCELAINES ANCIENNES 

Étoffes -R ideaux 

TAPIS 

V EN TE A PR ÈS DÉCÈS A PARIS 

HOTEL DROUOT, SALLE N° 1 

L E S LU N D I 20 &amp; MARDI 21 M ARS 1922 </cover>


<title>C A T A L O G U E 

MEUBLES &amp; OBJETS D&apos;ART 

D&apos;ÉPOQUES &amp; STYLES RENAISSANCE, LOUIS XVI &amp; EMPIRE 

TABLEAUX MODERNES 

PAR ALONZO PEREZ, BRUNEL-NEUVILLE 

G R A V U R E S -L I V R E S A N C I E N S 

FAIENCES &amp; PORCELAINES = BISCUITS 

De Delft, Rouen, Moustieps, Chine, Compagnie des Indes et 
Japon, Appas, Toupnay, Derby, Fpankental, Vienne, Men-
necy, Hymphenbupg, Orléans, Paris, Saxe, Sèvres. 

OBJETS VARIÉS, VASES CRISTAL TAILLÉ MONTURE BRONZE 

EPOQUE &amp; STYLE EMPIRE 

Bronzes d&apos;Art et d&apos;Ameublement -Lustres 

A R G EN TER IE 

MEOBLES DE SALLE fi HHNGEfi ET DE CHflMBfiE fi COOCflEfi 
ET SIÈGES EK ACAJOU ET NOYER 

D&apos;époques et styles Renaissance, Louis XVI et Empire] 

PIANO DEMI-QUEUE DE PLEYEL 

É T O F F E S -R I D E A U X -T A P I S 

LE TOUT DÉPENDANT de la SUCCESSION de Mr et Mme V ... 

Dont la Vente, après Décès, en vertu d&apos;ordonnance, aura lieu 

IIO T E L D R O U O T , S A L L E IV0 1 

L E S LUN D I 2 0 &amp; M A R D I 2 1 M A R S 1 9 2 2 

A 2 heures 

COMMISSAIRE-PRISEUR 

Me F. LAIR.DUBREUIL, 6, rue Favart 

EXPERTS POUR LES OBJETS D&apos;ART 

M. M arius PAULME 

io, rue Chauchat 

M. Georges B.-LASQUIN 

Rue de la Grange-Batelière, 11 

E X P O S IT IO N P U B L IQ U E 
Le Dimanche 19 Mars 1922, salle n° 1, de 2 h. à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle aura lieu au comptant. 

Les adjudicataires paieront 17,50 pour cent en sus 
des enchères pour les objets soumis à la taxe de luxe et 
i2 ,5 o pour cent sur les autres. 

L&apos;exposition permettant aux amateurs de se rendre 
compte de la nature et de l&apos;état des objets mis en vente, 
aucune réclamation, pour quelque cause que ce soit, ne 
sera admise une fois l&apos;adjudication prononcée. 

Paris. -lm p. de l&apos;Art, C h . B k r g k r . 41. rue de la Victoiie. </preface>

<unit>D É S IG N A T IO N 

PREMIÈRE VACATION 

LIVRES -GRAVURES -TABLEAUX 

1 -Huit petits livres du xvme siècle et du commen 
cement du xix® siècle : la Collection des meilleurs 
romans, OE uvres de P a rn y , Almanach des Muses, 
1766, Fables choisies de La Fontaine avec la Vie 
d&apos;Esope. 

2 -Recueil de décorations intérieures, comprenant tout 

ce qui a rapport à l&apos;am eublem ent de P ercier et 

F ontaine, portant la signature de Verner, tapissier-
décorateur : travaux fa its à Paris de 1 Soojusqu&apos;à 1816. 

3 -Gravure en couleur : Tout passe avec le temps, 
l&apos;am itié ne pas$e pas. 

4 -Deux gravures Empire en noir : La Brouille; Le 
Raccommodement. 

5 -Petite gravure en noir, d&apos;après Greuze : L &apos;E n ja n t 
au chien. 


6 -Deux gravures en noir, d&apos;après B o u c h e r : Les 
A m u sem en ts de la cam pagne ; La M usique pastorale. 

7 -Gravure en couleur : C alendrier perpétuel. 

8 -Deux gravures rondes en couleur : Vénus et A m o u r , 
et P astorale. Cadre noir et or. Commencement du 
xixe siècle. 

9 -A l o n z o P e r e z . L a Chaise à p orteurs. 

10 -B r u n e l -N e u v i l l e . Jeune F em m e et chien. Toile 

signée. 

FAIENCES -PORCELAINES 

BISCUITS 

ANCIENS ET MODERNES 

11 -Service de table en faïence de Gien, imitation de 
Moustiers, décor en camaïeu bleu. 

12 -Service à thé, comprenant vingt-quatre assiettes, 
quatre plateaux à anses et vingt-quatre tasses et sou 
coupes en porcelaine décorée de tores de lauriers en 
couleur. 

13 -D e lft, R ou en , S a in t-C lé m en t, S c e a u x et d iv e r s . 
Jardinière, pot à lait, deux tasses et assiette en ancienne 
faïence blanche et décorée en couleur, 

14 -M o u s tie r s . Un cache-pot et quatre assiettes en 
faïence ancienne et moderne, décors variés en bleu et 
couleur, plusieurs à armoiries. 

15 -Statuette d&apos;homme en grès flammé du Japon. 

16 à 18 -C h in e, C o m p a g n ie d e s In d e s et J a p o n . 
Dix-sept pièces en porcelaine ancienne et moderne à 
décors variés, comprenant : six bols, deux théières, 
un flacon à thé, deux soucoupes, cinq assiettes et 

un plat. 

,9 -W e d g w o o d et J a p o n . Sept pièces en biscuit et 
terre, comprenant : tasse et soucoupe, théières, vases, 

sucrier couvert. 

20 -A r r a s et T o u r n a y . Neuf pièces en ancienne por 
celaine tendre, décor à fleurs et brindille en bleu, 
comprenant : trois tasses et une soucoupe, quatre 
pots à crème, cinq couvercles et un pot à lait couvert. 

21 -D e r b y (?). Assiette à bord chantourné en ancienne 
porcelaine tendre, décor de bouquet de fleurs au 
centre en couleur et dorure; bordure bleue et or. 

22 -F r a n k e n t h a l et V ie n n e . Trois assiettes et un 
plateau oblong en ancienne porcelaine, décor à fleurs 
et personnages en couleur et camaïeu rose. 

23 -M e n n e c y . Petit bouillon couvert en ancienne por 
celaine tendre, à décor de fleurs et petits médaillons 
avec noeuds de ruban et chiffre J . B . 


24 -M en n e cy ct B o u r g -la -R e in e . Deux pots à crème 
couverts en ancienne porcelaine tendre, décor à fleurs 
en couleur. 

2 5 -M e n n e c y . Pot à fard et un pot à crème en ancienne 
porcelaine tendre blanche. 

26 -N y m p h e n b u r g . Verseuse en ancienne porcelaine, 
décor de bouquets de fleurs. 

27 -N y m p h e n b u r g , Z u rich et D iv e r s . Sept pièces : 
petite verseuse, trois petites tasses et trois soucoupes 
variées. 

28-29 -O r lé a n s. Pichet et une tasse-trembleuse à une 
anse avec couvercle et présentoir en ancienne porce 
laine, décors variés de médaillons à fleurs et paysages 
à personnages. 

3o-3 i -P a r is et O r lé a n s. Neuf assiettes en ancienne 
porcelaine, de forme et décors variés. 

32 -P a r is . Théière, pot à lait et sucrier couvert, en 
ancienne porcelaine, décors variés à fleurs en couleur. 

3 3-34 -P a r is . Douze tasses et quinze soucoupes en 
porcelaine Louis XVI et Empire, forme et décors 
variés en couleur et dorure. 

35 -P a r is . Sept pièces en porcelaine blanche : légumier 
couvert, pot à eau, deux tasses et trois petits vases. 
Commencement du xixe siècle. 

36 -P a r is . Partie de service à café et à thé, compre 
nant : cafetière, théière, pot à lait, sucrier couvert, 
six tasses droites et trois soucoupes en porcelaine 
Empire, décor de feuillage brun et or. 

37 -P a r is . Six tasses à café avec leurs soucoupes en 
porcelaine blanche Empire, intérieur et bord à do 
rure. M arque Duhamel. 

38 -P a r is et B o is s e t t e . Deux sucriers à poudre cou 
verts en ancienne porcelaine, décor barbeau et fleurs 
en couleur. (Un couvercle dépareillé.) 

39 -P a r is . Grande tasse-trembleuse à anses avec pré 
sentoir et couvercle en ancienne porcelaine, décor de 
bouquets de fleurs en couleur. 

40 -S a x e . Sept tasses avec leurs soucoupes dont 
quatre avec couvercle, marque au point et Marcolini. 

41 -S a x e . Trois bols de grandeurs variées en ancienne 
porcelaine, décors de fleurs en couleur. 

1 

4 2 -S a x e . Théière en ancienne porcelaine, décor de 
fleurs en couleur. 

43-41 -S è v r e s . Cinq tasses et six soucoupes en ancienne 
porcelaine dure, décors variés en couleur ou dorure. 

4^ -S è v r e s . Trois tasses et quatre soucoupes en an 
cienne porcelaine tendre, décors et grandeurs variés. 

46-47 -S è v r e s . Trois sucriers dont deux à poudre, un 
sans couvercle, et un cache-pot à deux anses en an 
cienne porcelaine dure émaillée blanc et rehaussée de 
dorure. 


-

8 

4 8 -S è v r e s . Pot à lait et un sucrier couvert en ancienne 
porcelaine tendre, décors variés en dorure à pois et 
bouquets de fleurs en couleur. 

49 -S a x e . Grande soupière ovale couverte avec son 
plateau et deux plats longs variés de grandeurs, en 
porcelaine gaufrée et décors de médaillons, de fleurs 
et personnages en couleur avec rehaut d&apos;or. 

5o-5i -S a x e . Neuf assiettes, dont deux creuses, en 
ancienne porcelaine de Saxe, décors variés de fleurs 
en couleur et animaux, dont trois à décor coréen. 

5a -V e n is e . Tasse et sa soucoupe en ancienneporcelaine 

tendre, décor de charmille et fleurs en couleur. 

53 -P a r is . Statuette de Fileuse en biscuit Empire. 

54 -P a r is . Statuette de Joueur de vielle en ancien 
biscuit de Locré. 

55 -V ie n n e . Groupe de deux enfants nus en biscuit. 

OBJETS VARIÉS 

56 -Quatre amulettes égyptiennes. 

5y -Boîte à jeu en bois peint au vernis, renfermant trois 
petites boîtes à l&apos;intérieur. xvme siècle. 

58 -Portraits de l&apos;Empereur Napoléon Ier, de l&apos;Impéra 
trice et du Roi de Rome, dans un cadre formant 
triptyque en acajou et bronze. Style Empire. 

59 -Deux cordons de sonnettes en soie jaune brochée 
avec poignée en bronze doré, de l&apos;époque Empire. 

6 0 -Huilier en argent ciselé. Epoque Empire. (Poinçon 
au coq.) 

VERRERIE -VERRES TAILLÉS 

M O N T É S B R O N Z E 

61 -Surtout de table en verre taillé, douze rince -bouche 
et vingt-quatre coupes à champagne. 

6 2 -Paire de vases en cristal taillé ; monture en bronze 
doré à anse-tête de cygne et feuillage. Style Empire. 

63 -Vase-balustre en cristal taillé; monture en bronze 
doré à anse-tête de cygne. Style Empiré. 


-

10 -

64 -Vase-balustre carré en verre gravé d&apos;une couronne ; 
monture en bronze doré. Style Empire. 

65 -Deux vases en pâte de verre vert, incrustés d&apos;argent. 

66 -Petit coffret en cristal taillé à pointes de diamant ; 
monture cuivre. Epoque de la Restauration. 

67 -Verre d&apos;eau : quatre pièces en cristal taillé. Com 

mencement du xix* siècle. 

68-69 -Vingt pièces en cristal taillé à pointes de dia 
mant, comprenant : douze verres à liqueurs, quatre 
petits flacons, une flûte à champagne, un moutardier 
et deux gobelets. 

70 -Deux pièces : petit coffret en verre de Venise et un 

petit gobelet en verre gravé, présentant Apollon. 
xvm e siècle. 

71 -Lampe à pétrole en cristal taillé à pointes de dia 
mant, sur base triangulaire en bronze patiné et doré. 
Style Empire.&apos; 

72 -Petit miroir avec thermomètre dans un cadre fait 

d&apos;une poignée de cordon de sonnette en bronze doré, 
Epoque de la Restauration. 

BRONZES 

D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

PENDULES 

73 -Coupe à trépied-sphinx en bronze patiné, sur base 
en marbre vert de mer. Style Empire. 

74 -Semainier en bronze patiné, époque i83o, et un 
thermomètre sur obélisque en bronze patiné. 

y5 -Paire de vases, forme urne, en marbre vert de mer; 

montures en bronze doré. Style Empire. 

76 -Paire de vases ovoïdes en marbre vert de mer ; 

monture en bronze doré à anses-tête de bélier, guir 
landes de fleurs et tores de lauriers. Style Louis XVI. 

77 -Pendulette en bronze doré : Char avec enfant traîné 
par un mouton, sur base ovale. Epoque Empire. 

78 -Paire de candélabres à six lumières en bronze 
patiné et doré, modèle à statuette de Renommée 

supportant les branches porte-lumières ; sur base-fût 
en marbre orné de frises en bronzes : Danse de 

bacchante. 

79 -Paire d&apos;importants candélabres à huit lumières en 

bronze patiné et doré, à statuettes de femme suppor 
tant une corne d&apos;abondance d&apos;où s&apos;échappe des rinceaux 
porte-lumières, sur socle cylindrique de granit vert. 
Style Louis XV. 


-

1 2 

80 -Petite pendule Empire en bronze doré, sujet : 
Amour sur des coeurs battant du tambour formé par 
le cadran. 

81 -Pendule, de l&apos;époque Empire, en bronze doré, pré 
sentant un fronton cintré surmonté d&apos;un groupe : 
Léda et le cygne. 

MEUBLES ET SIÈGES 

82 -Table-gigogne en marqueterie ornée de bronzes. 
Style Louis XVI. 

83 -Table à thé en acajou et bronze doré. Style Empire. 

84 -Table à jeu en acajou Empire, ornée de bronzes 
dorés. 

85 -Table-vitrine en acajou, ornée de bronze doré. 
Style Louis XVI. Maison Jansen. 

86 -Deux tables-tricoteuses en acajou orné de bronzes, 
à tablettes d&apos;entrejambes, légèrement variées de for 
mes. En partie de l&apos;époque Empire. 

87 -Guéridon en acajou et bois noir, sur trois pieds à 
griffes et tablette d&apos;entrejambe, orné de bronzes dorés. 
Epoque Empire. 

88 -Console en acajou à fond de glace et pieds-caria-
tide de femme et bas-reliefs en bronze doré; dessus 
de marbre vert. Style Empire. 

( 

-i 3 -

89 -Deux fauteuils en acajou à accotoirs tête de cygne, 
couverts de soie jaune brochée à motifs blancs. Style 
Empire. 

90 -Deux fauteuils en acajou à dossier renversé et 
accotoirs tête de spliinx; garniture analogue aux fau 
teuils précédents. Style Empire. 

91 -Quatre chaises à dossier renversé et ajouré en 
acajou orné de bronze; deux modèles garnis de soie 
analogue aux sièges précédents. 

92 -Deux fauteuils en acajou à accotoirs tête de cygne 
en bronze doré, couverts de soie analogue aux sièges 
précédents. Style Empire. 

93 -Deux fauteuils à dossier renversé en acajou avec 
bustes de femmes en bronze doré, couverts de soie 
jaune analogue aux sièges précédents. 

94 -Deux fauteuils en acajou sculpté et à accotoirs, 
ornés de palmettes, garnis de soie jaune analogue aux 
sièges précédents. 

95 -Deux fauteuils en acajou sculpté et à accotoirs, 
ornés de palmettes, dossier orné de buste de femme 
en bronze doré, garnis de soie jaune analogue aux 
sièges précédents. 

96 -Deux petites banquettes Empire en acajou, à acco 
toirs tête de cygne, sur pieds X, couvertes de soie 
jaune à rayures. 

97 -Deux tabourets X en acajou, couverts de soie 
jaune Empire* 


-

14 -

9&lt;S 
Méridienne en acajou, à dossier renversé à accou 
doir orné d&apos;une tête de cygne. Epoque Empire. Cou 
verte de velours jaune épinglé. 

99 -Deux tabourets carrés en acajou et bronze doré, à 
pieds formés d&apos;aigle, garnis de soie jaune à rayures. 
Style Empire. 

ioo -Marquise en acajou sculpté et bronze doré, avec 
accotoirs à dauphins, garnie de soie jaune brochée 
blanche. Style Empire. 

io i -Ecran en acajou orné de bronze doré, surmonté 
d&apos;un aigle en bronze patiné; feuille de soie jaune. 
Style Empire. 

102 
Paravent à trois feuilles en acajou orné de bronze 
doré, avec douze gravures de mode en couleur sur 
les costumes de femme. Style Empire. 

103 -Vitrine en acajou avec fronton, à côtés et une 
porte vitrés, richement ornée de bronze doré, la base 
décorée de figures et bas-relief. Style Empire. 

104 
Vitrine analogue à la précédente sans fronton; 
base à palmettes. Style Empire. 

i°5 ~ Grande armoire, de l&apos;époque Empire, en acajou. 
Ornements de motifs, feuilles de vigne et grappes de 
raisin en bronze ciselé doré. Elle ouvre à deux portes 
à glaces. 

106 -Grande toilette Empire en acajou et bronzes. Des 
sus de marbre-étagère surmonté d&apos;une glace psyché. 

DEUXIÈM E VACATION 

DESSINS ET GRAVURES 

,07 __ Dessin découpé : Femme et chien. 

I08 -Deux lithographies en couleur : En vedette, d&apos;après 

de N euville et D éta illé. 

! o9 _ Petite gravure et reproduction sous verre : Portrait 

de Napoléon. 

PORCELAINES -FAIENCES 

VERRERIE 

x I0 
Paire de cornets en Satzuma. 

j j j ^ i i j -Environ quarante pièces : plats, assiettes, 
compotiers et raviers en porcelaine de Sèvres, Saxe, 
Paris, Japon, etc., fontaine en faïence de Rouen. 
(Sera divisé.). Une partie est en mauvais état. 

jjg -C i n q pots dépareillés en grès et faïence, décorés. 

n g -Groupe en biscuit : Enfant et chien, avec inscrip 

tion : Kan du inte tala. 

\ 


120 

Grand groupe en biscuit : Le Triomphe de la 
Beauté. 

121 -Lot de vaisselle et verrerie dépareillé. 

122 -Lot d&apos;ustensiles et garnitures de toilette en faïence 
et verre. 

BRONZES -CUIVRES 

123 -Garniture de cheminée en porcelaine gros bleu et 

bronzes, comprenant : une pendule forme vase posant 
sur un socle entre deux enfants figurant les Sciences 
et les Arts, et deux vases formant lampes. 

124 -Petit cadre en bronze doré. Style Empire. 

125 -Paire de flambeaux Empire en cuivre doré. 

126 -Paire de flambeaux style Louis XV en métal ar 
genté, à cannelures. 

127 ~~ PairC de flambeaux style Louis XVI en bronze 
doré, à canaux, perlés et enrubannement. 

,2 ^ ~ Paire de flambeaux en cuivre argenté. 

129 -Un 1 bis et un cachet surmonté d&apos;une chimère, 
deux petits bronzes patinés de la Chine et du Japon.&apos; 

130 -Lanterne japonaise en bronze patiné ajouré; 

13 1 -Brûle-parfums en bronze chinois, à couvercle 

ajouré, orné d&apos;un éléphant. 

132-133 -Trente-six pièces de bronze doré et patiné, 
Empire et moderne, provenant d &apos;armures, meubles, 

anneaux de rideaux, verrou, espagnolette. 

134 -Trois paires de patères en bronze patiné et doré, 

formées de flèche et figure de Zéphire. 

1 35 -Coupe en bronze patiné, sur pieds-grilfes d&apos;aigle. 

1 36 -Galerie de foyer en bronze doré. Style Empire. 

137 -Lustre en cristal, disposé pour le gaz, à dix-huit 

lumières. 

1 38 à 140 -Trois salamandres, galerie de foyer en cui 

vre. 

141 -Environ vingt pièces cuivre : batterie de cuisine, 
et un lot de batterie de cuisine en fer-blanc et fer battu. 

142 -Bassinoire et deux petites lampes juives en cuivre 

et applique porte-lampe en fonte. 

1^3 -Lanterne d&apos;antichambre à gaz. 

144 -Suspension de salle à manger en cuivre (à gaz). 

14.5 -Lampe en cuivre (avec abat-jour), deux lampes-

appliques à gaz. 


ARGENTERIE 

MÉTAL ARGENTÉ 

146 -Service composé de : une saucière à double fond, 

deux plats ronds, deux plats rectangulaires et un légu 

mier rectangulaire à pans coupés en argent, de C ar-
deilhac. 

147 -Une carafe à vin, un carafon à liqueurs en verre 

teinté; m onture ajourée en argent. 

148 -Deux cafetières en argent ciselé. Style Empire. 

149 -U n sucrier, un bol forme coupe en verre bleu; 

monture en argent ciselé. Style Empire. 

150 -Timbale en argent. 

i 5 1 -Cuiller à compote et six coquetiers en argent. 

i 52 -Bouilloire et réchaud en métal argenté. 

15 3 -Grande cafetière Em pire en métal argenté sur 
trois pieds-griffes. 

i 54 -Louche en métal argenté. 

155 -U n réchaud rond, un réchaud ovale et deux clo 

ches en métal argenté. Epoque de la Restauration. 

OBJETS DIVERS 

156-1 5y -Dix pièces variées, com prenant : deux étuis à 

aiguille, une petite boîte à poudre, une boîte ronde, 

un étui à lunette, une salière, un étui cylindrique, un 

éventail et deux ornements orientaux, en argent, nacre, 

vernis, galuchat, carton, émail de Battersea, os, etc. 

i 58 -Boîte à jeu en thuya et marqueterie de cuivre et 

étain, avec jetons en nacre. 

0 9 -Statuette de Grenadier et un vase en terre cuite. 

x6o -Bustes de Bonaparte et de Napoléon en plâtre. 

161 -Cinq pièces ustensiles de bureau : buvards, encrier, 

plumier, classeur. 

162 -Cinq paires d &apos;embauchoirs. 

163 -Paire de fleurets et deux masques. 

164 -U n oeil-de-boeuf et un fourneau à gaz. 

165 -Lit-cage et sa literie. 


MEUBLES-GLACES 

1 66 -Ameublement de salle à manger, de style Re 
naissance, en noyer sculpté, composé de : grand buffet 
à colonnettes à deux corps, le haut vitré; le bas à 
portes pleines. -Une table sur pieds d&apos;entrejambes, à 
colonnettes et balustres. -Douze chaises, garnies en 
cuir jaune. 

id/ 
Ameublement de chambre a coucher, de style 
Louis XVI, en acajou et filets de cuivre, composé 
de : un lit de milieu (sommier et literie). -Une 
armoire à une porte, à glace biseautée. -Une table 
de nuit; dessus de marbre rouge veiné. -Une petite 
table-bureau à un tiroir. 

id8 -Ameublement de chambre à coucher, de style 
Louis XVI, en noyer frisé, composé de : un lit à une 
personne (sommier et literie). -Une armoire à trois 
portes à glaces. -Une table de nuit; dessus de 
marbre. -Un chiffonnier; dessus de marbre. 

i6q -Meuble-bahut, à hauteurd&apos;appui, en chêne sculpté 
de rinceaux et feuillages. Il ouvreà deux portes pleines. 
Style Renaissance. 

, 7° -Grand portemanteaux en noyer avec glace biseau 

tée et appliques en cuivre. 

171 -Table-bureau sur pieds-gaines en acajou. Orne 
ments de frises, couronnes et motifs de soleil en 

bronze. Style Empire. 

!72 -Table, de style Louis XIII, sur pieds à croisillon, 

en noyer mouluré. 

!73 -Table à volets en acajou. 

I74 _ Armoire à deux portes pleines en acajou. 

! 75 _ Piano demi-queue en palissandre de Pleyel, et un 

tabouret de piano couvert de velours jaune. 

,76 -Coffre-fort de Bouvet. 

, 7 7 _ _ _ D e u x buffets de cuisine, trois tables en bois blanc, 
petite table pliante en chêne, deux porte-serviettes. 

x 78 -Petite glace, cadre en bois sculpté doré. Epoque. 

Louis XIV. 

-Glace, cadre bois noir et cuivres. 

! 80 -Petite glace et deux appliques à gaz. 


SIÈGES 

i Si 
Deux fauteuils, garnis en peluche rouge et appli 
cations de broderies. 

*82 
Un fauteuil, deux chaises en bois recourbé et une 
chaise légère en acajou garnie de peluche rouge. 

*83 
Tabouret de pied en bois verni, garni de velours 
Irappé vert, et un bout de pied en noyer et peluche. 

Deux chaises légères en bois verni, cannées. 

185 
Un fauteuil, garni de peluche bleue, et deux 
chaises légères en noyer, même garniture. 

186 -Deux chaises Empire en acajou, garnies de ve 
lours frappé vert. 

TENTURES -ÉTOFFES -RIDEAUX 

TAPIS 

-Quatre tentures murales en tapisserie moderne: 

sujets aux fables de La Fontaine. 

188 -Dessus de piano en soie blanche soutachée de 

broderie de soie et métal. 

,89 -Trois paires de doubles rideaux de fenêtres, trois 
cantonnières de portes et un dessus de cheminée en 
soie jaune brochée de palmes blanches. Style Empire. 

190 -Trois paires de rideaux en soie blanche. 

, 9I _ Garniture de fenêtre et quatre portières en ve 

lours frappé sur fond rose. 

ï92 -Un ciel de lit garni, deux portières et deux ri 
deaux de fenêtre en étoffe bleue; bordure de pal-

mettes en jaune. Style Empire. 

ig3 -Deux portières doubles, deux portières simples, 
deux rideaux de fenêtre en soierie rose et bordures 

en velours frappé vert. 

194 -Sept portières doubles, dont deux avec lambre 

quins en étoffe granitée fond vieil or. 

195 -Une garniture de fenêtre et deux portières doubles 

en velours à côtes rouge brique. 


-H 

*96 

Une garniture de fenêtre, une portière double 
avec lambrequin et deux portières simples en velours 
rouge brique et applications de galons. 

197 -Portière en reps et une autre en étoffe granitée. 

198 
Carpette de Smyrne fond orange, à motifs régu 
liers. Encadrement sur fond bleu. 

Environ : 4 mètres x 3 mètres. 

199 -Lot de tapis moquette fond rouge. 

200 -Objets omis. </unit>


</text>
</tei>