<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>BONS MEUBLES 

Bronzes d &apos;Art et d&apos;Ameublement 

A R G E N TE R IE -VERRERIE 

T A P I S 

r &apos; 

VENTE A PARIS 

DROUOT -SALLE N° 1 

V E N D R E D I 18 J A N V IE R 1 9 2 4 </cover>


<other>iïzU </other>

<title>CATALOGUE 
DES 

BONS MEUBLES 

AMEUBLEMENT DE SALLE A MANGER 

En acajou 

IDE L A 

IVT^AISOIXr S O U B R I E R 

M eubles d &apos;e n tre -d e u x , B ibliothèque, A rm o ire, V itrin es 
Buffets, Commodes, L its 
Consoles, Coiffeuse, T a b le s, P a r a v e n ts , É c ra n 
En bois de p la c a g e , a ca jo u , bois doré 

S IÈ G E S V A R IÉ S 

AMEUBLEMENT DE SALON DE STYLE LOUIS XVI 

Garni en tap isserie d&apos;flubusson 

BROMES D&apos;ART ET «AMEUBLEMENT 

PENDULES 

V errerie -Argenterie -IVIétal argenté 

T A B L E A U X -G R A V U R E S 

t a p i s 

&apos; 

Dont la Vente aux Enchères publiques aura lieu 

HOTEL DROUOT, SALLE :V ° 1 

LE V E N D R ED I 18 JA N V IE R 1924 
A 2 heures 

COM M ISSAIRE-PRISEUR 

M e F. LA IR-DUBREUIL, 6, rue Favart 

EXPOSITION PUBLIQUE 

Le Jeudi 17 Jan vier 1923, de 2 heures à 6 heures </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 12, 5o pour cent en sus 
des enchères ou i&apos;jfo pour cent pour les objets soumis à 
la taxe de luxe. 

P a r is.-lm p . de l &apos;Art, Ch. B e r g e r , 41, rue de la Victoire. </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

TABLEAUX, GRAVURES 

1 -Gravure en noir : P o r tr a it d&apos;H om m e. 

2 -Deux gravures en couleurs d&apos;après Rossi : Les 
F em m es sa va n tes. Cadres Louis XVI. 

INCONNU 
3 -P a ysa g e. 

Pastel. Signé illisiblement. 

INCONNU 

4 -C la irière dans la f o r ê t . 

Toile. 

INCONNU 

5 -C oucher de soleil. 

Peinture. 

PLASSAN 

6 -L a Seine à A n d re c h y . 

Bois. 


-

4 -

R O U LLET 
-Pivoines. 

Peinture. 

RO U LLET 

-Porte N ord d&apos;Hanoï. 

Aquarelle. 

R O U LL E T 

-Clair de lune sur la baie d&apos;Haïphong. 

Toile. 

CÉRAMIQUE 

io -Dix assiettes en faïence de Moustiers, à décor jaune 
ou vert. 

i i -Paire de petits vases à fleurs en céramique jaune 
crème, à décor de bouquets de fleurs. 

i -Petite statuette en porcelaine : homme en costume 
Louis XV. 

-Partie de service à dessert en porcelaine de Nast, 
Paris, à décor au barbeau composé de : trente-deux 
assiettes, deux sucriers. 

-Douze assiettes en porcelaine du Japon, à décor de 
fleurs et arbustes en polychrome. 

ARGENTERIE 

MÉTAL ARGENTÉ 

15 -Petite verseuse en argent à cannelures torses. Epo 
que Louis XV. 

16 -Jardinière en argent ciselé de style Louis XV, po 
sant en quatre pieds-volutes. Décor de coquilles, 
médaillons et guirlandes de fleurs. Coupe en cristal 
gravé. 

17 -Légumier rond en argent ciselé, à rocailles. Style 
Louis XV. 

18 -Petit service à calé en vermeil, à tète d&apos;aigle et pal-
mettes, style Premier Empire, comprenant : une 
cafetière, un sucrier, un pot à crème. 

19 -Service à thé et à café en argent ciselé, à godrons 
et rocailles, comprenant : un plateau, une théière, 
une cafetière, un sucrier, un pot à crème. Style 
Louis XV. 

20 -Tasse et soucoupe en argent, à rocailles. Style 
Louis XV. Chiffrées : A . C. 

21 -Service à thé en argent doré de style Louis XVI, 
comprenant : une théière, un pot à crème, un sucrier. 
De la Maison Cardeilhac. 

22 -Jatte en argent ciselé. Style Louis XV. 

23 -Deux plats long et rond en argent, à bords contour 
nés, modèle à filets. Chiffrés : A. T. 


-

6 -

24 -Service à liqueurs en cristal blanc, à cannelures 
obliques; monture en argent ciselé ajouré. Il est com 
posé de : un carafon, un plateau et six verres. 

25 -Six verres à liqueurs en argent, à décor de rocailles. 
Ils portent un écusson allégorique et sont marqués : 
« Yacht club de France ». 

26 -Saucière avec plateau adhérent en argent, modèle à 
filets ; anses à rocaille. 

27 -Légumier rond à bord contourné en argent, modèle 

à filets. Chiffré : C. D. 

28 -Porte-huilier en argent ciselé, à guirlandes de feuilles 

de laurier, burettes en cristal gravé. Style Louis XVI. 

29 -Six salières et six pellesjà sel en argent ciselé, à 
guirlandes de fleurs; intérieurs en cristal blanc. 

30 -Deux salières doubles en argent uni et quatre pelles 
à feuilles d&apos;acanthe. Chiffrées : A. T. 

3r -Petite tasse et soucoupe en argent, à décor de rin 
ceaux feuillagés. 

32 -Service de table en argent, à rocailles, chiffré : C.D., 
de style Louis XV, comprenant : quatorze grandes 
cuillers, vingt-six grandes fourchettes, quatorze cuil 
lers à entremets, quatorze fourchettes à entremets, 
une louche, une cuiller à sauce, neuf cuillers à 
café. 

33 -Service de table en argent, à décor de feuille d&apos;a 
canthe et chiffré : A . T. Il est composé de : vingt-qua 
tre couverts de table, vingt-quatre couverts à entre 
mets, vingt-quatre petites cuillers, une louche. 

/ 

34 -Service à gâteaux en argent ciselé et gravé, à décor 
d&apos;oiseaux et branchages. Il est composé de: une four 
chette, deux pelles et une pince à sucre. Style Louis 

XV. 

35 -Six couverts de table en argent, modèle à filets. 
Chiffré : M. C. 

36 _ Louche même modèle et même marque. 

3y _ Pelle à tarte en argent à rocailles. Style Louis XV. 

38 -Cuiller à punch en argent. 

39 -Cuiller à sucre en argent, modèle à feuille d&apos;acan 
the. Chiffrée : A. T. 

40 _ Petite cuiller en argent ciselé de style Renaissance. 

41 -Deux cuillers à confiture en argent, modèle à 
rocailles. Style Louis XV. 

42 _ Plateau à fond de glace, galerie en argent ciselé 

ajouré. 

43 
Petite corbeille formée de plaquettes en filigrane 
d&apos;argent; monture en bronze doré. 

4 4 

_ Jardinière et plateau de surtout en métal argenté, 
à fond de glace. Style Louis XV. 

45 _ S ucrier et cuiller en métal argenté, à décor de stries 
verticales et frise feuillagée. 

46 -Timbale en métal argenté, à décor de médaillon et 

points sur fond strié. 


VERRERIE, GLACES 

SCULPTURES, OBJETS VARIÉS 

47 -Service de table en cristal gravé à décor de guir 
landes de fleurs et rosaces II est composé de : vingt-
quatre coupes à champagne, vingt-quatre verres à 
vins, dix-huit verres à eau, vingt-quatre verres à 
punch, deux carafes, quatre bocs, deux coupes, un 
beurrier. 

48 -Service de table en verre de Venise, composé de : 
carafes à vin, carafes à eau et trente-six verres. 

49 -Douze verres en verrerie de Venise. 

50 -Service en verre de Bohême teinté jaune, à décor 
de chasse. (Carafon, verres.) 

5 1 -Service à porto en verre de Bohême jaune irisé. 

52 -Garniture de toilette en verre de Bohême teinté 
rouge, à décor de sujets de chasse. 

53 -Jardinière de forme ovale en cristal, à décor en 
dorure de guirlandes de laurier. 

54 -Deux flacons et une boîte à poudre en verre à filets 
dorés. 

55 -Miroir à chevalet, cadre en bronze doré de style 
Louis XVI. Le fronton est orné de deux colombes et 
de guirlandes de fleurs; il est muni de deux appliques 
à deux lumières. 

55 -Deux grandes glaces dans des cadres en bois doré. 

Travail italien. 

5rj _ Groupe en marbre blanc : femme et bacchante, 

par Godebski. 

Haut., environ 1 m. 75 cent. 

58 -Statue demi-nature en marbre blanc: Baigneuse. 
Signée : A. Fuelli, Firen^e, 1881. 

59 -Epingle en or montée d&apos;une turquoise, brillants et 

roses. 

60 
-Etole en vison du Canada. 

61 -Vase en étain décoré d&apos;une femme allégorique, par 

B arye. 
-
__ 

52 -Fontaine en cuivre gravé et bouilloire en cuivre 

uni. 

63 _ Deux grands vases, à trois anses en cuivre repoussé, 

en forme d&apos;amphores. 

64 -Paire d&apos;applique en cuivre à trois lumières. Style 

flamand. 

65 
-Petite jardinière en cuivre repoussé. 

66 
-Deux albums à cartes postales en maroquin vert 
foncé. (Dans leur écrin.) 

67 -Album de timbres-poste en deux parties et carnet 
de timbres en double. 

68 -Chrono-Tachymètre en cuivre doré. 


BRONZES 

D&apos;ART ET D&apos;AMEUBLEMENT 

PENDULES 

69 -Deux statuettes demi-nature en bronze patiné : 

guerriers tenant une hallebarde. 

70 -Sujet en bronze patiné : homme nu, par A d e t , 

sculpteur. Converset, fondeur. 

-Masque de la Tragédie en bronze patiné de Golds-

CHEIDER. 

72 -Garniture de cheminée de Raingo en marbre blanc, 
bronze patiné et doré, style Louis XVI, composée de : 
une pendule à sujet : l&apos;Histoire ; deux candélabres : 
amours tenant des bouquets de lumières électriques 
posés sur des socles fûts de colonnes. 

-Pendule à colonnes en bois marqueté de fleurs, 
cadran et balancier en bronze doré. Epoque de la 
Restauration. 

-Pendule en marbre blanc et bronze doré. Style 
Louis XV. 

-Petit cartel de style Louis XVI, à décor de noeud 
de ruban et guirlandes de feuilles de chêne. Le cadran 
est entouré de strass. 

-Pendule en onyx et bronze doré. Style Empire. 

77 -Pendulette à colonnes latérales en bois noir présen 
tant un fixé sous verre : scène galante. Epoque Res 
tauration. 

78 -Paire de candélabres à quatre lumières en bronze 
argenté, à décor de feuillage. Style Louis XV. 

79 -Paire de candélabres à trois lumières à l&apos;électricité, 
formés de vases en marbre; monture en bronze doré. 
Style Louis XV. De la M aison L erolle. 

80 -Paire de candélabres à trois lumières en bronze 
doré. Ils sont ornés chacun d&apos;une statuette de porce 
laine décorée. Socles en marbre blanc et bronze doré. 
Style Louis XV. 

81 -Flambeau de bureau à deux lumières en bronze 
ciselé doré, de style Louis XV, avec écran et petit 
bougeoir en bronze doré. Style Louis XVI. 

82 -Paire de flambeaux en bronze patiné et bronze doré. 
Style Empire. 

83 -Grand flambeau en bronze doré monté à l&apos;électri 
cité. Style Louis XV. 

84 -Deux lampes électriques en bronze et imitation de 
marbre rouge. Montures en bronze doré à trois pieds-
griffes, abat-jour en dentelle. 

85 -Lampe formée d&apos;une statuette d&apos;enfant nu en bis 
cuit. Monture en bronze doré. 

86 -Lustre à pendeloques et perles de cristal. 

87 -Paire de chenets à volutes feuillagées en bronze 
doré et porte-pelles et pincettes garnis. Style Louis XV. 


SIÈGES 

88 -Bel ameublement de salon, de style Louis XVI, en 
bois sculpté doré à baguettes enrubannées, guirlandes 
de fleurs, cannelures et chutes de feuillages. Garni 
ture en tapisserie d&apos;Aubusson moderne à décor de 
draperies, médaillons fleuris et rinceaux. Il est com 
posé de : un canapé et quatre fauteuils. 

89 -Mobilier de salon en bois doré garni en tapisserie 
d&apos;Aubusson, à bouquets de fleurs, style Louis XV. 
Il comprend : un canapé et quatre fauteuils. De la 
Maison Jansen. 

90 -Grand canapé en acaiou couvert de taffetas à rayures 
multicolores. 

-Bergère et fauteuil en acajou, modèle à dauphins 
couverts en taffetas, à rayures multicolores. 

-Fauteuil en acajou, couvert en taffetas, à rayures 
multicolores. 

-Canapé en bois laqué blanc recouvert d&apos;imberline 
rose et verte. Stvle Louis XVI. 

J 

-Méridienne en acajou et bronzes dorés sur pieds 
formés de tètes de lion. Elle est garnie de velours 
frappé rose à couronnes de lauriers. Style Empire. 

-Grande bergère de style L ouis XVI en bois sculpté 
doré, à décor de colombes, chutes de fi uits et perlés. 
Garniture en soie brochée. 

-
i3 -

96 -Deux larges fauteuils en bois sculpté doré, dossiers 
à médaillons couverts en velours cisélé vert. Style 
Louis XVI. 

97 -Bergère en bois doré de style Louis XV garnie de 
soie crème brochée. 

98 Deux grands fauteuils en bois sculpté couverts en 
soierie. Style Renaissance. 

99 -Fauteuil de bureau en bois sculpté doré à rocailles, 
foncé de canne, coussins en velours frappé. Style 
Louis XV. 

; ; ; 1 &apos; 
. 

100 -Deux fauteuils en bois sculpté et doré couverts en 
soierie. Style Louis XV. 

101 -Fauteuil en noyer sculpté et mouluré à bouquets 
de fleurs et cannelures, garni de tapisserie au point, à 
décor de noeuds de rubans, fleurs et feuillages. Epo 
que Louis XV. 

102 -Chaise de forme contournée, au noyer sculpté et 
mouluré. Garniture en cuir. Epoque Louis XV. 

103 -Deuxchaisesenboissculptédoré.dossiersàmédail-
lon. Elles sont couvertes en tapisserie fond crème à 
panier et guirlandes de fleurs. 

104 -Deux chaises en bois sculpté peint, à baguette 
enrubannée, dossiers à médaillon. Elles sont cou 
vertes en soierie fond bleu à rayures et bouquets de 
fleurs. 


-

14 -

105 -Deux chaises foncées de canne à larges sièges de 
forme contournée sur pieds cambrés en bois sculpté 
doré, à décor de coquilles et chutes de feuillage. 
Epoque Louis XV. 

106 -Chaise de style Louis XV en bois sculpté doré, à 
dossier ajouré. Garniture en soierie brochée. 

107 -Deux chaises légères en bois doré et canné. De 
la Maison Jansen. 

108 -Petite banquette en chêne sculpté foncée de canne 
sur six pieds avec croisillons d&apos;entrejambes. Coussin 
en peluche verte. Style Louis XVI. 

MEUBLES, PARAVENTS 

109 -Bel ameublement de salle à manger en acajou. 
Riche garniture de bronzes ciselés dorés, composée 
d&apos;encadrements, entrées de serrures, rosaces et chapi 
teaux. Style Louis XVI. De la Maison Soubrier. 

Il comprend : 

Un buffet-dressoir ouvrant à deux portes, un tiroir 
central et tiroirs cintrés de côtés avec étagères sur 
montées de galerie en cuivre. Dessus de marbre vert 
et panneau fond de glaces compartimentés. 
Deux dessertes à étagères semblables. 
Une table à pans coupés et allonges. 
Douze chaises foncées de canne. 

/ 

110 -Meuble à deux corps en acajou richement orné de 
draperies, frise de poste, chutes et galeries en bronze 
ciselé doré. Le bas formant console pose sur quatre 
pieds-griffes légèrement cambrés. La partie supérieure 
ouvre à abattant décoré au vernis Martin, formant 
petit bureau; tiroirs d&apos;intérieurs et étagères d&apos;angle. 
Style Louis XVI. 

111-112 -Deux meubles d&apos;entre-deux genre de Boulle 
en bois noir, filets marqueterie de cuivre et ornements 
en bronze ciselé doré de médailles, godrons, rnas-
carons et figures allégoriques. Style Louis XIV. 

11 3 -Meuble d&apos;entre-deux genre de Boulle en bois n&quot;&gt;ir 
marqueterie de cuivre et ornements en bronze ciselé 
doré à cariatides d&apos;hommes, figures allégoriques sous 
un dais et rinceaux. Dessus de marbre. Style Louis 

XIV. 

114 -Meuble d&apos;entre-deux à côtés arrondis en acajou 
orné de bronzes dorés; il ouvre à deux portes pleines 
et un tiroir. Dessus de marbre. Style Louis XVI. 

115 -Bibliothèque en acajou et bois de rose ornée de 
bronzes dorés; elle ouvre au centre par deux portes 
vitrées et deux portes à rideaux, quatre tiroirs et une 
étagère sur les côtés. Dessus de marbre de couleur. 
Style Louis XV. 

116 -Petite armoire en bois de placage ouvrant à deux 
portes pleines ; elle est ornée de bronzes dorés. Style 

Louis XV. 


-i6 -

117 
Grande vitrine haute posant sur pieds gaines en 
chêne. 

118 -Vitrine en acajou ouvrant à une porte; elle est 
ornée de bronzes dorés. Style Louis XVI. 

119 -Vitrine en bois sculpté doré ouvrant à deux portes. 
Style Louis XVJ. 

120 
Butiet en chêne sculpté ouvrant à deux portes et 
deux tiroirs. Epoque Louis XV. 

121 
Grande commode de forme ventrue ouvrant à 
trois rangs de tiroirs en marqueterie de bois de pla 
cage. Ornements en bronze ciselé doré de chutes, 
entrées de serrures, poignées et sabots. Dessus de 
marbre gris. Epoque Louis XV. 

122 
Lit à une personne en bois peint gris mouluré et 
sculpté. Style Louis XVI. (-Sommier et literie.) 

Lit d&apos;enfant posant sur quatre pieds quadrangu-
laires et côtés a longs balustres détachés en acajou. 
Il est surmonté de quatre petites urnes. Epoque 
Empire. 

1 24 
Très grande console formée de deux statues de 
vieillard et jeune homme courbés supportant un pla 
teau, à motif de rocaille, en bronze patiné. 

I25 
Console d&apos;encoignure en chêne surmontée d&apos;une 
étagère, pieds à colonnes torses. Style Louis XIII. 

17 -

126 -Coiffeuse sur pieds-gaines à sabots, en bois satiné, 
filets d&apos;encadrements de bois de rose et racine. Style 
Louis XVI. 

127 -Grande table rectangulaire en bois de placage. 
Ceinture quart de rond, chute de cariatides d&apos;enfants, 
poignées de tirage, mascarons et sabots en bronze 
doré. Ouvre à un tiroir et une tirette de côté. Pose 
sur pieds cambrés. 

128 -Table à thé en acajou sur pieds fuselés à canne 
lures, surmontée d&apos;un plateau à fond de glace et 
galerie de cuivre. Encadrements et poignées en bronze 
ciselé doré. Style Louis XVI. De la Maison Soubrier. 

129 -Table à jeu en bois de placage ceinturé de cuivre 
et ornée de bronzes dorés. Style Louis XV. 

130 -Petite table à un tiroir en bois de placage de forme 
contournée, posant sur quatre pieds cambrés réunis 
par une tablette d&apos;entrejambes. Dessus de marbre 
brèche. Style Louis XV. 

13 1 -Guéridon octogonal en marqueterie de bois de 
couleur, plateau à bascule sur pied-tripode. Travail 
hollandais. 

i 3e -Guéridon rond sur trois pieds colonnes reliés en 
acajou et bronzes dorés. Dessus de marbre. Epoque 
Empire. 

1 33 -Pied-support en bois noir. Style chinois. 


-

i8 
-

i 34 -Grande table à thé en bois satiné orné de bronzes. 
Le dessus à fond de glace est surmonté d&apos;un plateau 
vitré. Style Louis XV. 

i 3i&gt; -Table de salon à un tiroir en marqueterie et 
bronzes dorés. Style Louis XV. De la Maison Jansen. 

1 36 -Paravent en bois sculpté doré à trois feuilles gar 
nies en soierie brodée et verre biseauté dans la partie 
supérieure. Style Louis XVI. 

13 7 -Grand paravent en noyer sculpté et filets dorés à 
cinq feuilles garnies de tapisserie au point moderne à 
sujet de chasse, personnages et paysages. 

1 38 -Paravent en bois sculpté doré de style Louis XVI 
à trois feuilles garnies de tapisserie d&apos;Aubusson 
moderne, à décor de draperies, noeuds de rubans, 
fleurs, bouquetière et animaux. 

1 39 -Ecran en bois doré de style Louis XVI, feuille en 
soie brochée. 

TENTURES, TAPIS 

140 -Deux paires de rideaux en damas de soie vert 
amande. (Avec anneaux en cuivre.) 

141 -Grande carpette d&apos;Orient fond crème, à décor de 
branchages et de motifs variés polychromes. Large 
bordure d&apos;encadrement fond rouge. 

5 m. 80 cent, x 4 m. 4 : cent. 

142 -Carpette galicienne à décor de ceps de vigne sty 
lisés sur fond blanc. Bordure d&apos;encadrement fond 
rouge avec ligne brisée fleurie. 

2 m. 37 cent, x 1 m . 40 cent. 

143 -Carpette galicienne décorée de trois médaillons 
vert et bleu sur fond rouge, encadrement de grecque 
fleurie sur fond blanc. 

2 m. 3o cent, x 1 m. 40 cent. 

144 -Carpette galicienne, à décor de fers de lance et 
dés sur fond brun. 

2 m. 10 cent, x 1 m. 45 cent. 

14D -Carpette galicienne, à décor de guirlandes de 
fleurs et draperies sur fond blanc. 

i m. 95 x 80 cent. 


-

i 9 
-

146 -Carpette galicienne, à décor de pensées sur fond 
blanc. 

i m. 65 cent, x 74 cent. 

147 -Deux tapis-chemins galiciens, à décor de motifs 
géométriques sur fond jaune. 

3 m. 10 cent, x 45 cent. 

•4 ^ -Deux tapis-chemins galiciens, à rayures transver 
sales polychromes. 

2 111. 60 cent, x 70 cent. 

OBUSG </unit>

<other>1 
/ * * V &gt; » # » </other>


</text>
</tei>