<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>p 

&apos; j û y 

• 

1 ; 

u L u n d i 7 D ÉC EM BR E 1 9 2 5 

tel DROUOT -

C ollection de M . L . 

Salle n° 9 

^TfAMPES HISTORIQUES 

principalem ent sur la 

RÉVOLUTION et L&apos;EMPIRE 

C om m issaire-P riseu r : 
E xpert : 

Me ANDRÉ DESVOUGES 
LÉ&lt;? L DELTEIL 

M a rc h a n d d E s ta m p e s 

26, rue de la G range-Batelière 
38, R u e de C hateaudun 

EX PO SIT IO N P U B L IQ U E 

le D im a n c h e 6 D é c e m b r e 1 9 2 5 , H ô te l D r o u o t, S a lle n ° 9 , d e 2 à 6 h e u r e s </cover>


<title>C A T A L O G U E 

D&apos;ESTAMPES HISTORIQUES 

principalem ent sur la 

RÉVOLUTION et L&apos;EMPIRE 

Dont la vente aura lieu 

à P A R IS , Hôtel D R O U O T , Salle n° 9 

le Lundi 7 Décembre 1925, à 2 heures précises 

E X PO SIT IO N PU B LIQ U E 

le Dimanche 6 Décembre 1925, de 2 à 6 heures 

Hôtel D R O U O T , Salle n° 9 

C om m isâaire-P riseür : 
E x p ert : 

M&apos;ANDRÉ DESVOUGES 
LÉ° P ELTEIL 

M a r c h a n d d e s ta m p e s 

2 6, rue G range-Batelière 
38, rue d e C hateaudun </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront 13 fr. 5 0 pour cent en sus 

des enchères pour les adjudications jusqu&apos;à 150 francs et 

19 fr. 5 0 pour cent au-dessus de ce chiffre, ainsi que pour 

les dessins, quel que soit le montant de l&apos;adjudication. 

M . Léo Delteil remplira, aux conditions d &apos;usage, les com 

missions que voudront bien lui confier les A m ateurs ne pouvant 

y assister. 

M M . les A m ateurs pourront visiter la collection, 38, rue 

de C hateaudun, du samedi 2 8 novembre au samedi 5 décem 

bre 1925. 

Exposition publique le 6 décembre 1925, H ôtel Drouot, 

salle n° 9, de 2 à 6 heures. </preface>

<unit>ESTAMPES HISTORIQUES 

ALBANA 

1 B an q u et civique donné par les G ardes N ationales de Lille au x 
troupes de la G arnison, le 27 e t 28 ju in 1790. -Gr. in-fol. B. ép 
coloriée. 

A L IP R A N D I (J.) 

2 D um ourier a rrê te B eurnonville, 2 av ril 1793. -A rrestation du 
duc d &apos;O rléans, 6 av ril 1793. -A rre sta tio n de R obespierre, 27 juill. 
1794--La M ort de R obespierre, 28 juill. 1794. -Série de 4 pièces, 
d &apos;ap. B arbier, e t Beys. -B. ép. coloriées. 

A L IX (P.-M .) 

3 Le Général Buonaparte. D &apos;ap. A ppiani. A Paris, chez Drouhin. -
Tb. ép. im p. en couleurs. 

A L IX -A U B E R T IN 

j 4 M ontée (et Passage) du G rand S t-B ernard p a r l&apos;arm ée F rançaise 
de Réserve sous les ordres du 1« consul B o n ap arte. -2 pièces d &apos;an 
G autier. In-fol. en larg. (plis). 
Y 
p &apos; 

ALM ANACHS 

5 A lm anach pour l &apos;an de grâce 1686. L &apos;A udience R oyale de Louis 
le G rand donnée au Sérén. Doge de G ennes. Dess. et gravé p ar De 
Larm essin. A Paris, chez la V e Bertrand. -Gr. in-fol. 
6 -A lm anach po u r l &apos;année 1773. P o n t de N euilly qui fu t dé-
cein tré le 22 sept. 1773 en présence de S. M. Louis X V e t de la F am ille 
Royale. -Gr. in-fol., coloriée. 
7 -A lm anach pour l&apos;année p résente. C om bat n av al e n tre les 
F rançais e t les Anglais le 27 juill. 1778 livré près de l &apos;isle d &apos;O uessant 
-Gr. in-fol., coloriée. 
8 -A lm anach de C abinet, dédié à la Ville de P aris. Gravé par 
Tardieu. -La F rance favorisée to u s les ans d &apos;une égale abondance 
N . Bocquel, fecit. -C alendrier royal po u r l &apos;année 1767. A R ouen, chez 
P. Seyer. -E ns. 3 pièces. 

A M É R IQ U E 

9 R ep résen tatio n du feu d &apos;A rtiflce tiré d e v a n t l &apos;H ôtel de Ville de 
P aris le 1er oct. 1758, en réjouissances des victoires rem portées su r 
les A nglais, en A m érique... G ravé sous la conduite de M. Le Bas, d &apos;an. 
D u m e n il.-B. ép. 


_ 

4 -

A U D O U IN (P.) 

10 N apoléon. -Jo sép h in e. -2 p o rtra its avec su jets au bas (Ba 
taille d &apos;A u sterlitz e t C ouronnem ent de M arie-Louise). -B. ép. (cas 
sures à la 2 e pièce). 

B A C L E R D &apos;A LB E (Gal) 

11 Les E nfans de P aris (Bataille de W itep sk , 27 ju illet 1812). -
Lithog. in-fol. ; b. ép. coloriée. 

B A LTA R D 

12 Vue de la Cour du L ouvre prise p en d an t l&apos;E x p o sitio n des P ro 
d u its de l&apos;In d u strie F rançaise, an IX . -Tb. ép. coloriée. 

B A SSE T ( A Paris, chez) 

13 E x écu tio n de Louis C apet X V Ie du nom , le 21 jan v . 1793. A 
Paris, chez Basset. -Gr. in-fol. ; b. ép. coloriée. 

B E N A Z E C H (C.) e t P E L L E G R IN I 

14 La S éparation de Louis Seize de sa fam ille. -Louis Seize en 
q u itta n t son confesseur un in s ta n t a v a n t de m ourir. -La P sse E li 
zab e th s o rta n t de la Conciergerie, etc. -E ns. 4 pièces gravées par 
C ardon e t S ch iav o n etti, 1794-1797 ; t. b. épr. (J avant le texte). 

B O Q U ET 

15 H istoire G énérale du Siècle. A Paris, chez le S 1 N olin et chez 
H . Bonnart. -Très gr. in-fol. 

BO UTON S 

16 De La Borde ; d &apos;Aiguillon ; de La R ochefoucauld ; N ecker ; 
Bail!y ; M irabeau ; B arnave ; etc. Série de 12 p o rtra its m inuscules 
en m édaillons, tirés su r 2 planches. 

BO VI (M.) 

17 A rrestatio n du R oy Louis X V I à V arennes. D &apos;ap. Pellegrini, 
1796. -In-fol. 

B R IO N 

18 A ssassinat de Michel Le P elletier, 20 jan v . 1793. -A ssassinat 
de J . M arat, 13 juill. 1793. -2 pièces. -B. ép. coloriées. 

B R O O K S H A W (R.) 

19 Louis X V I. Roi de F rance. A Paris chés Esnauts et B apilly. -
In-fol. ; tb . ép., gr. m arges. 

5 -

C A R IC A T U R E S 

20 T ra it de l&apos;H istoire de F rance du 21 au 25 ju in 1791 ou la Mé 
tam o rp h o se (F u ite de Louis X V I). -Ils n &apos;o n t pa&amp; assez de jam bes 
pour se sau v er. -D élibération à l&apos;A nglaise. -L &apos;E nragé ou l &apos;A vocat 
des aristo crates (l&apos;abbé M aury), etc. -E ns. 6 pièces coloriées (1 en 
noir). 
21 -C aricatures su r la N oblesse, le Clergé e t le T iers-E tat. -
Série de 32 p etites pièces de l &apos;époque, coloriées. 
22 -La Contre R évolution. -D éfaite des C ontre R évolution 
naires. ■ --L &apos;a tta q u e de la C o n stitu tio n . -3 pièces in-fol. en larg. ; 
b. ép. coloriées. 
23 -C aricature su r Bailly. B ailly (Coco) d éfen d an t sa fem m e. 
(P oulette) contre les assiduités d &apos;un coq e n tre p re n a n t (La F a y e tte ) 
-P e tite pièce de form e ronde, en couleurs. 

C A R R É E 

24 V ue perspective de la F o n tain e des Innocents, 1792. -Tb. 
ép. im p. en couleurs. 

C E R N E L (Mme) 

25 Le B onheur im prévu (A necdote relativ e à L ouis-Philippe J o 
seph, duc d &apos;O rléans). A Paris, chez Sergent. -Tb. ép. im p. en bistre. 

C H A P U Y (J.-B .) 

26 V ue persp. du C ham p de Mars, jo u r du S erm ent civique, 
14 ju ille t 1790. D &apos;ap. Le Roy. -Tb. ép. im p. en couleurs. 

C H A SSELA T 

27 C ham p d &apos;Asile. -T ra v a u x d &apos;Aigleville. -2 pièces gravées 
p ar Pom el ; b. ép. coloriées. 

C H E R E AU ( A P aris, chez) 

28 H om m age à la L iberté. -Ici l&apos;on danse (14 ju ille t 1790). -
2 pièces coloriées. 

C H E R E A U (Chez M m e F e) 

29 Bivouac des T roupes russes a u x Cham ps Elisées 
à P aris au 
31 m ars 1814. -B. ép. coloriée. 
30 -F ête de S. M. Louis d ix -h u it au J a rd in des Tuileries le 
25 ao û t 1815. -B. ép. coloriée. 

CO CH IN fils (C.-N.) 

31 D essein de l&apos;illum ination e t d u feu d &apos;artifice donné à Mgr le 
d au p h in , à M eudon, 3 sep t. 1735. -Pom pe funèbre de M arie-T hérèse 
d &apos;E spagne, d au p h in e de F rance, 24 nov. 1746. -2 pièces. 

D A M A M E -D E M A R TR A IS 

32 Vue d u Palais R oyal. Gr. in-fol. -T b. ép. coloriée. 


DAVID 

33 Marat tel qu&apos;il était au moment de sa mort. Gravé par Copia. 
-Tb. ép., gr. m. 

DEBUCOURT (P.-L.) 

34 Entrevue de LL. MM. l&apos;Empereur des Français et l&apos;Empereur 
de Russie sur le Niémen, le 25 juin 1807, d &apos;ap. H. Vernet. In-fol. 
en larg. -B. ép. 
35 -Mort du Prince Joseph Poniatowski. D&apos;ap. H. Vernet. 
Gr. in-fol. -Tb. ép. coloriée. 

DESRAIS 

36 Assassinat de Collot d &apos;Herbois. Gravé par Marchand. -B. 
ép. coloriée. 

DESSINS 

37 Passage du Quartier général Impérial sur le pont de Znaym 
lors de la demande de l&apos;Armistice de S. M. l&apos;Empereur des Français 
par l&apos;Em pereur d &apos;Autriche, campagne de 1809. -Vue de l&apos;île Laubo, 
dite Napoléon, de celle des Prisonniers, et des ponts construits sur le 
Danube, lors de la campagne d &apos;Autriche en 1809. ■ -D eux beaux des 
sins à l&apos;aquatinte par C. Vernet ? 
38 -Combat de Gilletta, 18 oct. 1793. ---Combat d &apos;Arlon, 1794. 
-2 dessins à la mine de plomb, de Loeillot et Girardet. 

D UPONCHELLE 

39 Louis Seize, d &apos;ap. Vanloo. -Marie-Antoinette. A Paris, chés 
Esnauts et Rapilly. -2 pièces ; b. ép., t. m. 

G IRARD 

40 Réponce du président du directoire à l&apos;Ambassadeur de la 
Porte ottomane le 10 thermidor an V. -Petite pièce de forme ovale, 
coloriée. 

G R E N IE R 

41 Reddition d &apos;Ulm. Gravé par Bovinet. -Bivouac d &apos;Austerlitz. 
Gravé par Jazet. -2 pièces, b. ép. (1 coloriée). 

G U ERRE d &apos;ESPAGNE 

42 Evénements de Mars, mai et août 1808 à Aranjuez et à Madrid 
(Abdication de Charles VI, proclamation de Ferdinand VII, etc). 
-Série de 8 pièces publ. en 1813 ; tb. ép. à t. m. 

GUILLOTINE 

43 Machine proposée à l&apos;Assemblée Nationale pour le supplice 
des Criminelles par M. Guillotin. -Le Poignard des patriotes est la 

hache de la Loi. -Massacre of the French King. La Guillotine or 
the modern beheading machine à Paris. In-fol., avec texte. -Louis 
the XVI King of France, attem pting to address the populace at the 
Place of Execution janv. 21, 1793. Pub. by R. Sayer. -Ens. 4 pièces 
(2 coloriées). 

GUY OT 

44 Vue de la Bastille prise des Fossées St-Antoine. -Vue du 
Jardin de la Bastille. -2 pièces de forme ovale ; b. ép. im p. en bistre. 
45 -Décoration de la Place de la Bastille, 14 juillet 1790. __ 
Dons patriotiques des Femmes. -Deux pièces de forme ovale ; 
b. ép. imp. en couleurs (remmargées). 
46 -l re attaque du premier pont le vis de la Bastille. -Vue 
prise du Second Pont levis de la Bastille. -Démolition de la Bastille. 
-3 pièces de forme ovale ; b. ép. im p. en couleurs. 
47 --Vue de la Bastille prise des Fossées St-Antoine. -Arrivée 
du Roy à Paris le 6 oct. 1789. -Deux pièces de forme ovale. Ep. 
en couleurs (restaurées). 
48 -l re attaque de la Bastille. D &apos;ap. Cornu. -IIe Vue de la 
Bastille. D&apos;ap. Pernet. -2 pièces ; b. ép. im p. en couleurs. 

H A R R IE T (F.-J.) 

49 Le 31 May 1793. -La Nuit du 9 au 10 Thermidor an II (As 
sassinat de Robespierre). -2 pièces gravées par Tassaert ; tb. ép. 
im p. en couleurs. 

H E N R I IV 

50 Henri IV guérissant les écrouelles. P . Firens fecit. --Bataille 
d &apos;Aumale, 1592. Gravé par D. Barriera. -Fête à Florence à l&apos;oc 
casion du mariage de Henri IV. D&apos;ap. J. Callot. -Entrée de Henry 
IV dans Paris, 1594. Gravé par Giboy. -Jeu royal de la vie de Henri 
IV. A Paris, chez Basset. -etc. -8 pièces (1 coloriée). 

IM AGERIE ANCIENNE 

51 Grande Colère de Jean-Bart à la porte des Tuileries de Paris. 
A Orléans, chez Lelourm i. Gr. in-fol. -Tb. ép. coloriée. (Belle et rare 
pièce de l&apos;époque.) 

IM AGERIE D&apos;ÉPIN AL 

52 Batailles et scènes, relatives à Napoléon. -Réunion de 29 pièces 
coloriées. 
53 -Batailles et scènes, relatives à Napoléon. -Réunion de 
28 pièces coloriées. 

ISABEY (J.-B.) 

54 Inauguration du port de Cherbourg par S. M. Marie-Louise 
27août 1813. Gravé par Piringer. In-fol. -Très belle ép. avec le cachet. 
55 -Arrivée de S. A. R. le Duc de Bordeaux à Chambord. Litho 
graphie originale. 1821. -B. ép. coloriée. 


-

8 -

J A N IN E T (F.) 

56 Vue du C ham p de Mars, à l&apos;in s ta n t où le R oi, les D éputés à 
l&apos;Assem blée N ationale e t les Fédérés réu n is, y p ro noncent le Serm ent 
civique, le 14 ju illet 1790. D &apos;ap. M eunier. -B. ép. im p. en couleurs, 
avec la lettre ouverte (pli). 

JA Z E T (A.). 

57. 29 J u ille t 1830 (Courage e t H um an ité). -24 février 1848 
(Courage e t P ro b ité). -2 pièces, p en d an ts, d &apos;ap. L. C ogniet e t Scho-
pin. Gr. in-fol. ; tb . ép. coloriées. 

J É S U IT E S (Pièces relatives aux) 

58 C outum e des Jésu ite s. -E stam p e du T ableau tro u v é dans 
l&apos;Eglise des cy d e v a n t so y d isa n t Jé s u itte s de Billom en A uvergne, 
l&apos;an 1762. -L &apos;orage. 1792. -3 pièces. 

J E U X D &apos;O IE 

59 J e u de la R év olution F rançaise. -D eux pièces différentes, 
coloriées, d o n t une avanl toute lettre. 
60 -J e u h isto riq u e de la Vie de N apoléon. A Paris, chez Jean, 
-B. ép. 

K E A T IN G (G.) 

61 Louis X V I in th e Tem ple a t P aris. -M arie-A ntoinette in th e 
P rison of th e Conciergerie a t P aris. -2 pièces, p en d an ts, ovales, 
d &apos;ap. S ingleton e t Mme la Mlse de B rehan. 1796 ; b. ép. 

L A G N IE T 

62 R écit v éritab le de ce q u i cest passée au x P o rt de la Grève à 
P aris le 3 a o u st 1645. Le M eusnié p rict à l&apos;ann eau . -Le M ouleur 
de nés. -2 pièces. 

LA F A Y E T T E 

63 La N atio n française aidée de M. de La F a y e tte te rra sse le des 
potism e. -M. de La F a y e tte com m 1 la G arde N ationale P arisien n e 
reçoit des m ains de la Ville l&apos;Epée de la Defense de la L iberté. 
2 pièces ; tb . ép. coloriées. 

L E B E A U 

64 Prise de Toulon, 29 frim aire, an 2. -P rise de la y ille de Venise, 
3 floréal, an 5. -P assage d u P o n t d &apos;Arcole. -B ataille de Léoben. 
-B ataille e t Prise d &apos;A lexandrie, 25 m essidor, an 6. --C om bat de 
N a z a re tte , 19 floréal, a n 7. -E ns. 6 pièces d &apos;ap. N au d et. A Paris, 
chez Jean. 
65 -Vie de B o n ap arte. -C onquêtes de N apoléon-le-G rand. 
-2 pièces cont* 48 p etits su je ts ronds. D &apos;ap. N odet. In-fol. en larg. 

N° 1 3 du catalogi 


N ° 6 6 du catalogue 


9 -

LEVACHEZ 

6 6 Bonaparte, Premier Consul de la République Française. D ap. 
Boilly. A Paris, chez l&apos;auteur, A n X . -Tb. ép. imp. en couleurs, 
toutes marges. 
6 7 -Bataille d &apos;Iéna, le 14 8 bre 1816. Grav. à l&apos;eau-forte par 
D. Bertaux, terminé par Levachez. -B. ép. coloriée. 

LOUIS XVI, RÉVOLUTION 

6 8 Louis Seize. -3 portraits gravés par Coqueret, Fatou, etc. 
-B. ép. (2 coloriées, 1 imp. en partie en couleurs), 2 à t. marges. 
69 -Louis Seize ; Marie-Antoinette ; Marie-Thérèse-Charlotte ; 
Louis-Joseph-Xaxier-François, dauphin. 4 petites pièces de forme 
ovale, cadres équarris. -Marie-Antoinette d &apos;Autriche, reine de 
France et de Navarre. En pied. -Ens. 5 pièces ; b. ép. coloriées. 
70 -Le Retour désiré. Louis XVI rappelle son Parlement. -
Le Triomphe des Patriotes ou la Chute des Aristocrates, 1790. --
La France éplorée à la mémoire de Louis XVI et de Marie-Antoi 
nette. A Paris, chez M me V e Chéreau. -Apothéose de Louis XVI. 
-4 pièces ; b. ép. coloriées (1 imp. en partie imp. en coul.). 
7 1 -Bombardement et prise de la ville des Deux-Ponts contre 
les Prussiens par les armées de la République. A Paris, chez Jean. 
-Le IX Floréal, an V II (assassinat des plénipotentiaires de Ras-
tadt). Gravé par Helman. -Les Premiers martyrs de la Révolution 
Française (Montauban, 10 mai 1790). Gravé par Simonet. -La 
Révolution Française arrivée sous le règne de Louis XVI. Gravé par 
Duplessis. -Ens. 4 pièces. (1 coloriée). 
72 -Vue de la Procession des Etats Généraux, à Versailles, le 
4 mai 1789. -La Journée mémorable du mardi 14 juill. 1789. -
Fédération de Lille, 1790. -Ens. 3 pièces ; b. ép. (2 coloriées, 1 imp. 
en bistre). 
7 3 -Ouverture des Etats Généraux à Versailles, 5 mai 1789. A 
Paris, chez Patas. -Vue de la Procession de l&apos;ouverture des Etats 
Généraux. -A ttroupem ent au fauxbourg St-Antoine, 28 avril 1789. 
Grav. par L&apos;Epine et Niquet. -Louis XVI et sa famille transférés 
au Temple. Gravé par Vinkeles, 1801 [ép. au* lettre). -Ens. 4 pièces 
(2 coloriées). 
7 4 __ Prise d &apos;Armes aux Invalides. -Démolition de la Bastille. 
-2 pièces ; tb. ép. imp. en couleurs. 
7 5 __ Prise de la Bastille. -Commémoration de la prise de la 
Bastille. -Ici l&apos;on danse. -Réunion de 5 pièces (3 coloriées). 
76 -Vue et perspective de la Lanterne à la journée du 14 juillet, 
jour de la prise de la Bastille. 1789. In-fol. en larg. -Tb. ép. imp. en 
bistre (Rare). 
7 7 __ Exécution de Mr le Mls de Favras. -Pompe funèbre du 
convoi de Mirabeau. A Paris, chez Le Claire et chez Guyot. -Inau 
guration du buste de Marat, an 2. Gravé par Ransonnette. -Ens. 
3 pièces coloriées. 
7 8 __ Arrivée de l&apos;Assemblée Nationale au Champ de Mars, 14 juil 
let 1790. -Pacte fédératif à l&apos;instant où M. de La Fayette a prononcé 
le serment. -2 petites pièces de forme ronde ; b. ép. imp. en couleurs. 
79 __ Fête de la Fédération, 14 juill. 1790. 2 petites pièces de 
forme ovale. -B. ép. imp. en couleurs. 


-

10 

80 -Fête de la Fédération, Champ de Mars. -Fête de la Li 
berté. --Réunion de 5 pièces par Sergent, Girardet, Winkelès, etc. 
-B. ép. coloriées (1 im p. en couleurs ; 1 aut lettre). 
81 -Confédération des François à Paris l&apos;an 2e de la Liberté, 
14 juill. 1790. Dess. et gravé par Gentot. -Vue du Champ de Mars, 
dit de la Fédération. A Paris, chez M ondhare et Jean. -2 pièces 
in-fol. ; b. ép. (la 2e coloriée). 
82 -Affaire du Camp de Grenelle sous Paris ; Supplice de douze 
des prévenus dans l&apos;affaire de Grenelle. 2 p. publiées chez St-Sauveur 
et chez Depeuille. -Affaire du Camp de Grenelle. Grav. anonyme 
coloriée. -Ens. 3 pièces. 
83 -Le Temple. Pièce ovale. -Louis XVI taking leave of his 
Family previous to his execution. -Fintragique de la Reine de France. 
A Paris, chez les M ds de Nouveautés. -Marie-Antoinette à la Concier 
gerie ? Gravé par Rosmoesler. -Ens. 4 pièces (3 coloriées). 
84 -Le Ministère Grave directeur du Spectacle. -Allégorie, 
15 juin 1792 allemande. -Grande séance aux Jacobins en janv. 1792. 
-Vive le Roi ! Vive la Nation ! -Le Marchand d ;habits. -
P. Barras, premier du nom, roi de France. -Ens. 6 pièces (2 coloriées). 
85 -Tableau des Papiers et Monnoyes. -Le Triomphe de 
l&apos;Agioteur. -Papiers monoies. -3 pièces ; b. ép. coloriées. 
86 -La Loyauté. A Paris, chez Jean. -Liberté, Egalité. Gué-
rin fecit. -Egalité. A Paris, chez le Cen Queverdo. -Sistème astro 
nomique de la Révolution Française. -Gravure. Choix de sujets 
intéressants pour servir à l&apos;Histoire de la Révolution Française. Pros 
pectus et 3 figures (frises) grav. par Lucien, d&apos;ap. M oitié, etc. -Réunion 
de 7 pièces (5 coloriées). 
87 -Proclamation des chefs de l&apos;Armée Catholique et Royale 
de Bretagne, 21 avril 1795. -Hommage à l&apos;Eternel. -Carte de la 
France divisée en Départemens, 1790. -Calendrier national, par 
le républicain J.-F. Lefevre. -Cocarde royale et de la Liberté, etc. 
-Réunion de 8 pièces, placards, carte, calendrier et imageries. 

LOUTHERBOURG (P.-J. de) 

88 The Grand Attack on Valenciennes, 25 juin 1793. Gravé par 
W. Bromley, 1801. Gr. in-fol. (pli). 

MACHY (De) 

89 II y a loin de la pointe du poignard de l&apos;assassin, au coeur de 
l&apos;homme juste (Mathieu Moli). --Tb. ép. im p. en couleurs. 

MARLET 

90 Pie VII visitant l&apos;Institution des Sourds et Muets, 23 fév. 1805 
-Tb. ép. coloriée. 

91 -Anthousiasme des Français pour Henri IV lors de la trans 
lation de sa statue au Pont Neuf, le 14 aoust 1818. -In-fol. en lare1 
-■ B. ép. 

-

11 -

M ARTINET 

92 Adieux du Maréchal Lannes à sa famille. -Mort du Maréchal 
Lannes. -2 pièces in-fol. en larg., gravées par Charon ; b. ép. à t. 
marges. 

MARTINET. -NOEL FR È R E S 

93 Trait de bonté de l&apos;Empereur, 7 mai 1815. -Clémence de 
S. M. l&apos;Empereur des Français envers le Prince d &apos;Harfeld. -2 pièces ; 
b. ép. coloriées. 

M IX ELLE 

94 Joseph Arné, Grenadier. Dess. d &apos;ap. nature par Beauvais. -
Bonne ép. im p. en couleurs. 

M ONDHARE (A Paris, chez) 

95 Louis Seize. -Marie-Antoinette d&apos;Autriche. -2 pièces, pen 
dants, gr. in-fol., en pieds. -b. ép. coloriées de l&apos;époque. Très rares. 

MONNET (C.) 

96 Journée du 10 août 1792. -Gravé par Helman, 1793. -B. 
ép. coloriée. 
97 -Napoléon, Empereur des Français, distribue les Etoiles de 
la Légion d &apos;Honneur dans le Temple des Invalides, 26 messidor, 
an X II. Gravé par J.-A. David. In-fol. -B. ép. 

MONSALDY 

98 Le Triomphe des Armées Françaises (Pichegru, Moreau, Hoche 
et Bonaparte). -Tb. ép. coloriée. • 

MOREAU L&apos;A IN É (J.-G.) 

99 Vue du Pont de Neuilly, près Paris. -Vue du château de 
Vincennes. -2 pièces grav. par E. Saugrain, 1784 ; b. ép. (la l re 
avant la dédicace). 

MOREAU LE JE U N E (J.-M.) 

100 Constitution de l&apos;Assemblée Nationale, 17 juin 1789. -Tb. 
ép. avant le texte, gr. marges. 

M ORRET 

101 Bonaparte 1er Consul. D&apos;après Apiani. A Paris, chez D rouhin. 
-Tb. ép. im p. en couleurs. 

NAPOLÉON 

102 Scène de la vie de Napoléon. 12 petits sujets de forme ronde 
imprimées sur la même planche. -Gravure anonyme coloriée. 


-

12 -

103 -A rrestatio n du P ape Pie V I e t son tra n s fe rt en F rance, 
1798-1799. -Série de 4 pièces grav. p ar M occhetti, B onato, etc., 
d &apos;ap. S. Beys, Agricola, etc. 
104 La Religion trio m p h a n te , 18 av ril 1802. --C ouronnem ent 
de Jo sép h in e. -D ép art précipité de la R eine de P russe. A Paris, 
chez les frères Noël. -La M achine Infernale. -M achine infernale 
dirigée p ar les A nglais pour incendier St-M alo. -B o n ap arte prêt 
à s &apos;em barquer. -6 pièces coloriées (1 en noir). 
105 -13 V endém iaire, an 4. 2 pièces différentes. -Séance m é 
m orable du Corps Législatif sous l&apos;O rangerie à St-Gloud, 19 brum aire 
an 8. Gravé par Le Beau, d&apos;ap. Naudel. -H om m age des A rts à Bo 
n a p a rte . Gravé par M ariage. -N apoléon à Schoe nbrunn. E p. à 
l&apos;étal d&apos;eau-forte. -Assem blée du C ham p de Mai, 1815. -R eto u r 
de B onaparte, 29 m ars 1815. -E ns. 7 pièces ; b. ép. (4 coloriées). 
106 -Passage du Mincio. -Passage du P o n t de Lody. -E n trée 
triom phale de N apoléon le G rand, dans la ville de Berlin. -E n trée 
Irio m p h an te de S. M. N apoléon dans la ville de V ienne. -B ataille 
du M ont S ain t-Jean . -4 pièces publiées chez Chéreau, Joubert, Basset, 
Jean, etc. -B. ép. coloriées. 
107 -Passage du R hin (Desaix). -A llocution d e v a n t Augs-
bourg. (Ep. aiJ lettre). -B ataille d &apos;Iéna. --M ort du duc de M onte 
bello. -N apoléon à A rcis-sur-A ube. -Ils n &apos;o n t plus peur. -6 pièces 
pu b. par Bance, Bulla, Dubreuil, Dopter, etc. ; b. ép. coloriées (1 im p. 
en partie en couleurs). 
108 -Vue de la G rande P arad e passée p ar le 1er Consul, Palais 
des Thuilleries. G ravé p ar Le Beau, d &apos;ap. D esrais. -B ataille de 
Rivoli. G ravé p ar P. G irard et (ép. a v &apos; le ttre ). -N apoléon à Essling 
G ravé p ar T ajet, d &apos;ap. Bellangé. -La G arde m e u rt e t ne se rend 
pas. L ilh. de H. Bellangé, 1849. -Ce p o rtra it d u duc de R eich stad t 
offert à N apoléon. L ith. de M aurin. -E ns. 5 pièces (3 coloriées). 
109 -Veille de la B ataille d &apos;A u sterlitz. -D ebarkation of N a 
poléon B o n n ap arte of P o rto Ferra.jo. -C ap itu latio n glorieuse des 
F rançais d an s la ville d &apos;H u ninque (1814). -B attle of W aterloo. -
Die Schlacht von M o n tm artre vor P aris, 30 m arz 1814. -etc. -
Réunion de 9 pièces (7 coloriées). 
110 -G rande cérém onie du M ariage de LL. MM. N apoléon I er 
avec l&apos;archiduchesse M arie-Louise. G ravé p ar L ebeau, d &apos;ap. N au d et. 
-E n trée de S. M. I. M arie-Louise dans la ville de P aris, le 2 av ril 
1810. A Paris, chez la V e Chéreau. -E ns. 2 pièces ; b. ép. (la 2e 
coloriée). 
111 -Clémence de S. M. l&apos;E m p ereu r e t Roi (Psse q e H atzfeld). 
-N apoléon acco rd an t à Mme de St-Sim on la grâce de son père. 
G ravé par B osselm ann, d &apos;ap. C hasselat. -N apoléon v is ita n t la 
Maison de St-D enis. -3 pièces ; tb . ép. coloriées. 
112 -E n trev u e de LL. MM. l&apos;E m p ereu r N apoléon e t l&apos;E m p e 
reu r A lexandre, s u r le N iém en, 25 juin 1807. G ravé p ar L am eau e t 
M isbach. -E n trev u e de LL. M. II. N apoléon le G rand et A lexandre 
I er. G ravé p ar Le B eau, d &apos;ap. N odet. -2 pièces ; b. épreuves. 
113 -D étails su r l&apos;em b rasem en t de la ville de Moskow. P lacard 
orné d &apos;une figure su r bois. -Le Présage (Bataille de Moscow). A 
Paris, chez Dubreuil. -Le Gal G érard à K ow no (1813). Lith. par 
H. V ern et. -R em p arts de V incennes dess. d &apos;ap. n a tu re le 21 m ars 
1804 (E xécutio n du duc d &apos;Enghien). Lilh. de C. Motte. -4 pièces 
(2 coloriées). 

-13 -

1 1 4 __ A bdication de N apoléon au P alais de F o n tain eb leau le 
20 av ril 1814. A Paris, chez Desnos. -Les ad ieu x de l&apos;E m p ereu r a 
son arm ée à F ontainebleau. -B o n ap arte à Ste-H élène. Lith. des 
Engelm ann. -E ns. 3 pièces ; b. ép. (2 coloriées). 
1 1 5 __ F unérailles de N apoléon. -Vues de Longwood, 4 p . -
D ernier pèlerinage au to m b eau de N apoléon ; O u v ertu re du cercueil 
de N apoléon. 2 Uthog. p ar C ham pin e t V. A dam . -E ns. 7 pieces 
(5 im p. en couleurs et coloriées). 
116 __ F am ille im périale. -G rand sceau des arm es de l&apos;E m pire 
français. -A ppel a u x A rmées françaises p ar leurs cam arades (Cons 
piratio n co n tre B onaparte, 1er Consul, a n X). -D écret îm péria 
qui ordonne la levée de la conscription de 1806 (C ontingent du dépt 
d &apos;Ille-et-V ilaine), etc. -R éunion de 6 pièces, placards e t im ageries 
(2 coloriées). 

N E C K E R 

117 M onum ent pour P aris. G ravé p ar K oning e t Beck, d &apos;ap. K ok, 
1 7 9 0 . -F rançais si j &apos;étais perdue, vous me tro u v eriez au coe u r de 
v o tre R oy. -2 pièces ; b. ép. (la 2e coloriée). 

N O E L 

118 Vue de P aris. G ravé p a r Hegi. -B. ép. im p. en 2 tons (petites 
cassures restaurées). 

O P IZ 

119 E scorte de prisonniers russes p assan t sous la porte St-M artin, 
1814. -B. ép. coloriée. 

O ZA N N E 

120 V ue de la F açade du L ouvre, du côté de S t-G erm ain de 
l&apos;A uxerois. In-fol. en larg. --B. ép. (doublée). 

P E R R I E R 

121 M onseigneur le d au p h in C hassant. A Strasbourg, chez l&apos;auteur. 
In-fol. en larg. -Tb. ép. 

P IC A R T (B.) 

122 M onum ent consacré à la p o stérité en m ém oire de la folie 
incroyable de la X X e année du x v m e siècle, 1720. -Ep. coloriée. 

P IÈ C E S H IS T O R IQ U E S 

123 A m burbica A rm ati Sacricolarum A gm inis pom pa, L utetiae 
1593, IV eid. fév. ex h ib ita,.. (Procession de la Ligue, 1593).G ravure 
anonym e de l&apos;époque, très gr. in-fol. en larg. 
124 -M assacre des H uguenots fa it à P aris le 24 a o û t 1572. A 
P aris, chez Jean. -Le Ca) de L orraine b én issan t les assassins de la 
St-B arthélem ie. -P rocession de la fam euse ligue contre H enri IV, 


-

14 -

1593. -Les Gourmeurs (Henri IV com battant la Ligue). Gravé par 
Villa m e n a.-Traité d &apos;Angers, 1598.-e tc .-6 pièces (1 coloriée). 
125 -Entrée de Louis X IV à Paris, 1660 ; 4 pl. -Ingresso 
Soleno in Parigi del Re e Regina di Francia il di 26 di Agosto 1660.__ 
Bateau illuminé qui descendit la Seine le jour du mariage de Louis XIV 
avec Marie-Thérèse). Marot fee. -Audience solennelle donnée par le 
Roy de Siam à M. le Cher de chaum ont 1685. A Paris, chez N o li n .__ 
etc. 8 pièces. 
126 -Ramas de différents portraits. Titre-front, avec port 
de Louis XIV, gravé par Et. Gantrel. -Des Magistrats présentant 
un livre au Roi. Grav. par Chauveau. -La Forteresse de Montmelian 
prise par M. de Catinat, 21 déc. 1691. Gravé par S. Le Clerc. -Le 
Passage du Rhin. -Mausolée pour la Cérémonie funèbre de Marie-
Louise-Gabrielle de Savoye, 1714. -etc. -Réunion de 12 pièces. 
127 -Inventaire. -Le Crieur de Versailles. -2 pièces du x vn, 
relat ives à la destruction de la flotte française à la Hogue (1692). 
128 
Le Règne de Louis XV, roi de France et de Navarre, com 
mencé par la délivrance des prisonniers d &apos;état et le rappel des exilez 
4 sept. 1715. -L&apos;an 1715, 1&quot; du règne de Louis XV, la liberté a été 
rendue à ceux qui restaient disgraciés pour les affaires de l&apos;Eglise... 
-Louis XV tenant son lit de justice pour sa majorité. A Paris chez 
Demortain. -Ens. 3 pièces in-fol. 
129 -Réception des Chevaliers de l&apos;ordre du St-Esprit dans la 
Chapelle de Versailles, 3 juin 1724. Gravé par J. Rigaud -Plan 
et vue du feu d &apos;artifice tiré à Paris, le 21 janv. 1730, au sujet de la 
naissance de Mgr le dauphin. Grav. par Dumont, d &apos;ap. Servandoni. 
-Place des Victoires. Publication de la Paix, nov. 1748 A Paris 
chez Thevenard. -3 pièces. 
&apos; 

PIN G R ET 

130 -Voyage du Roi Louis Philippe au ch:iu de Windsor 1844 
-Série de 11 lithographies. 

PORTUGAL 

&quot;um vT 

J l ev!e-î Alcantara, Prince Royal. -Léopoldine, Ar 

chiduchesse d Autriche, Princesse royale. -2 portraits gr. in-fol 
Gravés par Badoureau, d &apos;ap. Vautier. _ B. ép. im p. en couleurs et 

QLEVERDO 

132 Charlotte Corday. Portrait avec scène du meurtre de Marat 
Gravé par Massol. -B. ép. coloriée. 

RANSONNETTE (N.) 

133 Vue persp. du nouveau Palais Royal, 1735. -L&apos;Arrivée du 
Roi a son Palais de justice. -2 pièces ; tb. ép. 

-

15 -

RESTAURATION 

134 -Les voeux de la Rosière accomplis (Louis X V III à Blan-
kembourg). -Trait de grandeur d &apos;âme et de courage de S. M. Louis 
X V III. Grav. par Coqueret. -Vue de la Place Louis XV le jour du 
Te Deum que l&apos;Empereur de Russie a fait chanter pour son entrée dans 
Paris, 4 avril 1814. Dess. par Courvoisier ; gravé par Dubois. -
Départ du Roi le 19 mars 1815. -Jour de Fête at St-Cloud, sept. 
1815, w ith the British Troops on duty. -5 pièces ; tb. ép. coloriées. 
135 -Vue de la Maison, dite High-shot house, à Twickenham 
occupée par S. A. S. Mgr le duc d &apos;Orléans depuis l&apos;an 1800 jusqu&apos;à 
l&apos;année 1807. -2 pièces ; b. ép. coloriées (1 avec marge ; l&apos;autre 
montée sur passe-partout). 
1 3 6 -The celebrated Marshal Ney designed from nature as he 
appeared at the Hospital of M aternity two hours after his death dec. 
the 7, 1815. London, pub. 1821 by Th. Bromn. In-fol. -B. ép. co 
loriée. 
137 -A ttentat du 28 juillet 1835 (Machine infernale). Lith. par 
Marlet. -Bal donné à la Garde Royale par la ville de Rouen, 31 janv. 
1824. -Reddition de la Citadelle d &apos;Anvers, 2 déc. 1832. -Vive le 
Roi, vivent les Bourbons. Aquarelle par L. Ch. de M ont-V iol, août 
1815. -Le Comte de Paris. Imagerie, etc. -Ens. 6 pièces coloriées 
et 1 aquarelle. 

RÉVOLUTIONS DE 1830 ET 1848 

138 A ttaque de l&apos;Hôtel de Ville, vue du Pont d&apos;Arcole. Gravé par 
Moreau, d &apos;ap. Dubuisson. -Rue de Rohan, 29 juill. 1830. Gravé 
par Jazet, d &apos;ap. H te Lecomte. -2 pièces gr. in-fol. ; b. ép. coloriées. 
1 3 9 _ Révolution de 1830 : Formation des Barricades. -Prise 
du Palais Royal. -Le Peuple à la Caserne des gendarmes. -etc. -
5 lithographies par H. Bellangé, Charlet et Jaime. 
140 -L&apos;Allocution (28 juillet 1830). -E h bien oui ! charbon 
nier est maître chez lui. -Histoire de la Grande Semaine. -La 
Bourse. -etc. 8 pièces gravées et lithog. par Charlet, Bellangé, etc., 
coloriées (2 en noir). 

RUGENDAS 

141 Bataille de Hohenlinden, 2 déc. 1800. Gravé par Steinlen. -
B. ép. coloriée. 
142 -Bataille d &apos;Elchingen, auprès d &apos;Ulm, 14 oct. 1805. -B. ép. 
coloriée. 
1 4 3 -Grande bataille d &apos;Austerlitz, 2 déc. 1805. -B. ép. co 
loriée. 
1 4 4 -Retraite de l&apos;Armée française de Moscou, nov. et déc. 1812. 
-B. ép. coloriée. 
1 4 5 -La Bataille des Nations de Leipsic, 19 oct. 1813. -B. ép. 
coloriée. 
146 -Bataille de Hanau, 31 oct. 1813. -B. ép. coloriée. 
1 4 7 -Fuite de Napoléon dans la Bataille de la Belle Alliance, 
18 juin 1815. -Jonction de Wellington et de Blücher à la bataille de 
Waterloo. -2 pièces ; b. ép. coloriées (la 2e sans marge). 


-

16 -

RUOTTE 

148 D sse d &apos;Angoulême (S. A. R. Madame), d &apos;ap. Philippe. -B. ép. 
imp. en couleurs et coloriée. 

SA U ER W EID 

149 Bivouac des Cosaques, aux Champs Elysées à Paris, le 31 mars 
1814. Gravé par Jazet. -Tb. ép. imp. en couleurs et coloriées. 

SERGEN T-CH A PU Y 

150 -Vue du Champ de la Fédération 14 juill. 1790, d &apos;ap. Bour-
jo t. -Vue perspective du Champ de Mars. D&apos;ap. Le Roi. -2 pièces, 
b. ép. imp. en couleurs. 

T H E V E N IN (C.) 

151 Prise de la Bastille. In-fol. -Tb. ép. avant la lettre, coloriée. 

V ILLEN E U V E 

152 Le Traite Louis X V I (Louis XVI à la lanterne). A Paris chez 
Villeneuve. -Tb. épreuve imp. en ton bistré. 

VUES DE PA R IS ET DE FRANCE 

153 Vue de la Place des Victoires. A Paris, chez L. Nolin. -La 
Place de Louis X V I et la Salle d &apos;Opéra, par Belanger. Gravé par 
B erthault. -Vue de la Place Neuve de Louis XV le Bien-aimé. Gravé 
par Tara val, d &apos;ap. Moreau. -Vue de la Tour de l&apos;Horloge et de la 
Conciergerie. Grav. anonyme (ép. non terminée). -Ens. 4 pièces. 
154 -Vue de St-Ouen. Gravé par de Franqueville. -Vue du 
déceintrem ent du Pont de Neuilly, 22 sept. 1772. Gravé par Prévost 
et De Longueil. -Vue de l&apos;Explosion du magasin à poudre d &apos;Abbe-
ville le 2 9bre 1773. Gravé par Macret. -Ens. 3 pièces. 

W ELLS (J.) 

155 Prise de la Bastille. --D épart de la Milice bourgeoise pour Ver 
sailles, 5 oct. 1789. -Entrée du Roi à Paris, 6 oct. 1789. -Ens. 
3 pièces gr. in-fol. ; b. ép. coloriées. 

W EST (B.) 

156 The D eath of general Wolfe. Gravé par Th. Falcheysen. Gr. 
in-fol. -Tb. ép, coloriée. 

3686. -Étampes, lmp &quot; La Sem euse&quot;. -1925. 

! 

t 

fi 

j* 

t </unit>


</text>
</tei>