<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>A n c ie n s et M o d e r n e s 

TABLEAUX ANCIENS 

F aïen ces et P o rcelain es 

Argenterie -Objets de vitrine 

BRONZES -PENDULES 

Tapisseries anciennes 

T apis d &apos;A u b u sso n et d &apos;Orient 

V E N T E A P A R IS 

H O T E L DROUOT -S A L L E N° 6 

le Samedi 6 Mars 1926 </cover>


<title>C A T A L O G U E 

DES 

MEUBLES ET SIÈGES 

A N C IE N S E T M ODERNES 

en m arqueterie, acajou et bois sculpté 

Console desserte par Nicolas PETIT 

T A B L E A U X A N C IE N S 

par ou attribués â 

P.-J. CLAYS -GONZALÈS COQUES -FR A N C K LE V IEU X 

J.-B. GREUZE -LAM BRECHT 

P etite d é c o ra tio n de 4 p a n n e a u x p ein ts 

FAIENCES et p o r c e l a i n e s 

de Delft, U rbino, Chine, J a p o n et P a r is 

ARGENTERIE ANCIENNE 
MODERNE 

Objets de vitrine et variés -Miniatures 

S c u lp tu re s -G laces B ois scu lp té 

BRONZES D&apos;AMEUBLEMENT &amp; PENDULES 

des ép o q u es L ouis XIV et l&apos;E m p ire 

TAPISSERIES ANCIENNES 

et 

T A P IS D &apos;A U B U S S O N 
T A P IS D &apos;ORIENT 

DONT LA VENTE AU X EN CHÈRES PU BLIQ U ES AURA LIEU 

H ô te l O ro u o t « S si lie n° €5 

Le samedi 6 mars 1926 

à deu x heures précises. 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

Me F. LAIR DUBREUIL, 6, Rue Favart 

KXPEHTS : 

M. Marius PAULME 
M. Georges B. LASQUIN 

45, Rue Pergolèse 
il, Rue G range-B atelière 

PARIS 

EXPOSITION PUBLIQUE 

le v e n d re d i 5 M ars 1 9 2 6 , S alle n° 6 , de 2 h e u re s à 6 h e u re s </title>


<preface>C O N D IT IO N S DE VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les acquéreurs paieront 1 9 .5 0 pou r cen t en sus des enchères 
pour les objets soumis à la taxe de luxe et 4 4 p ou r cen t pour les 
autres objets. 

IM PR IM ER IE MODERNE DES BEAUX-ARTS -BOIS-COLOM BES -T É L . : 275 </preface>

<unit>DÉSIGNATION 

FAIENCES -PORCELAINES 

5 -D ôift. P otiche octogon ale en ancien n e faïence, décor 

de fleurs et lam brequins en bleu. 

2 à 4 -D elft. Finit plats variés et deux assiettes en 

an cien n e faïen ce, d écors de fleurs et oisea u x en b leu . 

5 _ D elft. Vase cornet exagonal en ancien ne faïence, 

décor bleu à paysage avec fleurs en relief. 

6 -Ita lie. Grand plat rond en an cien n e faïence, décoré 

d&apos;un cavalier com battant une Chim ère. (R éparé.) 

7 -Ita lie (U rbino). Coupe ronde à p ié d o u c h e e n ancien ne 

faïence décorée présentant l&apos;E nlèvem ent de P roserp ine. 

(R éparé.) 

8 -Ita lie et M id i. D eux plats en faïence, décors de sujet 

m yth ologiq u e et corb eille de fleurs. 

9 -Japon. Six assiettes en ancien n e porcelain e, décors 

variés, une en bleu et cin q en rouge et or. 

10 -C hine. F lacon à thé en ancien n e p orcelaine, décor 

de branches fleuries en b leu , b ou ch on en argent. 

11 -C hine. Quatre assiettes en ancien n e p orcelain e, décors 

variés en cou leu rs à fleurs. 

12 -Chine. D eux vases à six pans en ancien ne porcelain e, 

décor de figures de fem m es, branchages fleuris et vases 
de fleurs, m ontures en bronze. 

13 -C hine et C om pagn ie d es In d es. T rois vases-cornets 

en ancien ne porcelain e, décor de fleurs en bleu et paysages 
à personnages en cou leu rs, deux à m onture de bronze. 


_ 4 -

-C o m p a g n ie d e s In d e s . Huit assiettes en ancienne 
porcelaine, décors variés en couleurs, à personnages. 

-B o isse ttô . Compotier rond en ancienne porcelaine, 
décor de fleurs en couleurs. 

-B o iss e tte . 
Porte-huilier en ancienne porcelaine décoré 
de bouquets de fleurs, avec ses anciennes burettes en 
verre doré. 

-P a r is . Deux grandes statuettes de jeune homme et 
jeune femme portant une corne d &apos;abondance, form ant 
flambeaux sur socle à rocailles. Epoque 1830. 

-P a r is . La 
fillette au chat, d&apos;après P ru d &apos;lion. Statuette 
décorée en couleur. Epoque 1830. 

-Pendule en porcelaine décorée surm ontée d&apos;une sta 
tuette de Chasseur avec son chien. xixe siècle. 

TABLEAUX -DÉCORATIONS 

3 0 I L L Y (A ttib u é à) 

bis -Portraits d&apos;homme et femme. 

Deux pendants sur toile. 

C L A Y S (P .-J .) 
-Marine. 

Peinture sur bois, signée et datée 1874. 

C O Q U ES (G o n zalès) 

21 -Portrait d&apos;homme tenant un bittet dans sa main droite. 

Peinture sur cuivre signée et datée. 

F R A N C K L E V IE U X 

-Le Christ tombant sous la croix. -(bitte com position 
est entourée de quatorze petites scènes religieuses. 

Panneau. 

-5 -

G R E U Z E (É c o le d e) 

23 -La Fillette an capucin. 

Toile, cadre Louis XVI. 

L A M B R E C H T (A ttr ib u é à) 

24 -Scène d &apos;intérieur de cuisine. 

Panneau, cadre Louis XVI. 

É C O L E F R A N Ç A IS E 

25 -Le Moulin -La Passerelle -Le Pont -Les Rochers. 

Quatre toiles décoratives. 
H auteur, 1&quot; 60; largeur, 0m60. 

ARGENTERIE -OBJETS DE VITRINE 

MINIATURES 

26 -Un pichet à vin en verre émaillé, m onture en métal 
argenté. -Un service à découper de trois pièces à manches 
en ivoire et une cuiller à punch en métal. 

27 -Deux tasses à vin en argent, décors de gaudrons, une à 
anse serpent. 

28 -Poisson articulé en argent form ant boîte. 

29 -Petit sucrier en argent repoussé de feuillages. 

30 -Cafetière en argent guiîloché, avec chiffre L. E. 

31 -Plat long en argent. Style Louis XV. 

32 -Cinq pièces en argent et vermeil : pince à sucre, deux 
brochettes, une cuillère à grog et un plateau à gateaux en 
cristal à m onture d&apos;argent. 

33 -Paire de petits flambeaux en argent fondu, décor de 
feuillages. 


-ß -

-S ucrier avec couvercle en arg en t guilloché et un cen d rier 
en argent repoussé de tètes d &apos;anges. 

-P etit su crier à deux anses et couvercle ea argent. 
Poinçon « Vieux P aris ». 

-Douze g ran d s co u teau x et un service à déco u p er avec 
m anche en arg en t, travail étran g er fin du x v m e siècle, 
d an s leur vieil écrin en cu ir. 

-E cu m o ire à confiture ancien en argent. 

3 _ P o rte-h u ilier en arg en t à déco r de figure de m usicienne, 
tète de P h éb u s, cygnes, am o u rs et feuillages. P o in ço n 
« T ête de V ieillard ». É p o q u e de la R estau ratio n . 

39 -P o rte-h u ilier en argent a jo u ré orné de co u ro n n es, vase 
et tête de cygne. P oinçon « T ête de V ieillard ». É poque de 
la R estau ratio n . 

40 -Q uatre salières sim ples en arg en t, en form e de co rb eille 
ro n d e ajo u rée. É poque D irectoire ; in térieu rs en verre bleu. 

41 -G rande cafetière en argent à pieds palm és, bec. à tête de 
griffon. P o in ço n «T ête de V ieillard ». 

42 -P lateau rectan g u laire en cu iv re plaqué d &apos;arg en t. 

4 -S oupière ovale avec couvercle en cu iv re et arg en t, décor 
au vernis de réserves de fleurs su r fond bleu tu rq u o ise, 
do uble fond en argent. 

4 -Peigne espagnol en argent d o ré, xvm® siècle. 

4 5 -Petite om brelle de v o itu re en soie et dentelle de C han 
tilly n o ire, avec m anche d &apos;iv o ire. 

46 -4 C arnets-souvenirs en ivoire et nacre décorés. E poque 

1830-40. 

47 -G rande m in iatu re ovale : p o rtra it d &apos;un général du 
1er E m pire. M anière d &apos;fsabey. 

-7 -

48 -Deux m in iatu res, une rectan g u laire et une ro n d e : p o r 
tra its d &apos;hom m e, une est signée C hereau. F in du x v m e siècle. 

49 -M iniature ovale : p o rtra it d &apos;hom m e, fin d u x v m e siècle; 
m ontée su r un b racelet en c rin , dans un m éd aillo n en o r. 

OBJETS VARIÉS 

50-51 -Q u atre rap es à tabac en ivoire sculpté du xvm® 
siècle. 

52 -P resse-papier en bo is n o ir et m a rq u e terie de cu iv re et 
écaille avec pelote-épingle et petite gouache avec un 
bronze d o ré. É p o q u e 1830. 

53 -S em ainier tria n g u la ire en bronze p atin é et doré avec 
th erm o m ètre et calen d rier, socle en m a rb re . É poque 
ro m an tiq u e. 

54 -D eux co n fitu riers avec p lateau et couvercles en cristal 
taillé. C om m encem ent du xixe siècle. 

55 -P etit coffret carré en cristal taillé avec m o n tu re en 
bronze finem ent ciselé d o ré. É p oque E m pire. 

56 -Deux petits b ustes en b iscu it p résen tan t H enri IV et 
Sully, su r u n socle fait en m a rb re de co u leu r et blanc 
orné de bronze. É poque L ouis XVI. 

57 -Deux petits b a s -re lie fs en te rre cuite, d &apos;ap rès C lodion, 
p résen tan t des A m ours su r des nuages. 

58 -B uste de femm e recouverte d &apos;u n voile en te rre cuite. 

59 -P aire de vases en b o is sculpté ciré, décor de feuillages 
et de guirlandes. F in du x v m 0 siècle. 

60 -C adre en bois n o ir guilloché en bois peint à l&apos;im itation 
de l&apos;écaille. É poque L ouis X III. 


-

8 -

-C adre en b ois sculpté doré à décor de feuillages et 
oves. É p o q u e L ouis XVI. 

-B aldaquin de ciel de lit form é d &apos;une co u ro n n e de roses 
en bois sculpté d o ré ; fond g arn i de soie. 

-B a ro m ètre-th erm o m è tre en acajo u et b ro n ze d o ré. 
É poque E m pire. 

-P etit m iro ir d an s un cad re en bois sculpté red o ré. 
É poque L ouis XV. 

-Glace en la rg e u r dans un cad re en b o is sculpté do ré à 
ro caille, feuillages et fleurs. x v m e siècle. 

-G rande glace d an s u n cad re en b ois sculpté red o ré, à 
rocailles, g u irlan d es de fleurs et feuillages. 

BRONZES -PENDULES 

-P endule en m arq u eterie de cuivre et écaille ornée de 
de b ronze à bas-relief, p résen ta n t le ch ar d &apos;A pollon. 
É p o q u e L ouis XIV. 

-P endule d &apos;ap p liq u e orn ée avec son socle su p p o rt en 
m arq u eterie d&apos;écaille et cu iv re, ornée de b ronze, feuillages, 
oiseaux, coquilles, co u ro n n em en t avec statuette de génie. 
É poque Régence. 

_ P en d u le d &apos;ap p liq u e avec son socle su p p o rt, en m a rq u e 
terie de co rn e et écaille, ornée de bronzes, co u ro n n em en t à 
statu ette d &apos;en fan t, cad ra n signé : P o th en o t à P aris. É poque 
Régence. 

-P etite pendule d &apos;ap p liq u e avec son socle su p p o rt, en 
m a rq u e terie de cu iv re et écaille, ornée de bronzes, c o u ro n 
nem ent form é d &apos;une statu ette d &apos;en fan t, cad ra n signé : Farine 
et Racle à Paris. É p o q u e L ouis XV. 

-9 -

71 -P endule en b ronze d o ré et p atin é, le ca d ra n signé Lepaute 
est flanqué de deux figures de fem m es allég o riq u es de la 
Ju stice ; b ase à frise de poste ; su r socle en m a rb re blanc. 
É p o q u e L ouis XVI. 

72-73 -Deux p aires de flam beaux en bronze d o ré de 
m odèles v ariés. É p oque E m pire. 

74 -P aire de flam beaux en bronze à tige et base à can n e 
lu res. É p o q u e L o u is XVI. 

75 _ P aire de can d élab res à q u atre lum ières en b ronze d oré, 
décor de chim ère et c h a r avec am o u rs. E poque de la 
R estau ratio n . 

76 -G arn itu re de chem inée en bronze d o ré et m a rb re blanc. 
P endule avec statu ette de fem m e dem i-nue et 2 can d é 
lab res à 4 lum ières. É poque L o u is-P h ilip p e. 

77 -P en d u le en b ronze doré p résen ta n t A pollon, avec socle 
à frise. É poque de la R e sta u ra tio n . 


-

10 -

78 -C anapé en bois m o u lu ré, n atu re l, su r h u it pieds cam brés. 
E poque Régence ; g arni d &apos;éto ile rouge. 

79 
C anapé corbeille de form e co n to u rn é e en bois sculpté 
rep o san t su r 9 pieds cam brés. É p o q u e L ouis XV. C ouver 
tu re en creto n n e à fleurs. 

80 -Deux fauteuils et tro is chaises en bois sculpté rep o san t 
su r pieds cam brés. É poque Louis XV. C ou v ertu res en 
velours vert frappé. 

81 
Six chaises en bois sculpté à d o ssiers ajo u rés, couvertes 
en soie à ray u res ja u n e s et bleues. 

Bergère Louis XVI en bois sculpté couverte en étoffe 
bleue, co u ssin m obile. 

82 bis -Bergère en b o is sculpté peint rep o san t su r q u atre 
pieds cannelés. E poque Louis XV!. C o u v ertu re en velours 
ja u n e rayé. 

^ ~ 
^u te u ils cab rio let en bois m o u lu ré, sculpté, red o ré. 
É poque L ouis XV ( ? ) ; co u v erts d &apos;étoffe â fleurs. 

83 bis -Q uatre ch aises, dossier à lyre, eu bois sculpté 
pein t. E poque L ouis XVI. 

84 -Lit de rep o s en bois sculpté p ein t gris, côtés à crosse, 
repose su r h u it petits pieds fuselés, d o n t six cannelés! 
En partie de l&apos;époque L ouis XVI ; g arn i de velo u rs rouge, 
avec m atelas et deux trav ersin s. 

85 -Deux chaises h o llan d aises en m arq u eterie de bois de 
co u leu rs à fleurs, xvui« siècle. 

86 -Deux b ois de ta b o u ret de pieds de form es ovales en bois 
sculpté, d o ré. Style Louis XVI. 

-

11 -

8 7 _ Rois de m obilier de salon, co m p re n an t : un canapé-
corbeille, h u it fauteuils à dossier-m édaillon et deux 
ta b o u re ts en bois m o u lu ré, sculpté, red o ré. É poque 

L ouis XVI. 

88 
Q uatre chaises en aca jo u à dossier légèrem ent cin tré, 
pieds fuselés. É poque D irectoire ; sièges g arn is de velours 

ja u n e . 

8 9 

Six chaises en acajo u sculpté décorées aux dossiers, 
lesquels so n t â crosse, d &apos;u n vase de fleurs et d &apos;un m o tif à 
ro sace, pieds gaines m o u lu rés. E p o q u e D irectoire ; sièges 

garnis de m oleskine. 

9 0 

Deux chaises fum euses en b o is sculpté rep ein t, sièges 
en form e de violon et do ssiers form e lyre, garnies de 

v elo u rs ja u n e . 

91 -C haise basse à pieds, en bois sculpté, red o ré, à dossier 
ajo u ré à colonnettes cannelées, siège g arni de soie. 

92 __ G rand fauteuil en bois sculpté red o ré, b ras et accotoirs 
à volutes feuillagées, pieds à trav e rse avec corbeille de 
fleurs ; garni de soie vieux rose. 

MEUBLES 

9 g 
P etit cabinet en m a rq u e terie de bo is de co u leu r, 
o u v ran t à a b a tta n t avec tiro irs in térieu rs, ornés de plaques 

de cu iv re gravé, x v u e siècle. 

9 4 

M euble cab in et en m arq u eterie de bois de co u leu r, 
o u v ra n t à deux p o rtes, et tiro irs in té rie u rs, décor de r in 
ceaux et chiffre, su r pieds su p p o rts à six colonnes torses. 
T ravail italien du x v u e siècle. 


-

12 -

95 -Armoire en acajou massif moucheté, mouluré et 
contourné, gonds et entrée de serrure en cuivre. Travail 
nantais. Epoque Louis XV. 

H auteur 2m, 70; largeur l m, 60. 

96 -Commode à trois rangs de tiroirs, de forme contournée, 
en bois de placage et ornée de bronzes : dessus de marbre. 
Epoque Louis XV. 

97 -Console d &apos;appui en bois sculpté redoré, décor de 
rocailles ajourées, feuillages et fleurs, sur deux pieds 
volutes ornés de griffon et réunis par une rocaille, dessus 
de marbre rouge. Epoque Louis XV. 

98 -Encoignure à une porte en bois laqué rougé, décor 
chinois à personnages. Epoque Louis XV. 

99 
Bureau à dos d&apos;âne en bois de placage sur pieds 
cambrés. Epoque Louis XV. 

190 
Encoignure en bois de placage à motif de carrelage 
en marqueterie. Dessus de marbre. Epoque Louis XV. 

100 bis 
Fable-Coiffeuse de dame, plaquée de bois de rose 
avec filets de bois de couleur, sur pieds gaines. Epoque 
Louis XVI. 

101 
Console desserte de forme demi-lune à quatre pieds 
fuselés cannelés, tabelte d &apos;entre-jambes, ouvre à trois 
tiroirs, ornée de bronzes, dessus de marbre blanc à galerie 
de cuivre. Porte l&apos;estampille de N. Petit. Epoque Louis XVI. 

102 -Petite commode en acajou à deux tiroirs, repose sur 
pieds fuselés à pilastres cannelés, ornée de bronze doré ; 
encadrement, entrées de serrures et anneaux. Dessus de 
marbre blanc veiné. Époque Louis XVI. 

103 -Secrétaire Louis XVI en marqueterie de bois de rose 
ouvrant à un tiroir et quatre portes, dont deux renferment 
un casier garni de quatre tiroirs. Ornements en bronze 
doré. Dessus en marbre gris. 

-13 -

104 -Buffet bas en acajou sculpté à pans coupés et cannelés 
ouvrant à trois portes. Dessus en marbre blanc. Époque 
Louis XVI. 

105 -Grande commode en marqueterie de bois de couleur, à 
trois tiroirs, sur pieds gaines. Dessus de marbre blanc. 
Époque Louis XVI. 

106 -Meuble en acajou ouvrant à une porte, à côtés arrondis 
et pieds gainés. Fin du x v m e siècle. 

107 -Deux armoires d&apos;encoignure ouvrant à une porte par 
tiellement vitrée, en bois mouluré, sculpté et ciré. En 
partie du xvm e siècle. 

108 -Table bouillotte en acajou, à pieds gaines. Fin du 
xvm e siècle. 

109 -Glace psyché en acajou époque Empire, enrichie de 
bronzes dorés, chapiteaux et deux appliques à deux 
lumières. 

HO -Commode en acajou à quatre tiroirs, ornée de bronzes 
dorés. Dessus de marbre gris. Époque Empire. 

111 -Bureau Tronchin en acajou et filets de citronnier, sur 
pieds gaines, dessus de basane. Commencement du 
xixe siècle. 

112 -Secrétaire droit Louis XVI en bois fruitier, relaqué 
noir et or à décors chinois, ouvre à abattant entre porte 
et tiroir. Dessus de marbre blanc veiné. 

113 -Commode en bois fruitier Louis XV relaquée noir et 
or à décor chinois, ouvre à quatre tiroirs. Dessus de 
marbre blanc veiné. 

1 1 4 -Grand paravent à cinq feuilles garni, sur les deux 
faces, d&apos;ancienne brocatelle rouge à grands ramages, et 
clouté de cuivre. 


-14 -

Î15 -Petite table dem i-lune, dessus à un co m p artim en t, 
o u v ra n t à couvercle et volet, su r q u atre pieds fuselés dont 
un p lian t, en bois laq u é n o ir et or à décor ch in o is. 

116 -Com m ode de form e co n to u rn ée en tôle p ein te au v ern is, 
o uvre à porte décorée de p ersonnages o rien tau x et fleurs ; 
à l &apos;in té rie u r, deux tir o ir s ; o rn é de b ronze d o ré et dessus 
de m arb re. 

117 -Console en bois sculpté re d o ré, déco r de ro cailles. 
Dessus de m a rb re blan c. É poque L o u is XV. 

118 -Petite com m ode en m arq u eterie de b ois de co u leu r, à 
deux tiro irs, su r pieds cam brés, ornée de b ronze et dessus 
m arb re gris. Style L ouis XVI. 

119 -B ureau de dam e en m arq u eterie de b o is de co u leu r à 
q u atre faces, o uvre à cy lin d re orné d &apos;un m édaillon décoré 
d &apos;attrib u ts, rep o se s u r pieds gaines. Style L ouis XVI. 

120 -T able coiffeuse en b o is de placage de style L ouis XVI. 

121 -M euble crédence à deux co rp s à b ois n o ir, orn é de 
m otifs d &apos;ivoire : arab esq u es, figures de fem m es et A m ours 
et b alu strcs. Style L o u is X III. 

122 
Deux v itrin es o u v ra n t chacune à deux portes g rilla 
gées, en b ois de placage, su r socles m o u lu rés. 

123 
M euble de style ch in o is en bois n o ir, o rn é de figures 
en iv o ire ja p o n a is, ou v re à deux p o rtes et deux tiro irs. 

-15 -

TAPISSERIES -TAPIS 

124 -T apisserie d &apos;A ubusson du x v n e siècle, p résen ta n t une 
femme dans un paysage, b o rd u re d &apos;arab esq u es et fleurs. 

Hauteur 2m60; largeur l m25. 

125 -P an n eau en tapisserie d&apos;A ubusson du x v in e siècle, 
p résen tan t un re n a rd au p rès d&apos;u n e p erd rix , et su r la 
d ro ite u ne ch u te d &apos;eau. 

Hauteur l m25; largeur l m85. 

126 -T ap is d &apos;A ubusson, décor de carrelage vert à fleurettes, 
bouquets de fleurs aux angles, b o rd u re rouge chargée de 
fleurs. C om m encem ent du xixe siècle. 

Hauteur 3m80;largeur 3m65. 

127 -T apis d &apos;A ubusson décoré au centre d &apos;u ne réserve de 
fleurs su r fond b is, co n trefo n d rouge à b o rd u re de 
rin ceau x , feuillage avec fleurs aux angles. É poque du 
second E m pire. 

Hauteur 4m25; largeur 3m50. 

128 -Deux petits tapis en ancien v elours de S cutari à fond 
ja u n e . 

129 -P etite carpette d &apos;G rien t en soie veloutée, décorée de 
fleurs stylisées su r fond rouge, b o rd u re blan ch e entre 
deux bandes bleues. 

Hauteur l m65, largeur l m25. 

130 -C arpette de K azah, décoré su r fond gros bleu de 
m otifs rég u liers ro u g e et blanc, b o rd u re d&apos;encadrem ent 
b lanche. 

Hauteur 2m70; largeur 1™45. 


-

16 -

-Carpette chem in d &apos;Orient, décorée de bandes obliques 
m ulticolores et chargée de fleurettes, bordures rouge, 
blanche et jaune. 

Hauteur 4m55; largeur l m10, 

-Tapis de Smyrne, décoré d &apos;une réserve en rose sur 
fond vert clair, écoinçons blancs et bordure rose. 

Hauteur 4m50; largeur 3m45. 

-Tapis persan, décoré d&apos;un semis de petits feuillages et 
fleurs stylisées, sur fond bis, large bordure gros bleu 
décorée d&apos;entrelacs bleu clair. 

Hauteur 4 m ètres; largeur 3oe20. 

-Tapis d &apos;O rient de galerie, décoré d &apos;un semis régulier 
de feuillages et fleurs en couleur sur fond gros bleu, 
triple petite bordure brune entre deux bandes rouges. 

Hauteur 5m35; largeur l^âO. </unit>


</text>
</tei>