<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<cover>(N-471) 

COLLECTIOIN LOUIS&apos; VALhNTIN 

J 

N° 28 du Catalogue. 

ESTAMPES 

DU 

XVI IF SIÈCLE 

M&apos; F. LAIR-DUBREUIL. 
M. LOYS DELTEIL. </cover>


<title>CATALOGUE 

DES 

ESTAMP ES 

DU 

XVIII e SIECLE 

FORMANT LA DERNIÈRE PARTIE DE LA COLLECTION 

LOUIS VALENTIN 

Dont la vente aura lieu 

à PARIS, HOTEL DROUOT, Salle n° 9 

Le Vendredi 11 Avril 1924 

à 2 heures précises 

COMMISSA1RE-PRISF.UP. : 

M 1 F. 
LAIR DUBRLUIL 

G. Rue Favart 

EXPERT : 

M. LOYS DELTEIL 

2, rue Jcs Bciiux-A ris </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

Elle sera faite au comptant. 

Les adjudicataires paieront 12,50 pour cent pour 

les estampes jusqu&apos;à 150 francs, et 77,50 pour cent 

pour les estampes adjugées au-dessus de ce chiffre. 

M. LOYS DELTEIL remplira, aux conditions d&apos;usage, 

les commissions que voudront bien lui confier les 
Amateurs ne pouvant y assister. 

MM. les Amateurs pourront visiter la Collection, 

2, rue des Beaux-Arts, du Lundi 24 Mars au Mardi 8 
Avril 1924 (les Dimanches exceptés), de 2 heures à 
5 heures. 

EXPOSITION PUBLIQUE, le Jeudi 10 Avril 1924, 

HÔTEL DROUOT, SALLE N° 9, de 2 heures à 6 heures. </preface>


<unit> 

! 

(h 

DESIGNATION 

XVIII e 
SIECLE 

BAUDOUIN (d&apos;après P.-A.) 

/rj~) 
i. Le Carquois épuisé, par N. De Launay (E. Bocher n). 

Helle épreuve avant la lettre, a la tablette blanche 

(légères restaurations dans l&apos;enc). 

A (ftTO 

2 -Le Chemin de la Fortune, par Voyez l&apos;aîné (14). Superbe /^-Q 
épreuve, à toutes marges. 

3. La même estampe. Très rare épreuve, avant toute lettre 

(restaurée). 

4. Le Couché de la Mariée, par Moreau le Jeune et Simonet 
(16). Très belle épreuve. 

(y* 
5. Le Danger du tête-à-tête, par Simonet (18). Très belle [AUX-
épreuve, avant le titre, toute marge. rivrgtt 

L&apos;Enlèvement nocturne, par N. Ponce (20). Très belle 
épreuve, avec le fleuron et les noms des altistes, mais 

avant la lettre, à grandes marges. 
c^plAk^ 


-4 -

y. L&apos;Épouse indiscrète, par N. De \.«xm^J^j^^b^S^.e 
épreuve, avant les points dansj^s^ïairges, à grandes 
marges (piqùies). r.^V^&apos; 
8. Le Fruit de l&apos;Amour secret, par Voyez le jeune (23). Très 
belle épreuve avant la lettre, avec les armes. 
9. Le Jardinier galant, par Ilelman (2-,). Très belle épreuve, 
à grandes marges. ^x^a^C 
10. La même estampe. Très rare k^xQ^M^PCetat d&apos;eau-forte 
(très légèrement rognée à droit^5&lt;^ 
n. Le Lever, par J. iMassard (29). Très belle épreuve, avec la 
1&quot; adresse, à grandes marges. 
12. La même estampe. Bonne épreuve d&apos;état, avant l&apos;encadre-
ment et divers travaux (filet de marge). 
13. Le Midi -La Nuit (33 et 35). Deux pièces (d&apos;une suite de /nA) 
4 planches), par E. De Ghendt. Très belles épreuves. 
14. Le Modèle honnête, par Moreau le jeune et Simonet (34). 
Superbe épreuve. 
15. La Rencontre dangereuse, par Le Veau (40). Très belle et 
fort rare épreuve, à l&apos;état d&apos;eau-Jorte. 
16. La même estampe. Très belle épreuve, à grandes marges. 
17. Les Soins tardifs, par N. De Launay (45). Belle épreuve, 
avant la lettre, à la tablette Hanche. _K 
18. La Toilette, par N. Ponce (48). Très belle épreuve, avant 
la lettre (quelques piqûres). 

BOILLY (d&apos;après L.) 

19. Ah! qu&apos;il est gentil ou la Cocarde Nationale, par A. Le 
Grand. Belle épreuve, coloriée. 

BOUCHARDON (d&apos;après Edme) 

20. Le Char de Gnlathée, par Janinet. Belle épreuve, imp. en 
couleurs {&amp; été mise au carreau). 

BOUCHER (d&apos;après François) 

21. L&apos;Agréable leçon, par R. Gaillard. Très belle épreuve. 
22. L&apos;Amour rendant hommage à sa Mère, par Janinet. Belle 
épreuve, imp. en couleurs (courte de marges). ^j^J/iAJo 
23. La Confidence -I.e Repos. Deux pièces par Bonnefoy, 
se faisant pendants. Belles épreuves, imp. en couleurs, 
et rehaussées. ~k 
24. Baigneuse, par Petit. Belle épreuve, tirée en sanguine. 

BUNBURY (d&apos;après H.) 

25. MorningEinployineiits, parP.-W. Tomkins. Belle épreuve, 
tirée eu 2 ions et rehaussée. 


BURKE (Th 

SHERW1N (J.-K.) 

26. Cupidon et Euphrosine -Bacchus et Ariadne. Deux 
pièces, de forme ovale (la 1&quot; d&apos;après Ang. Kauffman). 

27, 

28. 

CHARDIN (d&apos;après J.-B.-S.) 

Les Amusements de la vie privée, par L. Surugue (E. B. 1). 
Très belle épreuve, à grandes marges. 
Le Bénédicité, par B. Lépicié 
Superbe épreuve, 
grandes marges. 

X° 9 du Catalogue. 

29. Etude du Dessein, par Le Bas ([S). Superbe épreuve, à 
grandes marges. 
ï(Ju^o. La Gouvernante, par Lépicié (24). Très belle épreuve. 

(^7) 31. Le Négligé ou Toilette du matin, par Le Bas (38). Très 
belle épreuve, à grandes marges. 
32. La Serinette, par L. Cars (47). Très belle épreuve. 

T 

DARCIS (L.) 

Jy^£&gt; 33. Les Payables. Belle épreuve, coloriée. 


-b -

DEBUCOURT (P.-L.) 

34. Le Compliment ou la Matinée du Jour de l&apos;an (M. Fenaille, 
15). Belle épreuve, imp. en couleurs, du I er tirage, avant 
les points et avant les retouches. 

35. La Rose mal défendue (27). Très belle épreuve, avant 
l&apos;adresse de Depeuille, à grandes marges. 

36. La même estampe. Réduction par Bonnemain. Très belle 
épreuve, à grandes marges. 

37. 11 est pris (34). Superbe et fort rare épreuve d&apos;un 1&quot; état, 

non décrit, avant toute lettre et avant la signature, à 
toutes marges. 

38. Jouis, tendre Mère (58). Belle épreuve, coloriée. 

DEMARTEAU (G.) 

39. Erigone, d&apos;après Le Barbier (n° 469). Très belle épreuve, 
tirée en 2 tons. 

DROUA1S (d&apos;après F.-H.) 

40. Les Enfants de France (le Comte d&apos;Artois et Mademoiselle 
Clotilde, sa soeur), par Beauvarlet. Très belle épreuve, 
avant la lettre et avant les armes (très légères restaura-
tions). 

DUGOURC (d&apos;après) 

41. Le Lever de la Mariée, par Trière. Superbe épreuve, avant 
la lettre, avec les armes, à grandes marges. 

E1SEN (d&apos;après Ch.) 

42. Le Jour -La Nuit. Deux pièces, par Patas^ë^i^nt pen 
dants. Belles épreuves ./«/fi 
^^^^ 

FRAGONARD (Honoré) 

43. L&apos;Armoire (P. de B, 1). Très belle épreuve dn 1&quot; état. 

FRAGONARD (d&apos;après H.) 

44. Le Baiser à la dérobée, par N.-F. Regnault. Très belle 
épreuve, avant la lettre (petites épidermures). 

45. La Bonne Mère, par N. De Launay. Très belle épreuve, 
avant la dédicace. 

46. La Chemise enlevée, par Guersjyrtr^£*ès^belle épreuve 
(petit pli). «ff-

. -^^^ 

u 
47. Le Chiffre d&apos;amour, par N. De Launay. Très belle épreuve, 
à toutes marges. 

48. La Coquette fixée, par Couché et Dambrun. Superbe 
épreuve, avant la dédicace, toutes marges. 



N° 59 du Catalogue. 

N° du 91 Catalogue. 



N° 67 du Catalogue. 


50. 

53-

54-

7 o. 

-1 r -

49. La Famille du Fermier, par Marillier et Beauvarlet. Deux 
belles épreuves (une avant la lettre, la seconde à Veau-
forte pure). 
La Folie, par Janinet. Belle épreuve, imp. en couleurs 
(remmargée). 
L&apos;Amour -La Folie. Deux réductions de forme ovale. 
Belles épreuves. 
La Fontaine d&apos;Amour, parN. F. Regnault. Belle épreuve. 
La Fuite à dessein, par Macret et Couché. Très belle 
épreuve, à toutes marges. r-A 
Les Hazards heureux de l&apos;Escarpolette, par N. De Launay. 
Très belle épreuve (pli, légères cassures dans le bas et 
en marge). 
L&apos;Inspiration Favorable, parHalbou. Très belle épreuve^-
Le Serment d&apos;Amour, par J. Mathieu. Belle épreuve. 
S&apos;il m&apos;étoit aussi fidel (sic), par Dennel. Très belle épreuve. 
Le Verrou, par M. Blot. Très belle épreuve, avec la 1&quot; 
adresse, à toutes marges.qk-

FREUDEBERG (d&apos;après S.) 

Le Petit Jour, par N. De Launay. Tiès belle épreuve, à 
grandes marges. 
Le Bain, par A. Romanet. Belle épreuve, avant le n°, à 
grandes marges. 
La Toilette, par Voyez l&apos;aîné. Belle épreuve, avant le n&quot; 
(a été pliée). 

GREUZE (d&apos;après J.-B.) 

L&apos;Attention dangereuse, par Dennel. Très belle épreuve, 
avant la lettre. 
Le Bénédicité, par A. Laurent. Très belle épreuve, avant 
toute lettre. 
La Cruche cassée, par J. Massard. Très belle épreuve, à 
toutes marges, signée au verso, par le graveur. 
L&apos;Enfant gâté, par Maloeuvre. Superbe épreuve, avant la 
lettre. 
Jeune Fille pleurant son oiseau mort, par J.-J. Flipart. 
Superbe épreuve, à toutes marges. 
La Laitière, par J.-C. Le Vasseur. Superbe épreuve, avant. 
la dédicace, à toutes marges. 
&apos; 
La Pelotonneuse, par J.-J. Flipait. Belle épreuve. 
La Philosophie endormie, par Moreau le jeune et Aliamet. 
Superbe épreuve, avant la dédicace, toutes marges. 
La Savonneuse,, par Danzel. Belle épreuve, avant toute 
lettre (pli). 
71. Les Sevreuses, par Tilliard et Ingouf. Très belle épreuve, 
à toutes marges. 


74-

75-

76. 

mm | 77-

78. 

79-

-12 -

72. Le Silence, par Cars et Jardinier. Deux belles épreuves 
(une avant toute lettre). 
73. La Vertu chancelante, par J. Massard. Belle épreuve (courte 
de marges)., 

HUET (d&apos;après J.-B.) 

Procris tuée par Céphale, par Jubiér. Belle épreuve, imp. 
en couleurs. 

L&apos;Amour prie Vénus, par Bonnet. Très belle épreuve, tirée 
en 3 tons, à toutes marges. 
/ 
Vénus enflammée par l&apos;Amour, par Bonnet. Très belle 
épreuve, imp. en couleurs (très légère épidermure). 
La Bastille détruite ou la petite Victoire, par Bonnet. Très 
belle épreuve, imp. en couleurs. 

Ce qui est bon à prendre, est bon à garder, par Chapon-RQilf^ÀjJ -

nier. Très belle épreuve, avant la lettre, à toutes marges. 
Les Compliments du Jour de l&apos;An, par Bonnet. Belle tjhrTr^ 
épreuve, imp. en couleurs. 
W V / 
Le Dîner, par Bonnet. Belle épreuve, imp. en couleurs. 
Le Jeu de Volant -Le Jeu de Tami. Deux pièces, par 
L.-M. Bonnet, formant pendants. Très belles épreuves, 
imp. en couleurs. 

Le Printemps -L&apos;Hiver. Deux pièces, par Liger et Duruis-
seau. Belles épreuves, tirées en 2 tons. 
La Terre, par Bonnet. Très belle épreuve, imp. en couleurs. 

82. 

J EAU RAT (d&apos;après E.) 

Le Joli Dormir (M&quot;&quot; de La Live d&apos;Epinay), par W&quot; Tardieu. 
Très belle épreuve. 

LANCRET (d&apos;après Nie.) 

85. Le Jeu de Colin-Maillard, par C.-N. Cochin (E. B. 42). Belle 
épreuve (plis). 

N 

86. Repas Italien, par J.-P. Le Bas (70). Très belle épreuve. y-J. 
87. M&quot;° Sallé, par N. de Larmessin (71). Très belle épreuve, 
avant l&apos;adresse de Surugue (pli). 

LAVRE1NCE (d&apos;après Nie.) 

L&apos;Assemblée au Concert -L&apos;Assemblée au Salon (E.-B, 
5-6). Deux pièces, par F. Dequevauviller, se faisant pen 
dants. Belles épreuves, avant la dédicace 
Les mêmes estampes. Belles et îort^r&amp;ï£s^ëg0&amp;&gt;rgs^h l&apos;éta 
d&apos;eau-forte (quelques très légères-eaesTrfes). 
Le Billet doux -Qu&apos;en dit l&apos;abbé? (10 et 51). Deux pièces, 
parN. De Launay, se faisant pendants. Superbes épreuves, 
à grandes marges (la seconde avec la faute). 


n -

91. La Consolation de l&apos;absence, par N. De launay (14). 
Superbe épreuve.-L^ 
92. Le Déjeuner Anglais -I a Leçon interrompue (17 et 35). 
Deux pièces, par Vidal, se faisant pendants. Bonnes 
épreuves. 
93. Le Roman dangereu^p*rjîg]j5îa«-f5lTjriTès belle épreuve 

94. Les Sabots, par J. Couché (57). Superbe épreuve, avant 
l&apos;adresse, à toutes marges, -q^ 

95. La Soubrette confidente, par G. Vidal (61). Belle épreuve, 
à grandes marges. 

N u 110 du Catalogue. 

LAWRANSON .&apos;d&apos;après W.) 

96. P.alempn and Lavinia, par J. R. Smith. Très belle épreuve, 
coloriée. 

LE PRINCE (d&apos;après J.-B.) 

97 L&apos;Amour du travail, par Chevillée Superbe épreuve, avant 
la lettre, à toutes marges. 

MOREAU LE JEUNE iJ.-M ) 

qS. Le Bal masqué (E. B. 200). Bonne épreuve, avant la lettre. 

99. Le Festin Royal (201&quot;) Très belle épreuve, avant les armes 
et avant la lettre (2 très légères restaurations). 

100. N&apos;ayez pas peur, ma bonne A mie, par Helman (13s i). Très 
belle épreuve, avant la lettre, à grandes marges. 

il 

fol 0 &apos; 
? î v 0 

Aîné&apos;&apos; 


-M -

Les Délices de la Maternité, par Helman (1354). Très belle 
épreuve, avant la lettre, à grandes marges. 

Le Rendez-vous pour Marly, par C. Guttenberg (1356). 
Très belle épreuve, avec : A. P. D. R., à grandes marges. 

La Rencontre au Bois de Boulogne, par Guttenberg (1358). 
Belle épreuve, avec les lettres A. P. D. R. 

NATT1ER (d&apos;après J.-M-.) 

Madame de^*^en Flore (M 
me de Pompadour), par Voyez 

le jeune. Très belle épreuve, à toutes marges (pli). 

M me la Duchesse de *** en Hébé (de Bourbon-Conti), par 
Hubert. Belle épreuve. 

PAYE (d&apos;après R.-M.) 

106. Children readingthe inscription, on their Mothers gravé-
stone, parW. Ward. Très belle épreuve (quelques légères 
cassures). 

PORPORAT1 
HEINA 

io]. Le Coucher, d&apos;après Vanloo (avec cache-lettre) -Vénus 
liant les ailes de l&apos;Amour, d&apos;après M&quot;&quot; Vigée Le Brun. 
Deux pièces. 

REYNOLDS (d&apos;après Sir Joshua) 

The Affeclionate Brothers (les Enfants de Lord Melbourne), 
par F. Bartololozzi. Très belle épreuve, tirée en toit 
bistré. 

SAINT-AUBIN (d&apos;après Aug. de) 

Tableau des Portraits à la Mode&apos; -La Promenade des 
. Remparts de Paris (378-379). Deux pièces, par P.-F. Cour-
tois, se faisant pendants. Très belles épreuves. 

Le Bal paré -Le Concert (402-403). Deux pièces, par 
A.-J. Duclos, se faisant pendants. Très belles épreuves. 
avant Vadresse. 

110. 

SCHALL (d&apos;après F.) 

m. La Comparaison, par Bouillard et Dupréel. Très belle 
épreuve, avant toute lettre. 

SCHENAU (d&apos;après J.-E.) 

112. La Dame bienfaisante, par Demautort. Très belle épreuve, 
avant toute lettre. 

SMITH (J.-R.) 

113. The Promenade at Carlisle House, 178.1. Très belle 
épreuve (très légère épidermure). 

! 


-1 -&apos;5 -

SMITH d&apos;après J.-R.) 

114. The Widow&apos;s Taie, par W. Ward. Belle épreuve. 

VANLOO (d&apos;après Carie) 

115. La Belle Jardinière (M&quot; de Pompadour), par J. L. Anselin. 
Très belle épreuve, à toutes marges, -sjpr 

VICTOIRE (d&apos;après E.) 

116. Le Pauvre jeune Homme! -Quel est le plus heureux? 
Deux pièces, par M™ Le Febvre, se faisant pendants. 
Très belles épreuves, coloriées. 

N° 113 du Catalogue. 

V1GÉE LE BRUN (d&apos;après M&quot;&quot; Elis.) 

117. Vigée Le Brun (M me ), par J.-G. Muller. Très belle épreuv 
avant la lettre (petites restaurations en marge). 
11 S. La même estampe. Superbe épreuve, à toutes marges. 

WRIGHT (d&apos;après J.) 

119. Whright Family, par V. Green (11). Belle épreuve, avant 
la lettre, coloriée. 

W1LLE (J.-G.). -STRANGE (Robert) 

120. Instruction Paternelle, d&apos;après Terburg -Les Enfants de 
Charles I er , d&apos;api&quot;. A. van Dyck. Deux pièces Très belles 
épreuves. 


,.W&amp; 

jt&apos;î.&apos;C oitoiv t. rtujonaro, 

S 

N° 54 du Catalogue. </unit>

<back>FRAZIER-SOYE, IMPRIMEUR 

168, boul. du Montparnasse 

=== 

PA R I s ===== </back>


</text>
</tei>