<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">



<cover>2008 


COLLECTION DE M. F. J. PALLEY 

COMMISSAI RE-PRISEUR : 

MC ÉMILE BOUDIN 

14, RUE DE LA GRANGE-BATELIÈRE 

EXPERT : 

M. ÉTIENNE BOURGEY 

7. RUE DROUOT, 7 

PARIS 

ADRESSE TÉLÉGR. ÉTIENBOURG-PARIS </cover>



<title>COLLECTION DE M. F. J. PALLEY 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

-:A PARIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT, 9 

SALLE N* II, AU PREMIER ÉTAGE 

Le SAMEDI 15 JUIN 1912 

A DEUX HEURES PRÉCISES 

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT LA VENTE 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

Me EMILE BOUDIN 

14, Rue de la Grange-Batelière 

EXPERT : 

M. ETIENNE BOURGEY 

7, rue Drouot, 7 

PARIS 

Adresse TÉLÉGR ÉTIENBOURG-PARIS </title>


<preface>Exposition particulière 
Le Vendredi 14 Juin 1912,chezM. Etienne BOURGEY, expert, 7, rue-
Drouot. (Téléphone 274-64). 

Exposition publique : 

Le Samedi i5 Juin 1912, Hôtel des Ventes, Salle II, une heure-

avant la vente. 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. 

M. Etienne BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les 
commissions qui lui seront confiées. 

L&apos;ordre du catalogue sera suivi. L&apos;expert se réserve le droit de diviser 

ou de réunir leslots. </preface>


<unit>MONNAIES ET MEDAILLES 

SUISSES 

1 République helvétique. Double doublon. HELVETISCHE REPU-
BLIK. Suisse debout à droite, élevant un drapeau. 

. 32 FRANKEN 1800 dans une couronne de chêne. Or. TB. 

2 Doublon. Mêmes types avec 16 FRANKEN 1800. Or. TB. 
3 40 batz. HELVET REPUBL. Suisse debout. 1798. 1$. 40 BATZEN. 
B. dans une couronne de chêne. Arg. AB. 
4 Variété avec le différent s. Arg. TB. 

5 4 franken. Suisse à g. présentant un drapeau. 1801. 

$.4 FRANKEN. B. dans une couronne. Arg. TB. 

610 batz, 2 p. 5 batz, 7 p. Arg. 1 batz, 5 p. 1/2 batz, 14 p. 
i rappen, 7 p. Bill. -Ens. 35 p. B. 

7 Confédération suisse. Essai de 20 francs de Wiener. 1873. 
Trois points. Or. TB. 
8 20 francs. CONFOEDERATIO HELVETICA. Tête diadémée à ,g. 1883. 
Or. TB. 
9 La même pièce. Or. TB. 
10 Autre, datée 1886. Or. TB. 
11 Autre, datée 1895. Or. TB. 

12 HELVETIA. Buste de jeune fille à g. 20 -FR. 1897. Or. TB. 
13 5 francs. Type de la femme assise. i85o. Arg. -,Ens. 

2 p. TB. 
,14 Autres de 1851. Arg. -Ens. 3 p. TB. 

15 Autres : 1855, 1873, 1874(2 p.) Arg. -Ens. 4 p. TB. 
16 2 francs. i85o, 1860. Franc. 1851, 1861 (2 p.). ~1/2 franc. 

i85o. Arg. 20, 10 et 5 rappen. g p. Nickel. 2 et i rappen. 

3 p. Cuivre. -Ens. 18 p. TB. 

1 

17 Essai de 2 francs par Bôvy. Croix dans un quadrilobe 

entouré d&apos;étoiles.. 2 FRANCS 1860 dans une couronne. 
Arg. TB. 


&apos; t8 5 francs. Tête. àg.1888, 1889, 1890. Arg. Ens. 3 p. B. 

et TB. 
&quot; &quot; &quot;&quot;&quot; 

. 

2 francs. Femme debout 1886, 1894. Franc. 1887, 1894. 
1/2 franc. 1894. Arg. 20, 10, 5 rappen. Nickel. -Ens. 

8 p. TB. 
Zurich. Double ducat. Ecu tenu, par 2 lions contournés. 

. IUSTITIA ET CONCORDIA. 1776 uncartouche fermé au 

bas par 2 cornes d&apos;abondance. Or. TB. 

21 Ducat. Même lég. Ecu tenu par un lion contourné. . Le 

précédent, daté 1775. Or. B. 

Quart de ducat. Ecu tenu par un lion. 1712. Or. B. 
Thaler. Trois écus sous une couronne tenue par 2 lions. 

1559. 

DNE SERVA NOS IN PAC. Ecu de la ville, le tout 
dans un cercle de 9 écussons. Arg. TB. 
24 Variété. Deux points avant DNE. Arg. TB. 
Ecu de la ville surmonté du globe crucigère, sous une cou-

ronne tenue par 2 lions. . Double aigle éployée. 

Arg. TB. 
26 MAIORVM LIBERTATI TVENDAE. Lion contourné tenant l&apos; écu de 
Strasbourg.$. Dans le champ: FOEDER. CVM. TIGVRI. ET. 

BERNAT. INITI HOC. MNHMOSINON. 1588. en 7 lignes. Arg. 
TB. Rare. 

. 

27 MONETA REIPVBLICAE TIGVRINAE. Deux lions tenant l&apos;écu de 

Zurich. . DOMINE. etc. Vue de la ville. 1722. Arg. B. 
28 Même lég. Lion à g. tenant l&apos;écu. . Le précédent, daté 

1732. Arg. TB. 
29 Même pièce de 1736 et de 1745. Arg. -Ens. 2 p. TB. et B. 
30 Autres de 1753. Arg. -Ens. 2 p. B. 

31 Autres de 1758 et 1761. Arg.-Ens. 2 p. TB. 

32 Ecu enguirlandé. . DOMINE, etc. Vue de la ville. 1790. Arg. 

-Ens. 2 p. TB. 
33 Même droit. 
XI AUF 1 FEINE MARK. 1783 dans une guirlande. 

Arg. TB. 

34 Variété avec 1796. Arg. TB. 
35 CANTON ZURICH. Ecu ; au bas, 40 BATZ. 1$. DOMINE. etc. 1813. 
Arg. -Ens. 2 p. B. et TB. 

36 Deux autres exemplaires i8i3. Arg.FDC. 

37 Demi-thaler. Ecu tenu par 2 lions. . DOMINE. etc. &apos;1647 dans 

un cartouche. -Variété de 1652. Arg. -Ens.2 p. B. 


Lion soutenant l&apos;écu. . LASSEN DIE KINDLIN ZU MIR KOM : DAN 

IHREN IST DAS RYCH GOTTES dans une couronne. Arg. B. 
Lion tenant l&apos;écu. 

TIGURUM. Vue de la ville. 1720 et 172M 
(2 p.). Arg. -Ens 3 p. TB. 
Autres de 1743 (2 p.) et 1745. Arg. -Ens. 3 p. B. et TB. 

Autres de 1751 et 1758. Arg. -Ens. 2 p. B etTB. 

Autres de 1768. Arg. -Ens. 2 p. B. et TB. 

Même droit. . DOMINE, etc. 1673 sur un cartouche. -

Variété de 1768. Arg. -Ens. 2 p. B. 

Même droit. . IVSTITIA ET CONCORDIA. 1773 (2 p.). -Variété 

de 1776. Arg. -Ens. 3 p. TB. 

Ecu tenu par 2 lions. . IVSTITIA ET CONCORDIA. I 780 dans une 

guirlande. Arg. -Ens. 2 p. TB. 
Quart de thaler. Ecu tenu par 2 lions. 

DOMINE, etc. 1652 

(2 p.). -Ecu. . 1812. Arg. -Ens. 3 p. B. et AB. 
Dicken. Lion avec l&apos;écu. . CIVITAS IMPERIALIS. 1629. Aigle 

d&apos;Empire. Arg. -Ens. 2 p. TB. 

Demi-gulden. Ecu. . DOMINE, etc. 1723 sur un cartouche. -

Autre. 1748. -Autres. 1776 (2 p.). 1780 (2 p.). -XX 
SCHILLING. 1783. Arg. -Ens. 7 p. B. et TB. 
49 Quatre bat{. Ecu: PRO DEO ET PATRIA sur un cartouche. -
Autres : 1656, 1677 (2 p.), 1712, 1745 (2 p.), 1747, 175 1 , 
1811 (2 p.). Arg. -Ens. II p. B. 
50 Divisions. Arg., Billon et Cuivre.-Ens. 42 p. B. 

51 5 francs. Tir de 1859.Arg. 3 p. TB. 
52 Tirde 1872. Arg. 2 p. TB. 
53 Médailles. Prix d&apos;école sur flan octogonal. 1765. Arg.-
Guerre du Toggenburg. 1712. Trophée. Arg. -Tir des 
enfants. Arg. -Tir de Winterthur. 1891. Arg. -

Ens. 4 p. TB. 
54 Berne. Dix ducats. MONETA REIPUBLICAE BERNENSIS. Ecu cou-
ronné sur un cartouche entre un laurier et une palme. 

. BENE : DICTUS SIT IEHOVA DEUS dans un cartouche ; au 

bas, 10 en creux. Or. TB. Rare. 
55 Quadruple ducat. Même lég. Ecu couronné tenu par un 

ours et un lion debout. . BENEDIC TVS . SIT IEHOVA DEVS sur 

un autel entre un homme et une femme se donnantla 
main. Or. TB. Rare. 

56 Même droit varié. . BENE. DICTVS. SIT IEHOVA. DEVS. 1680 

4 DVCAT : dans un cartouche. Or. TB. Rare. 


57 RESPUBLICA BERNENSIS. Écu couronné, cerné de lauriers. 

. BENEDICTUS SIT IEHOVA DEUS Couronne de laurier ren-

fermant IV DUCAT 1796. Or. TB. Rare. 
58 Triple ducat. MONETA. REIPVBLICAE. BERNENSIS. Deuxécus cou-

ronnés ; au bas. 3. . BENEDICTUS. etc. 1707 une dra-

perie tenue par un homme et une femme. Or. TB. Rare. 
59 Double ducat. RESPUBLICA BERNENSIS. Ecu carré couronné. 

. BENE. etc. 1789 dans une boucle ovale ; dessous, 2 DUC. 

Or. TB. 
60 Ducat. MONETA. AUR. REIPUB. BERNENS. Ecu ovale couronné. 

$. BENE. etc. 1. DUC dans un cartouche. Or. TB. 

61 RESPVBLICA BERNENSIS. Écu couronné. . BENE. etc. 1789. dans 

un ovale ; dessous, I. DUC. Or. TB. 
62 Même droit varié. BENEDICTVS. etc. Guirlande renfermant 
I DVCAT 1794. Or. TB. 

63 Demi-ducat. MONETA. REIPUB. BERNENS. Écu couronné. . BENE-

DICTUS. etc. X DUCAT. 1719. dans un cartouche. Or. TB. 
64 Essai du Vierer. MONETA BERNENSIS. L &apos;ours bernois. 

• 

. DOMINUS PROVIDEBIT 1781 

. 

Croix cantonnée d&apos;e flèches. 
Or. TB. Rare. 

• 

65 Doublon. Écu ovale couronné. 
DEUS PROVIDEBIT. 1793 dans 
une couronne de chêne. Or. TB. 
66 Mêmes types, avec la date 1796. Or. B. 

67 Écu en coeur couronné. e. Même lég. 1793. Suisse debout, 

tenant une hallebarde et un faisceau. Or. FDC. Rare. 
68 Thaler. Ours passant à g. surmonté de l&apos;aigle d&apos;Empire; au 
dessus, un demi-cercle de 7 écussons ; autour, un cercle 

de 20 écussons. . SANCTVS. VINCENCIVS. 1494. Le Saint 

debout à g. dans une rosace. Arg. TB. Rare. 

69 MONETA. REIPVBLICAE BERNENSIS. Écu. . BENEDICTVS. SIT. 

IEHOVA. DEVS. 1679. Huit B en forme de croix. Arg. TB. 

70 RESPUBLICA BERNENSIS. Écu en coeur. . DOMINVS PROVIDEBIT. 

1795. Suisse debout. Arg. -Ens. 2 p. TB. 
71 Mêmes pièces de 1795. Arg. -Ens. 2 p. B. et TB. 
Autre de 1796. Arg. TB. 
Variété ; le Suisse et l&apos;écu dans une ellipse. 1798. Arg. B. 
Autre variété. 1835. Arg. TB. 
Ecu de 6 livres de Louis XV. 1765. Contremarqué de l&apos;ours 
de Berne sur le droit et 40 BZ. au revers. Arg. B. 
Autre de Louis XVI. 1775. Mêmes contremarques. Arg. B. 


Autres de 1780 et 1790. Mêmes contremarques. Arg. -
Ens. 2 p. B. 
Demi-thaler. 1796 (2 p.) et 1797. Arg. -Ens. 3 p. B. et TB. 
Quart de thaler. 1758 (2 p.), 1769 (2 p.), 1774 et 1707. Arg.-
Ens. 6 p. B. et TB. 
80 Mêmes pièces de 1797. Arg. -: Ens. 4 p. TB. 
81 3o kreutzer. 1681, 1684, 1697 (2 p.), 1699 et 1706. Arg. -
Ens. 6 p. B. et TB. 
82 Franc. Suisse debout. 1811. Arg. -Ens. 2 p. TB. 
Dicken. MONETA. NO. BERNENSIS. Ours passant à g. sous l&apos;aigle 

d&apos;Empire. . Dans le champ : DVX. BERCH. ZERINGE. CON-

DITOR. BERNEN : ANNO. D. 1191. Arg. -Ens. 2 p., une TB. 
l&apos;autre usée. 

84 Même droit. . + BERCH : D : ZERING : CONDIT : Croix entourée 

d&apos;ornements. Arg. TB. 
20 kreutzer. Aigle. i656 (2 p.), 1659 (2 p.) Couronne. 1681 

-

Ange. 1684. Deux personnages. 1699 (2 p.). Bill. -
Ens. 8 p. B. 

Ours tenant un tableau. 1706 (3 p.), 1723 (3 p.), 1734 (3 p.), 

1766 (3 p.). Arg. -Ens. 12 p. B et TB. 

v 

Grand B. 1716 (3 p.) et 1717 (3 p.). Arg. -Ens. 6 p. TB. 
8&apos;8 Valeur dans une couronne. 1755 et 1756 (2 p.). Huit B en 

croix. 1764. 1787 (3 p.), 1797 (2 p.) et&apos; 1798. Arg.-Ens. 

10 p. TB. 
5 batçen. 1808, 1810 (3 p.), 1818 (2 p.), 1826 (6 p.). Arg.-
Ens. 12 p. TB. 

90 I2 kreut\er. 1620 (2 p.). Valeur sur une croix. 1620 (10 p.), 

1621 (3 p.). Bill. -Ens. 15 p. B. etTB. 

91 10 kreutzer. PRAEMIUM. etc. 1681, 1684, 1700 (6 p.). Grand B. 
1716(2 p.). 1717. Valeur dans une couronne. 1756 (4p.). 
Huit B. 1777, 1778(2 p.), 1790(3 p.}, 1797 (5 p.). Arg. -
Ens. 26 p. B. et TB. 
92 2 ~1/2 batz. Batz. Demi-batz et diverses divisions. Bill.-Ens. 

85 p. B. etTB. 

Plappart. Lég. gothique. 2 p. Lég. latine. 10 p. Autres 
pièces. 21 p. Bill. -Ens. 33 p. la plupart B. et TB. 
5 francs. Tir de 1857. Arg. -Ens. 2 p. TB. 
Autre de 1857. -Tir de i885. 2 p. Arg. -Ens. 3 p. TÉ. 
Médaille de tir. ALLE NACH EINEN ZIELE. Faisceau defusils. 

. z. ANDENKEN. etc. i83o. Couronne de chêne avec IMMER 

BEREIT. Arg. 29%. TB. 


97 Sechzehnerpfennig (Double thaler). SENATVS ET. SE DECIM.-
VIRI. REIPUB : BERNENSIS. Ours passant à g. 

LIBERTAS... 

LIBERIS. CVRAE. Deux mains tenant un sceptre et une épée 
traversant une couronne de chêne. Sur la tranche : CON-
CORDIA. etc. 1733. Arg. TB. 
98 La même pièce de 1734. Arg. TB. 
99 (Thaler simple). Même lég. Ecu tenu par 2 ours; au bas : 
CR. 120.. Le précédent. 1684. Arg. TB. 

Même lég. Ours passant à g. dans une rosace. . Le pré-

cédent. 1697. Arg. TB. 

La même pièce datée, datée 1700. Arg. TB. 
Sechqehnerpfennig. 1776. HOC. PROTECTORE. TUTUS. Ours 

dégainant une épée et singe sur. une écrevisse. . AD 

UTRUMQUE PARATUS. Sceptre et épée. Arg. 37%. TB. 
103 Sechzehnerpfennig par Dassier. Ours tenant l&apos;écu sur des, 

armes. . FELICITAS REIPUBLICAE. Figure allégorique près-

d&apos;un autel. Arg. 57%. TB. 
104 Autre par Bürger. Ours tenant l&apos;écu sur des emblèmes de 

paix et de guerre. . FELICITAS PUBLICA. Même type varié. 

Arg. ~57m/m TB. 
105 Conseil de surveillance du grmnase. Ecu. 
Un jardin. 

Arg. 42%. -Prix de diligence. Module du thaler. Temple 

sur une montagne. Arg. -Ens. 2 p. TB. 

106 Prix de l&apos;Académie. Maître et élève près d&apos;un temple. Arg. 
41%. -Variété. Le temple sur une montagne. -Prix 

d&apos;école. Jardinier. 4 p. variées. Arg. -Ens. 6 p. B. et TB. 

-

107 Prix d&apos;école à la ruche. Arg. 35%. Haller. Buste à g. 1828. 

Arg. -Pièces diverses. 4.p. Arg. et 1 Plomb. Thoune. 
Camp de 1842. Arg. -Ens. 8 p. TB. 

108 Lucerne. I2 münzgulden. RESPUBLICA LUCERNENSIS. Écu cou-

ronné. . 12 MZ : GL : 1794. dans une couronne de laurier. 

Or. TB. 
109 Thaler. SANCTVS. LEODIGARIVS. P. Saint Léger debout. 

. MONETA. NOVA. LVCERNENSIS. 1622. Aigle d&apos;Empire avec-

les armes de Lucerne en coeur. Arg. B. 
110 CANTON LUZERN. 1814. Écu couronné. 

SCHWEIZER EIDSGE-

, 

NOSSEN-4 FRANKEN. Suisse debout. Arg. -Ens. 2 p. 
l&apos;une TB. l&apos;autre usée. 
111 La même pièce de 1814. Arg. TB. 


Demi-thaler. Écu. 1714. . AUXILIO DEI PROSPE RE. Cartouche 

(2 p.). Autre. Croix de huit L. 1&lt;795. Arg.-Ens. 3 p. B. 

Dicken. Buste àdr. Aigle. 1613. -Variété, 1623. Demi-

dicken. Buste. Ecu. 1623. (2p.). Arg.-Ens. 4 p. AB.etB. 
40 kreutzer et divisions. Arg. et Bill. -Ens. 23 p. B. et TB. 

Prix d&apos;école. Écu dans un cercle d&apos;écussons. . Inscription 

dans une gloire. Arg. 42%. Prix de littérature. Minerve 

couronnant un écolier. Arg. 37%. et bélière. -Ens.2 p. 
Très belles. 

Médaille de mérite. Écu couronné. $. Vieillard conduisant 

-

un enfant vers un temple sur une montagne. Arg. 53%. 
TB. Médaille s. d., par Schwendimann. Arg. ~31m/m.-
Ens. 2 p. 

Tirfédéral. 1853. Ange couronnant Arnold de Winkelried. 

Arg. 41 ~m/m. Anniversaire de Sempach. Victoire à dr. Arg. 
32.%. -Ens. 2 p. TB. 
Beromunster. Michaels gulden. BERO. COM-. DE. LENZB. ECCL. 

BERON. FUNDAVIT. A0. 720. Ecu heaumé. . St Michel fou-

-

droyant le démon. Arg. doré, entouré d&apos;un cercle. -
Variétés, 3 p. Arg. -Ens. 4 p. B. et TB. 

Uri et Unterwald (pour Bellinzona). Cavalotto. + VRANIE : 

ET. VNDERVALDI. Les 2 écus surmontés de l&apos;aigle d&apos;Empire -

couronné. . + s. MARTINVS : EPISCOPVS. Le Saint à cheval 

et le pauvre. Arg. B. 

Schilling. VRANI+VNDERVAL. Les 2 écus sous l&apos;aigle. e. SANCT. 

MARTIN. Le saint debout. Bill. 
121 Uri. Dicken. MO. NO. VRANIENSIS. i6r5. Aigle d&apos;Empire sur 

l&apos;écu d&apos;Uri. e. SANCT&apos; MARTIN&apos; EPIS. Buste à dr. Arg. B. 

2 batz. 181I. -Alliance du Valais avec les cantons catho-
liques à Uri. 1696. Bill. -Ens. 2 p. AB. 
Médaille de Guillaume Tell. Arg. coulé 37%. Médaille des 
Corps-francs. 1845. Arg. 3o%. Nicolas de Flue. Buste à 
dr. Arg. 47%. -Ens. 3 p. TB. 

124 Schwytz. Oertli. Écu. 1672. . Aigle d&apos;Empire. Bill. -

Ens. 4 p. B. 
125 Monnaies divisionnaires. Bill. et Cuivre. -Ens. 35 p. B. 

5francs. Tir de 1867. Arg. -Ens. 4 p. TB. 

Unterwald (Obwald). Ducat. B.NICOLAVS -DE FLVE. Le Bien-

heureux agenouillé à dr. . DUCATUS REIPUBL* : SUBSYLV: 

SUPERIOR. 1730 sur un tableau encadré d&apos;ornements.Or.B. 

-


Même type varié. Ducat de 1787. Or. TB. 
20 kreut\er. 5 p. divisions. 6 p. Bill. -Ens. 11 p. 
&apos; 130 5 francs. Tir de 1861. Arg. 3 p. TB. 
131 Glaris. I5 schilling. 1814. Écu. Bill. TB. 

132 40 batç. Du tir de 1847. Arg. TB. 

-

1 33 Médaille du tirfédéral. 1892, par Huguenin. Arg. 45%.TB. 

134 Zoug. Thaler. 1621. Ange avec l&apos;écu. . CVM. HIS. etc. Aigle 

d&apos;Empire. Arg. AB. 
135 Demi-thaler. Mêmes types. 1620 et 1621. Arg. -Ens. 2 p. 
B. et TB. 
136 Dicken. MON. NO TVGI -SAN OSW. 1610. Buste à dr. 

. CVM. etc. AigLe. Arg; TB. 

137 Autre de 1612. Arg. 2 p. TB. 
tI38 Autre de 1617. Arg. TB. 20 kreutzer. Billon. -Ens. 2 p. 
..139 5 francs. Tir de 1869. Arg. -Ens. 3 p. TB. 
140 Médaille du tir de 1827. La Justice et Minerve au pied 
d&apos;un monument. $. Vue de Zoug. Arg. 41 %.TB.Ossuaire 
de Morat. Arg. ~30m/m. B. -Ens. 2 p. 

141 Fribourg. 4francs. Suisse 

Écu. 1813. Arg. FDC. 

La même pièce de 1813. 

1 

*B. 

,143 Demi-thaler. 1,796 et 1797 (2 p.). Arg. -Ens. 3 p. TB. 
144 Monnaies divisionnaires. Arg, et Bill. -Ens. 26 p. 

145 5francs. Tir de 1881.Vuede Fribourg. Arg.-Ens.2p.TB. 

146 Mêmes pièces de J88I. Arg. -Ens. 2 p. TB. 

147 Sarine et Broye. 42 kreut^er. Faisceau. . LIBERTÉ ÉGALITÉ. 

1792. Valeur dans une couronne. Bill. AB. 
.148 Soleure. Doublon. RESPUBLICASOLODORENSIS. Ecu couronné. 

. s. URSUS MARTYR. 1796. Le Saint debout, tenant un dra-

peau. Or. B. 

149 4franken. Écu couronné. 1813. . Suisse debout. Arg.TB. 

i5o 20 batz. Écu. 
CUNCTA PER DEUM. 1795. Croix et S enlacés 
(2 p.). -Autre de 1793. Arg -Ens. 3 p. TB. 
151 Dicken. MONETA.. SOLODERENS. Ecu surmonté d&apos;un aigle. 

SANCTVS + VRSVS : MAR. Buste nimbé à dr. Arg. 

-Ens. 3 p. B. 

152 Quart de thaler. 1794 (2 p.). Arg. -Monnaies division-

naires. Arg. et Bill. i5 p. -Ens. 17 p. 
.153 Autres divisions. Bill. et cuivre. -Ens. 26 p. 

-1 5 francs. Tir de 1855. Type de la femme assise. Sur la 
tranche.: EIDGEN.. FREISCHIESEN. SOLOTHURN. 1855.Arg. TB&apos; 


Médaille de tir de 1890. Trophée. . L&apos;héroïsme de 

Wengi. Arg. 

Tir de 1840. Jeton arg. et 1 p. cuivre. 

Ens. 3 p. TB. 
Bâle (la Ville). Florin. MONETA. NO. BASILIEN&apos;. La Vierge et &quot; 
l&apos;Enfant Jésas de face. 

+ SIGISMVD&apos; RO&apos;NORVM IMPATOR. 

Globe crucigère dans un trilobe. Or. B. 

Doublon. RESPVBLICA BASILIENSIS. 1795. Ecu. . DOMINE CON-

SERVA NOS IN PACE dans une couronne de chêne. Or: TB. 
158 Double thaler. Vue de la ville; dessus, BASILEA dans un car-

touche. . DOMINE. CONSERVA. NOS. IN. PACE. autour du 

Baselstab; le tout dans un cercle des 8 écussons d&apos;es 
baillages. Arg. TB. Poli. 
59 Thaler. MONETA. NOVA. VRBIS. BASILIEN. 1622. Le Baselstab. 

. DOMINE, etc. Aigle éployé. Arg. TB. 

16o Même lég. et type, la date 1640 dans le champ. 
Le pré-
cédent. Arg. B. 
161 DOMINE, etc. Basilic tenant l&apos;écu bâlois dans un entourage 

de 8 écus. 
BASILEA. Vue de la ville et du pont. Arg. -
-Ens. 2 p. TB. 
1162 Même lég. Basilic tenant l&apos;écu de la ville; au-dessus, 
BASILEA sous 8 écus ; au bas, 1741. Arg. -Ens. 2 p. 
B. et TB. 
-163 Variété, BASILEA. 1785 à l&apos;exergue. -Autre vue de la ville; 
au bas, BASILEA. 1793. Arg. -Ens. 2 p. B. 
&apos;164 Demi-thaler. Le Baselstab entouré de 8 écussons. 

BASI-

LEA. Vue de la ville. Arg. -Ens. 2 p. TB. 
: 165 Basilic tenant l&apos;écu. 
Vue de la ville. 1741 et 1786. Arg. 

-Ens. 2 p. TB. 
1166 Tiers de thaler. 1764. Quart de thaler. Sans date (3 p.) et 

1740. Arg. Double as. 8 p. Bill. -Ens. i3 p. 
167 Sixième de thaler. 1766. 5 batz et divisions. Arg. et Bill. 
-Ens. 38 p. B. 

168 5 francs. Tir de 1879. Arg. -Ens. 4 p. TB. 
.169 Médaille militaire, HELVETIAE CONCORDI. La Suisse debout 

à g. . RAURICA. etc. MDCCXCII. Autel allumé. Etain. 

41%. TB. 

170 Médaille du tir de 1844. Guerrier mourant. Arg. 37%. 
(2 p.). Prix d&apos;école (2 p.). -Vue de la ville. 1643. Arg. 

-Médaillette flan carré. Arg. -Ens. 6 p. TB. 


1.71 Bâle (Evêché). Jean-Conrad. 6 p. Joseph. 11 p. Bractéates 

suisses diverses. 3o p. variées. Bill. -Ens. 47 p. 

Médaille des deux frères. Bustes accolés. 1724. Arg. 

Joseph. Restauration de la monnaie. 1788. Arg. Octo 

gone. Tir de Saint-Gall. 1874. Etain. -Ens. 3 p. B. 

173 Schaffhouse. Thaler. 1621. Bélier sortant d&apos;un édifice. 
R. Aigle. Dicken. 1614 et 1631. Arg. -Ens. 3 p. 

Autres. 1631 (2 p.) et 1634. Arg. i5 kreutzer. 4 p. et divi-

sions. 7 p. Bill. -Ens. 14 p. B. 

175 5 francs. Tir de 1865. Arg. -Ens. 4 p. TB. 
Appenzell. 4 franken. CANTON APPENZELL. 1812. Ecu;&apos;au-

dessous : IEDEM DAS SEINIGE. . Suisse debout. Arg. TB. 

Variété. Ours entre deux palmes. I81g. Arg. TB. 

i5 kreutzer. 1628. Bill. -Ens. 2 p. 

Saint-Gall (Ville). Thaler. NO. NOVA. CIVIT : SANGALLENSIS. 

1620. Ours dressé à g. e. SOVI. DEO. OPT. MAX. LAVS. ET. 

GLORIA. Aigle d&apos;Empire. -Autre de 1621. Arg. -
Ens. 2 p. 
I79 Même pièce de 1621. Arg. B. 

Dicken. Même ours. . SANCTVS. OTHMARVS. 1503. Aigle.-

Arg. 

181 5 bat1 et divisions. Bill. et cuivre. Ens. 27 p. B. 

5 francs. Tir de 1874. Arg. TB. 

183 Saint-Gall (Abbaye). Béda de Hagenwyl. Thaler de 1777.-
Arg. TB. 

Variété de 1780. Demi-thaler. 1776. Arg. 20 kreu\er. 1774 
(2 p.) 5 kreu\er. 1774. Bill. -Ens. 5 p. 
Grisons. Doublon. CANTON GRAU-BUNDEN. Trois écus réunis 
en pointe. 
16 SCHWEIZER FRANKEN 1813 dans une cou-
ronne de chêne. Or. FDC. 

5 batz. 1820 et 1826. Bat{. 1816 et 1826. Bill. -Ens.. 

4 p. B. 

4 francs. Tir de 1843. Arg. -Ens. 3 p. TB. 

188 Coire (Evêché)., Ulrich VI de Mont. 2/3 thaler. 16go. B. 

i5 kreut\er. 1688. Divisions. 3 p. Bill. -Ens. 5 p. 

i8g Misocco. Jean-Jacques Trivulce. Grosso au St Georges.. 

Arg. 4 p. 

Igo Parpaiole, soldino et divisions. Arg. et Bill. -Ens. 7 p. 
191 Argovi9. 4 franken. Suisse debout.. Ecu. 1812. Arg. TB.. 

192 20 batç. Suisse assis. 180g. e. Ecu. Arg. -Ens. 2 p. B. 


5 batz. 9 p. Arg. 1 batz. 7 p. 1/2 batz. 4 p. Kreutzer. 4 p. 
Bill. -Ens. 24 p. TB. 

Prix de l&apos;Instruction publique. 1801. Arg. Médaille de 
mérite. Minerve assise à g. Arg. ~33m/m. Tir d&apos;Aarau. 
1849. Arg. 37%.-Ens. 3. p. B. et TB. 

195 Paix d&apos;Aarau 1712 et de Bade 17l8. Trois écus. . La 

Paix assise. Arg. 36%..TB. 
196 Zofingen. 20 kreutzer. Ours passant sur l&apos;écu de la ville. 

. DEUS PROVIDEBIT. 1722. entre 2 palmes. Arg. TB. 

.197 10 kreutzer. Mêmes types. Bill. TB. 
.198 Bat{ et divisions. Bill. -Ens. 4 p. TB. 

Prix de catéchisme, CATECHISMUS PFENNING. ZOFINGEN. Ecu. 

$. SELIG. etc. dans une couronne. Arg. ~33m/m 

. 

TB. 
200 Thurgovie. Batz. 1809. 3 p. Demi-bat^. 1808. Bill. -Ens. 

4p.B. 

201 Tir fédéral à Frauenfeld. 1890. Arg. 45 %. TB. 

202 Tessin. 4 franchi. Ecu. 1814. . Suisse debout. Arg. B. 

203 La même pièce de 1814. Arg. B. 

1 franco. 1813. Arg. 3 soldi. 3 p. 6 denari. 2 p. 3 denari. 
4p. Bill. et cuivre.--Ens. 10p. TB. 
205 5 francs. Tir de Lugano. 1883. Arg. TB. 
Médaille du Saint-Gothard. 1880, donnée aux ouvriers. 

Arg. 37%, 
207 Valais et Evêché de Sion. Monnaies divisionnaires. Bill. -
Ens. 15 p. 
208 Alliance du Valais avec. les cantons catholiques. Sion. 

-

,1780. Arg. 38%. TB. 

2Qg Vaud.40 batz. Ecu. 1812. . Suisse debout. Arg. TB, 

210 20 batz. 1810. 10 batz. 1810 et 1823. Arg. -Ens. 3 p. TB. 

211 Franc. 1845. 3 p. Arg. 5 batz. 6 p. Batz. 14 p. 1/2 batz. 

3 p. Bill. -Ens.26 p., B. etTB. 

212 5 francs. Tir de 1876 à Lausanne. Arg. -Ens. 4 p. TB. 

&lt;2i3 Médaille du tir de Lausanne. 1876. Etain. 46%. Tir de 

Morges. : 1891. Etain. 4.5^. 
. Médaille du Centenaire. 

1897. Arg.~37m/m. Prix d&apos;école de Vevey. 2 p. Arg. et 1 
étain. -Ens.6 p. TB 

214 Lausanne (Evêché). Denier. + SEDES LAVSANE. Temple. 

.+ CIVITAS EQ. STRI. Croix. Bill. -Ens, 4 p. 

215 Neuchâtel. Marie d&apos;Orléans.20 kreutzer au buste. ; 1695. 

Arg.-Ens. 4 p. AB. et B. / 


216 Autres. 2 p. 16 kreutzer. Ecu. 1694. 4 p. Arg. -Ens. 6 p.-
B. et TB. 

217 Frédéric I. Thaler. FRID. D. G. R. BOR. ET. EL. S. P. AR. NEOC. 

ET. VAL. Buste lauré et cuirassé à dr. . SVVM. CVIQVE. 

1713. Ecu couronné. Arg. B. 

218 Frédéric-Guillaume III. 21 batz. Buste à ,g. 1799. 

Ecu 

tenu par deux sauvages. Arg. B. 
219 La même pièce. Arg. TB. 
220 Batz et demi-batz. Bill. -Ens. 23 p. B. et TB. 

221 Alexandre Berthier. Essai de 5 francs, frappe moderne. 

-

Arg. TB. 
222 Essai de 2 francs. 1814. Même type, Bronze. TB. -Batz-

et divisions. Bill. 6 p. -Ens. 7 p. 
223 5 francs. Tir de i863 à La-Chaux-de-Fonds. Arg. -Ens.-

2 p. TB. 

224 Médaille de mérite. 1831. Arg. 24%. Médaille du tir de La-
Chaux-de-Fonds. 1886. Arg. 46%. Tir du Locle. 1892. 
Arg. 45%. Guillaume Farel. Buste à dr. Jeton. Arg. -
Ens. 4 p. TB. 

225 Genève. Pistole. RESPUBL. GENEVEN. Ecu sommé d&apos;une gloire. 

$. POST TENEBRASLUX. 1762. Soleil. Or. TB. 
226 Vingt francs. POST. TENEBRAS. LUX. Champ armorié. 1$. REP. 

ET CANT. DE GENEVE. Dans le champ 20 FRANCS. 1848. 
Or. TB. 
227 La même pièce. Or. TB. 
228 Dix francs. Mêmes types avec 10 FRANCS. 1848. Or. TB. 
229 Thaler. RESPUBL.ICA GENEVENSIS. Armes surmontées d un. 
soleil.. POST TENEBRAS LUX. 1723. Double aigle couronnée. 
Arg. -Ens. 2 p. B. 

230 Génevoise. 

APRÈS LES TENEBRES LA LUMIERE ; L&apos;AN III DE 

L&apos;ÉGALITÉ. 1794. Arg. -Ens. 2 p. B. 
231 Gros écu de 12 florins 9 sols. 1795 et 1796. Petit écu de 
6 florins 4 sols 6 .deniers. 1795 (2 p.). Arg. -Ens. 4p. B. 
232 Monnaies divisionnaires variées. Arg. et Bill. -Ens. 36 p.-

&apos;233 5 francs. Napoléon. An i3, frappé à Genève. Arg. B. 

234 Dix francs. POST TENEBRAS LUX. Ecu. . REPUBLIQUE ET 

CANTON DE GENÈVE. Dans une couronne: 10 FRANCS. 1848.. 
Arg.TB. 
235 La même pièce de 1851. Arg. TB. 
236 Autre de 1851. Arg. TB. 


5francs. Mêmes types, 1848 (2 p.), Arg. 25 centimes. 1839. 

&apos; (3 p.). Sol. 1825. 6 deniers. 1833. Bill. -Ens. 6 p. TB. 

Médaille du tir fédéral. 1851. Arg. ~38m/m. 2 p. Tir de 1887. 

Arg. oxydé. ~45m/m. -Ens. 3 p. TB. 

Prix de littérature du collége. Arg. ~41m/m. (3 p.). Prix de l&apos;Institut 

Privat. Ruche. Arg. ~36m/m. Plaque. Arg. troué. 
Jeton. 1856. Cuivre. -Canal de Roanne. Jeton octog. -
Arg. -Ens. 7 p. TB. 

Société suisse de numismatique. Genève, 1893 ; Neuchâtel, 

1894; Lucerne, 1895; Genève, 1896;. Coire, 1897. Arg. 
Ens. 5 p. TB. 

Médailles diverses. Main dans un cercle d&apos;écussons. .Sept 

écussons. Arg. coulé. 77%. -Le serment du Grutli. Arg.-
doré, coulé. 43%. 2 p. -Médaille de 1815. Arg. ~28m/m. -
Ens. 4 p. 

Médaille-boîte. Prince exhortant à l&apos;émigration. . Départ 

des émigrants. 45%. TB. 
France. Charles F. Franc-à-pied (Hoffmann 2). Or. B. 
Louis XIV. Double louis. 1690 (H. 28). Rennes. Or. B. 
L&apos;Italie délivrée à Marengo. 20 francs. An 10. Or. TB. 

Joachim Napoléon. 40 lire. 1813. Or. 
Marie-Louise. 40 lire 1815. Or. 
-20 lire. 1815. Or. TB. 
Louis XVIII. 20 francs. 1814. Paris. Or. TB. 

Pays-Bas. François II. Double souverain. 1796. Or. B. 

Autriche. François-Joseph. Quadruple ducat. 1874. Or. 
FDC. 
Mayence. Conrad. Florin de Bingen. Or. 
Jean-Philippe de Schônborn. Ducat. 1657. Or. 
Nassau-Weilbourg. Charles-Auguste. Ducat. 1750. Or.FDC. 
Savoie Charles-EmmanuelI. Ducat à la Madone. 1602. Or. 
Lombardie. Gouvernement provisoire. 40 lire 1848. Or. TB. 
257 -La même pièce. Or. TB. 
Venise. Gouvernement provisoire. 20 lire. 1848. Or. TB. 
Turquie. Livre turque. 2 p. -Demi-livre. Or. -Ens. 3 p-
Etats-Unis. Quart de dollar. Sans date. Or. TB. 
Mexique. Maximilien. 20 pesos. Mexico. 1866. Or. TB. 

Divers. Lot de jetons français modernes. Arg.-Ens, 12 p. 

Autre lot. Arg. -Ens. 12 p. 
Ecus divers, principalement français.Arg.-Ens. 14 p. 


265 Médaille de Thiers. . Camp de Satory. Pièce de fantaisie. 

Arg. TB. 
266 Médailles papales, écus et divisions. Arg.. Ens. 10 p. 
267 Thalers, écus et divisions. Arg. -Ens. I4 p. 
268 Autre lot. Arg. -Ens. 14 p. 
269 Lot de médailles et pièces variées. Arg. et Bill. 
270 Salzbourg. Siège vacant. 1772. Arg. 56%. TB. 
271 Munster. Siège vacant. 1801. Arg. 55m/m.TB. 
272 Service du Conseil des 500. Br. 58%. Anneau. TB. 
273 Napoléon III. Exposition d&apos;agriculture. Paris. 1855. Arg. 

60%. TB. 
274 Statue de Napoléon 1 à Rouen. 1865. Arg. 63%. TB&apos; 
275 Conseil d&apos;Etat. 1852. Arg. 5o%.TB. 
2.7.6 Exposition universelle. 1862. Arg. 50m/m. TB. 
277 Boîte en forme de livre renfermant 10 clichés étain : Siège 
de la Bastille; Passage du Sl-Bernard, Napoléon, José-
phine, Marie-Louise, etc. 
Grand lot de monnaies diverses. Bill., Nickel et Cuivre. 
.279 Lot de jetons divers. Cuivre et Etain. 
Lot de médailles et jetons suisses. Cuivre et Etain. 
281 Lot de médailles diverses. Cuivre et Etain. 
-Autre lot. Cuivre et Etain. Balance et poids anciens. 
283 Lot de médailles françaises. Cuivre et Etain. 
284 Grand lot de médailles de la guerre de 1870-1871 ; la plu-

part en étain. (A diviser.) 
285 Grand lot de cartons à médailles. (A diviser.) </unit>



<back>NUMISMATIQUE -

ARCHÉOLOGIE 

ART ANCIEN 

ÉTIENNE, BOURGEY 

7, Rue Drouot (Téléphone 274-64) 
PARIS 

Adresse Télégraphique : ETIENBOURG-PARIS. 

Achat au comptant, et quelle qu&apos;en soit l&apos;importance, de trou-
vailles et collections de monnaies anciennes, jetons, médailles, etc. 
Achat et vente d&apos;antiquités romaines, gallo-romaines, grecques et 
égyptiennes, bronzes, statuettes, bijoux, etc. 
MM. les amateurs auront intérêt, avant de se défaire de leur 
collection, à la présenter à M. Étienne BOURGEY, qui fera toujours 
son possible pour donner un prix supérieur au prix déjà offert par les 
autres acheteurs. 
Rédaction de catalogues, direction de ventes publiques, expertises. 

IMPRIMERIE C. CHAUFOUR 

6-3, RUE MILTON, PARIS </back>






</text>
</tei>