<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<cover>E A PARIS 

~ud 

ci Vendredi B Décembre 1901 

~.JI,,., DROUOT, SALLE N* 8 

COLLECTION HENRI MARTIN 

MONNAIES ANTIQUES 

GRECQUES ET ROMAINES 

MONNAIES FRANÇAISES 

COMMISSAIRE-PRISEU H : 

Me EMILE BOUDIN 

14, RUE DE LA GRANGE-BATELIFÈRE, 14 

EXPERT : 

M. ETIENNE BOURGEY 

19. RUE DROUOT, 19 

. PARIS 

ADRESSE TÉLÉGR. ÉTIENBOURG-PARIS </cover>



<title>COLLECTION HENRI MARTIN 

MONNAIES ANTIQUES 

GRECQUES ET ROMAINES 

MONNAIES FRANÇAISES 

VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES 

A PARIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT, 9 

SALLE N* 8, AU PREMIER ÉTAGE 

Les Jeudi 5 et Vendredi 6 Décembre 1907 

A DEUX HEURES PRÉCISES 

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT LA VENTE 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

ME EMILE BOUDIN 

14, rue de la Grange-Batelière 

EXPERT : 

M. ETIENNE BOURGEY 

19, rue Drouot 

PARIS 

ADRESSE TÉLÉGR ETIENBOURG-PARIS </title>


<preface>Exposition particulière : 
Les Lundi 2, Mardi 3 et Mercredi 4 Décembre 1907, chez 
M. Etienne BOURGEY, expert, 19, rue Drouot. (Téléphone 274-64). 

Exposition publique : 
Les Jeudi 5 et Vendredi 6 Décembre 1907, Hôtel des Ventes, 
Salle 8, une heure avant la vente. 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. 

L&apos;authenticité des pièces est garantie. 

L&apos;exposition mettant les acheteurs à même de juger de l&apos;état des 
pièces, aucune réclamation ne sera admise aussitôt l&apos;adjudication 
prononcée. 

M. Etienne BOURGEY, 19, rue Drouot, se charge aux conditions habi-
tuelles (5 0/0 sur la limite) des commissions qui lui seront confiées. 

L&apos;ordre du catalogue sera suivi ou non. L&apos;expert se réserve le droit 
de diviser ou de réunir les lots. </preface>


<unit>MONNAIES GRECQUES 



Calabre. Tarente. Taras sur le dauphin à g. combattant. 
R. ~1:Y.AYKIN01:. Cavalier à g. Didrachme. Arg. TB. 

2 Taras sur le dauphin à g. tenant un trident. . ~APIITOK-

~PATH2-Cavalier à dr. couronné par la Victoire. Didr. 

Arg. TB. 

Tête de Pallas à g. e. Chouette sur un foudre. Drachme. 

Arg. B. 

4 Pétoncle. . Taras à g. PB. Caelium. Tête de Pallas. 
. Trophée. Sextans. -Ens. 2 p. Br. TB.-
Lucanie. Métaponte. MET. Epi. . Epi encreux. Statère. 

Arg. TB. 

Pnsidonia. ~noMEk. Poseïdon combattant à dr. . ~nOMEIAA 

(rétrograde). Taureau à g. Didr. Arg. B. Bon style. 

7 Vélia. Tête de Pallas à g. R. Lion à g. dévorant un cerf. 
Didr. Arg. TB. 

Bruttium. ZeuS foudroyant. -Crabe. -Ens. 2 p. Br. TB. 
Patine vert clair. 

Caulonia. KAVA. Apollon à dr. une figurine sur le bras g.; 

devant lui un cerf. . Même type en creux. Statère. Arg. 

TB. Rare. 

10 Crotone. KPO. Trépied et caducée. . ~ipi. Aigle à g. retour-

nant la tête et posé sur un foudre. Didr. Arg. TB. et de 
beau style. 

11 Rhégium. Tête d&apos;Apollon. . Trépied. -Têtes des Dioscures. 
. Hermès debout. -Ens. 2 p. Br. TB. 
12 Térina. Tête de la nymphe Térina à dr. . Victoire éployée 

assise à g. Statères. Arg. 2 pièces (fourrées.) 

13 Têtedefemme à dr.R. Niké assise à g. sur un cippe. Drachme. 

Arg. B. Rare. 


Sicile. Catane. ~KATANAION-Tête laurée d&apos;Apollon à dr. 
R. Femme dans un bige à dr. Tétradr. Aig. B. et rare. 

~KATANAIO:I.Tête jeune laurée à dr. . Victoire volant et 

couronnant une femme dans un bige à dr. Tétradr. Arg. 
TB. et très rare. 
Leontini. Tête de lion entre quatre grains d&apos;orge. 

Bige. 

Tétradr. Arg. B. 

Messine. ~MEZ2ANA (rétrograde). Bige de mules à dr., dessous, 

2 dauphins. . ~ME:I:IANION. Lièvre à dr., dessous, un 

dauphin. Tétradr. Arg. B. 
Panorme. (Domination carthaginoise). Tête de la Sicile cou-
ronnée de roseaux à g.; devant, un dauphin et un caducée. 

. Buste de cheval à g.; derrière, un palmier. Tétra-

drachme. Arg. TB. 

Tête de Déméter à g. . Cheval debout à dr. se retournant ; 

devant, un palmier. Didr. Arg. TB. Rare. 
20 Syracuse. ~ZVPAKOZION-Tête de femme à dr. diadémée, 

les cheveux en bourse, entourée de 4dauphins. .Vi ctoire 

volant à g. au-dessus d&apos;un bige à dr. Dessous, un serpent. 
Tétradr. Arg. B. 
21 -Variété. La Victoire vole à dr. Tétradr. Arg. TB. 
22 -Variété. Les cheveux bouffant en coque derrière la tête. 
Tétradr. Arg. B. 

-

-Autre variété. Derrière la tête, cinq coques de cheveux. 
Tétradr. Arg. TB. 
-Autre. La tête plus grande, le chignon ligaturé, horizontal 
derrière la tête. Tétradr. Arg. Très rare. TB. 

Tête d&apos;Aréthuse. . Taùreau. -Tête de Zeus Elïanios. 
. Aigle. -Tête de Gélon ? à dr. Lion à dr.-Ens. 

3 p. Br. TB. 
Philisiis. Sa tête voilée à g. R. ~BAI!A)2IA2 ~OIAIITIAOI-
Victoire conduisant un quadrige au galop à dr. Tétradr. 

&quot; 

Arg. TB. Rare. 

&quot; Thrace. AEnus. Tête d&apos;Hermès à dr. . Bouc et massue. 

Trihémiobole. Arg. Jolie petite pièce. 

28 Thasos. Silène agenouillé .tenant une nymphe. . Carré 

creux divisé en quatre parties. Statère. Arg. TB. 

29 Silène agenouillé à g. tenant un canthare. . ~OAIIflN. 

Amphore. Quart de drachme. Arg. TB. 

30 Tête de Dionysos jeune à dr. r. ~HEPAKAE0Y2-lOTHPOI. 

. 

~E&gt;A:IION. Héraclès nu debout. Tétradr. Arg. TB. 


.3.1 tysimaque. La tête cornue à dr. R. Pallas nicéphore assise à 

g. Tétradr. Arg. TB. 

.32 

Rhoemetalcès Ier. ~BAY-IAEnl ~POIMHTAAKOY. Têtes accolées 

du roi et de la reine. R. ~cet ~:IEBA1:TOY. Tête 

nue d&apos; Auguste. MB. TB. Rare dans cet état. 

Macédoine. Philippe Il. Tète de Zeus. R. ~d))A!nnOY Cava 

lier au pas à g.; devant un arc. Tétradr. Arg. TB. 

Alexandre III, le Grand. Tête d&apos;Héraclès. R. Zeus aétophore 

assis a g. Tétradr. d&apos;Amphipolis. Arg. TB. 

.35 Philippe III. Tète imberbe. Cassandre. Tète d&apos;Héraclès. -

Ens. i p. Br. TB. 
Démétrius 1 Poliorcète. Victoire (de Samothrace) sur une 

proue a g. . ~BA2IAEH2. ÁHMHTPIOY. Poseïdon com-

battant. Demi-drachme. Arg. TB. Rare. 

Domination romaine. Tête d&apos;Artémis sur un bouclier. 
R. ~MAKEAONnN-~TTPfïTH2. Massue. Le tôut dans une 
couronne. Tétradr. Arg. TB. 

38 Acarnanie. Anactorium. Tête casquée de Pallas. . Pégase. 

Didr. Arg. TB. 
Leucas. Tête de Pallas. 

Pégase. Didr. Arg. OEniadae.Tête 

de Zeus. . Tète d&apos;Acheloüs. Br. -Ens. 2 p. TB. 

Attique. Athènes. Tête casquée d&apos;Athéné. . A0E. Chouette 

et branched&apos;olivier dans un carré creux. Tétradr 

&apos; 

Arg, 

Beau. 

Tête d &apos;Athéné. R1. ~AE&gt;E. Chouette sur une amphore. A g., 
~AM(DIKPATHY-KAEOME. Adr., ~EDI1:TPAT01:, le tout 

dans une couronne de laurier. Tétradr. Arg. B. 

A0E. Zeus foudroyant. Eleusis. Triptolème. . Truie. 

Mégare ? Lyre. -Ens. 3 p. Br. B. 
Péloponnèse. Corinthe. Drachmes variées et diobole. 
Ens 
3 p. Arg. B. 

44 Elis. Tète diadémée d&apos;Héra à dr. . FA. Foudre dans une 

couronne. Statère. Arg. B. Rare. 

45 Pont. Amisus. Aigle.-Ciste.-Trépied.-Ens 3p.Br.TB. 

46 Bithynie. Heraclea Pontica: Tête barbue d&apos;Héraclès à g. 
R. ~HPAKAEIA-Massue. Trihémiobole. Arg. TB. 
47 Mysie. Eumène II, roi de Pergame. Tête laurée &apos; ~(b)AP-

-

~-TAIPOY. Pallas assise. Tétradr. Arg. T. 

48 Ionie. Samos. Tète de lion de face. . ~2AMIHN-Partie anté-

rieure d un boeuf a dr. Didr. Arg. TB. 


49 Carie. Cnide. Tête de lion à dr. 

Tête d&apos;Aphrodité idans 
un carré creux. Drachme. Arg. TB. 

50 Rhodes. Tête d&apos;Hélios de face. . PO. ~ATHIlAAMOI-Fleur 

du balaustium et Artémis allant à g. Didr. Arg. Beau. 

51 Syrie. Antiochus III. Tête à dr. R. Apollon assis. Tétr. 

Arg. B. 

52 Alexandre Ier Bala. Tète diadémée. . ~AAEZANAPOY-

~BAiIAEflI. Aigle à g. Tétradr. de Bérytus. Arg. Très 

beau. 

53 Démétrius II. Buste diadème. . Aigle à g. Tétr. de Tyr. 

Arg. B. 

54 Antiochus VII. Tête diadémée. $. Pallas nicéphore. Tétradr. 

Arg. B. 

55 Antiochus VIII. Tête diadémée. 
~BAiIAEfli. ANTIOXOY. 

~Enl&lt;l&gt;ANOYi. Zeus nicéphore assis à g. Tétradr Arg. TB. 
56 -Autre. Zeus Ouranios debout à g. Tétr. Arg. Beau. 

57 Philippe. Tête diadémée. . ~BAiIAEfli. ~&lt;l&gt;IAlnnOY. Eni-

~9ÀNOYI. ~(|&gt;IAAAEA&lt;i&gt;OY-Zeus nicéphore assis à g. Tétr. 
Arg. TB. 
58 Egypte. PtoléméeI Soter. Sa tête diadémée à dr. 

nTOAE-

MAIOY ~BAiIAEfli. Aigle debout à g. sur un foudre; 
devant, monogr. nAP. 4 statères. Or. TB. Rare. 
59 Buste diadémé. 

Aigle sur un foudre. Tétradr. Arg. TB. 

60 Ptolémée II. ~AàEA(PfIN. Bustes accolés de Ptolémée II et 

Arsinoë à dr. R. ~eEflN. Bustes accolés de Soter et Beré-
nice à dr. 8 statères. Or. TB. Rare. 

61 Mauritanie. Ptolémée. REX. PTOLEMAEVS. Sa tête diadémée à 
dr. R. R. A. 1. Palmier. Drachme. Arg. B. 

RÉPUBLIQUE ROMAINE (1) 

62 Campanie. ROMANO. Tête d&apos;Apollon à g. 
Cheval à dr., au-
dessus une étoile (B. 6). Didrachme. TB. 
63 Tête de Janus bifrons. R. ROMA. incus. Quadrige de Jupiter à 
dr. (23). Didrachme. TB. 

(I)Les numéros entre parenthèses se rapportent à l&apos;ouvrage de M. E. 

Babelon, Monnaies de la République romaine. Paris, 1885-86, 2 vol. in-8°S 
auf indication contraire, toutes ces pièces sont des deniers d&apos;argent. 


64 -Variété. ROMA. en relief (24). Didrachme. TB. 
65 Double tête de femme. R. Quadrige de Jupiter à dr. (26). 
Electrum. B. Rare. 
66 Tète casquée de Mars à dr., derrière XX. R. ROMA. Aigle 
éployé sur un foudre à dr. (31). 20 sesterces. Or.TB. Rare. 

67 Accoleia. Buste d&apos;Acca Larentia, . Trois nymphes (1). TB. 

68 Aelia. Les Dioscures (3). Bige de Diane (4). AEmilia. Arétas(8) 
Paul-Emile et Persée (10). -Ens. 4 p. TB. 
69 Antonia. Quadrige (1). Appuleia. Quadrige de Saturne (1). 

Atilia. Les Dioscures (8).-Ens. 3 p. TB. et F DC. 

70 Caecilia. Quadrige de Jupiter (21). Bige de la Piété (38). Vase 
et lituus (44). Eléphant (47).-Ens. 4 p. TB. 
71 Caesia. Les dieux Lares (1). Calpurnia. Bige (2). Cavalier au 

galop (11). -Ens. 3 p. TB. 

72 Cassia. Quadrige de la Liberté (1). Citoyen déposant son 
vote (10). -Ens. 2 p. TB. 
73 Claudia. Bige de la Victoire (1. 5). Diane tenant deux tor-

ches (15). -Ens. 3 p. TB. 

74 Coelia. Tète de Coelius Caldus. 
Lectisternium entre deux 
trophées (7). TB. 
75 Cordia. Cupidon sur un dauphin (3). Egide (4). -Ens. 2 p. 
B. et TB. 
76 Cornelia. Quadrige (24). Double corne d&apos;abondance (33). -
Ens. 2 p. Très belles. 

77 -FAVSTVS. Buste de Diane. . FELIX. Sylla entre Bocchus et 

Jugurtha (59). Très belle. 
78 -Trois trophées (63). Jupiter debout (65). 

Ens. 2 p. TB. 

79 Critonia. Tète de Cérès. R. Les deux édiles (r). B. Rare. 
80 Egnatia. Rome et Vénus assises (2). Fonteia. Cavalier (17). 

-Ens. 2 p. B. et TB. 

81 Fulvia. Bige(i). Furia. Tête de Janus (18). Chaise curule 

(23). -Ens. 3 p. TB. 
82 Hostilia. Tète de Vercingétorix. 

L. HOSTILIVS. SASERN. 

Guerrier et aurige sur un char gaulois (2). TB. Rare. 

-Tète dePavor. R. Diane d&apos;Ephèse (4). Victoire (5). -

Ens. 2 p. B. et TB. 

Julia. Dioscures (1). Bige (3). Eléphant (9). Ens. 3 p. TB. 

-Enée portant Anchise (10). Tête de la Piété. . CAESAR. 

Trophée et hache (26). -Ens. 2 p. TB. 


86 -Buste ailé de Scribonia. . CAESAR. DIVI. F. Neptune 

debout à g. (1 17). TB. 

87 Junia. Les Dioscures (1). Bige de la Victoire (17). -Ens. 

2 p. FDC. 

88 -BRVTVS. Tête de Junius Brutus. $. AHALA. Tête de Servi-

lius Ahala (3o). TB. 

89 -LEIBERTAS. Tète de la Liberté. . BRVTVS. Brutus entre 

deux licteurs (31). TB. 

Livineia. Tête de Régulus. . L. LIVINEIVS. REGVLVS. Chaise 

curule (11). TB. 

Lollia. HONORIS. Tête de l&apos;Honneur. . PALIKANVS. Chaise 

curule (1). TB. Rare. 
-LIBERTATIS. Tête de la Liberté. R. Tribune aux rostres 

&apos; 

(2). TB. 
ç3 Lucretia. Cupidon sur un dauphin (3). Mamilia. Buste de 

Mercure. R. Ulysse reconnu par son chien (6). -Ens. 
2 p. TB. 
Marcia. Les Dioscures (1). Bige de la Victoire (8). Le roi 
Philippe galopant à dr. (11). -Ens. 3 p. TB. et FDC. 
95 -Têted&apos;Ancus Marcius. 

Statue équestre (28). Memmia. 
Tête de Romulus. Cérès assise (9). -Ens. 2 p. TB. 
Minucia. Colonne frumentaire entre les deux Minucius 

(3, 9). Deux guerriers combattant (19). -Ens. 3 p. TB. 

Naevia. Trigede la Victoire (6). Nonia. Tête de Saturne. 
R. Rome couronnée par la Victoire (:). -Ens. 2 p. TB. 

98 Petillia. CAPITOLINVS. Tête de Jupiter. . PETILLIVS. Temple 

hexastyle (1). TB. 

99 Plaetoria. TêtedeJunon Moneta. R. Athlète courant à dr. 

(2). Belle, rare. 

ioo Plautia. Bacchius tenant un chameau (i3). Poblicia. Her-

cule étouffant le lion (9). Pompeia, Là louve et les jumeaux 
(1). -Ens. 3 p. TB. 

101 Pomponia. Tête d&apos;Apollon. . NVM. POMPIL. Numa sacrifiant 

(6). TB. Rare. 

102 -Tête d&apos;Apollon. . Q. POMPONI. MVSA. Melpomène debout 

(14). TB. 
103 -Terpsichore jouant de la lyre (18). TB. 
104 Postumia. Buste de Diane. R. Trois cavaliers (4). TB. 
105 -HISPAN. Tête de l&apos;Espagne. R. Personnage consulaire (8). 

Buste de Diane. R. Chien courant à g. (9).-Ens. 2 p. TB. 


106 Procilia. Junon Sospita debout (i). Roscia. Fille nourris-
sant un serpent (i). Rutilia. Bige de la Victoire (i). -Ens. 

3 p. TB. 
107 Scribonia. Les Dioscures (1). Margelle de puits (8). Sentia. 
Quadrige de Jupiter (1). -Ens. 3 p. TB. 

108 Servilia. Combat de deux cavaliers (5). Deux cavaliers com-
battant à pied (i3). Deux guerriers se présentant les épées 
(i5). -Ens. 3 p. TB. 

109 Thoria. Taureau (1). Valeria. Buste de la Victoire. . Mars 

debout (11). Vargunteia. Quadrige de Jupiter (1). -Ens. 
3 p. TB. 

N 

110 Vibia. Tête d&apos;Apollon. Quadrige de Pallas (1,2). Tête de 
Bacchus. R. Cérès marchant à dr. (16). -Ens. 3. p. TB. 

EMPIRE ROMAIN (1) 

111 Pompée, M. POBLICI. LEG. PRO. PR. Tête de Pallas. 

CN. MA-

GNVS IMP. Pompée et femme debout (C. 1.-Babelon 

Pompeia, 9). Arg. TB. 
112 VARPO. PRO. Q. Buste de Jupiter-Terminus. MAGN. PRO. COS. 
Sceptre entre un dauphin et un aigle (C. 3. -Bab. Teren-
tia, i5). Arg. Beau. Rare. 
113 CN. PISO. PRO. Q. Tête de Numa. R&apos;. MAGN. PRO. cos. Proue 

C. 4. -Bab, Calpurnia, 3o). Arg. TB. Rare. 
114 Jules César. c. CAFSAR. COS. TER. Tête voilée de la Piété. 

A. HIRTIVS. PR. Lituus, vase et hache (C. 2. -Bab. Hirtia 

1). Or. TB. 
115 CAESAR. PARENS. PATRIAE. Tête laurée et voilée de César. 
c. COSSVTIVS. MARIDIANVS. A.A.A.F.F. en légende cruciforme 
(C. 8. -Bab. Cossutia 2). Arg. Beau. Rare. 
116 CAESAR. DICT. PERPETVO. Sa tête laurée. R. L. BUCA. Vénus 

assise à dr. (C. 24. -Bab. AEmilia 15). Arg. B. Rare. 

117 Sa tête laurée. R. L. FLAMINIVS. IIII. VIR. Femme debout à g. 

(C. 26. -Bab. Flaminia 3). Arg. TB. Rare. 

(1) Les numéros entre parenthèses se rapportent à l&apos;ouvrage de H. Cohen. 
Description historique des monnaies frappées sous l&apos;Empire romain, 2* édition 
Paris, 1880-92, 8 vol. in-8. 


118 Même tête. . L. MVSSIDIVS. LONGVS. Gouvernail, globe, etc. 

C. 29. -Bab. Mussidia 8). Arg. Beau. 
119J. César el Octave, DIVOS. IVLIVS. Tête laurée de César. R. 

CAESAR. DIVI. F. Tête nue d&apos;Octave (C. 3.-Bab. Julia98) 
&apos; GB. TB. 

Brutus. Aigle tenant une couronne debout à g. sur un fou-

dre. . ~KOIQN. Brutus à g. entre deux licteurs. (Frappé 

à Cossea en Thrace). Or. TB. 
121 BRVTVS. Hache, simpule et couteau. R1. LENTVLVS SPINT. Vase 
et lituus (C. 6. -Bab. Cornelia 71 ). Arg. TB. Rare. 
122 L. SESTI. PRO. Q. Buste voilé de la Liberté, R. Q. CAEIMO. BRV-

TVS. PRO. cos. Hache, trépied et simpule (C. i I. -Sestia 1) 

Arg. Très belle pièce. Rare. 
113 Marc-Antoine. ANTONIVS. AVGVR. III. VIR. R.P.C. Galère. 
LEG. vi. Aigle entre deux enseignes. Autour on lit ANTONI-
NVS. Er. VEPUS. AVG. REST. (C. 83.-Bab. Restitutions 56). 

Arg. Beau.. 
Marc-Antoine et Octave. M. ANT. IMP. AVG. III. VIR. R.P.C.M. 

BARBAT. Q. P. S-a tête nue. . CAESAR. IMP. PONT. III VIR. R. 

P. c.. Sa tête nue (C. 8. -Bab. Barbatia 2). Arg. TB. 
Lucius et Marc-Antoine. L. ANTONIVS. cos. Sa tête nue. R.M. 

ANT. IMP. AVG. III. VIR. R.P.C.M. NERVA. PROQ. P. Sa tête nue 
(C. 2, -Bab. Cocceia 2). Arg. TB. Rare. 
Auguste. Sa tête nue à dr. R. CAESAR. DIVI. F. Octave courant 

à cheval à g. et levant la main dr. (C. 73. -Bab. Julia 

io3). Or. TB. Magnifique portrait de très beau style. 

Exemplaire de la collection Ponton d&apos;Amécourt, 

AVGVSTVS. DIVI. F. Sa tête laurée à dr. 
IMP. XII. Taureau 
cornupète (C. 154) Or. B. 
Sa tê:e à g. 

AVGVSTVS. Capricorne (C. 22). Arg. TB. 

IMP. CAESAR. Sa tête nue à dr. . AVGVSTVS. Six épis en gerbe 

(C. 32 var.). Médaillon. Arg. TB. Rare. 

IMP. Tête de Mars. R. CAESAR. Bouclier (C. 44. -Bab Julia 

164). Arg. TB. 

IMP. CAESAR. Galère. . DIVI 

. F. Victoire à g. (C. 94. -Bab. 

Julia 132). Quinaire fr. en souvenirde la bataille d&apos;Actium 

Arg. TB. Très rare. 

Victoire sur une proue. . IMP. CAESAR, Octave dans un qua-

drige au pas (C. 115. -Bab. Julia 154). Arg. TB. 

133 Tète d&apos;Octave à dr. . IMP. CAESAR. Quadrige sur un arc de 

triomphe (C 123. -Bab. Julia 162). Arg. TB. 


« 

134 CAESAR. AVGVSTVS. Tête nue à dr. . OB. CIVIS. SERVATOS. dans 

une couronne de chêne (C. 208). Arg. TB. 

135 CAESAR. AVGVSTVS. Tête nue à dr. . SIGNIS. RECEPTIS. S.P. 

Q.R. Bouclier (C. 265). Arg. TB. 

136 DIVVS. AVGVSTVS. PATER. Tête radiée à g. R. s.c. dans une 

couronne civique (C. 252). MB. TB. 

137 AVGVSTVS. TRIBVNIC POTEST. Dans une couronne. . M. SAN-

QVINIVS. Q. F. III. VI R. A.A.A.F.F. Autour de S.C. (C. 521. 
Bab. Sanquinia 5). MB. TB. 

138 Livie. IVSTITIA. Sa tête à dr. . TI. CAESAR. etc. autour de 

s. c. (4). MB. Beau. 

139 Agrippa. M. AGRIPPA. L. F. cos. III. Sa tête à g. avec la cou-
ronne rostrale. s. c. Neptune debout à g. (3). MB. TB. 

140 Tibère. Sa tête laurée. . PONTIF. MAXIM. Livie assise àdr. 

(i5). Or. B. 
141 Germanicus. Sa tête nue à g. R. c. CAESAR. etc., autour de 
s. c. (4). MB. TB. 
142 Agrippine mère et Caligula. AGRIPPINA. MAT. C. CAES. AVG. 

GERM. Son buste à dr. . c. CAESAR. AVG. GERM. P.M. TR. 

POT. Sa tête laurée à dr. (2). Arg. Beau. Rare. 

143 Caligula. Sa tête nue. . Vesta assise à g. (27). MB. TB. 

144 Claude Ier. TI. CLAVD. CAESAR. AVG. P. M. TR. P. IIII. Sa tête 
laurée à dr. R. PACI. AVGVSTAE. Némésis marchant à dr. 
(55). Or. TB. 

145 Même tête. . NERO. CLAVDIVS. DRVSVS. GERMAN. IMP. S. c. 

Arc de triomphe (48). GB. Beau. 
146 Agrippine et Claude. AGRIPPINAE. AVGVSTAE. Son buste cou-

ronné d&apos;épis à dr. . TI. CLAVD. CAESAR. AVG. GERM. P. M. 

TRIB. POT. P. P. Tête laurée à dr. (3). Or. Belle. Rare. 
147 -La même pièce (4). Arg. B. et rare. 

148 Néron. NERO. CAESAR. AVGVSTVS. Sa tête laurée à dr. R. IVP-
PITER. CUSTOS. Jupiter assis à g. ( 118). Or. TB. 
149 -La même pièce (119). Arg. Belle. 
150 IMP. NERO. CAESAR. AVG. PONR, MAX. TR. POT. P.P. Tête laurée 

à g. . s. c. Arc de triomphe orné d&apos;un quadrige et de la 

statue de Mars (309). GB. B. 

151 Galba. IMP. SER. GALBA. AVG. Sa tête nue àdr. 

s. P. Q. R. 

OB. C. s. dans une couronne de chêne. (286) Or. B. Rare. 

152 Sa tête nue. . s. p. Q. R. OB. C. s. dans une couronne de 

chêne (287). Arg. Beau. 


153 JMP. SER. GALBA. AVG. TH. P. Son buste Jauré et drapé à dr. 

p. s. P. Q. n. OB. civ. SER. dans une couronne de chêne 

(298). MB. Superbe pièce. 
154 Othon. M. OTHO. CAESAR. AVG. TR. p. Sa tête nue à dr. 

. SECVRITAS. P. R. La Sécurité debout à g. tenant une 

couronne et un sceptre (20). Or. B. Très rare. 
155 Vitellius. A. VITELLIVS. GERMAM. IMP. AVG. P. M. TR. P. Sa 
tête laurée à dr. 
PAX. AVGVSTI. S. c. La Paix debout à g. 
(63). GB. Patine vert brun. Beau et très rare. 
156 Vitellius et ses enfants, A. VITELLIVS. GERM. IMP. AVG.TR. P. 
Sa tête laurée. 
LIBERI. IMP. GERMAN. Bustes en regard 

de son fils et de sa fille (2). Arg. B. Très rare. 
157 Vitellius et son père. L. VITELLIVS. cos. III. CENSOR. Buste 
lauré de Vitellius père à dr.; devant, un sceptre. R. A. 
VITELLIVS. GERM. IMP. AVG. TR. P. Tète laurée de Vitellius 
à dr. (2). Arg. B. Extrêmement rare. 

158 Vespasien. Sa tête laurée à dr. . cos. ITER. TR. POT. La 

Paix assise à g. tenant une branche d&apos;olivier et un caducée. 
(Manque à C). Or. TB. 

159 Même tête. 

Rome debout à g. (410). GB. B. 

160 Titus. Sa tête laurée à dr. e. cos. vi. Rome assise à dr. sur 

des armes; à ses pieds la louve (64). Or. TB. 
161 Satêteradiéeà g. 
La Paix debout à g. (Manque à C.). 

MB. Beau. 

&apos; 

162 Domitien. CAES. AVG. F. DOMIT. cos. II. Sa tête laurée à dr. 

e. Sans lég. Domitien galopant à g. (663). Or. TB. 

La louve (51). Pallascombattant (235). Pallas debout (278). 
La Santé debout (382). -Ens. 4 p. Arg. TB. 

164 CAES. AVG. F. DOMir. cos. III. Tête laurée. . VICTORIA. 

AVGVSTI. Victoire assise à g. (634). Quinaire. Arg. TB. 
Rare. 

Même tête. R&apos;. Jupiter nicéphore assis à g. (3i3). GB. TB. 

166 Nerva. L&apos;Equité (6). La Santé (134). -Ens. 2 p. Arg. 

B. 

et 

La Fortune (68). La Liberté (ï 16). -Ens. 2 p. MB. Belles. 

Trajan. IMP. TRAIANO. AVG. GER. DAC. P. M.TR. P. COS. VI.P.P. 

Buste lauré à dr. R. FORT. PED. s. P. Q. R. OPTIMO. PRINcIPI. 
La Fortune assise à g. (i55). Or. TB. 
169 L&apos;E quité(85).Dace captif (1 19). La Fortune (154).-Ens. 


Mars (228). La Providence (312). L&apos;Equité (462). -Ens. 
3 p. Arg. TB. 

171 Son buste lauré. . ARAB. ADQVIS. S. P. Q. R., etc. s. c. 

L&apos;Arabie debout à g.; à ses pieds, un chameau (32). GB. 

Beau. 

172 Même buste. . Rome nicéphore debout à g. (383). GB. 

Patine veit foncé. Très beau, légèrement fendillé. 

173 Sa tête laurée. . La Concorde assise à g. (619). GB. Beau. 

Platine. PLOTINA. AVG, IMP. TRAIANI. Son buste diadémé à dr. 

. CAES. AVG. GERMA. DAC. cos. VI. P. P. Vesta assise à g., 

tenant le palladium et un sceptre (2). Or. B. Très rare. 
-La même en argent (3). Très rare. 
Marciane. DIVA. AVGVSTA. MARCIANA. Buste diadémé à dr. 
COSSECRATIO. Aigle éployé (8). Arg. B. Très rare. 
177 Malidie. MATIDIA. AVG. DIVAE. MARCIANAE.F. Buste diadémé 

à dr. . PIETAS. AVGVST. s. c. Matidie debout de face, 

regardant à g. et plaçant ses mains sur les têtes de Sabine 
et de Matidie jeune (11). GB. Patine brune. Très bon 
portrait. Bel exemplaire de cette pièce rarissime. 
178 Adrien. L&apos;Egypte couchée à g. (100). L&apos;Afrique couchée à g. 
(i38). -Ens. 2 p. Arg. Belles. 
179 Pallas debout 1295). Instruments de sacrifice (454). Pallas 
combattant (1062). -Ens. 3 p. Arg. TB. 

180 Buste lauré à dr. . ADVENTVS. AVG. PONT. MAX. TR. POT. COS. 

Il. s. c. Rome assise à dr. donnant la main à Adrien 

debout (91). GB. TB. 
181 Sabine, SABINA. AVGVSTA, Son buste diadémé à dr. avec la 

queue. . VESTA. Vesta assise à g., tenant le palladium et 

un sceptre (78). Or. B. Rare. 
182 La Concorde assise à g. (24). Arg. TB. 

183 AElius. L&apos;Espérance marchant à g. (57). MB. B. 

184 Antonin ANTONINVS. AVG. PIVS. P. P. TR. P. XXII. Tête laurée. 

e. VOTA. SVSEPTA. DEC. III. cos. IIII. Antonin sacrifiant à 

g. (Manque à C.). Or. TB. 
185 L&apos;Abondance (283). Deux mains jointes (344). -Ens. 2 p. 
Arg. TB. 
186 Tête laurée à g. R. ITALIA. TR. POT. cos. III. s. c. L&apos;Italie 

assise à g. (471). GB, B. 

187 Faustine mère. DIVA, FAVSTINA. Buste à dr. R. AVGVSTA-
Cérès debout à g. ténant deux tcrches (75). Or. Très jolie 

pièce. FDC. 


188 L&apos;Eternité (32). Cérès deb. (78). -Ens. 2 p. Arg. TB. 

18g Buste voilé à dr. . L&apos;Eternité (23). MB. B. 

190 Galère Antonin et Faustine. M&apos; ~FAAEPiOC&apos; ~ANTCONINOC-

AYTOKPATOPOC-~ANTWNEINOY. YIOC. Buste nu et 
drapé à dr. R 0EA. ~&lt;pAYCTEINA. Buste voilé (2). MB. 
TB., extrêmement rare. 

191 Marc-Aurèle. Tête laurée. . DE. SARM., etc. Monceau 

d&apos;armes (173). Arg. FDC. 
192 La Fortune (208). L&apos;Equité (257). Mars (290;. Ens. 3 p. 
Arg. TB. et FDC. 

193 La Piété (+63). Victoire (949). -Ens. 2 p. Arg. FDC. 

194 Faustine jeune. cERES. Cérès assise à g. (35). Arg. FDC. 
195 CONSECRATIO. Paon rouant (70). Arg. FDC. 
196 IVNO Junon debout à g. ( 120). Arg. FDC. 
197 -Même lég. Junon assise à g. (126). Arg. FDC. 
198 CONSECRATIO s. c. Autel (76). GB. B. 

199 Buste à dr. . IVNO. S. C. Junon deb. (124). MB. B. 

Lucius Vérus. L. VERVS. AVG. ARMENIACVS. Tête nue àdr. 

. REX. ARMEN. DAT. TR. P. IIII. 1MP. I&apos;. cos. II. Vérus assis 

sur une estrade entre un soldat et le préfet du prétoire. Au 
bas, le roi Soème ( 1 58). Or. FDC. 
20l La Paix (126). La Providence (156). -Ens. 2 p. Arg. B. 
et TB. 

Vérus et Marc-Aurèle se donnant la main (27). GB. Beau. 
Lucille. VESTA. Vesta sacrifiant à g. (92). Arg. TB. 
204 IVNO.REGINA.S.C. Junon debout (43). GB. Beau. 
Commode. L&apos;Allégresse (216). L&apos;Équité (446). -Ens. 2 p. 
Arg. TB. 
206 La Santé (741). La Paix (928). -Ens. 2 p. Arg. FDC. 
207 M.COMMODVS.ANT.P.FELIX.AVG.BRIT. Tête laurée. 

P.M.TR 

P.XIII.IMP.VIII.COS.V. P.P.S.C. La Santé assise à g. (manque 
à C.). GB. TB. 

* 

208 Crispine. CONCORDIA. Mains jointes (8). Arg. Très belle pièce. 

209 DIANA.LVcIFERA.S.C. Diane debout à dr. (11). GB. Beau. 

210 CRISPINA AVGVSTA. Buste à dr. . LAETITIA. s. c. La Joie 

debout à g. (27). GB. Très beau portrait. Pièce rare dans 
cet état. 

211 Pertinax. IMP. CAES. P -HELV. PERTIN. AVG. Tête laurée à dr. 

. PROVID. DEOR. cos. ii. La Providence debout à g. (43). 

Arg. TB. Rare. 


212 IMP. CAES. P. HELV. PERTINAX. AVG. Même tête. R. VOT. DECÉ. 

TR. P. cos. II. s. c. Pertinax sacrifiant à g. sur un trépied. 
(58). GB. Patine vert foncé. Magnifique portrait. Extrême-
ment rare. 
2 1 3 Dide Julien, IMP. CAES. M. DID. IVLIAN. AVG Tête laurée à dr.. 

. P. M. TR. P. cos. La Fortune debout à g. (10). Arg.. 

Beau. Très rare. 
214 IMP. CAES. M. DID. SB.VER. IVLIAN. AVG. Même tête.R. Même 
revers avec s. c. (12). GB. Patine vert foncé. TB. Très rare. 

215 Manlia Scantilla. M\NLIA. SCANTILLA. AVG. Buste à dr, 

. IVNO. REGINA. s. c. Junon debout à g. (6). GB. Patine 

vert clair. B. Très rare. 

216 Didia Clara. DIDIA. CLARA. AVG. Busteàdr. . HILAR. TFMPOR. 

L&apos;Allégresse debout à g. (4). GB. Patine vert foncé. Bon 
portrait. Très rare. 

217 Pescennius Niger. IMP. CAES. C. PESC. NIGER. IVST. AVG.. 

COS.II. Tête laurée à dr. 

BONI EVENTVS. La Bonne Foii 

debout à g. tenant une corbeille de fruits et deux épis (10). 
Arg. B. Très rare. 
Seplime Sévère. IMP. CAE. L. SEP. SEV. PERT. AVG. Tète 

laurée à dr. . VIRT. AVG. TR. P. cos. Rome nicéphore 

debout à g. (751 ). Or. Superbe pièce. FDC. Rare. 

219 SEVERVS. PIVS. AVG. Même tête. . LAETITIA. TEMPORVM. 

Vaisseau du cirque surmonté de quatre quadriges. Au 
dessous aivers animaux (253). Arg. TB. Très rare. 
La Monnaie (345). Trophée (370). Jupiter (539). -Ens. 3 p. 
Arg. B. et TB. 
22! Julie Domne. La Terre couchée (55). Junon (82). Isis et 
Horus (174). -Ens. 3 p. Arg. TB. 

2&apos;22 Caracalla. ANTOSINVS. AVGrSTVS. Buste jeune lauré à dr. 

. RECTOR. ORBIS. Caracalla nu debout, tenant un globe et 

unehaste renversée (541). Or. Très belle pièce. FDC. Rare. 
Jupiter (277). Apollon (282). Caracalla nu debout (547). -
Ens. 3 p. Arg. TB. 
224 SECVRITATI. PERPETVAE. S. c. La Sécurité assise à dr. (579). 

GB. Beau. 

Plautille. VENVS. VICTRIX. Vénus et Cupidon debout (26). 

Arg. FDC. 

Géta. Li Noblesse (90). Pallas (104). La Paix (137). -Ens. 

3 p. Arg. TB. et FDC. 


227 Macrin. La Sécurité debout à g. (122). Arg. TB. Rare. 

228 IMP. CAES. M. OPEL. SEV. MACRINVS. AVG. Buste lauré et 

cuirassé. . PONTIF.MAX.TR.P.P.P.S.C. La Félicité debout 

&apos; 

à g. (80). GB. Patine vert foncé. Très belle pièce. Rare. 
229 Elagabale. La Joie debout (72). La Santé (256). La Félicité. 
(281). La Victoire marchant à g. (304). -Ens. 4 p. 
Arg. TB. 

230 Julia Paula. Elagabale et Paula se donnant la main (12). 

Arg. TB. 
.231 IVLIA. PAVLA. AVG. Buste diadémé à dr. R. CONCORDIA. AVG. 

s.c. La Concorde assise à g. (8). GB. Beau. Rare. 

232 Aquilia Sévèra. IVLIA. AQVILIA. SEVERA. AVG. Buste à dr. 
R. CONCORDIA. Elagabale et Sévèra se donnant la main (6). 
Arg. Extrêmement belle. Rare. 
233 Même lég. Buste diadémé. 

CONCORDIA. S. c. La Concorde 
debout à g. près d&apos;un autel (4). GB. B. Rare. 
234 Alexandre Sévère. La Paix (187). Jupiter (229). Mars (337). 
La Providence (512). -Ens. 4 p. Aig. TB. 
235 Victoire à dr. écrivant sur un bouclier (567). GB. TB. 
236 Orbiane. SALL. BARBIA. ORBIANA. AVG. Buste diadémé à dr. 

. CONCORDIA. AVGG. La Concorde assise à g. (1). Arg. Très 

belle pièce. Rare. 
237 

Même droit. . CONCORDIA. AVGVSTORVM. s. c. Alexandre 

et Orbiane se donnant la main (6). GB. Patine vert foncé. 

B. Rare. 

238 Mamée. VESTA. Vesta debout à g. (81). Arg. TB. 
La Félicité debout de face (21). GB. TB. 
240 Maximin Ier. La Santé (85). Victoire (99). 
Ens. 2 p. Arg. 
FDC. 

&apos; 

241 Buste lauré. 
VICTORIA. GERMANICA. s. c. Victoire à g..; 

devant, un captif (109). GB. TB. 
Pauline. DIVA. PAVLINA. Buste voilé à dr. 

CONSECRATIO. 

Paon de face, faisant la roue (i). Arg. Très belle pièce. 
Rare. 

-Même droit. R. CONSECRATIO. S. c. Pauline assise à. 
gauche sur un paon (3).GB. Patine vert foncé. Beau por-

trait. TB. Rare. 

244 Maxime. Buste nu à dr. . Maxime debout (14). GB.TB. 

245 Gordien d&apos;Afriquepère. IMP. CAFS. M. ANT. GORDIANVS. AFR. -

AVG. Buste lauré. . VICTORIA. AVGG. s. c. Victoire mar-

chant à g. (14). GB. TB.-Rare. 


Gordien d&apos;Afrique fils. Même lég. Buste lauré. R. VIRTVS. 
AVGG. s. c. La Valeur debout à g. (i5). GB. B. Rare. 
Balbin. CONCORDIA AVGG. Mains jointes (3). Arg. TB. 

Pupien. PATRES. SENATVS. Mains jointes (21). Arg-. TB. 

IMP. CAES. M. CLOD. PVPIENVS. AVG. Buste lauré. . VICTORIA. 

AVGG.S.C. Victoire debout de face. (Var. de C. 40). GB. 
Patine verte. TB. Rare. 
Gordien-le-Pieux. ( 109, 25o, 253, 327). -Ens. 4 p. Arg. TB. 
251 Buste lauré. R. P. M. s. COL. VIM. AN. 111. La Moesie debout 
entre un taureau et un lion (418). GB. Beau. 
Philippe père. MILLIARIVM. SAECVLVM. s. c. Cippe avec 

cos. iii (95). GB. TB. 
Femme deb. (98). Rome (170). Otacilie. La Pudeur (53). -
Ens. 3 p. Arg. TB. 
CONCORDIA. AVGG. s. c. La Concorde assise (8). GB. Beau. 

2b5 Philippe fils. Buste lauré. . LIBERALITAS. AVGG. III. s. c. Les 

deux Philippe assis à g. (18). GB. Beau. 

Trajan-Dèce. Buste lauré. . DACIA. s. c. La Dacie debout 

(18). GB. Beau. 

Etruscille. La Pudeur assise à g. (24). MB. TB. 
Hoslilien. PRINCIPI. IVVENTVTIS. Hostilien debout (34). 

Arg. TB. 

Trébonien-Galle. La Santé debout à dr. (115). GB. TB. 
Emilien. ERCVL. VIÇTORI. Hercule debout. (13). Arg. TB. 
Volusien. L&apos;Equité (8;. Valérien père. RESTITVTOR. ORBIS. 
Valérien relevant une suppliante ( 183). -Ens. 2 p. 
Billon. TB. 
262 Mariniane. DIVAE. MARINIANAE. Bustevoilé sur un croissant. 

. CONSECRATIO. Mariniane enlevée par un paon (16). 

Bill. TB. Rare. 

263 Gallien. La Sécurité (962). Gallien deb. (1309). Salonine. La 
Piété (78). Vénus (13o). Salonin. Jupiter sur la chèvre 
Amalthée (26). -Ens. 5 p. Bill. B et TB. 
264 Macrien jeune. IMP. c. FVL. MACRIANVS. P. F. AVG. Buste 

radié. R. SOL. INVIcTO. Le, Soleil debout à g. (12). Bill. 

TB. Rare. 
265 Quiétus. IMP. c. FVL.-QVIETVS. P. F. AVG. Buste radié. R. Le 
Soleil debout à g. (12). Bill. Rare. 
266 Postume. (39, 91,199, 213, 377). Ens. 5 p. Bill. TB. 

267 Buste radié. . FIDES. MILITVM. La Foi debout (74). GB. B. 


268 Mari us. Buste radié. . Victoire à g. (19, 21). -Ens. 

2 PB. B. 

269 Victorin. (49). Tétricus père (149). Claude 11 (214). Au ré-

lien ( 153). Probus (56o, 819). Numérten (21J. hns. 7 PB. 

B.etTB. 

270 Magnia Urbica. MAGNIA. VRBICA. AVG. Buste diadémé sur le 

croissant. . VENVS. GENETRIX. Vénus debout à g. (11). 

PB. TB. Bon portrait. Rare. 

271 Nigrinien. DIVO. NIGRINHNO. Tète radiée. R. CONSECRATIO. 
Autel allumé (5). PB. TB. Très rare. 

272 Dioclétien. DIOCLETIANVS. P. F. AVG. Buste lauré à dr. R. 
IOVI. CONSERVAT. AVGG. Jupiter nu debout à g. tenant un 
foudre et un sceptre (221). Or. FDC. 
-273 -(160, 240). Maximien Hercule. (357, 397, 438, 454, 516). 

-Ens. 7 PB. TB. 

274 MAXIMIANVS. AVGVSTVS. Tête laurée à dr. 

CONAVL. 111. P. P. 

PROCOS. L&apos;Empereur en toge debout à g. (78). Or. F DC. 

( 

275 Carausius. IMP. CARAVSIVS. P. F. AVG. Buste radié. R. PAX. 
AVG. La Paix deboutà g. tenant un sceptre droit 

v 

193 var.) 

PB. TB. 

276 Alleclus. IMP.C. ALLECTVS. P. F. AVG. Buste radié. d. LAETITIA. 

AVG. Vaisseau, au basQc. (17). PB. TB. 
277 Domilius-Domitien. IMP. C. L. DOMITIVS. DOMRIANVS. AVG. 
Tète laurée. ~GENIJ.,POPVLI. ROMANI. Génie debout à g. 
à ses pieds un aigle, dans le champ A, à l&apos;exergue ALE. 
(1). MB. TB. Très rare. 

278 Alexandre, tyran, IMP. ALEXANDER. P. F. AVG. Tête laurée à 
dr. R. ROMAE AETERNAE. Rome assise à g. dans un temp&apos;e 
hexa style, au bas PK. (10). Petit MB. TB. De la plus 
grande rareté. 

279 Martinien. D. N. MARTINIANVS. P. F. AVG. Buste radié àdr. 

IOVI. CONSERVATORI 

. 

Jupiter nicéphore debout entre un 
aigle et un captif. Dans le champ XIII, à l&apos;exergue SMNA. 
(1). PB. TB. De la plus grande rareté. 

&apos;280 Hannibalien. FL. ~HANNIBkLLIANo. PEGI. Buste nu à dr. . 

SECVRITAS. PVBLIcA. L&apos;Euphrate couché à dr. (2). PB. 
FDC. Extrêmement rare. 

281 Constantin II. Sans lég. Tête diadémée à dr. . CONSTAN-

TINVS. CAES. Victoire marchant&apos; à g. (72). Arg. Beau et 

très rare. 


282 Constance II. FL. IVL. COMSTANTIVS. PERP. AVG. Buste dia-

démé. . GLORIA. REIPVBLICAE. Rome et Constantinople 

soutenant un bouclier (108). Sou d&apos;or. FDC. 
z83 VOTIS. xxx. MVLTIS. xxxx. dans une couronne (3421. 
Arg. TB. 

284 Népotien. FL. NEP. CONSTANTINVS 

. 

AVG. Buste diadémé à dr. 

R. VRBS. ROMA. Rome nicéphore assise à g. Exergue RE. 
(4). MB. TB. De la plus grande rareté. 

2.85 Vétranion. D. N. VETRANIO. P. F. AVG. Buste lauréàdr. . 

HOC. SIGNO. VICTOR. F.PIS. Victoire à g. couronnant l&apos;Em-
pereur (4). MB. TB. Très rare. 
286 Magntnce. c. N. MAGNENTIVS. P. F. AVG. Buste nu à dr. 

VICTORIA. AVG. LIB. ROMANOR. La Victoire et la Liberté 
soutenant un trophée (48). Sou d&apos;or. TB. 
287 IMP. CAE. MAGNENTIVS. AVG. Même buste. R. VIRTVS. EXERCITI. 
La Valeur debout (82). Arg. FDC. Très rare. 
288 Constance Galle. D. N. CONSTANTIVS. Non. CAES. Tête nue. R. 
VOTIS. v. MVLTIS. x. dans une couronne de laurier (56). Arg. 
TB. Très rare. 
289 Julien II. Buste diadémé. R. Couronne (159). Arg. Beau. 
290 Hélène II. ISIS. FARIA. Buste de trois-quarts tenant le sistre. 

. VOTA. PVBLIcA. Anubis debout à g. (Var. de C 3I). PBQ. 

Extrêmement rare. 

291 Valens. D. N. VALENS. PER. F. AVG. Buste diadémé. . RESTI-

TVTOR. REPUBLICAE. Valens debout (36). Sou d&apos;or. TB. 
292 VRBS. HOMA. Rome assise à g. (109). Arg. Très beau. 

293 Gratien. D. N. ~GRATIANVS. P. F. AVG. Buste diadémé. . 

Gratien et Valentinien assis de face (38). Sou d&apos;or. FDC. 

:294 Magnus Maximus. Rome assise de face (20). A,rg. TB. 

295 Honorius. Buste diadémé. R. Honorius deb. foulant un 
captif (44). Sou d&apos;or. TB. 
296 Placidie. D. N. GALLA. PLACIDIA. P. F. AVG. Buste diadémé à 
dr. R. Chrisme dans une couronne,au bas COMOB. (15). 
Triens. Or. FDC. Très rare. 

297 Constantin III. D. N. CONSTANTlNVS. P. F. AVG. Buste diadémé. 

R. VICTORIA. AVGGG. Constantin à dr. foulant un captif (5i. 
Sou d&apos;or. FDC. Rare. 
298 Constant, tyran, D. N. CONSTANS. P. F. AVG. Buste diadémé. 

. VICTORI. AAAVGGG. Rome nicéphore assise à g. Au bas 

KONT. (1). Arg. TB. De la plus grande rareté. 


Maxime, tyran, D. N. MAXIMVS. P. F. AVG. Buste à dr. R. 

VICTORIA, AAVGGG. Même type de Rome (i). Arg. B. Raris-
sime. 

Jovin, tyran, D. N. IOVINVS. P. F. AVG. Buste diademe. 

VICTORIA. AVGG. Même type de Rome (4). Arg. Légèrement 
fendue. Belle et rare., 

Jean. D. N. IOHANNES. P. F. AVG. Buste diadémé. . VICTORIA. 

AVGGG. Jean debout à dr. le pied sur le ventre d un captif (4J 
Sou d&apos;or. Très belle pièce. Rare. 

Valentinien III. D. N. PLA. VALENTINIANVS. P. F. AVG. Buste 

diadémé. . VICTORIA. AVGGG. Valentinien debout de 

face (19). Sou d&apos;or. TB. 

, 

Victoire debout à g. (II). Quinaire. Arg. B. mais fendu 

rare. 

Avitus. D. N. AVlTVS. PER. P. F. AVG. Buste diademe. . VIC-

TORIA. AVGGG. Avitus debout à dr. le pied sur le ventre 
d&apos;un captif (5) Sou. d&apos;or. TB. Très rare 
Majorien. D. N. MAIORIANVS. P. F. AVG. Buste casqué et armé 

à dr. . Majorien debout de face (1). Sou d or. I B. 

Sévère III. D. N. LIBIVS. SEVERVS. P. F. AVG. Buste diadémé. 

R. Même lég. et type 8). Sou d&apos;or. TB. 
Anthémius. D. N. ANTHEMIVS. P. F. AVG. Buste casqué et armé 
de face. R&apos;. SALVS. ~RElPVBLICAE. Anthémius et Léon 
debout (6). Sou d&apos;or. TB. 
Julius Népos. D. N. IVL. NEPOS. P. F. AVG. Même buste. 

VICTOHIA. AVGG Î. Victoire à g. tenant une croix (5). Sou 
d&apos;or. FDC. Rare. 

Empire d&apos;Orient (1). Arcadius. Buste diadé.né à dr . Arca-

dius Jebout à dr. le pied sur un captif (S. pl. iv, 2). Sou 
d&apos;or. TB. 
Théodose II. D. N. ~THEODOSIVS. P. F.. AVG. Buste casqué et 

armé de f.ce. . VOT. XXX. MVLT. XXXX. Rome assise a g. 

(pl. v, 6). Sou d&apos;or. FDC. 

311 Eudoxie. AEL. ~KVDOC A. AVG. Suste diadémé à dr. . Croix 

dans une couronne. Au bas CONOB. (pl. v, 25). Triens. Or. 
Très beau. Rare 
Marcien. D. N. MARCIANVS. P. F. AVG. Buste casqué et arme de 

face. q. VICTORIA. AVGGGR. Victoire à g. tenant une croix 

(pl. vi, 6). Sou d&apos;or. FDC. 

(1) Les ~rvimcrcs entre parenthèses se rapportent a l&apos; ouvrage de Sabatier. 
Monnaies bynantints frappées sous les Empereurs d &apos;Orient. Paris, 1062. 

vol. in-81. 


313 Léon Ier. D. N. LEO. PERPET. AVG. Même buste. R. Le même 
(pl. VI, 22&quot;. Sou d&apos;or. Très beau. 
314 Basilisque. n. N. ~BVSILISCVS. PP. AVG. Même buste. R. Le 
même (pl. vin, 14). Sou d&apos;or. Beau. 
315 Justinien Ier. Buste casqué de face. R. Victoire de face 
(pl. XII, 3). Sou d&apos;or. TB. 
316 Tibère Constantin. Bustediadéméde face. Croix (pl.XXII, 
13). Sou d&apos;or. Extrêm. beau. 

317 Maurice Tibère. Buste diadème . Victoire. Triens. Or. 

TB. 

318 Focas. Buste de face. . Victoire de face (pl. XXXVI, 27). Sou 

d&apos;or. TB. 

319 Héraclius et Héraclius Constantin. Bustes de face. . Croix 

(pl. xxix, 18). Sou d&apos;or. TB. 

320 Les deux Augustes assis de face. . Croix (pl. XXIX, 24). 

Miliarésion. Arg. 

321 Constant II. Buste de face. R. Croix (pl. xxxii, 5). Sou 

d&apos;or. TB. 
322 Buste à dr. R. Croix sur un globe (pl. XXXII, 6 var.). Demi-
sou. Or. TB. 

323 Constant II, Constantin Pogonat, Héraclius et Tibère. 

Bustes de Constant et de Constantin de face. 

Croix 

entre Héraclius et Tibère (pl. xxxiv, 17). Sou d&apos;or. TB. 
324. Mêmes types variés (pl. XXXIV, 20). Sou d&apos;or épais. TB. 

325 Léon ///, Constantin Vet Léon IV. Buste de face de Léon III 

R. Bustes de face de Constantin V et de son fils. (pl. XL. 
16). Sou d&apos;or. TB. 
Lots. Deniers consulaires. Incertaines (Bab. 2, 5, 6, 35 var., 
176, 226). Acilia (8). yEmilia (7, 8). -Ens. 9 p. Arg. B.) 
Antestia (1, 9). Antonia (1, 108, 111). Appuleia (t). Caecilia 
(21, 28). -Ens. 8 p. Arg. B. 

Calpurnia (II, 12). Carisia (4, 10). Cassia (6). Cipia(1). 

Claudia (1,2, 5, i5). -Ens. 10 p. Arg. B. 
Coelia (2, 3). Considia (2). Cordia (1, 4). Cornelia (1, 19, 54), 
-Ens. 8 p. Arg. B. 

330 Crepusia (1). Critonia (1) Cupiennia (t). Curiatia (1). 

Curtia (2). Decimia (1). Egnatia (1). Fabia (1, 5). -Ens. 
9 p. Arg. B. 

Fannia (1). Farsuleia (2). Flaminia (1). Fonteia (1, 9, 10. 11, 
17). -Ens. 8 p. Arg. B. 


Fufia (i). Furia (i3, 18). Herennia (1). Hosidia (i). Hos-

tilia (4,5). -Ens. 7 p. Arg. B. 
Julia (4, 5, 9, 10). Junia (1, i5, 3i). Licinia (7, 18). Lucretia 

(1,3).-Ens. 11 p. Arg. B. 

Mallia (2), Manlia (7). Marcia (8, 12. 18, 24, 28). Minucia 
(1, 9, 19). -Ens. :o p. Arg. B. 
Naevia (6). Nonia (1). Norbana (2). Papia (1). Pinaria(1). 
Plaetoria (4). Plancia (1). Pompera (1). -Ens. 8 p. Arg. B. 
Porcia(1, 3,4). Postumia (7, 8, 9). Prociiia (1, 2). Renia ( ). 
Roscia (1). -Ens. 10 p. Arg. B. 

Rubria(i). Rutilia (1). Satriena(i). Sergia (J). Servilia ( 13). 
Sulpicia(6). Thoria(I) Titia (1, 2). -Ens. 9 p. Arg. B. 

Tituria (1, 2, 5, 6). Valeria (17). Vibia (1, 2, 18). Volteia (r. 

-Ens. 9 p. Arg. B. 

Monnaies impériales. Vespasien, Titus, Domitien, Trajan, 
Adrien, Antonin, Marc-Aurèle, Faustine mère, Julie 
Domne. -Ens. 18 p. variées. Arg. 

Gordien III, Trajan Déce, Etruscille, Hérennius, Hostilien, 
Trébonien Galle, Volusien, Valérien, Gallien, Salonine, 
Postume. -Ens. 31 p. variées. Bill. et PB. 
Victorin, Tétricus père, Tétricus fils, Claude II, Quinti1 le, 
Aurélien, Vabalalhe et Aurélien, Tacite, Carin, Diocté-
tien, Licinius jeune, Constantin 1, Crispus, Constantin II. 
-Ens. 5o p. variées. Bill. et PB. 

MONNAIES FRANÇAISES 

* 

CARLOVINGIENS(i) 

342 Charlemagne. Melle. + OARLVS. REX. FR. Croix. . + 

METVLLO. Monogr. (XIII, 209). Denier. Arg. TB. 

343 Charles le Chauve. Arras. + GRATIAD-I REX. Monogr. par K. 

. + ATREB. ATIS CIVITAS. Croix (XXV, 11). Denier. Arg. TB. 

344 Toulouse. + CARLVS REX. Croix. 4. + TOLOSA CIVI. Monogr. 

(var. deXXIII,68). Denier. Arg. TB. 

(1) Les numéros entre parenthèses se rapportent à l&apos;ouvrage de E. Gariel : 
Les monnaies royales de France sous la race carlovineienne. Strasbourg, 

1882-1884, 2 vol. gr. in-4. 


Eudes. Angers. Denier (XLVI, 4). -Blois. Denier (XLVI, 9). 
-Ens. 2 p. Arg. TB. 

Charles le Simple. Paris. + CAR. LVSR. EX. Croix. . PARI. 

su dans le champ (LI, 55). Denier. Arg. TB. Rare. 

Lothaire. Bourges, + LOTERIVS REX. Croix. R. + BITVRICES 

CIVITAS. Temple (LVII, 9). Denier. Arg. TB. 

348 Lothaire (840-855). Pavie. + HLOTHARIVS IMP AV. Croix. 

R. PAPIA dans un grénetis (LIX, 24). Denier. Arg. TB. 

CAPÉTIENS (1) 

Philippe Ier. Mâcon. + PILIPVS RX Croix évidée entre quatre 
globules. q. + MATISCON. Grand S (3;). Denier. Bill. 

Beau. Rare. 

Louis VI, Deniers d&apos;Orléans (8), Nevers (22). Louis VII. Id. 

Paris (1). Ansoulême (18). -Ens. 4 p. Bill. B. 

Philippe II. Deniers d&apos;Arras (3), Déols (7), Montreuil (9). 

-Ens. 3 p. Bill. AB. et B. 

Louis IX. Gros tournois (10). Arg. -Denier parisis (11). 

Bill. -Ens. 2 p. TB. 
353 Philippe III. Gros tournois (4). Arg. -Obole tournois (9). 
Bill. -Ens. 2 p. TB. 

354 Philippe IV. Gros tournois (5, 8). -Maille tierce (6). -

Maille blanche (9). -Ens. 4 p. Arg. TB. 
355 Gros tournois percé. Arg. Beau. 

Voir sur ces pièces percées le très intéressant article de 
M. Bordeaux : Un des plus anciens poinçonnages du Moyen-
Age. (Revue Belge de Numismatique 1907.) 

356 Philippe V. Gros tournois (2). Arg. 

357 Philippe VI. Royal d&apos; or. PHS. REX. FRA. COR. Le roi debout 

sous un dais. . + xpc.,etc. Croix feuillue dans une 

rosace (1). Or. Beau. 

358 Ecu d&apos;or. + PHILIPPVS : etc. Le roi assis, tenant une épée et 

un écu. dans une rosace. . + XPC. etc. Croix dans une 

rosace (3). Or. TB. 

(1) Les numéros entre parenthèses se rapportent à l&apos;ouvrage d&apos;Hoffmann : 
Monnaies royales de France depuis Hugues Capet jusqu&apos;à Louis XVI. 
Paris, 1878, 1 vol. gr. in-4&apos;. 


359 Chaise d&apos;or. + PHILIPPVS: etc. Le roi sur un siège gothique, 

dans une rosace. R. + : XPC : etc. Croix dans une rosace 

(14). Or. TB, 
360 Gros à la queue (22). -Gros à lafleur de lis (29). -Double 
parisis(42), -Ens. 3 p. Arg. et Bill. B. 

361 Jean le Bon. Mouton d&apos;or. + AGN. etc. Agneau pascal; 

dessous IOH. REX. . + XPC. etc. Croix dans une rosace 

(3). Or. TB. 

. 
362 Royal d&apos;or. IOHES : etc. Le roi debout sous un dais. R. XPC. 
etc. Croix dans une rosace (8). Or. Beau. 

363 Franc-à-cheval. IOHANES : etc. Le roi galopant à g. .+XPC. 

etc. Croix dans une rosace (io). Or. FDC. Superbe pièce, 
très rare dans cet état. 

364 Florin d&apos;or, Saint Jean debout. R. FRANTIA. Grand lis (I 1). 

Or. TB. 
Gros blanc à la couronne (25, 26). -Ens. 2 p. Arg. B. 

366 Gros blanc à la fleur de lis (3i). -Gros tournois (33). -

Ens. 2 p. Bill. B. 
Gros blanc (39). -Gros patte d&apos;oie (49).-Ens. 2 p. Bill. B. 
Charles V. Franc-à-pied. Le roi debout sous un dais (2). 
Or. TB 

Gros tournois (6). Arg. -Blanc aux fleurs de lis (7). Bill. 

Ens. 2 p. B. 

370 Gros delphinal (13). -Petit dauphin (16). -Ens. 2 p. 

Bill. B. 

371 Charles VI. Ecu d&apos;or. Ecu de France couronné. Tournai (1). 
Or. TB. 

372 Aghel. + AGN. etc. Agneau pascal, dessous K. F. RX. R1. Croix 

cantonnée de trois lis et une croisette (4). Or. TB. 
373 Gros (11), Florette (17), Guénar (22). -Ens. 3 p. Bill. 
B. et TB. 
374 Henri VI. Blanc aux écus. Paris (6). -Petit blanc aux 

écus. Rouen (7). -Petit tournois (i3). -Ens. 3 p. Bill. 

et Cuivre. B. 

375 Charles VII. Agnel. Type de l&apos;agnel. La croix du revers can-
tonnée de quatre lis. Paris (i). Or. TB. 
376 Ecu à la couronne. Ecu couronné entre deux lis. R. Croix 
dans une rosace. Chinon (2). Or. TB. 

377 -+ KAROLVS : DEI : GRACIA: FRANCORVM : REX. Ecu entre 

deux couronnes. 4. Croix arquée dans une rosace. La 

Rochelle (3). Or. TB. 


378 -Ecu couronné entre deux lis. Châlons (6). Or. TB. 
379 Demi-écu à la couronne. Ecu couronné. Tours (8). Or. TB. 

380 Royal d&apos;or. Le roi debout sur champ fleurdelisé. . Croix 

dans une rosace. La Rochelle (9). Or. TB. 
381 -Même type, le manteau du roi vairé et fleurdelisé. Romans 
(10). Or. TB. 

382 Grand blanc au K (18), Florette (35), Double tournois (53), 
Petit dauphin (69). •-Ens. 4 p. Bill. B. et TB. 
383 Louis XI. Ecu au soleil. Ecu couronné timbré d&apos;un soleil. 
R. Croix fleurdelisée. Saint André de Villeneuve (1). Or. 
TB. 
384 Ecu à la couronne. Ecu couronné accosté de deux lis. 

e. Croix feuillue cantonnée de quatre couronnes. Tou-

louse (4). Or. TB. 

385 Grand blanc au soleil. Saint-Lô (19), Grand blanc du Dau-
phiné. Romans (Var. de 24 sans le soleil). -Liard au 

dauphin (36). -Ens. 3 p. Bill. B. 
Charles VIII. Ecu au soleil. Rouen (2). Or. TB. 

Carolus du Dauphiné (22), Double tournois (29), Petit 
parisis (35), Hardi de Bretagne (37), Liard au Dauphin 

(39). -Ens. 5 p. Bill. B. 

Gros de Pise. + KAROLVS : REX : PISANORVM: LIB. Ecu de 

France cantonné de K-L. 

PROTEGE: VIRGO : PISAS. La 

Vierge à l&apos;enfant assise de face \48). Arg.B. Percé.Très rare. 
Cavallo d&apos;Aquila (63, 64, 66), -de Sulmona (68). -Ens. 

4 p. variées. Cuivre. B. et TB. 
390 Louis XII. Ecu au soleil. Paris (1). Or. TB. 
Ecu au soleil; Provence. LVDOVICVS: XII : D: G: F : REX : 
PVIE : COMES : A. Ecu timbré d&apos;un soleil. 

XPS : etc. Croix 
fleurdelisée (3). Or. Beau. Rare. 

392 Ecu au soleil; Dauphiné. Champ écartelé de France et 

Dauphiné. . Croix fleurdelisée. Montélimar (Manque 

à H). Or. Beau. 
393 Douzain à la couronne (26), du Dauphiné (32), au porc-épie 

(33). -Ens 3 p. Bill. B. 

394 Gros de Milan. LVDOVICVS. D. G. FRANCOR. REX. Ecu de 
France entre deux lis. R. MEDIOLANI. DVX. ET. C. Saint 
Ambroise assis de face (92). Arg. TB. Rare. 

395 François Ier. Ecu au soleil. Ecu timbré d&apos;un soleil. . 

Croix fleurdelisée cantonnée de deux F aux 1 et 4. Paris 
(2 var.) Or. TB. 


396 -Autre. La croix cantonnée de deux F et de deux lis. Lyon 

(4). Or. Beau. 

397 Ecu à la croisette. Ecu de France. R. Croix dans une rosace. 

Lyon (12). Or. Beau. 

398 Ecu au soleil; Dauphiné. Champ écartelé de France et Dau-
phiné. R. Croix fleurdelisée cantonnée d&apos;un dauphin et 
d&apos;un F. Turin (22). Or. Beau. 
39q -Autre. La croix cantonnée de deux dauphins. Romans 
(22). Or. TB. 
400 Ecu au soleil; Bretagne. E.:u accosté d&apos;un F et d&apos;une 
her.nine, 
Croix cantonnée de Jeux F et deux hermines 
couronnés. Nantes (25). Or. B. 

401 Ecu d&apos;or; Milan. (Chef de Saint-Ambroise). FRANCISCVS. D. 

G. FRANCOR. REX. DVX. M. Ecu de France timbré d&apos;un soleil. 

. (Guivre). xps : etc. Croix fleurdelisée (13a 1. Or. B. Rare. 

402 Teston du Dauphiné. Buste couronné. R NO : NOBIS : etc. 
Champ écartelé. Crémieu (52). Arg. Beau. 

403 -Autre avec +. SIT. etc. Romans (53). Arg. B. 

404 -Autre. -)-FRACISCVS: REX: FRACORVM: DALPH. Même buste. 

R&apos;. 

: SIT. NOMEN. DNI. BENEDICTOM (sici. Ecu écartelé (56 
var.). Arg. B. 

405 Teston. Buste couronné. 
XPS. etc. Ecu de France dans 
une rosace. Paris (59). Arg. B. 

-Busre barbu radié. R. + NO NOBIS. etc. Même écu. Lyon. 

(81). Arg. B. 

Demi-teston. Mêmes types. Toulouse (85). Arg. B. 
408 Douzains du Dauphiné. Crémieu (99). Romans (100). -
Diîain Francis eus (101). -Douzain à la salamandre (106).. 

Ens. 4 p. bi ll. B. 

Liard à l&apos;F. Turin (i25). -Patacchina de Milan (138). -

Ens. 2 p. Bill. B. 

Demi-teston de Gènes. FRANCISC. REX. FRANCOR. Portail. . 

+ CONRADVS. RFX. ROMANOR. FA. Croix dans une rosace 

( 15 i var.), Arg. Très rare. 
Henri II. Henri d&apos;or. Buste à dr. R. Croix de 4 H 1558. (24). 
Or. 

1 

Teston. 1552. Paris (35). Arg. TB. 
Demi-teston. 1554. Poitiers (37). Arg, TB. 
Teston au moulin. Tête Iaurée. 
Ecu couronné. 1553. (40). 
Arg. TB. 

1 


4:5 -Autre. Sans daie (52). Arg. TB. 
416 -Variété. Buste cuirassé et lauré. 1554 (57). Arg. TB. 
417 Teston au balancier. 1554. Lyon (59 var.). Arg. TB. 
418 -Autre, 1558. (65). Demi-teston. 1554 (66). -Ens. 2 p. 

Arg. TB, 

419 Douzain à la croisette. Toulouse (731. -Aux croissants. 
1549. Lyon (77). -Ens. 2 p. Bill. B. et TB. 

420 Quattrino de Sienne. + HENRICO. ir. AVSPICE. Dans le champ 

LIBERTAS. . R. P. SEN. IN. M. ILICINO. Grand S (ioo). Bill. 

TB. Rare.1 

421 François II. Teston d&apos;Henri II, daté i56o. Lyon. Arg. Beau. 

422 Gros. FRAN. ET. MA. D. G. R. R. FRANCO. SCOTORV. Ecu parti 

de France et Ecosse. R. + VICIT. LEO.DE. TRIBV. IVDA. 1560, 

Monogramme FM couronné, entre un lis et un chardon 
couronnés. Sur le lis, un chardon en contremarque (3 var.) 
Arg. TB. Rare. 

42j Charles IX. Ecu au soleil. 1563. Rouen (1). Or. TB. 

424 Testons. 3 pièces variées. Arg. B et TB. 
425 Demi-teston. 1565. Poitiers (type du 12). Arg. TB. 
426 -Autre variété. Lyon (18). Arg. Beau. 
427 -Autre. Buste barbu (25). Arg. Beau. 

428 Douçain. Ecu de France. . Croix fleurdelisée. 1572. Paris 

(37). Bill. B. Très rare. 

Douzain (36) et Sixain du Dauphiné (44). -Liard delphi-

nal. 1573 (57 

&apos;),--Ens. 3 p. Bill. B. etTB. 

Henri III. Ecu d&apos;or. Ecu couronné. . Croix fleurdelisée. 

1578. Saint-Lô (6 var.). Or. Beau. 
431 Teston. (9). -Demi -francs. 2 p. variées. -Ens. 3 p. 

Arg. B. 

432 Gros de Nesle. Troyes (36 var.). Douzains. Poitiers, Rouen, 
Troyes 142). -Ens. 4 p. Bill. TB. 
Gros de Nesle, Dauphiné. Grand H couronné entre deux lis 
dessous, un dauphin. 1581. Grenoble (39). Bill. Beau 
Rare. 
434 Douzain du Dauphiné. 1587. (44). -Liards au dauphin. 

1583 (52) et 1577 (53). -Double tournois du Dauphiné. 

1589 (65). -Ens. 4 p. Bill et Cuivre. B. et TB. 

435 Charles X. Quart et huitième d&apos;écu. --Double tournois. -

Ens. 3 p. Arg. et cuivre. B. 


436 Henri IV. Quirts d&apos;écu. 3 pièces variées. Arg. TB. 
437 Quart d&apos;écu, Dauphiné. (26). -Navarre (29). -Béarn et 
Navarre. (32). -Ens. 3 p. Arg. 

438 Demi-franc. (38), et quart de franc (39). -Ens. 2 p. Arg. B. 
439 Douzains. Saint-Lô (62), -du Dauphiné 64). -de Navar-
re (65), -de Béarn (67). -Ens. 4 p. Bill. B. et TB. 
44°D ouzain. Croix cantonnée de4 couronnes. 1595. Paris (man-
que à H). Bill. TB. Rare. 
441 Louis XIII. Demi-écu d&apos;or. Ecu de France. R. Croix (9). Or. 
TB. 

442 Double Louis. Tête laurée, dessous 1640. . Croix de huit 

L couronnés cantonnée de lis. Paris (20). Or. TB. 
443 Louis d&apos;or. Mêmes types. 1641. Paris (22). Or. FDC. 
444 Quart d&apos;écu (3o), -de Navarre-Béarn (47), -de Navarre 

(49). -Ens. 3 p. Arg. TB. 

445 Essai du demi-franc, par Warin. Buste lauré avec grande 

fraise, cuirasse et draperie. 1625. Paris (67). Arg. Beau. 
Très rare. 
446 Demi-franc. Buste lauré et fraisé. 1622. Toulouse (60). 
Arg. B. 
447 -Autre. Buste fraisé nu. 1615. Troyes (62). Arg. B. 
448 -Autre. Buste lauré à col rabattu. Aix (63). Arg. B.Rare. 
449 -Autre. Buste lauré et cuirassé avec petit collet. 1640. 
Toulouse (72). Arg. Beau. 
450 Ecu blanc. Buste lauré à col nu et draperie. 1642. Paris 
(87). Arg. Beau. 
451 Demi-écu blanc. Même type. 1642. Paris (88). Arg. TB. 
452 Écu blanc. Buste lauré, drapé et cuirassé. 1643. Paris (911. 

Aeg. Beau. 

453 Demi-écu blanc. Même type. 1643 (94). Arg. Très beau. 
454 Louis de 15 sols (97), 5 sols, 1643 (100). Arg. -Double 
tournois. (121). Cuivre. -Ens. 3 p. TB. et FDC. 
455 15 deniers. Croix cantonnée de 2 lis et 2 couronnes. 1625. 
Paris ( 115). Arg. TB. Rare. 

456 Essai du denier tournois. 1616. Paris (124). Arg. FDC. Rare. 
457 Essai du double tournois. 1620. Paris (131). Arg. TB. Très 

rare. 


458 Louis XIV. Louis d&apos;or. Tête laurée, mèche longue, 1652. 
R. Croix de huit L couronnés, cantonnés de lis. Arras 
(12). Or. TB. 

-Autre. Tête vieillie, laurée. . Écu 1690. Lyon (29). Or. 

Très belle pièce. 

460 Double louis. Tête laurée. 1694. . Quatre lis couronnés 

en croix, cantonnés de quatre L. La Rochelle (32). Or. TB. 

461 Louis d&apos;or. Mêmes types. 1694. Lyon (33). Or. TB. 

462 Double louis. Tête laurée. 1701. . Croix de 8 L couronnés 

sur un sceptre et une main de justice en sautoir. Paris (35). 
Or. TB. 
-Autre. Tête laurée. 1712. R. Croix de huit L couronnés, 
cantonnée de lis; soleil au milieu. Bayonne (41). Or. TB. 
464 Louis d&apos;or. Mêmes types. 1711. Rouen (42). Or. Superbe. 

Demi-louis. Mêmes types. 1709. Paris (43). Or. TB. 
Quarts d&apos;écu, 1647. Bayonne (44); 1644, Nantes (48). -de 
Navarre. 1651 (51). -Ens. 3 p. Arg. TB. 
467. Écu blanc. Buste lauré, mèche courte. 1644. (55). Arg. TB. 

Demi-écu. Même type. 1643. Paris (59). Arg. FDC. 

Quart-d&apos;écu (61) et Douzième (63). -Ens. 2 p. Arg. TB.. 

Écu blanc. Buste lauré, mèche longue. 1652. Paris (74). 

Arg. TB. 
Demi-écu. Même type. i655. Bourges (76). Arg. Très beau. 

Écu de Navarre. Même buste R. Écu parti. 1656 (79). Arg. 

Beau. 

Douzième d&apos;écu de Navarre. Mêmes types. 1654 (82). Arg. 

B. Rare. 

474 Écu de Navarre-Béarn. Même buste. . Ecu parti, au 

2 coupé de Navarre sur Béarn. 1655 (83). Arg. B. 

475 Douzième d&apos;écu de Navarre-Béarn. Mêmes types. i653 (86). 

Arg. B. Rare. 

476 Écu blanc. Buste lauré et drapé. 1664. Bayonne (102). Arg.TB. 

477 Demi-écu. Même type. (io3). Arg. Magnifique pièce. 

478 

Douzième d&apos;écu. (78). Quatre sols. (106). Deux sols, (107). -
Ens. 3 p. Arg. TB. 

479 Écu blanc de Navarre. Buste lauré, drapé. . Ecu parti. 

1671 (108). Arg. TB. Rare, surtout dans cet état. 

480 Écu blanc de Navarre-Béarn. Même buste. . Écu parti, 

au 2 coupé de Navarre sur Béarn. 1675 (109). Arg. TB. 

Rare dans cet état. 


481 Demi-écu blanc de Navarre-Béarn. Mêmes types. (1678) 

(110). Arg. Beau. Rare. 

482 Écu blanc du Parlement. Buste cuirassé avec cravate. 1682. 
Reims (113). Arg. TB. 
483 Demi-écu. Même type. 1680. Paris (114). Arg. TB. 
484 Écu blanc du Parlement. Buste avec cravate brodée. i685. 
Rennes (120). Arg. TB. Rare. 
485 Demi-écu. Même type. 1684. Paris (121). Arg. Très beau. 
Rare. 

486 Écu blanc. Buste drapé. 1686. . Ecu de France. Tranche 

inscrite. Paris (123). Arg. TB. Rare. 
487 Demi-écu blanc. Même type et tranche. 1686. Paris (124). 
Arg. Très belle pièce, très rare. 

Demi-écu Carambole. Buste drapé. . Écu écartelé de 

France et Bourgogne. (129). Arg. B. 
Seizième d&apos;écu Carambole. Mêmes types. (132). Arg. TB. 

Rare. 
Écu aux huitL. Buste drapé. R. Quatredoubles L couronnés 
en croix, cantonnés de lis. 1690. Paris ( 133). Arg. TB. 
491 Demi-écu. Mêmes types. 1691. Rennes (134). Arg. TB. 
492 Écu aux palmes. Buste cuirassé. R. Écu rond couronné 
entre deux palmes. 1697. Paris (140). Arg. Beau. 
493 Demi-écu aux palmes. Mêmes types. 1695. Amiens (141). 
Arg. TB. Légèrement surfrappé. 
494 Demi-écu Carambole aux palmes. Même type, mais l&apos;écu 
est écartelé de France et Bourgogne. 1693. Lille (149). 

.Arg. B. 

495 Éèu aux insignes. Buste cuirassé. . Ecu rond sur le sceptre 

et la main de justice en sautoir. 1702. Rouen (153). Arg. 
TB. Légèrement surfrappé. 
496 10 sols tournois. 1703. Strasbourg (169). -5 sols, 1704. 
Strasbourg (173). -Ens. 2 p. Arg. TB. 

497 Ècu aux huit L. Buste cuirassé. $. Quatre doubles L cou-

ronnés en croix. Au centre, 3 lis. 1705. Rennes (174). Arg. 
Très belle pièce. 
498 -Autre. Buste laure et drapé. 17°8. Nantes (179). Arg. TB. 
Rare. 

499 Écu aux trois couronnes. Buste cuirassé. 1710. Bourges (187). 
Arg. Beau. 
5oo Quart et dixième d&apos;écu. Mêmes types. -Ens. 2 p. Arg. TB. 


501 Dix ré aux de Barcelone. LVD.XIIII.D.G.R.F.C.B. Buste lauré 

et drapé entre X -R. Au bas 1652. . BARCINO. CIVIT. 

OBSESSA. Croix cantonnée de 2 annelets et 6 globules ; en 
coeur, l&apos;écu losangé de Catalogne. (264). Arg. Très beau. 
Extrêmement rare. 

502 Solio de Modène. Buste drapé. . AVIA. PERVIA. MDCCV. 

MVTINAE. Ecu (274 var.). Bill. B. 
5o3 Double ducat d&apos; Amsterdam, CONCORDIA. RES. PAR.CRES : HOL. 
Chevalier debout, tenant une épée et un faisceau de flèches. 

16-73 

. . MO. AVR. PROVIN. CON. FOE. BELG. AD. LEG. IMP. 

dans un cartouche. Sur la tranche D : GEDACHTENIS : Y : D : 

MVNTE : v: AMSTERDAM. (Frappé pendant l&apos;invasion fran-

çaise. Maillet. Supp. III, 3). Or. Très beau. Rare. 
504 25 sols d&apos;Aire, PRO. REGE. F.T. PATRIA. ARIA. 25. OBS, Armes 
couronnées du marquis de Goësbriand. Au bas 1710. 
Uniface, rectangulaire aux angles coupés. (Maillet, pl. I, 6). 
Arg. TB. 
505 Louis XV. Louis aux deux L couronnés. Tête laurée. 1722. 

p. Deux L adossés entre 3 lis. Paris (II). Or. Très jolie 

pièce. 

506 Louis dit Mirliton. Buste lauré. 1723. R. Deux L cursifs 

enlacés, entourés de palmes. Paris (14). Or. FDC. 

507 Louis aux lunettes. Buste drapé à g. . Ecus de France et de 

Navarre sous une couronne. 1726. Rouen (16). Or. Extrê-
mement beau. 

508 Louis au bandeau. Têteà g. . Mêmes écus. 1746. Lille (19). 

Or. Très beau. 
509 Écu Vertugadin. Buste enfantin drapé. 1717. Poitiers (27). 
Arg. TB. 
Demi-écu Vertugadin. Même type. 1718. Caen (28). Arg. 
Très beau. 
5 11 Quart d&apos;écu Vertugadin (29). -Petit louis d&apos;argent (33).-

Ens. 2 p. Arg. TB. 

Écu de Navarre. Buste lauré. 17t8. Troyes (34). Arg. Très 

beau. 

20 sols (38) et 10 sols de Navarre (39). -Ens. 2 p. Arg. TB. 

514 Écu de 9 livres. Buste lauré et drapé. . Ecu couronné. 

1724. Rennes (40). Arg. TB. 
515 Tiers d&apos;écu. Mêmes types. 1721. Bourges (42). Arg. T B. 
516 -Autre, Amiens. -Sixième. Lille (43). -Ens. 2 p. Arg. TB. 


Écu aux huit L. Buste lauré et cuirassé. . Croix de 4 lis; 

autour 4 doubles L et 4 couronnes. 1725. Amiens (45). 
Arg. Très beau. 
Demi-écu. Mêmes types. 1725. Paris (46). Arg. TB. 

Écu aux lauriers. Buste à g. 1726. Rouen (5o). Arg. TB. 

Demi-écu. Même type. 1726. Tours (5i). Arg. Extrêmem. 
beau. 
Cinquième d&apos;écu. Même type. 1727. Paris (52). Arg. FDC. 

Essai de l&apos;écu au bandeau. Tête à g. 1740. Paris (55). Arg. 

Extrêm. beau, mais légèrement fendu. Rare. 
Écu au bandeau. 1742. Amiens. (55). Arg. Très beau. 
Demi-écu. Même type. 1741. Caen (56). Arg. TB. 
Ecu à la tête vieille. Buste lauré à g. 1774. Bayonne (62). 
Arg. TB. 
Demi-écu. Même type. 1772. Nantes (64). Arg. Très belle 
pièce, rare. 

Vingt-quatre sols (65). -Six sols. 1779 (sic). Paris (67). -
Ens.2p. Arg. TB. et FDC. 
Sols. 1719, 1770. Demi-sols, 1720, 1769. Liards, 1721, 1772. 

Ens. 6 p. Cuivre, variées. TB. 

Livre d&apos;argent de la Cie des Indes. 1720. Paris (84). Arg. TB. 
Iles-du-Venl. 12 sols 1731 (85). -6 sols (86). -Ens. 2 p. 
Arg. FDC. 
Pondichéry. Double fanon. fanon et demi-fanon (Zay i3, 8 
et 9). Arg. -Doudou (Zay 23). Cuivre. -Ens. 4 p. TB. 
Louis XVI. Double louis aux lunettes. Buste habillé à g. R. 

Ecus ovales couronnés de France et de Navarre. 1775. 
Limoges (2). Or. Très beau. 
Ecu, demi-écu, 24, 12 et 6 sols. Ens. 5 p. Arg. TB. 

534 Sol, demi-sol, liard (17, 18, 19). Cuivre. -Iles de France 

et Bourbon&apos; 3 sols 1799 (26). -Cayenne. 2 sous. 1780, 

1789 (29). Bill. -Ens. 6 p. TB. 


DE LA RÉVOLUTION A NOS JOURS (1) 

535 Louis XVI. Écu Constitutionnel. 1792. Paris (413). Arg.TB. 

536 Demi-écu. 1792 (414). -
sols. 1791 (332). -Ens. 2 p. 
Arg. TB. 
537 Deux sols et divisions. Ens. 4 p. Cuivre. TB. 

538 Monneron. Serment du roi. 1791 (219). Br. TB. 
539 -Buste de La Fayette. 1791 (3oi). Br. TB. 
540 -Buste de Jean-Jacques Rousseau (3o6). Br. TB. 
541 VIVRE LIBRE ou MOURIR. Le serment de la Fédération. Au bas 

XIIII JUILLET MDCCXC. . MÉDAILLE DE CONFIANCE DE^CINQ 

SOLS. etc. an III. Autour : MONNERON. etc. 1791 (340). 
Br. TB. 
542 -Variété dans la disposition de la légende du revers (341). 

Br. TB.. 

543 -Autre. 14 JUILLET 1790 et an III. 1792 (430). Br. TB. 
544 -Variété avec an IV. 1792 (431). Br. TB. 
545 -La même avec inscription sur la tranche différente (431 
et tranche du 340; manque à H.). Br. TB. 
-Variété : MÉDAILLE QUI SE VEND, etc. (432). Br. TB. 
Deux sols 1791. Liberté sous la loi (342). Ens. 4 variétés 
cuivre. TB. 
Hercule. Cinq sols. 1792 (435). -Liberté. Deux sols. 1792 
(436). -Ens. 2 p. Cuivre. 

549 Essai de Bré^in. LIBRE J&apos;OFFRE LA PAIX. La Liberté assise à g. 

An IV. 1792. Sur la tranche RÉPUBLIQUE FRANÇAISE (455). 
Br. FDC. Rare. 
550 République. 24 livres, RÈGNE DE LA LOI. Génie. 1793. R. 
RÉPUBLIQUE FRANÇOISE. -L&apos;An II. Couronne renfermant 
24 LIVRES. BB. Strasbourg (597). Or. TB. 

551 Six livres. Mêmes types. 1793. Paris (598). Arg. TB. 
552 Divisions. 7 p. variées. Cuivre. TB. 

(1) Les numéros entre parenthèses se rapportent à l&apos;ouvrage de Hennin : 
Histoire numismatique de la Révolution Française. Paris, 1826, gr. in-40 

&lt;j5 pl. 


553 Guerres contre la France. Siège de Maestricht. Ecu de 100 
stuyvers. 1794. Etoile au centre. Uniface (640). Arg. TB. 
Siège de Luxembourg. Ecu de LXXII as. 1795 (658). 
Arg. TB. 
555 Bamberg. Thaler aux armes de l&apos;évêque François-Louis 
d&apos;Enhal. 1795 (706). Arg. TB. 
Würtzbourg. Thaler au buste de l&apos;évêque Georges-Charles 

de Fechenbach. . Ses armes. 1795 (712). Arg. B. 

-Autre. Même buste. R. Légende. 1795 (713). Arg. Beau. 

-Pièces de 20 kreuzer (718, 720); et 2 divisions. 1795 et 
1796. -Ens. 4 p. Bill. TB. 

Eichstaedt. Demi-thaler au bus.e de l&apos;évêque Joseph de 
Stubenberg. p1. Ecu à ses armes. 1796 (774)&apos; Arg. FDC. 
560 Fulda. Thaler au buste de l&apos;évêque-abbé Adalbert de Har-
stall. R. Ecu à ses armes. 1796 (777). Arg. TB. 
561 -Demi-thaler aux armes. 1796 (780). Arg. Très beau. 

562 Consulat et Empire. Cinq francs. Type à l&apos;Hercule. An 8. 

Perpignan. Arg. TB. 

563 -Autre. An 11. Paris. Arg. FDC. 

564 Tête de Bonaparte. An XI. Paris. Arg. Très belle pièce. 
565 -NAPOLÉON EMPEREUR. Tête nue. An 13. Paris. Arg. Très 

belle. 

566 -Autre. Tête laurée. 1810. Paris. Arg. TB. 

567 -Même type. 1812. Rome. Arg. B. 

568 

Autre. 1812. Rouen. Arg. TB. 

569 -Autre. 1815. Lille. Arg. TB. 

570 Francs. An 12, 1806, 1808, 1810. 4 p. variées et Quart. An 

12. -Ens. 5 p. Arg. TB et FDC. 

571 Vingt francs. Tête laurée à g. 1812. Turin. Or. TB. 
572 Quarante lire. Tête nue à g. 1814. Milan. Or. FDC. 
573 Maximilien-Joseph de Bavière. Visite à la monnaie de Paris. 
181 o. Mod. de 2 francs. Arg. TB. 

574 Les Alliés à Paris. François I. Ange de paix. 1814. Module 

de 2 francs. Arg. Tranche inscrite. Extr. beau. 
575 -Frédéric-Guillaume III. Même mod. Arg. Tranche ins-
crite. Ext, beau. Rare. 
5y6 -Alexandre I. Pacificateur de l&apos;Europe. Même mod. Arg. 

Tr. inscrite. FDC. 


577 Famille de Napoléon. Principauté de Lucques et Piombino. 
Félix et Elisa. 5 Franchi, 18o5. Arg. TB. 
578 Royaume de Hollande. Louis-Napoléon. Ducat d &apos;Utrecht 
au chevalier armé (Nahuys, 45). 1806. Or. FDC. 

579 -Tête à g. . Armoiries. Ducat, 1810. Or. TB. 

580 -Tête à g. signée GEORGE F. 
Armes couronnées, 20 G&quot;. 
1808. Essai de la pièce de 20 florins (Nahuys, 53). Bronze. 
Tranche lisse. TB. Rare. 
581 -Têteàdr. sans signature. 
Mêmes armes. 5o S. 1808. 
Essai de la pièce de 5o stuyvers (Nahuys, 43). Arg. FDC. 

Rare. 

582 -La même pièce de frappe courante. Arg. TB. 
583 -Même tête signée GEORGE F. R. Mêmes armes avec 2 1/2 
GN. 1808. Essai de la pièce de 2 1/2 gulden (Nahuys, 57). 
Arg. TB. Rare. 
584 -Même tête, sans signature. R. Même type avec 10 S.1809. 
Essai de la pièce de 10 stuyvers (Nahuys, 59). Arg. TB. 
Tr. inscrite. Rare. 
585 Royaume de Westphalie. Jérôme-Napoléon. Tête laurée à 

dr. . x EINE FEINE MARK. 1811. Thaler. Arg. T B. 

586 -Buste nu à g. 2/3 thaler, 1809. Arg. TB. 
587 Royaume des Deux-Siciles. Joseph-Napoléon. Sa tête à g. 
1^. Armes 1808. Ecu de 120 grani. I\rg. TB. 
588 Murat. Tête à g. Ecu de 12 carlini, 1809. Arg. Beau. 
-La même pièce, 181,0. Arg. Belle. 
-Tête à dr. 1813. 2 lire, lira, demie. Ens. 3 p. Arg. Très 

belles. 

Royaume d&apos;Espagne. Joseph-Napoléon. Buste à g. 1812. 

. Armes couronnées. Ecu de 20 réaux. Arg.&apos;TB. 

Royaume d&apos;Etrurie. Louis I. Ecu de Pise, i8o3. Arg. Très 

beau. 

593 Monnaies de nécessité. Iles de France et Bonaparte. Aigle 
couronné. 
DIX LIVRES, 1810. Piastre Decaen. Arg. TB. 
594 Espagne. Ferdinand VII. Buste lauré à dr. 1813. Grand écu 

d&apos;Espagne. Double écu frappé à Madrid. Or TB. 
595 Girone. Douro de Ferdinand VII, 1808. Arg. TB. 
596 Majorque. Ferdinand VII, 3o sous, 1808. Pièce rectangu-
laire, aux angles coupés. Arg. TB. 

597 Tarragone. Ferdinand VII, 5 pesetas, 1809. Arg. TB. 


Barcelone (Occupation française). Ecu losangé. EN BARCE-
LONA. 20 PESETAS, 1814. Or. TB. 

-Mêmes types. 5 pesetas, 1811.Arg.TB. 

-2 1/2 pesetas, 180g. 

1 peseta, 1810. -Ens. 2 p. Arg.TB. 

Louis XVIII. Cinq francs. Buste habillé à g. 1814. Paris. 

Arg.TB. 


621 -Tête de Louis-Napoléon Bonaparte 1852. Paris. Frappe 
d&apos;essai. Arg. FDC. 
Napoléon III. Cinqfrancs, 1870. Paris. Arg. TB. 
623 -Deux vitrines en chêne; fonds garni de velours vert, 
69 x 5o x 25. 

AUTRE PROPRIÉTÉ 

624 Révolution. Saint-Vaast? (Hennin, 294). Métal de cloche. 
Louis XVII. Buste àg. P. Génie. Cuivre. -Ens. 2 p.TB. 

625 Napoléon II. Quart defranc 1814. Arg. -10, 5, 3 et i cen-

times. Cuivre. -Ens. 5 p. TB. 

626 Henri V. Cinq francs. Buste avec épaulettes à g. . Armes 

royales 1831. Sur la tranche : DOMINE etc. Arg. TB. 
627 -Essai dela même pièce, tranche lisse. Bronze. FDC. 
628 -Même pièce, 1832. Tranche lisse. Arg. FDC. 
-HENHICUS v. DEO DATUS. Sa tête à g. R. Ecu couronné 
cerné de lauriers, au bas 1831.Tranche lisse. Bronze. TB. 

-Tête barbue à g. . Armes. 5 F. 1871. Tranche cannelée. 

Arg. TB. 
-Essai présenté à la Commission monétaire internatio-
nale. Tête barbue à dr. 1873. Arg. FDC. 

* 

Essai de 2 francs 1833. Autres, d. Essai monétaire. Buste à 

dr. avec couronne royale. 1839. -Ens. 3 p. Cuivre. TB. 

Essai de 2 francs 1832. Tranche lisse. Arg. TB. 

-Type différent 1833, tranche cannelée. Arg. TB. 
635 Essai d&apos;unfranc 1832, tranche lisse. Arg. FDC. 
636 Franc 1831, tranche cannelée et divisions. -Ens. 10 p. 

Arg. TB. 

637 Demi-franc 1858. Tête à dr. avec moustache et royale. 
Arg. TB. 

638 1848. Essais d&apos;Allard, 20 francs, 5 francs, 10 centimes. -

1 gascon, pièce satirique. -Ens. 5 p. étain et cuivre. TB. 

639 Napoléon IV. Essai du franc 1874. Arg. Essai du 10 cen-

times. Cuivre. -Cliché uniface.&apos; Tête à g. Br. -Ens. 
3 p. FDC. 

640 Lot. Napoléon II, Henri V, etc., 7 p. Br. et 2 étain. </unit>


















<back>NUMISMATIQUE -

ARCHÉOLOGIE 

ART ANCIEN 

ETIENNE BOURGEY 

19, Rue Drouot (Téléphone 274-64) 

PARIS 

Adresse Télégraphique : ETIENBOURG-PARIS. 

Achat au comptant, et quelle qu&apos;en soit l&apos;importance, de trou-
vailles et collections de monnaies anciennes, jetons, médailles, etc. 

• Achat et vente d&apos;antiquités romaines, gallo-romaines, grecques et 
égyptiennes, bronzes, statuettes, bijoux, etc. 

MM., les amateurs auront intérêt, avant de se défaire de leur 
collection, à la présenter à M. Étienne BOURGEY, qui fera toujours 
son possible pour donner un prix supérieur au prix déjà offert par les 
autres acheteurs. 
Rédaction de catalogues, direction de ventes publiques, expertises. </back>












































</text>
</tei>