<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">






<cover>VENTE A PARIS 

Les Lundi 5, Mardi 4 et Mercredi 5 Juin 1901 

HÔTEL DROUOT, SALLE N* 8 

MONNAIES ANTIQUES 

MONNAIES FRANÇAISES 

ET ÉTRANGÈRES 

MÉDAILLES ET JETONS 

COMMISSAIRE-PRISHUR : 

Me EMILE BOUDIN 

14, RUE DE LA GRANGE-R ATELIÊRE, 14 

EXPERT : 

M. ETIENNE BOURGEY 

ig. RUE DROUOT, IQ 

PARIS 

ADRESSE TÉLÉGR. ÉTIENBOURG-PARIS </cover>



<title>COLLECTION DE M. C***, AMATEUR LYONNAIS 

* 

ET ÉTRANGÈRES 

MÉDAILLES -JETONS 

VENTE AUX ENCHERES PUBLIQUES 

A PARIS, HÔTEL DES COMMISSAIRES-PRISEURS, RUE DROUOT, 9 

SALLE N°8 , AU PREMIER ÉTAGE 

Les Lundi, 3 Mardi 4 et Mercredi S Juin 1907 

A DEUX HEURES PRÉCISES 

EXPOSITION PUBLIQUE UNE HEURE AVANT L\ VENTE 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

Me EMILE BOUDIN 

14, rue de la Grange-Batelière 

EXPERT : 

M. ETIENNE BOURGEY 

19, rue Drouot 

PARIS </title>


<preface>Exposition particulière : 

Le Samedi Ier Juin, chez M. Etienne BOURGEY, expert, 19, rue Drouot 

(Téléphone 274-64). 

Exposition publique : 

Les Lundi 3, Mardi 4 et Mercredi 5 Juin, Hôtel des Ventes, Salle 8, 
une heure avant la vente. 

La vente aura lieu au co mptant. 

Les acquéreurs paieront dix pour cent en sus des enchères. 

L&apos;exposition mettant les acheteurs à même de juger de l&apos;état des 
pièces, aucune réclamation ne sera admise aussitôt l&apos;adjudication 
prononcée. 

M. Etienne BOURGEY, 19, rue Drouot, se charge aux conditions habi-
tuelles (5 o/o sur la limite) des commissions qui lui seront confiées. 

L&apos;ordre du catalogue sera suivi ou non. L&apos;expert se réserve le droit 
de diviser ou de réunir les lots. </preface>


<unit>MONNAIES ANTIQUES 

1 Monnaies gauloises. Emporiae. MB. Massi ia. Drachme et 
6 oboles. Tectosages, Imitation gauloise Ens. q p. Arg. et 

1 

p. Br. 

2 Tête casquée à dr. ou à g. R. Cheval, :q p. -DVRNACVS. 
Tète casquée. ~R1. NONNVS. Cavalier, 2 p. Ens. 21 p. Arg. 
3 Tête à dr. R. GERMANOS. Taureau. Eduens. Sequanes. Armo-
rique. Senones. Ens. 9 p. Br. et Potin. 
4 Remi. Trois têtes à g. ~R1. Bige. -Catalauni, 4 p. -Leukes, 
7 p. Ens. 12 p. Br. et Pot. 

5 Elusates. Tête informe à g. ~R. Cheval. Incertaines, 9 p. 
Rouelle. Pannoniens. Ens. i3 p. Arg. et Pot. 

6 Monnaies grecques. Cales. Tète casquée. ~. Coq. PB. Cu-
mes, Diobole. Hyrina. Tètradr. Neapolis .Didr. 2 varié-

tés. Arg. Ens. 5 p. 
7 -Didrachmes. 3 p. variées. Arg. B. 
8 -Bronzes varies 5 p. Phistelia. Tète de face. ~R. Lion. Arg. 
oboles. 4 P -Variété. Grain d&apos;orge. Arg. Obole. Ens. 

10 p. B. et TB. 
9 Tarente. Didrachmas, 4 p. variées. Arg. B. 
to Héraclée. Didr. et4 dioboles.-Métaponte. Tiers de statère. 
-Diobole et obole. -Didr. (faux). Posidonia. Hémio-
bole. Ens. 10 p. Arg. 

11 Thurium. Didr. 2 var. Oboles, 2 p. Arg. et un PB. Vélia. 

Didr. Arg. Ens. 6 p. 
12 -Tête casquée à g. ~R1. Lion à dr. -Autre. Lion dévorant 
un cerf. Didr. 2 p. Arg. B. 
13 -Tête de femme. Chouette. Drachme et obole.2 p. Arg.B. 
Bruttiens. Tête voilée. R. Neptune debout. Dr. Arg.-Bron-
zes variés. 5 p. Rhegium. Br. 2 p. Ens. 9 p. 
Agrigente. Aigle à g. 
Crabe. Didr. 2 p. Obole, Arg. 
Centuripae. Br. 2 p. Gelas. Didr. Arg. Ens. 6 p. 
Leontini. Tétradr. Arg. Panorme. Tétradr., drachme et obole 
Arg. et un PB. Selinus. Obole. Arg. (faux). Ens. 6 p. 
17 Syracuse. Tête d&apos;Hercule. R. ~y_ypa dans un carré incus ren-
fermant une tête de femme. Or. ~11%. B. 


,8 -Tête d&apos;Apollon à g. R. ~:IYPAKO:IlnN. Lyre. Electrum. 

~Il:,:,:. B. 

19 -Médaillon (faux). -Tétradr. archaïque. Ens. 2 p. Arg. B. 
20 -Têted&apos;Aréthuse à g. ~lt Quadrige à g. et triquetra. Tétradr. 
Arg. T B. 
21 Divisions. Oboles, etc. Arg. 4 p. -Hiéron, Br. -Agathocle, 
Br. et 3 pièces fausses. Arg. Ens. 9 p. 

22 Tauromenium. Tête d&apos;Apollon àdr. ~. ~TAYPOMENITAN• 

Trépied. Or. TB. 
23 Panticapée. MB. Thasos. Satyre et nymphe. Statère. Hercule 
tirant de l&apos;arc. Tétr. (faux). Hercule debout. Tétr. 

Silène à g. 1/4 de drachme. Ens. 4 p. Arg. et 1 p. Br. B. 
24 Rois de Thrace. Lysimaque. Tétradr. Arg. etPB. Ens. 2 p. B. 

25 Acanthus. Tétradr. (faux). -Tétrobole, ~gea. Obole. 

Amphipolis. Tétradr. (Faux). Larissa. Didr. Lele. Obole. 

Neapolis, masque. Drachme. Arg. Macédoine. PB. Ens. 
8 p. TB. 

26 Rois de Macédoine. Philippe Il. Tête d&apos;Apollon à dr. 
~&lt;J)IAinnOr. Bige. Statère. Or B. 
27 -Tétradrachmes, 2 p. et drachme. Ens. 3 p. Arg. TB. 
Alexandre le Grand. Tète de Pallas. ~l|. ~AAEZANAPOY-Vic-
toire à g. Statère. Or. TB. 
-Tétradrachmes. Arg. 3 p. variées. B. 
-Jupiter AEtophore assis à g. Les montants du siège sont 
terminés par deux Victoires. Tétr. Arg. TB. 
-Drachmes, 3 p. -Antigone. Tète de Pan sur un bouclier. 
Tétradr. Ens. 4 p. Arg. TB. 
Thessalie. Didr. et dr. Lamia. Dr. Ens. 3 p. Arg. B. 
Larissa. Didr. Apollonia. Drachme. Ens. 2 p. Arg. 
Epire. Didr. et drachme. Arg. Corcyre. Drachmes. 2 p. Arg. 
Acarnanie, MB. Ens. 5 p. 
35 Leucas, Didr. Acarnanie, Dr. ~jEtolie. Dr. Phocide, Triobole 
Ens. 4 p. Arg. B. 
Béotiens. Thèbes. Drachmes et divisions. 4 p. Ar. B. 
Athènes. Tétradrachmes archaïsants, 3 p. Arg. TB. 
-Drachmes et divisions. Arg. 10 p. et un Br. Eleusis. 
Egine. Ens. 14 p. 
39 Corinthe. Didrachmes, 3 p. Arg. B. 

40 -Didr., drachmes, 3 p. etdiobole. Ens. 5 p. Arg. B. 

41 Elis. Tête de Junon à dr. R. ~HA-Foudre dans une guirlande 

d&apos;olivier. Statère. Arg. 
42 Lacédémone. Argos. Arcadie. Gortyne (faux). Chalcis. His-
tiaea. Paros (faux). Colchis. Arg. Bosphore, MB. Ens. 

9 p. B. 


43 Sinope. Drachme. Cius. Drachme. Cynique. Hémiobole. 

Parium, Drachmes, 2 p.Pergame, Cistophore. Ens. 6 p. 

Arg. B. et TB. 

44 Lesbos. Tête d&apos;Ammon à dr. ~. Aigle dans un carré. Elec-

trum. TB. 
45 Cyme. PB. Ephèse. Drachme. Arg. Milet. Didrzchme et Di-
obole. Arg. Ens. 4 p. B. 
46 Chios. Didrachme archaïque. Arg. Samos. PB. Cnide. 
Drachmes archaïques. 2 p. Arg. Ens. 4 p. B. 
47 Rhodes. Didrachme et 4drachmes variées. Ens. 5 p. Arg.TB. 
48 Dynastes de Lycie. Sanglier à dr. ~. Triquètre. Statère. Mas-

sicytes. Drachme. 2 var. Ens. 3 p. Arg. 
49 Side. Tétradrachme. Selge. Obole. Apamée. Cistophore. Rois 
de Cappadoce. Ariarathe IV. Drachme.Ens. 4 p. Arg. i 13. 

50 Rois de Syrie. Seleucus I. Drachme. -Antiochus II. Té-
tradr. -Antiochus III. Tétradr. Ens. 3 p. Arg. B. 
51 Séleucus IV. Tétradr. 2 p. -Alexandre I. Drachme. Ens. 

3 p. Arg. B. 

52 Démétrius II. Tétradr. -Antiochus VII. Tétradr. Antio, 
chus VIII. Tétradr. 2 p. Ens. 4 p. Arg. TB. 

53 Aradus. Didrachme. Judée. Tétradr. Arg. (Faux). -Simon 

Macchabée. MB. -Tetrarques et Procurateurs. PB. 6 p. 
Edesse. PB. Elimayde. Tétradr. Arg. (Faux). Ens. 11 p. 
54 Perse. Darique. Arg. -Rois Parthes. Tétradrachme et 
6 drachmes. Ens. 8 p. Arg. B. 

55 -D. 7 p. Sassanides. Dr. 5 p. Ens. 12 p. Arg. B. 

56 Rois de Bactriane. Eucratidès 1 p. -Ménandre 3 p. -Asès. 
2 p. Ens. 5 p. Arg. B. 
Rois d&apos;Egypte. Alexandre AEgus. Pallas. Tétradr. Arg. TB. 
Ptolémée I. Sa tête à dr. R. ~nTOAEMAIOY ~BAZIAEHZ-
Aigle sur un foudre. Or. ~10% 

. 

B. 

-Mêmes types. Tétradr. Arg. TB. 
-Tétradr. Arg. -Ptolémée V. Cléopâtre. Ptolémées incen-
tains. 6 p. Br. Ens. 7 p. B. 
Cyrène. Tête d&apos;Ammon à g. ~p). Tête de Cyrèneà dr. Dixième 
de statère. Or. 
-Tête d&apos;Ammon à dr. ~g. Tète de la Lybie à dr. Or. B. 
-Tête d&apos;Ammon à g ~R&apos;. Silphium. D;dr. Arg. Rois de-
Numidie, 1 p. plomb. -JuDa II. Drachmes 3 p. Arg. 
Ens. 5 p. 
64 Impériales grecques. Césarée de Cappadoce. Trajan. 2 p. 

Arg. B. 

. 

. 

65 Adrianopolis. Elagabale, GB. Aniioche de Syrie. Auguste, 
Arg. Méd. Trajan, Arg. Méd. Elagabale, GB. Gordien III 
MB. Philippe père. GB. MB. Berytus, Julie Domne, MB. 

Elagabale, GB. 2 p. Ens. 1 0 p. TB. 


Alexandrie. Claude et Antonia, 2 p. Claude et Messaline, 2 p. 

• Néron et Tibère, 2 p. Néron et Poppée, 2 p. POT. Trajan. 
PBQ. Adrien 3 p. POT. Ens. 12 p. B. 
-De Adrien à Maximien Hercule. POT. et BR. 27 p. 

variées. B. 

REPUBLIQUE ROMAINE (*) 

68 Latium. Tête casquée à dr. Dessous S. R. Même type à g. 

Semis, Bronze, 52%. B. 

Lucérie. Astre. R. Dauphin. Qjadrans. Ombrie. VT. Fer de 

lance. R. Diota et globule. Once. Rutules? Coquille. Once. 
Ens. 3 p. Bronze. 

70 Romano Camp aniennes. Tête d&apos;Hercule. ~. ROMANO. La 

Louve. (Babelon 8). Arg. 3 p. 
71 Double denier (23), 2 p. Arg. -Once (21). Divisions(35, 42). 
Br. Ens. 5 p. B. 
72 Tête casquée de Mars. Derrière LX. ~. ROMA. Aigle éployé à 
dr. sur un foudre (29). Or. 60 Sesterces. TB. 
Rome. Triens libral (53). Quadrans libral (54). Bronze. -
Denier ( 1). Quinaire (3). Sesterce (4). Arg. Ens. 5 p. 
74 Sextans (18), 3 modules. Triens (5t ). Sextant (48, 53). Br. -

Deniers (101), 2 p. Arg. Ens. 8 p. 
Incertaines ( 176), 2 p. (226), 3 p. Arg. Ens. 5 p. B. 
76 Aburia(6). Accoleia (1) 2 p. Arg. Ens. 3 p. B et TB. 
Acilia (8). Arg. 4 p. B et TB. 
AEmilia (8, 10, 11,20). Arg. Ens. 8 p. B. 
Afrania (1), 5 p. Antestia (r, 9). Arg. Ens. 7p. B. 
8o Antia (1). Antonia (102, 108, III, 113, 128). Apuleia (1). 

2 p. Arg. Ens. 9 p. 

81 Aquillia (2).Atilia (1,9). Baebia (12). Arg. Ens.4 p. B etTB. 

Caecilia (21, 28, 43,44, 45, 47). Arg. Ens. 11 p. B. 

Caesia (1), 2 p. Calidia(1), Calpurnia (5, ir, 24 et une 
incuse). Arg. Ens. 9 p. B et TB. 
84 Carisia(1, 10). Arg. Ens. 6 p. 

Cassia (7, 8, 10, 16, 18). Arg. Ens. 8 p. B. 
Cipia (1). Claudia (1, 2, 5, 13, 15, 17). Arg. Ens. 10 p. B. 
87 Cloulia (1). Coelia (3,7). Considia ( 1,2, 6). Arg. Ens. 7 p. B. 
Coponia (1), 2 p. Cordia (1, 2). Arg. Ens. 5 p. 
Cornelia (1, 24. 29, 33, 54). Arg. Ens. 8 p. 

90 -(59, 61, 62, 63, 64). Arg. Ens. 5 p. B et TB. 

91 Crepusia (1), Curtia (2), DUia (2), Domitia (14, 21). Arg. 
Ens. 5 p. B. 

(*) Les numéros entre parenthèses se rapportent à l&apos;ouvragede M. Babelon 
Monnaies de la République Romaine. Paris, 1885-6. 2 vol. in-8°. 


92 Egnatia (3), 2 p. Eppia (i). Arg. Ens. 3 p. B etTB. 

93 Fabia (1,5, i5). Fannia (4). Farsuleia(1, 2). Arg. Ens. 

6 p. B. 

94 Flaminia. Tête de César R. L. FLAMINIVS IIII VIR. Femme 

debout (3). Arg. B. 

q5 Fonleia (l,9, 12, 17). Arg. Ens. 9 p. B. 
q6 Furia (18, 19). Gellia (i). Herennia (1), 3 p. Hosidia (1, 2). 

Arg. Ens. 12 p. B et TB. 

97 Hostilia (2, 4). Arg. Ens. 4 p. B etTB. 

98 Julia (3, 4, 5, 9, 10, 16, 25). Arg. Ens. i3 p. AB.-B et TB. 
99 Junia (1, i5, 17, 3o, 3i). Arg. Ens. 12 p. B et TB. 

100 Licinia (7, 16, 18, 24). Arg. Ens. 6 p. B. 
101 Livineia (10, 11). Arg. 3 p. B et TB. 

102 Lollia (2). Lucretia (1, 3). Lutatia (3). Maenia (1), Mallia 

(2). 3 p. Mamilia (6). 2 p. Arg. Ens. 10 p. B. 
Manlia (2, 12). Arg. Ens. 4 p. B. 

Marcia (11, 24, 28). Arg. Ens. 7 p. B etTB. 

Maria (9). Memmia (8, 9, 10). Arg. Ens. 8 p. B et TB. 

Minucia (3, 9, i5, 19). Mucia( 1). 3 p. Arg. Ens. 8 p. B. 
Mussidia (6. 7, 8). Naevia (6). 3 p. Arg. Ens. 8 p. B. 

Nasidia(1). Rare. Nonia (1). Ens. 4 p. B et TB. 
Norbana (2). Papia (1, 2). Petillia (f, 3). Arg. Ens. 7 p. B. 
Petronia (9, 10). Pinaria (1). 3. p. Arg. Ens. 5 p. B. 
III Plaetoria (2, 3, 4, 5). Plancia (1). 3 p. Arg. Ens. 9 p. B. 
112 Plautia (II, 12, i3, 14). Arg. Ens. 9 p. B. 

113 Pompeia (I, 9). Pomponia (6, 14, 18). Arg. Ens. 6 pa B. 

114 Porcia (4, II). Postumia (1, 4. 7, 8, 9, 10, i3). Arg. Ens. 

12 p. B. 

115 Quinctia (6), 2 p. Renia (1). Roscia (1). Rubria (1). Rustia 
(1). Rutilia (1). Satriena (1). 2 p. Arg. Ens. 9 p. B. 

116 Saufeia(1),3 p. Scribonia (8), 4 p. Sempronia (2). Sentia 

(1). Sergia (1). Arg. Ens. 10 p. B etTB. 

117 Servilia (1, 5, i3, i5). Arg. Ens. 9 p. B. 
118 Sicinia (5), 3 p. Spurilia (1). Arg. Ens. 4 p. B. 

119 Sulpicia (7), 2 p. Thoria (1). Titia 1), 2 p. Tituria (1, 4). 

Arg. Ens. 7 p. 

120 Valeria (11, 12). Vettia ( 1). Veturia ( 1). Vibia ( 1, 2, 18, 19Y 
22, 24). Arg. Ens. 14 p. 

121 Vinicia. Statue équestre d&apos;Auguste. ~. Cippe. (3). Arg. TB. 

122 Volteia (1, 2, 3, 4). Arg. Ens. 8 p. 

123 As des familles AEmilia, Atilla, Caecilia, Calpurnia, Cor-
nelia, Junia, Matiena, Vibia. Br. Ens. 9 p. 


EMPIRE ROMAIN (*) 

Or et Argent. Pompée. Sa tête à dr. (Cohen 17). 4 p. et 
une incuse. Arg. Ens. 5 p. 

J. César. Mettia (35). Brutus (4). Sexte Pompée (3). Antoine 

( 13, 68). Arg. Ens. 5 p. AB, B et TB. 
Antoine el Octave. Barbatia (8). Arg. 2 p. TB. 
Fulvie. Quinaires (2, 3). Arg. Ens. 5 p. 

Octavie et Antoine. Tête d&apos;Antoine à dr. ~. Tète d&apos;Octavie 

sur une ciste (2). Arg. Cistophore. Beau. 
Auguste. Sa tête nue. R. Capricorne (16). Arg. médaillon. 

Beau. 

-Quinaire (14). Deniers (22, 40, 43, 48, 5 t, 70) et un incus. 
Arg. Ens. 9 p. B et TB. 



1 

-Deniers (72, 78, 90, 91, 97). Arg. Ens. 6 p. B. 
-Deniers (115, 1 16). Arg. Ens. 3 p. B. 
-Deniers (119). Arg. 3 p. B et TB. 
-Deniers (122, 123, 124). Arg. Ens. 4 p. B et TB. 
-AVGVSTVS DIVI F. Sa tête à dr. ~R. IMP. X ACT. Apollon à g. 
(144). Arg. EDC. 
-Deniers ( 1 59, 208. 274). Arg. Ens. 3 p. B et TB. 
-Restitutions (577, 578). Bill. 2 p. B. 

Tibère (15), TB. Claude / (frujte). Arg. 2 p. 

-Sa tête laurée à dr. 
IMPER. HECEPT. Camp prétorien 
(43). Or. 
Agrippine et Claude. Buste d&apos;Agrippine. ~R. Tète laurée de 
Claude (4). Arg. B. 
Agrippine et Néron. Tètes accolées à dr. (4). Tètes affron-

tées (7). Arg. 2 p. 

Néron. NERO CAESAR. AVGVSTVS. Sa tète laurée à dr. R. SALVS. 
La Santé assise à g. (31 3). Or. TB. 
-Deniers (97, 119, 314, 319). Arg. Ens. 5 p. B. 

Galba. Sa tête à dr. ~Livie debout (55). Arg. TB. 

Othon. Sa tête à dr. R. L&apos;Equité debout (9). Arg. TB. 
146 Vespasien. IMP. CAESAR VESPASIANVS AVG. Sa tête laurée à dr. 

~R. cos. ITER. TR. POT. La Paix assise à g. (manque à C.) 

Or. FDC. 

-Deniers (28, 216, 362, 497, 554, 563). Titus (230). Arg. 
Ens. 7 p.B et TB. 
-T. CAESAR IMP. VESPASIAN. Sa tête laurée à dr. ~. PONTIF. 
TR. POT. La Fortune à g. sur un cippe (166). Or. TB. 
149 Domitien. Sa tête nue à dr. R. GERMANICVS. Quadrige à g. 
(i38). Or. 

(*) Les numéros entre parenthèses se rapportent a l&apos; ouvrage de H. Cohen: 
Description historique des monnaies frappées sons l&apos;Empire Romain, 
2e édition. Paris 1880-92, 8 vol. in-8°. 


150 -Deniers (70, 235, 261, 280, 381, 3g3). Quinaire (634). 
Arg. Ens. 8 p. B et TB. 
151 Nerva. Deniers. (6, 16, 66, 113, 132, 134). Arg. Ens. 6 p. B. 

152 Trajan. Arg. i5 p. et 1 Billon. B. 

153 Adrien. Deniers (255, 353, 615, 822, 877, go3, 1099, 1114). 
Arg. Ens. 8 p. B. 
154 -Victoire allant à g. (1 13o). Quinaire. Arg. TB. Rare. 
155 -Deniers(1 140, 1152, 1174, i3io, 1353). Arg. Ens. 6 p. B. 

156 Sabine. Deniers, (12, 62). Arg. Ens. 3 p. B. 

157 AElius. Sa tète nue à dr. R. La Concorde assise à g. (Var. 

de C. 1). Arg. B. 

158 Antonin. Bjste nu à dr. 
LIBERALITAS.AVG.II. Antonin 
sur une estrade à g., avec la Libéralité, donnant un 

congiaire. (483). Or. B. 
159 -Deniers variés. Arg. 9 p. 

160 Faustine mère. Son buste à dr. R. AVGVSTA. Femme debout 

à g. (127). Or. B. 

161 -Deniers variés, 4 p. Marc-Aurèle. Arg. Ens. 5 p. B. 

162 -Buste de Marc-Aurèle à dr 
Mars marchant à dr. (778). 
Or. B. 

163 Faustine jeune. FAVSTINA AVG. PIA AVG. FIL. Son buste à g. 
~R. CONCORDIA. Colombe à dr. (60). Or. TB. 
164 -FAVSTINA AVGVSTA. Son buste à dr. ~R. SALVTI AVGVSTAE. La 
Santé assise à g. (198). Or. TB. 
165 -Deniers, 4 p. variées. L. Vérus. 2 p. Arg. Ens. 6 p. B. 
166 -L.VERVS AVG. ARMENIACVS. Sa tête nue à dr. R. TR. P .IIII. 
IMP.II. cos. II. Victoire à dr. écrivant vie.AVG. sur un bou-

clier. (248). Or. FDC. 

6 

167 Lucille. LVCILLAE AVG. AN ~roNiNi AVG.F. Son buste à dr. 
VENVS. Vénus debout à g. (69). Or. TB. 
168 -Denier (7). Commode (146). Crispine (18). Arg. 3 p. B. 
169 Albin. Deniers (24). 3 p. Arg. B. et TB. 
Septime Sévère. Deniers variés. Arg. 8 p. B et TB. 
171 Julie Domne. Deniers variés. Arg. 9 p. B et TB. 
Caracalla. Deniers variés. Arg. 16 p. B et TB. 
Plautille. Deniers variés. Arg. 3 p. B. et FDC. 

174 Géta. Deniers variés. Aig. 6 p. B et TB. 
Macrin, (2, 19, 122). Arg. Ens. 3 p. B. et TB. 

176 -(55, 108, 122). Arg. 3 p. B. etTB. 

177 Diaduménien. Son buste à dr. R. Le César debout entre trois 
enseignes (3). Arg. B. 
178 -L&apos;Espérance à g. (21). Arg. TB. 
179 Elagabale, 4 pièces variées. Arg. B. 

180 Julia Paula. (6, 16, 21). Arg. 3 p. B. et TB. 
Aquilia Sévera. La Concorde (2). Arg. B. Rare. 


Julia Soaemias. Julia Maesa. Deniers. Arg. 5 p. B. 

Alexandre Sévère. Deniers variés. Arg. 7 p. TB.et i p. Fruste. 
Marnée, 2 p. Maximin Ier, 7 p. Arg. Ens. 9 p. B. 
Maxime. Sa tête à dr. R. Maxime debout et 2 enseignes. 
(10). Arg. B. Rare. 

Balbin (3). 2 p. Pupien (6). Arg. Ens. 3 p. B. 
Gordien III. Philippe père. Arg. Ens. 17 p. variées. B. 
Otacilie. Philippe fils. Trajan Dèce. Etruscille. Arg. Ens. 

20 p. B. 

Hostilien. Trébonien Galle. Volusien. Arg. Ens. 12 p. B. 

Emilien, 2 p. Valérien père, 1 p. Bill. Ens. 3 p. B et TB. 

Mariniane. (3, 16). Bill. 2 p. B. 
Dioclétien (fendu). Maximien Hercule (622, 632). Arg. Ens. 
3 p. B et TB. 

193 Constance II, 2 p. Julien II, 8 p. Arg. Ens. 10 p. B et TB. 
Valentinien I. Valens. Gratien. Théodose I. 1 p. cassée. 
Magnus Maximus. Arcadius. Honorius. Arg. Ens. 10 p. 
-Honorius. (44). Sou d&apos;or. TB. 

-(47). Triens. Or. B. 

Constantin III. Son buste à dr. ~R. Croix. Triens. Or. B. 
Valentinien III. Son buste diadémé à dr. ~. Valentinien 

foulant un serpent. (19). Sou d&apos;or. B. 

Théodose Il. (Sabatier. pl. v. 3). Sou d&apos;or. 

200 Zénon. (S.VII. 23). Triens. Or. B. 
201 -Variété (S. VII. 24). Triens. Or. 13. 

202-La même pièce. l&apos;riens. Or. B. 
203 Anastase (S. VIII. 27). Triens. Or, B. 
204 -La même pièce. Triens. Or. B. 

205 Justinien I (S. y 11. 5). Triens. Or. 

206 -La même pièce. Triens. Or. TB. 
207 Maurice-Tibère. Triens. Or. TB. 
208 -La même pièce. Triens. Or. TB. 
209 -(S. xxiv. i3). Triens. Or. B. 
210 Focas. (S. XXVI. 27). Sou d&apos;or. B. 
211 Heraclius et Héraclius Constantin. Sou d&apos;or. B. 

212 Constant II (S. XXXII. 9). Sou d&apos;or. B. 
213 Constant II et Constantin-Pogonat. Sou d&apos;or. TB. 

214 Constant II, Constantin-Pogonat, Héraclius et Tibère. Sou 

d&apos;or. TB. 
215 Justinien II. Sou d&apos;or. TB. 
216 Théophile (S. XLIII. 9). Demi-sou d&apos;or. TB. 

217 Basile I et Constantin IX (S. XLIV. 22). Sou d&apos;or. TB. 

218 Constantin XII. Sou d&apos;or concave (troué). B. 


Bronze. César et Octave. GB. 2 p. Auguste. MB. 8 p., 

PB. Ens. II p. 
I.ivie. La Santé, la Pitié, la Justice. MB. Ens. 6 p. 
Agrippa, Agrippa et Auguste, Tibère, Drusus. Ens. 

12 p. MB. 

Néron Drusus. Sa tête. ~. Claude assis (8). GB. 3 p. 
Antonia. Germanicus. Ens. 5 p. MB. 
Agrippine mère. GB. 2 p. Néron et Drusus. MB. Ens. 3 p. 
Caligula. GB. 2 p. MB. 2 p. PB. 2 p. Ens. 6 p. 
Claude I. GB. 4 p., MB. 2 p., PB. 2 p. 
227 Néron. ~dkcvrsio (86). Temple de Janus ( 154). Rome assise 

(261). GB. 3 p. 

-MB. variés, 7 p. PB. 2 p. Ens. 9 p. 

Galba. Buste lauré à dr. ~.. HONOS ET VIRTVS s.c. L&apos;Honneur 
et la Valeur debout (91). GB. B. 
-GB. variés, 3 p. Interrègne. 2 PB. Vitellius. MP.Ens. 6 p. 
Vespasien. La Paix, Rome, Le Cirque. GB., 3 p., MB. 3 p. 

Ens. 6 p. 

Titus. GB. 2 p., MB. 6 p. Ens. 8 p. 
Julie. Son buste à dr. 
Cérès debout (2). MB. et 2 p. 

fausses. Ens. 3 p. 
Domitien. GB. 4 p., MB. 11 p., PB. 2 p. Ens. 17 p. 
-GB., PB. 3 p. variées. Nerva. GB., MB. 3 p. PB. Ens. 9 p. 

Trajan (143, 386, 5o3, 531, 619). GB. Ens. 6 p. 

-GB. 6 p., MB. 9 p., PB. Ens. 16 p. 
Adrien (343, 751, 832, 887, 1188, 1364). GB. 6 p. 
-(i58, 658, 85i). GB. 3 p. 
-GB. 6 p. MB. 9 p., PB. Ens. 16 p. 
Sabine. GB. 2 p., MB. 4 p. Ens. 6 p. 

AElius. L&apos;Espérance. GB. et MB. La Piété MB. Ens. 3 p. 
243 Antonin. GB. 9 p., MB. 5 p., PB. 2 p. Ens. 16 p. 
244 Antonin et Marc-Aurèle. (37). GB. (38). MB. Ens. 2 p. B. 
245 Faustine mère. GB. 5 p., PB. 1 p. Ens. 6 p. 
246 Marc-Aurèle. GB. 7 p., MB. 3 p. Faustine jeune. GB. 4 p. 

Ens. 14 p. 
247 -GB. 6 p.. MB. 7 p. Ens. i3 p. 
248 Lucius Vérus. Sa tête à dr. ~R. La Fortune (95). GB. TB. 

249 -GB., MB. 4 p. Ens. 5 p. 
250 Lucille. Junon (33, 35). La Piété. GB. 3 p. 
251 Commode. GB. 8 p., MB. 4 p. Ens. 12 p. 
252 Crispine, GB. 2 p., MB. 3 p. Ens. 5 p. 
253 Manlia Scantilla. GB. fruste. Albin. MB. Ens. 2 p. 

254 Septime Sévère. GB. 2 p., MB. Julie Domne. GB. MB. 

Ens. 5 p. 
255 Caracalla. GB. 3p., MB. 2p. Ens. 5 p. 


Gela. (52). GB., (15a). MB. Macrin 

. 

( 146 var. ). MB. Diadu. 
ménien. (9). MB. Ens. 4 p. 
Maesa. GB. Alexandre Sévère. GB. 9 p., MB. 4 p. Ens. 

14p. 

Marnée. Maximin 1 Maxime. Balbin. Ens. 14 p. 
Pupien. La Concorde (6). GB. 2 p. 

Gordien III. GB. 9 p., MB. Ens. 10 p. 
Philippe père. GB. 7 p., MB. Ens. 8 p. 

Olacilie. GB. 5 p., MB. Ens. 6 p. 

Philippe fils. GB. 7 p., MB. 2 p. Trajan Dèce. MB. Ens. 

10 p. 

Etruscille. GB. 4 p. Hérennius Etruscus. MB. Ens. 7 p. 

Trébonien Galle. GB. Volusien. GB., MB. Ens. 3 p. 

Gallien, Salonine. Salonin. Poslume. Victorin. Ens. 53 p. 

Marius. Tétricus père, Tétricus fils. Claude Il. Quintille. 

Aurélien. Sévérine. Tacite. Ens. 63 p. 
Florien. Probus. Carus. Numérien. Carin. Ens. 3 1 p. 
Magnia Urbica. Vénus debout. (9, 15). PB. 2 p. B. Rares. 
Dioclétien. Maximien Hercule. Ens. 61 p. 
Carausius. Alleclus. Constance Chlore. Ens. 11 p. 

Hélène, Théodora. Galère Maximien. Valérie. Ens. 13 p. 

Sévère Il. Maximin Daza. Maxence. Licinius père. Licinus 

fils. Constantin I. Rome. Ens. 78 p. 

Le Peuple Romain. PB. Constantinople. PB. 3 p. Fausta. 

PB. Crispus. PB. 22 p. Ens. 27 p. 
Delmace. Constantin II. Constant. Constance II. Magnehce. 
Décence. Constance Galle. Valentinien I. Valens. Gratien, 

Valentinien II. Théodose I. Flacciille. Magnus Maximus. 

Ens. 61 p. 
Justin I. Silique. Arg. Constantin X et Romain II. Arg. 

Tibère Constantin et successeurs, Br. i 1 p. Autres PB. 
non déchiffrés, 5 p. Ens. 18 p. 
Tessères romaines en plomb. Types variés. 10 p. 

MONNAIES FRANÇAISES 

Mérovingiens. Dorestadt. DORESTATI FIT. Tète diadéméeàdr. 

R. MADEL NVS M. Croix. Triens. Or.TB. 

Orléans, ARVINUNVS MO 

. 

Tète diadémée à dr. ~. + AVRILIANIS 

civir. Croix. Triens. Or. B. 
Imitation du triens de Justin. Dans le champ, monogr. 
ARM. Or. TB. 
Imitation du sou d&apos;or d&apos;Anastase. Dans le champ, monogr. 
BVR. Or. TB. 


Incertaine. IVNVA VNOIVI. Buste diadémé à dr. , VPIO-

NVAVIIOTTNY. Croix pommetée. Dessous N. Triens. 
Or. TB. 
Chdlon. Saïga. Arg. Marseille. Nimphidius. Saïga. Arg. Ens. 

2 p. B. 

Carlovingiens. Charlemagne. Deniers de Melle. b p. Oboles. 
3 p. Eus. 8 p. Arg. 
Grimoald. Buste de face. R. Croix entre S-R. Triens. Or 
râle. TB. 

Louis-le-Débonnaire. Deniers au temple, 3 p. Obole. --

Melle, denier et obole. Arg. Ens. 6 p. 

Pépin /, roi d&apos;Aquitaine. + PIPPINVS REX. Croix. . AQVI-

TANIA. Arg. Obole. TB. 
Charles-le-Chauve. Courtisson, Le Mans, Melle, Nevers, 
Orléans. Deniers. Arg. Ens. II p. 
288 bis -Le Palais. Denier. Arg. B. 

289 -Quentovic, Rennes. 5 p. Louis II le Bègue. Den. au 

temple, Arles. Charles-le-Gros. Nevers. 3 p. Deniers. Arg. 
Ens. 11 p. 

290 Eudes. Angers, Limoges, Tours. Deniers. Arg. Ens. 7 p. 
Charles-U-S imple. Melle. Deniers et Oboles. Lothaire. 

Bourses, 3 p. Ens. 8 p. Arg. 
292 Capétiens * 

. 

Louis VI. Louis VII. Philippe II et Roger. 

Louis VIII. 1 1 p. Deniers. Bill. Ens. 19 p. 
293 Louis IX. Gros, Deniers, Obole. Arg. et Bill. Ens. 11 p. 

294 Philippe III. Gros, Denier, Mailles. Arg. et Bill. Ens. 8 p. 

295 Philippe IV. Gros tournois, Denier, Oboles, Double royal, 
Bourgeois simple. Arg. et Bill. Ens. 17 p. 

296 Philippe V. Gros tournoie Charles IV. Gros tournois, 

Maille. Arg. Ens. 3 p. 

297 Philippe VI. Ecu d&apos;or. Le roi assis tenant une épée et un 
écu. (Hoffmann 3). Or. TB. 

298 -La mème pièce. Or. Belle. 
299 Pavillon d&apos;or. Le roi assis sous un pavillon fleurdelisé (8). 
Or. TB. 
300 Double royal d&apos;or. Le roi tenant deux sceptres, assis sous un 
dais (11 ). Or. TB. 
301 Chaise d&apos;or. Le roi tenant le sceptre et la main de justice, 
assis, dans une rosace (14). Or. TB. 
302 Maille, gros, double parisis, double tournois. Arg. et Bill. 
Ens. 8 p. 

303 Jean Il. Mouton d&apos;or. Agneau pascal nimbé (3). Or. TB. 

804 Franc à cheval. Le roi galopant à g. (10). Or. B. 
3o5 Gros blanc à la couronne, gros blanc aux trois lis, gros 

patte d&apos;oie. Bill. Ens. 5 p. 

(*) Les numéros entre parenthèses se rapportent à l&apos;ouvrage d&apos;Hoffmann : 
Monnaies royales de France. 


Charles V. Franc à pied. Le roi debout sous un dais (2). 

Or. 2 p. B.. 

-Mêmes pièces. Or. 2 p. B. 
Blanc aux fleurs de lis, gros delphinal, petit dauphin. Bill. 

Ens. 6 p. 
30g Charles VI. Ecu d&apos;or. Ecu de France. 
Croix dans une 
rosace (1). Or. TB. 
Gros, floreites, blancs et demi-blanc, petit parisis, patac-
chino de Gênes. Bill. et Cuivre. Ens. 15p. 

Henri V. Double tournois (II). Henri VI. Blanc aux écus, 
4 p. Petit tournois (i3). Bill. et Cuivre. Ens.. 6 p. 
-Salut. L&apos;Annonciation. Croix entre un lis et un léo-
pard (3). Or. TB. 
Charles VII. Royal d&apos;or. L? roi debout sur champ fleurde-
lisé (9).Or. B. 
-Grande plaque, gros de roi, grand blanc, double tour-
nois, maille, petit dauphin, patard du Dauphiné. Bill. et 
Cuivre. Ens. 10 p. 

Louis XI. Ecu d&apos;or au soleil (1). 2 p. Or. TB. 

Gros de roi, grand blanc à la couronne, au soleil, du Dau-
phiné, Hardi. Bill. Ens. 5 p. 

Charles VIII. Douzains, hardis, liards, cavallo d&apos;Aquila,de 
Sulmona. Bill.et Cuivre. Ens. 16 p. 
Louis XII. Ecu au soleil. Lyon (1). Or. B. 

Ecu au porc-épi. . Croix cantonnée de deux porcs-épics 

et de deux L (6). Or. B. 
Ecu du Dauphiné. Champ écartelé de France et de Dau-
phiné. Or. TB. 
Douzains, dizain, h irdis. Bill. Ens. 7 p. 

Carlin de Naples. Le roi assis de fjce. . Croix recroisetée 

et fleurdelisée (77). Arg. TB. 
Milan. Gros, bisonne, demi-parpaillole, patard. Arg. et Bill. 
Ens. 7 p. 
François 1er. Ecus au soleil. Croix cantonnée de deux F 
couronnés (2). -Croix cantonnée de deux lis et deux F 
(4). Qr. Ens. 2 p. B. 
325 Ecu à la croisette. Lyon (12). Or. TB. 
Ecu du Dauphiné. Crémieu (19). Or. TB. 
-La même pièce. Or. TB. 
-La même pièce. Romans. Or. TB. 
Testons. Buste avec manteau de fourrure (47). -Champ 
écartelé de Dauphiné (53). Arg. 2 p. B. 
-Testons du Dauphiné (53). Arg. 2 p. B. 
-Autre (56).-Buste au chaperon couronné (59). Arg. 2 p. 
Belles. 


332 Teston au buste radié (81), douzaine, dizain Franciscus, 
patacchina de Milan. Arg., Bill. et Cuivre. Ens. 10 p. 

333 Henri II. Double Henri d&apos;or. Buste cuirassé à dr. p). Croix 

formée par quatre H couronnés, cantonnée de deux crois-
sants et deux lis. 1552. Paris (23). Or. TB. 
334 Testons au moulin (40, 52). Arg. 2 p. B. 
Testons au marteau, 3 p. Gros de Nesle. Douzains 
aux croissants, 4 p. Arg. et Bill. Ens. 8 p. 
Charles IX. Ecus d&apos;or, 1564, Rennes. 1568, Paris (1). Or. 
2 p. B. et TB. 
Testons variés. Arg. 6 p. 
Testons, 3 p. Demi-testons, 3 p. Douzains, double sol 
parisis, sols, liards. Arg. et Bill. Ens. 13 p. 
339 HenriIII. Testons, demi-franc. Arg. Ens. 3 p. B. 
Francs. 1579 et 1584. Toulouse. Arg. Ens. 2 p. 
341 Francs et demi-francs. Arg. Ens. 6 p. 
Quart de franc, quarts et huitièmes d&apos;écus, douzains, gros, 
liards, tournois, etc. Arg., Bill. et Cuivre. Ens. 37 p. 
Charles X. Quarts d&apos;écu, douzains, doubles tournois. Arg., 

Bill. et Cuivre. Ens. 6p. 

Henri 1V. Demi-franc (36, 47). Arg. 2 p. B. 
345 Demi et quart de francs, quarts d&apos;écu. Arg. Ens. 9 p. 
Hu itièmes et quarts d&apos;écu de Navarre et de Navarre-Béarn. 
Arg. Ens. 9 p. 
347 Quart d&apos;écu du D auphiné, douzains, tournois et doubles. 
Vaquette. Arg., Bill. et Cuivre. Ens. 16 p. 
348 Louis XIII. Louis d&apos;or, 1641-Paris (22). TB. 

349 Demi-louis, 1641. Paris (24). Or. TB. 
350 -La même pièce. Or. TB. 
351 i5 sols, 2 p. Quart d&apos;écu. Arg. Ens. 3 p. B. et TB. 
352 i5 sols, 2 p. 5 sols, 7 p. Huitième d &apos;écu. Arg. Ens. 10 p. 
353 Quart d&apos;écu de Navarre, de Navarre-Béarn. Tournois et 
doubles. Seiseno. Arg. et Cuivre. Ens. 10 p. 

354 Louis XIV. Tête laurée, dessous 1684, . Croix de 8 L, 

cantonnée de4 lis. Lyon. Or. FDC. 
355 Ecu blanc mèche courte. Demi-écu. Arg. 2 p. TB. 
356 Quarts et douzièmes d&apos;écu. Demi-écus mèche longue. Ens. 
9 p. Arg. 
357 Quinze deniers, 1644. Paris (70). Arg. TB. Rare. 
358 Ecu du Parlement. Demi-écus. Arg. Ens. 3 p. TB. 

359 Ecu aux 8 L. Paris et Troyes ( 133). Arg: 2 p. TB. 
360 Ecu aux palmes. Demi-écu. Ecu aux insignes. Arg. 3 p. 
361 Ecu aux 8 L, aux 3 couronnes. Divisions. Arg. 21 p. Billon 
et Cuivre, 12 p. -Ens. 33 p. 


302 Strasbourg. 3o sols (275), 4 sols, 2 sols, 1 sol. Demi-écu 

(281). Arg. Ens. 6 p. 
363 -Demi-écu (283), 33 sols (286), 40 sols (287), 10 sols (289) 
Arg. Lille, 20 sols, 1708. Cuivre. Ens. 6 p. 
364 Louis XV. Louis à la croix de Malte, 1718. Grenoble (9). 
Or. B. 
Louis aux lunettes, 1720. Rouen (16). Or. B. 
366 Demi-louis aux lunettes Montpellier (17). Or. B. 
367 Ecu Vertugadin, 1716. Lille (27). Arg. TB. 

368 -Autre. Angers. -Ecu aux 8 L, 1725. Paris (45). Arg. 
2 p. B. et TB. 
369 Ecus de Navarre. Paris, Strasbourg. Tours (34). Arg. 3 p. 
370 Ecu buste lauré, 1773. Bayonne(62). Arg. TB. 
371 Ecu au bandeau contremarqué à Berne, 40 Batz. Divisions 
diverses. Ens. i3 p. Arg. 11 p. Billon et Cuivre. 

Louis XVI. Double louis, 1786. Paris (5). Or. B. 

-La même pièce. Or. B. 
-Autre. Limoges. Or. B. 

Essai de l&apos;écu de Calonne. Buste lauré a g. . Deux L cur-

sives avec 3 lis sous une couronne, 1786. Paris. Arg. Très 

beau. Rare. 

Ecus de 6 livres 5 p. -Pondichéry. Arg. 3 p. 

Colonies. 
Cuivre, 4 p. Ens. 12 p. 
Demi-écuset Divisions. Ens. 10 p. Arg. 
Ecus constitutionnels 6 livres, 1792, 1793. Arg. 2 p. 
-Autre. 1792. Dimi-écu. Arg. Ens, 2 p. 
-Autre, 1793. 3o et i5 sols. Arg. Ens. 8 p. 
Sols, demi, liards. 2 sols, 12 et 3 deniers, 33 p. Cuivre. Colo-

nies. Bill. 4p. Ens. 37 p. 
Révolution. Monnerons variés, Caisse de Bonne-Foi. Essai 
de Brézin. Caisse métallique. Lefèvre et Lesage. Ens. 22 p. 
?83 République. Ecus de 6 livres, 1793. Arg. 3 p. 
Sols divers, 27 p. Luxembourg, Mayence, 8 p. Cuivre. 
Ens. 35 p. 
385 République Cisalpine, 6lire, an VIII. Arg. FDC. 
G tu&apos;e subalpine, 5 fr. Arg. 2 p. -Siège de Mantoue, 
Soldo. Cuivre 2 p. Ens. 4 p. 
387 Bonaparte. 5 francs et Divisions. Ens. 6 p. Arg. 
388 Napoléon Ier. 20 francs, 1815. Paris. Or. 

389 Cinq francs. An 13. Paris. Arg. 2 p.BetTB. 

390 -Autres de l&apos;an 13 et d e 18 1 1 Arg. 2 p. Bel TB. 
-Autres, 1813, 1814. Arg. 2 p. B, 

Diux francs 1815. Francs, demi-francs. Arg. Ens. 7p. 

Divisions, 4p. Arg. Divers 14 p. Cuivre. Ens. 18 p. 
Italie. 5 Lire 1812, 1813. Arg. 2 p. TB. 


Divisions. Arg. 11 p. Bill. et Cuivre9 p. Ens. 20 p. 
3g6 Jérôme-Napoléon. 20 francs, 1808. Or. 
5 Francs, 1810. Or. TB. 
Thaler, 1811. Arg. TB. 
Thaler des mines, 1811. Sixième de thaler. Arg. 5 cent. 
Cuivre. Ens. 3 p. 
400 Louis-Napoléon. Ducat 1810. Or. B. 
-La même pièce. Or. TB. 
Joachim. 20 lire 1813. Or TB. 
Louis-Napoléon. 5o Stuivers 1808. -Joachim Napoléon. 
12 Carlins, 1810. Arg. Ens. 2 p. 
-Autre de 1810, 2 lire 1813. Arg. et 1 p. Cuivre. Ens. 3 p. 

Élise el Félix. 5 francs, 2 p. -Franc, Arg. -Napoléon II. 

Essai 10 cent. Cuivre. Ens. 4 p. 

406 Louis XVIII. 5 francs 1819, 1822. Divisions. Ens. 9 p. Arg. 
407 Anvers et Strasbourg, 7 p. -Colonies. 2 p. Ens. 9 p. Cui-
vre et Bill. 
408 Charles X. 5 francs, 1828. Divisions, 8 p. Arg. -Colonies. 
Cuivre. 8 p. -Essai du 2 centimes. Ens. 18 p. 

409 Henri V. Cinq francs, 1831. Arg. FDC. 

410 -Autre. Demi-franc. Arg. Ens. 2 p. TB. 

411 Louis-Philippe. 5 francs, 1844, 1848. 2 p. TB. 
412 -Autre de 1848, 2 p. Divisions, 12 p. Arg. -Colonies et 
essais de refonte. Cuivre 10 p. Ens. 24 p. 
413 République de 1848. Essais de 20 francs et 5 francs. Etain. 

-Dix centimes. 4 p. et un piéfort. Bronze. Ens. 10 p. 
414 Cinq francs à l&apos;Hercule, à la tête de Cérès. 20 cent. Arg. 3 p. 
-Centimes Cuivre, 11 p. Ens. 16 p. 
415 5 francs de Louis-Napoléon.NapoléonIII, 5 fr.i856. 20 cent. 
Arg. -Centimes. Cuivre, 8 p. Ens. 11 p. 


MONNAIES FEODALES 

Bretagne, Penthièvre, Anjou, Maine, Tours, Vendôme, 
Chateaudun, Déols, Sancerre, Nevers, Souvigny, Mont 
luçon, Clermont, Limoges. Bill. Ens. 40 p. 

Poitiers. Bordeaux. Le prince Noir, gros et demi-lion. 
Béarn. Bill. Ens. i3 p. 
Navarre. Antoine de Bourbon et Jeanne d&apos;Albret. Bustes 

affrontés. . Ecu écartelé, 1565. Teston. Arg. TB. 

Jeanne d&apos;Albret. Testons. 2 p. Henri II. Testons, Franc, 
quart d&apos;écu. Arg. Ens. 6 p. 
Toulouse, Marquisat de Provence. Maguelonne. Anduse. 
Viviers. Rodez. Cahors. Bill. Ens. 25 p. 
Provence. Alphonse d&apos;Aragon.Charles 1. Charles II. Robert. 
Jeanne. Louis. Arg. et Bill, 16 p. 
Avignon. Jean XXII. PP. IOHANNES. Le pape assis. 

. + SALVE SCA CRVX. Croix. Arg. Gros. TB. 

Clément VI. Urbain VI. GregoireXI. Argent. 4 p. 
Clément VII. Martin V. Eugène IV. Sixte IV. Paul III. 
Pie IV. Pie V. Ens. 9 p. Arg. et Bill. 
Urbain VIII. Franc. Arg. Cuivre. 5 p.&apos; Innocent XII. 
Gros. Arg. Ens. 7 p. 
Orange. Raymond III ou IV. Florin. Or. B. 
429 -Carlin. Deniers anonymes. Valence. Vienne. Franche-
Comté. Ens. 12 p. Arg. et Bill. 
Besancon. Charles-Quint armé debout, 1660. Ecu. Arg. TB. 
-Le même, 2 p. Quarts de teston et Divisions. Ensemble 
12 p. Arg. 

432 Montbéliard. 3 kreuzer. 1710. Murbach et Lure. 2 Batz. 
1624, Bill. Ens. 2 p. B. 
433 Cluny. Bourgogne. Troyes. Provins. Meaux. Corbie. 
Bill. Ens. 18 p. 
434 Calais. Henri VI. Arg. Flandre. Billon noir. 3 p. Ens. 8 p. 
435 Philippe le Bon. Franc à Cheval. Or. TB. 

436 -Louis de Mâle, Double gros. Jean sans Peur, Double gros. 

Valenciennes. Guillaume III, Double gros. Varia. Ens. 
20 p. Arg. Bill. et Cuivre. 
Lorraine. Mathieu II, Ferri IIT, Jean I, René 1, Antoine, 

Chdrles 111, Henri, Charles IV, Léopold. Arg. et Bill. 
Ens. 22 p. 
Metz. Florin. Légendes gothiques. Or. TB. 
-Autre. Légendes latines. Or. B. 


Arg. et Cuivre. Ens. 17 p. 
441 Alsace. Ferdinand le Fort, 3 p. Rodolphe II. Ferdinand II. 
Arg. Thalers. Ens. 5 p. 
442 Strasbourg. Deniers. Bractéates. Thalers (2 p.). Divisions. 
Hanau, 5 p. Ens. 22 p. Arg. et Bill. 
443 Croisades. Antioche, Bohémond II. C sypre cl Jérusalem, 
Henri 1 et II. Ens. 6 p. Arg. et Bill. 
444 Hugues IV. Gros, Demi-gros et Divisions. Pierre I. Gros. 
Ens. 11 p. Arg. et Bill. 
Achaïe. Athènes. Thèbes. Corinthe. Etolie. Bill. Ens. 15 p. 
Grands maîtres de Rhodes. Hélion de Villeneuve. Pierre 
de Cornillon. Roger de Pins. Ens. 3 p. Arg. 

Raymond-Bérenger. J.F. de Heredia. Ens. 3 p. Arg. 

Malte. Martin de Garzès. Sequin. Or. B. 

La Valette, Demi-écu Pinto, Ecu, 2 p. Texada, 10 tari.Ens. 

4 p. Arg. B et TB. 
Emm. deRohan, 3o et i5 tari. Arg. Divisions. Bill. et cui-
vre. Ens 9 p. B et TB. 
451 F. de Hompesch. 3o et i5 tari. Arg. B et TB. 

MONNAIES ÉTRANGÈRES 

452 Saint-Empire. Louis de Bavière. L&apos;Empereur assis sur un 

trône gothique. . Croix dans un quadrilobe. Chaise 

d&apos;or. TB. 

453 Maximilien. Son buste armé à dr. . L écu d &apos;Empire entre 

4 écussons. Thaler. Arg. TB. Bare. 

454 Ferdinand I. Son buste armé à dr. . Aigle portant l&apos;écu 

de Castille-Autriche. Thaler. Arg. TB. 
455 Les trois Empereurs. Leurs bustes à g. R. Aigle d&apos;Empire, 
avec l&apos;écu de Castille-Autriche. Thaler. Arg. TB. 

456 Rodolphe II. Thaler, 1582. Arg. doré. Ferdinand III. 

Demi-thaler, 1656. Arg. 2 p. et un den. billon de Frédé-
ric Barberousse. Ens. 3 p. 
457 Joseph, 1705. Charles VI, 1717. François Ier, 1763. Arg. 
Ens. 3 thalers. TB. 
458 Marie-Thérèse. Thalers, 1769, 1771 

» 

1772, 1773 

• 

Arg. 
Ens. 4 p. TB. 
459 Thalers, 1780. Arg. 3 p. TB et FDC. 

460 -Autre, 1754. Léopold II. Thaler, 179°. Arg. Divisions. 
Bill. et cuivre, 6 p. Bohême. Wenceslas II. Jean I. Gros. 

Arg. Ens. 10 p. 

461 Hongrie. André. Denier. FerdinandI.Thaler. 1574.Mathias. 
Thaler, 1615. Arg. Ens. 3 p. 


-Thalerau buste couronné, 1611. Ferdinand III.Thaler, 

:655. Léopold. Thaler, 1659. Arg. Ens, 3 p. TB. 
-Thalers, 1682, 1690, 1693. Arg. Ens. 3 p. TB. 
-Autre, 1699. Arg. Divisions. Bill. 2 p. Ens. 3 p. 
Marie-Thérèse. Double ducat, 1765. Or. TB. 
Ducat au buste, 1741. Or. TB. 
Thaler aux armes, 1742. A la Vierge, 1742. Arg. Ens. 2 p. 

-Autres, 1744, 1745. Joseph II. Thalers et Divisions. 

Ens. II p. Arg. bill. et cuivre. 

François Il. Ducat, 1792. Or. B. 

Moravie. Maximilien II. Thaler, 1576 Rodolphe II. Thaler, 

1589. Ferdinand II. Demi-thaler, 1624. Arg. Ens. 3 p. 
Silésie. FerdinandII. Thaler, 1632. Arg. Léopold I, Joseph. 
Divisions. Bill. Ens. 4p. 
Styrie. Ferdinand Il. Double thaler, 1626. Arg. TB. 

Ferdinand III. Thaler. 1651. Léopold I. Thaler, 

1 

84. Arg. 

Transylvanie. Marie-Thérèse, 20 Kreuzer. Bill. Ens. 3 p. 
474 Tyrol. Meinhard. Denier. Maximilien. Thaler, 1818. Léo-

pold I. Thaler, 1686. Arg. et 2 divisions. Bill. Ens. 5 p. 
475 Charles VI. Thalers, 2 p. Quart de thaler. Joseph I. Thaler. 
Marie-Thérèse. Quart de thaler. Arg. Ens. 5 p. TB. 
Léopold. Thaler, 1622, 1632 (2 var.) Arg. Division. Bill. 
Ens. 4 p. TB. 
Léopold et Claudia de Médicis. Leurs bustes à dr. Double 
thaler. Arg. 13. 
Ferdinand-Charles. Double thalei. Arg. FDC. et 3 kreuzer. 
Bill. Ens. 2 p. 

Thaler, 1654. Arg. TB. 
Evêchés. Breslau. Cologne, 9 p. Eichstaedt. Ens. II p. 

Arg. et Bill. 

Fulda. Adalbert. Thaler, 1795. Mayence. Emeric-Joseph. 
Thaler, 1765. Arg. Cuivre, 2 p. Ens. 4 p. 
Frédéric-Charles. Ducat, 1795. Or. TB. 
483 Munster. Grand thaler, 16o 1. Frédéric-Chrétien, 24 Marien-
gros, 2 p. Cuivre. 3 p. Ens. 6 p. 
484 Olmutz. Charles de Lichtenstein.Thalers, 1704, 1705. Arg. 
Sixième, Bill. Wolfgang de Schrattenbach. Thaler, 1712. 
Arg. Ens. 4 p. TB. 
485 Salzbourg. Paris de Lodron. Thalers, 1622, 1624. Ecu-boite. 
Demi-thalers, 1628. Arg. Ens. 5 p. TB. 
.486 Maximilien-Gandolphe de Kuenbourg. Ecu de la transla-
tion, 1682. Divisions. Ens. 4 p. Arg. et Bill. 
487 Jean-Ernest de Thun; Léopold de Firmian ; Sigismond de 
Schrattenbach.Arg. 3 Thalers. TB. 

488 Jérôme de Colloredo. Thalers 2 p. et divisions. Spire. 

Demi-thaler, 1770. Ens. 5 p. Arg. et Bill. 


Trêves. Werner. Ducat. Or. FDC. 
Trêves. Würtzbourg. Thaler, 1765. Thaler de contribution, 
1795. Ens. 2 p. Arg. 4 p. Bill. 
Ordre Teutonique. Divisions. Bill. 2 p. Maximilien d&apos;Au-
triche. Double thaler et quart de thaler. Charles-Alexan-
dre de Lorraine. Demi-thaler. Ens. 5 p. 
Anhalt-Bernbourg. 2/3 thaler et douzième. Bade. Florins et 
divis. Bavière.Thaler, 1694. Ens. 7 p. Arg. et cuivre. 
Brandebourg. Thaler, 1626 et divisions. Ens. 4 p. Arg. 
et Bill. B. 
2/3 thaler, 1679, 1690. Arg. Ens. 2 p. B. 
Brandebourg-Anspach. Alexandre. Thaler et quart de thaler 
au cavalier, 1765. Arg. Ens. 2 p. TB. 
Thaler, 1777. Thaler. 1779. Arg. Ens. 2 p. TB. 

Brunswick. Thalers, 1622, 1624 et divisions. Ens. 4 p. 

Arg. et Bill. 
Rodolphe-Auguste et Antoine-Ulrich.Thaler 1627.Auguste. 
Thaler à la cloche, 1643, au sauvage, 1660. Arg. Ens. 
3 p. TB. 

Grande pièce d&apos;un Thaler 1/2 au cavalier, 1664. Arg. TB. 
500 Jean-Frédéric. Thalers, 1667, 1679. Arg. Ens. 2 p. TB. 
501 2/3 thaler, 1686. 24 gros, 1692. Thaler, 1724. Clèves. Deux-
Ponts. Bill. Ens. 6 p. 
502 Eggenberg. Jean-Chrétien et Jean-Siffroi. Leurs bustes en 

regard. . Armoiries. Thaler, 1658. Arg. TB. 

503 Furstenberg. 10 kr. Hanovre. Thalers, 1749, 1796 et divis. 

Ens. 5 p. B. et TB. 

504 Hesse-Cassel.Quartd&apos;écu et divis.Hesse-Darmstadt. 2 Gulden, 
1854. b Mark, 1876. Ens. 7 p. Arg. et Bill. 
505 Hohenlohe.2 1/2 kr. Hohenzollern-Hechingen. Thaler, 1783. 
Arg. Ens. 2 p. B. 

506 Mansfeld. Hoyer VI, Gebhard VII, Albert VIIet Philippe Il. 

Thaler, 1535. Arg. TB. 
507 Mecklembourg-Schwérin. Nassau. Oldenbourg,Christophe. 
Poméranie. Ens. 5 p. Arg. et Bill. 

508 Palatinat.Maximilien J.Thaler à la Vierge, 1625.Arg, TB. 

509 Charles-Théodore. Ducat, 1764. Or. TB. 
510 Thalers. 1778, 1790. Maximilien-Joseph, 1/2 thaler, i8o5. 

Neubourg. Bill. Ens. 4p. 

511 Saxe. Bernard II. Denier. Maurice. Groschen. Jean-Fré-
déric et ses deux tits. Thaler. Auguste. Thaler. 1562. Arg. 
Ens. 4 p. TB. 
512 Jean-Guillaume. Thaler. i658. Christian, Jean-Georges et 

Auguste. Thalers. 1595.2 p. Demi. 1594. Arg. Ens.4p. 
B.etTB. 


513 Christian II. Thaler. i6o3. Jean-Philippe. Thaler, 1610. 

Jean-Georges et Auguste.Thaler, 1614. Arg. Eps.3 p. TB. 

-Le même. 1615. Jean-Georges et Frédéric III. Thaler. 
1617. Jean-Georges, seul. Thaler. 1618. Arg. Lus. 3 p. 
TB. 
515 Thaler du vicariat, 1619. Jean-Georges et Je.m. Thaler 
i63o. Arg. Ens. 2 p. TB. 
516Jean-Georges. Thaler de la paix de Munster. 1648. Arg. 
Flan carré. TB. 
517 Thaler, 1652. Gros, 1657. Ens. 2 p. Arg. et Bill. TB. 
Jean Georges-III. Thaler pour sa mort, 1691 et 2 p. Bill. 
Ens. 3 p. TB. 

5ig Frédéric-Auguste. L&apos;électeur à cheval. . Insignes royaux 

et électoraux. Tnaler du Vicariat, 1711. Arg. TB. 
520 Demi-thalers du Vicariat, 1740 et 1742. Xavier. Thaler, 

1764. Frédéric-Augusle.Thaler,1794.Arg. Ens. 4p.TB. 

Saxe-Gotha. Jean-Casimir et Jean-Ernest. Bustes affrontés. 
Thaler, 1617. Arg. Bill. 2p. Ens. 3p. 
Salzbourg.Ferdinand. Thaler, 1803. Schwartzenberg. Fer-

dinand et Marie-Anne. Double thaler, 1696. 2 p. TB. 
523 Silésie. Stolberg. Wurtemberg. Ens. 9 p. Arg. et Bill. 
Würtemberg. Charles-Alexandre. Demi-Carolus, 1735. Or. 
FDC. 

Augsbourg. Ferdinand III. Buste de profil et buste de face, 

1639. Thalers. Arg. 2 p. TB. 
Thalers, 1641, 1694, 1765. Arg. 3 p. TB. 
Charles VII, prétendant. Buste à dr. R. Vue d&apos;Augsbourg. 
1744. Thaler. Arg. FDC. 
Dantzig. Quartd&apos;écu, 1615. Francfort. Thalers, 1796, 1859. 
Florins. 1848 1861. Arg. Ens. 5 p. 
529 Hambourg. Thalers, 1620, 1748. Demi. 1731. Arg.Ens.3 p. 
530 Hildesheim. 24 Mariengros. 1693. Arg. TB. 
Kaufbeuern. Thaler au buste de Charles Quint. 1548. Arg. 
TB. Magdebourg. Bill. Ens. 2 p. 

Nuremberg. Ecu de la ville. . Agneau pascal. Or. 1/8 de 

ducat. FDC. 

Thalers, 1694, 1768. Ferdinand. s. d. Ens. 3 p. Arg B. etTB. 

Ratisbonne. Pièce sur flan carré. 1608. Charles VI. s. d. 
Thaler. François 1. 1762. Thaler. Arg. Ens. 3 p. TB. 
535 Thalers 1775, 1780, 1809. Riga. Gros. Ens.4 p. Arg. B.etTB. 
Lot de monnaies allemandes. Arg. Bill. et Cuivre. Ens. 60 p. 

Empire d&apos;Autriche. François I. Ecu, deni-écu et divisions. 

Ens. 10p. Arg. et Cuivre. 

Ferdinand I. Ecu, 1847. François-Joseph. Thaler, 1857. 

Divisions, Bill. 3 p. Ens. 5 p. 


539 Deux Gulden du mariage, 1854. Id. du 25e anniversaire, 1879. 
Arg. 2 p. TB. 
540 -La même pièce, 1879. Cinq Couronnes, 1900.Arg. Ens. 
2 p. TB. 
541 Royaume de Bavière. Maximilien-Joseph. Ecus 1818, 1822. 
20 kr. Ens. 3 p. Arg. et Bill. TB. 
542 Louis I. Thaler de la famille royale, 1828. Cronenthaler, 
1831. 2 Gulden. 1846. Arg. Ens. 3 p. TB. 
543 MaximilienlI.2 Gulden, i85o,i 853. Monument de la Vierge. 

1855. Louis Il. Thaler, 1871. Arg. Ens. 4 p. TB. 

544 Royaume de Prusse. Frédéric I. Deux tiers de thaler, 1705. 

Arg. TB. 

545 Frédéric II. Thaler, 1750. Demi, 1751. Arg. Ens. 2 p. TB. 

Thalers. 1765, 1781, 1786. Arg. 3 p. TB. 

-Bill. 3 p. Frédéric-Guillaume II. Ecu, 1795. Arg. Ens. 

4 p. 

Frédéric-GuillaumeIII. Thaler. 1803. Arg. FDC. 
Double thaler et sixième. Frédéric-GuillaumeIV. Double 
thaler, 1846. Arg. Ens. 3 p. Arg. et Bill. 
-Autre. Sixième. GuillaumeIet Augusta. Thaler, 1861 et 
divis. Ens. 9 p. Arg. et Bill. 

551 Frédéric III. Cinq mark, 1888. Guillaume II. Afrique alle-

mande. -Ens. 5 p. Arg. TB. 
552 Royaume de Saxe. Frédéric-Auguste. Thaler, 1820. Antoine 
Thaler, 1827. Arg. Ens. 2 p. B. 

553 Frédéric-Auguste II. Tiers de thaler, 1854. Jean V. Double 

thaler, 1858, 20 pfen. Ens. 3 p. Arg. et Bill. TB. 
554 Royaume de Würtemberg. Guillaume. Cronenthaler, 1833. 
Gulden, 1841, 1842. Divisions. Ens. 8 p. Arg. et Bill. 

555 Angleterre. Canut. Ethelred II. Cantorbery, Londres, 

Winchester. 6 p. Arg. et 1 Sceatta, Br. 

556 Guillaume I, Henri I, Jean-sans-Terre, Henri III, 
Edouard 111, Edouard IV, Henri VII, Henri VIII. Arg. 

Ens. 17 p. 

557 Marie-Tudor et Philippe II. Bustes affrontés. Shilling, 

1554. Six pence, 1557. Arg. 2 p. B. etTB. Rares. 
558 Elisabeth. Shilling et divisions. Arg. Ens. 8 p. 

559 Jacques I. Shilling et demi-gros. Teston pour l&apos;Ecosse. 

Arg. Ens. 3 p. 

560 Charles I. Le roi àcheval. Couronne d&apos;argent. B. 

561 Shilling et divisions. Arg. 9 p. 

562 Charles II. Shilling et divisions. Arg. 6 p. 
563 Jacques II. Couronne et divisions. Arg. 7 p. Cuivre 5 p. 

564 Guillaume III et Marie. Demi-couronne. Guillaume III 

4 p. Anne. Demi-couronne et divisions. Arg. Ens. 14 p. 

565 Georges II. Demi-couronne et divisions. Arg. Ens. 8 p. 


566 GeorgesIII. Demi-guinée, 1798. Or. TB. 
567 Shillings et divisions. Ens. 24 p. Arg. et Cuivre. 
568 Ccuronne, 1819 par Pistrucci. Arg. TB. 
569 Georges IV. Couronne et divisions. Guillaume IV. Divi-
sions. Ens. 21 p. Arg. et Cuivre. 
570 Victoria. Couronne du jubilé, 1897. Arg. FDC. 
Couronnes, 1889, 1893. Arg. 2 p. TB. 
-La même, 1893. Arg. FDC. 
573 Quatre shillings et demi-couronnes. Arg. 5 p. 
574 Monnaies divis. Arg. 27 p. Cuivre 17 p. 
Edouard VII. Arg. 4p. Colonies. Arg. 17 p. Cuivre 21 p. 
Ens. 42 p. 
576 Tokens. Newcastle, i2D 181 r. Sheffield, one Shilling, 1811. 
Bristol, 6 pence, 1811. Ens. 3 p. Arg. TB. 
Bristol, XII pence, 1812. Lincolnshire, 12 pence 1812. 
2 p. Arg. Et 2 tokens.Cuivre. 
Pays Bas. Brabant. Charles-Quint. Couronne d&apos;or au 

soleil, 1555. Anvers. Or. B. 
Philippe IV. Double souverain, 1641. Bruxelles. Or. TB. 

Philippe Il. Albert et Isabelle. Ducaton, Escalin et Liard. 

Gueldre. Demi-écus, 1610, 1790. Gulden, 1786. Arg. Ens. 

7P-
581 Flandre. Marie-Thérèse. Souverain, 1750. Or. TB. 
582 Joseph II. Souverain, 1787. Or. TB. 
583 Pnilippe II. Daldre, 1576. Marie-Thérèse. Ecu et Liard. 
Tournai. Obsidionale. 20 solsHollande. Philippe II. Ens. 
4 p. Arg. 1 pièce Cuivre. 
584 Zélande. Ecu 1757. Utrecht. Ducatons, 3 p. Ecu et quart 
d&apos;écu. Ens. 6 p. Arg. TB. 
585 Florin à l&apos;homme armé, 1753. Or. B. 
586 Groningue. Ducaton. Frise occidentale. Ecu 1564 et 6 stuy-
vers. Arg. Divers. Cuivre 9 p. Ens. iz p. 
587 Liège. Louis de Bourbon. Florin. Or. B. 
588 Révolution Brabançonne. Ecus et divisions. Arg. 4 p. TB. 
58g Belgique. 5 francs, 3 p. variées. Nickel et Cuivre 8 p. Hol-
lande. Arg. 2 p. Ens. i3 p. 
5go Guillaume III. Wilhelmine, Colonies. Ens. 12 p. Arg. et 
Cuivre. TB. 

591 Danemark. Anonyme. Canut I. Deniers. Christian IV. 

Rixdale, 1624. Arg. Ens. 3 p. TB. 
592 -Rixdale au lion i632. Arg. TB. 
593 Frédéric IV. Rixdale et Divisions. Arg. 4 p. TB. 
5g4 Christian VII. Rixdale et tiers. Christian VIII. Species, 1849. 
Frédéric VII. St-Thomas. Ens. 4 p. Arg. et 1 Cuivre. B. 


595 Suède. Gustave Adolphe. Thaler, 1632. Arg. 2 p. Cuivre. 

Ens. 3 p. TB... 

596 Christine, Salvatorthaler, 2 variétés. Arg. et 1 Cuivre. 
Ens. 3 p. TB. 
597 Charles.XI. Arg. 4 p. Cuivre I p. Ens. 5 p. TB. 

598 Charles XII. Thaleret Cirolin. Frédéric et Ulrique-Eléo-
nore. Thaler et 5 p. C livre. Ens. 8 p. TB. 

Gustave III. Rixdale et tiers. Arg. et 4 p. Cuivre. TB. 

Charles XIII. Rixdale et 4 p. Cuivre. Ens. 5 p. TB. 
Charles XV. Carolin. i858. Or. TB. 

Charles XIV. Oscar f. Charles XV. Rixdales. 3 p. Arg. 
Cuivre. 5 p. Norwège. Arg. Bill. et Cuivre. 3 p. Ens. 
11 p. TB. 

Russie. Pierre I. Roubles. 1724, 1725. Arg. 2 p. TB. 
Catherine I. Rouble, 1726. Cuivre. 2 p. Ens. 3 p. B. 
605 Pierre II. Roubie, 1728. Anne I. Rouble. 1732. Ens. Arg. 

2 p. TB. 
Rouble. 1735. Arg. Denza, Cuivre. Ens. 2 p. B. 
Elisabeth I. Rouble. 1757. Or. TB. 
608 Roubles. 1747, 1759. Arg. 2 p. B. 

609 Catherine II. Demi-Impériale. 1767. Or. B. 

610 Rouble. 1779. Or. TB.. 

611 Rouble, 1762 et 5 p. Cuivre. Paul I. Rouble et 2 p. Cuivre. 

Ens. 9 p. B. et TB. 

612 Alexandre I. Rouble et division. Double Abaze de Géorgie. 

Ecu, demi-écu et zlote de Pologne. Arg. Ens. 6 p. B.et T B. 

613 -3 p. Cuivre. Roubles au monument, 1834. 1839. Arg. 

Nicolas I. Arg. 5 p. Cuivre. 6 p. Ens. 16 p. TB. 

614 

Rouble à la statue. 183q. Alexandre II. Roubles. 1857, 

1867. Poltina. Ens. 4 p. Arg. TB. 
615 Divisions. Arg. 10 p. Cuivre. 4 p. Alexandre III. Roubles. 

3 p. Nicolas //. Rouble. Arg. Ens. 18 p. B. et T B. 

616 Finlande. 10 mirkkaa. 1878. Or. TB. 

617 Pologne. Sigismond II. Gros. Sigismond III. Thaler et 

divisions. Arg. Ens. 6 p. B. et TB. 

618 Frédéric-Auguste. Ecu, 1725. Auguste III. Ecu, 1755 et 

division. Arg. Ens. 3 p. B. 

619 Frédéric-Chrétien, Prétendant. Thaler, 1763. Stanislas-
Auguste. Cuivre. 2 p. Divers. Billon. 4 p. Ens. 7 p. B. 
620 Serbie. Milan. 5 dinars. Arg. Bulgarie. Roumanie. Grèce. 
Arg. 5 p. Cuivre. 7 p. Ens. i3 p. B. et TB. 
621 République Helvétique. Ecu de 4 francs; 10 batzen. Arg. et 
2 p. Bill. Ens. 4 p. TB. 

622 Appenzell. 4 franken. 1816. Arg. TB. 
623 -Autre de 1812. 2 franken. Ens. 2 p. Arg. TB. 


Argovie. Bractéate. 4 frank. 1812. Arg. et 3 p. Bill. Ens. 5 p. 
TB. 
Évêché de Bile. 2 bractéates et 1 p. Bill. Ville de Baie. 4 brac-
téates. Thalers 1621, 1640. Arg. Ens. 9 p. B. 
Thaler et demi thalers 1741. Arg. 3 p. B. et TB. 
Thaler et demi-thaler sans date. Arg. 2 p. TB. 
Thaler 1793. Arg. TB. 

Divisions. Ecus de tir. 2 p. Ens. 9 p. Arg. et Bill. B et TB. 

Berne. Thaler, 1679 et divisions. Ens. 6 p. Arg. et Bill. 

Ecu de 4 franken. 1795. Arg. FDC. 
-Mème pièce et divisions. Arg. Ens. 4 p. B. et TB. 
Ecu de 1798. Frank. 1811. 2 p. Ens. 3 p. Arg. FDC. 
634 Ecu de 4 fratik. 1826. Arg. FDC. 
Divisions. Ecu s de tir 2 p. Ens. 13 p. Arg. et Bill. B. et TB. 
Beromunster. Florin et demi-florin, 1720. Arg. 2 p. TB. 

Fribourg. Divisions. Ecu 1813. Ens. 5 p. Arg. et Bill. TB. 

-Même écu, 1813. Divisions. Ecu de tir. Ens. 8 p. Arg. et 
Bill. TB. 
Genève. Sol pour les soldats, 1590. Ecu, 1722. Divisions.Ens. 
6 p. Arg. Bill. et Cuivre. B. 
Ecu, 1796. Divisions. Ens. 17 p. Arg. Bill. et Cuivre. B. 
Dix francs. 1851. Arg. TB. 

Glaris. Billon. Grisons. 10 et 5 batz. et divisions. Ens. 7 p. 

Arg. et Bill. TB. 
643 Lausanne. Eeudi tir.Lucerne, 5 p. Ens. 6 p. Arg.et Bill.TB. 
Ecu et 4°k reuzer, 1796. Ens. 2 p. Arg. TB. 
4 franken. 1814. Arg. TB. 
-Autre, 1814. 10 batz. et divisions. Ens, 7 p. Arg. Bill. 
et Cuivre. TB. 
Lugano. Ecu de tir. 1833. Arg. Neuchâtel. Bill. 13 p. Ens. 
14 p. B. et TB. 
Saint-G-lll. Bractéates. 2 p. E;u, 1622. Ecu de tir et 1 p. 
Bill. Ens. 5 p. B. 
Abbaye de Saint-Gall. Ecu. 1777 et 2 p Bill. Ens. 3 p. B. 
Schaffouse. i5 kreuzer contrem. Ecu de tir. 1865. Arg. 

2 p. TB. 

Schwitz. Bill. et cuivre, 4 p. Ecu de tir. Arg. Ens. 5 p. B 
et TB. 

Soleure. Arg. et bill. 5 p. Tessin. Arg. et bill. 3 p. Ens. 
8 p. TB. 
Unterwald-Niedwald. Ecus de tir, 1861. Arg. 2 p. TB. 
Uri. Valais. Vaud. Ens. i5 p. Arg. Bill. et cuivre, TB. 
Zug. Thaler, 1622 et batz. Ecu de tir, 1869. Ens. 3 p. Arg. 

et bill. B et TB. 

Zurich. Demi-ducat, 1776. OrTB. 


657 Bractéate, demi-écu. 1730 et 10 batz, Bill. Ecu, 1753. Arg. 
Ens. 4 p. B et TB. 
658 Ecu, 1790 ; demi-écu, 1798. Arg. 2 p. B. 
659 4o batz, 1813. Arg. Beau. 

660 -La même pièce. Arg. TB. 

661 20 batz, 1813. Ecus de tir, 1859, 1872, et 4 monn . 
div. Suis-

ses. Ens. 7 p. Arg. Br. et Nickel. TB. 
662 Saint-Siège. Le Sénat, Gros, 2 p. Charles d&apos;Anjou, Gros. 
Ens. 3 p. Arg. B et TB. 

663 Grégoire Xl. Boniface IX. Eugène IV. Ens. 8 p. Arg. B. 

664 Nicolas V. Sequin. Or. TB. 

665 Calixte III. Sequin. Or. TB. 
666 Pie II. Paul II. Ens. 8 p. Arg. B. 

667 Sixte IV. Innocent VIII. Ens. 5 p. Arg. 3 p. Cuivre. 
668 Alexandre VI. Sequin. Or. TB. 

669 -2 p. Jules II, 8 p. Ens. 10 p. Arg. TB. 

670 Léon X. Sequin, Or. TB. 
671 -Autre sequin varié. Or TB. 
672 -Arg. 5 p. Ciivre 2 p. Adrien VI. Cuivre. Ens. 8 p. B. 

673 Clément VII, 5 p. Arg. Paul III, double Jules et divisions. 

Arg. 7 p. Cuivre 2 p. Ens. 14 p. B. 

674 Siege vacant, 1550. 2 p. Jules III, 9 p. Arg. B et TB. 
675 Paul IV, Testons, Jules. Siège vacant, 1559.Jules. Arg. 
Ens. 7 p. B et TB. 
676 Pie IV. Testons, Jules, Ens. 5 p. Arg. B. 
677 Pie V. Arg. 4 p. Cuivre, 3 p. Ens. 7 p. B. 

678 Grégoire XIII. Sixte V. Ens. II p. Arg. 7 p., Cuivre. B. 

679 Clément VIII. Arg.5 p.Cuivre. 1 p.B. 
680 Paul V. Grégoire XV. Ens. 9 p. Arg., 2 p. Cuivre. 
681 Urbain VIII. Scudi, i638, 1643. Arg. 2 p. B. 
682 -Autre de 1643. Le Pape à genoux. Arg. TB. 
683 Testons et divisions. Arg. 10 p. 

684 

Innocent X. Scudo. Divisions. Ens. Arg. 3 p. Cuivre 3 p.B. 
685 Alexandre VII. Scudo, Divisions. Ens. Arg. 4 p. Cuivre 

3 p. BetTB. 
686 Clément IX. Scudo. Divisions. Siège vacant, 166g. Ens. 

4 p. Arg. B. 

687 Clément X. Scudi 1671, 1675 (troué). Arg. 2 p. TB. 
688 -Autres, 1675, 2 variétés. Arg. 3 p. TB. 

689 -Autre, 1675 et Divisions. Ens. 7p. Arg. B et T B. 
Siège vacant, 1676 Scudo et division. Ens. 2 p. Arg.TB. 
Innocent XI. Scudo, an II. Eglise Saint-Pierre. Arg. TB. 
-Autre, an III. La Barque de saint Pierre. Arg. TB. 

-Autres, an I, VII, VIII. Arg. 3 p. TB. 

Scudo, 16So et divisions. Ens. 4 p. Arg. B et T B. 


695 -Autres divisions. Arg. 13 p. B. etTB. 
695 Siège vacant, 1689. Scujo et divisions. Arg. 3 p. B. 
697 Alexandre VIIl. 4 p. Siège vacant, 1691. Ens. 5 p. Arg. 
B et TB. 

698 Innocent XII. Scudo, 1694.. Arg. TB. 

699 Scudo au Concile, 1694. Arg. B. 
700 Scudi, 1693, 1700. Arg. 2 p. TB. 
Scudo au Saint-Pierre, 1698. Arg. TB. 
Demi-écus, variés. Arg. 6 p. B et TB. 
&apos;703 Divisions. Arg. 16 p. B. et TB. 
Siège vacant, 1700. Scudi, 2 p. et division (trouée). Arg. 
Ens. 3 p. TB. 

Clément XI, an XVIII. Ecu d&apos;or. FDC. 
Clément XI. Scudo, an XI. Arg. TB. 
-Autre, an XIII. Arg. TB. 

-Autre, au buste. An XV. Arg. TB. 

Scudo (doré), 1704. Demi-scu Ji variés. Ens. 5 p. Arg. B. 
710 Divisions. Arg. 7 p. TB. 
-Autres. Arg. 8 p. TB. 
712 -Autres. Arg. 17 p. H et TB. 

Innocent XIII. Demi-écus et division. Arg. Ens. 3 p. B. 

BenoîtXIII, Division. Arg. 8 p. Cuivre 1 p. B. 
ClémentXII. Demi-écus. Arg. 5 p. TB et FDC. 
Division. Siège vacant, 1740. Ens. 17 p. Arg. B et TB. 

Benoît XIV. Quatino d&apos;or. 2 variétés. B. 

718 Scudo au buste, 1754. Arg. B. 
Demi-écus et divisions. Arg. 13 p. Cuivre. 2 p. B. 

Siège vacant. 1758. Seudo, demi-scudo. Baïcco. Clément 
XIII. Divisions Ens. 12 p. Arg. 1 p. Bill. B. 
Clément XIV. Siège vacant 1774. Demi-écus, et divisions. 
Ens. 4 p. Arg. 

Pie VI. Demi-doppia di Bologne. 1787. Or. TB. 
723 Seudi, 1780, 2 p. Dimi-scuJo. 17/8. Arg. B. 

Scudi de Bologne. 1777, 1795. Divisions. Ens. 7 p. Arg. 2. 
p. B ll. 

Ecu et demi-écu de Bologne, 1797 et Divisions. République. 
Ens. 8 p. Arg. 15 p. Bill, et cuivre. 

726 Pie VII. Scudi. 1818. Arg. 2 p. FDC. 

727 -Autres, 1802, 1S18. Divisions. Siège vacant 1823. 7 p. 
Arg. 7 p. Cuivre. T B. 

Léon XII. Scudi. 1825. 2 p. et 2 p. Cuivre. TB. 
72q Siège vacant. 1829. Doppia. Or. TB. 
Scudi. Arg. 2 p. TB. 

731 Pie VIII. Scudi, 183o, 3 p. 3o baïocchi. Arg. et 4 p. Cuivre. 

Ens. 8 p. TB. 


732 Siège vacant. i83o. S:uli et division. Arg. 3 p. B et TB. 

733 Grégoire XVI. Doppia. 18 34. Or. TB. 
734 Scudi, 183 1 (3 p. 

834. 

1834. Dimi-scudo. 1832. Arg. 5 p TB. 
735 Scudo, 1845 et Divisions. Ens. 5 p. Arg. 1 p. Cuivre. TB. 
736 Siège vacant, T 846. Scudi. Arg. 3 p. République. 1849. 
Cuivre 3 p. TB. 
737 Pie IX. Scudi. 1858, 1862. Or. Ens. 3 p. TB. 

735 Scudi. 1847, 1853, 1854. 3 p. Arg. B et TB. 

739 Divisions, Arg. 16 p. Cuivre. 14 p. B et TB. 
740 20 Lire. An. XXII. 1867. Or. TB. 

741 2o Lire. An XXIII. 1869. Or. TB. 
742 20 Lire. An xxiv. 1869. Or. TB. 
743 10 Lire. An xxiv. 1869. Or. TB. 
744 5 Lire. AnXXII. 1857. Or. FDC. 
745 5-Lire, 1870. 4 p. Arg. B et TB. 
745 bis Divisions. i5 p. Arg. 8 p. Cuivre. B et TB. 
716 Italie. Ancône, Aquilée. Arezzo. Asti. Ens. 15 p. Arg. et 
Bill. B et TB. 
Bergame. Bologne. Brescia. Brindisi. Camarino. Coconato. 

Corse. Deciane. Ens. 13 p. Arg, et Bill. B et TB. 

748 Ferrare. Hercule II. Ecu d&apos;or au Saint-Géminien. Or. B. 

749 Gros et demi-teston. 3 p. Florence. Gènes. Arg. Ens. 16 p. 
B et TB. 
Grand écu à flin large, 1694. Arg. B. 
751 8, 4 et 2 Lire. 4 p. TB. Divisions. Ens. 6 p. Arg. et Bill. 
Lucques. Mantoue. Quart d &apos;ecu. Arg. Ens. 6 p. B et TB. 
Milan. Deniers impériaux. Les Visconti. Arg. 18 p. BetTB. 
Les Sforza. Testons, et div. Arg. 6 p. TB. 
Charles-Quint. Philippe II. Arg. et 2 p. Cuivre.B. 
756 Marie Thérèse. Joseph II. Ecus et Divisions. Arg. Ens. 6 p. 
BetTB. 
757 Révolution de 1848. 5 Lire. Arg. 2 p. TB. 
758 Modène Alph. d&apos;Esté. Ecu de io3 soldi. Or.B. 
759 César d&apos;Esté, 1/2 teston. Rinaldo. Ecu et demi écu. Arg. 
Sol. Cuivre. Ens. 5 p. B. 
760 Monaco. Honoré V. 5 francs. 1837. 2 p. et 3 p. Cuivre. Ens. 

5 p. B. 

Naples et Sicile. Frédéric III. Taro. Ferdinand I. Coronats 

etCarlins. Arg Ens. 6 p. B et TB. 

762 C&apos;iarles-Qdint. Ecu d&apos;Or. TB. 
763 Divisions. Philippe II. D;mi-écu. Charles II. E;u et divi-
sions. Ens. 7 p. Arg. TB. 
764 Ferdinand IV et Caroline. Ferdinand I. Ecus. (3 jp.) Divi-
sions. Ens. 4 p. Arg. 7 p. Cuivre. B. 


765 Ferdinand II. Ecus et Divisions. Arg. 6 p. Cuivre 5 p. B et 
TB. 
766 François II. Ecus. 3 p. Arg. et 1 p. Cuivre. B et TB. 

767 Parme. Ferdinand. Billon. Marie-Louise. 5 lire, 4p. 2 

Lire. Ens. 6 p. B et TB. 

768 Pavie. Pesaro. Pise. Arg. et Bill. Ens. 7 p. B etTB. 

769 Plaisance. Rdnuccio 1 Farnèse. Son buste à g. R. Louve. 
Doppia da 2. Or. B. 

770 Edouard Farnèse. Ecu, 1629. Arg Ragnse. Cuivre. Rimini. 

Gros. 2 p. Arg. Ens. 4 p. TB. 

Saint Marin. 2 lire et 1 lira. Saluces. Arg. 2 p. Billon 

1 p. 

Ens. 5 p. Bet TB. 
772 Etats Sardes. Charles-Félix. 80 lire 1825. Or. B. 

Ch. Emmanuel. Grand Ecu, 1755. Victor-Emmanuel 1. 5 
lire. Charles-Félix. 5 lire. Arg. Divisions. Bill. et Cuivre. 
8 p. Ens. 11 p. B. 

Savoie. Sienne. Ens. 16 p. Arg. et Bill. B etTB. 

Toscane.Cosme I .Testons, Jules et Obole. Arg. Ens.4 p.TB. 
François Ier. Ecu, 1584 et Jules. Ens. 2 p. Arg. B. 
Ferdinand I. Buste en camail, 1588. Buste armé, 1595.Ecus. 
Arg. 2 p. B et TB. 

778 Ferdinand Il. Teston, 1636. Cosme III. Ecus au S.-Jean-

Baptiste, 1676, 1680. Arg. Ens. 3 p. TB. 
-Ecus à la tête radiée, 1683, 1704. Arg. 2 p. B. 

-Ecus, 1707, 1718. et Divisions. Ens. 5 p. Arg. TB. 
781 Jean-Gaston, 1724. FrançoisIII, 1748. Pierre-Léopold, 1770. 
Ens. 3 Ecus. Arg. TB. 
782 -Autres 1773, 1777. Divisions. 2 p. Ferdinand III. Ens. 
5 p. Arg. B et TB. 
783 Charles-Louis et Marie-Louise, grand écu, 1807 et quattrino 
Ferdinand III. Ecu et lira. Léopold II. Ecu. Ens. 5 p. 

Arg. et Bill. TB et FDC. 

784 -Autre écu, 1856 et Divisions. Gouvernement provisoire. 
1859. Fiorin0. Urbino. Lns. 8 p. Arg. 1 p. Bill. TB. 

785 Venise. Monnaies des premiers doges. Arg. 12 p. var. B 
786 Barbadigo, Grimani, A. Gritti, P. Lando, J. Priuli. Arg. 

5 p. B. 

787 Mocenigo, N. da Ponte, P. Cicogna, A. Prioli, B. Valier. 
Ens. 7 p. Arg. B. 
788 D. Contarini. Ducat. A. Contarini. Liretta. C. Ruzzini. 
Ducat. Ens. 3 p. Arg. TB. 
789 F. Loredan. Ecu à la croix. Ecu au buste. 1756. Arg. 2 p. 
B et TB. 
790 Paul Renier. Ecu au buste, I78!. Arg. 2 p. AB et TB. 
791 Louis Manin. Sequin. Or. Beau. 
792 -Demi-sequin. Or. FDC. 


793 -Ecu à la croix,Ecu à la sainte Justine, Arg.Soldino, Bill. 
Ens. 3 p. TB. 
République. 1797. Ecu de 10 lire. Arg. TB. 

-La même pièce. Arg. François Il. 1 1/2 lire, Bill. Ens. 

2 p. B. 
Révolution, 1848. 20 lire. Or. TB. 
-5 lire. Arg. 2 p. TB. 
Oselles. N. Sagredo. M. A. Justiniani. F. Morosini. J. 
Cornaro. F. Loredan. Arg. Ens, 9p. variées. TB. 
-F. Loredan. M. Foscari. Arg. Ens. 4 p. variées. TB. 
-A. Mocenigo. 9 variétés. Arg. 10 p. TB. 
-Paul Renier. 5 variétés. Arg. 7 p TB. 
-Le même. 3 variétés. Arg. Ens. 7 p. TB. 

-L. Manin. 4var. 5 p. Vérone. Denier, Ens. 6 p. Arg. 

TB. 
Lot de monnaies italiennes modernes. Arg. 5 p. Cuivre, 
23 p. Ens. 28 p. 

Espagne. Ferdinand et Isabelle. Bustes affrontés des rois 

catholiques. Quadruple ducat. Or. TB. Rare. 
-Même type. Double ducat. Or. 

Philippe II. Double écu. Or. B. 

Philippe V. Double écu. 1742. Or. B. 

E:u. 1740. Or. TB. 

Demi-écu. 1744. Or. B. 

8n Ferdinand VI. Demi-écus, 1749, 1756. Or. 2 p. TB. 
Charles III. Demi-écu. 1787. Or. B. 

813 Ferdinand VII. Double écu. i83o. Or. B. 

Isabelle II. 80 réaux. 1841. Or. B. 

Quatre écus. 1867. Or. TB. 
Divers règnes. Argent et Billon. 20 p. Cuivre. 18 p. Ens. 

38 p. 

Aragon. Pierre IV. Florin. Or. B. 
Barcelone. 20 pesetas 1814. Or. TB. 
5 pesetas 1811. Catalogne. Valence. Ens. 8 p. Arg. 3 p. 

Cuivre. B et TB. 
Portugal. Jean III. Cruzade. Or. TB. 
Marie I et Pierre III. Cruzade nouvelle de 400. 1778.. 

Or. TB. 
822 Divers règnes. Argent 7 p. Cuivre 8 p. 
823 Asie. Turquie. 2 p. petit module variées. Or. B. 
824 Turquie. Perse. Etats indiens. Siam. Arg. et Bill. 33 p. 

Cuivre 24 p. 
Cambodge. Norodom. 4 francs. Arg. Cuivre 3 p. Chine. 
Barre et taël. Arg. Cuivre. 8 p. Ens. 14 p. TB. 
Annam. Pièce oblongue, trou carré au centre. Or. TB. 


Japon. Pièce de 5 yen. Or. TB. 
-Même type. Yen. Or. TB. 
Yens et divisions. Bornéo. Ens. 10 p. Arg. 4 p. Cuivre. 
TB. 

&apos; 

Nouvelle Guinée allemande. 5, 1 et 1/2 mark. Arg. 10 pf. 
Cuivre. Ens. 4 p. FDC. 
Afrique.Erythrée. Humbert. 5, 1, 1/2 lire. Abyssinie, Menc-
lik-.Talaro. Maroc. Tunisie. Ens. 6 p. Arg. 4 p. Cuivre. 
Transvaal. Kruger. 1 livre. 1894. Or. TB. 

-1 shill.,6 pence, pennies. Afrique allemande et anglaise. 

Cuivre 2 p. Congo belge. Cuivre. 8 p. Ens. 14 p. TB. 
Amérique. Etats-Unis. Dollar. 185 1. Or. FDC. 
Quart de dollar. 1868. Or. B. 

836 Dollars et divisions. Arg. 9 p. Cuivre. 6 p. B. etTB. 

Mexique. Ferdinand VI, Peso, Réal. Iturbide, Peso. Arg. 
Ens. 3 p. TB. 

République. Pesos. 7 p. Divisions. Arg. 2 p. Cuivre 
1 p. 

B. et TB. 

Cuba. Peso, 1897. Haïti. Républ. Dominicaine. Equateur. 

Ens. 2 p. Arg. 7 p. Bill, et Cuivre. 
Colombie. Pérou, 6 p. Arg. 2 p. Nickel et Cuivre. 

Bolivie. Ecu et division. Chili, Charles IV, Peso. Répu-
blique, Pesos. Araucanie. Ens. 5 p. Arg. j p. Cuivre. 
Brésil. Argentine. Uruguay, Ens. 9 p. Arg., Cuivre et 
Nickel. 

MEDAILLES 

France. Catherine de Médicis. Arg. et Br. Charles IX. Arg. 
Henri IX. Arg. et Br. Le maréchalde Toiras. Br. Riche-
lieu. Arg. Ens. 8 p. Postérieures. TB. 
Louis XIV. Médailles du règne. 41 %. Br. i5 p. T B. 
-Autre lot. Br. 16 p. TB. 
-Méd. commémoratives. 2 p. Br. Louis XV. 3 méd. 41m/m. 
Br. Mariage du Dauphin. Arg. Ens. 6 p. TB. 
-Le pont de Neuilly. Arg. 41 m/m Le comte de Lautrec. 
Br. Ens. 2 p. TB. 
848 Louis XVI. Eglise de Marly. Arg, 41m/m. Ascension de 
Pilâtre. Les Montgolfier. Br. Ens. 3 p. TB. 
Révolution. Mairie de Paris, Assemblée des Electeurs 
(coulée), Assemblée nationale, Siège de la Bastille, Con-
fédération, Constitution, Convention. Ens. 10 p. Br 
85o Mort de la famille royale. Arg. 4 p. Br. 2 p. TB. 


Bonaparte. Br. 3 p. Banque de France. Arg. Octogone. 
Napoléon. Arg. i p. Br. 4 p. Ens. 9 p. TB. 
-Autres. Br. 4 p. Petites médailles. Arg. 6 p. Cuivre 2 p. 
Conquête de Naples, 41%. Arg. Ens. i3 p. 

853 S.C. Quadrige triomphal. R.Génie couronnant un taureau. 

Arg. TB. 
854 Passage du Rhin, Iéna, Entrée à Berlin, Victoires 1806 et 
1809. Ens. 5 p. Br. et plomb. 
855 L&apos;eau de l&apos;Ourcq. Mariage, 18ro. Athénée de Vaucluse. 
Levée de 1,200,000 hommes. Ens. 4 p. Br. 41 

-

TB. 
856 Canal de Mons à Condé, Alexandre 1 à la Monnaie, Fran-
çois I, le comte d&apos;Artois. Louis XVIII. 3 p. Ens. 7 p. Br. 
TB. 

857 -Autres, 4p. Le duc d&apos;Angoulême, 2 p. Le duc de Berry. 

La duchesse. Ens. 8 p. Br. TB. 

858 Lou isXVIII. Br. 7 p. Henri IV. Br. Ens. 8 p. TB. 

859 -Autres. Le roi. Sa famille. Arg. 1 p. petit mod. Br. 
17p. TB. 

Naissance du duc de Bordeaux. Arg. 2 p. petit mod. Br. 
8 p. Ens. 10 p. TB. 
Mort du roi. Turenne. La duchesse d&apos;Angoulème. Le 
prince de Carignan. Don Miguel. Ens. 8 p. Br. TB. 
Chattes X. Sacre, Vaccine. 3 p. Arg. et 3 p. Br. TB. 
-Diverses. Louis-Phi lippe et sa famille. Ens. 13 p. Br. 
Translation des cendres, Mémorial et diverses méd. sur 
Napoléon. 1 p. Arg. 1 p. Etain. 8 p. Br. 
Statue de Kléber. Le duc d&apos;Orléans. Congrès de Nimes. 
Proclamation de la République. Br. 7 p. TB. 
Henri V. 1 p. Arg. 8 p. Br. et étain. République. Pièces 
populaires, 6 p. Louis-Napoléon. Discours de Dijon. Br. 
Ens. 14 p. TB. 

867 Napoléon III. Médailles diverses. Br. et étain, II p. Le 

Prince impérial. Arg. petit moJ Ens. 12 p. TB. 

868 cie FRANÇAISE D&apos;ASSURANCE S MARITIMES. Vaisseau. R. DECRET 

IMPERIAL DU 22 SEPTEMBRE 1 862 

. 

(G. n°1 1 6)* 

. 

Árg. 45m/m. 
TB. 
869 République. Olivier de Serres. Communications aériennes, 
1870-1871 .Arg. 2 p. -Méd. diverses, Visite des souve-
rains russespar Chaplain. Br. Ens. 15 p. TB. 
870 Méd. de tir, Roty; Méd. religieuse et Insigne de l&apos;Union 
des Beaux-Arts. Arg. 3 p. -Méd. diverses. Br. et étain. 
9 p. TB. 
871 Galerie métallique des grands hommes. Br. 32 p. 40m/m. TB. 

(*) PAUL GAUVIN. Jetons et médailles des Compagnies d&apos;assurances. Chez 
Et. Bourgey, Paris 1907. 


-Suite. Br. 29 p. 40m/m. TB. 
Congrès scientifique à Lyon. 1841. Br. 3 p. Grands hommes. 
6 p. Ens. 9 p. TB. 
-Autre série de Célébrités. Br. 18 p. TB. 
Série des rois de France. Br. 6[ p. 32m/m-TB 
Etranger. Allemagne. Médaille de pèlerinage, Plomb. Petites 
méd. Arg. 5 p. Diverses, Br. et étain. 9 p. Ens. i5 p. 
Médaille de St-Georges. Paix de Lunéville. Arg. 2 p. TB. 
Délivrance de Vienne, 1683. Troisième Jubilé d&apos;Augsbourg, 
i83o. Arg-. -Marie-Marg. d&apos;Autriche. Cliché tonte. 
Ens. 3 p. TB. 
Angleterre. Portraits d&apos;anciens souverains gravés au trait. 
Arg. 7 p. B. 
Petite méd. Arg. -Br. et étain 8 p. Ens. 9 p. 

Belgique. Arg. 4 p. Br. 4 p. TB. 
Danemark. Bombardement de Copenhague, 1801. Arg. TB. 

Italie, J. Superantius. Laure Bassi et divers. Br. Ens. 
6 p. TB. 
Ferdinand I. Université de Parme. Marie-Louise. Br. 
3 p. TB. 
Les Padouans. Othon. Sa tête à dr. R. SECURITAS P. R. s. c. 
Allocution. -Faustine jeune. Son buste à dr. R 

. 

Sacrifice. 

Méd. Arg. 2 p. TB. 
Loge maçonnique « La Pigneta » de Ravenne, 1806.Grande 
méd. Br. doré avec bélière. TB. Rare. 
Le Cardinal Farnèse. Le Cardinal Ludovisi. Révolution 
romaine, 1848. Victor-Amédée III, 1775. Br. Ens. 4 p. 
Méd. piémontaises. Venise. Vérone. Ens. 1 p. Arg. 8 p. Br. 

Lorraine. Br. et étain, 5 p. et 2 clichés. 
Mexique. Charles IV proclamé à Mexico, 1789. Arg. TB. 

Papes(*). De Damase à Martin V. Ens. 5 p. Br. et 1 p. Arg. 
8)2 Eugène IV. Buste avec la tiare. R. Couronnement du Pape. 
Arg. FDC, 
8q3 De Eugène IV à Clément VII. Br. 3o p. TB. 
Paul III. Buste à dr. R. Ganymède et l&apos;aigle. Arg. FDC. 
De Paul III à Sixte-Quint. Br. i3 p. 
Léon XI. Buste à g. R. Lion terrassé par des abeilles. 

Arg. TB. 
De Paul V à Alexandre VII. Br. 11 p. Plomb. 1 p. Ens. 12 p. 

Clément IX. Buste à g. R. Le lavement des pieds. Arg. TB. 

Clément IX et Clément X. 7 p. Br. 1 p. Arg. TB. 

(*) Quelques unes de ces médailles sont restituées ou de frappe 
postérieure. 


900 Innocent XI. Buste à dr. avec la tiare. R. Allégorie belli-
queuse. Sur la tranche : DONEC. AUFERATUR. LUNA. ANNO. 
MDCLXXXVII. Arg. TB. 
901 -Même buste. R. lN. SAECULUM. STABIT. La Vierge et la 
Santa Casa. Arg. TB. 
902 De Innocent XI à Innocent XII. Br. 10 p. 
903 Clément XI. Buste à dr. P. La Vierge consolatrice. Arg. FDC. 
Fondation de l&apos;Institut de Bologne. Arg. face dorée et cercle. 
-2 autres méd. arg. et 2 Br. Ens. 5 p. TB. 
905 De Benoît XIII à Clément XIV. Arg. 2 p. Bronze 7 p. Etain 
1 p. TB. 
906 Expulsion des Jésuites, 1773. Arg. 45m/m. TB. 
Pie VI. C aserne de Civita-Vecchia. Arg. et 3 méd. Br. TB. 
Pie VII. Arc de triomphe, 1800, Arg. 41 %. TB. 
-1 p. Arg. 32m/met 4 p. Bronze. TB. 
910 -La place dil Popolo et l&apos;Obélisque 43m/m 

. 

Arg. Léon XII. 
Br. Ens. 2 p. TB. 
Grégoire XVI. L&apos;Anio et le Monte Catillo. Arg. 43m/m TB. 
-Travaux d&apos;Ostie, de Terracine. Arg. 2 p. 43m/m. TB. 
913 -Reconstruction d&apos;Aqueducs. Le temple d&apos;Antonin et de 
Faustine. Arg. 2 p. 43m/m. TB. 
914 -L&apos;Eglise triomphante. Arg. -Les eaux de Tibur, 
grande méd. Br. et 2 autres. Ens. 4 p. TB. 
915 Pie IX. Avènement. Arg. et Br. Amnistie. Br. En3. 3 p. TB. 
916 -Restauration de la voie Appienne. L&apos;Immaculée Concep-
tion. Arg. 2 p. 43m/m. TB. 

917 -Médaille militaire avec ruban et 9 Br. Eis. 10 p. TB. 

918 Léon XIII. La Religion. Le collège Anslemien. Arg. 2 p. et 
Diverses. Ens. 5 p. Arg. Br. et plomb. 
919 Bulles en plomb. Ens. 16 p. 
920 Pays-Bas. Rotterdam, 1689. Arg. -Diverses. Br. Ens. 5 p. 
921 Prusse. Bronze, cuivre el étain 10 p. TB. 

922 Suisse. Bâle, Berne. Le serment du Grütli, etc. Arg. et Bill. 
5 p. 
923 Médaille de Sampach, Ecole de Genève, Fètes de Soleure, 
1751. Arg. 3 p. et 6 p. Br. et étain. TB. 

924 Percement du St-Gothard, Fètes de Vevey, Tir de Frauen-
feld. Arg. 3 p. et 7 p. Br. et étain. Transvaal. Kruger, 
1895. Br. Ens. 11 p. TB. 


JETONS 

925 Administrations. Conseil du roi, 1636. Arg. TB. 
926 Avocats aux Conseils, 1762 (2 var.) Secrétaires du roi, 1724, 
1731. Arg. 4 p. TB. 
Trésor royal, 1739, 1749, 1750, 1758. Arg. 4 p. TB. 
Parties casuelles, 1712. Chambre aux deniers, 1734, 1739, 
1745. Arg. 4 p. TB. 
-1748, 1757, 1758. Arg. 3 p. TB. 
930 Extraordinaire des Guerres, 1734. Arg. TB. 
-1745, 1770, 1777. Artillerie et Génie. Arg. 4 p. TB. 
Bâtiments du Roi. 1732, 1753. Sans date, Caducée, 3 var. 
Arg. Ens. 5 p. TB. 
Académie Française. Louis XV. 2 p. -des Inscriptions. 
S. d. -des Sciences. S.d.Ecole de Chirurgie. 1751, 1775. 

Arg. Ens. 6 p. TB. 

934 Écuries du Roi. Louis XV. Monnoyeurs de Paris. 1756. 
Monnaie. 1722. 2 var. Arg. Ens. 4 p. TB. 

935 Ordre du Saint-Esprit. 1740. Ordre de Saint-Louis. 2var 

Arg. Ens. 3 p. TB, 
936 Maison ce la Reine. Marie Leczinska. 1743. Arg. TB. 
937 Marie-Adélaïde. Busteàdr.R. Couronne delphinale. 1712. 
Arg. TB. 
938 Mariage de Louis XVI. 1770. Marie Antoinette. 1793, 
Jeton allemand. Le duc d&apos;Orléans. 1793. Arg. District 
des Cordeliers. 1790 Cuivre. Ens. 4 p. TB. 

939 Louis XVIII. La Justice. Octog. Arg. -La Constance. 

Octog. Arg. -Administrations diverses. Cuivre. 27 p. 
Ens. 29 p. 
940 Paris. Syndics généraux. 1776. Payeurs des Rentes. 1709. 
Juge et Consuls. 1750. Arg. Conseillers de ville. 1702. 
Arg-. et Cuivre. Ens. 5 p. TB. 
941 Greffiers du Châtelet. Sans date. Préfecture de la Seine. 
An XIII. Chambre des Huissiers. Uctog. Assemblée du 
Clergé. 1735 (troué 
, 1742. Arg. Ens. 5 p. TB. 
942 Clergé, 1782, 1785. Marguilliers de Saint Eustache. Sans 
date. Convertis de Saint-Hustache. 1740. Saint-Ger-
main-l&apos;Auxerrois, 1734. Saint-Laurent. 1736. Election de 

Paris., etc. Ens 10 p. Arg. TB. 

943 Prévôts des marchands. Arg. 4 p. Cuivre. 3 p. Ens.7p.TB. 
944 Les six corps des marchands. 1725. Arg. TB. 

945 Commerce de bois. 2 var.. -de Charbon de bois. Com-

missaires-experts, Arg, 4 p. Octog. TB. 


Communauté des doreurs, argenteurs, ciseleurs. 1765. Arg. 

TB. Rare. 
Le premier corps des marchands. 1699. Arg. TB. 

Experts des bâtiments. Gardes-marchands de vin. Entre-

preneurs de maçonnerie. Octog. 3 p. Arg. TB. 
Marchands teinturiers. Louis XV, 2 variétés. Arg. TB. 
Chambre syndicale des tissus. Maison philanthropique. 
1781 Vaccinations. 1814. Banque. Octog. 2 var. Messagers 
de l&apos;Université. 1699. Ens. 4 p. Arg. 1 p. Cuivre. TB. 

Ponts et chaussées. Louis-Philippe. Octog. Assurances 

générales, 1818. Octog. Arg. La Confiance. Cuivre doré. 
Ens. 3 p. TB. 

952 La Foncière. La Nationale. Octog. L&apos;Union. 0:tog. Arg. 

0 

Ens. 3 p. TB. 
953 Hôtel des Monnaies. R. Château de Billevue. 1750. Octog. 
Arg. TB. 

Chemin de fer. Paris à Orléans. Mines de Malfidano. Ens. 

2 p. Arg. TB. 
Province. Angers. Louis XV. Arcachon. Compagnie agii-
cole. Octog. Artois. 3 var. Cuivre. Beaune. J. B dela 

Mare. Cuivre. Blaye. Notaires. Octog. Ens. 7 p. Arg. et 
Cuivre. TB. 
Bordeaux. Médecine. OctOg. 2 p. Société des Sciences. Con-
seillers du Commerce. Courriers. Octog. Arg. 5 p. TB. 
Bouillon. Godefroi III, 1788. Octog. Arg. TB. 
Etats de Bourgogne. Arg. 2 p. Cuivre 8 p. Ens. 10 p. var.TB. 
Etats de Bretagne. Arg. 7 p. variées. TB. 

Cacn. Notaires, 1842. Octog. Arg. Société d&apos;Agriculture. 

Cuivre. Ens. 2 p. TB. 

Châlons. Hôtel de ville. Arg. Clermont, 1693. Cuivre. No-
taires. Octog. Arg. Ens. 3 p. TB. 
Dijon. Pierre Bouhier. 1584. Cuivre. T B. Rare. 
-Vicomtes-Mayeurs. Cuivre. 14 p. variées. 

Dieppe. Prieur et juges consuls, 1758. Salines de l bst. 

Louis XVIII. Octog. Arg. Ens. 2 p. TB. 

Etats du Languedoc. 1707, 1718, 1736. Arg. 3 p. TB. 
-1741, 1768, 1785. Arg. 4 p. TB. 
Lille. Le Nord. Octog. Arg. Lyon. La Justice. 1801. Arg. 
Ens. 2 p. TB. 
Marseille. Assurances maritimes. Courtiers de commerce. 
Arg. 2 p. Octog. TB. 
Nantes. Notaires du roi, Louis XVI. Ballabre. 1748. Arg. 
2 p. TB. 
970 Pontoise. Notaires. 1816. Octog. Arg. Reims. Université, 
1756. Arg. et Cuivre, Ens. 3 p. TB. 


971 Rennes. Mairie de M. Hévin, 1758. Arg. Riom. 1693. Cui-
vre. La Rochelle. Chambre de Commerce. Arg. De Ville-
montée, 1632. Cuivre. Ens. 4 p. TB. 
972 Rouen, 1569.Cuivre. Louis XV. sans date. Arg. Louis XVIII. 

1818. Octog. Arg. Strasbourg. Entrée de l&apos;Impératrice. 

1810. Arg. Ens. 4 p. TB. 
973 Tours. Société médicale. Octog. Société d&apos;Agriculture. 1806. 
Arg. Ens. 2 p. TB. 
Toulouse. Jeux floraux. 1754. Versailles. Maison philan-

thropique. 1786. Arg. 2 p. TB. 

975 Lots. Grand lot de jetons divers. Cuivre. Environ 240 p. 
Lot de mannaies modernes. Ecus. Ens. 12 p. Arg. 
977 Autre lot. Ecus et divisions. Ens. 56 p. Arg. 
Grand lot de monnaies modernes. 196 p. Cuivre. </unit>












</text>
</tei>