<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">










<cover>MONNAIES ANTIQUES 

HOTEL DROUOT, Salle N°8 

Lundi 5 Avril 1954 </cover>



<title>MONNAIES ANTIQUES 

GRECQUES 

ROMAINES 

DONT LA VENTE AUX ENCHÈRES PUBLIQUES AURA LIEU A PARIS 

HOTEL DROUOT, Salle N°8 

Le Lundi 5 Avril 1954, à 14 heures précises 

COMMISSAIRE-PRISEUR : 

Me ÉTIENNE ADER 

6, rue Favart, PARIS 

ASSISTÉ DE : 

M. Émile BOURGEY 

EXPERT PRÈS LE TRIBUNAL CIVIL DE LA SEINE 

7, rue Drouot, PARIS </title>


<preface>CONDITIONS DE LA VENTE 

La vente aura lieu au comptant. 

Les acquéreurs paieront 21,20 pour cent en sus des enchères. 
L&apos;authenticité des pièces décrites est garantie. 

M. Émile BOURGEY, 7, rue Drouot, se charge d&apos;exécuter les commis-
sions qui lui seront confiées. 

L ordre du catalogue sera suivi. L&apos;Expert se réserve le droit de diviser 

ou réunir les lots. 
Exposition Particulière chez l&apos;Expert, du 22 Mars au 2 Avril 1954. 

(PRO. 88-67). </preface>

<reference>OUVRAGES CITÉS 

BABELON (E.) : Monnaies Consulaires. 

COHEN (H.) : Monnaies Impériales Romaines. 2e édition. 

SABATIER (J.) : Monnaies Byzantines. 

RATTO (R.) : Vente de Monnaies Byzantines, Lugano, 1930. 

MURET et LA TOUR : Monnaies Gauloises. 

FORRER (R.) : Keltiche Numismetik. 

Les numéros marqués d&apos;un astérisque sont reproduits sur les planches. </reference>


<unit>MONNAIES ANTIQUES 

1. NIMES. Auguste et Agrippa. -CAMPANIE. Calès (2 p.). Br. 3 p. TB. 

2. NAPLES. Tête de nymphe à dr. ; derrière, Artémis. R7. Taureau androcéphale 
marchant à dr., couronné par Niké. Didr. Arg. B/TB. 

3. Mêmes types variés. Arg. 1 p. Br. 2 p. Ens. 3 p. B. et TB. 

4. CALABRE. Tarente. Taras tenant une quenouille. Autre : Taras tenant un 

bouclier. Arg. 2 p. TB. 

5. Cavalier à g. Un homme deb. à dr. couronne le cheval. m. Taras chevauchant 
un dauphin à dr. ; en bas, éléphant à dr. Didr. Arg. TB. 
6. Cavalier à g. couronnant son cheval. Arg. 2 p. TB. 

7. Cavalier à dr. couronnant son cheval. Arg. 2 p. TB. 

8. Tête à g. 37. Cavalier à dr. Didr. Héraclès étouffant le lion. Diobole. Chouette. 

Drachme. Arg. 3 p. TB. 

9. LUCANIE. Métaponte. Tête de femme à dr. Tête casquée de Leucippe à dr. 

Arg. 2 p. Didr. B/TB. 

10. Posidonia. Taureau à g. B/TB. Sybaris. Taureau à g. regardant en arrière. 

Incuse. B. Arg. 2 p. Didr. 

11. BRUTTIUM. Crotone. Trépied; à g. crabe. . Trépied incus; à dr. crabe. 

Arg. TB. 

12. Aigle deb. à g. sur un rameau d&apos;olivier. . Trépied; à dr. cigogne deb. à g. 

Arg. B/TB. 

13. BRUTTIUM. Tête de Zeus. . Aigle. -SICILE. Agrigente. 16 p. Ens. 17 p. 

Br. La plupart B. 

14. Camarina. Catane. Messana. Solus. Br. 6 p. B. 

15. Syracuse. Tête d&apos;Aréthuse à dr. les cheveux retombant sur la nuque. Autour, 
4 dauphins. R7. Quadrige au pas à dr. couronné par Niké. Tétradr. Arg. TB. 

16. Tête d&apos;Aréthuse à dr. les cheveux relevés et rattachés derrière la tête. Autour, 

4 dauphins. . Même type. Tétradr. Arg. TB. 

17. Obole. Litre. Arg. 2 p. Br. 10 p. Ens. 12 p. B. et TB. 

18. Syracuse. 15 p. Tauromenium. 1 p. Ens. 16 p. Br. B. et TB. 

19. THRACE. Thasos. Tête de Dionysos imberbe à dr. 

Héraclès nu deb. de 

face. Tétradr. Arg. TB. 

20. Lysimaque. Tête divinisée d&apos;Alexandre le Grand. RT. Athéna assise à g. A l&apos;ex. 
trident. Tétradr. flan large. Arg. B/TB. 

21. MACÉDOINE. Philippe II. Tête laurée de Zeus à dr. . Cavalier nu à dr. 


23. Mêmes types variés. Tétradr. Arg. 2 p. TB. 

24. Autres. Tétradr. Arg. 3 p. TB. 

25. Mêmes types variés. Drachmes. Arg. 4 p. TB. 

26. ATTIQUE. Athènes. Tête d&apos;Athéna à dr. i?. Chouette. Tétradr. Arg. 2 p. B &apos; 

et TB. 

27. CORINTHE. Tête casquée à dr. 
Pégase. Autres, avec la tête casquée à 2 

Didr. Arg. 3 p. TB. 

28. Autre. Didr. LIGUE ACHAIQUE. Tête de Zeus à dr. . Monogramme dans 

une couronne. Hémi-drachmes. 2 p. Ens. 3 p. Arg. TB. 

29. MESSENIE. Messène. -ARGOLIDE. Argos. -IONIE. Ephèse. Hémi-

drachmes et drachme. Smyrne. -BOSPHORE. Césarée. -MYSIE. Per-

game. -CARIE. Br. 5 p. Ens. 8 p. TB. 

30. SYRIE. Antiochus III. Tête diadémée à dr. . Apollon assis à g. Dans le champ, 

à g., fleur. Tétradr. Arg. TB. 

31. Antiochus VII. Tête diadémée à dr. 
Athéna deb. à g. tenant la lance et le 

bouclier. Tétradr. Arg. TB. 

32. PARTHES. Sinatrukes. Vonones I. Vardanes II. Pakoros Il. Drachmes 

&apos; 

Arg. 
4 p. TB. 

33. CYRÉNAIQUE. Cyrène. Tête cornue d&apos;Apollon à g. . Silphium. Didr. Arg. 

TB. 

MONNAIES ROMAINES 

34. RÉPUBLIQUE. La louve à dr. allaitant Romulus et Rémus. Dessous, 2 points. 
37. Corbeau à dr. tenant une fleur dans son bec; dans le champ, 2 points. 

(Babelon p. 20, no 20.) Sextans. Br. 24,5 gr. Superbe. Belle patine verte. 

35. Denier, ROMA en creux. Sextans. (B. 23, p. 21, 53, p. 64). Acilia (B. 8). Aemi-
lia (B. 8). Antestia (B. 9). Arg. 4 p. Br. 1 p. Ens. 5 p. TB. 

36. Cassia (B. 1). Claudia (B. 1). Cornelia (B. 64). Domitia (B. 14). Flaminia (B. 1). 

Fonteia (B. 10, 11, 17). Arg. 8 p. TB. 

37. Hostilia. Tête de Vercingétorix barbu, les cheveux hérissés, à dr. . Guerrier 

combattant sur un char gaulois (B. 2). Arg. Très beau. 

38. Hosidia (B. 2). Junia (B. 8). Licinia (B. 7). Lucretia (B. 3). Manlia (B. 4). Mar-

cia (B. 8). Arg. 6 p. B/TB. et TB. 

39. (B. 28). Mussidia (B. 6, 7). Arg. 3 p. TB. 

40. Opimia (B. 16). Papiria (B. 6). Poblicia (B. 9). Pompeia (B. 1). Pomponia (B. 8). 
Fourrée. Porcia (B. 10). Arg. 6 p. B. et TB. 

41. Postumia (B. 7). 2 p. Quinctia (B. 6). Rustia (B. 1). 2 p. Satriena (B. 1). Arg. 

p. 

42. Titia (B. 2). Vargunteia (B. 2). Fourrée. Vibia (B. 24). -EMPIRE. jules 
César (Cohen 12, 49; Julia B. 10, 9). Arg. 5 p. B. et TB. 


43. Tête voilée et laurée de César à dr. R,&quot;. C. COSSVTIVS. MARIDIANVS A.A. A.F.F. 
(C. 8; Julia B. 43). Arg. TB. Rare. 

44. Octavie et Marc-Antoine. Têtes accolées. R7. Bacchus deb. sur la ciste entourée 
de 2 serpents (C. 3). Arg. Médaillon cistophore. Très belle pièce. Rare. 

45*. Octave Auguste. Tête laurée à dr. . Diane marchant à dr. tirant une flèche 

de son carquois et tenant un arc (C. 171). Or. TB. 

46*. Tête nue à dr. . Dans une couronne de laurier, capricorne à dr. se retour-

nant (C. 16). Médaillon. Arg. Superbe exemplaire. Rare. 

47. Tête nue à dr. . Autel orné de guirlandes et de 2 cerfs (C. 33). Médaillon. 

Arg. Très beau et rare. 

48. Tête nue à dr. R. Temple à 6 colonnes sur lequel : ROM. ET AVGVST. (C. 86). 

Médaillon. Arg. TB. Rare. 

49. Deniers (C. 43, 147, 210). MB. (C. 228). Arg. 3 p. Br. 1 p. TB. 

50. Pièce romaine de fabrication barbare. Auguste, Tibère et Claude pour Lyon. 

(C. 81). Br. 6 p. B., 

51*. Tibère. Tête laurée à dr. . Tibère dans un quadrige à dr. tenant un sceptre 

surmonté d&apos;un aigle et un rameau (C. 45). Or. TB. 

52. Tête laurée à dr. R,-. Livie assise à dr. (C. 16). Arg. TB. 

53*. Néron Drusus. Tête laurée à g. R/. Drapeau au milieu de 2 boucliers, 4 hastes 
et 2 trompettes (C. 5). Or. Très belle pièce. Rare. 

54*. Claude I. Tête laurée à dr. . La Paix sous les emblèmes de Némésis, pré-

cédée d&apos;un serpent, tenant un caducée et marchant à dr. (C. 57). Or. Très 

beau. Rare. 

55*. Tête nue à g. 17. Diane d&apos;Ephèse deb. dans un temple à 4 colonnes (C. 30). 
Médaillon. Arg. Superbe pièce rare. Excellent portrait. 

56*. Agrippine et Claude. Buste d&apos;Agrippine et tête laurée de Claude accolés à g. 

. Diane d&apos;Ephèse deb. (C. 1). Médaillon. Arg. TB. Très rare. 
57*. Agrippine et Néron. Buste d&apos;Agrippine et tête nue de Néron affrontés. . 

EX SC dans une couronne de chêne (C. 6). Or. Très bel exemplaire. Rare. 

58*. Buste diadémé et voilé d&apos;Agrippine à dr. H7. Tête laurée de Néron à dr. (C. 2). 

Médaillon. Arg. B/TB. Rare. 

59*. Vespasien. Tête laurée à dr. 
Vespasien en habit militaire deb. à g. cou-

ronné par la Victoire (C. 130). Or. Superbe. 

60*. Domitien. Tête laurée à dr. . Autel allumé, entouré de guirlandes (C. 396). 

Or. Très beau. 

61*. Tête laurée à dr. R7. Sans légende. Aigle entre 2 enseignes (C. 667). Médaillon. 

Arg. B/TB. Très rare. 

62. Nerva (C. 22, 117). Adrien (C. 1131, 1335). Arg. 4 p. TB. 

63*. Buste lauré d&apos;Adrien à dr. R7. Le Soleil montant dans un quadrige au galop 
à g. et tenant un fouet (C. 293). Or. Très beau. 

64*. Antonin le Pieux. Tête laurée à dr. . Antonin deb. à g. tenant un globe 

(C. 995). Or. Très beau. 

65. Aelius Verus (C. 1 var.). Faustine Mère (C. 32, 73, 209). Arg. 4 p. B/TB. et TB. 


~66. Bustenail àdr. Faustine. . L&apos;Eternité deb. à g. tenant une patère et un gouver-
~67*. Marc-Aurèle. Têtenueàdr. . Marc-Aurèle et Lucius se donnant la 
68. AnniusVerus.Têted&apos;enfant n°30).Tessère.PB.TB.~v oilée. . S.C. dans une couronne (C. VIII, p. 270, 
69*. Lucius Verus. Tête nue à dr. . Victoire à demi-nue deb. à dr. plaçant sur 

un palmier un bouclier avec : VIC AVG. (C. 248). Or. Très belle pièce. FDC. 

70. Septime Sévère (C. 84, 531, 719). Julia Domna (C. 194, 198). Arg. 5 p. TB. 

71. Caracalla (C. 175, 600). Géta (C. 188, 206). Julia Paula (C. 21). Arg. 5 p. TB. 

72*. Alexandre Sévère. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. ic. Jupiter nu, le man-

Or. 

flottant,~b 

elle 

pièce Rare.g. regardant en arrière, tenant un foudre (C. 75). 

73. Pauline.Bustevoilél&apos;enlèveauciel(C.~à dr..2).Arg. 

~TB. 

ineassiseà g. sur un paon volant à dr. 

74. Maximin 1er (c. 46). Gordien le Pieux (C. 17, 121, 261). Philippe Père (C. Q 

173, 182). Otacille (C. 39). Philippe Fils (C. 54). Arg. 9 p. B. et TB. 

&apos; 

75. Gordien Le Pieux (C. 97). Philippe Père (C. 178). Valérien Jeune (C. 6). Gallien 

(C. 162, 163). Salonin (C. 26). Postume (C. 336). Tétricus Père (C. ivn 

Probus (C. 567). Arg. et bill. 4 p. PB. 5 p. Ens. 9 p. TB. 

( 

&apos;&apos; 

76. Gallien (C. 249, 1242). Salonine (C. 50). Salonin (C. 26). Postume (C. 67, 243, 
273, 303, 331, 365, 419). Victorin (C. 8, 90). Bill. et PB. 13 p. TB. 

77. Marius.Bustedrapé et 

à dr. 

Deux mains entrelacées (C. 4). PB. 

~78. PB. (C.13).Tétricus Père 

96, 153&gt;-Tétricus Fils (C. 97). Claude Il (C 243) 
Quintille (C. 5, 61). PB. 11 p. TB. 

1 

). 

79. Valabathe et Aurélien. Buste lauré et drapé de Valabathe à dr. 

Buste radié 
et cuirassé d&apos;Aurélien à dr. (C. 1). PB. Très beau. Rare. 

80. Tacite (C. 108, 137, 144). Florien (C. 7, 47, 77). Probus (C. 104, 106, 343 388, 
819). Numérien (C. 8, 18, 57). Carin (C. 74, 93, 117). Bill. et PB. 17 p. TB 

81. Magnia Urbica. Buste diadémé à dr. sur le croissant. . Vénus deb à g tenant 

une pomme et un sceptre (C. 11). PB. Très beau. Rare. 

&apos; 

82. Même buste varié. . Vénus deb. à g. tenant un casque et un sceptre trans-

versal et appuyée sur un bouclier (C. 15). PB. Très beau. Rare. 

83. Nigrinien. Tête radiée à dr. . Aigle éployé, deb. de face, regardant à g. (C. 2). 

PB. Très beau et très rare. 

6 

&apos; 

84*. Dioclétien. Tête laurée à dr. . Dioclétien à cheval, au pas, à dr. levant la 

main dr. (C. 54). Or. Superbe et rare. 

85. ~PB.(C.147, 165).MB (C.428). Maximien&apos;HercuIe (C. 140 var., 223, 438, 

86*. Maximien-Hercule. Buste lauré et cuirassé à dr. R-. Jupiter nu deb. à g le 
manteau derrière lui, tenant un foudre et un sceptre (C. 369). Or. Superbe 

et rare. 


87. Fauste. Buste à dr. . Fauste deb. tenant Constantin 11 et Constance enfants 

dans ses bras (C. 6). PB. Superbe. 

88. Constance II. Buste lauré, drapé et cuirassé à g. . Victoire marchant à g. 

tenant une couronne et une palme (C. 16). Or. TB. 

89. Buste casqué de face tenant une haste et un bouclier. 17. Rome et Constanti-
nople assises, tenant un bouclier avec : VOT XXX MVLT XXXX (C. 112). Or. 

Très beau. 

90* Julien Il. Buste barbu diadémé, drapé et cuirassé à dr. . Julien marchant à 

&apos; dr. et se retournant; il traîne par les cheveux un captif à genoux et tient 

un trophée (C. 78). Or. TB. 

91. Dioclétien (C. 101 var.). Constance Chlore (C. 179). Hélène (C. 12). Galère 
Maximien (C. 48, 57). Licinius Père (C. 53). Constantin 1 le Grand (C. 519 
var.). Constant 1 (C. 18, 19). Constance Il (C. 43, 46). Julien Il (C. 38). MB. 
et PB. 12 p. La plupart TB. 

92. Carausius. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. 17. La Paix deb. à g. tenant un 

rameau d&apos;olivier et un sceptre (C. 194). PB. Très beau. Rare. 

93. Autre exemplaire varié (C. 194). PB. TB. Rare. 

94. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. 17. Même type mais le sceptre est trans-

versal (C. 215). PB. TB. Rare. 

95. Mêmes types variés. PB. B. Rare. 

96. Allectus. Buste radié et drapé à dr. 
La Joie deb. à g. tenant une couronne 

et une ancre (C. 15). PB. Très beau. Rare. 

97. Buste radié et cuirassé à dr. . Vaisseau à la voile avec rameurs (C. 81). PB. 

TB. Rare. 

98. Constance Chlore. MB. (C. 2, 26, 121, 128, 177). Hélène. PB. (C. 12). 2 p. Lyon, 

Trèves. Br. 7 p. TB. 

99. HELENA NF. Buste d&apos;Hélène à dr. en cheveux. 
Etoile dans une couronne 

(C. 14). PB. TB. Très rare. 

100. Galère Maximien (C. 5, 94). Sévère Il (C. 7, 65). Maximin II (C. 2, 92). Maxence 
(C 27, 39, 117). Licinius Père (C. 43, 99). Licinius Fils (C. 21, 60). Bill. 1 p. 
PB. et MB. 12 p. Ens. 13 p. TB. La plupart de Trèves. 

101. Constantin 1 (C. 40, 197, 323, 359, 445, 508 v., 530, 536, 643, 716). Constan-
tinople (C. 2). Bill. 1 p. PB. 7 p. MB. 3 p. Lyon. Trèves, Arles. Ens. 11 p. TB. 

102. Crispus (C. 6, 44). Constantin II (C. 11, 38, 164, 259). Constant 1 (C. 13). Cons-

tance II (C. 167). PB. 7 p. MB. 1 p. Lyon, Arles, Trèves. Ens. 8 p. Très 

belles. 

103. Constant I. Buste diadémé et drapé à dr. . Victoire marchant à g. tenant 

une couronne et une palme (C. 152). Trèves. Arg. Très beau. Rare. 

104. Constance II. Tête diadémée à dr. VOTIS xxx MVLTIS XXXX. (C. 341). Buste 

diadémé et drapé à dr. 17. Semblable. (C. 343). Lyon. Arg. 2 p. TB. 

105. Autre (C. 343). Valentinien I. Buste à dr. . VOT V MVLT X. (C. 70). Arg. 

2 p. TB. 

106. Magnence. L&apos;Empereur deb. à g. Monogramme du Christ. Magnence à dr. le 
pied sur un captif (C. 5, 31, 56). MB. 3 p. Très belles. 


107. ~MB.(C. 

julien Il (C. 38). Valentinien (C. 26). 

108. 

~tenant le labarum et une Victoire sur un globe (C.32). Or. Très beau. 

~109. Mêmestypes (C. 28). Lyon, Trèves. Rome assise à g. (C. 109). Trèves. Arg. 

110*.Gratien.Bustediadéméetdrapéàdr..VIRTUSEXERCITVS. Al&apos;ex.:TRPS. 

110*. Gratien. Bustediadéméetdrapéàdr..VIRTUS EXERCITVS. Al&apos;ex.:TRPS. 

~bouclier (C. 52). Médaillon. Arg. Très belle 

pièce. Trèsrare. 

111. Buste diadémé etdrapé àdr.. Rome assise de face, regardant 

à g., tenant 

&apos; 12. Rome assise àg. 
(C. 86). Trèves. Théodose 1. Rome assise à g. (C. 57). Trèves. 

~113. Flacille. Victoire assise àdr.écrivant sur 

unbouclier. PB. quinaire. Flacille 

deb. de face (C.5,6). MB. Ens. 2p. AB et TB. 

~tenant 

1 

Honorius. Busteàdr. casqueparseméd&apos;étoiles. .Honor iusdeb.deface, 

116. Bustediadémé àdr.. Honoriusdeb.à 

g. sur un captif. Dans le 

117. ConstantinIII.Bustediadémé etdrapéàdr.. Rome assise à g. tenant une 

118. Anthème. 

Buste diadémé et drapé à dr. . Croix dans une couronne (C. 25). 

&apos; 119*. JulesNépos. TrèsBuste diadéméet drapé à 

* Croix dans une couronne (C. 16). 

MONNAIES ROMAINES EN BRONZE 

120. Octave Livie Auguste.Tête 

244). MB. Patine s,étoile;danslechamp,foudre. M. 

121. Têtelauréeàg.;derrière,Victoire deb. attachant sa couronne. M. M. MAECI. 
(C. 450-Maecilia B. 2-julia 

122. 

Buste 

MB. .TI CAESAR DIVIAVGF AVGPMTRPOT XXIIII,autour de 

123. Agrippa. Têteàg.aveclacouronnerostrale..Neptune deb. tenant un 

124. Augusteet Agrippa. Têtesadossées..Crocodileàdr. enchaîné àun palmier 


125. Tibère. Tête laurée à g. R. Buste de la Modération de face, sur un bouclier 
entouré d&apos;une couronne de laurier (C. 5). MB. TB. Rare. Patine brune. 

126* Ti CAESAR DIVI AVG. F. AVGVST P.M. TR. POT. XXXVII, autour de S.C. . 

Quadrige à dr. (C. 66). GB. Très bel exemplaire. Rare. Patine verte. 

127. Drusus. Tête de ses 2 enfants sur 2 cornes d&apos;abondance; au milieu, caducée. 
R7. DRVSVS CAESAR TI. AVG. F. DIVI AVG. N. PONT. TR. POT. II, autour de S.C. 

(C. 1). GB. TB. 

128*. Germanicus. Germanicus deb. à dr. dans un quadrige. R-. Germanicus en 
habit militaire deb. à g. levant le bras dr. et tenant un sceptre surmonté 
d&apos;un aigle (C. 7). MB. Très beau. Patine brune. 

129*. Agrippine Mère. Buste à dr. R7. SPQR. MEMORIAE AGRIPPINAE. Carpentum 
à g. attelé de 2 mules (C. 1). GB. TB. Patine brune. 

130. Néron et Drusus. Néron et Drusus galopant à dr. . C. CAESAR AVG. 

GERMANICVS PON. M. TR. POT, autour de S.C. (C. 1). MB. TB. Patine verte. 

131. Caligula. Tête laurée à g. R7. Ses 3 soeurs deb. sous les images de la Sécurité, 
de la Concorde, de la Fortune (C. 4). GB. B/TB. Rare. Patine brune. 

132. Tête nue à g. . Vesta voilée assise à g. tenant une patère et un sceptre (C. 27). 

MB. Très beau. Patine vert-brun. 

133. Drusus (C. 2). Germanicus (C. 9). Caligula (C. 27). Claude Ier (C. 14). Néron 
(C. 130, 171). MB. 6 p. B. et TB. 

134. Néron. Tête laurée à dr. 
CONG II DAT POP S.C. Néron assis sur une 
estrade à dr. En bas, un soldat et un homme en toge (C. 78). GB. B. Rare. 
Sans patine. 

135. Tête laurée à g. R7. DECVRSIO S.C. Néron galopant à dr. tenant une haste, 
suivi d&apos;un soldat portant un étendard. (C. 90). GB. B/TB. Légère patine 

brune. 

136. Tête laurée à g. Dessous, globe. 
MAG. AVG. S.C. Statue de Neptune dans 

un édifice à double rangs de colonnes (C. 129). MB. TB. 

137. Tête laurée à g. R7. PACE P.R. TERRA MARIQ. PARTA IANVM CLVSIT S.C. Temple 
de Janus fermé avec la porte à dr. (C. 144). GB. Très belle pièce. Rare. 

Légère patine brun clair. 

138. Tête laurée à dr. 
Rome assise à g. sur une cuirasse tenant une Victoire et 

une haste (C. 274). GB. Très beau. Patine verte. 

139. Même type varié. R. Rome assise à g. sur une cuirasse tenant une Victoire, 
la main g. posée sur la poitrine (C. 278 var.). GB. Très beau. Patine brune. 

140. GB. (C. 15, 83, 133, 307). MB. (C. 247, 290). Br. 6 p. B. 

141. Galba. Buste lauré et drapé à dr. R?. LIBERAS (sic) PVBLICA S.C. La Liberté deb. 
à g. tenant un bonnet et un sceptre (C. 121). GB. Très bel exemplaire. Rare. 

142. Tête laurée à dr. RJ. Aigle entre 2 enseignes (C. 277). MB. Très beau. 

143*. Vespasien. Tête laurée à dr. R7. CAES. AVG. F. DES IMP. AVG. F. COS. DES. IT. 
S.C. Tite et Domitien deb. en regard tenant chacun une haste et un parazo-
nium (C. 46). GB. Type rare et très beau. Patine vert-brun. 

144*. Même tête. 
PAX AVGVSTI S.C. La Paix deb. à g. tenant une branche 
d&apos;olivier et une corne d&apos;abondance (C. 326 var.). GB. Très beau. Patine 

vert foncé. 


145*. Domitien. Buste lauré à dr. avec l&apos;égide. R-. S.C. Domitien voilé deb. à g. 
sacrifiant à l &apos;entrée d &apos;un temple (C. 491). GB. Magnifique pièce en excellent 

état et avec une belle patine vert foncé. 

146*. Tête radiée à dr. . La Valeur deb. à dr. le pied sur un casque, tenant une 

haste et un parazonium (C. 659). MB. Très beau. Patine verte. 

147*. Trajan. Buste lauré et drapé à dr. 
REX PARTHIS DATVS S.C. Trajan assis 
sur une estrade à dr. présentant un roi à la Parthie agenouillée (C &apos; 328). GB. 
Très bel exemplaire. Légère patine brune. 

148*. Même buste. N7. SENATVS POPVLVSQUE ROMANVS S.C. La Paix deb. à e 
tenant un caducée et une corne d&apos;abondance (C. 352). GB Très beau. 

Légère patine brune. 

149. Tête laurée à dr. 

Fleuve couché à g. sous une voûte (C. 20). GB. B. Rare. 

150. Buste lauré à dr. . Pont du Danube (C. 542). GB. TB. 

151. Sanglier. PB. (C. 341). Adrien. L&apos;Afrique. La Santé. MB. (C. 143 &apos; 

1357). 

Ens. o p. TB. 

152*. Tête laurée d&apos;Adrien à dr. 17. cos m S.C. Neptune deb. à dr. le pied sur 

~uneproue,tenant 

trident et un acrostolium (C. 305). GB. Superbe. Jolie 

153. Buste radié à dr. 17. cos m S.C. Pégase courant à dr. (C. 437). MB Très 

beau. Patine verte. 

154*. Buste nu et drapé à g. y. FORT. RED (à l&apos;ex.) cos III PP. S.C. La Fortune 
assise a g. tenant un gouvernail posé sur un globe et une corne d&apos;abondance 

(L. voir 735). GB. Très belle pièce. Patine vert foncé. 

155*. Buste lauré et drapé à dr. . LIBERTAS RESTITVTA (à l&apos;ex.) PONT. MAX 

TR. POT COS III S.C. Adrien assis à g. sur une estrade tend la mainà une 
femme deb. en bas les 2 pieds posés à terre qui lui présente 2 enfants (C. 949, 
voir la note). GB. TB. et très rare. Légère patine brun-vert. 

156. Tête laurée à dr. . S.C. La Paix ailée deb. à dr. écartant d&apos;une main son 

~vêtement 

branche d&apos;olivier (C. 1374). GB. TB. Superbe patine 

157. 

(C.1251). Vespasien. MB. (C. 198 var., 244, 481). Marc-Aurèle. GB. 

(C. 446). Lucius Verus. GB. (C. 94). Ens. 6 p. En général B. 

158. Sabine. Buste diadémé à dr. R7. CONCORDIA AVG. S.C. La Concorde deb. à g. 

tenant une patère et une double corne d&apos;abondance (C. 7). GB. TB &apos; Patine 

vert-brun. 

159 

. 

Aelius. Tête nue à dr. 
TR. POT. COs. II S.C. L&apos;Espérance marchant à g. 

présente~6 une 
à 

Fortune (C. 60). GB. TB. Rare. Légère patine vert-

160. Antinous. Buste drapé à dr. 19. Bélier. Br. B/TB. 

161*. Antonin le Pieux. Tête laurée à dr. R7. cos. IIII S.C. Antonin dans un qua-
drige au pas à g. tenant un sceptre surmonté d&apos;un aigle (C. 320). GB. Très 

beau. Jolie patine verte. 

162. Même tête . La louve à dr. allaitant Romulus et Rémus (C. 917). GB TB 

Patine vert-brun. 


163*. Même tête. . VICTORIA AVG S.C. Victoire dans un quadrige au galop à dr. 

(C. 1082). GB. Très beau. Patine vert-brun. 

164. Eléphant à dr. MB. La Santé deb. à g. MB. GB. (C. 565, 714, 732). Ens. 

3 p. TB. 

165. Faustine Mère. Buste à dr. . AETERNITAS S.C. L&apos;Eternité deb. à g. levant la 

main dr. et tenant un sceptre (C. 28). GB. TB. Patine verte. 

166*. Marc-Aurèle. Tête laurée à dr. 
TRP. XVIII IMP. Il cos III S.C. Mars deb. 
à dr. tenant une haste et appuyé sur un bouclier (C. 838). GB. TB. 

Patine verte. 

167*. Tête jeune nue à dr. 17. VOTA PVBLICA S.C. Marc-Aurèle et Faustine deb. se 
donnant la main; derrière, la Concorde (C. 1022). GB. Type rare. Très 
beau. Patine verte. 

168. Bûcher (C. 98). Lucius Verus. Aigle (C. 56). GB. 2 p. TB. 

169*. Tête nue à dr. . CONSECRATIO S.C. Bûcher en pyramide; dessus, quadrige 

(C. 59). GB. Belle pièce avec une jolie patine vert clair. 

170. Faustine Jeune. Buste à dr. 17. FECVND AVGVSAE S.C. La Fécondité deb. 
à g. entre 2 jeunes filles et tenant 2 enfants dans ses bras (C. 96). GB. TB. 

Patine vert-brun. 

171*. Lucille. Buste à dr. . PIETAS S.C. La Piété voilée deb. à g. devant un 

autel, levant la main dr. et tenant une boîte à parfums (C. 54). GB. Superbe 

exemplaire. Légère patine vert-brun. 
Ex. Vente Bâle VII, no 619. 

172. Buste à dr. . VENVS S.C. Vénus deb. à g. tenant une pomme et ramenant 

son vêtement sur son épaule (C. 77). GB. TB. Patine vert foncé. 
173. Buste à dr. 19. La Fécondité assise à dr. tenant un enfant sur ses genoux avec 

2 autres enfants devant et derrière elle (C. 21). GB. Très beau. Patine vert-
brun. 

174. Buste à dr. 17. Junon assise à g. tenant une fleur et un enfant emmailloté 
(C. 37). GB. TB. Patine marron. 

175*. Commode. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. (P.M. TR. P. x) IMP. VII. 

cos. un P.P. Jupiter deb. à dr. tenant un sceptre et le cercle de l&apos;année; 
sur lequel on voit 4 jeunes filles avec les attributs des 4 saisons; devant 
lui, génie nu deb. tenant une corne d&apos;abondance (C. 474). Médaillon, 38 

Br. B/TB. Extrêmement rare. Patine vert-brun. 

176*. Buste lauré et cuirassé à dr. R7. TR. P. VIII IMP. V. cos. nu P.P. Commode 

galopant à dr., un javelot à la main et poursuivant un lion (C. 867). 
Médaillon, 39 %. Br. Très belle pièce, extrêmement rare. Jolie patine verte. 

177. Tête laurée à dr. . La Fortune assise à g. tenant un gouvernail (C. 153). 

GB. TB. 

178*. Pertinax. Tête laurée à dr. 17. PROVIDE...DEORVM cos. Il. S.C. La Providence 
deb. à g. levant les mains vers un globe (C. 49). GB. B/TB. Rare. Patine 

verte et brune. 

179*. Manlia Scantilla. Buste à dr. 17. Junon voilée deb. à g. tenant une patère 
et un sceptre; à ses pieds, un paon (C. 6). GB. B. Rare. Patine vert clair. 

180*. Albin. Tête nue à dr. .....S COS. II S.C. La Félicité deb. à g. tenant un 

caducée et un sceptre (C. 16). GB. TB. Rare. Très bon portrait. Patine 

verte. 


181. 

dr. . La Fortune assise à g. tenant un gouvernail (C. 32). GB. 

182. Mêmes types variés (C. 34). MB. TB. Rare. 

183. Septime Sévère. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. 19. La Santé assise à 2 
nourrissant un serpent enroulé autour d&apos;un autel (C. 643 var &apos;h) GB B/TB. 
Jolie patine verte. 

184. Tête 

TR \ VICT. AVG. TR. P. COS. S.C. Victoire marchant à g. 

(C. 

683).GB. 
TB. Patine vert-brun. 

185. Tête laurée à dr. . La Félicité deb. (C. 124, 630). GB. 2 p. B/TB. 

186. Caracalla. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. 19. FELICITAS SAECVLI S.C. 
Sévère, Caracalla et Géta assis à dr. sur une estrade; au bas, un citoyen 

dépose des dons dans une corbeille (C. 68). MB. Très jolie pièce rare 

&apos; 

avec 

une belle patine verte. 

187. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. . P. M. TR. P. XVII IMP. III COS. III P.P. 

estrad5 àg. harangue 2 légionnaires et un 

chef Caracalla GB. B/TB. Très rare. Légère patine marron. 

188. Buste lauré à dr. Ri. Caracalla et Géta deb. en regard sacrifiant sur un autel; 
derrière, Sévère deb. de face entre eux (C. 489). GB. TB. Rare. 

189. Buste à dr. 19. Esculape deb. de face; à g. Télesphore deb. (C. 310). MB. Très 
beau. 

190. Macrin. Buste lauré et cuirassé à dr. 19. La Félicité deb. à g. tenant un caducée 
et une corne d abondance (C. 94). MB. TB. Rare. Patine verte. 

191. Elagabale. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. 37. Le Soleil nu, le manteau 
flottant derrière lui, marchant à g. levant la main dr. et tenant un fouet 

(C. 156). GB. TB. 

192*. Maesa. Buste à dr. . FECVNDITAS AVGVSTAE S.C. La Fécondité assise à g. 

tendant la main à un enfant et tenant une corne d&apos;abondance (C 11) GB 

Très jolie pièce, rare en cet état. Patine verte. 

193. Alexandre Sévère. Buste lauré à dr. 19. Alexandre dans un quadrige au pas 
a dr. (C. 378). MB. Très beau. Patine verte. 

194. Mars marchant à dr. Soleil deb. à g. Soleil marchant à g. (C. 163 &apos; 

415 &apos; 

454). 

Maximin 1er. Victoire marchant à dr. (C. 100). GB. 4 p. TB. 

195. Buste de Maximin à dr. 
La Santé assise à g. (C. 88). GB. Très beau. 

196*. Pauline. Buste voilé à dr. 19. CONSECRATIO S.C. Pauline tenant un 

sceptre assise à g. sur un paon qui l&apos;enlève au ciel (C. 3). GB Très belle 
pièce rare avec une très jolie patine vert clair. 
Ex. Vente Bâle VII, no 641. 

197. Autre exemplaire (C. 3). GB. B/TB. Rare. 

198. Maxime. Buste nu et drapé à dr. y. PRINCIPI IVENTVTIS S.C. Maxime deb. 
à g. tenant une baguette et une haste transversale : derrière, deux 

enseignes (C. 14). GB. Très beau. Rare. Patine verte. 

199. Gordien d&apos;Afrique Père. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. 37. Gordien deb. 
a g. tenant un rameau et un sceptre (C. 3). GB. B/TB. Rare. Patine vert 

clair. 


200*. Balbin. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. R7. P. M. TR. P. COS II P. P. S.C. 
La Paix deb. à g. tenant un caducée et un sceptre (C. 19). GB. Très beau. 

Patine verte. 

201. Pupien. Buste lauré, drapé et cuirassé à dr. . CONCORDIA AVGG. S. C. La 

Concorde assise à g. tenant une patère et une double corne d&apos;abondance 
(C. 7). GB. TB. Patine vert brun. 

202. Même buste. . LIBERALITAS AVGVSTORVM S.C. La Libéralité deb. à g. tenant 

une tessère et une corne d&apos;abondance (C. 15). GB. TB. Patine vert clair. 

203. Gordien le Pieux. (C. 43, 44, 111, 211, 262, 273). GB. 6 p. B. et TB. 

204. La Fortune assise à g. (C. 99). Philippe Père. L&apos;Abondance deb. à g. (C. 26). 

GB. 2 p. TB. 

205*. Buste lauré, drapé et cuirassé de Philippe à dr. 17. FIDES EXERCITVS. 
4 enseignes militaires (C. 51). GB. Superbe. Patine vert-brun. 

206. Même buste. 
La Santé deb. à g. (C. 206). GB. Très beau. 

207. La louve à g. Temple (C. 179, 201). GB. 2 p. TB. 

208. L&apos;Abondance. La Félicité (C. 26, 125). GB. 2 p. B/TB. 

209. Otacilie. MB. (C. 69). Philippe Fils. GB. MB. (C. 18, 79). Ens. 3 p. TB. 

210*. Buste nu et drapé à dr. de Philippe. PRINCIPI IVVENT. S.C. Philippe mar-
chant à dr. tenant une haste et un globe (C. 55). GB. Très beau. Légère 

patine brune. 

211. Trajan Dèce. Buste radié, drapé et cuirassé à dr. m. FELICITAS SAECVLI 
S.C. La Félicité deb. à g. tenant un caducée et une corne d&apos;abondance 
(C. 40). Médaillon. Br. Très belle pièce. Rare. Patine vert foncé. 

212. Etruscille. Buste diadémé à dr. sur le croissant. R7. PVDICITIA AVG. S.C. 
La Pudeur assise à g. ramenant son voile sur la figure et tenant un sceptre 
transversal (C. 21). GB. Très beau. Rare. Patine vert brun avec traces de 

nettoyage. 

213. Buste à dr. sans le croissant. . Même type (C. 22). GB. Très beau. 

214. Postume. GB. (C. 74, 165, 320, 379). MB. (C. 75, 107). Ens. 6 p. B. et TB. 

215. Aurélien et Séverine. Buste radié et cuirassé d&apos;Aurélien à dr. . Buste diadémé 

à dr. de Séverine sur le croissant (C. 1). MB. TB. Rare. 

216*. Probus. Buste lauré et cuirassé à g. vu de dos, tenant une haste et un bou-

clier. . MONETA AVG. Les 3 Monnaies deb. à g. tenant chacune une balance 

et une corne d&apos;abondance (C. 376). Petit médaillon. Br. Magnifique pièce 
avec belle patine vert foncé. Extrêmement rare. 

217*. Carin. Buste lauré et cuirassé à g. tenant un sceptre sur l&apos;épaule et un bou-

clier. . MONETA AVG. Même type, mais la femme du milieu vue de face 

(C. 57). Petit médaillon. Br. Très beau et rare, mais la patine semble 

moderne. 

218*. Dioclétien. Buste lauré et cuirassé à dr. R-. MONETA AVGG. Les 3 Monnaies 
deb. à g. (C. 331). Petit médaillon. Br. Superbe et très rare. Légère patine 

brune. 


MONNAIES BYZANTINES 

219. Théodose II. Buste casqué de face. . Constantinople assise à dr. (Sabatier 

IV-30; Ratto 145). Sou d&apos;or. Superbe. 

220*. Eudoxie. Buste diadémé à dr. ; au-dessus, main tenant une couronne . Vic-

toire à g. tenant une longue croix; en haut, étoile (S. V-22; R. &apos;202 var.). 

Sou d&apos;or. Très beau et rare. 

221*. Même type. . Victoire assise à dr. sur une cuirasse tenant un bouclier orné 

du monogramme du Christ; dans le champ, étoile. (Voir S.V-23; R 139.) 
Sou d&apos;or. FDC. Pièce magnifique et très rare. 

222. Léon I. Buste casqué de face. N7. Victoire marchant à g (S VI-22; R. 249). 

Sou d&apos;or. Superbe. 

223. Autre exemplaire varié. A l&apos;ex. : THSOB. (S. VI-22; R. 251). Sou d&apos;or. TB. 

224. Justinien I. Buste casqué de face. . Victoire de face (S. XI1-2-R 444). Sou 

d&apos;or. Très beau. 

225. Justin II. Buste casqué de face tenant le globe nicéphore. R. Victoire assise 

à dr. (S. XXI-1 ; R. 753). Sou d&apos;or. Superbe. 

226. Focas. Buste de face. y. Victoire (S. XXVI-27; R. 1181). Sou d&apos;or. TB. 

227. Héraclius et Héraclius-Constantin. Bustes de face. M. Croix sur 4 degrés 
(S. XXIX-18; R. -). Sou d&apos;or. Très beau. 

228. Autre : le buste d&apos;Héraclius est barbu (S. XXIX-18 v.; R. 1369). Sou d&apos;or. 

TB. 

229. Héraclius, Héraclius-Constantin et Héracléonas. Les 3 Augustes deb. de face. 
R7. Croix sur 3 degrés (S. XXXI-6; R. 1491 v.). Sou d&apos;or. Très beau. 
230. Constant II, Constantin-Pogonat, Héraclius et Tibère. Bustes de face de 

Constant et de Constantin. . Croix entre Héraclius et Tibère (S. XXXIV-

17; R. 1606). Sou d&apos;or. Superbe. 

231. Autre exemplaire varié (S. XXXIV-17; R. 1609). Sou d&apos;or. TB. 

232. Justinien II (1er règne). Buste diadémé de face, tenant le globe crucigère 

. Croix potencée sur 4 degrés (S.-R. 1678 et suiv.). Sou d&apos;or. B./TB. 

Ex. Vente Bâle 1948, no 703. 

233. Justinien deb. tenant une longue croix potencée sur 2 degrés. . Buste du 

Christ sur la croix, tenant le livre des Evangiles (S. XXXV11-3 v. ; R. 1682 v.). 

Sou d&apos;or. Très beau. Rare. 

234*. Tibère V. Buste de face, tenant une lance transversale. 19. Croix sur 3 degrés 
(S. XXXVII-24; R. 1698 v.). Sou d&apos;or. Très beau. 

235. Léon III. Buste de face, tenant le volumen et le globe. R7. Croix sur 3 degrés 
(S. XXXIX-7 ; R. 1728). Sou d&apos;or. TB. Rare. 

236*. Léon III et Constantin V. Buste de Léon III. . Buste de Constantin 

(S. XXXIX-20; R. 1735). Sou d&apos;or. Très beau. 


237*. Nicéphore 1 et Staurace. Buste de face de Nicéphore tenant le volumen et 

une croix. . Buste de Staurace tenant le volumen et le globe (S. XL 1-17 ; 

R. 1783). Sou d&apos;or. Superbe. Très rare. 

238. Théophile. Buste de face, tenant le globe et une croix. . Croix grecque sur 

3 degrés (S. XLIII-4; R. 1817). Sou d&apos;or. Très beau et rare. 

239. Buste de face. m. Buste semblable, mais vêtu de la robe à plis (S. XL 111-8; 

R. 1818). Demi-sou d&apos;or, globule. Très beau. 

240. Théophile, Michel et Constantin VIII. Buste diadémé de face de Théophile, 

tenant le volumen et la croix grecque. R/. Bustes diadémés de face de Michel 
et Constantin (S. XLIII-16; R. 1832). Sou d&apos;or. Très beau. Rare. 

241*. Léon VI et Constantin X. Les deux Augustes deb. de face, tenant chacun le 

globe et ensemble une longue croix grecque. 17. Le Christ assis de face, 

tenant le livre des Evangiles (S. XLVI-1; R. 1879). Sou d&apos;or. Superbe. 

Très rare. 

242*. Alexandre. Alexandre deb. de face, tenant le globe crucigère; à sa g. saint 
Alexandre deb. pose la main dr. sur sa tête et tient de la main g. une longue 

croix. . Le Christ assis de face, tenant le livre des Evangiles (S. XLVI-3; 

R -). Sou d&apos;or. Magnifique exemplaire de cette pièce rarissime. 

, 

243*. Romain 1 et Christophe. Leurs bustes de face, tenant entre eux une longue 

croix grecque. 17. Christ assis de face (S. XLVI-12; R. 1892). Sou d&apos;or. 
Très beau. 

244. Romain III. L&apos;Empereur deb. couronné par la Vierge. m. Christ assis de face 
(S. XLIX-2; R. 1972). Sou d&apos;or. Très beau. 

245. Constantin XI. Buste de face, tenant une longue croix et le globe. R&apos;. Buste 

du Christ (S. -R. 1970). Sou d&apos;or. Très beau. 

246. Constantin XII. Buste de face tenant le labarum et le globe. R&apos;. Buste du 
Christ (S. XLIX-3/4; R. -). Sou d&apos;or concave. TB. 

247. Constantin XIII. L&apos;Empereur deb. de face, tenant le labarum et le globe. 
R7. Christ assis de face (S. L-3; R. 2010). Sou d&apos;or concave. TB. 

248. Michel VII. Buste de face. . Christ assis de face (S. LI-4; R. -). Sou d&apos;or 

concave. Très beau. 

249. Même type .. Buste du Christ (S. 11, p. 175, no 2; R. 2032). Sou d&apos;or concave. 

Très beau. 

250. Manuel 1er. L&apos;Empereur deb. de face. 

Buste du Christ (S. LV-4; R. -). 
Sou d&apos;or concave. Très beau. 

-

251. Isaac Il. Isaac deb. de face et saint Michel tenant ensemble un glaive dans 
le fourreau. Ri. Le Christ assis de face (S. LVII-15 v.). Sou d&apos;or concave. 

Très beau. 

252. Michel VIII. Le Christ assis de face; à ses pieds, l&apos;Empereur à genoux, sou-
tenu par saint Michel. R7. Buste de la Vierge de face, entouré des murs de 
Constantinople (S. LIX-3 v. ; R. -). Sou d&apos;or concave. TB. 

253. Andronic Il. Le Christ deb. posant ses mains sur la tête de l&apos;Empereur age-

nouillé. . Même type (S. LX-4; R. -). Sou d&apos;or concave. B./TB. 


MONNAIES GAULOISES 

254. ARVERNES. Tête d&apos;Apollon à g. . Aurige dirigeant un cheval à dr. Sous 

le cheval, delta (LT. 3649). 1 /4 de statère. Or. TB. 

255. Tête jeune imberbe à g. R-. Cheval à g. Dessus, fleuron. Dessous cigogne 
mangeant un serpent (LT. 3755). Statère. Or. B./TB. 

256. INCERTAINE. Arvernes ? Tête nue à dr. R. Bige galopant à dr. Statère. 

Or. 1 B. 

257*. PARISII. Tête à dr. la figure entourée d&apos;un cercle perlé ouvert dont les 
extrémités se recourbent à la place de l&apos;oreille; croix sur la joue. 

Cheval 

a g. Dessus, filet; dessous, rosace (LT. 7789). Statère. Or. Très beau. 
258*. Tête à dr les cheveux divisés en grosses mèches. 19. Même type varié 
(LT. 7792). 1/4 de statère. Or. TB. 

259*. Variété d&apos;un style tout différent (LT. 7801). 1/4 de statère. Or. B./TB. 

260. BELLOVACI. Tête laurée à g., à cheveux frisés; tige verticale au-dessus de 

l&apos;oreille. 

Bige à g. Dessus, victoire; dessous, rosace (LT. 7886). Statère. 

Or. B./TB. 
261. TREVIRI. Grand oeil de profil. R-. Cheval galopant à g.; dessous cercles 

concentriques et 4 astres (L. T. -). Statère. Or. Très beau. 

262*. CELTES. Imitation d&apos;Alexandre le Grand. Dégénérescence de la tête d&apos;Athéna, 
à dr. R7. Victoire très curieusement stylisée (Forrer, no 359). Statère Or. 

Très beau. </unit>






















</text>
</tei>